<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:06:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">تحظر لجنة التجارة الفيدرالية الرسوم المخفية في أسعار الفنادق وتذاكر الفعاليات</a></h2>
<ul>
<li>قامت لجنة التجارة الفيدرالية بتنفيذ قاعدة تحظر الرسوم المخفية في أسعار الفنادق وتذاكر الفعاليات، مما يتطلب من البائعين الكشف عن التكاليف الإجمالية مقدمًا.</li>
<li>تأتي هذه المبادرة كجزء من جهود الرئيس بايدن الأوسع للقضاء على الرسوم الزائدة التي تزيد من تكاليف المستهلكين بشكل غير ضروري.</li>
<li>تنص القاعدة على ضرورة تضمين رسوم الخدمة والمنتجع في الأسعار المعلنة، مما قد يوفر للمستهلكين وقتًا كبيرًا، رغم أنها قد تواجه تحديات من الإدارات المستقبلية والكونغرس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حظرت لجنة التجارة الفيدرالية (FTC) الرسوم الخفية في تسعير الفنادق وتذاكر الفعاليات، مما يلزم بالكشف عن جميع الرسوم مقدمًا للمستهلكين. تهدف هذه اللوائح إلى تعزيز شفافية الأسعار وحماية المستهلكين من الممارسات المضللة من قبل التجار. وقد أثار هذا القرار محادثات حول ضرورة وجود لوائح لتعزيز المنافسة العادلة ومنع استغلال المستهلكين من خلال التكاليف المخفية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – خادم IRC حديث مكتوب بلغة Go</a></h2>
<ul>
<li>إرغو، المعروف سابقًا باسم أوراغونو، هو خادم دردشة عبر الإنترنت (IRC) حديث تم تطويره بلغة البرمجة Go، ويوفر سهولة في الإعداد والاستخدام.</li>
<li>يتكامل مع ميزات خادم IRC (ircd)، وإطار عمل الخدمات، ووسيط، مع دعم IRCv3، ويمكن تخصيصه من خلال ملف تكوين YAML.</li>
<li>Ergo هو تفرع من خادم Ergonomadic IRC ويشمل مساهمات من مطورين مثل جيريمي لات، إدموند هوبر، دانيال أوكس، وشيفارام لينجامنيني.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إرغو شات هو خادم IRC (الدردشة عبر الإنترنت) معاصر تم تطويره بلغة Go، ويشتهر ببساطته في الاستضافة، واستخدامه المحدود للموارد، وميزاته المتقدمة مثل سجل الدردشة v3 ودعم متعدد العملاء الدائم.</li>
<li>يتضمن دعمًا مدمجًا للويب سوكيت، مما يسهل الوصول إلى العميل عبر الويب، ويقدم تجربة دردشة حديثة قد لا يتعرف عليها المستخدمون كـ IRC.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على بروتوكول IRC المفتوح ومرونته مقارنة بمنصات مثل Discord، والنقاش حول افتقار IRC إلى سجل محادثات دائم، والذي يراه البعض كميزة للحفاظ على المحادثات العابرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">التميمة الفضية هي أقدم دليل على المسيحية شمال جبال الألب</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اكتشاف تميمة فضية في فرانكفورت تُعد أقدم دليل على المسيحية شمال جبال الألب، وتعود إلى الفترة ما بين 230-270 ميلادي.</li>
<li>تحتوي التميمة على نقش لاتيني بعناصر مسيحية، بما في ذلك إشارة إلى العهد الجديد والتريساجيون، وهو ترنيمة ليتورجية.</li>
<li>هذا الاكتشاف مهم لفهم الانتشار المبكر وتأثير المسيحية في المنطقة، مما يبرز اندماجها مع التقاليد المحلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">نسيج XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>يتم إنشاء أنسجة XOR عن طريق تطبيق عملية XOR على إحداثيات x و y للبكسل، مما يجعلها سهلة الإنشاء ومفيدة لاختبار أدوات رسم الأنسجة. وعلى الرغم من أن أنسجة XOR ليست مناسبة للعروض التوضيحية أو الألعاب بسبب استخدامها المفرط، إلا أنه يمكن تعديلها باستخدام قيم RGB مختلفة أو تحويلها من HSV إلى RGB للحصول على تأثيرات لونية متنوعة. يمكن إنشاء أنسجة مشابهة باستخدام عمليات AND و OR، حيث تعيد XOR القيمة 1 إذا كانت البتات مختلفة، وAND إذا كانت كلا البتتين 1، وOR إذا كانت أي بتة 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وصف مستخدم إنشاء نسيج XOR باستخدام تجميع x86، مما أدى إلى تأثير بصري مميز، وأثار الاهتمام بتقنيات مماثلة.</li>
<li>أشار النقاش إلى &quot;مضغ المربعات&quot;، وهو تأثير بصري من حاسوب PDP-1 في الستينيات، مما يبرز السياق التاريخي لمثل هذه الرسوم البيانية.</li>
<li>تبادل المشاركون الموارد والخبرات، بما في ذلك دليل لود لرسومات الكمبيوتر، واستكشفوا مواضيع ذات صلة مثل نسيج مسافة هامنج وخوارزميات الخلل للمشاريع الإبداعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">تحسين JSON في روبي، الجزء الأول</a></h2>
<ul>
<li>ركز المسؤول عن صيانة مكتبة json في لغة روبي على تحسين أدائها، بهدف جعلها أسرع محلل ومولد JSON للغة روبي. تهدف التحسينات إلى تقليل الاعتماد على البدائل مثل oj، التي رغم أنها أسرع، إلا أنها تواجه مشاكل مع التعديل الديناميكي وعدم الاستقرار. تشمل التحسينات تجنب الفحوصات الزائدة، وإعطاء الأولوية للظروف المحتملة، وتقليل تكاليف الإعداد، واستخدام جداول البحث، مما يؤدي إلى زيادة في السرعة تصل إلى 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف المقال تحسينات الأداء في معالجة JSON بلغة روبي، مع التركيز على أوقات التحليل والمقارنات مع مكتبات أخرى مثل simdjson.</li>
<li>يسلط الضوء على تحديات تحسين JSON في روبي، بما في ذلك استخدام جداول البحث، وتعليمات SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة)، والقيود المتعلقة باستخدام C99 بدلاً من C++.</li>
<li>تتناول المناقشة أيضًا قواعد التسمية في JSON وRuby، وتقدم اقتراحات للتعامل مع التحويلات بين camelCase وsnake_case، وهي جزء من سلسلة تحتوي على مزيد من الرؤى المتاحة في مقال لاحق.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تحظر لجنة التجارة الفيدرالية الرسوم المخفية في أسعار الفنادق وتذاكر الفعاليات" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%AD%D8%B8%D8%B1%20%D9%84%D8%AC%D9%86%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AC%D8%A7%D8%B1%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%B3%D9%88%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AE%D9%81%D9%8A%D8%A9%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A3%D8%B3%D8%B9%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%86%D8%A7%D8%AF%D9%82%20%D9%88%D8%AA%D8%B0%D8%A7%D9%83%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A7%D8%AA&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A8%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">الوصول إلى 2 مليون مستخدم كفريق تطوير مكون من امرأة واحدة [فيديو]</a></h2>
<ul>
<li>ناديا أودونايو، مؤسسة ومديرة تنفيذية لشركة The StoryGraph، تدير مجتمع قراءة يضم أكثر من مليون مستخدم كمطورة فردية، مما يبرز عزمها ومهاراتها التقنية. تشمل خلفيتها خبرة كمهندسة برمجيات في Pivotal Labs وتعليم في البرمجة من Makers Academy في لندن. تبرز قصتها إمكانيات &quot;إطار العمل الفردي&quot; في ريادة الأعمال التقنية، موازنة بين الاهتمامات المهنية والشخصية مثل الرقص والقراءة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تطبيق StoryGraph لتتبع الكتب، الذي تم تطويره بواسطة مطورة واحدة، ناديا أودونايو، قد وصل إلى 2 مليون مستخدم، مما أثار مناقشات حول البدائل والقيود التي تواجهها المنافسين مثل Goodreads.</li>
<li>تُعرف ناديا أودونايو بمساهماتها الكبيرة في مجتمع روبي أون ريلز، مما يبرز تأثير المطورين الفرديين في مجال التكنولوجيا.</li>
<li>تناقش المحادثة أيضًا الموضوع الأوسع المتعلق بكيفية تحقيق الفرق الصغيرة لقاعدة مستخدمين كبيرة، مع إجراء مقارنات مع مشاريع ناجحة مثل Stardew Valley وWhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">القمر</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة استكشافًا متعمقًا لمدار القمر حول الأرض، وخصائص سطحه، وتأثيره على الظواهر مثل المد والجزر والكسوف.</li>
<li>يتناول النص مراحل القمر، والفوهات السطحية، وظاهرة ضوء الأرض، مسلطًا الضوء على التأثير الدقيق للقمر على حياة الإنسان ودوره كحضور دائم في سماء الليل.</li>
<li>يعكس المقال التفاعلات الجاذبية للقمر مع الأرض وتأثير الشمس، مما يقدم فهماً شاملاً لجارنا السماوي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>روى أحد المستخدمين تجربته مع تلسكوب Celestron 11&quot; SCT، حيث واجه في البداية تحديات مع التصوير الفوتوغرافي بالتعرض الطويل، لكنه وجد النجاح والتقدير في تصوير القمر.</li>
<li>تضمنت المناقشة تجارب مشتركة، ونصائح لاستخدام التلسكوب، وإشادة بالمحتوى التعليمي، لا سيما التفسيرات التفاعلية لبارتوش سيشانوسكي حول الظواهر السماوية.</li>
<li>أكدت المحادثة على أهمية القمر في كل من السياقات الشخصية والتعليمية، حيث أعرب المستخدمون عن امتنانهم للمحتوى الفلكي المفصل والجذاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">اذهب دائمًا إلى الجنازة (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">بروتوبوف Go: واجهة برمجة التطبيقات الجديدة الغامضة</a></h2>
<ul>
<li>يعلن مدونة Go عن تقديم واجهة برمجة تطبيقات جديدة غير شفافة لـ Go Protobuf، مما يعزز كفاءة الذاكرة ويقلل من الأخطاء المتعلقة بالمؤشرات عن طريق إخفاء حقول البنية واستخدام طرق الوصول.</li>
<li>يدعم واجهة برمجة التطبيقات غير الشفافة فك التشفير الكسول، مما يحسن الأداء عن طريق فك تشفير الحقول فقط عند الوصول إليها، ويوصى بها للتطوير الجديد، مع توفر واجهة برمجة تطبيقات هجينة للانتقال التدريجي.</li>
<li>ستجعل نسخة بروتوبوف 2024 واجهة برمجة التطبيقات غير الشفافة هي الافتراضية، ويتم تشجيع تقديم الملاحظات على متتبع قضايا Go Protobuf، مع توفر وثائق مرجعية على protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التعقيد والخصائص الفريدة لاستخدام Protobuf وgRPC في لغة البرمجة Go، حيث يجد بعض المطورين ذلك تحديًا. تُعتبر بدائل مثل JSON-RPC وMsgPack وVarlink أبسط، بينما تُقترح أدوات مثل ConnectRPC وBuf لتحسين التوافق والأداء. تؤكد المحادثة على الموازنة بين بروتوكولات التسلسل والاتصال المختلفة، بما في ذلك فوائد لغة مخطط Protobuf والتحديات المرتبطة باستخدام JSON لواجهات برمجة التطبيقات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">توضح دراسة لمعهد ماساتشوستس للتكنولوجيا سبب كتابة القوانين بأسلوب غير مفهوم</a></h2>
<ul>
<li>يقارن علماء الإدراك في معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا اللغة المعقدة للوثائق القانونية، أو ما يُعرف بـ&quot;اللغة القانونية&quot;، بالتعاويذ السحرية، مشيرين إلى أنها تنقل السلطة من خلال أسلوبها العتيق والمعقد.</li>
<li>تسلط الدراسة، التي نُشرت في وقائع الأكاديمية الوطنية للعلوم، الضوء على أن الوثائق القانونية غالبًا ما تستخدم هياكل معقدة مثل &quot;التضمين المركزي&quot;، مما يساهم في صعوبة فهمها.</li>
<li>على الرغم من الجهود المبذولة لتبسيط اللغة القانونية منذ السبعينيات، إلا أن التقدم كان بطيئًا، وتهدف الدراسة إلى تعزيز الكتابة القانونية الواضحة لفهم أفضل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير دراسة من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا إلى أن الوثائق القانونية معقدة بسبب الممارسات التقليدية والجمهور المحدد الذي تستهدفه، وهم في الأساس المحامون.</li>
<li>يستخدم المحامون &quot;اللغة القانونية&quot; بسبب مألوفيتها ودقتها، على الرغم من صعوبتها على غير الخبراء لفهمها، لأنها يجب أن تتماشى مع القوانين القضائية المتنوعة.</li>
<li>تؤكد الدراسة على تحدي تبسيط اللغة القانونية مع الحفاظ على سلطتها وسلامتها القانونية، حيث يمكن أن يكون للتغييرات عواقب قانونية كبيرة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الوصول إلى 2 مليون مستخدم كفريق تطوير مكون من امرأة واحدة [فيديو]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B5%D9%88%D9%84%20%D8%A5%D9%84%D9%89%202%20%D9%85%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%86%20%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%20%D9%83%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%20%D8%AA%D8%B7%D9%88%D9%8A%D8%B1%20%D9%85%D9%83%D9%88%D9%86%20%D9%85%D9%86%20%D8%A7%D9%85%D8%B1%D8%A3%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D8%AD%D8%AF%D8%A9%20%5B%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88%5D&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A7%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>يقوم جهاز التهوية لاستعادة الطاقة TW4 من OpenERV بتوفير الهواء النقي الخارجي بكفاءة، بينما يستعيد حوالي 90% من الطاقة الحرارية، مما يقلل الحاجة إلى التدفئة أو التبريد الإضافي.</li>
<li>نموذج WM12، الذي يجمع بين وحدتين من TW4 لتركيب النوافذ، هو في مرحلة الاختبار التجريبي ويعد بتدفق هواء عالٍ، وتشغيل هادئ، وعائد استثمار كبير مقارنة بالأنظمة التقليدية.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية فلاتر HEPA اختيارية، التوافق مع أنظمة الأتمتة المنزلية، استهلاك منخفض للطاقة، وتحسين جودة الهواء الداخلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV هي مبادرة لتطوير نظام تهوية لاستعادة الطاقة (ERV) مفتوح المصدر، لكن المستخدمين قلقون بشأن نقص الوثائق الشاملة، مما قد يثني عشاق الأعمال اليدوية.</li>
<li>إن غياب ملفات ثلاثية الأبعاد لنواة الاسترداد، وهي مكون حيوي في نظام التهوية بالطاقة المستردة (ERV)، قد أدى إلى تشكيك في ادعاءات المشروع بأنه مفتوح المصدر، مما يشير إلى احتمال وجود تركيز تسويقي.</li>
<li>يحمل المشروع وعدًا، خاصة للمناطق ذات المناخ الشمالي، ويقوم المبتكر بتحسين النظام مع خطط لاختباره من قبل معهد PassiveHaus، مما يشير إلى تحسينات محتملة في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">خريطة GitHub</a></h2>
<ul>
<li>تُصور الخريطة أكثر من 400,000 مشروع على GitHub، حيث تشير القرب إلى وجود مشتركين في النجوم، باستخدام بيانات من يناير 2020 إلى مارس 2023. تضمنت عملية إنشاء الخريطة حساب تشابه جاكارد للتجميع، واستخدام ngraph.forcelayout للتخطيط، وعرضها باستخدام maplibre، مع البيانات بتنسيق GeoJSON. المشروع مفتوح المصدر تحت رخصة MIT، ويدعو للمساهمات واقتراحات التصميم، ويشمل ميزة البحث وتسميات الدول التي تم إنشاؤها بواسطة ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُظهر خريطة تصور على GitHub من قبل anvaka تجمعات المشاريع بناءً على النجوم، كاشفة عن مجموعات فريدة مثل torvalds/linux بالقرب من مشاريع JavaScript. تستخدم الخريطة تشابه Jaccard، الذي قد لا يكون مثاليًا للمشاريع الشهيرة حيث يجمعها بناءً على الشعبية بدلاً من الدلالات، مما يدفع إلى اقتراحات لاستخدام تضمينات الكود لتنظيم أفضل. يبرز التصور، بأسماء دول فكاهية مثل &quot;Lispaña&quot; لمشاريع Lisp، تعقيد تصنيف المشاريع حسب اللغة والتطبيق، مما يثير مناقشات حول طرق التجميع وتأثير تفضيلات المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">التلفزيونات غير الذكية تستحق العودة</a></h2>
<ul>
<li>تتعرض أجهزة التلفاز الذكية لخطر التقادم السريع بسبب البرمجيات القديمة والبرمجيات الزائدة، كما أنها تشكل مخاطر على الخصوصية من خلال جمع بيانات المستخدمين.</li>
<li>يمكن أن تستمر أجهزة التلفاز التقليدية، التي تركز على جودة العرض وطول العمر، لأكثر من عقد وتوفر تجربة مشاهدة أكثر خصوصية عند إقرانها بأجهزة البث مثل Roku أو Chromecast.</li>
<li>لجذب المستهلكين الملمين بالتكنولوجيا، تحتاج أجهزة التلفاز التقليدية إلى تحسينات في جودة العرض والحجم والاتصال، ويجب تسويقها كبديل يراعي الخصوصية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُقترح عودة &quot;التلفزيونات الغبية&quot;، حيث تستفيد الشركات المصنعة للتلفزيونات الذكية من خلال جمع البيانات والإعلانات.</li>
<li>بينما يمكن لبعض أجهزة التلفاز الذكية أن تعمل كتلفاز عادي من خلال تجنب الاتصال بالإنترنت، قد تتطلب النماذج المستقبلية الاتصال بالإنترنت بشكل إلزامي.</li>
<li>البدائل مثل الشاشات أو أجهزة العرض متوفرة ولكن غالبًا ما تأتي بتكاليف أعلى، ويظل الطلب على أجهزة التلفاز البسيطة محدودًا بسبب تفضيل المستهلكين للسعر والميزات على الخصوصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">لماذا من الصعب جدًا شراء أشياء تعمل بشكل جيد؟ (2022)</a></h2>
<ul>
<li>فرضية كفاءة الأسواق، التي تفترض أن الأسواق تقضي بشكل طبيعي على عدم الكفاءة، لا تصدق دائمًا، خاصة في توظيف التكنولوجيا وجودة المنتجات. تواجه شركات وادي السيليكون عدم كفاءة مستمرة بسبب نقص المواهب، وغالبًا ما يعتمد المستهلكون على التسويق بدلاً من القرارات المستنيرة لتقييم جودة المنتجات. يمكن أن يؤدي الاستعانة بمصادر خارجية إلى عدم الرضا مقارنة بالحلول الداخلية، كما هو الحال مع شركات مثل أبل وأمازون، التي نجحت من خلال البناء بدلاً من الشراء، مما يبرز تأثير الأعراف الثقافية وقضايا الثقة على الكفاءة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه المستهلكون تحديات في شراء منتجات ذات جودة بسبب التصميم السيئ، والعيوب المخفية، والتقادم المخطط له، مما يعني أن المنتجات لا تُصنع لتدوم عمدًا.</li>
<li>يؤدي وفرة الخيارات وصعوبة تقييم الجودة الحقيقية إلى اعتماد المستهلكين على مؤشرات سطحية مثل التقييمات، التي قد لا تعكس بدقة جودة المنتج.</li>
<li>يؤدي عدم التماثل في المعلومات في الأسواق إلى افتقار المشترين للمعرفة اللازمة لاتخاذ قرارات مستنيرة، مما يؤدي غالبًا إلى الاعتماد على ادعاءات البائعين التي قد تكون مضللة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">المشرعون الأمريكيون يطلبون من آبل وجوجل الاستعداد لإزالة تيك توك من المتاجر في 19 يناير</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طلب المشرعون الأمريكيون من شركتي آبل وجوجل النظر في إزالة تطبيق تيك توك من متاجر التطبيقات الخاصة بهما بحلول 19 يناير، مشيرين إلى مخاوف بشأن أمن البيانات وملكية التطبيق الصينية.</li>
<li>تدور المناقشة حول تيك توك حول قضايا الرقابة والأمن القومي وإمكانية تأثير الحكومات الأجنبية على الشؤون الداخلية.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على موضوعات أوسع تتعلق بالمعاملة بالمثل في العلاقات الدولية، خاصةً في الرد على قيود الصين على شركات التكنولوجيا الغربية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">يرى معظم مالكي هواتف آيفون قيمة قليلة أو معدومة في الذكاء الاصطناعي من آبل حتى الآن</a></h2>
<ul>
<li>تشاع أن شركة آبل تخطط لإصدار جهاز آيباد قابل للطي في عام 2028، والذي قد يدعم تطبيقات نظام macOS.</li>
<li>يشير هذا التطور إلى تقارب وظائف iPad وMac، مما يوفر للمستخدمين جهازًا أكثر تنوعًا.</li>
<li>يمكن أن يمثل تقديم جهاز iPad قابل للطي ابتكارًا كبيرًا في مجموعة منتجات آبل، مما يجذب اهتمام عشاق التكنولوجيا والمراقبين في الصناعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشعر العديد من مستخدمي iPhone بقيمة محدودة في الذكاء الاصطناعي من Apple، حيث يشعر البعض بالضغط لاستخدام أدوات الذكاء الاصطناعي مثل المساعد في البيئات المهنية.</li>
<li>هناك اتجاه متزايد بين الشركات لاعتماد تقنيات الذكاء الاصطناعي للبقاء في المنافسة، ومع ذلك غالبًا ما يجد المستخدمون أن المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، مثل الملخصات والبريد الإلكتروني، دون المستوى المطلوب.</li>
<li>واجه طرح Apple Intelligence انتقادات لعدم تلبية توقعات المستخدمين، حيث يجادل البعض بأن أدوات الذكاء الاصطناعي مبالغ في تقديرها حاليًا وليست ضرورية لمعظم المهام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">كيف تجد عملًا بدوام جزئي؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">قدمت شركة شاومي دعمًا رسميًا لـ Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>يتيح تكامل Xiaomi Home مع Home Assistant استخدام أجهزة إنترنت الأشياء من Xiaomi داخل منصة Home Assistant، ويتطلب ذلك إصدارات برامج محددة لضمان التوافق.</li>
<li>تشمل خيارات التثبيت GitHub، وHACS (متجر مجتمع Home Assistant)، أو الطرق اليدوية، مع الحاجة إلى تسجيل الدخول إلى حساب Xiaomi وتحديد الجهاز.</li>
<li>يدعم التكامل حسابات متعددة، والتحكم المحلي عبر بوابة مركزية من شاومي، وهو متاح في مناطق مختلفة، ويستخدم MIoT-Spec-V2 للتواصل، لكنه يخزن بيانات المستخدم بنص واضح.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة شاومي رسميًا بالاندماج مع Home Assistant، مما يتطلب حساب شاومي وتخزين معلومات المستخدم بنص واضح داخل ملف التكوين.</li>
<li>يُنصح المستخدمون بتأمين ملفات التكوين الخاصة بهم لمنع الوصول غير المصرح به، حيث يستخدم التكامل OAuth 2.0 لتسجيل الدخول، مما يضمن عدم تخزين كلمات المرور في التطبيق.</li>
<li>بينما يُشاد بـ Home Assistant لمرونته وتنوع تكامله، يعبر بعض المستخدمين عن مخاوفهم بشأن الخصوصية ويفضلون الحلول المحلية فقط مثل Zigbee أو Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 عامًا من ديلو</a></h2>
<ul>
<li>يحتفل ديلو، وهو متصفح ويب خفيف الوزن تم اشتقاقه في الأصل من Gzilla/Armadillo في عام 1999، بذكرى مرور 25 عامًا على تأسيسه في ديسمبر 2024.</li>
<li>شهد المتصفح عدة انتقالات، بما في ذلك الانتقال من GTK 1.0 إلى FLTK 2 في عام 2008 ثم إلى FLTK 1.3 في عام 2011، مع تحديات تطوير مثل فقدان المساهمين الرئيسيين ونطاقه.</li>
<li>في عام 2023، قام رودريغو أرياس مالو بإحياء المشروع، مما أدى إلى إصدار النسخة 3.1.0 في مايو 2024، مع استمرار التطوير والنسخة الأحدث هي 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يحتفل متصفح الويب الخفيف الوزن Dillo بذكرى مرور 25 عامًا على إطلاقه، ويُشيد به لكونه يعتمد على الحد الأدنى من المتطلبات ويتميز بأداء سريع. - وعلى الرغم من افتقاره للميزات الحديثة مثل HTTPS، يظل Dillo شائعًا لبساطته وكفاءته، خاصة على الأجهزة القديمة. - يقدر المجتمع مساهمات المسؤول الحالي عنه، رودريغو أرياس مالو، مؤكدين على أهمية المتصفحات البديلة والخفيفة في نظام التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">الرئيس التنفيذي لشركة بالم يرسل بريدًا إلكترونيًا إلى ستيف جوبز (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 2007، رفض إد كوليغان، الرئيس التنفيذي لشركة بالم، اقتراح ستيف جوبز بشأن اتفاقية عدم الاستقطاب، مشيرًا إلى مخاوف قانونية وأخلاقية.</li>
<li>هدد جوبز شركة بالم بدعوى قضائية تتعلق ببراءة اختراع بسبب انتقال أحد الموظفين، مما يبرز قضايا الصناعة مثل قمع الأجور والممارسات المناهضة للمنافسة.</li>
<li>يُعتبر هذا التبادل جزءًا من إجراءات قانونية أوسع ضد شركات التكنولوجيا، مع الإشارة إلى موقف بالم الأخلاقي رغم تراجعها في النهاية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">نوكيا 5110 – عودة من الموت (2022)</a></h2>
<ul>
<li>يتم إحياء هاتف نوكيا 5110، وهو هاتف 2G متين، بلمسة عصرية من خلال تزويده بوحدة 4G حديثة، وهي SIM7600SA، التي تدعم الرسائل النصية والمكالمات. يسهل التصميم البسيط للهاتف ولوحتا الدوائر المطبوعة (PCBs) دمج الوحدة الجديدة، مما يجعل عملية التحديث أكثر بساطة. يبرز هذا المشروع الإمكانيات المتاحة لتحديث التكنولوجيا الكلاسيكية، مع تفاصيل إضافية سيتم تناولها في الجزء الثاني القادم، الذي سيركز على تصميم لوحة جديدة لوظائف موسعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم النظر في إحياء هاتف نوكيا 5110، لكن التقدم قد تعثر منذ عام 2022، مما يعكس التحديات في تكييف النماذج الكلاسيكية مع التكنولوجيا الحديثة.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن عدم رضاهم عن الهواتف الحالية التي تحمل علامة نوكيا، منتقدين إياها لجودتها الرديئة وكونها نماذج صينية معاد تسميتها، مما يشير إلى وجود فجوة في السوق للهواتف المتينة والبسيطة.</li>
<li>يتم استكشاف بدائل مثل AGM M8 أو Sonim XP3+ من أجل الوظائف الأساسية، مما يبرز الطلب على الأجهزة البسيطة التي تتوافق مع الشبكات الحديثة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A1%D9%A6%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">حظر الهواتف الذكية في المدارس يؤدي إلى نوم أفضل وتحسن في المزاج: دراسة</a></h2>
<ul>
<li>وجدت دراسة أجراها علماء النفس في جامعة يورك أن حظر الهواتف الذكية في المدارس يحسن النوم والمزاج بين الأطفال. شارك طلاب السنة الثامنة في مدرسة ستانواي في كولشيستر في حظر الهواتف الذكية لمدة 21 يومًا، مما أدى إلى سرعة في النوم وزيادة ساعة من الراحة في الليل. وأفادت الدراسة بتقليل الاكتئاب بنسبة 17% والقلق بنسبة 18%، مما يبرز الفوائد المحتملة لحظر الهواتف الذكية بينما تقيم الحكومات تأثيرها على الشباب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت دراسة أن حظر الهواتف الذكية في المدارس أدى إلى تحسين النوم وتحسين المزاج بين طلاب السنة الثامنة، حيث حصلوا على ساعة إضافية من النوم على مدى 21 يومًا. تبرز الدراسة نقاشًا حول ما إذا كانت المشكلة تكمن في التطبيقات الإدمانية أو في الهواتف نفسها، حيث وفر الحظر استراحة خالية من الشاشات اعتبرها الآباء والمعلمون مفيدة. يستمر النقاش حول ما إذا كان يجب تقييد استخدام الهواتف في المدارس أو التركيز على تنظيم تصميم التطبيقات للتخفيف من الإدمان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">يرون صورك</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستكشف موقع TheySeeYourPhotos.com المخاطر المتعلقة بالخصوصية عند مشاركة الصور عبر الإنترنت ويوفر إرشادات حول إزالة البيانات الوصفية باستخدام أدوات سطر الأوامر. تتضمن المناقشة قدرات الذكاء الاصطناعي في اكتشاف التعديلات على الصور، والتحديات في إزالة العلامات المائية، وفعالية التجزئة الإدراكية. كما يتم تناول مخاوف الخصوصية المتعلقة بخدمات الصور السحابية وأهمية فهم كيفية استخدام الشركات للبيانات الشخصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">إثبات بصري أن (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b))</a></h2>
<ul>
<li>يثبت الدليل البصري الهوية الجبرية (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b))، وهو مفهوم أساسي في الجبر.</li>
<li>تسلط عبارة صوفي جيرمان الضوء على الترابط بين الجبر والهندسة، مشيرة إلى أن الجبر يمكن تمثيله بصريًا من خلال الرسوم البيانية الهندسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار إثبات بصري للهوية الرياضية (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) نقاشًا حول موثوقية الإثباتات البصرية.</li>
<li>يجادل النقاد بأن البراهين البصرية يمكن أن تكون مضللة، كما يتضح من فيديو يزعم زورًا &quot;إثبات&quot; أن (\pi) يساوي 4، مما يبرز الحاجة إلى افتراضات دقيقة.</li>
<li>تؤكد المناقشة أن البراهين البصرية يمكن أن تعزز الفهم الحدسي، لكنها غالبًا ما تفتقر إلى الدقة الشاملة للبراهين الجبرية وقد لا تتناول جميع الحالات الممكنة، خاصة مع الأعداد السالبة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: مجتمع لهواة الحوسبة القديمة</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE هو منصة مجتمعية لعشاق الحوسبة القديمة، تستخدم نظامًا قائمًا على PLATO المعروف بقدراته المتعددة المستخدمين والرسومية والتفاعلية. - يدعم مجموعة من منصات الحوسبة الكلاسيكية مثل أتاري وكومودور وآبل، مما يسمح للمستخدمين بالاتصال عبر محطات الويب أو برامج محددة مثل PLATOTERM. - تقدم المنصة ألعابًا متعددة اللاعبين وميزات اجتماعية وبيئة تطوير باستخدام لغة البرمجة TUTOR، لتلبية اهتمامات الألعاب والتطوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE هي مجتمع يركز على الحوسبة القديمة، ويستخدم نظام PLATO للمراسلة والألعاب والتطبيقات. - يقوم المجتمع بإحياء بيئة التعلم الشبكي PLATO، مع مناقشات حول تاريخها والمشاريع ذات الصلة. - يمكن الوصول إليها من خلال برامج عميل متنوعة، بما في ذلك محاكي microM8 لجهاز Apple IIe، مع مشاركة الأخبار على فيسبوك واقتراحات لمنصات إعلانات بديلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">تينستورنت وحالة الشركات الناشئة في مجال أجهزة الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف شركة Tenstorrent وغيرها من الشركات الناشئة في مجال أجهزة الذكاء الاصطناعي إمكانيات استخدام معمارية RISC-V للمعالجات المركزية، وذلك مع زيادة تكاليف ترخيص ARM، مما يبرز تحولًا في مشهد معمارية المعالجات المركزية.</li>
<li>لا يزال النزاع القانوني المستمر بين كوالكوم وARM حول اتفاقيات ترخيص الهندسة المعمارية (ALAs) غير محلول، حيث تؤكد كلتا الشركتين الامتثال لشروط العقد، مما يضيف حالة من عدم اليقين إلى السوق.</li>
<li>تواصل شركة نفيديا الهيمنة على سوق أجهزة الذكاء الاصطناعي، مما يشكل تحديات للمنافسين مثل شركة تنستورنت، بينما تتناول النقاشات أيضًا التأثير المزدوج للنماذج اللغوية الكبيرة على تعلم وفهم المهندسين المبتدئين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">عندما لا تكون الكرة البلورية كافية لتجعلك ثريًا</a></h2>
<ul>
<li>في تحدي &quot;الكرة البلورية&quot; لعام 2023، تم منح 118 شابًا مدربًا في مجال المالية مبلغ 50 دولارًا للتداول في مؤشر S&amp;P 500 وسندات الخزانة الأمريكية لمدة 30 عامًا باستخدام الأخبار قبل يوم واحد، ولكن دون بيانات الأسعار.</li>
<li>على الرغم من حصولهم على أخبار مسبقة، فقد خسر نصف المشاركين المال، وأفلس واحد من كل ستة، مع تحقيق مكسب متوسط بنسبة 3.2% فقط، وذلك بسبب التنبؤات السوقية الخاطئة وسوء تحديد حجم التداول.</li>
<li>أبرزت التجربة أن التداول الناجح يتطلب مهارة واستراتيجية حتى مع وجود رؤية مستقبلية، كما أظهر ذلك خمسة متداولين ذوي خبرة حققوا نتائج أفضل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة صعوبة استخدام الأخبار المالية للتنبؤ بحركات سوق الأسهم، مع التأكيد على تعقيد وردود الفعل غير المتوقعة للأسواق.</li>
<li>أظهرت دراسة أن المتداولين ذوي الخبرة أدوا بشكل أفضل، ويرجع ذلك على الأرجح إلى ذاكرتهم للأحداث الماضية، ولكن بشكل عام، تعتبر الأخبار المالية في الغالب ضجيجًا.</li>
<li>يشير إلى أن الاتجاهات طويلة الأجل أكثر موثوقية لاتخاذ قرارات الاستثمار من الأخبار قصيرة الأجل، مشيرًا إلى تراجع جودة مصادر الأخبار وتأثير التداول عالي التردد.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="حظر الهواتف الذكية في المدارس يؤدي إلى نوم أفضل وتحسن في المزاج: دراسة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AD%D8%B8%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%87%D9%88%D8%A7%D8%AA%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D8%B0%D9%83%D9%8A%D8%A9%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%B3%20%D9%8A%D8%A4%D8%AF%D9%8A%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D9%86%D9%88%D9%85%20%D8%A3%D9%81%D8%B6%D9%84%20%D9%88%D8%AA%D8%AD%D8%B3%D9%86%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B2%D8%A7%D8%AC%3A%20%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A1%D9%A5%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">تم العثور على مُبلغ عن المخالفات في شركة OpenAI ميتًا في شقة في سان فرانسيسكو</a></h2>
<ul>
<li>تم العثور على الموظف السابق في شركة OpenAI والمبلغ عن المخالفات سوشير بالاجي ميتًا في شقته في سان فرانسيسكو، حيث اعتبرت السلطات أن الوفاة كانت انتحارًا.</li>
<li>اتهم بالاجي شركة OpenAI بانتهاكات حقوق الطبع والنشر في تدريب برنامج ChatGPT الخاص بها، مما أدى إلى رفع دعاوى قضائية متعددة ضد الشركة.</li>
<li>تنفي شركة OpenAI الاتهامات، مؤكدة أن ممارساتها قانونية بموجب قوانين &quot;الاستخدام العادل&quot;، بينما كان بالاجي شخصية رئيسية في المعارك القانونية الجارية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>عُثر على سوشير بالاجي، الموظف السابق في شركة أوبن إيه آي المعروف بآرائه النقدية حول استخدام الشركة للبيانات المحمية بحقوق الطبع والنشر، ميتًا في شقته في سان فرانسيسكو.</li>
<li>وفاته، التي حُكم عليها بأنها انتحار، أثارت تكهنات ونقاشات عامة، خاصة بسبب دوره المتوقع في تقديم معلومات رئيسية في الدعاوى القضائية ضد شركة OpenAI.</li>
<li>الظروف المحيطة بوفاته أدت إلى زيادة الاهتمام والنقاش داخل مجتمع التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">إيلون ماسك أراد أن تكون OpenAI هادفة للربح</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تصور إيلون ماسك في البداية أن تكون OpenAI كيانًا يهدف للربح، لكن هناك شكوكًا حول تقدمها وتأثيرها.</li>
<li>ينتقد النقاد ادعاءات OpenAI الطموحة، مثل تحديد مصير العالم وحل مشاكل الروبوتات بحلول عام 2020، مما يبرز النقاشات حول ملاءمة منتجاتها للسوق وربحيتها.</li>
<li>تشمل المناقشة الإمكانات التخريبية لأدوات الذكاء الاصطناعي مثل ChatGPT، وتأثير قادة التكنولوجيا، والتحديات المتمثلة في موازنة الابتكار مع المساءلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">ماكينزي وشركاه تدفع 650 مليون دولار لدورها في أزمة الأفيون</a></h2>
<ul>
<li>وافقت شركة ماكينزي وشركاه على تسوية بقيمة 650 مليون دولار لحل التحقيقات الفيدرالية المتعلقة بتورطها في الترويج لمبيعات الأفيون لشركة بيردو فارما، وتشمل التسوية التهم المدنية والجنائية.</li>
<li>يأتي هذا التسوية بعد تسوية سابقة بقيمة تقارب 900 مليون دولار مع الحكومات المحلية والولائية، وقد التزمت شركة ماكينزي بتجنب العمل في المستقبل مع المواد الخاضعة للرقابة وستكون خاضعة لرقابة فيدرالية متزايدة.</li>
<li>سيعترف مارتن إلينغ، الشريك السابق في شركة ماكينزي، بالذنب في تهمة عرقلة سير العدالة بسبب حذف الوثائق، مما يبرز الانتقادات المستمرة بأن قادة الشركات غالبًا ما يتجنبون السجن رغم الغرامات الكبيرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستدفع شركة ماكينزي وشركاه 650 مليون دولار لتسوية التهم الفيدرالية المدنية والجنائية المتعلقة بتورطها في أزمة المواد الأفيونية، بما في ذلك اتفاقية محاكمة مؤجلة.</li>
<li>يجادل النقاد بأن مبلغ التسوية غير كافٍ بالنظر إلى شدة الأزمة، التي أدت إلى مئات الآلاف من الوفيات، ويدعون إلى فرض عقوبات أشد، بما في ذلك توجيه تهم جنائية للمديرين التنفيذيين.</li>
<li>تؤكد القضية على المناقشات المستمرة حول المساءلة المؤسسية وما إذا كانت العقوبات المالية تردع بشكل فعال الممارسات التجارية غير الأخلاقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 يعطل القدرة على نسخ نظام التشغيل إلى محرك أقراص آخر</a></h2>
<ul>
<li>تسبب مشكلة كبيرة في macOS 15.2 في تعطيل المكرر، مما يؤدي إلى خطأ &quot;المورد مشغول&quot; أثناء تكرار البيانات، مما يؤثر على نسخ أنظمة التشغيل التابعة لجهات خارجية.</li>
<li>يُنصح المستخدمون باستخدام &quot;النسخ الاحتياطي - جميع الملفات&quot; مع &quot;التحديث الذكي&quot; لنسخ البيانات احتياطيًا، باستثناء نظام التشغيل، حتى تقدم Apple حلاً.</li>
<li>من غير المحتمل أن يتم حل الخلل، الذي تم تحديده برمز FB16090831، قريبًا بسبب موسم العطلات، وفقًا لما ذكره ديف نانيان من شركة شيرت بوكت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسببت macOS 15.2 في تعطيل وظيفة إنشاء النسخ الاحتياطية القابلة للإقلاع باستخدام أدوات مثل SuperDuper وربما Carbon Copy Cloner، مما أدى إلى إحباط المستخدمين.</li>
<li>تنشأ المشكلة من قيود آبل على الأدوات الخارجية، مما يحد من قدرتها على التلاعب بنظام التشغيل، ويجعل الأداة المدمجة غير فعالة.</li>
<li>يشعر المستخدمون بالقلق إزاء زيادة سيطرة شركة آبل على أجهزتهم، مشبهين ذلك بنهج &quot;الحديقة المسورة&quot;، ويفكر البعض في التحول إلى بدائل مثل لينكس.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">مشاركة أبحاث جديدة، ونماذج، ومجموعات بيانات من Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت Meta FAIR أدوات بحث مفتوحة المصدر جديدة لتعزيز الذكاء الآلي، بما في ذلك Meta Motivo وMeta Video Seal. يستخدم Meta Motivo التعلم التعزيزي غير المراقب لتمكين السلوكيات الشبيهة بالبشر في الوكلاء الافتراضيين، بينما يوفر Meta Video Seal قدرات قوية لوضع العلامات المائية على الفيديو. تشمل الإصدارات الإضافية Flow Matching للذكاء الاصطناعي التوليدي، وMeta Explore Theory-of-Mind للذكاء الاجتماعي، وMeta Large Concept Models للتفكير اللغوي الهرمي، مما يبرز التزام Meta بتطوير الذكاء الاصطناعي المسؤول والتعاون مع المجتمع البحثي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقدم Meta FAIR أبحاثًا جديدة ونماذج ومجموعات بيانات، مسلطة الضوء على ابتكارات مثل نماذج المفاهيم الكبيرة، ومحولات البايت الكامنة الديناميكية، وطبقات الذاكرة المتفرقة لتحسين جودة وكفاءة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>هناك تكهنات حول دمج هذه التطورات في النماذج المستقبلية مثل Llama 4، مما يشير إلى استثمار ميتا الاستراتيجي في الذكاء الاصطناعي للحفاظ على التنافسية وتقليل الاعتماد على المزودين الخارجيين.</li>
<li>تؤكد المناقشة على أهمية المساهمات مفتوحة المصدر والتأثير المحتمل للذكاء الاصطناعي على توليد المحتوى واستهداف الإعلانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">محول بايت الكامن: الباتشات تتفوق في التحجيم على الرموز</a></h2>
<ul>
<li>يُعد نموذج المحول الكامن للبايت (BLT) بنية جديدة لنموذج اللغة الكبير (LLM) على مستوى البايت، والذي يحقق أداءً مماثلاً لنماذج اللغة الكبيرة القائمة على الترميز مع كفاءة وقوة محسّنة.</li>
<li>يستخدم BLT وحدات حسابية على شكل رقع ذات حجم ديناميكي، والتي تتكيف بناءً على تعقيد البيانات، مما يؤدي إلى تحسين كفاءة التدريب والاستدلال.</li>
<li>تُظهر الدراسة أن BLT يمكن أن يتوسع ليصل إلى 8 مليارات من المعلمات مع 4 تريليونات من وحدات التدريب، متفوقًا على النماذج المعتمدة على الترميز من خلال توسيع كل من حجم الرقعة والنموذج بشكل فعال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم نموذج المحول الكامن للبايت (BLT) من Meta نهجًا جديدًا باستخدام الرقع بدلاً من الرموز التقليدية، مما يعالج عدم الكفاءة في التعامل مع الكلمات خارج القاموس. يتكون BLT من ثلاثة مكونات: مشفر لتجميع البايتات، ومحول للمعالجة، ومفكك للشفرة للإخراج، مستفيدًا من عتبات الإنتروبيا لتجميع البايتات ديناميكيًا. يهدف هذا النموذج إلى تعزيز الكفاءة والأداء عبر اللغات، متغلبًا على قيود النماذج السابقة، ويسلط الضوء على التحديات المستمرة والإمكانات في معالجة اللغة بالذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">حديث إيليا سوتسكيفر في مؤتمر NeurIPS [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحدث إيليا سوتسكيفر في مؤتمر NeurIPS عن محدودية بيانات الإنترنت الحالية في تدريب نماذج الذكاء الاصطناعي، مشبهاً إياها بالطبيعة المحدودة للوقود الأحفوري، مما يشير إلى الحاجة إلى طرق تدريب جديدة. أثار الحديث مناقشات حول عدم القدرة على التنبؤ بالاستدلال، واستخدام مجموعات البيانات الاصطناعية، وتطوير نماذج ذكاء اصطناعي متخصصة في مجالات معينة. لاحظ الحضور أهمية الاعتراف بمحدودية البيانات وناقشوا التطور المحتمل للذكاء الاصطناعي مع البنى الجديدة والاعتبارات الأخلاقية لقادة الذكاء الاصطناعي في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">لغة البرمجة Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon هي لغة برمجة عالية المستوى تدمج عناصر من Oberon وLua، مصممة خصيصًا لآلة LuaJIT الافتراضية (VM).</li>
<li>يقدم الكتابة الثابتة إلى لغة Lua، مما يسمح بالتكامل السلس مع مكتبات Lua وC، ويشمل ميزات مثل دلالات المراجع، ونوع HASHMAP، وأنواع بيانات STRING غير القابلة للتغيير.</li>
<li>يقدم المشروع مترجمًا وبيئة تطوير متكاملة (IDE) وإصدارات مسبقة التجميع لأنظمة Linux وWindows، وهو مفتوح المصدر بموجب تراخيص GPL 2 أو 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Luon هي لغة برمجة جديدة مستوحاة من Lua وOberon، تم تطويرها بواسطة Rochus Keller، وتركز على سلامة الأنواع وأنواع البيانات المهيكلة.</li>
<li>يتميز بنظام نوعي ثابت ويترجم إلى بايت كود LuaJIT، مستهدفًا البساطة والكفاءة، خاصة على الأجهزة القديمة.</li>
<li>Luon هو جزء من مشاريع تصميم اللغة الأوسع لكيلر، والتي تشمل Oberon+ وMicron، حيث تقدم نهجًا حديثًا لبساطة البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">إصدار Htmx 2.0.4</a></h2>
<ul>
<li>يقدم التحديث الأخير، الإصدار 2.0.4، تغييرات كبيرة مثل تعيين الهدف الافتراضي لـ htmx.ajax إلى الجسم، وإصلاح مشكلات الجذور الظلية المتداخلة، وتحسين معالجة الأحداث وسلوك العلامات.</li>
<li>يتضمن هذا التحديث أيضًا تحديثات التوافق وإصلاحات الأخطاء للإضافات، مما يبرز التحسينات المستمرة في مكتبة htmx، التي تُستخدم لتعزيز HTML باستخدام AJAX، وانتقالات CSS، وWebSockets، وفعاليات المرسلة من الخادم (SSE).</li>
<li>يعكس سجل التغييرات جهدًا مستمرًا لتعزيز الميزات وإصلاح المشكلات، مع تحديثات ملحوظة مثل تحسين دعم DOM الظلي وإضافة وظائف جديدة بمرور الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار Htmx 2.0.4، مما أثار مناقشات حول تطبيقه في تعزيز التفاعل على الويب عن طريق استبدال JavaScript للمهام الأبسط.</li>
<li>يقدم التحديث تغييرًا في السلوك الافتراضي لـ <code>htmx.ajax</code>، والذي يعتبره بعض المستخدمين تغييرًا جذريًا يؤثر على التطبيقات الحالية.</li>
<li>يُعرف Htmx بتحسين العرض من جانب الخادم دون الحاجة إلى أطر عمل واجهة أمامية واسعة، على الرغم من أنه قد لا يكون مناسبًا للتفاعلات المعقدة من جانب العميل مقارنة بأطر مثل React أو Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv، حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; هو حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون مكتوب بلغة Rust، مصمم ليحل محل أدوات متعددة مثل pip وpoetry وvirtualenv، ويقدم زيادة كبيرة في السرعة تتراوح بين 10 إلى 100 مرة مقارنة بـ pip.</li>
<li>يوفر إدارة شاملة للمشاريع مع ميزات مثل ملف القفل العالمي، وإدارة إصدارات بايثون، ودعم لمساحات العمل على نمط Cargo، ويمكن تثبيته بدون الحاجة إلى Rust أو Python.</li>
<li>يتم دعم &quot;uv&quot; من قبل Astral ويدعم أنظمة تشغيل متعددة، بما في ذلك macOS وLinux وWindows، حيث يقدم ميزات متقدمة وكفاءة في إدارة التبعيات والبيئات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Uv هو حزمة ومدير مشاريع بايثون ينمو بسرعة، ويُلاحظ لسرعته وإدارته الشاملة لإصدارات بايثون والاعتمادات.</li>
<li>حظي الأداة باهتمام بعد إعلان بروتوكول سياق النموذج من Anthropic، مما يبرز تأثيرها المحتمل على تطوير بايثون.</li>
<li>بينما يقدر بعض المستخدمين مزاياه مقارنة بالأدوات الحالية مثل pip وpoetry، تثير المخاوف بشأن تمويله من رأس المال الاستثماري، واستخدامه للغة Rust، والبناءات غير الرسمية للغة Python تساؤلات حول استدامته على المدى الطويل وإمكانية تجزئة النظام البيئي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">ما هي الإنتروبيا؟ مقياس لمدى قلة معرفتنا</a></h2>
<ul>
<li>الإنتروبيا، التي قدمها في البداية سادي كارنو، تقيس الفوضى وهي ضرورية لفهم القانون الثاني للديناميكا الحرارية، الذي ينص على أن الإنتروبيا تزداد دائمًا. لقد توسع مفهوم الإنتروبيا ليشمل ما وراء الديناميكا الحرارية ليشمل نظرية المعلومات، حيث يمثل عدم اليقين ويُعتبر ذاتيًا، اعتمادًا على معرفة المراقب. يستكشف الباحثون استخدام المعلومات كموارد، مع تجارب في محركات المعلومات والديناميكا الحرارية الكمومية، مما يوفر فرصًا جديدة للابتكار العلمي والفهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الإنتروبيا هي مقياس لعدم اليقين أو الفوضى في نظام ما، وهي ذات صلة في مجالات مثل الفيزياء ونظرية المعلومات، حيث تشير إلى مدى عدم المعرفة بحالات النظام التفصيلية.</li>
<li>يُعتبر مفهوم الإنتروبيا أحيانًا ذاتيًا، حيث يمكن أن يختلف بناءً على منظور المراقب والقياسات المتاحة له.</li>
<li>تعتبر الإنتروبيا أمرًا حيويًا في المناقشات حول الديناميكا الحرارية ونظرية المعلومات وحتى الوعي، حيث تصف كيف تتطور الأنظمة نحو حالات أكثر احتمالًا وأقل ترتيبًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">لقد أنشأت مكتبة مجانية في Figma مليئة بالمكونات لتسهيل النماذج الأولية السريعة.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت شركة Veryfront، التي شارك في تأسيسها كوجي، مكتبة مجانية فيجما تحتوي على مكونات لتسريع النماذج الأولية، وذلك للمساعدة في تطوير تطبيقات الويب.</li>
<li>تتضمن المكتبة مكونات وقوالب مفتوحة المصدر متوافقة مع Figma وReact، وتتكامل مع Veryfront Studio لتطوير ونشر فعال.</li>
<li>يمكن للمستخدمين الوصول إلى أدوات مثل Veryfront Studio وComponents وTemplates وFigma Kit مجانًا، مع خيار الترقية لاحقًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub، مكتبة جافا سكريبت للعمل مع منشورات EPUB</a></h2>
<ul>
<li>تم تطوير وإصدار مكتبة EPUB جديدة لـ Node.js كحزمة NPM، وتهدف إلى توفير حل مُحافظ عليه جيدًا لإنشاء كتب EPUB.</li>
<li>تم إنشاء المكتبة في البداية خلال تطوير مشروع يسمى Storyteller وهي متاحة الآن لمجتمع Node.js الأوسع.</li>
<li>تم إصدار الأداة بناءً على طلب للحصول على نصائح حول إنشاء كتب بصيغة EPUB، مما يبرز الطلب على مثل هذه الأداة في المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub هي مكتبة جافا سكريبت مصممة للتعامل مع ملفات EPUB، تم تطويرها كجزء من مشروع Storyteller، وتم إصدارها كحزمة NPM مستقلة.</li>
<li>تستجيب المكتبة للحاجة إلى أدوات إنشاء وتعديل EPUB في مجتمع Node.js، مكملةً Readium، الذي يُستخدم لقراءة ملفات EPUB.</li>
<li>يدعم المشروع ميزات مثل استضافة الكتب ومزامنة تقدم القراءة عبر الأجهزة، مع مناقشات جارية حول مشاركة تراكبات الوسائط لتحسين المعالجة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تم العثور على مُبلغ عن المخالفات في شركة OpenAI ميتًا في شقة في سان فرانسيسكو" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%AB%D9%88%D8%B1%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D9%85%D9%8F%D8%A8%D9%84%D8%BA%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AE%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%A7%D8%AA%20%D9%81%D9%8A%20%D8%B4%D8%B1%D9%83%D8%A9%20OpenAI%20%D9%85%D9%8A%D8%AA%D9%8B%D8%A7%20%D9%81%D9%8A%20%D8%B4%D9%82%D8%A9%20%D9%81%D9%8A%20%D8%B3%D8%A7%D9%86%20%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%8A%D8%B3%D9%83%D9%88&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A1%D9%A4%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">لقد صممت آلة إسبرسو وطاحونة قهوة</a></h2>
<ul>
<li>يتضمن المشروع الفردي تصميم آلة إسبرسو مبتكرة بمضخة فريدة وضغط قابل للتعديل، بهدف تحسين التكنولوجيا القديمة مثل مضخات الاهتزاز لعام 1977. الآلة بسيطة وسهلة الاستخدام ويمكنها أيضًا تحضير القهوة المفلترة، مما يعالج المشكلات الشائعة مثل الحاجة إلى الموازين وصواني التنقيط. يشمل المشروع مجموعة ترقية بمضخة تروس للآلات الأخرى ويتميز بمطحنة ذات شفرات أسطوانية، على الرغم من أنها تواجه تحديات مع التحميص الزيتي. كلا الجهازين يتطلبان مصدر طاقة تيار مستمر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى مشروع فردي إلى تصميم آلة إسبرسو ومطحنة قهوة، مع التركيز على الأجزاء الداخلية المتقدمة والجماليات البسيطة. تتضمن آلة الإسبرسو مضخة فريدة لضبط الضغط، مما يجعلها مناسبة لكل من الإسبرسو والقهوة المفلترة، بينما تستخدم المطحنة شفرات أسطوانية لتحسين طحن الحبوب. تعمل كلا الجهازين على طاقة التيار المستمر، مما يتطلب وجود محول طاقة، ويتوفر أيضًا مجموعة ترقية لمضخة التروس لأجهزة أخرى؛ تشير التعليقات إلى ضرورة إضافة صور وفيديوهات عملية لتحسين عرض المنتج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">فيديو جديد يلتقط عرضًا توضيحيًا لجهاز IBM التنفيذي لعام 1968</a></h2>
<ul>
<li>في عام 1968، عرضت شركة IBM جهازها التنفيذي، وهو محاولة مبكرة لدمج الحواسيب والفيديو والمعلومات الرقمية لتحسين عملية اتخاذ القرارات التنفيذية.</li>
<li>سلطت المظاهرة الضوء على نهج IBM المبتكر في استخدام التكنولوجيا لأغراض الأعمال الاستراتيجية، مما يمثل لحظة مهمة في تاريخ التكنولوجيا.</li>
<li>يُعتبر هذا الحدث بارزًا لعرضه إمكانيات الأدوات الرقمية في البيئات المؤسسية، مما يمهد الطريق للتطورات المستقبلية في حلول التكنولوجيا التنفيذية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُظهر فيديو تم إصداره حديثًا عرضًا توضيحيًا لعام 1968 لجهاز IBM Executive Terminal، الذي يتميز بشاشة IBM 3270 وسماعة هاتف لإجراء عمليات جداول البيانات عن بُعد. استُلهم النظام من مركز التحكم في مهمة أبولو التابع لناسا، مما يبرز الجهود المبكرة لدمج الحوسبة في سير العمل التنفيذي، على غرار أدوات التعاون عن بُعد اليوم. يوفر العرض التوضيحي رؤى حول ممارسات الحوسبة التاريخية وتطور التكنولوجيا في بيئات الأعمال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">عصر المتوسط (2023)</a></h2>
<ul>
<li>في أوائل التسعينيات، استخدم الفنانون الروس كومار وميلا ميد أبحاث السوق للكشف عن أن الناس في مختلف البلدان يفضلون مناظر طبيعية زرقاء متشابهة، مما يشير إلى نقص في الفردية في تفضيلات الفن.</li>
<li>يُلاحظ هذا الاتجاه نحو التجانس في مجالات مختلفة مثل التصميم الداخلي، والهندسة المعمارية، والسيارات، والمظهر الشخصي، ووسائل الإعلام، والعلامات التجارية، مما يشير إلى هيمنة التقاليد والكليشيهات.</li>
<li>تشير المقالة إلى أن هذا &quot;العصر المتوسط&quot; يوفر فرصة للعلامات التجارية الجريئة للتميز من خلال تبني الإبداع والأصالة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة التماثل في العمارة الحديثة والتصميم والثقافة، وتنسبه إلى العوامل الاقتصادية والعولمة والممارسات التي تركز على الكفاءة. - يجادل النقاد بأن هذا التشابه مدفوع بدوافع الربح والرغبة في جذب جمهور واسع، مما يؤدي إلى فقدان التنوع الإقليمي والإبداع. - تبرز المناقشة أنه بينما ليست الاتجاهات جديدة، فإن مستوى التماثل الحالي غير مسبوق، حيث يرى البعض أنه نتيجة طبيعية للاتصال العالمي وقوى السوق، بينما يأسف آخرون لفقدان التفرد والهوية الثقافية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">وسط تخفيضات في الأبحاث الأساسية، نيوزيلندا تلغي كل الدعم للعلوم الاجتماعية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>خفضت نيوزيلندا التمويل للعلوم الاجتماعية، مما أشعل نقاشًا حول قيمة ومنهجيات هذه المجالات.</li>
<li>يدعي النقاد أن بعض العلوم الاجتماعية قد انحرفت عن الأساليب العلمية، بينما يؤكد المؤيدون على دورها في معالجة القضايا المجتمعية.</li>
<li>يُنظر إلى هذا التخفيض في التمويل كجزء من اتجاه أكبر يفضل الأبحاث ذات الفوائد الاقتصادية الفورية، مما يثير القلق بشأن التأثيرات المحتملة طويلة الأجل على المجتمع والأوساط الأكاديمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">يقول بعض المؤسسين إن شركة كارتا تجعل من الصعب للغاية إلغاء الاشتراكات.</a></h2>
<ul>
<li>انتقد مؤسسو الشركات الناشئة شركة Carta، وهي برنامج لإدارة جداول رأس المال، لجعل إلغاء الاشتراكات أمرًا صعبًا، حيث يتطلب غالبًا اجتماعات مجدولة بعد تواريخ التجديد.</li>
<li>تعزو كارتا مشكلات الإلغاء إلى &quot;تحدي توظيف لمرة واحدة&quot; وتهدف إلى توضيح العملية للعملاء.</li>
<li>المنافسون مثل AngelList وPulley يقدمون طرق إلغاء أبسط، وعلى الرغم من الانتقادات، لا يزال بعض المستخدمين يثنون على منتج Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يزعم بعض المؤسسين أن شركة Carta تعقد عملية إلغاء الاشتراكات من خلال ضرورة عقد اجتماعات يصعب جدولتها قبل التجديدات التلقائية. - يصف النقاد هذه الممارسة بأنها &quot;نمط مظلم&quot;، وهو اختيار تصميمي يهدف إلى التلاعب بالمستخدمين لاتخاذ إجراءات قد لا يتخذونها في الظروف العادية، بينما يعتبرها آخرون مجرد إغفال بسيط. - أثارت هذه الحالة مناقشات حول إمكانية وضع لوائح تلزم بعمليات إلغاء واضحة، مع تأكيد المنافسين على نهجهم الأكثر ملاءمة للمستخدم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">تبديل الشيفرة الساخنة في إليكسير/إيرلانج (2016)</a></h2>
<ul>
<li>يتعمق الدليل في تبديل الكود الساخن في Elixir/Erlang، مما يتيح تحديثات الكود دون إيقاف النظام، وهي ميزة مهمة للحفاظ على وقت التشغيل.- يشرح المفاهيم الأساسية، بما في ذلك تطبيقات Erlang، وملفات .app و .rel، والأدوات مثل Relups و Distillery لإدارة الترقيات والإصدارات.- يبرز الدليل تعقيد إدارة الإصدارات في Elixir والتطور المستمر للأدوات لدعم هذه العملية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تمكن ميزة تبديل الشيفرة الحية في Erlang/Elixir من إجراء التحديثات دون توقف، مما يعد مفيدًا للأنظمة ذات التوافر العالي مثل الطائرات بدون طيار والاتصالات الهاتفية.</li>
<li>على الرغم من مزاياه، فإن تعقيد إدارة تغييرات الحالة وضمان الاستقرار يجعل تبديل الشيفرة الحية أقل شيوعًا في تطبيقات الويب، التي تفضل غالبًا عمليات النشر الأزرق-الأخضر.</li>
<li>بينما يستخدم بعض المطورين التبديل الساخن لاحتياجات محددة، فإنه يظل ميزة متخصصة وليس ضروريًا لمعظم التطبيقات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">اختبار</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحتوي قالب وثيقة حكومية في كيبيك على عنوان مؤقت &quot;sdf fdsfdsfg&quot; في بياناتها الوصفية، مما يؤدي إلى مشاركة العديد من الوثائق الرسمية لهذا العنوان.</li>
<li>نقاش فكاهي على موقع Hacker News يتكهن حول التداعيات، مع نكات حول العملاء النائمين، والاختصارات العسكرية، والمنشورات العرضية.</li>
<li>لقد أثار الرقم التعريفي للمنشور، 4000004، اهتمامًا وتكهنات بين المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">اكتشف علماء الرياضيات طريقة جديدة لحساب الأعداد الأولية</a></h2>
<ul>
<li>طور الرياضيان بن غرين وميتاب ساوهني طريقة جديدة لحساب نوع معين من الأعداد الأولية، مما يعزز فهمنا لهذه العناصر الرياضية الأساسية.</li>
<li>عملهم يبني على حدس لفريدلاندر وإيفانيك، حيث يثبتون أن هناك عددًا لا نهائيًا من الأعداد الأولية من الشكل p² + 4q²، حيث يكون كل من p و q عددين أوليين.</li>
<li>يبرز هذا الاختراق الإمكانيات الجديدة لتطبيقات معايير جاورز، وهي أداة رياضية، في مجال نظرية الأعداد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>طور علماء الرياضيات طريقة جديدة لحساب الأعداد الأولية، موضحين أن هناك عددًا لا نهائيًا من الأعداد الأولية يمكن التعبير عنها كمجموع لمربعات عددين صحيحين.</li>
<li>هذا الاكتشاف مهم لنظرية الأعداد وقد يؤثر على مجالات مثل التشفير والحوسبة، مما يبرز قيمة النهج متعددة التخصصات في الرياضيات.</li>
<li>على الرغم من أن التطبيقات العملية الفورية محل نقاش، إلا أن الأبحاث الأساسية مثل هذه غالبًا ما تؤدي إلى تقدم تكنولوجي وعلمي غير متوقع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">ترويض نماذج اللغة الكبيرة – دليل عملي لتجنب العثرات باستخدام البرمجيات مفتوحة المصدر</a></h2>
<ul>
<li>يُعد &quot;ترويض النماذج اللغوية الكبيرة&quot; دليلًا عمليًا يتناول التحديات والمشاكل المرتبطة باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة في التطبيقات، ويقدم حلولًا للتعامل مع المخرجات غير المنظمة وإدارة نوافذ السياق.</li>
<li>يقدم الكتاب أمثلة عملية بلغة بايثون وحلول مفتوحة المصدر، ويغطي مواضيع مثل المخرجات المنظمة، حدود الرموز، فجوات التقييم، الهلوسة، مخاوف السلامة، عوامل التكلفة، وتجنب الاعتماد على مورد واحد.</li>
<li>يهدف إلى تزويد المهندسين ومديري المنتجات بالمعرفة اللازمة لاستغلال نماذج اللغة الكبيرة بفعالية مع تجنب الأخطاء الشائعة، مما يجعله مصدرًا قيمًا لأولئك الذين يعملون مع هذه النماذج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتناول الدليل كيفية إدارة العثرات في نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) باستخدام البرمجيات مفتوحة المصدر، حيث يشتبه بعض المستخدمين في أنه قد يكون مولدًا بواسطة الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تم التعبير عن مخاوف بشأن التطور السريع وعدم الاستقرار المحتمل لـ LangChain، مما دفع بعض المطورين إلى تفضيل استخدام بايثون مباشرة لمهام LLM بسبب مستوى التجريد العالي لـ LangChain.</li>
<li>تم اقتراح بدائل مثل magentic و pydantic-ai، مع التأكيد على الحاجة لفهم أنماط LLM والحفاظ على التحكم في المدخلات والمخرجات لتحقيق استخدام فعال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">ما يجب أن يعرفه كل مبرمج نظم عن التزامن (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد مراجعة عام 2020 على التعقيد والإمكانية لحدوث أخطاء في تغييرات نموذج ذاكرة لغات البرمجة منذ أوائل العقد 2010، والتي يمكن أن تؤدي إلى أخطاء مكلفة. يوصي روس كوكس باستخدام الذرات المتسلسلة المتسقة في برمجة الأنظمة للتخفيف من هذه المشكلات. تغطي المناقشة التركيز على لغة C++ في الوثيقة، والتحديات في البرمجة المتعددة الخيوط، والدور المتطور لمبرمجي الأنظمة، مع آراء مختلفة حول التزامن ونماذج الذاكرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">تساعد الحكومة الفيدرالية شركات التأمين الصحي في إخفاء سرها القذر: ارتفاع حالات الرفض</a></h2>
<ul>
<li>لقد زادت شركات التأمين الصحي بشكل كبير من معدلات رفض المطالبات من 1-2% في عام 2013 إلى متوسط 15% بحلول عام 2022، حيث ترفض بعض الشركات ما يقرب من نصف جميع المطالبات.</li>
<li>يفرض قانون الرعاية الميسرة الشفافية في معدلات الرفض، لكن عدم تطبيق القانون سمح لشركات التأمين بالاستفادة من هذه الرفضات، حيث نادرًا ما يقوم المرضى بالاستئناف رغم ارتفاع معدلات النجاح.</li>
<li>تدعو بيتسي مكوجي إلى تدخل فيدرالي لضمان الشفافية والمساءلة في أسواق التأمين من خلال الكشف عن معدلات رفض شركات التأمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد زادت رفضات مطالبات التأمين الصحي بشكل كبير خلال العقد الماضي، مما أثار مخاوف بشأن العدالة والشفافية.</li>
<li>يفرض قانون الرعاية الميسرة الكشف عن معدلات الرفض للمستهلكين، لكن هذه المعلومات غالبًا ما تكون غير متاحة، مما يبرز نقص الشفافية.</li>
<li>تدعو المقالة إلى إجراء عمليات تدقيق منتظمة ومساءلة في صناعة التأمين، حيث يتم إلغاء 41% من حالات الرفض المستأنفة، مما يشير إلى أن العديد من حالات الرفض الأولية قد تكون غير مبررة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">بطارية ليثيوم-هواء تعتمد على Li2O تعمل في درجة حرارة الغرفة بفضل إلكتروليت صلب</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير بطارية ليثيوم-هواء جديدة تعمل في درجة حرارة الغرفة باستخدام Li2O، مما يوفر كثافة طاقة محتملة تقارن بالبنزين.</li>
<li>تتميز البطارية بكهرل صلب وطبقة انتشار غاز مع جسيمات نانوية من فوسفيد ثلاثي الموليبدينوم، محققة كثافة تيار تبلغ 0.1 مللي أمبير/سم².</li>
<li>مع طاقة نوعية تبلغ 685 واط ساعة/كجم وكثافة طاقة حجمية تبلغ 614 واط ساعة/لتر، يمكن لهذه التقنية أن تعزز كفاءة المركبات الكهربائية والطائرات، رغم أن تحديات تفاعل تقليل الأكسجين لا تزال قائمة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لقد صممت آلة إسبرسو وطاحونة قهوة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D9%82%D8%AF%20%D8%B5%D9%85%D9%85%D8%AA%20%D8%A2%D9%84%D8%A9%20%D8%A5%D8%B3%D8%A8%D8%B1%D8%B3%D9%88%20%D9%88%D8%B7%D8%A7%D8%AD%D9%88%D9%86%D8%A9%20%D9%82%D9%87%D9%88%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A1%D9%A3%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">غوكش يصبح أصغر بطل شطرنج في التاريخ</a></h2>
<ul>
<li>أصبح الأستاذ الكبير جوكيش دي أصغر بطل عالمي في بطولة العالم للشطرنج لعام 2024 بعد فوزه على الأستاذ الكبير دينغ ليرين في الجولة 14.</li>
<li>كانت المباراة ملحوظة بسبب اللعب الاستراتيجي لجوكش والتحضير العميق، مستفيدًا من خطأ دينغ في نهاية اللعبة بالملك والبيادق.</li>
<li>قدمت Lichess تغطية مباشرة مع تعليق من الأستاذ الكبير فيليكس بلوهبرغر، والأستاذة الدولية لورا أونوك، والضيف الأستاذ الكبير إيفان تشيبارينوف، مسلطين الضوء على أهمية الحدث ولحظاته العاطفية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصبح جوكيش، في سن 18 عامًا، أصغر بطل عالمي في الشطرنج بفوزه على دينغ ليرين، مما أظهر عزيمته ومهارته.</li>
<li>كانت المباراة حماسية، حيث كان دينغ مفضلاً في البداية بسبب مهاراته في اللعب السريع والخاطف، لكن ضغط جوكيش أدى إلى خطأ حاسم من دينغ.</li>
<li>مجتمع الشطرنج يتكهن بالمباريات المستقبلية، خاصة في ضوء غياب ماغنوس كارلسن عن دائرة البطولات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – خريطة تفاعلية للتاريخ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org هو مشروع خريطة تاريخية تفاعلية تم إطلاقه حديثًا ومميز على Product Hunt، تم تطويره بواسطة Klokan باستخدام البيانات المرتبطة وOpenHistoricalMaps لتصور التاريخ. يتعاون المشروع مع مؤسسات مرموقة مثل جامعة ستانفورد والمكتبة البريطانية، بهدف تحسين الفهم التاريخي من خلال ملاحظات المستخدمين ومساهمات المجتمع. يمكن للمستخدمين استكشاف الخرائط التاريخية، واقتراح تعديلات على الجداول الزمنية، وطلب تحسينات في دقة البيانات، مما يعزز من تطوير المشروع ودقته.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">مشاهدات غامضة لطائرات بدون طيار في نيو جيرسي تدفع للمطالبة بإعلان &#39;حالة الطوارئ&#39;</a></h2>
<ul>
<li>أدت أكثر من 3,000 مشاهدة للطائرات بدون طيار في نيوجيرسي وشمال شرق الولايات المتحدة إلى دعوات لإعلان &quot;حالة طوارئ محدودة&quot; وحظر مؤقت للطائرات بدون طيار من قبل السيناتور جون برامنيك.</li>
<li>تزايدت المخاوف بسبب رصد طائرات بدون طيار بالقرب من مواقع حساسة، مثل ملعب الجولف الخاص بالرئيس المنتخب ترامب والبنية التحتية الحيوية.</li>
<li>على الرغم من العدد الكبير من المشاهدات، لم تقدم الـ FBI تفسيرًا، وقد رفض البنتاغون الادعاءات المتعلقة بتورط أجنبي، بما في ذلك من &quot;سفينة أم إيرانية&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثارت مشاهدات غامضة لطائرات بدون طيار في نيوجيرسي مخاوف، مشابهة لحادثة مطار جاتويك في عام 2018، حيث تسببت تقارير عن طائرات بدون طيار في إغلاق المطار دون أن يتم التقاط أي طائرات على الكاميرا أو الرادار.</li>
<li>نفت السلطات، بما في ذلك مكتب التحقيقات الفيدرالي والبنتاغون والبيت الأبيض، أي تورط أجنبي أو عسكري، مما أدى إلى تكهنات حول عملية حكومية سرية أو طائرة تم تحديدها بشكل خاطئ.</li>
<li>أدى نقص الأدلة القاطعة أو الحل إلى قلق عام ونقاش مستمر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">نسخة من ChatGPT، في 3000 بايت من لغة C، مدعومة بواسطة GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>قام نيكولاس كارليني بتطوير نسخة مقلدة من ChatGPT باستخدام تنفيذ بسيط بلغة C لنموذج GPT-2، والذي يبلغ حجمه حوالي 3000 بايت فقط. المشروع خالٍ من التبعيات ومُحسّن لتشغيل GPT-2 Small على الأجهزة الحديثة، على الرغم من أنه ينتج مخرجات منخفضة الجودة. يبرز هذا المبادرة بساطة الشبكات العصبية والقدرة على تكثيف نماذج التعلم الآلي المعقدة في كود مضغوط، مع توفر الشيفرة المصدرية على GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نسخة من ChatGPT، تم تنفيذها في 3000 بايت فقط من لغة C وتعمل بواسطة GPT-2، توضح البساطة والرمز القليل المطلوب لتشغيل نموذج لغوي. - على الرغم من أنها ليست عالية الوظائف، فإن هذا المشروع يثير مناقشات حول طبيعة الذكاء الاصطناعي، ودور بيانات التدريب، والإمكانية لتنفيذات صغيرة وفعالة. - إنه يعمل كأداة تعليمية، توضح المفاهيم الأساسية للمحولات وإمكانية حلول الذكاء الاصطناعي المدمجة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="غوكش يصبح أصغر بطل شطرنج في التاريخ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%BA%D9%88%D9%83%D8%B4%20%D9%8A%D8%B5%D8%A8%D8%AD%20%D8%A3%D8%B5%D8%BA%D8%B1%20%D8%A8%D8%B7%D9%84%20%D8%B4%D8%B7%D8%B1%D9%86%D8%AC%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A1%D9%A2%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">قاضي الإفلاس يرفض بيع إنفووورز إلى ذا أونيون</a></h2>
<ul>
<li>أوقف قاضٍ بيع إنفوارز إلى ذا أونيون، التي كانت تنوي تحويلها إلى منصة ساخرة.</li>
<li>تم اتخاذ القرار رغم دعم عائلات ضحايا ساندي هوك، مما يترك مستقبل إنفووورز في حالة من عدم اليقين.</li>
<li>يتولى الآن وصي معين من قبل المحكمة مسؤولية تحديد مسار عمل جديد، بينما تظل صحيفة The Onion مهتمة بالاستحواذ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رفض قاضٍ في محكمة الإفلاس بيع شركة إنفووورز إلى ذا أونيون، مشيرًا إلى أن عملية المزاد لم تحقق أقصى عائدات للدائنين، بما في ذلك عائلات ساندي هوك. وانتقد القاضي عملية العطاءات المغلقة لعدم تعزيزها للمزايدة التنافسية، وهو أمر ضروري لممارسات المزاد العادلة. تضمن عرض ذا أونيون مبلغ 1.75 مليون دولار نقدًا، مع أموال إضافية من أرباح حكم التشهير المحتمل لعائلات ساندي هوك، مما أثار تساؤلات حول عدالة وشرعية المزاد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">جيميني 2.0: نموذج الذكاء الاصطناعي الجديد لعصر الوكلاء</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت جوجل ديب مايند نموذج الذكاء الاصطناعي المتقدم Gemini 2.0، المصمم لعصر &quot;الوكالة&quot;، والذي يتميز بقدرات مثل إنتاج الصور والصوت بشكل طبيعي واستخدام الأدوات. - يتوفر Gemini 2.0 Flash حاليًا للمطورين والمختبرين الموثوق بهم، مع توقع إصدار أوسع في أوائل العام المقبل، مما يشير إلى استراتيجية طرح تدريجي. - تركز جوجل على تطوير الذكاء الاصطناعي المسؤول، مع التأكيد على السلامة والأمان، مع تطبيقات محتملة في البحث والألعاب والروبوتات، مما يبرز تنوع النموذج والالتزام بممارسات الذكاء الاصطناعي الأخلاقية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تصميم نموذج الذكاء الاصطناعي Gemini 2.0 من جوجل لعصر &quot;الوكالة&quot;، وهو قادر على كتابة وتنفيذ كود بايثون، لكنه لا يمكنه إجراء مكالمات الشبكة. - النموذج بارع في مهام الرؤية وهو متاح للمطورين والمختبرين عبر AI Studio، رغم أنه لا يزال يواجه مشكلات مثل الهلوسة والإسهاب. - يناقش مجتمع الذكاء الاصطناعي المصطلحات المستخدمة، مثل &quot;الوكالة&quot; و&quot;الاستدلال&quot;، حيث يعتبر البعض هذه المصطلحات مجرد شعارات تسويقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">جنرال موتورز تخرج من سوق سيارات الأجرة الروبوتية وستقوم بإحضار عمليات كروز إلى الداخل</a></h2>
<ul>
<li>تقوم شركة جنرال موتورز (GM) بوقف تمويل قسم سيارات الأجرة الروبوتية كروز، وتختار دمجه في فريقها التقني للتركيز على الأنظمة الذاتية للمركبات الشخصية.</li>
<li>تهدف جنرال موتورز إلى الاستحواذ على الأسهم المتبقية في شركة كروز بحلول عام 2025، مما سيقلل بشكل كبير من نفقاتها السنوية على القسم بأكثر من النصف.</li>
<li>واجهت شركة كروز تحديات، مثل غرامة قدرها 1.5 مليون دولار لعدم الإبلاغ عن حادث، بينما يواصل المنافسون مثل وايمو وتسلا التقدم في سوق سيارات الأجرة الروبوتية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تنسحب شركة جنرال موتورز (GM) من سوق سيارات الأجرة الروبوتية وتدمج عمليات كروز داخليًا بسبب المنافسة المتزايدة.</li>
<li>على الرغم من امتلاكها لتكنولوجيا ذاتية القيادة متقدمة، يتم التشكيك في استراتيجية جنرال موتورز، مع وجود مشكلات مثل عدم توفر نظام سوبر كروز لتجارب القيادة.</li>
<li>سوق المركبات ذاتية القيادة غير مؤكد، مع تراجع الاهتمام وشركات مثل فورد تخفض التكاليف للميزات المماثلة، بينما لا تزال ميزة القيادة الذاتية الكاملة (FSD) من تسلا تواجه تحديات في بعض السيناريوهات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">إصدار بيتا لمحرك المزامنة الكهربائي (Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>محرك المزامنة الخاص بـ Electric، الذي هو الآن في مرحلة BETA مع الإصدار 1.0.0-beta.1، يسهل النسخ الجزئي في الوقت الحقيقي لبيانات Postgres إلى التطبيقات المحلية، مما يتيح الوصول الفوري إلى البيانات المحلية دون تغيير البنية التكنولوجية الحالية. - يتضمن المحرك PGlite، وهو نسخة خفيفة من Postgres تعمل بتقنية WebAssembly (WASM) للمتصفحات، وهو جاهز للإنتاج بعد إعادة كتابة استمرت ستة أشهر، ويستخدم بالفعل من قبل شركات مثل Google وSupabase. - يدعم Electric أعباء العمل ذات الإنتاجية العالية مع زمن استجابة منخفض، وهو سهل التبني بفضل واجهات برمجة التطبيقات البسيطة، ويمكن دمجه تدريجيًا، مع تطوير Electric Cloud، وهي خدمة استضافة مُدارة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت ElectricSQL نسخة تجريبية من محرك المزامنة الخاص بـ Postgres، مما أثار اهتمامًا بسبب جودة الهندسة والنظر في نموذج العمل. يقوم المحرك بمزامنة البيانات من Postgres إلى التطبيقات المحلية كنسخ للقراءة فقط، وهو مناسب للخدمات التي تتطلب قراءة عالية وكتابة منخفضة، ولكنه لا يدعم مزامنة مسار الكتابة. يناقش المستخدمون إمكانياته مقارنة بالبدائل مثل PowerSync وTriplit، ويهدف المشروع إلى تبسيط تطوير التطبيقات المحلية/الأوفلاين أولاً، على الرغم من التحديات في مزامنة الجداول المتعددة وتغييرات المخطط.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">شركة WPEngine, Inc. ضد Automattic - أمر بشأن طلب إصدار أمر قضائي أولي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعلق القضية القضائية بين شركة WPEngine وAutomattic بأمر قضائي أولي بسبب أفعال قام بها مات مولينويج والتي زُعم أنها أضرت بـ WPEngine. حكمت المحكمة لصالح WPEngine، مما ألزم Automattic بإعادة الوصول إلى الحساب، وإرجاع مكون ACF الإضافي، وإزالة خانة اختيار مثيرة للجدل دون الحاجة إلى كفالة. تؤكد هذه القضية على التوترات في مجتمع ووردبريس وتثير مناقشات حول حوكمة المصادر المفتوحة وتأثير الأسهم الخاصة في شركات التكنولوجيا.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="قاضي الإفلاس يرفض بيع إنفووورز إلى ذا أونيون" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%82%D8%A7%D8%B6%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%81%D9%84%D8%A7%D8%B3%20%D9%8A%D8%B1%D9%81%D8%B6%20%D8%A8%D9%8A%D8%B9%20%D8%A5%D9%86%D9%81%D9%88%D9%88%D9%88%D8%B1%D8%B2%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D8%B0%D8%A7%20%D8%A3%D9%88%D9%86%D9%8A%D9%88%D9%86&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A1%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">ما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي</a></h2>
<ul>
<li>تم توجيه تهمة القتل إلى لويجي مانجيوني، البالغ من العمر 26 عامًا ومن عائلة بارزة في بالتيمور، في قضية مقتل الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare، بريان طومسون، في مدينة نيويورك.</li>
<li>تم اعتقال مانجيوني في بنسلفانيا ومعه سلاح شبح ووثيقة تشير إلى دافع يتعلق بالغضب تجاه الشركات الأمريكية.</li>
<li>على الرغم من إنجازاته الأكاديمية ومسيرته المهنية كمهندس بيانات، تشير وسائل التواصل الاجتماعي الخاصة بمانجيوني إلى عزلة حديثة عن العائلة والأصدقاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد أثارت قضية المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي العديد من النظريات، بدءًا من خطة متعمدة لنشر رسالة إلى مجرد عدم كفاءة وحظ. - سلوك المشتبه به، بما في ذلك حمل الأدلة والظهور في الأماكن العامة خلال مطاردة، قد زاد من تكهنات الجمهور. - الحادثة أثارت نقاشات حول القضايا المجتمعية، خاصة الإحباط العام من نظام الرعاية الصحية والفوارق في معاملة الجرائم بناءً على وضع الضحية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">هذا ليس مزاحًا، لقد اتصلت شركة فنكو بوالدتي للتو</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت شركة فنكو طلب إزالة يستهدف صفحة معينة على موقع itch.io، لكن ذلك أدى إلى إزالة الموقع بالكامل مؤقتًا، مما أدى إلى رد فعل سلبي من الجمهور.</li>
<li>أوضحت شركة فنكو أن نيتهم كانت استهداف صفحة معينة فقط، وليس منصة itch.io بأكملها.</li>
<li>أثار الحادث مناقشات حول مسؤولية الشركات وشركائها في إدارة طلبات الإزالة بشكل فعال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">حساب الشجرة</a></h2>
<ul>
<li>حساب الشجرة هو نموذج حسابي مكتمل من حيث تورينج مع مشغل واحد، مما يسمح بتحليل البرامج، وفحص الأنواع، والتجميع، والتحسين مباشرة داخل الكود. - يدعم أنظمة الأنواع العشوائية والكتابة التدريجية، مما يمكن من استخدام حلقات القراءة والتقييم والطباعة القوية (REPLs) ونشر البرامج دون الحاجة إلى أدوات خارجية. - تجعل بنيته النحوية والدلالية البسيطة منه قابلًا للنقل وسهل التنفيذ للمفسرين على أي منصة، مما يجعله مناسبًا للنمذجة والمواصفات الرسمية والأغراض التعليمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حساب الشجرة هو لغة برمجة تم تطويرها بواسطة البروفيسور باري جاي، تركز على الأشجار غير المسماة وتسمح بالتفحص والتلاعب في الوظائف.</li>
<li>إنه مكتمل تورينج، مما يعني أنه يمكنه تنفيذ أي عملية حسابية إذا توفرت له الوقت والموارد الكافية، ويقدم ميزات فريدة مثل عكس الوظائف، مما يجعله متميزًا عن لغات مثل ليسب أو فورث.</li>
<li>يناقش المجتمع بنشاط تداعياته وتطبيقاته المحتملة، على الرغم من وجود بعض الارتباك بشأن عرضه والغرض منه على موقع treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">تريليس - نموذج توليدي شبكي ثلاثي الأبعاد</a></h2>
<ul>
<li>يقدم المنشور طريقة جديدة لتوليد ثلاثي الأبعاد باستخدام تمثيل موحد للهيكل الكامن (SLAT)، مما يعزز إنشاء أصول ثلاثية الأبعاد متعددة الاستخدامات وعالية الجودة.</li>
<li>النموذج، الذي يُطلق عليه اسم TRELLIS، يستخدم محولات التدفق المصححة ويتم تدريبه على مجموعة بيانات كبيرة، متفوقًا على الأساليب الحالية في توليد الأبعاد الثلاثية.</li>
<li>يدعم النهج تنسيقات إخراج مرنة وتحرير ثلاثي الأبعاد محلي، مع خطط لإصدار الشيفرة والنموذج والبيانات للجمهور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تريليس، نموذج توليدي للشبكات ثلاثية الأبعاد، قد أثار ردود فعل متباينة بسبب قدرته على إنتاج أصول عالية الجودة، مما قد يحول تركيز تطوير الألعاب من الرسوميات إلى السرد القصصي.</li>
<li>بينما يعبر البعض عن قلقهم بشأن تراجع دور الفن اليدوي، يرى آخرون إمكانية للفنانين للتكيف واستخدام الذكاء الاصطناعي لتعزيز أعمالهم.</li>
<li>يُعترف بتريليس لإمكاناته في النمذجة الأولية وتعميم النمذجة ثلاثية الأبعاد، على الرغم من القيود الحالية مثل جودة الإطار السلكي الضعيفة والتحديات مع بعض الأشكال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">أنقذوا الموسيقى، أنقذوا الأرشيف</a></h2>
<ul>
<li>أكثر من 500 موسيقي يدعون الشركات الكبرى لسحب دعوى قضائية بقيمة 621 مليون دولار ضد أرشيف الإنترنت، وهي مؤسسة ثقافية غير ربحية.</li>
<li>يشدد الموسيقيون على الحاجة إلى تعويض عادل، وحماية الإرث الموسيقي، والاستثمار في الفنانين الأحياء بدلاً من دعم الممارسات الاحتكارية.</li>
<li>يجادلون بأن بقاء صناعة الموسيقى يعتمد على إعطاء الأولوية لمستقبل الفنانين والحفاظ على أعمالهم، داعين إلى دعم الجمهور من خلال رسالة مفتوحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستخدم المشاريع مفتوحة المصدر، مثل Relisten، أرشيف الإنترنت لتخزين الحفلات الموسيقية المسجلة بشكل قانوني، مما يساعد عشاق الموسيقى ويحافظ على التاريخ الثقافي.</li>
<li>يواجه أرشيف الإنترنت تحديات قانونية من شركات كبرى، خاصة فيما يتعلق بمشاريع مثل مشروع Great 78، الذي يسعى للحفاظ على التسجيلات التاريخية.</li>
<li>هناك نقاش مستمر في صناعة الموسيقى حول التعويض العادل للفنانين، مع مناقشات حول حقوق الطبع والنشر، وإيرادات البث، ونماذج الإيرادات البديلة مثل المبيعات المباشرة والمنصات مثل باتريون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">من حيث توقفت</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور الجدل حول تغيير Redis لرخصتها المفتوحة المصدر، مما تسبب في استياء بين المساهمين الذين يشعرون بالخيانة بسبب هذه الخطوة. يُنظر إلى الرخصة الجديدة من قبل البعض على أنها تعقد الاستخدام القانوني، بينما يراها آخرون ضرورية لمنع استغلالها من قبل الشركات الكبرى. ظهور Valkey، وهو تفرع من Redis مدعوم من قبل شركات تقنية كبرى، وعودة مؤسس Redis سالفاتوري سانفيليبو، هما تطورات هامة في النقاش المستمر حول تراخيص المصدر المفتوح وتأثير الشركات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">كتب المطور 25 ألف سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كتب مطور في بنغلاديش 25,000 سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية فقط، مما يظهر تفانيًا ومرونة استثنائية.</li>
<li>يتم تنظيم حملة لجمع التبرعات لتزويده بجهاز كمبيوتر محمول، حيث أن أجهزة الكمبيوتر المحمولة مكلفة في بنغلاديش، مما يبرز العوائق المالية التي يواجهها المطورون في البلدان النامية.</li>
<li>يستخدم المطور أدوات مثل Termius وtmux وVim على هاتفه، وقد أثارت جهوده مناقشات حول تحديات البرمجة على الهاتف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">إلغاء الحسابات المصرفية (وتفنيد؟)</a></h2>
<ul>
<li>إغلاق الحسابات البنكية بشكل قسري، المعروف باسم إلغاء الحسابات البنكية، هو قضية مثيرة للجدل، تؤثر بشكل خاص على الشركات العاملة في مجال العملات الرقمية، مع مخاوف من إمكانية استخدامه كأداة سياسية.</li>
<li>يتضمن النقاش تفاعلات معقدة بين الجهات الخاصة والحكومية، حيث يرى البعض أن إلغاء الحسابات البنكية ضروري لإدارة المخاطر، بينما يعتبره آخرون غير عادل ويفتقر إلى الإجراءات القانونية الواجبة.</li>
<li>يستشهد النقاد بإجراءات تنظيمية تاريخية مثل عملية خنق النقطة، التي ضغطت على البنوك لقطع العلاقات مع صناعات معينة، باعتبارها مشابهة للإجراءات الحالية ضد شركات العملات الرقمية، والتي تُسمى &quot;خنق النقطة 2.0&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشير مصطلح إلغاء الحسابات البنكية إلى قيام البنوك بإغلاق الحسابات أو رفض تقديم الخدمات، وغالبًا ما يكون ذلك بسبب الضغوط التنظيمية مثل قوانين مكافحة غسل الأموال، التي تهدف إلى منع الأنشطة المالية غير القانونية.</li>
<li>يسلط النقاد الضوء على نقص الشفافية والإجراءات القانونية الواجبة في إغلاق الحسابات البنكية، مما يمكن أن يؤثر بشكل غير عادل على الأفراد والشركات، ويحد من مشاركتهم الاقتصادية.</li>
<li>يدور النقاش حول ما إذا كان ينبغي إلزام البنوك بتقديم الخدمات الأساسية للجميع، بغض النظر عن المخاطر المتوقعة، وكيف يتقاطع هذا الموضوع مع القضايا السياسية والاجتماعية الأوسع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">مؤشر مزدوج (YC W24) - الاستثمار في المؤشرات بنسبة نفقات 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double هو منصة مالية تتيح الاستثمار في أكثر من 50 مؤشرًا لسوق الأسهم بدون نسب نفقات، حيث تفرض رسومًا ثابتة قدرها 1 دولار شهريًا للإدارة وإعادة التوازن وجني الخسائر الضريبية.</li>
<li>تقدم المنصة الفهرسة المباشرة من خلال شراء الأسهم الفردية من المؤشرات الشهيرة، مما يوفر التخصيص والتحسين اليومي للمحفظة، مما يميزها عن غيرها من المستشارين الآليين.</li>
<li>حققت شركة Double أصولًا تحت الإدارة بقيمة 10 ملايين دولار وتهدف إلى إحداث ثورة في سوق الصناديق المتداولة في البورصة وصناديق الاستثمار المشتركة الذي يبلغ حجمه 100 مليار دولار سنويًا من خلال تقديم استراتيجيات استثمار منخفضة الرسوم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Double هي منصة استثمار تقدم استثمار المؤشرات برسوم ثابتة قدرها 1 دولار شهريًا ونسب نفقات 0%، وتهدف إلى تغيير الأسواق التقليدية لصناديق الاستثمار المتداولة وصناديق الاستثمار المشتركة. تأسست المنصة بواسطة جي جي ومارك، وتدير أكثر من 50 مؤشرًا لسوق الأسهم وتتعامل مع مهام مثل إعادة التوازن وحصاد الخسائر الضريبية، مع أصول تحت الإدارة بقيمة 10 ملايين دولار. على الرغم من هيكل الرسوم المبتكر، هناك مخاوف بشأن استدامة Double وأمانها وكيفية مقارنتها بالمؤسسات المالية الراسخة مثل فانجارد وفيديليتي.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%A7%20%D9%86%D8%B9%D8%B1%D9%81%D9%87%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B4%D8%AA%D8%A8%D9%87%20%D8%A8%D9%87%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A5%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%B1%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A%D8%B0%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A0%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">تم إزالة Itch.io بواسطة Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تعطيل نطاق Itch.io بسبب تقرير احتيال وتصيد خاطئ من قبل BrandShield يتعلق بصفحة معجبين للعبة Funko Pop. يبرز الحادث مشكلات في تنفيذ العلامات التجارية الآلي وغياب الإشراف البشري، بالإضافة إلى الاستجابة البطيئة من قبل المسجل، iwantmyname. أثارت الحالة دعم المستخدمين لـ itch.io وانتقادات للأطراف المعنية في عملية الإزالة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">التلاعب في سلسلة توريد OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>حدد مهندس أمني ثغرات في عملية ترقية البرامج الثابتة لـ OpenWrt، بما في ذلك حقن الأوامر ومشاكل تصادم تجزئة SHA-256. سمحت الثغرات للمهاجمين المحتملين بحقن الأوامر وخلق تصادمات تجزئة، مما أدى إلى تثبيت برامج ثابتة ضارة. قام فريق OpenWrt بسرعة بمعالجة وإصلاح هذه الثغرات، مؤكدين على الحاجة إلى أمان قوي في سلاسل توريد البرمجيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى وجود ثغرة في سلسلة توريد OpenWrt إلى تمكين تنفيذ التعليمات البرمجية المستهدفة دون التحقق، مما يشكل خطرًا على الإنشاءات التي تحتوي على أبواب خلفية. - يبرز الحادث أهمية القابلية لإعادة الإنتاج والشفافية في إنشاء البرمجيات، على غرار الممارسات في مستودع ebuild الخاص بـ Gentoo. - يسلط استجابة OpenWrt السريعة الضوء على كفاءة المشاريع مفتوحة المصدر في معالجة القضايا الأمنية مقارنة بالبدائل مغلقة المصدر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">بات جيلسنجر كان غير مناسب لإنتل</a></h2>
<ul>
<li>على الرغم من خبرته التقنية ومهاراته الإدارية، اعتُبر بات غيلسنجر غير مناسب لمنصب الرئيس التنفيذي لشركة إنتل بسبب عدم قدرته على معالجة التحديات الثقافية والاستراتيجية للشركة.</li>
<li>تم انتقاد قراراته القيادية، مثل الحفاظ على توزيعات الأرباح والإعلانات العدوانية، لكونها تعكس نهجًا في زمن السلم بدلاً من القيادة الضرورية في زمن الحرب.</li>
<li>إدارة جيلسنجر لخدمات فاوندرى إنتل وإنهاء مشروع توفينو، وهو مشروع واعد لرقائق التبديل القابلة للبرمجة، اعتبرت خطوات خاطئة كبيرة، مما ترك القضايا الثقافية لإنتل دون حل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجه بات غيلسنجر، الرئيس التنفيذي لشركة إنتل، تحديات تشمل تأخيرات في إنتاج 10 نانومتر والمنافسة من شركة TSMC، مما أدى إلى انخفاضات كبيرة في الأسهم رغم الاستثمارات الاستراتيجية في مرافق التصنيع.</li>
<li>يشير النقاد إلى أن مجلس إدارة إنتل، الذي يتكون في الغالب من أعضاء غير تقنيين، قد يكون مشكلة أساسية، متسائلين عما إذا كانت خبرة جيلسنجر التقنية أو شخص خارجي ضرورية لحل مشاكل إنتل.</li>
<li>يدور النقاش المستمر حول ما إذا كانت استراتيجيات جيلسنجر مناسبة أم أن تكوين مجلس الإدارة وقراراته تعيق تقدم إنتل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 - JSON للبشر</a></h2>
<ul>
<li>JSON5، وهو امتداد لـ JSON، مصمم لتسهيل التحرير اليدوي، مما يجعله مثاليًا لملفات التكوين ولكنه غير مناسب للتواصل بين الآلات.</li>
<li>منذ إطلاقه في عام 2012، اكتسب JSON5 شعبية كبيرة، حيث يتم تحميله أكثر من 65 مليون مرة أسبوعيًا، ويُستخدم في مشاريع كبيرة مثل Chromium وNext.js.</li>
<li>JSON5 هو مجموعة شاملة من JSON، يدمج ميزات ECMAScript 5.1، مما يسمح بمرونة في بناء الجملة، وهو متوافق مع ES5، مع توفر مكتبة JavaScript لتحليل البيانات والتسلسل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 هو امتداد لـ JSON مصمم ليكون أكثر ملاءمة للبشر من خلال السماح بميزات مثل التعليقات والفواصل اللاحقة.</li>
<li>هناك نقاش حول ما إذا كان يجب أن يظل JSON بسيطًا أو يتطور مع ميزات إضافية، كما هو الحال مع JSON5، الذي ليس تحديثًا رسميًا بل هو تنسيق بديل.</li>
<li>يقترح البعض استخدام صيغ أخرى مثل TOML أو HJSON لجعل التكوينات أكثر قابلية للقراءة من قبل البشر، مما يبرز النقاش المستمر حول تطور JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">المملكة المتحدة تحظر إعلانات التلفزيون النهارية للحبوب والكعك والبرغر</a></h2>
<ul>
<li>تقوم الحكومة البريطانية بتنفيذ حظر على الإعلانات التلفزيونية النهارية للأطعمة السكرية و&quot;الأقل صحة&quot;، مثل الحبوب، والكعك، والبرغر، لمعالجة السمنة لدى الأطفال.</li>
<li>بدءًا من أكتوبر المقبل، لن يُسمح بعرض هذه الإعلانات إلا بعد الساعة 9:00 مساءً، بهدف منع 20,000 حالة من السمنة لدى الأطفال كل عام.</li>
<li>أكد وزير الصحة ويس ستريتينج على أهمية وقف استهداف الأطفال بالإعلانات عن الوجبات السريعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فرضت المملكة المتحدة حظرًا على الإعلانات التلفزيونية للوجبات السريعة خلال النهار، بما في ذلك الحبوب والمخبوزات والبرغر، كإجراء لمكافحة السمنة لدى الأطفال.</li>
<li>يجادل النقاد بأن الحظر غير كافٍ، حيث يتأثر الأطفال بشكل أكبر بالإعلانات عبر الإنترنت على منصات مثل يوتيوب وتيك توك، والتي لم يشملها الحظر.</li>
<li>لا يزال الجدل قائمًا حول ما إذا كان ينبغي على الحكومة تطبيق القوانين الحالية وتنظيم الإعلانات عبر الإنترنت التي تستهدف الأطفال، أم يجب على الآباء تحمل المزيد من المسؤولية في حماية الأطفال من الإعلانات الضارة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">قررت شركة هيتزنر إلغاء حسابنا وإنهاء جميع الخوادم.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثارت إلغاء حسابات هيتزنر وإنهاء الخوادم مناقشات حول ضرورة النسخ الاحتياطي وخطط التعافي من الكوارث.</li>
<li>شارك المستخدمون تجاربهم مع تطبيق هيتزنر الصارم لشروط الخدمة، بما في ذلك إيقاف الخوادم فورًا عند حدوث انتهاكات، مما أثار مخاوف بشأن موثوقية مزود الخدمة السحابية.</li>
<li>أكدت المناقشة على مخاطر الاعتماد على مزود واحد وأهمية استخدام مزودين متعددين للنسخ الاحتياطي لضمان أمان البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">ويلو، شريحتنا الكمية</a></h2>
<ul>
<li>قدمت جوجل شريحة ويلو، وهي شريحة كمومية تمثل تقدمًا كبيرًا في تصحيح الأخطاء الكمومية وسرعة الحوسبة. أظهرت ويلو قدرتها من خلال تنفيذ عملية حسابية في أقل من خمس دقائق، وهي مهمة كانت ستستغرق حاسوبًا فائقًا 10 سكستيليون سنة، مما يشير إلى إمكانيتها في معالجة المشكلات المعقدة التي تتجاوز قدرات الحواسيب التقليدية. يُعتبر هذا التطور محوريًا لمستقبل الحواسيب الكمومية التجارية القابلة للتطبيق، مع تداعيات على ثورة صناعات مثل الطب والطاقة والذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إعلان جوجل عن الشريحة الكمية، ويلو، التي تحتوي على أكثر من 100 كيوبت مع استقرار، يمثل علامة فارقة في الحوسبة الكمية. هذا التطور يمكن أن يؤثر على الذكاء الاصطناعي وأمن البيانات، حيث تشكل الحوسبة الكمية تحديات لطرق التشفير التقليدية. على الرغم من هذا الإنجاز، فإن التطبيقات العملية مثل خوارزمية شور تتطلب عددًا أكبر بكثير من الكيوبتات، مما يؤدي إلى ردود فعل متباينة بشأن التأثير الفوري للشريحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: سورا</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أداة توليد الفيديو Sora من OpenAI تتلقى مراجعات متباينة بسبب التحديات في إنشاء محتوى دقيق، حيث تواجه التكنولوجيا الحالية للذكاء الاصطناعي صعوبة في التعامل مع التعليمات التفصيلية ودقة الحركة.</li>
<li>الأداة غير متوفرة بعد في الاتحاد الأوروبي، وقد واجه إطلاقها مشاكل في الخوادم، مما أثر على تجربة المستخدم.</li>
<li>بينما يقدر بعض المستخدمين الجدة والإمكانيات التي يوفرها المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، هناك مخاوف بشأن الجودة وهيكل التسعير، حيث يلاحظ البعض أنه يتخلف عن المنافسين.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تم إزالة Itch.io بواسطة Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%85%20%D8%A5%D8%B2%D8%A7%D9%84%D8%A9%20Itch.io%20%D8%A8%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%B7%D8%A9%20Funko&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A9%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
