<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">تم رفض إحدى أوراقي اليوم</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم رفض ورقة بحثية للرياضي الشهير تيرينس تاو، مما يوضح أن حتى الأكاديميين البارزين يواجهون الرفض، مما أثار نقاشًا أوسع حول انتشار رفض الأوراق في الأوساط الأكاديمية. - سلط النقاش الضوء على القضايا داخل عملية مراجعة الأقران، بما في ذلك التحيزات والضغط للنشر بشكل متكرر، حيث شارك الكثيرون تجاربهم الشخصية مع الرفض. - تضمنت الاقتراحات للتحسين استكشاف أنظمة تقييم ونشر بديلة، مثل المراجعات المفتوحة عبر الإنترنت، مع الاعتراف بأن الرفض هو جزء قياسي من الرحلة الأكاديمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات REST تلقائيًا</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger هو أداة تقوم بتحويل تسجيلات mitmproxy إلى مواصفات OpenAPI 3.0، مما يسهل عملية الهندسة العكسية لواجهات برمجة التطبيقات REST من خلال التقاط حركة مرور التطبيقات. - تدعم الأداة الآن ملفات أرشيف HTTP (HAR) من أدوات المطور في المتصفح، مما يوسع من قابليتها للاستخدام للمطورين. - يمكن تثبيت الأداة باستخدام Python3 و pip أو Docker، ويستخدم المشروع أدوات مثل poetry و pre-commit و pytest للتطوير، وهو مرخص برخصة MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger هو أداة مصممة لعكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات REST من خلال تحليل حركة المرور التي تم التقاطها باستخدام mitmproxy، وهي أداة شهيرة لاعتراض حركة مرور HTTP/HTTPS.</li>
<li>لقد نجح المستخدمون في استخدامه لإعادة إنشاء خوادم خاصة للألعاب وهندسة عكسية لواجهات برمجة التطبيقات لتطبيقات أندرويد، مما يبرز فعاليته في تحديد نقاط نهاية واجهات برمجة التطبيقات.</li>
<li>تعتبر الأداة مفيدة بشكل خاص عند العمل مع الأنظمة القديمة أو واجهات برمجة التطبيقات غير الموثقة، على الرغم من أنها قد تواجه تحديات مع واجهات برمجة التطبيقات غير القياسية وتشمل المناقشات طرقًا لحماية واجهات برمجة التطبيقات من الهندسة العكسية، مثل استخدام CAPTCHAs وتثبيت الشهادات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">وحدة معالجة الرسوميات (GPU)، وليست وحدة النظام الأساسي الموثوق (TPM)، هي الجذر في إدارة الحقوق الرقمية للأجهزة (DRM).</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يرتبط جوهر إدارة الحقوق الرقمية للأجهزة (DRM) بوحدات معالجة الرسوميات (GPUs) بدلاً من الوحدات الموثوقة (TPMs)، حيث ترتبط إدارة الحقوق الرقمية للوسائط حاليًا بموردي وحدات معالجة الرسوميات.</li>
<li>قد يكون الهدف طويل الأمد لإدارة الحقوق الرقمية (DRM) هو فرض السيطرة الكاملة على الأجهزة، مما قد يؤثر على البرمجيات مثل حاصرات الإعلانات، مما يثير القلق بشأن مستقبل الحوسبة الشخصية.</li>
<li>قد تكون مؤسسة البرمجيات الحرة (FSF) مضللة في تركيزها على وحدات المنصة الموثوقة (TPMs)، حيث أن بائعي وحدات معالجة الرسوميات (GPU) قد دمجوا بالفعل تقنية إدارة الحقوق الرقمية (DRM)، مما يبرز الحاجة إلى تدخل تشريعي لحماية حقوق المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">زاسبر: بديل حديث وفعال لـ JupyterLab، مبني بلغة Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper هو بيئة تطوير متكاملة عالية الأداء مستوحاة من Jupyter، ومُحسّنة للتشغيل المتزامن الضخم واستخدام الذاكرة الأدنى. - تم بناؤها باستخدام لغة البرمجة Go لتعزيز التشغيل المتزامن والأداء، وتقدم نسخًا لكل من تطبيقات Electron وتطبيقات الويب، وهي مفتوحة المصدر تحت رخصة AGPL-3.0. - تدعم Zasper تطبيقات البيانات بأسلوب REPL (حلقة القراءة والتقييم والطباعة) وتهدف إلى التوسع إلى ما بعد دفاتر Jupyter لدعم تطبيقات البيانات المخصصة، مع دعم كامل على نظام Mac ودعم محدود على نظام Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>زاسبر هو بديل جديد لـ JupyterLab، تم تطويره بلغة البرمجة Go، ويعد بكفاءة محسنة مع تقليل استخدام الذاكرة العشوائية ووحدة المعالجة المركزية.</li>
<li>يستخدم الروتينات المتزامنة في لغة Go لتحسين إدارة النواة، مما يختلف عن نهج JupyterLab القائم على بايثون، ويهدف إلى معالجة قضايا مثل إدارة النواة وتثبيت الحزم.</li>
<li>المشروع في مراحله الأولى، بدعم من مجتمع Jupyter، وهو مفتوح للتغذية الراجعة والتعاون، مما يبرز فوائد الواجهات الأمامية المتنوعة والإمكانية للتكامل مع أدوات مثل Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">سكك حديدية لكل شيء</a></h2>
<ul>
<li>تم تحسين Rails 8 للمشاريع الصغيرة والمطورين الفرديين، حيث يقدم دليلًا شاملاً بعنوان &quot;البدء مع Rails&quot; لبناء تطبيقات متكاملة الميزات.</li>
<li>أصبح SQLite جاهزًا للإنتاج الآن في Rails 8، مما يقلل الاعتماد على PostgreSQL أو Redis، ويتضمن تكوينًا أساسيًا للتكامل المستمر (CI) مع 2000 دقيقة مجانية من إجراءات GitHub.</li>
<li>يُسهّل المولد الجديد للمصادقة والنشر المباشر مع كامال عملية تسجيل دخول المستخدم وإعداد التطبيق المباشر باستخدام SSL، مما يعزز أفضل الممارسات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُعتبر Rails إطار عمل شائع لتطوير تطبيقات الويب، ويُعرف ببساطته وكفاءته مقارنةً بأطر العمل الحديثة الأخرى مثل Spring Boot أو Micronaut. - يُفضّل لبناء تطبيقات ويب كاملة بسرعة، مع ميزات مدمجة مثل ActiveStorage والاختبارات النظامية، مما يجعله مثاليًا للمطورين الفرديين والفرق الصغيرة. - وعلى الرغم من النقاشات المستمرة حول أهميته، يواصل Rails التطور مع التحديثات الأخيرة، مما يعزز من قدراته ويحافظ على جاذبيته في مجتمع التطوير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">أين تعمل بعد سن الأربعين؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن أن تختلف المسارات المهنية بعد سن الأربعين بشكل كبير، مع خيارات تشمل الانضمام إلى شركات B2B (من شركة إلى شركة) متوسطة الحجم، أو العمل في الاستشارات أو الخدمات المهنية.</li>
<li>يجب أن توجه الأهداف الشخصية والاحتياجات المالية والاهتمامات القرار، مع لعب الشبكات والخبرات السابقة دورًا حاسمًا في اكتشاف الفرص الجديدة.</li>
<li>المسار المهني المثالي هو أمر ذاتي ويختلف بناءً على تفضيلات وظروف الأفراد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">حيلتي المفضلة في تحسين بيئة العمل على الكمبيوتر</a></h2>
<ul>
<li>يعرض جاكوب فوسماير جهاز &quot;ذا بيبر&quot;، وهو جهاز DIY مصمم لتشجيع الحركة عن طريق إصدار صوت تنبيه إذا بقيت شاشة الكمبيوتر غير مقفلة لفترة طويلة. - يتكون ذا بيبر من مكونات مادية (Adafruit Feather Huzzah ESP8266، مفتاح، صفارة بيزو)، وبرمجيات ثابتة (سكريبت Lua)، وبرمجيات تدير التفعيل. - على الرغم من بساطته، فإن الجهاز يعزز الحركة المنتظمة بشكل فعال، ويعترف جاكوب بدعم زوجته في المشروع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعرب المستخدمون عن إحباطهم من برنامج RSIGuard الإلزامي في العمل، الذي يفرض فترات راحة بتوقيت ثابت ونوافذ منبثقة مزعجة. - تضمنت المناقشة حيلًا مختلفة لتحسين بيئة العمل، مثل شرب الماء لأخذ فترات راحة منتظمة، وارتداء ملابس ضيقة، والاعتماد على تذكيرات ساعة آبل. - تم اقتراح بدائل مثل AntiRSI وWorkrave وحلول مخصصة وساعات ذكية مثل Bangle.js2 لإدارة إصابات الإجهاد المتكرر (RSI) وتحسين بيئة العمل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">سرقة كود UBlockOrigin GPL من قبل الفريق المسؤول عن إضافة متصفح Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اتهام فريق إضافة المتصفح Honey باستخدام كود مرخص تحت رخصة GPL (الرخصة العامة العامة) من UBlockOrigin دون الإشارة المناسبة، مما أثار جدلاً.</li>
<li>يعبر مستخدمو Reddit عن مخاوفهم بشأن الممارسات التجارية الخادعة، مؤكدين على التأثير السلبي على العملاء وصناعة التكنولوجيا.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على قضايا أوسع، بما في ذلك أخلاقيات الشركات، وتأثير المال في السياسة، والتحديات في الحفاظ على نزاهة الأعمال، مع وجود شكوك حول مستقبل المشاريع مفتوحة المصدر بسبب الاستغلال المحتمل من قبل الشركات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">المدونات تتعفن. الويكيات تنتظر</a></h2>
<ul>
<li>تتناول المشاركة الفرق بين الطبيعة الدائمة للويكيات والطبيعة العابرة للمدونات، مشيرة إلى أنه بحلول عام 2025، ستصبح الويكيات أكثر شخصية وذات مغزى.</li>
<li>تُوصف الويكيات بأنها ديناميكية وتعكس تطور أفكار الكاتب، في حين تُشبه المدونات بالواجهات التجارية الثابتة والمنسية.</li>
<li>المؤلف ينتقل من موقع ويب تقليدي إلى تنسيق ويكي، مما يشير إلى تحول في كيفية إدارة ومشاركة المحتوى الشخصي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>توفر المدونات لمحة زمنية محددة عن أفكار الكاتب، مما يسمح بالتحديثات من خلال منشورات جديدة، لكنها غالبًا ما تفتقر إلى الطوابع الزمنية للسياق. - تواجه الويكيات، مثل ويكيبيديا، صعوبة في توضيح توقيت التحديث والموثوقية، مما يؤدي إلى احتمال وجود معلومات قديمة. - تتمتع كل من المدونات والويكيات بمزايا فريدة ويمكن أن تتعايش، حيث تخدم أغراضًا مختلفة في إنشاء المحتوى ومشاركة المعرفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">ميتا تريد المزيد من الروبوتات الذكية على فيسبوك وإنستغرام</a></h2>
<ul>
<li>تستعد شركة ميتا لإطلاق روبوتات ذكاء اصطناعي على فيسبوك وإنستغرام لجذب المستخدمين الأصغر سنًا والاستفادة من استثمارها في تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي التوليدي. - ستتمتع هذه الروبوتات بملفات شخصية وتقوم بإنشاء محتوى، وتعمل بشكل مشابه لحسابات وسائل التواصل الاجتماعي العادية، وذلك بعد استحواذ ميتا على شركة SocialAI. - تعكس هذه المبادرة استراتيجية ميتا الأوسع في أتمتة التفاعلات الاجتماعية وتنظيم المحتوى، بما يتماشى مع الاتجاهات التي شوهدت في تطبيقات مثل Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة ميتا بإدخال المزيد من الروبوتات الذكية على فيسبوك وإنستغرام لتعزيز تفاعل المستخدمين من خلال محاكاة التفاعلات، مما يعكس اتجاهًا أوسع في الصناعة لاستخدام الذكاء الاصطناعي لتحسين تجربة المستخدم.</li>
<li>هناك مخاوف بشأن أصالة التفاعلات، حيث قد يطغى المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي على الروابط الإنسانية الحقيقية على هذه المنصات.</li>
<li>ينتاب النقاد القلق من أن زيادة وجود الذكاء الاصطناعي قد تؤدي إلى تجربة أقل أصالة على وسائل التواصل الاجتماعي، مما قد ينفر المستخدمين الذين يقدرون التفاعلات الحقيقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">مغامرتي التي استمرت 25 عامًا في الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة</a></h2>
<ul>
<li>أوستن ز. هينلي، أستاذ تدريس مشارك في جامعة كارنيجي ميلون، يشارك رحلته التي استمرت 25 عامًا في مجال الذكاء الاصطناعي (AI) وتعلم الآلة (ML)، مسلطًا الضوء على انتقاله من عدم الاهتمام الأولي إلى المشاركة الفعالة من خلال مشاريع متنوعة.</li>
<li>تشمل مسيرته المهنية تطوير ألعاب بسيطة، ودراسة الذكاء الاصطناعي والشبكات العصبية، وتطبيق أشجار القرار والتجميع خلال دراسته للدكتوراه لتحليل بيانات محرر الشفرات.</li>
<li>انضم هينلي إلى فريق توليف البرامج في مايكروسوفت في عام 2022، حيث عمل على مشاريع الذكاء الاصطناعي، بما في ذلك الأدوات المستندة إلى النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs)، ويواصل استكشاف أدوات الذكاء الاصطناعي بشكل مستقل أثناء التدريس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هناك اتجاه متزايد في مجالات الذكاء الاصطناعي (AI) وتعلم الآلة (ML) لاستخدام الذكاء الاصطناعي حتى عندما قد تكون الحلول الأبسط أكثر فعالية. - يجادل بعض المهنيين ضد هذا الاتجاه، مؤكدين على الحاجة إلى نهج عملي والتشكيك في ضرورة استخدام الذكاء الاصطناعي في كل تطبيق. - يبرز النقاش أهمية التواصل داخل فرق الهندسة لتحقيق التوازن بين الابتكار والعملية، مع الأخذ في الاعتبار أيضًا التأثير الاجتماعي للذكاء الاصطناعي على الأدوار البشرية التقليدية والإبداع.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تم رفض إحدى أوراقي اليوم" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%85%20%D8%B1%D9%81%D8%B6%20%D8%A5%D8%AD%D8%AF%D9%89%20%D8%A3%D9%88%D8%B1%D8%A7%D9%82%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D9%8A%D9%88%D9%85&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A2%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">سنة جديدة سعيدة 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">كابتشا الموت</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA هو مشروع إبداعي يتطلب من المستخدمين لعب مستوى من لعبة DOOM الكلاسيكية كاختبار CAPTCHA، مما يبرز المهارات التقنية والحنين إلى الماضي. - يجد المستخدمون أنه تحدٍ بسبب غياب الضوابط الحديثة، مما يؤدي إلى ردود فعل متباينة حول عمليته وسهولة الوصول إليه. - يبرز المشروع، رغم كونه جديدًا، الاستياء المستمر من أنظمة CAPTCHA التقليدية، على الرغم من بنائه بمساعدة الذكاء الاصطناعي من Vercel وتكامل اللعبة اليدوي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">أشجار البحث الثابتة: أسرع من البحث الثنائي</a></h2>
<ul>
<li>تناقش المقالة تنفيذ وتحسين أشجار البحث الثابتة (أشجار S+) لتحقيق سرعة بحث أسرع بكثير في البيانات المرتبة، حيث تصل السرعة إلى 40 مرة أسرع من البحث الثنائي التقليدي. - يتم استخدام تقنيات تحسين مثل التجميع، والتحميل المسبق، وSIMD اليدوي (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) لتعزيز إنتاجية الاستعلام. - تستكشف المقالة أيضًا تخطيطات الأشجار المختلفة، وأحجام العقد، واستراتيجيات إدارة الذاكرة، مع مناقشة العمل المستقبلي مثل البحث المتفرع والبحث التداخلي لتحسين كفاءة البحث بشكل أكبر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحول من C/C++ إلى Rust في المحتوى الخوارزمي، خاصة في أشجار البحث الثابتة، بسبب فوائد الأمان والأداء التي يوفرها Rust.</li>
<li>تُلاحظ الشعبية المتزايدة للغة Rust في البرمجة منخفضة المستوى، حيث يفضل بعض المستخدمين لغة C أو الكود الزائف لسهولة الوصول، بينما يقدر آخرون الميزات الحديثة للغة Rust.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضًا إمكانيات لغة البرمجة Zig والتحديات المرتبطة بتعلم لغات جديدة، مما يعكس المشهد المتطور للغات البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">انخفاض بنسبة 30% في دقة معاينة o1 عندما يتم تغيير مشكلات بوتنام بشكل طفيف</a></h2>
<ul>
<li>تم تصميم معيار Putnam-AXIOM لتقييم نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) في الاستدلال الرياضي المتقدم باستخدام مسائل من مسابقة بوتنام الرياضية. - يتضمن المعيار 236 مسألة أصلية ونسخة معدلة تحتوي على 52 مسألة لتجنب تلوث البيانات. - حقق النموذج الأعلى أداءً من OpenAI دقة بلغت 41.95% في المسائل الأصلية، لكنه شهد انخفاضًا كبيرًا في الأداء بحوالي 30% في المسائل المعدلة، مما يبرز التحديات في التكيف مع التغييرات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت دراسة عن انخفاض بنسبة 30% في دقة نموذج o1-Preview عند التعامل مع مسائل بوتنام عندما تم إدخال تغييرات طفيفة، مما يشير إلى تحديات تواجه النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs) مع التغييرات الصغيرة. - تغذي هذه النتائج النقاش حول ما إذا كانت النماذج اللغوية الكبيرة تستطيع التفكير بشكل حقيقي أم أنها تعتمد بشكل أساسي على مطابقة الأنماط والحفظ، مشابهة للأخطاء البشرية تحت الضغط. - على الرغم من هذه التحديات، تستمر نماذج مثل o1 وo3 في الأداء الجيد في المسائل الرياضية المعقدة، رغم أن قدرتها على التعميم لا تزال تحت المراجعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">قواعد البيانات في عام 2024: مراجعة سنوية</a></h2>
<ul>
<li>شهدت ساحة قواعد البيانات في عام 2024 تغييرات كبيرة، بما في ذلك عمليات استحواذ رئيسية، وتحولات في التراخيص، واستمرار المنافسات بين اللاعبين الرئيسيين مثل Redis وElasticsearch وDatabricks وSnowflake. - اكتسب DuckDB شعبية في الاستعلامات التحليلية، مع تكاملات في Postgres، بينما تضمنت الإصدارات البارزة Amazon Aurora DSQL وMicrosoft Garnet. - كانت عمليات الاستحواذ مثل Tabular من قبل Databricks وOrioleDB من قبل Supabase ذات أهمية، وعلى الرغم من النكسات مثل إغلاق OtterTune، لا تزال الصناعة ديناميكية مع مشاريع جديدة وتمويل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينتقد النقاش واجهة برمجة تطبيقات Redis، حيث يجادل البعض بأن النقد يفتقر إلى فهم عميق لتصميم Redis ونموذج البيانات الفريد الخاص به.</li>
<li>يُعرف Redis باستخدامه الفعال في تطبيقات محددة مثل لوحات الصدارة والأنظمة في الوقت الحقيقي، على الرغم من بعض الانتقادات المتعلقة بواجهة برمجة التطبيقات.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضًا المشهد الأوسع لقواعد البيانات، بما في ذلك التحديات التي تواجه الشركات الناشئة، ودور SQL، وتطور تقنيات قواعد البيانات، مع التأكيد على أهمية فهم الأنظمة قبل انتقادها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">الكتب التي أحببت قراءتها في عام 2024</a></h2>
<ul>
<li>تتضمن القائمة مجموعة متنوعة من الكتب، بما في ذلك التاريخية والفلسفية والعلمية والسرديات الشخصية، حيث يقدم كل منها رؤى فريدة وتجارب غنية.</li>
<li>تشمل النقاط البارزة رسائل شيشرون للحصول على رؤى حول الحياة الرومانية، وأعمال بن-آري حول منطق علوم الكمبيوتر والتحقق من البرامج، ومذكرات ستيف مارتن حول النجاح في الكوميديا.</li>
<li>تتضمن المجموعة أيضًا استكشافات فلسفية لبير هادو ونيتشه، ومآسي يونانية لأيسخيلوس، وأعمالًا أدبية لأورسولا لو جوين ورابندرانات طاغور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">تيرينس تاو: تم رفض إحدى أوراقي اليوم</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تيرينس تاو، وهو عالم رياضيات بارز، شارك تجربة رفض ورقة بحثية له، مما يبرز حدوث الرفض بشكل متكرر في الأوساط الأكاديمية. - أثارت قصته نقاشات حول الطبيعة العشوائية للمراجعات من قبل الأقران والتحديات التي تواجه النشر الأكاديمي. - وأبرزت المحادثة أن الرفض جزء طبيعي من العملية الأكاديمية، حتى بالنسبة للباحثين البارزين، وأكدت على أهمية مشاركة الإخفاقات لمعالجة متلازمة المحتال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">ببغاء API - عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات HTTP تلقائيًا</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot هو أداة جديدة مصممة لتبسيط أتمتة العمليات التجارية من خلال تحديد تلقائي للارتباطات بين طلبات API وتوفير تمثيل بياني للتدفق. - يسمح للمستخدمين بتسجيل الطلبات، وتحديد المدخلات والمخرجات، وتصدير هذه التدفقات ككود JavaScript، مما يجعل العملية أكثر كفاءة من الهندسة العكسية اليدوية أو استخدام تقنيات أقل كفاءة مثل أتمتة العمليات الروبوتية (RPA). - تم بناء الأداة على Electron وهي متاحة لكل من منصات Windows وLinux، مع توفر دليل تعليمي للهندسة العكسية لواجهة برمجة تطبيقات USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot هو أداة تقوم بأتمتة الهندسة العكسية لواجهات برمجة التطبيقات HTTP، مما يسهل أتمتة العمليات التجارية من خلال تحديد الارتباطات بين الطلبات. - يقدم ميزات مثل تسجيل الطلبات، وتحديد المدخلات والمخرجات، وتصدير التدفقات كرمز JavaScript، مع تمثيل بياني للتدفق. - متاح حاليًا لنظامي التشغيل Windows وLinux، API Parrot مجاني، مع احتمال وجود نسخة &quot;احترافية&quot; للشركات، وخطط لإصدار لنظام macOS في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">مكتب التحقيقات الفيدرالي: العثور على أكبر مخزون من المتفجرات محلية الصنع في تاريخ الوكالة في ولاية فرجينيا</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كشفت مكتب التحقيقات الفيدرالي عن أكبر مخزون من المتفجرات المصنوعة منزليًا في تاريخه في ولاية فرجينيا، مما أدى إلى نقاش قانوني وعام كبير.</li>
<li>المشتبه به متهم حاليًا فقط بحيازة بندقية قصيرة الماسورة، حيث يتم فحص قانونية أسلحته النارية.</li>
<li>أثارت القضية نقاشات حول قوانين الأسلحة، والتعديل الثاني، والتوازن بين تنظيم الحكومة وحقوق الأفراد.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">ديجا فو: CVEs شبحية في عنوان الطرفية الخاصة بي</a></h2>
<ul>
<li>كان لدى Ghostty، وهو محاكي طرفية جديد، ثغرة أمنية مشابهة لواحدة من عام 2003، تسمح لأحرف الهروب ASCII بتنفيذ أوامر مثل فتح التطبيقات. - كانت المشكلة ملحوظة بشكل خاص مع Zsh وBash في وضع vi، لكن Ghostty 1.0.1 قام بحل هذه المشكلة عن طريق تعطيل الميزة بشكل افتراضي. - على الرغم من العيب الأمني، يُشاد بـ Ghostty لميزاته، وقد عالج المطور المشكلة بسرعة، مقدماً إصلاحات وحلولاً للمستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول الثغرات الأمنية في الطرفيات، خاصة تلك المتعلقة بتسلسلات الهروب، وتستكشف طرقًا للتخفيف من هذه المخاطر. - تشمل الاقتراحات لتعزيز أمان الطرفيات اعتماد أنظمة مشابهة لحلقات حماية وحدة المعالجة المركزية أو استدعاء النظام pledge() في OpenBSD، والتي تحد من القدرات لمنع الاستغلالات. - يعترف المشاركون بتحدي تحقيق التوازن بين الأمان والوظائف في تطبيقات الطرفيات ويعبرون عن اهتمامهم بمزيد من الاستكشاف والتعاون لتحسين ممارسات الأمان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">نماذج المفاهيم الكبيرة: نمذجة اللغة في فضاء تمثيل الجمل</a></h2>
<ul>
<li>يقدم المستودع تنفيذات لنماذج المفاهيم الكبيرة (LCM)، التي تستخدم &quot;المفاهيم&quot; كتمثيل دلالي على مستوى أعلى لنمذجة اللغة.</li>
<li>يدعم LCM 200 لغة نصية و57 لغة نطق باستخدام فضاء تضمين SONAR، ويتم تدريبه على التنبؤ بالجمل التلقائي باستخدام طرق مثل الانحدار MSE وتوليد قائم على الانتشار.</li>
<li>يوفر المستودع تعليمات التثبيت، وتحضير البيانات، وإرشادات التدريب، والتعديل الدقيق، والتقييم، ويتم إصداره بموجب ترخيص MIT، باستخدام fairseq2 مع خيارات التثبيت عبر UV وpip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز نماذج المفاهيم الكبيرة على تمثيل اللغة من حيث &quot;المفاهيم&quot; بدلاً من الرموز الفردية، بهدف تعزيز تجزئة الدلالات والتنبؤ.</li>
<li>تقترح هذه الطريقة استخدام تمثيلات على مستوى أعلى لمحاكاة التخطيط والتواصل البشري، مما قد يوفر مزايا على النماذج التقليدية القائمة على الرموز.</li>
<li>تتناول هذه المقاربة القيود الموجودة في هياكل نماذج اللغة الكبيرة الحالية من خلال التركيز على الهياكل الهرمية الصريحة لتحسين محاكاة التفكير البشري.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="سنة جديدة سعيدة 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B3%D9%86%D8%A9%20%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A9%20%D8%B3%D8%B9%D9%8A%D8%AF%D8%A9%202025&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">عيد ميلاد مجيد للجميع</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">تطبيق شريط القوائم لنظام macOS يعرض مدى امتلاء خزان البول في محطة الفضاء الدولية في الوقت الفعلي</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream هو تطبيق لشريط القوائم في نظام macOS يعرض حالة سعة خزان البول لمحطة الفضاء الدولية (ISS) في الوقت الفعلي. تم تطوير التطبيق باستخدام لغة Swift ونظام macOS، مما يمثل المحاولة الأولى للمطور، والتي قد تؤدي إلى وجود أخطاء محتملة ومعالجة محدودة للأخطاء. يتم الحصول على بيانات التطبيق من مشروع ISS Mimic، على الرغم من أن المطور لا يخطط لإضافة إحصائيات إضافية من المصدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تطبيق شريط القوائم لنظام macOS يعرض حالة خزان البول لمحطة الفضاء الدولية (ISS) في الوقت الحقيقي، مستوحى من بيانات ISS-Mimic، وهو متاح على GitHub.</li>
<li>تم إنشاء التطبيق بواسطة jaennaet كمشروع لتعلم Swift، ويستكشف بشكل فكاهي التواصل مفتوح المصدر والأهداف غير المقصودة، مما يثير النقاشات حول إدارة النفايات الفضائية والتطورات المحتملة.</li>
<li>يتلقى المشروع ردود فعل متباينة، تتراوح بين التسلية والشك، مع محادثات حول جدته، وإمكانية تحويله إلى أفلام، وإمكانيات تحقيق الربح منه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">شجرة عيد الميلاد المزخرفة (2013) ≈ T * sin (t)&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>شجرة عيد الميلاد T * sin(t) هي منشور احتفالي متكرر على موقع Hacker News، حيث تم تسليط الضوء هذا العام على تعديل سيلفيا هاو.- يتضمن المنشور مناقشات حول المفاهيم الرياضية وراء الشجرة ويعرض مشاريع احتفالية إبداعية أخرى، مثل زينة dweet ونهج لعبة الفوضى.- يشارك المجتمع في تبادل والاحتفال بالإبداعات الرياضية والفنية الخاصة بالعطلات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">هذه المشكلة المفتوحة علمتني ما هو الطوبولوجيا [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>شرح الفيديو بشكل فعال مفاهيم الطوبولوجيا الجبرية، مما جعلها متاحة لجمهور أوسع يتجاوز الأكاديميين. أثار النقاشات حول تصور المفاهيم الرياضية المعقدة، مثل الفضاءات رباعية الأبعاد، وأكد على القيمة التعليمية للرسوم المتحركة. بينما وجد بعض المشاهدين الشروحات صعبة، أظهر الفيديو إمكانيات طرق التدريس المبتكرة في الرياضيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">روبي 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>تقدم روبي 3.4.0 ميزات جديدة مثل مرجع معلمة الكتلة باستخدام <code>it</code>، وPrism كمحلل افتراضي، وHappy Eyeballs Version 2 لتحسين الاتصال بالشبكة.</li>
<li>يتضمن التحديث تحسينات في الأداء، وخيارات جديدة لسطر الأوامر، وإصلاحات متنوعة للأخطاء، بالإضافة إلى تحذيرات إهمال للمتغيرات النصية القابلة للتغيير ودعم لتوزيع الكلمات المفتاحية nil.</li>
<li>تم معالجة مشكلات التوافق وتحديثات واجهة برمجة التطبيقات C، مع تحديثات للفئات الأساسية والمكتبة القياسية، مما يجعلها إصدارًا مهمًا للمطورين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم روبي 3.4.0 محللاً جديدًا مكتوبًا يدويًا، ليحل محل المحلل السابق الذي تم إنشاؤه، مما يمثل تحولًا كبيرًا نحو تحسين الصيانة على المدى الطويل.</li>
<li>لقد بدأت التحديثات مناقشات حول مزايا وعيوب مولدات المحللات مقابل المحللات المكتوبة يدويًا، حيث يفضل بعض المطورين الأخيرة لبساطتها وكفاءتها.</li>
<li>تم استقبال تحسينات أداء روبي، لا سيما مع YJIT (جيت روبي آخر)، بشكل إيجابي، مما يعزز جاذبيتها لتطوير الويب على الرغم من تحديات التثبيت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">تجربة QvQ - نموذج كوين الجديد للاستدلال البصري</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت شركة علي بابا نموذجًا جديدًا للتفكير البصري، QvQ-72B-Preview، في ديسمبر 2024، والذي يدمج الرؤية مع التعليمات النصية لتعزيز قدرات التفكير البصري.</li>
<li>النموذج متاح للاختبار على Hugging Face Spaces ويمكن تشغيله محليًا باستخدام حزمة mlx-vlm الخاصة بـ Prince Canuma، مما يبرز طبيعته المفتوحة المصدر وسهولة الوصول إليه.</li>
<li>يسلط مدونة سيمون ويليسون الضوء على إمكانيات النموذج للتطبيقات الإبداعية، على الرغم من النتائج المتباينة، ويؤكد على نهجه الترفيهي في حل المشكلات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتطلب نموذج QvQ، وهو نموذج الاستدلال البصري الجديد من Qwen، مساحة قرص تبلغ 38 جيجابايت ويتفوق في تقديم أوصاف مفصلة للصور ولكنه يواجه صعوبة في مهام الاستدلال البصري المعقدة.</li>
<li>تأثر تعامل النموذج مع المواضيع الحساسة، مثل ميدان تيانانمن، بالرقابة، مما يثير قلق المستخدمين بشأن وضعه كمصدر مفتوح وآليات الرقابة.</li>
<li>لاحظ المستخدمون أن QvQ يتميز بأسلوب مطول وغير رسمي، وعلى الرغم من قدرته على إدارة بعض المهام مثل المعادلات الرياضية، إلا أنه غالبًا ما يفشل في التحديات الأكثر تعقيدًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">أقنعة، دخان، ومرايا: قصة رحلة مصر للطيران 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تكشف التحقيقات في حادث تحطم طائرة مصر للطيران الرحلة 804 عن وجود تناقضات بين تقارير المكتب الفرنسي للتحقيق والتحليل لسلامة الطيران المدني (BEA) وتقارير إدارة التحقيق في حوادث الطائرات المصرية (EAAID).</li>
<li>تشمل القضايا الرئيسية التي نوقشت لوائح التدخين في قمرة القيادة، واستخدام الأكسجين النقي في الطيران، وصعوبة إجراء تحقيقات غير متحيزة في الأنظمة الاستبدادية.</li>
<li>يدور النقاش حول تركيز السلطات المصرية على نظرية القنبلة، رغم الأدلة المخالفة، مما يبرز تأثير النفوذ السياسي على ثقافة السلامة والتحقيقات في الحوادث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – متصفح ويب خفيف الوزن تم إنشاؤه من الصفر</a></h2>
<ul>
<li>يتم تطوير متصفح ويب جديد خفيف الوزن يركز على الخصوصية، والذي يعمل بشكل فريد بدون جافا سكريبت، باستخدام نصوص محدثة لتحسين المواقع بدلاً من ذلك. - يستخدم المتصفح استراتيجية القائمة البيضاء لحظر الموارد من مختلف النطاقات، مما يتجنب بشكل فعال المتعقبات ويعزز خصوصية المستخدم. - يقوم المطور بإجراء حملة لجمع التبرعات لدعم تقدم هذا المشروع، داعياً الأطراف المهتمة للمساهمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser هو متصفح ويب خفيف الوزن يركز على الخصوصية، ويعزز الخصوصية عن طريق حجب الموارد من نطاقات مختلفة باستخدام نهج القائمة البيضاء.</li>
<li>تم تطويره بلغة FixScript، وهي لغة آمنة وقابلة للنقل، ولا تدعم JavaScript، على الرغم من وجود إمكانية لدمج محركات البرمجة النصية الأخرى.</li>
<li>المشروع مفتوح المصدر ويسعى للحصول على تمويل لمزيد من التطوير، بهدف دعم منصات متعددة، بما في ذلك لينكس وماك أو إس.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">لقد أنشأت موقعًا للبحث الدلالي في أوراق ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>قام طالب دراسات عليا يعاني من اضطراب فرط الحركة ونقص الانتباه بتطوير موقع ويب للمساعدة في مراجعات الأدبيات المنهجية من خلال العثور على أوراق بحثية مشابهة بناءً على المعنى. يستخدم الموقع نموذج التضمين الخاص بـ MixedBread لتمثيل المتجهات، وMilvus للتخزين والبحث، وGradio لتقديم التطبيق. يتم تحديث قاعدة بيانات المتجهات أسبوعيًا باستخدام بيانات Kaggle، ويتم تحسين كفاءة البحث من خلال تحويل التضمينات إلى ثنائية واستخدام مسافة هامنج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير موقع ويب جديد للبحث الدلالي في أوراق ArXiv باستخدام نموذج التضمين MixedBread، وMilvus لتخزين المتجهات، وGradio للواجهة الأمامية.</li>
<li>يتم تحديث قاعدة البيانات أسبوعيًا من كاجل، ويتم استخدام مسافة هامنج للبحث بشكل أسرع، مع اقتراحات من المستخدمين لإضافة ميزات إضافية وتطبيقات أوسع.</li>
<li>تشمل المناقشات الاستخدامات المحتملة للبحث الدلالي في التسويق والتجارة الإلكترونية، بالإضافة إلى الجوانب التقنية مثل نماذج التضمين واستراتيجيات إعادة الترتيب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">محاكاة CRT في تظليل GPU، تبدو أفضل من إدراج الإطار الأسود</a></h2>
<ul>
<li>مارك ريجهون، بالتعاون مع تيموثي لوتيس، قدما خوارزمية مفتوحة المصدر جديدة لمحاكاة شاشات CRT (أنبوب الأشعة الكاثودية)، متاحة على Shadertoy وGitHub. تقلل هذه الخوارزمية من ضبابية الحركة على الشاشات التي تعمل بتردد 240 هرتز أو أكثر وتوفر وميضًا أكثر نعومة مقارنة بإدراج الإطار الأسود (BFI)، وقد تم دمجها في محاكي Retroarch. تتوافق المحاكاة مع شاشات LCD وOLED، وتوفر أوضاعًا في الوقت الحقيقي والحركة البطيئة، وهي فعالة بشكل خاص في تقليل ضبابية الحركة في المحتوى القديم الذي يعمل بسرعة 60 إطارًا في الثانية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتركز المناقشة حول محاكاة أنبوب الأشعة الكاثودية (CRT) في تظليل وحدة معالجة الرسوميات (GPU)، والتي يجدها بعض المستخدمين أفضل من إدراج الإطارات السوداء لمحاكاة الرسوميات القديمة لألعاب الفيديو. - يبلغ المستخدمون عن مشكلات مثل التموج المستمر، والوميض، وتغير الألوان، مما يشير إلى تحديات في تحقيق تأثير CRT مقنع على الشاشات الحديثة. - قد يتطلب تحقيق محاكاة واقعية معدلات تحديث عالية، تصل إلى 1000 هرتز، لتقليل ضبابية الحركة، على الرغم من أن ذلك قد يؤدي إلى وميض وظهور عيوب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">توفي غوردون ماه أونغ</a></h2>
<ul>
<li>غوردون ماه أونغ، محرر محترم في PCWorld وصحفي متخصص في الأجهزة، توفي عن عمر يناهز 58 عامًا بعد معركة مع سرطان البنكرياس، تاركًا تأثيرًا كبيرًا في صحافة التكنولوجيا.</li>
<li>مع أكثر من 25 عامًا في الصناعة، كان معروفًا بمعرفته العميقة وكتاباته الجذابة والتزامه بالنزاهة الصحفية، حيث ساهم في Maximum PC وPCWorld.</li>
<li>ألهم عمل جوردون، بما في ذلك بودكاست &quot;The Full Nerd&quot;، العديد في مجتمع التكنولوجيا، وكان يُعجب به لالتزامه بالدفاع عن المستهلك وتبسيط التكنولوجيا المعقدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غوردون ماه أونغ، شخصية محترمة في مجتمع التكنولوجيا ومعروف بعمله مع Maximum PC، قد توفي، تاركًا تأثيرًا كبيرًا على عشاق أجهزة الكمبيوتر من خلال دفاعه عن المستهلك ومراجعاته للأجهزة. - أشادت شخصيات بارزة مثل ستيف من GamersNexus وإيان بتأثيره وتفانيه في مجال التكنولوجيا، بالإضافة إلى حسه الفكاهي. - كما أن وفاته سلطت الضوء على قضية سرطان البنكرياس، وهو مرض معروف بصعوبة اكتشافه المبكر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">لقد قمت للتو بتحديث متصفح كروم الخاص بزوجتي، ولم يعد uBlock مدعومًا.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعبر المستخدمون عن إحباطهم لأن التحديث الأخير لمتصفح كروم لم يعد يدعم uBlock، وهو امتداد شائع لحجب الإعلانات، مما يثير مخاوف من أن جوجل تفضل الإعلانات على حساب تجربة المستخدم.</li>
<li>رداً على ذلك، يقوم بعض المستخدمين بالتحول إلى متصفحات بديلة مثل فايرفوكس، المعروف بميزاته القوية في الخصوصية وحجب الإعلانات، أو بريف، الذي يوفر حجب الإعلانات مدمجاً.</li>
<li>تسلط الوضعية الضوء على التحديات المستمرة في الحفاظ على حجب الإعلانات بشكل فعال في المتصفحات المبنية على كروميوم، مما يدفع إلى مناقشات حول اختيار المتصفح لتعزيز الخصوصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">ركض طيار عبر المطار ليفاجئ المرأة التي أنقذت حياته</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فاجأ طيار المرأة التي أنقذت حياته، مما أثار نقاشًا حول أخلاقيات التبرع بالأعضاء. - ناقش المستخدمون ما إذا كان يجب على المتبرعين بالأعضاء مراعاة معتقدات المستفيدين، حيث انقسمت الآراء بين إعطاء الأولوية لإنقاذ الحياة وخيار المتبرع. - أبرزت المحادثة تعقيدات أخلاقيات توزيع الأعضاء وشجعت على النظر في التبرع بالخلايا الجذعية أو نخاع العظام.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="عيد ميلاد مجيد للجميع" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B9%D9%8A%D8%AF%20%D9%85%D9%8A%D9%84%D8%A7%D8%AF%20%D9%85%D8%AC%D9%8A%D8%AF%20%D9%84%D9%84%D8%AC%D9%85%D9%8A%D8%B9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A5%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">ماذا حدث لأكبر تلفزيون أنبوبي في العالم؟ [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أنقذ مؤثر على يوتيوب أكبر تلفزيون أنبوبي في العالم، وهو نموذج نادر من سوني، من التدمير، حيث نقله من اليابان إلى الولايات المتحدة للاستخدام الشخصي. - أثار القرار جدلاً حول ما إذا كان ينبغي الحفاظ على مثل هذه القطع الفريدة في المتاحف بدلاً من المجموعات الخاصة. - يبرز الوضع الصعوبات في الحفاظ على العناصر النادرة والقضايا المعقدة المحيطة بالملكية والتراث الثقافي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">العدد باي له توأم شرير</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الثابت الليميسكاتي، الذي يُرمز له بالرمز ϖ، يرتبط بمنحنى الليميسكاتي الذي يشبه شكل ∞ ويعتبر نظيرًا لعدد باي.</li>
<li>تسلط المناقشات الضوء على تطبيقاته المحتملة في الخيال العلمي، وتنوع طرق كتابته، وأهميته الرياضية.</li>
<li>تستكشف المحادثة أيضًا التأثيرات الثقافية والتاريخية على اللغة والرياضيات، لا سيما المساهمات اليونانية والعربية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">المؤتمر الثامن والثلاثون للاتصال الفوضوي</a></h2>
<ul>
<li>من المقرر أن يُعقد المؤتمر الثامن والثلاثون للاتصالات الفوضوية (38C3) في هامبورغ من 27 إلى 30 ديسمبر 2024، بتنظيم من نادي الكمبيوتر الفوضوي. يركز هذا الحدث السنوي على تقاطع التكنولوجيا والمجتمع واليوتوبيا، ويقدم محاضرات وورش عمل ومناقشات حول تأثير التكنولوجيا. يُدعى المشاركون للمشاركة من خلال التطوع أو استضافة الفعاليات أو تقديم المشاريع، مع توفر المعلومات الأساسية على صفحات المعلومات والمدونة الخاصة بالحدث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجذب المؤتمر الثامن والثلاثون للاتصال الفوضوي (CCC) الانتباه من خلال محادثاته المتنوعة حول الذكاء الاصطناعي، وعلم الأحياء، والأنظمة المدمجة، مع تسليط الضوء على سلسلة &quot;من الحساب إلى الوعي&quot; لجوشا باخ. يُعرف الحدث بمناقشاته غير التقليدية وسيتم بثه مباشرة، حيث يتناول تحديات مثل التذاكر والتوازن بين الموضوعات التقنية والاجتماعية. يُعتبر CCC حدثًا رئيسيًا لمجتمع القراصنة، يركز على الانفتاح والشمولية، ويستكشف الجوانب السياسية والثقافية، بما في ذلك استخدام اللغة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">بناء طائرة بدون طيار منخفضة التكلفة باستخدام ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتوسع نظام الطائرات بدون طيار المصنوعة يدويًا، مع توفر مكونات بأسعار معقولة مثل وحدات التحكم الدقيقة لوحدات التحكم في الطيران، ومحركات القيادة، والكاميرات للتخصيص.</li>
<li>يدعم البرمجيات مفتوحة المصدر مثل Betaflight و ArduPilot هذه البنيات الذاتية، مما يوفر بدائل للأنظمة المملوكة مثل DJI، على الرغم من أنها تتأخر حاليًا في بعض المجالات.</li>
<li>يُعتبر المتحكم الدقيق ESP32 خيارًا اقتصاديًا لمشاريع الطائرات بدون طيار، حيث تكلف الإعدادات الأساسية حوالي 500 دولار، على الرغم من التحديات مثل التحكم في الوقت الحقيقي عبر WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">جعل وحدات معالجة الرسومات من AMD تنافسية لاستدلال نماذج اللغة الكبيرة (2023)</a></h2>
<ul>
<li>يسهل MLC-LLM عملية تجميع ونشر نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) على وحدات معالجة الرسومات من AMD باستخدام ROCm، محققًا أداءً قريبًا من وحدات معالجة الرسومات المتقدمة من NVIDIA. تقدم بطاقة AMD Radeon RX 7900 XTX أداءً تنافسيًا، حيث تصل إلى 80% من سرعة NVIDIA RTX 4090 و94% من RTX 3090 Ti لبعض النماذج، بينما تكون أكثر توفيرًا من حيث التكلفة بشكل كبير. يبرز المشروع الإمكانيات التي توفرها وحدات معالجة الرسومات من AMD لاستدلال نماذج اللغة الكبيرة، مع تحسينات مستمرة في دعم البرمجيات وخطط لتحسينات مستقبلية مثل التجميع ودعم تعدد وحدات معالجة الرسومات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تختلف وحدات معالجة الرسوميات للمستهلكين من AMD، مثل RX7900XTX، في البنية عن وحدات معالجة الرسوميات لمراكز البيانات مثل MI300X، مما يؤثر على مستويات الأداء. هناك جهد متزايد لدمج بنية CDNA من AMD ودعم HIP (واجهة الحوسبة المتغايرة للتنقل) في منصات التعلم العميق، بهدف تحدي هيمنة Nvidia في أعباء العمل المتعلقة بالذكاء الاصطناعي. على الرغم من الاهتمام المتزايد، لا تزال التحديات مثل دعم البرمجيات واتساق الأداء قائمة، مما يدفع بعض المطورين للعودة إلى Nvidia، التي تحتفظ بميزة كبيرة مع منصتها CUDA (بنية الأجهزة الموحدة للحوسبة).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">لماذا تظل إرشادات السرطان محصورة في ملفات PDF؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غالبًا ما يتم تخزين إرشادات السرطان بتنسيق PDF بسبب متانتها وقابليتها للنقل، على الرغم من القيود في سهولة الاستخدام والتكامل مع الأنظمة الطبية. - يمكن أن يؤدي الانتقال إلى البيانات المهيكلة إلى تحسين سهولة الاستخدام، لكن التحديات تشمل تعقيد المعلومات الطبية، ونقص التوحيد القياسي، والعقبات التنظيمية. - يتركز النقاش حول موازنة موثوقية ملفات PDF مع المزايا المحتملة للحلول الديناميكية القابلة للتفسير بواسطة الآلات، مع الأخذ في الاعتبار الحاجة إلى تحديثات متسقة وإدارة الأخطاء في الأنظمة الآلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">إعادة تجميع كاملة لجزيرة ليغو</a></h2>
<ul>
<li>يتضمن المشروع عملية فك كاملة لشفرة لعبة LEGO Island (الإصدار 1.1، الإنجليزية)، بهدف تكرار الشفرة الآلية الأصلية بأكبر قدر ممكن من الدقة.</li>
<li>يستخدم CMake للبناء، مع توصية باستخدام Microsoft Visual C++ 4.20 للحصول على أفضل النتائج، ويتضمن إعداد البيئة، التكوين باستخدام CMake، والبناء باستخدام nmake.</li>
<li>يتم تشجيع المساهمات، مع التركيز بشكل خاص على الإصدار الإنجليزي من النسخة 1.1، مع تحسينات مستمرة على ملفات ISLE.EXE وLEGO1.DLL المفككة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجح مشروع على GitHub في فك شفرة لعبة Lego Island الكلاسيكية، مما عزز الجهود السابقة لإصلاح الأخطاء في اللعبة الأصلية. لعب MattKC، وهو يوتيوبر معروف بالمحتوى التقني، دورًا كبيرًا في هذا المشروع الذي يركز على الدقة ويشمل أدوات مثل أداة lint ومحرر الموارد. أثار المشروع اهتمامًا بإعادة صنع ألعاب LEGO القديمة، حيث أعرب المعجبون عن حنينهم لألعاب مثل Rock Raiders وLego Loco، مما يبرز تقدير المجتمع للحفاظ على هذه الألعاب الكلاسيكية وتحسينها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">رفع مساهمو شركة إنتل قضية يطالبون فيها الرئيس التنفيذي السابق والمدير المالي بإعادة رواتب ثلاث سنوات.</a></h2>
<ul>
<li>يسعى مساهمو إنتل إلى استعادة التعويضات من الرئيس التنفيذي السابق بات غيلسنجر والمدير المالي ديفيد زينسنر، متهمين إياهم بتضليل المساهمين بشأن الأداء المالي لوحدة المصانع في إنتل.</li>
<li>تزعم الدعوى القضائية انتهاك الواجبات الائتمانية، عقب فشل خطة التحول لشركة إنتل وتسجيل خسارة ربع سنوية قياسية بلغت 16.6 مليار دولار، مما أدى إلى انخفاض بنسبة 9.2% في أسهم إنتل.</li>
<li>تم تحديد وحدة المسبك، التي كان من المتوقع في البداية أن تقود النمو، لاحقًا كمركز تكلفة كبير، مما دفع زينسنر، الذي يشغل الآن منصب الرئيس التنفيذي المؤقت المشارك، إلى بذل جهود لإعادة الهيكلة، بينما استقال جيلسنجر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رفع مساهمو شركة إنتل دعوى قضائية ضد المدير التنفيذي والمدير المالي السابقين، مطالبين بإعادة رواتب ثلاث سنوات بسبب خطة عمل فاشلة.</li>
<li>يجادل النقاد بأن الدعوى القضائية لا أساس لها، حيث كان التنفيذيون قد أقروا بالتحديات التي تواجهها وحدة المسبك في إنتل.</li>
<li>تؤكد الدعوى القضائية على التوترات بين المساهمين وقيادة الشركة، حيث يرى البعض أنها إجراء تافه مدفوع بدافع الربح المالي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">أصدرت طوكيو بيانات السحابة النقطية للمدينة بأكملها مجانًا</a></h2>
<ul>
<li>أتاحت طوكيو بيانات السحابة النقطية المجانية للمدينة بأكملها، مما يسمح بتنزيلها للجمهور.</li>
<li>بيانات السحابة النقطية هي مجموعة من النقاط البيانية في الفضاء، تُستخدم غالبًا في النمذجة ثلاثية الأبعاد وأنظمة المعلومات الجغرافية (GIS).</li>
<li>يُعتبر هذا الإصدار مهمًا لأنه يوفر موارد قيمة للمطورين والباحثين ومخططي المدن المهتمين بالنمذجة ثلاثية الأبعاد والتحليل المكاني لطوكيو.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أتاحت طوكيو بيانات السحابة النقطية المجانية للمدينة بأكملها، مما يتيح التنقل والاستكشاف ثلاثي الأبعاد التفاعلي. - هذه المبادرة مشابهة لتلك الموجودة في سويسرا وفرنسا، حيث تم إصدار نماذج ثلاثية الأبعاد مفصلة وبيانات ليدار. - هذه المجموعات من البيانات ذات قيمة خاصة للتطبيقات في الصور المولدة بالحاسوب (CGI)، وألعاب الفيديو، والتقنيات ثلاثية الأبعاد الأخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">فك غموض أدوات التصحيح، الجزء الثاني: تشريح البرنامج الجاري</a></h2>
<ul>
<li>تشرح المقالة &quot;إزالة الغموض عن المصححات، الجزء الثاني: تشريح البرنامج الجاري&quot; المكونات المشاركة في تنفيذ البرنامج، مثل مساحات العناوين الافتراضية، والخيوط، والعمليات. وتفصل كيفية استخدام أنظمة التشغيل للذاكرة الافتراضية والجدولة لإدارة تشغيل برامج متعددة في وقت واحد. المنشور هو جزء من سلسلة تركز على شرح كيفية تفاعل المصححات مع هذه العمليات لتحليل تنفيذ البرنامج.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>المصححات ضرورية لتحليل البرامج قيد التشغيل، ودمجها مع النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs) يمكن أن يعزز من وظائفها بشكل محتمل.</li>
<li>هناك نقاش بين المطورين حول إمكانيات النماذج اللغوية الكبيرة في تصحيح الأخطاء، حيث يتفائل البعض بقدرتها على تتبع الأخطاء بينما يشكك آخرون في فعاليتها الحالية.</li>
<li>تؤكد المناقشة على وجهات النظر المتنوعة حول ممارسات تصحيح الأخطاء والدور المتطور لنماذج اللغة الكبيرة في تطوير البرمجيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">أتمتة البحث عن الحياة الاصطناعية باستخدام نماذج الأساس</a></h2>
<ul>
<li>يستخدم خوارزمية البحث الآلي عن الحياة الاصطناعية (ASAL) نماذج أساسية للرؤية واللغة في الذكاء الاصطناعي لاكتشاف أشكال الحياة الاصطناعية في المحاكاة، مما يعزز مجال أبحاث الحياة الاصطناعية (ALife). وقد نجحت ASAL في تحديد أشكال حياة جديدة في محاكاة مثل Lenia وBoids وParticle Life وGame of Life، مما يبرز الأنماط الديناميكية وقواعد الأوتوماتا الخلوية الجديدة. تعمل هذه الطريقة على أتمتة عملية الاكتشاف، متغلبة على قيود المحاكاة المصممة يدويًا، وتشجع على المزيد من الاستكشاف والتعاون لدمج مفاهيم الحياة الاصطناعية في الذكاء الاصطناعي للحصول على أنظمة أكثر تكيفًا وإبداعًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يصبح دمج النماذج الأساسية في أتمتة البحث عن الحياة الاصطناعية (ALife) موضوعًا ذا اهتمام، مما يبرز التمييز بين الذكاء الاصطناعي (AI) وALife. - &quot;الدماغ الذي يجمع نفسه&quot; هو كتاب يفحص الذكاء من وجهات نظر متعددة، مما يساهم في النقاش المستمر. - شركة ساكانا AI، التي أسسها مؤلفو الورقة المؤثرة &quot;الانتباه هو كل ما تحتاجه&quot;، تركز على تسويق الذكاء الاصطناعي، مدعومة باستثمارات رأس المال المغامر، وهي جزء من المناقشات حول دور الذكاء الاصطناعي في تحليل بيانات البحث عن الذكاء خارج الأرض (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">تحليل ملايين الروابط في الثانية (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على التحديات المتعلقة بتحليل ملايين الروابط الإلكترونية في الثانية، خاصةً المشكلات المتعلقة بتطبيع الروابط وأخطاء التحليل.</li>
<li>هناك جدل حول ضرورة تغيير &quot;http://&quot; إلى &quot;https://&quot; وموثوقية HTTPS، مع بعض الشكوك حول ادعاءات أداء المحلل.</li>
<li>يناقش المشاركون أيضًا صعوبات كتابة المحللات الفعالة، وقيود استخدام التعبيرات العادية (regex) لتحليل عناوين URL، وتعقيدات الالتزام بمواصفات URL المختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">الرحلة بالقطار من باريس إلى برلين أصبحت الآن أسرع بخمس ساعات</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت دويتشه بان وSNCF خدمة قطار نهارية مباشرة جديدة من باريس إلى برلين، مما يقلل وقت السفر بمقدار خمس ساعات ليصبح 7 ساعات و59 دقيقة.</li>
<li>تشمل الرحلة مناظر خلابة وتوقفات في ستراسبورغ وكارلسروه وفرانكفورت، وتبدأ أسعار التذاكر من 59.99 يورو للدرجة الثانية.</li>
<li>بينما تقدم الخدمة تجربة سفر أكثر استرخاءً، يجادل البعض بأنها تحتاج إلى أن تكون أسرع لتنافس بشكل فعال مع السفر الجوي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقلل الاتصال الجديد للقطار المباشر بين باريس وبرلين من وقت السفر بمقدار خمس ساعات، مما يوفر رحلة أكثر راحة مقارنة بالسفر الجوي.</li>
<li>القطارات صديقة للبيئة، حيث تنتج انبعاثات أقل من ثاني أكسيد الكربون، لكنها تتطلب استثمارات كبيرة في البنية التحتية.</li>
<li>بينما يمكن أن يكون السفر بالقطار أكثر تكلفة وأقل مرونة من الطيران، يفضله العديد من المسافرين لراحته وملاءمته.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ماذا حدث لأكبر تلفزيون أنبوبي في العالم؟ [فيديو]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%A7%D8%B0%D8%A7%20%D8%AD%D8%AF%D8%AB%20%D9%84%D8%A3%D9%83%D8%A8%D8%B1%20%D8%AA%D9%84%D9%81%D8%B2%D9%8A%D9%88%D9%86%20%D8%A3%D9%86%D8%A8%D9%88%D8%A8%D9%8A%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%9F%20%5B%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88%5D&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A4%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
