<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">تريد كانون منا أن ندفع لاستخدام كاميرتنا الخاصة ككاميرا ويب</a></h2>
<ul>
<li>يعبر المؤلف عن إحباطه من برنامج كانون لاستخدام كاميرا Canon G5 X II ككاميرا ويب على نظام macOS، مشيرًا إلى مشكلات في التوافق وأخطاء في الخادم. - بحلول macOS 15، تم حل مشكلات البرنامج، لكن العديد من الميزات تطلبت اشتراكًا، مما أثار مخاوف بشأن الرسوم الإضافية لاستخدام الأجهزة المملوكة. - ينتقد المنشور الاتجاه الذي تتبعه شركات الأجهزة في فرض رسوم على ميزات البرامج، متسائلًا عن عدالة هذه الممارسات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قرار شركة كانون بفرض رسوم على المستخدمين لاستخدام كاميراتهم ككاميرات ويب قد تسبب في إحباط بين المستهلكين، مما يثير مقارنات مع حالات أخرى حيث تفرض الشركات رسومًا على وظائف معينة.</li>
<li>تشبه هذه الحالة حد تسجيل الفيديو لمدة 30 دقيقة على الكاميرات بسبب التعريفات الجمركية في الاتحاد الأوروبي، حيث يلجأ المستخدمون غالبًا إلى البرامج الثابتة من جهات خارجية أو الأجهزة الإضافية لتجاوز مثل هذه القيود.</li>
<li>تسلط المشكلة الضوء على اتجاه أوسع في الإلكترونيات الاستهلاكية، حيث قد تقيد الشركات الميزات لأسباب مالية أو تنظيمية، على الرغم من إمكانية تقديمها تقنيًا دون تكلفة إضافية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">رحلة ستارشيب 7</a></h2>
<ul>
<li>نجحت مركبة دراجون التابعة لشركة سبيس إكس في إتمام سلسلة من المناورات للالتحام مع محطة الفضاء الدولية (ISS)، مما يبرز قدراتها المتقدمة في العمليات الفضائية.</li>
<li>تشمل عملية الالتحام عدة مراحل، بما في ذلك الإقلاع بواسطة فالكون 9، تفعيل المدار، وسلسلة من الحروق للمواءمة والاقتراب من محطة الفضاء الدولية.</li>
<li>يسلط هذا الحدث الضوء على الدور المستمر لشركة سبيس إكس في دعم مهام محطة الفضاء الدولية وتطوير تكنولوجيا الطيران الفضائي التجاري.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انفصلت رحلة ستارشيب 7 فوق منطقة البحر الكاريبي بسبب اشتباه في تسرب الأكسجين/الوقود مما تسبب في تراكم الضغط، مما أدى إلى الفشل. - الحادثة أعادت إشعال النقاشات حول سلامة الصواريخ والتحديات المتأصلة في السفر إلى الفضاء، مما أثار مقارنات مع بعثات ناسا السابقة. - تظل شركة سبيس إكس ملتزمة بنهجها التطويري التكراري، حيث تعتبر الفشل خطوات نحو النجاح النهائي، وتخطط للمضي قدمًا في الإطلاق التالي قريبًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">المحكمة العليا تقرر تأييد حظر تيك توك، مما يمهد الطريق للإغلاق</a></h2>
<ul>
<li>أيدت المحكمة العليا قانونًا يلزم شركة بايت دانس ببيع تيك توك بحلول موعد نهائي محدد، وإلا سيواجه التطبيق حظرًا في الولايات المتحدة.</li>
<li>هناك عدم يقين بشأن ما إذا كان مقدمو الخدمات مثل آبل وجوجل سيستمرون في دعم تيك توك إذا لم تحدث عملية البيع.</li>
<li>لا يزال مستقبل تيك توك في الولايات المتحدة غير مؤكد، حيث يستكشف المستخدمون منصات بديلة وتدرس الحكومة الصينية استراتيجيات للحفاظ على عملياته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أيدت المحكمة العليا حظر تطبيق تيك توك، مما قد يؤدي إلى إغلاقه في الولايات المتحدة، مما يثير تساؤلات حول مستقبل الشبكات الاجتماعية العالمية بدون محتوى أمريكي.</li>
<li>يستند الحكم إلى مخاوف تتعلق بالأمن القومي مرتبطة بملكية تيك توك الأجنبية، بدلاً من قضايا التعديل الأول، مما قد يؤثر على الجدوى المالية لتيك توك بسبب فقدان عائدات الإعلانات الأمريكية.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على مخاوف أوسع بشأن خصوصية البيانات وتأثير شركات التكنولوجيا المملوكة للأجانب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">هل العالم يصبح غير قابل للتأمين؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الفكرة القائلة بأن العالم أصبح غير قابل للتأمين يتم مواجهتها بوجود مناطق أقل عرضة للكوارث الطبيعية، حيث يبقى التأمين ممكنًا. - يمكن للوائح البناء السليمة والممارسات مثل الحرق المراقب أن تخفف من المخاطر الناتجة عن أحداث مثل الأعاصير وحرائق الغابات، مما يحافظ على إمكانية التأمين. - على الرغم من أن تغير المناخ يزيد من الأحداث الجوية المتطرفة، يمكن للحلول الهندسية وتحسين إدارة المخاطر أن تساعد في مواجهة هذه التحديات، رغم أن تكاليف التأمين قد ترتفع في المناطق عالية الخطورة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">تعلم Yjs بشكل تفاعلي</a></h2>
<ul>
<li>تعلم Yjs هو برنامج تعليمي تفاعلي مصمم لتعليم المستخدمين كيفية بناء تطبيقات تعاونية في الوقت الفعلي باستخدام مكتبة Yjs CRDT (نوع البيانات المكررة الخالية من التعارضات). - يتضمن البرنامج التعليمي أمثلة حية، وعروض توضيحية، وتمارين برمجية، تغطي أساسيات Yjs، ومعالجة الحالة في التطبيقات الموزعة، والتحديات في تطوير التطبيقات التعاونية. - تم تطوير البرنامج من قبل Jamsocket، ويستخدم Y-Sweet وتم بناؤه باستخدام Astro وReact وYjs، مما يوفر للمستخدمين تجربة عملية مع المزامنة التلقائية وتعديلات التفاعل الشبكي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُعد &quot;تعلم Yjs بشكل تفاعلي&quot; برنامجًا تعليميًا مصممًا لتبسيط تعلم Yjs، وهي مكتبة نوع بيانات مكررة خالية من التعارض (CRDT) للتطبيقات التعاونية، من خلال العروض التوضيحية التفاعلية والتمارين البرمجية. - يعالج البرنامج التعليمي أوجه القصور الشائعة في الموارد الحالية من خلال توفير فهم أعمق لإدارة الحالة الموزعة. - يتم تسليط الضوء على Y-Sweet، وهو خادم مفتوح المصدر مكتوب بلغة Rust، كحل خلفي لـ Yjs، حيث يوفر قدرات تخزين عبر Amazon S3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">أفكار حول شهر مع ديفين</a></h2>
<ul>
<li>في مارس 2024، قدمت شركة ذكاء اصطناعي جديدة ديفين، وهو مهندس برمجيات ذكاء اصطناعي، باستثمار كبير قدره 21 مليون دولار، بهدف أتمتة المهام من تعلم التقنيات الجديدة إلى نشر التطبيقات. - كانت العروض الأولية لديفين مثيرة للإعجاب، لكن الاختبارات التي أجرتها Answer.AI كشفت عن نتائج متباينة، حيث تفوق ديفين في المهام البسيطة مثل تكاملات API لكنه واجه صعوبة في المشاريع المعقدة. - وعلى الرغم من واجهته سهلة الاستخدام، إلا أن الطبيعة الذاتية لديفين أدت إلى عدم الكفاءة، حيث نجح في 3 مهام فقط من أصل 20، مما يبرز التفاوت بين توقعات الذكاء الاصطناعي والأداء العملي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعزز الوكلاء الذكية، مثل ديفين، الإنتاجية من خلال إدارة المهام البسيطة لكنها لا تستطيع بعد استبدال مهندسي البرمجيات بسبب الحاجة إلى مراجعة واختبار الكود بشكل دقيق. - الشركات التي تعتمد فقط على الذكاء الاصطناعي في الهندسة واجهت مشاكل في جودة الكود، مما يبرز القيود الحالية للذكاء الاصطناعي في حل المشكلات المعقدة. - بينما تتقدم أدوات الذكاء الاصطناعي بسرعة، فهي حاليًا الأكثر فعالية كأدوات داعمة للمطورين البشريين، مع إمكانية التعامل مع مهام أكثر أهمية في المستقبل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">بعض الأشياء التي يمكن توقعها في عام 2025</a></h2>
<ul>
<li>يتوقع موقع LWN.net زيادة في فئة الجدولة القابلة للتمديد (sched-ext) في المزيد من التوزيعات وزيادة في كود Rust داخل نواة لينكس بحلول عام 2025. - من المتوقع ظهور تهديدات أمنية محتملة، مشابهة للباب الخلفي XZ، وتحديات من الكود المولد بواسطة الذكاء الاصطناعي، إلى جانب مخاوف بشأن المشاريع التي يديرها شخص واحد. - قد يشهد العام المزيد من الأجهزة المفتوحة، وعودة في توزيعات الأجهزة المحمولة، ومشاكل أمنية في المنتجات القائمة على السحابة، مع احتمال تأثير الصراعات العالمية على مجتمع التطوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بحلول عام 2025، قد تواجه المشاريع الكبرى تحديات حيث يقوم المطورون بدمج الكود الذي تم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي دون فهمه بشكل كامل، وهو ما يشبه المشاكل السابقة مع الكود المنسوخ من StackOverflow.</li>
<li>يمكن أن يؤدي الاستخدام المتزايد لأدوات الذكاء الاصطناعي في البرمجة إلى &quot;دين التعلم&quot;، حيث يعتمد المطورون على الذكاء الاصطناعي دون فهم الكود الأساسي، مما يبرز الحاجة إلى فهم مسؤول للكود.</li>
<li>يجب على صناعة التكنولوجيا التكيف مع هذه التغييرات، من خلال موازنة مزايا الذكاء الاصطناعي مع الحاجة إلى مطورين مهرة وذوي معرفة لضمان جودة الشفرة والمساءلة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تريد كانون منا أن ندفع لاستخدام كاميرتنا الخاصة ككاميرا ويب" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%B1%D9%8A%D8%AF%20%D9%83%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86%20%D9%85%D9%86%D8%A7%20%D8%A3%D9%86%20%D9%86%D8%AF%D9%81%D8%B9%20%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D8%A7%D9%85%20%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%8A%D8%B1%D8%AA%D9%86%D8%A7%20%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B5%D8%A9%20%D9%83%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%8A%D8%B1%D8%A7%20%D9%88%D9%8A%D8%A8&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A1%D9%A7%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">لقد اتخذت قرارًا بحل شركة هيندنبورغ للأبحاث</a></h2>
<ul>
<li>أعلن نيت أندرسون، مؤسس شركة هيندنبورغ ريسيرش المعروفة بتحدي الاحتيال والفساد، عن حل الشركة. - يأتي قرار الحل بدافع رغبة أندرسون في الحصول على راحة شخصية ومشاركة أساليبهم التحقيقية مع الجمهور من خلال فتح مصدر عمليتهم. - يعبر أندرسون عن امتنانه لفريقه وعائلته وقرائه، مشددًا على التأثير والدعم الذي تلقوه طوال رحلتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة هيندنبورغ ريسيرش بحل نفسها، حيث أشار المؤسس نيت أندرسون إلى أسباب شخصية ورغبة في مشاركة أساليبهم التحقيقية علنًا. - على الرغم من نجاحهم في كشف الاحتيالات مثل شركة نيكولا موتورز، يوضح أندرسون أنه لا يوجد تهديد محدد يسبب الإغلاق. - يخطط أندرسون لإصدار مواد تعليمية لتحفيز جهود تحقيقية مماثلة، بينما سيتابع الفريق المتنوع مشاريع مستقلة جديدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">لا مكالمات</a></h2>
<ul>
<li>زيك جابريلس، مؤسس شركة كيجين، تجنب في البداية المكالمات البيعية بسبب طبيعته الانطوائية، حيث نفذ سياسة &#39;لا مكالمات&#39;، مما أدى إلى تفاعلات أكثر مباشرة وأول عملية بيع للمؤسسات.</li>
<li>حدد غابريلس أربعة قضايا رئيسية يجب معالجتها لتحقيق نهج &#39;بدون مكالمات&#39; ناجح: العروض غير الواضحة، الإعداد السيئ، التسعير المخفي، ونقص الثقة، مقترحًا رسائل واضحة، تسعير شفاف، إعداد ذاتي، ووثائق لبناء الثقة.</li>
<li>بينما لا تزال بعض الشركات تتوقع المكالمات، تستخدم Keygen مكالمات &#39;اكتشاف&#39; قصيرة للانتقال إلى المناقشات عبر البريد الإلكتروني، ويشجع غابرييلس الآخرين على النظر في نهج #nocalls إذا كان يتماشى مع أسلوبهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينتقد المنشور الشركات التي تفرض إجراء مكالمات هاتفية للحصول على معلومات أساسية عن المنتجات، ويدعو إلى التواصل الشفاف عبر الإنترنت لتوفير الوقت وتقليل الإحباط.</li>
<li>يتفق المعلقون إلى حد كبير، مشيرين إلى أن بعض الشركات تستخدم المكالمات الهاتفية لإخفاء المعلومات أو توظيف أساليب بيع تلاعبية.</li>
<li>بينما يجادل البعض بأن المكالمات ضرورية للمبيعات المعقدة في الشركات، فإن الإجماع العام يؤكد على أهمية الشفافية والاتصال الفعال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">نينتندو تعلن عن سويتش 2 [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعلنت نينتندو عن جهاز سويتش 2، مع التركيز على تحسينات تدريجية بدلاً من تغييرات جذرية، مع الحفاظ على تصميمه الهجين للعب المحمول والمربوط.</li>
<li>تشمل التحسينات المحتملة شاشات OLED ووحدات تحكم محسنة، بهدف تقديم مواصفات وميزات أفضل.</li>
<li>يسعى جهاز Switch 2 إلى تحقيق التوازن بين الابتكار والألفة، مما يجذب كل من المعجبين الجدد والحاليين من خلال التركيز على تجارب اللعب المستقرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">إسرائيل وحماس تتوصلان إلى اتفاق لوقف إطلاق النار لإنهاء 15 شهرًا من الحرب في غزة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اتفقت إسرائيل وحماس على وقف إطلاق النار، منهيةً 15 شهرًا من الصراع في غزة، مما يمثل تطورًا هامًا في المنطقة.</li>
<li>تستمر المخاوف من أن وسائل الإعلام والسياسيين في الغرب قد يعلنون بشكل مبكر عن حل الأزمة، متجاهلين القضايا المستمرة مثل تدمير غزة وضم الضفة الغربية.</li>
<li>لا تزال الوضعية معقدة، حيث تدور النقاشات حول الأمن والمطالب الإقليمية وكيفية تحقيق السلام الدائم، مما يعكس وجهات نظر مختلفة وتشابهات مع صراعات جيوسياسية أخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">السويد تعيد المزيد من الكتب وممارسة الكتابة اليدوية إلى مدارسها (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعيد السويد إدخال الكتب الورقية وممارسة الكتابة اليدوية في المدارس، متجهة من نهج تعليمي رقمي بالكامل.</li>
<li>هناك اعتراف متزايد بالفوائد العاطفية واللمسية للكتب الورقية، على الرغم من سهولة الصيغ الرقمية.</li>
<li>يركز النقاش المستمر على إيجاد تكامل متوازن بين الأدوات التعليمية الرقمية والفيزيائية في التعليم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">عرض نوكيا الداخلي بعد إطلاق الآيفون (2007) [ملف PDF]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اعترفت عرض نوكيا الداخلي بعد إطلاق الآيفون في عام 2007 بالتهديد الناتج عن ابتكار أبل، ومع ذلك فشلت الإدارة في التكيف بشكل فعال.</li>
<li>على الرغم من امتلاكها لمواهب قوية في البرمجيات والهندسة، قللت نوكيا من أهمية البرمجيات، متمسكة بنظام سيمبيان وفقدت الفرص مع المنصات القائمة على لينكس مثل ميجو وملتمي.</li>
<li>في النهاية، أظهرت قرار نوكيا بدعم نظام ويندوز فون، الذي لم يتمكن من المنافسة مع iOS وأندرويد، صراعهم في التحول من استراتيجيات تركز على الأجهزة إلى استراتيجيات تركز على البرمجيات، وهو تحدٍ يواجه العديد من المنظمات الكبيرة في مواجهة الابتكار المزعزع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">فرضت UnitedHealth رسومًا زائدة على مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%</a></h2>
<ul>
<li>تم اكتشاف أن شركة UnitedHealth قد قامت بفرض رسوم زائدة على بعض مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%.</li>
<li>تركز رئيسة لجنة التجارة الفيدرالية، لينا خان، على مديري مزايا الصيدلة الرئيسيين، بما في ذلك OptumRx التابعة لشركة UnitedHealth، وExpress Scripts التابعة لشركة Cigna، وCVS Caremark Rx، كجزء من تحقيق أوسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اتهام شركة UnitedHealth بفرض رسوم زائدة على مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1000%، مستغلة دورها المزدوج كجهة تأمين ومدير لمزايا الصيدلة.</li>
<li>يتيح هذا التكامل الرأسي لشركة UnitedHealth تضخيم أسعار الأدوية، مما يؤثر على نفقات المرضى ويتجاوز قيود الأرباح، مما يثير القلق بشأن تفضيل الأرباح على رعاية المرضى.</li>
<li>تؤكد الحالة على التعقيد وغياب الشفافية في نظام الرعاية الصحية، مما يدفع إلى الدعوة لإصلاحات تنظيمية لمعالجة التكاليف المتزايدة وعدم الكفاءة والتركيز على رفاهية المرضى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">بلو أوريجين تصل إلى المدار في أول رحلة لصاروخها العملاق نيو جلين</a></h2>
<ul>
<li>نجح صاروخ نيو جلين التابع لشركة بلو أوريجين في الوصول إلى المدار لأول مرة، مما يمثل إنجازًا مهمًا للشركة. - واجه الإطلاق تحديات أولية، بما في ذلك مشاكل في تبريد المحرك وقارب ضال، لكنه في النهاية حقق سرعة مدارية بلغت 28,800 كيلومتر في الساعة. - وعلى الرغم من أن المرحلة الأولى من المعزز لم تعد إلى الأرض، فإن الإطلاق الناجح يظهر تقدم بلو أوريجين وتأثير استثمارات جيف بيزوس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجح صاروخ نيو جلين التابع لشركة بلو أوريجين في الوصول إلى المدار في رحلته الأولى، مما يمثل إنجازًا مهمًا للشركة.</li>
<li>على الرغم من أن المرحلة الأولى لم تهبط بنجاح، إلا أن هذا أمر شائع في المحاولات الأولية ولا يقلل من قيمة الإنجاز.</li>
<li>يوفر صاروخ نيو جلين تسعيرًا تنافسيًا للإطلاق وقدرة حمولة، مما يجعله منافسًا للشركات الراسخة مثل سبيس إكس وULA (تحالف الإطلاق المتحد).</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">تحمل العيوب بنسبة 100 ضعف: كيف حللنا مشكلة الإنتاجية</a></h2>
<ul>
<li>طورت شركة Cerebras شريحة بحجم الرقاقة، أكبر بكثير من الشرائح القياسية، من خلال إعادة تصور العلاقة بين حجم الشريحة وتحمل الأخطاء. - يتضمن محرك Wafer Scale Engine (WSE) 970,000 نواة صغيرة تتحمل الأخطاء وهندسة توجيه متقدمة، مما يحقق معدلات إنتاج عالية واستخدامًا للسيليكون بنسبة 93%. - يوضح هذا الابتكار أن الحوسبة بحجم الرقاقة قابلة للتطبيق تجاريًا، حيث تقدم تحملًا أكبر للعيوب مقارنة بوحدات معالجة الرسومات التقليدية مثل H100 من Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت شركة Cerebras بنية توجيه مقاومة للأخطاء في تصنيع الرقائق، مما يسمح بصنع رقائق أكبر باستخدام مساحة القالب للتوجيه بدلاً من الترانزستورات، مما يساعد في تجاوز النوى المعيبة. - يتناقض هذا النهج المبتكر مع الأساليب التقليدية التي تتخلص من الرقائق المعيبة، حيث تستخدم Cerebras رقاقة واحدة كبيرة على مستوى الويفر مع وجود تكرار مدمج للحفاظ على الوظائف. - يُعتبر هذا التطور مهمًا في سياق الذكاء الاصطناعي، حيث تنقسم الآراء حول إمكانياته، فالبعض يراه فقاعة بينما يرى آخرون أنه يحمل إمكانيات تحويلية للصناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">نيبنتس هو فخ لاصطياد زواحف الويب الذكية</a></h2>
<ul>
<li>نيبنتيس هو برنامج مصيدة مصمم لاحتجاز وردع الزواحف الشبكية، خاصة تلك التي تجمع البيانات لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs)، من خلال توليد صفحات لا نهائية ومتكررة. - يمكن للبرنامج أن يخلق حملاً كبيرًا على وحدة المعالجة المركزية ويستخدم لحماية المحتوى الحقيقي أو لإغراق نماذج الذكاء الاصطناعي ببيانات غير ذات صلة، مما قد يؤثر على رؤية محركات البحث. - تشمل خيارات التثبيت استخدام Docker أو الإعداد اليدوي، مع إدارة التكوين من خلال ملف YAML، ولكن يجب على المستخدمين توخي الحذر نظرًا لإمكانية اعتباره ضارًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نيبنتيس هو فخ مصمم لاصطياد زواحف الويب الخاصة بالذكاء الاصطناعي، مما قد يستغل ثغرة في واجهة برمجة تطبيقات ChatGPT التي قد تؤدي إلى طلبات HTTP مفرطة وحرمان من الخدمة. - تم تجاهل الثغرة من قبل OpenAI ومايكروسوفت، وأثبت الإبلاغ عنها لـ OpenAI وBugCrowd صعوبة بسبب نقص استجابتهما. - لا يميز الفخ بين زواحف الذكاء الاصطناعي ومحركات البحث الشرعية، مما يشكل خطرًا على كليهما، ويسلط الضوء على التحديات في إدارة الزواحف العدوانية وعدم فعالية الحلول الحالية مثل robots.txt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">لقد تخلّيت عن الخوارزمية لصالح RSS - وينبغي عليك فعل ذلك أيضًا</a></h2>
<ul>
<li>تدعو المقالة إلى استخدام RSS (التغذية البسيطة حقًا) كبديل لخوارزميات وسائل التواصل الاجتماعي، مشددة على قدرتها على تقديم المحتوى دون إعلانات أو تشتيت غير ضروري.</li>
<li>يتيح RSS للمستخدمين الاشتراك مباشرة في مواقعهم المفضلة، بما في ذلك يوتيوب وريدت، مما يوفر تجربة محتوى مبسطة ومخصصة.</li>
<li>سهولة إعداد خلاصات RSS وتوافر مولدات الخلاصات للمواقع التي لا تدعم RSS بشكل أصلي تجعلها أداة عملية للبقاء على اطلاع وتوفير الوقت.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد المقال على مزايا خلاصات RSS، التي تقدم المحتوى مباشرة دون تأثير الخوارزميات، مما يوفر تجربة أكثر تخصيصًا وتحكمًا.</li>
<li>يعبر المستخدمون عن عدم رضاهم عن المواقع الحديثة التي تفتقر إلى دعم RSS، بينما يقترح آخرون أدوات ومشاريع لتحسين استخدام RSS.</li>
<li>تتضمن المناقشة توصيات لمجموعة متنوعة من قراء ومعدات RSS، داعيةً للعودة إلى استخدام RSS من أجل تجربة ويب أكثر أصالة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">أوبن إيه آي تفشل في تقديم نظام الانسحاب للمصورين</a></h2>
<ul>
<li>فشلت شركة OpenAI في تحقيق الموعد النهائي لعام 2025 لإطلاق Media Manager، وهي أداة مصممة لمساعدة المصورين على الانسحاب من استخدام أعمالهم في بيانات تدريب الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>كان الهدف من الأداة تحديد المحتوى المحمي بحقوق الطبع والنشر ومعالجة النزاعات المتعلقة بحقوق النشر، ولكن يبدو أنها لم تعد أولوية، حيث لم يتم تحديثها منذ أغسطس.</li>
<li>يواجه المصورون حاليًا عملية مرهقة لتقديم كل عمل يرغبون في استبعاده، مما يؤدي إلى انتقادات بأن النظام غير عادل ومن غير المحتمل أن يتم اعتماده على نطاق واسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حاليًا، تفتقر OpenAI إلى نظام يسمح للمصورين بالانسحاب واستبعاد أعمالهم من مجموعات بيانات تدريب الذكاء الاصطناعي، مما يثير مخاوف بشأن حقوق المبدعين.</li>
<li>يشير النقاد إلى أن شركات مثل OpenAI قد تقوم فقط بتنفيذ أنظمة الانسحاب إذا كان ذلك مطلوبًا قانونيًا، مشيرين إلى أوجه التشابه مع قضايا حقوق الطبع والنشر السابقة في صناعة الموسيقى.</li>
<li>تتطلب العملية الحالية من المصورين تقديم أعمالهم بشكل فردي للاستبعاد، وهو ما يُعتبر عائقًا مرهقًا، مما قد يستلزم اتخاذ إجراءات قانونية لضمان احترام حقوق المبدعين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: مصحح أخطاء ومحرر تجميع لـ .NET</a></h2>
<ul>
<li>dnSpyEx هو استمرار غير رسمي لمشروع dnSpy، حيث يوفر مصحح أخطاء ومحرر تجميعات .NET لتحرير وتصحيح تجميعات .NET وUnity بدون كود المصدر.</li>
<li>تدعم الأداة تصحيح أخطاء تجميعات .NET Framework و.NET وألعاب Unity، وتشمل ميزات مثل تعيين نقاط التوقف، وتقييم التعبيرات، وتحرير البيانات الوصفية.</li>
<li>أحدث إصدار مستقر وإصدارات بيتا متاحة على GitHub، ويستخدم مكتبات مفتوحة المصدر مثل ILSpy وRoslyn، المرخصة تحت GPLv3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>dnSpyEx هو مصحح أخطاء ومحرر تجميع لـ .NET، يتم الآن صيانته بواسطة electrokill بعد أن قام المؤلف الأصلي، d4d، بأرشفة مستودعاتهم. - إنه أداة مفتوحة المصدر تُستخدم لعكس .NET، وتحليل الثنائيات، وتصحيح الأخطاء، وتعديل الألعاب، وتحديث التطبيقات، مع ميزات مثل فك التجميع وتعيين نقاط التوقف على كود لغة الوسيط (IL) أثناء التشغيل. - يبرز التطوير المستمر لـ dnSpyEx مرونة واستدامة المشاريع مفتوحة المصدر، حتى بعد أرشفة النسخة الأصلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">لا مليارديرات في FOSDEM</a></h2>
<ul>
<li>جاك دورسي، الرئيس التنفيذي السابق لتويتر، من المقرر أن يلقي كلمة رئيسية في FOSDEM، وهو حدث مهم لعشاق البرمجيات الحرة، بسبب رعاية شركته المتخصصة في البلوكشين. - على الرغم من ثروته الكبيرة وتاريخه المثير للجدل، بما في ذلك بيع تويتر لإيلون ماسك، فإن مشاركة دورسي أثارت انتقادات وخططًا لاعتصام احتجاجي خلال حديثه. - من المقرر أن يُنظم الاحتجاج في الساعة 11:45 صباحًا خارج المكان، مع تشجيع المشاركين المهتمين على التواصل مع المنظم عبر البريد الإلكتروني.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور الجدل حول ما إذا كان يجب على المليارديرات مثل جاك دورسي التحدث في FOSDEM، وهو حدث للبرمجيات الحرة والمفتوحة المصدر، بسبب ثروتهم ونفوذهم. - يشكك النقاد في أخلاقيات الثروة وتأثير منصات التواصل الاجتماعي المركزية، بينما يدافع آخرون عن مساهمات المليارديرات في التكنولوجيا والابتكار. - كما يستكشف النقاش الآراء المختلفة حول حرية التعبير ومدى ملاءمة أساليب الاحتجاج في مثل هذه الأحداث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">برنامج Tofino P4 من إنتل أصبح الآن مفتوح المصدر</a></h2>
<ul>
<li>قامت شركة إنتل بفتح مصدر برنامج Tofino P4 الخاص بها، والذي كان سابقًا ملكية خاصة، لتحويل الشبكات القابلة للبرمجة وتعزيز الابتكار داخل مجتمع P4. - تهدف هذه المبادرة إلى ديمقراطية الوصول إلى أدوات برمجة الشبكات المتقدمة، مما يفيد الشركات الناشئة والمؤسسات الأكاديمية والمطورين على مستوى العالم. - يمكن الوصول إلى الشيفرة المصدرية في هيكل p4lang، مع وجود مكونات في مستودعات p4c وopen-p4studio، مما يشجع على المساهمات والمشاركة المجتمعية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة إنتل بفتح مصدر برنامج Tofino P4 الخاص بها، بهدف دعم المجتمع على الرغم من توقف أجهزة Tofino.</li>
<li>يُقدَّر هذا التحرك ولكنه يُعتبر متأخرًا، حيث إن المنصة تقترب من التقادم، مما يثير تساؤلات حول مدى أهمية P4 ومستقبل Tofino.</li>
<li>الإصدار خطوة إيجابية، حيث يسمح بالاستمرار في استخدام الأجهزة الحالية وقد يلهم تطورات جديدة وموردي أجهزة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لقد اتخذت قرارًا بحل شركة هيندنبورغ للأبحاث" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D9%82%D8%AF%20%D8%A7%D8%AA%D8%AE%D8%B0%D8%AA%20%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B1%D9%8B%D8%A7%20%D8%A8%D8%AD%D9%84%20%D8%B4%D8%B1%D9%83%D8%A9%20%D9%87%D9%8A%D9%86%D8%AF%D9%86%D8%A8%D9%88%D8%B1%D8%BA%20%D9%84%D9%84%D8%A3%D8%A8%D8%AD%D8%A7%D8%AB&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A1%D9%A6%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">لا تستخدم تشابه جيب التمام بلا مبالاة</a></h2>
<ul>
<li>يمكن أن تكون تشابهات جيب التمام، وهي طريقة لمقارنة المتجهات، مضللة إذا استخدمت دون فهم السياق، حيث قد لا تعكس بدقة التشابهات الدلالية. - تتطلب التضمينات، مثل تلك من word2vec أو تضمينات الجمل من النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs)، استخدامًا دقيقًا ومتعمدًا لضمان أنها تعكس العلاقات المرغوبة. - لتحسين نتائج تشابه المتجهات، يُنصح باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة مباشرة، وإنشاء تضمينات مخصصة للمهام من خلال التخصيص الدقيق، وضمان أن يكون النص نظيفًا وأن تكون التعليمات مصممة بشكل جيد قبل التضمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في تطبيقات التوليد المعزز بالاسترجاع (RAG)، يمكن لاستخدام &quot;مُعيد ترتيب دلالي&quot; تحسين مطابقة استفسارات المستخدم عند استخدام تشابه جيب التمام. - يجب تجنب تخزين تضمينات المتجهات للمحتوى الفارغ، حيث يمكن أن تؤدي إلى تطابقات خاطئة؛ تستخدم بعض المشاريع ترميزات خاصة لتمثيل &quot;العدم&quot; لمنع هذه المشكلة. - يمكن لاستكشاف بدائل مثل النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs)، والمشفرات المتقاطعة، ونماذج إعادة الترتيب L2، أو الطرق القائمة على الرسوم البيانية أن توفر نتائج استرجاع أكثر دقة من الاعتماد فقط على تشابه جيب التمام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">محكمة نيفادا تغلق استخدام الشرطة للثغرة الفيدرالية في المصادرة المدنية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حكمت محكمة في نيفادا ضد استخدام الشرطة لثغرة فيدرالية لمصادرة الممتلكات المدنية، حيث يتم الاستيلاء على الأصول دون توجيه تهمة إلى المالك بارتكاب جريمة.</li>
<li>يؤكد هذا القرار على الجدل حول قوانين المصادرة المدنية، التي تُنتقد لافتراضها الذنب وقد تؤدي إلى الفساد.</li>
<li>تتعلق القضية بمصادرة مدخرات حياة رجل خلال توقف مروري، مما يبرز الحاجة إلى اتخاذ إجراءات قانونية واهتمام إعلامي لحماية حقوق المواطنين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">تيك توك يستعد للإغلاق في الولايات المتحدة يوم الأحد</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه تيك توك احتمال الإغلاق في الولايات المتحدة، مما يدفع المستخدمين لاستكشاف بدائل مثل شياوهونغشو، ويوتيوب شورتس، وإنستغرام ريلز. - شياوهونغشو، الشائع في الصين، ليس موجهًا للجماهير الغربية، مما يثير مخاوف بشأن التفاعلات المباشرة بين المستخدمين الصينيين والأمريكيين. - تستشهد الحكومة الأمريكية بمخاوف تتعلق بالأمن القومي، بما في ذلك مخاوف من التأثير الأجنبي والدعاية، كأسباب للنظر في حظر تيك توك.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">توليد الكتب الصوتية من الكتب الإلكترونية باستخدام Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>كوكورو v0.19 هو نموذج جديد لتحويل النص إلى كلام يحتوي على 82 مليون معلمة، ويوفر إخراج صوتي عالي الجودة بعدة لغات، بما في ذلك الإنجليزية الأمريكية والبريطانية، والفرنسية، والكورية، واليابانية، والماندرين.</li>
<li>طور كلاوديو سانتيني أداة Audiblez، التي تحول الكتب الإلكترونية إلى كتب صوتية باستخدام Kokoro، حيث تعالج ملفات .epub وتولد ملفات صوتية، مع وقت تحويل يبلغ حوالي ساعتين لكتاب يحتوي على 100,000 كلمة على جهاز M2 MacBook Pro.</li>
<li>يتطلب Audiblez التثبيت عبر pip، ويدعم لغات وأصوات متنوعة، ويحتاج إلى ffmpeg لإنشاء ملفات .m4b، مع توفر الأداة على GitHub لمزيد من التطوير والتحسينات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كوكورو-82M هو أداة ذكاء اصطناعي مصممة لتحويل الكتب الإلكترونية إلى كتب صوتية، مما يوفر الراحة، خاصة للأعمال غير الخيالية.</li>
<li>في حين أن الكتب الصوتية التي يتم إنشاؤها بواسطة الذكاء الاصطناعي يمكن أن تسد الفجوات حيث لا توجد نسخ مروية بواسطة البشر، إلا أنها تفتقر حاليًا إلى العمق العاطفي والشخصية التي يوفرها الرواة البشريون.</li>
<li>يثير الأداة نقاشًا حول تأثير الذكاء الاصطناعي على المهن الإبداعية، مستعرضة أوجه الشبه مع التحولات التكنولوجية التاريخية، وتثير مخاوف بشأن تقليص الفرص للتدريب والخبرة في هذه المجالات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">لافتات الطرق لمساعدة الناس على الحد من التعرض للإشعاع في المناطق الملوثة</a></h2>
<ul>
<li>يتضمن دليل الأجهزة الموحدة للتحكم في المرور (MUTCD) علامات تعود لعصر الحرب الباردة، مثل &quot;الحفاظ على السرعة الآمنة القصوى&quot;، والمخصصة لمناطق التلوث الإشعاعي.</li>
<li>كانت هذه العلامات جزءًا من استراتيجيات الدفاع المدني لحماية المواطنين خلال احتمال حدوث نهاية العالم النووية، على الرغم من أنها لم تُستخدم أبدًا.</li>
<li>لا تزال بعض هذه العلامات مدرجة في MUTCD كعلامات لإدارة الطوارئ، مما يبرز المخاوف التاريخية وجهود الاستعداد من تلك الفترة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدرس السلطات وضع لافتات طرقية لتوجيه السفر بسرعة عالية عبر المناطق الملوثة لتقليل التعرض للإشعاع عن طريق تقليل الوقت الذي يقضى في هذه المناطق. - تثير المناقشة مقارنات مع تشيرنوبيل وفوكوشيما، مع التركيز على المخاوف بشأن الاستنشاق والتلوث من الغبار المشع. - كما أن القضايا الجيوسياسية الأوسع، بما في ذلك القومية والردع النووي، هي جزء من المحادثة، مما يعكس التوترات العالمية التاريخية والحالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">ماذا حدث بحق الجحيم في عام 1971؟ (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستعرض موقع &quot;WTF Happened in 1971?&quot; التغيرات الاقتصادية والاجتماعية الهامة التي بدأت في عام 1971، والتي ترتبط غالبًا بنهاية معيار الذهب.</li>
<li>تشمل المناقشة وجهات نظر متنوعة حول أسباب هذه التغيرات، مثل زيادة تعويضات التنفيذيين، وأزمة النفط، والتغيرات في السياسات الاقتصادية.</li>
<li>يناقش الجدل أيضًا تأثيرات صدمة نيكسون، ودور الائتمان والعملات الورقية، والعوامل الأوسع مثل التحضر وأسعار الطاقة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">كيف يتم اختبار rqlite</a></h2>
<ul>
<li>rqlite هو قاعدة بيانات موزعة خفيفة الوزن تجمع بين SQLite وRaft، مع التركيز على الموثوقية والجودة من خلال استراتيجية اختبار منظمة. - تتبع استراتيجية الاختبار هرم الاختبار، مع التركيز على اختبارات الوحدة للمكونات المعزولة، واختبارات التكامل للتحقق من صحة النظام على مستوى النظام، واختبارات شاملة بسيطة للتحقق من العمليات الأساسية. - تشمل الدروس الرئيسية من نهج اختبار rqlite بدء الاختبار مبكرًا، وتبسيط كود الاختبار، وضمان الحتمية، مما يساعد في الحفاظ على جودة عالية مع الحد الأدنى من العبء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على استراتيجيات اختبار rqlite، وهي قاعدة بيانات موزعة تعتمد على SQLite، مع التأكيد على الاختبارات الأولية، هرم الاختبار، والاختبارات المعلمة واختبارات الخصائص.</li>
<li>تُبرز التحديات المتعلقة بالاختبار الشامل (E2E) في الأنظمة المعقدة، إلى جانب اختيار لغة البرمجة Go لـ rqlite والمخاوف الأمنية.</li>
<li>يُذكر اختبار المحاكاة الحتمية كمعيار عالٍ لموثوقية قواعد البيانات، مع الإشارة إلى قواعد بيانات أخرى مثل FoundationDB، مما يعرض وجهات نظر متنوعة حول ممارسات الاختبار الفعالة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">إعادة كتابة موقعي الإلكتروني باستخدام HTML وCSS البسيطين</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بإعادة بناء موقعه الإلكتروني باستخدام HTML وCSS البسيطين، مبتعدًا عن SvelteKit، لتبسيط الموقع واستضافته على Cloudflare Pages. - استخدموا Pandoc لتحويل Markdown إلى HTML وPython للبرمجة النصية، مما أدى إلى تقليل حجم الموقع، حيث انخفض حجم الأصول من حوالي 356 كيلوبايت إلى حوالي 88 كيلوبايت. - أبرز المشروع تحديات مثل تكرار الشيفرة وعدم وجود إعادة تحميل حية، مع خطط لاستكشاف مكونات الويب وFastAPI لمعالجة هذه القضايا، مما قد يخدم كنموذج للآخرين الذين يسعون إلى موقع بدون إطار عمل مع منشورات Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يحتفظ المؤلف بموقع شخصي باستخدام HTML وCSS البسيط، مقدرًا الالتزام الزمني القليل وصقل المهارات الذي يوفره.</li>
<li>يتم استضافة الموقع على GitHub Pages، ويتم إعداد المحتوى في MS Word قبل تحديثه يدويًا.</li>
<li>على الرغم من الاقتراحات باستخدام تضمينات من جانب الخادم أو مولدات المواقع الثابتة مثل Jekyll أو Hugo، يقدر المؤلف التحكم والبساطة في الطريقة الحالية التي يستخدمها.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لا تستخدم تشابه جيب التمام بلا مبالاة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D8%A7%20%D8%AA%D8%B3%D8%AA%D8%AE%D8%AF%D9%85%20%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%A8%D9%87%20%D8%AC%D9%8A%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%85%D8%A7%D9%85%20%D8%A8%D9%84%D8%A7%20%D9%85%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A5%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">باحث أمني في Snyk ينشر حزم NPM خبيثة تستهدف cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>أصدر باحث أمني من شركة Snyk حزم NPM خبيثة تستهدف موقع Cursor.com، وهي شركة متخصصة في البرمجة بالذكاء الاصطناعي، لجمع بيانات النظام وإرسالها إلى خدمة يتحكم فيها المهاجم.</li>
<li>تم تحديد الحزم المسماة &quot;cursor-retrieval&quot;، &quot;cursor-always-local&quot;، و&quot;cursor-shadow-workspace&quot; بواسطة ماسح تحليل الحزم OpenSSF، مما أدى إلى إصدار التحذيرات MAL-2025-27، MAL-2025-28، وMAL-2025-29.</li>
<li>تسلط هذه الحادثة الضوء على أهمية فحص حزم NPM قبل التثبيت لتجنب التهديدات الأمنية المحتملة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدر باحث أمني من Snyk حزم NPM (مدير حزم Node) خبيثة تستهدف cursor.com، مما يبرز ثغرات الارتباك في الاعتماديات. - أثار الحادث نقاشًا حول أخلاقيات البحث الأمني، خاصة فيما يتعلق بالكشف العلني عن متغيرات البيئة. - أوضحت cursor.com أنها لم تأذن بهذا الإجراء، واعتذرت Snyk منذ ذلك الحين، مما يبرز التحديات في موازنة البحث الأمني الهجومي مع المعايير الأخلاقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">لقد انتقلت إلى فايرفوكس ولم أنظر إلى الوراء أبدًا</a></h2>
<ul>
<li>يُشاد بمتصفح فايرفوكس لإدارته الفائقة للتبويبات وميزة Pocket المدمجة لحفظ الروابط وميزة البريد الإلكتروني التي تركز على الخصوصية، مما يجعله بديلاً قوياً لمتصفح كروم. - ميزات إضافية مثل أداة لقطة الشاشة سهلة الاستخدام، زر ChatGPT، وضع الصورة داخل الصورة، خيارات البحث القابلة للتخصيص، والتمرير السلس تعزز تجربة التصفح. - على الرغم من أن فايرفوكس يفتقر إلى ميزة تطبيقات الويب الخاصة بكروم، إلا أن تصميمه المدروس ومتطلباته المنخفضة للموارد تجعله الخيار المفضل لبعض المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه مستخدمو فايرفوكس تحديات من منصات مثل يوتيوب، التي قد تقوم عمدًا بتقليل جودة التجربة لمتصفحات غير تابعة لجوجل أو للمستخدمين الذين يستخدمون أدوات حجب الإعلانات. - يثير هذا الاتجاه مخاوف بشأن استقلالية المستخدم، حيث يعاقب أولئك الذين يختارون تجربة ويب خالية من الإعلانات والمراقبة. - يقدم فايرفوكس ميزات فريدة، مثل علامات التبويب الحاوية، التي تعزز الخصوصية وسهولة الاستخدام، مما يجعله خيارًا مفضلًا للمستخدمين الذين يسعون للاستقلال عن المتصفحات التي تسيطر عليها الشركات الكبرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">الرئيس التنفيذي لشركة سونوس يتنحى بعد فضيحة تحديث التطبيق</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>استقال الرئيس التنفيذي لشركة سونوس بعد تحديث تطبيق مثير للجدل أجبر المستخدمين على استبدال أنظمة الصوت المكلفة، مما تسبب في استياء العملاء. - قدم التحديث نظامًا قائمًا على السحابة، مبتعدًا عن نظام التوصيل والتشغيل العالمي الموثوق (UPnP)، مما أدى إلى مشاكل في الاتصال وزيادة التعقيد. - يبرز هذا الوضع الصراع بين استراتيجيات الأعمال والحفاظ على ثقة العملاء، حيث ينتقل الرئيس التنفيذي إلى دور استشاري مع حزمة تعويضات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">في بطن مستر بيست</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة كيفية تأثير خوارزمية يوتيوب على إنشاء المحتوى، باستخدام MrBeast كدراسة حالة، مسلطة الضوء على التحول نحو المحتوى الذي يحركه التفاعل بدلاً من المحتوى ذو المعنى. - تناقش الآثار الأوسع على محو الأمية الإعلامية والتأثير الثقافي للمنصات مثل يوتيوب وتيك توك، مشيرة إلى اتجاه نحو المحتوى السطحي والتفاعلي. - يتم النظر في وجهات نظر مختلفة حول دور الخوارزميات في تشكيل المحتوى وتأثير المبدعين المشهورين على المعايير الثقافية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">عمليات Git على GitHub متوقفة</a></h2>
<ul>
<li>واجهت GitHub انقطاعًا في عمليات Git في 13 يناير 2025 بسبب تغيير في التكوين أثر على موازن التحميل الداخلي، واستمر من الساعة 23:35 حتى 00:24 بالتوقيت العالمي. - تم حل المشكلة عن طريق التراجع عن تغيير التكوين، وتعمل GitHub على تحسين عمليات المراقبة والنشر لمنع حوادث مماثلة. - أثر الانقطاع أيضًا على خدمات Actions وPages في GitHub، مما يبرز الطبيعة المترابطة لخدمات منصتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجه GitHub انقطاعًا كبيرًا أثر على عمليات git، مما أدى إلى ارتباك بين المطورين الذين اشتبهوا في البداية بوجود مشكلات في مفاتيح SSH الخاصة بهم أو تكويناتهم المحلية. - سلط الحادث الضوء على التحديات المرتبطة بالاعتماد على الخدمات المركزية، مما أثار مناقشات حول مزايا الاستضافة الذاتية والأنظمة اللامركزية. - وعلى الرغم من حل المشكلة، إلا أنها أبرزت المخاوف بشأن موثوقية GitHub والمخاطر المرتبطة بالاعتماد على منصات الطرف الثالث للمهام الأساسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">تم إصدار ZFS 2.3 مع توسيع ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار OpenZFS 2.3.0، حيث تم تقديم ميزات هامة مثل توسيع RAIDZ، وإزالة التكرار السريع، والإدخال/الإخراج المباشر، وإخراج JSON، ودعم الأسماء الطويلة للملفات. - يتضمن الإصدار إصلاحات أساسية للأخطاء وتحسينات في الأداء، وهو متوافق مع نوى لينكس من 4.18 إلى 6.12 وإصدارات FreeBSD من 13.3 إلى 14.0 - 14.2. - التحديث هو جهد تعاوني من 134 مساهمًا، مع توفر وثائق شاملة وسجل تغييرات للمراجعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار ZFS 2.3، حيث تم تقديم ميزات مثل توسيع RAIDZ، وإلغاء التكرار السريع، وIO المباشر، وإخراج JSON، ودعم الأسماء الطويلة للملفات. - يُعتبر توسيع RAIDZ ملحوظًا بشكل خاص لأنه يسمح للمستخدمين بإضافة أجهزة جديدة إلى مجموعة RAIDZ موجودة دون توقف، مما يعزز سعة التخزين. - يُعتبر الإصدار تقدمًا كبيرًا لمستخدمي ZFS، حيث يتم مقارنته بأنظمة ملفات أخرى مثل Btrfs وWindows Storage Spaces، على الرغم من بعض القيود مثل عدم القدرة على تقليص المجموعات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">ويب توب - حاويات ألباين، أوبونتو، فيدورا، وآرتش تحتوي على بيئات سطح مكتب كاملة</a></h2>
<ul>
<li>يوفر Linuxserver/webtop حاويات تعتمد على أنظمة Alpine وUbuntu وFedora وArch مع بيئات سطح مكتب كاملة يمكن الوصول إليها عبر متصفحات الويب، وتدعم كل من معماريات x86-64 وarm64.</li>
<li>يمكن للمستخدمين اختيار بيئات سطح المكتب المختلفة مثل XFCE وKDE وMATE وi3 وOpenbox وIceWM باستخدام علامات الصور المحددة، والوصول إلى Webtop عبر عناوين URL المخصصة.</li>
<li>تشمل ميزات الأمان خيار seccomp في Docker وإعداد المصادقة، مع توفر خيارات التخصيص من خلال متغيرات البيئة، ودعم تسريع GPU باستخدام برامج تشغيل مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يوفر Webtop حاويات ببيئات سطح مكتب كاملة لأنظمة Alpine وUbuntu وFedora وArch، وهي مناسبة لإعدادات سريعة خلف VPN.</li>
<li>يشيد المستخدمون بـ Webtop لسرعته وسهولة استخدامه، خاصة عند استخدامه مع حاوية Gluetun للاتصالات الآمنة، لكنهم يحذرون من تعريض الحاويات للإنترنت دون اتخاذ تدابير أمنية بسبب عدم وجود مصادقة افتراضية.</li>
<li>يُقدَّر المشروع لكونه مفتوح المصدر ومرنًا، حيث يشارك المستخدمون التكوينات، وتُلاحظ بدائل مثل Kasm وSelkies لأغراض مشابهة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">وجدت دراسة أن 1 من كل 5 إعلانات وظائف عبر الإنترنت إما مزيفة أو لم يتم شغلها أبدًا</a></h2>
<ul>
<li>تشير دراسة حديثة إلى أن 20% من إعلانات الوظائف عبر الإنترنت إما زائفة أو تبقى شاغرة، مما يزيد من إحباط الباحثين عن عمل. - قد تكون هذه الظاهرة المعروفة بـ&quot;الوظائف الشبحية&quot; تكتيكًا تستخدمه الشركات لإظهار صورة عن النمو. - وقد قدمت منصات التوظيف مثل Greenhouse وLinkedIn خدمات تحقق من الوظائف لمساعدة المستخدمين في التعرف على فرص العمل الحقيقية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تكشف دراسة أن 20% من إعلانات الوظائف عبر الإنترنت إما زائفة أو تبقى شاغرة، غالبًا بسبب حاجة الشركات للامتثال لسياسات الهجرة الأمريكية. - قد تترك الشركات أيضًا إعلانات الوظائف مفتوحة للعثور على المرشحين المثاليين، أو لتغيير المتطلبات، أو لوجود مرشحين داخليين تم اختيارهم مسبقًا. - سوق العمل صعب بالنسبة للمتقدمين، الذين يواجهون بشكل متكرر التجاهل والرفض الآلي، مما يدفع إلى الدعوة لتدخل تنظيمي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">جعل التقاطع غير آمن للمشاة لتوفير ثوانٍ للسائقين</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول ما إذا كان يجب على التقاطعات أن تعطي الأولوية لسلامة المشاة أو كفاءة السائقين، حيث يفضل البعض التقاطعات التي يتم التحكم فيها بالإشارات الضوئية وعبور المشاة على التوقفات الرباعية.</li>
<li>تختلف الآراء حول قوانين المرور وتصميم البنية التحتية، مع مناقشات حول سلامة عبور المشاة في غير الأماكن المخصصة والمخاطر المرتبطة بالانعطاف إلى اليمين عند الإشارة الحمراء.</li>
<li>يدعو البعض إلى حلول بديلة مثل الدوارات أو تبني معايير الهندسة المرورية الهولندية لتعزيز كل من السلامة والكفاءة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL هو نظام إدارة قواعد البيانات لعام 2024</a></h2>
<ul>
<li>تم منح PostgreSQL جائزة نظام إدارة قواعد البيانات لعام 2024 من قبل DB-Engines، محققًا هذا الاعتراف للمرة الخامسة، متفوقًا على 423 نظامًا آخر لإدارة قواعد البيانات.</li>
<li>يواصل PostgreSQL الابتكار بعد تاريخ يمتد لأكثر من 35 عامًا، كما يتضح من التحسينات الأخيرة في PostgreSQL 17، الذي تم إصداره في سبتمبر 2024.</li>
<li>احتلت Snowflake وMicrosoft المركزين الثاني والثالث على التوالي، حيث تميزت Snowflake بتخزين البيانات السحابي ودعم السحابة المتعددة، بينما تقدم Microsoft قواعد بيانات علائقية مُدارة قوية من خلال Azure SQL Database وSQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم منح PostgreSQL جائزة نظام إدارة قواعد البيانات لعام 2024 من قبل db-engines.com، مما يبرز شعبيته المتزايدة والاعتراف به في الصناعة.</li>
<li>يفكر المستخدمون في الانتقال من Microsoft SQL Server إلى PostgreSQL بسبب التكاليف العالية للتراخيص والقيود على الموارد، على الرغم من التحديات المحتملة في عملية الانتقال.</li>
<li>يُفضل PostgreSQL لميزاته القوية وفعاليته من حيث التكلفة، مما يجعله خيارًا مفضلاً للمشاريع المستقبلية، على الرغم من أن بعض المستخدمين يستكشفون بدائل مثل Babelfish لتقليل التكاليف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">تسجيل الدخول باستخدام OAuth من جوجل لا يحمي من شراء نطاق شركة ناشئة فاشلة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على ثغرة في نظام تسجيل الدخول OAuth الخاص بجوجل عندما يتم الاستحواذ على نطاق شركة ناشئة فاشلة من قبل مالك جديد، مما قد يسمح بالوصول غير المصرح به إلى الخدمات.</li>
<li>تنشأ هذه المشكلة لأن جوجل قد لا تميز بين المالكين الأصليين والجدد للنطاق، مما يؤثر على أي نظام يستخدم المصادقة المستندة إلى النطاق.</li>
<li>الحل المقترح هو استخدام معرفات فريدة تظل ثابتة مع مرور الوقت، على الرغم من أن تنفيذ هذا الحل يختلف بين مزودي الهوية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">استخدام مهارات البرمجة لتحقيق دخل سلبي</a></h2>
<ul>
<li>انتقل المؤلف من دور مدير التكنولوجيا التنفيذي إلى العمل كريادي منفرد، ونجح في كسب المزيد من خلال مجموعة من المنتجات البرمجية.</li>
<li>تشمل الاستراتيجيات الرئيسية التركيز على العمل العميق، والبدء بمشاريع صغيرة، والتكرار بسرعة، وتخصيص الوقت للجهود التسويقية.</li>
<li>تؤكد الرحلة على المرونة بسبب عدم اليقين، لكنها تسلط الضوء على الاستقلالية والحرية التي لا مثيل لها في هذا المسار الوظيفي، مما يشجع أولئك الذين يمتلكون مهارات البرمجة على التفكير فيه كمصدر دخل سلبي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وصف مستخدم كيفية توليد دخل سلبي من خلال مواقع الويب التي تستخدم البريد العشوائي لتحسين محركات البحث باستخدام أسماء النطاقات المنتهية، حيث يكسب حوالي 30 ألف دولار سنويًا، على الرغم من المخاوف الأخلاقية وحملة جوجل النهائية ضد هذه الممارسات.</li>
<li>أثار المنشور نقاشًا حول الدخل السلبي، حيث جادل بعض المستخدمين بأنه يشبه إدارة الأعمال أكثر من كونه أرباحًا سلبية حقيقية.</li>
<li>شارك المشاركون تجاربهم وتحدياتهم في المشاريع الجانبية، مسلطين الضوء على أهمية الوقت والمرونة والتخطيط الاستراتيجي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">إسبانيا تقترح ضريبة بنسبة 100% على المنازل التي يشتريها المقيمون من خارج الاتحاد الأوروبي</a></h2>
<ul>
<li>تدرس إسبانيا فرض ضريبة بنسبة 100% على شراء العقارات من قبل المقيمين من خارج الاتحاد الأوروبي، بهدف معالجة أزمة الإسكان والحد من الشراء المضاربي.</li>
<li>تشمل اقتراحات رئيس الوزراء بيدرو سانشيز توسيع الإسكان الاجتماعي وتنظيم الإيجارات السياحية لمعالجة التفاوت بين أسعار المساكن والدخول.</li>
<li>مستقبل الاقتراح كقانون غير مؤكد، حيث يرى بعض المحللين أنه يشكل رادعًا للمستثمرين الأجانب بدلاً من أن يكون تغييرًا تشريعيًا مضمونًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدرس إسبانيا فرض ضريبة بنسبة 100% على المنازل التي يشتريها المقيمون من خارج الاتحاد الأوروبي لمعالجة مشاكل القدرة على تحمل تكاليف السكن. - يشير النقاد إلى أن المشترين الأجانب ليسوا السبب الرئيسي لارتفاع أسعار المساكن، مشيرين إلى البيروقراطية البطيئة وقوانين تقسيم المناطق كعوامل أكثر أهمية. - أثار الاقتراح نقاشًا حول دور الملكية الأجنبية في أسواق الإسكان وفعاليته في حل قضايا القدرة على تحمل التكاليف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">ستتلقى شركة آبل قريبًا رقائق &#39;صُنعت في أمريكا&#39; من مصنع TSMC في أريزونا</a></h2>
<ul>
<li>تختبر شركة آبل معالجات من منشأة TSMC في أريزونا، مع خطط للإنتاج الضخم بحلول الربع الأول، مما قد يجعلها أول عميل لـ TSMC في الولايات المتحدة للرقائق المصنعة محليًا. - تهدف هذه المبادرة إلى تعزيز استقلالية السيليكون في الولايات المتحدة، وتقليل الاعتماد على تايوان، التي تعتبر عرضة للمخاطر الجيوسياسية والطبيعية. - من المقرر أن تنتج منشأة TSMC في أريزونا رقائق متقدمة بحجم 3 نانومتر و2 نانومتر، مع جهود مستمرة لتعزيز التوظيف المحلي والشراكات مع الجامعات الأمريكية، على الرغم من أن التغليف سيتم في البداية في تايوان حتى تصبح منشأة بيوريا جاهزة للعمل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستتلقى شركة آبل رقائق من مصنع TSMC في أريزونا، ولكن يجب إرسالها مرة أخرى إلى تايوان للتغليف بسبب نقص المرافق في الولايات المتحدة. - أكثر من 50% من القوى العاملة في مصنع أريزونا هم من تايوان، مما يشير إلى وجود فجوة في مجال العلوم والتكنولوجيا والهندسة والرياضيات (STEM) في الولايات المتحدة. - تواجه مبادرة قانون الرقائق، التي تهدف إلى تعزيز تصنيع أشباه الموصلات في الولايات المتحدة، تحديات حيث يتم التشكيك في علامة &quot;صنع في أمريكا&quot; بسبب عملية التغليف التي تحدث في تايوان، مع خطط لتوفير قدرات تغليف في الولايات المتحدة بحلول عام 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 ألف سائق أقل على طرق مانهاتن بعد تفعيل تسعير الازدحام</a></h2>
<ul>
<li>بعد تنفيذ تسعير الازدحام، كان هناك انخفاض بنسبة 7.5% في عدد السائقين الذين يدخلون مانهاتن أسفل الشارع الستين، مما يعادل 43,000 سائق أقل كل يوم من أيام الأسبوع.</li>
<li>أدى تقليل حركة المرور إلى تحسين تدفق الحركة وزيادة سرعات الحافلات، حيث شهدت بعض الحافلات السريعة زيادة في عدد الركاب.</li>
<li>تستخدم هيئة النقل الحضرية (MTA) إيرادات الرسوم، التي تُقدر بحوالي 500 مليون دولار سنويًا، لتحسينات النقل، على الرغم من بعض المعارضة السياسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى تنفيذ تسعير الازدحام في مانهاتن إلى تقليل عدد السائقين بمقدار 43,000، مما أدى إلى زيادة سرعات الحافلات وربما تحسين أوقات استجابة الطوارئ.</li>
<li>تم تصميم السياسة لتقليل الازدحام المروري وتحسين جودة الهواء، على الرغم من أنها أثارت جدلاً حول تأثيرها على الأفراد ذوي الدخل المنخفض.</li>
<li>يجادل المؤيدون بأن الفوائد تشمل وسائل نقل عام أكثر كفاءة وهواء أنظف، بينما تستمر المناقشات حول موازنة هذه المزايا مع احتياجات السائقين.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="باحث أمني في Snyk ينشر حزم NPM خبيثة تستهدف cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A8%D8%A7%D8%AD%D8%AB%20%D8%A3%D9%85%D9%86%D9%8A%20%D9%81%D9%8A%20Snyk%20%D9%8A%D9%86%D8%B4%D8%B1%20%D8%AD%D8%B2%D9%85%20NPM%20%D8%AE%D8%A8%D9%8A%D8%AB%D8%A9%20%D8%AA%D8%B3%D8%AA%D9%87%D8%AF%D9%81%20cursor.com&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A4%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">الميزة القاتلة لـ Uv هي جعل البيئات المؤقتة سهلة.</a></h2>
<ul>
<li>يوف يوفر ميزة فريدة تبسط البرمجة النصية المؤقتة في بايثون من خلال تبسيط إدارة التبعيات والبيئة. - يمكن للمستخدمين تنفيذ أمر واحد، <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>، لتشغيل السكربتات دون تغيير البيئة العالمية. - هذه السهولة في الاستخدام والقدرة على التذكر تجعل يوف خيارًا جذابًا لإدارة حزم بايثون.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Uv هو مدير حزم يبسط إدارة تبعيات وإصدارات بايثون، مقدماً مزايا على الأدوات التقليدية مثل pip وpyenv وpoetry. - يتميز بتبعيات السكريبت المضمنة، وإنشاء بيئات سريعة، وثنائيات بايثون مسبقة التجميع، مما يساهم في شعبيته. - على الرغم من المخاوف بشأن دعمه من رأس المال الاستثماري واعتماده على ثنائيات غير تابعة لمؤسسة برمجيات بايثون (PSF)، يقدر المستخدمون سرعته وسهولة استخدامه لإدارة مشاريع بايثون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">لقد حذفت حساباتي على وسائل التواصل الاجتماعي</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بحذف حساباته على وسائل التواصل الاجتماعي بسبب مخاوف من أن منصات مثل ميتا وتويتر تفضل الربح على الاعتبارات الأخلاقية.</li>
<li>تشمل القضايا البارزة قرار مارك زوكربيرغ بالتخلي عن مدققي الحقائق والتعاون مع ترامب، وأفعال إيلون ماسك المثيرة للجدل، مما يساهم في بيئة سامة.</li>
<li>يؤكد المؤلف على التأثير السلبي لوسائل التواصل الاجتماعي على الصحة النفسية، خاصة بالنسبة للمراهقين، ويستكشف بدائل مثل التدوين ومنصات جديدة بحذر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن أن يؤدي حذف حسابات وسائل التواصل الاجتماعي إلى فقدان تحديثات الحياة من المعارف، مما يبرز دور المنصة في الحفاظ على الروابط.</li>
<li>بينما يعتقد البعض أن العلاقات المهمة ستستمر من خلال التواصل المباشر، فإن وسائل التواصل الاجتماعي غالبًا ما تسهل اتصالات سطحية قد تضيع عند التوقف عن استخدامها.</li>
<li>الاختيار لترك وسائل التواصل الاجتماعي هو أمر ذاتي، يتأثر بالأولويات الشخصية والقيمة الموضوعة على أنواع مختلفة من العلاقات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">الحق في الوصول إلى الجذر</a></h2>
<ul>
<li>يجب أن يكون للمستهلكين الحق في تثبيت أي برامج على الأجهزة التي يمتلكونها، لكن الشركات غالبًا ما تقفل محملات الإقلاع وتقيّد الوصول إلى الجذر، مما يحد من سيطرة المستخدم. - بينما يُعتبر الأمان مصدر قلق مشروع، تُعتبر هذه القيود معادية للمستهلك ومضادة للمنافسة، مما يساهم في النفايات الإلكترونية ويحد من خيارات الإصلاح. - يقترح المدافعون أن يتم تضمين &quot;الحق في الوصول إلى الجذر&quot; في مناقشات الحق في الإصلاح، مع استثناءات للأنظمة الحرجة حيث تكون المخاطر عالية جدًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>النقاش حول الوصول الجذري في الأجهزة يبرز الصراع بين حرية المستهلك وسيطرة البائع، حيث يدعو الكثيرون إلى الحق في تثبيت أي برنامج على الأجهزة المملوكة. - يجادل النقاد بأن القيود التي يفرضها البائع تفضل الربح على حساب سيطرة المستهلك وخصوصيته، مما يحد من قدرة المستخدمين على تعديل أجهزتهم. - يمتد النقاش إلى مواضيع أوسع تتعلق بحقوق الملكية والقدرة على إدارة الأجهزة الشخصية، مع وجود آراء متباينة حول فوائد الأمان للأجهزة المقفلة مقابل اختيار المستهلك المستنير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">دوم (1993) في ملف PDF</a></h2>
<ul>
<li>قام مطور بإنشاء منفذ مصدر للعبة Doom يعمل داخل ملف PDF، مستوحى من مشروع مشابه للعبة Tetris. - يستخدم المشروع إصدارًا أقدم من Emscripten لتحويل كود C إلى asm.js، مما يسمح له بالعمل في بيئة تشغيل JavaScript الخاصة بملف PDF. - تتضمن التنفيذ شاشة عرض أحادية اللون بـ 6 ألوان وهو متوافق فقط مع المتصفحات المستندة إلى Chromium التي تستخدم محرك PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام مطور بإنشاء منفذ لمصدر لعبة Doom يعمل داخل ملف PDF، وذلك بعد مشروع مشابه قام بتشغيل لعبة Tetris في ملف PDF. - يستخدم المشروع Emscripten لتحويل C إلى asm.js، مما يسمح له بالعمل في بيئة تشغيل JavaScript المحدودة في ملف PDF، ويستخدم فرع doomgeneric من مصدر Doom الأصلي. - أثارت هذه الابتكار مناقشات حول الإمكانيات والآثار الأمنية لتنفيذ التعليمات البرمجية داخل ملفات PDF، مع توفر الشيفرة المصدرية على GitHub ووظائف محدودة للمتصفحات المعتمدة على Chromium باستخدام محرك PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">تصحيح الأخطاء: قواعد لا غنى عنها للعثور على حتى أكثر المشاكل صعوبة (2004)</a></h2>
<ul>
<li>يستعرض ديفيد أ. ويلر كتاب &quot;تصحيح الأخطاء: القواعد التسع الأساسية لاكتشاف حتى أكثر مشكلات البرمجيات والأجهزة مراوغة&quot; لديفيد ج. أغانز، مشيرًا إليه كمرجع كلاسيكي للمطورين.</li>
<li>يؤكد الكتاب على مبادئ تصحيح الأخطاء الأساسية التي يمكن تطبيقها على كل من المطورين المبتدئين وذوي الخبرة، مستخدمًا أمثلة عملية وقصصًا حقيقية لتوضيح قواعده التسع الرئيسية.</li>
<li>يشيد ويلر بالكتاب لتركيزه على جمع البيانات ومعالجة المشاكل المتقطعة، رغم أنه يلاحظ رغبته في الحصول على نصائح أكثر تحديدًا حول الأدوات، ويوصي به في النهاية لما يحتويه من رؤى خالدة في تصحيح الأخطاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تصحيح الأخطاء ضروري لحل المشكلات المعقدة، مما يبرز أهمية البقاء هادئًا، وفهم النظام، والتحقق من الافتراضات. - يمكن لأدوات مثل <code>git bisect</code> أن تساعد في حل المشكلات بكفاءة من خلال تحديد التغيير المحدد الذي أدخل خطأ. - من المهم التحقق من الإصلاحات والنظر في كتابة اختبارات لمنع التراجعات المستقبلية، مما يبرز الحاجة إلى نهج منهجي وأحيانًا استخدام تقنيات مثل تصحيح الأخطاء باستخدام بطة مطاطية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">كيف كانوا يجعلون السيارات تتفكك في الأفلام القديمة (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في الأفلام القديمة، كانت تُستخدم المؤثرات العملية لجعل السيارات تتفكك، كما هو الحال في الفيلم الفرنسي لعام 1965 &quot;Le Corniaud&quot;، حيث تم تفكيك السيارة وإعادة تجميعها باستخدام خطافات ومسامير متفجرة لأحد المشاهد.</li>
<li>تطلبت هذه الحركات المثيرة تخطيطًا دقيقًا وهندسة، مما سهلته البنية الأبسط للسيارات في ذلك الوقت.</li>
<li>من المحتمل أن تستخدم الأفلام الحديثة تقنية CGI (الصور المولدة بواسطة الكمبيوتر) لمشاهد مماثلة نظرًا لتعقيد ومعايير السلامة للمركبات المعاصرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">أنماط قياسية في الألعاب القائمة على الاختيار (2015)</a></h2>
<ul>
<li>تستكشف المدونة التي كتبها سام كابو أشويل الأنماط التصميمية المتكررة في الألعاب القائمة على الاختيارات، بما في ذلك كهف الزمن، والقفاز، والتفرع والاختناق، وغيرها، والتي تؤثر على أسلوب اللعب وهيكل السرد.</li>
<li>تؤثر هذه الأنماط على تجربة اللاعب وتقدم القصة، مع أمثلة من القصص التفاعلية توضح تطبيقها.</li>
<li>يشير المنشور إلى أن هذه الأنماط مرنة ويمكن أن تتداخل، بدلاً من أن تكون فئات صارمة في تصميم الألعاب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستخدم الألعاب القائمة على الاختيار التشعب السردي لتعزيز وكالة اللاعب، ولكن هذا يمكن أن يؤدي إلى &quot;كهوف الزمن&quot;، حيث تكون بعض المسارات مفصلة بشكل مفرط، بينما تكون أخرى غير متطورة، مما يتسبب في فقدان اللاعبين لمحتوى رئيسي.</li>
<li>يمكن للأدوات أن تساعد في إنشاء جذع رئيسي للقصة مع مسارات جانبية تعود للانضمام، لكن التفرع يظل معقدًا ويستهلك الكثير من الموارد، مما يدفع البعض للدعوة إلى القصص الخطية أو ميكانيكيات الصندوق الرملي.</li>
<li>تُعتبر ألعاب مثل Disco Elysium وNier Automata متميزة لاستخدامها الناجح للتفرعات، وهناك نقاش حول قدرة الذكاء الاصطناعي على توليد مسارات قصصية بشكل ديناميكي، رغم أن التكنولوجيا الحالية قد لا تحقق بعد سرديات متماسكة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">الفيلم المجاني: إعادة إنتاج مرسومة باليد إطارًا بإطار لفيلم &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>أطلقت شركة MSCHF Interactive مشروعًا تعاونيًا بعنوان &quot;الفيلم المجاني&quot;، حيث يقوم المستخدمون بإعادة إنشاء فيلم BEE إطارًا بإطار، وقد تم بالفعل إكمال 92% من الإطارات.</li>
<li>يمكن للمشاركين الانخراط بنشاط من خلال الرسم، والمسح، ومعاينة مساهماتهم في المشروع.</li>
<li>المشروع الطموح التالي الذي تخطط له MSCHF Interactive هو إعادة إنشاء فيلم DUNE إطارًا بإطار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إنشاء نسخة مرسومة يدويًا، إطارًا بإطار، من فيلم &quot;The Bee Movie&quot; بواسطة المعجبين، وذلك في إطار الاتجاه السائد للمشاريع التعاونية مثل &quot;Shrek Retold&quot; و&quot;Star Wars Uncut&quot;.</li>
<li>تتضمن هذه المشاريع العديد من المبدعين الذين يساهمون في مقاطع قصيرة، مما يؤدي إلى مزيج من الجودة والنتائج الفكاهية، مما يعكس نهجًا يركز على الميمات.</li>
<li>تتباين الآراء حول &quot;الفيلم المجاني&quot;، حيث يجد بعض المشاهدين أن الإطارات ذات الجودة المنخفضة مزعجة، بينما يستمتع آخرون بالطبيعة الفوضوية والمستندة إلى مساهمات الجمهور للمشروع.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">مستكشف ديسكو إليسيوم</a></h2>
<ul>
<li>يتيح مشروع مستكشف Disco Elysium للمستخدمين تصور والاستماع إلى الحوارات من لعبة Disco Elysium، مع جميع الحقوق محفوظة لاستوديو ZA/UM. - يقدم المشروع ميزات مثل البحث في الحوارات، بناء المحادثات، وتصورها، مما يعزز التجربة التفاعلية. - يدعم المشروع لغات متعددة، بما في ذلك الصينية، الألمانية، والكورية، مما يجعله متاحًا لجمهور أوسع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستخدم ديسكو إليسيوم أداة Articy:draft، وهي أداة وسيطة، لبناء رسوم المحادثات المعقدة، مما يعرض إنجازًا تقنيًا على الرغم من التحديات في الأداء في المشاريع الكبيرة.</li>
<li>اللعبة مشهورة بسردها القصصي وأنظمة الحوار المعقدة، مما يجعلها تُقارن بألعاب أخرى تركز على السرد مثل Pentiment وAlpha Protocol.</li>
<li>يشتهر بلعب الأدوار الفريدة التي تركز على الحوار والقصة أكثر من القتال، يجذب ديسكو إليسيوم آراء متباينة حول موضوعاته السياسية ولكنه يُعترف به كإنجاز كبير في الألعاب التي تعتمد على القصة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">إذا كان لدينا أفضل منظمة لهندسة المنتجات، كيف ستبدو؟</a></h2>
<ul>
<li>ركزت الكلمة الرئيسية في تجمع سكرم الإقليمي في طوكيو التي ألقاها نائب رئيس الهندسة على العناصر الأساسية لنجاح منظمة هندسة المنتجات: الأشخاص، الجودة الداخلية، الجاذبية، الرؤية، المرونة، والربحية.</li>
<li>أكد على أهمية جذب أفضل المواهب، والحفاظ على الجودة الداخلية من خلال تقليل الهدر، وضمان جاذبية المنتج من خلال فهم احتياجات أصحاب المصلحة.</li>
<li>تم تسليط الضوء على استخدام البرمجة المتطرفة (XP) وتقنية التوسع السلس (FaST) لتعزيز المرونة والقدرة على التكيف، مع مواءمة المنتجات مع الأهداف التجارية لتحقيق الربحية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المناقشة خصائص منظمة هندسة المنتجات المثالية، مع التركيز على أساليب الإدارة، وعمليات اتخاذ القرار، والإنتاجية. - تتباين الآراء، حيث يدعو البعض إلى اتخاذ القرارات الموزعة بدلاً من الهياكل الهرمية، بينما يؤكد آخرون على أهمية دور الرؤساء التنفيذيين في اتخاذ القرارات الحاسمة. - كما تتناول المحادثة تحديات قياس الإنتاجية وتأثير الثقافة التنظيمية على الابتكار ورضا الموظفين، مشيرة إلى شركات مثل ميتا وأمازون كمثال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">تمت إزالة خرائط مترو أنفاق لندن / الحافلات الحية بسبب شكوى علامة تجارية من TfL</a></h2>
<ul>
<li>في يونيو 2010، تم إنشاء خريطة حية لمترو أنفاق لندن باستخدام واجهة برمجة التطبيقات المفتوحة لبيانات هيئة النقل في لندن (TfL)، مما أكسبها شعبية واهتمامًا إعلاميًا.</li>
<li>في 7 يناير 2025، طلبت هيئة النقل في لندن إزالة الخريطة بسبب مخاوف تتعلق بالعلامة التجارية، مما أدى إلى وقف استخدامها رغم إمكانية إجراء تعديلات.</li>
<li>موقع المبدع، traintimes.org.uk، لا يزال نشطًا، وتتوفر معلومات حية عن الحافلات على bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أزالت هيئة النقل في لندن (TfL) خرائط حية لمترو أنفاق لندن والحافلات من موقع traintimes.org.uk بعد شكوى تتعلق بالعلامة التجارية. - تعرضت رسالة الشكوى الإلكترونية من TfL للانتقاد بسبب عدم وضوحها ولإشارتها إلى القانون الأمريكي، رغم أن الموقع مقره في المملكة المتحدة. - يبرز الحادث التوترات المستمرة بين المطورين الهواة وتطبيق العلامات التجارية، مع مناقشات حول ما إذا كان ينبغي على TfL توفير تراخيص مجانية للاستخدام غير التجاري.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">نظام التشغيل Qubes: نظام تشغيل آمن بشكل معقول</a></h2>
<ul>
<li>نظام التشغيل Qubes هو نظام تشغيل آمن للغاية موصى به من قبل الخبراء، بما في ذلك إدوارد سنودن، لقدراته القوية في العزل، مما يجعله مناسبًا للمهام الحساسة. - يدعم تشغيل أنظمة تشغيل متعددة ويتكامل مع Whonix لتعزيز خصوصية المستخدم، مما يجذب الصحفيين والمنظمات مثل مؤسسة حرية الصحافة. - مجتمع Qubes مرحب بالوافدين الجدد، حيث يوفر الدعم والموارد والفرص للمساهمة أو التبرع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نظام التشغيل Qubes OS هو نظام تشغيل يركز على الأمان ويستخدم الافتراضية لتقسيم المهام، مما يعزز الأمان من خلال عزل التطبيقات والمهام. - أبلغ المستخدمون عن مشاكل في أداء الرسوميات وعمر البطارية بسبب اعتماده على التصيير البرمجي، مما يؤثر على تشغيل الفيديو والأداء العام للنظام. - على الرغم من الإشادة بميزاته الأمنية، قد لا يكون Qubes OS مناسبًا للمستخدمين الذين لديهم متطلبات عالية للرسوميات أو البطارية، إلا أنه يُوصى به لأولئك الذين يحتاجون إلى أمان عالي، مثل الصحفيين أو محترفي أمن تكنولوجيا المعلومات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">انقطاع كانفا: حكاية أخرى عن التشبع والمرونة</a></h2>
<ul>
<li>تسبب انقطاع خدمة Canva في نشر نسخة جديدة من صفحة المحرر، مما أدى إلى تأثير &quot;القطيع الرعدي&quot; مع 1.5 مليون طلب في الثانية مما أدى إلى إغراق بوابة API. - قامت قاعدة مرور قديمة بتوجيه حركة المستخدمين عبر الإنترنت العام، مما تسبب في ارتفاع زمن الاستجابة وتراكم الطلبات، بينما زادت مشكلة أداء معروفة في بوابة API من تفاقم الوضع. - تدخل مهندسو Canva يدويًا بزيادة السعة واستخدام جدار الحماية الخاص بـ Cloudflare لحجب الحركة مؤقتًا، مما يبرز أهمية التدخل البشري في إدارة مشاكل أداء النظام أثناء الأزمات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يبرز انقطاع خدمة Canva التحديات المتعلقة بتشبع شبكة توصيل المحتوى (CDN) والمرونة، وهو أمر شائع عندما يصل العديد من المستخدمين إلى الخوادم في وقت واحد، مما يؤدي إلى التحميل الزائد. - غالبًا ما تكون الحلول المقترحة مثل التوزيع المتدرج والتسخين المسبق غير كافية، بينما تواجه بروتوكولات P2P (نظير إلى نظير) مثل BitTorrent مخاوف تتعلق بالقرصنة والتحكم، مما يدفع شركات مثل Spotify وBlizzard إلى التخلي عنها. - تعتبر استراتيجيات إدارة التحميل الفعالة، مثل تحديد عدد الاتصالات واستخدام التراجع الأسي، ضرورية للتخفيف من هذه المشكلات، مما يبرز أهمية البنية التحتية القوية والتخطيط الاستراتيجي للتعامل مع حركة المرور العالية بكفاءة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الميزة القاتلة لـ Uv هي جعل البيئات المؤقتة سهلة." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%B2%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A7%D8%AA%D9%84%D8%A9%20%D9%84%D9%80%20Uv%20%D9%87%D9%8A%20%D8%AC%D8%B9%D9%84%20%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%8A%D8%A6%D8%A7%D8%AA%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A4%D9%82%D8%AA%D8%A9%20%D8%B3%D9%87%D9%84%D8%A9.&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A1%D9%A3%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">توقف عن محاولة تحديد موعد مكالمة معي</a></h2>
<ul>
<li>غالبًا ما تؤدي تجارب الخدمات الجديدة إلى متابعات مستمرة ورسائل بريد إلكتروني تسويقية، مما يحول التواصل الأولي إلى عروض مبيعات لا هوادة فيها.</li>
<li>غالبًا ما تكون عملية المبيعات مملة وتستغرق وقتًا طويلاً، خاصة في الشركات الكبيرة، حيث لا تلبي المنتجات التوقعات بشكل متكرر وتقدم دعمًا محدودًا.</li>
<li>غالبًا ما ينتقل العملاء إلى بدائل مفتوحة المصدر أفضل، مما يؤدي إلى مغادرة هادئة من الخدمة الأصلية على الرغم من جهود الاحتفاظ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يواجه أصحاب الشركات الناشئة الصغيرة تحديات عند التعامل مع الشركات الكبيرة، مثل العروض التوضيحية غير الضرورية، ومقارنات الأسعار، وعمليات الشراء الطويلة، مما يؤدي إلى زيادة التكاليف على الشركات الكبيرة. - غالبًا ما تكون عملية البيع غير فعالة، حيث تتضمن اجتماعات غير ضرورية وتكتيكات محبطة، مما يبرز الحاجة إلى الشفافية، والتواصل المباشر، والخيارات المرنة. - يتضمن النهج الناجح إنشاء خدمة سهلة التكامل، تُسعد العملاء، وتقدم نموذج تسعير بسيط، على الرغم من المشكلات الشائعة مثل الوثائق غير المقروءة والتكتيكات البيعية غير الأخلاقية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: أصول ألعاب مجانية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُعرف Kenney.nl بتقديم أصول ألعاب عالية الجودة ومجانية، وهي مفيدة بشكل خاص لتطوير الألعاب والنماذج الأولية السريعة.</li>
<li>لقد اكتسبت المنصة متابعة قوية، مما أكسب كيني لقب &quot;يسوع الأصول&quot; لمساهماته في مجتمع تطوير الألعاب.</li>
<li>تشمل الموارد الإضافية لأصول الألعاب المجانية OpenGameArt.org و Itch.io، بينما يمكن العثور على الموسيقى الخالية من حقوق الملكية من فنانين مثل كيفن ماكليود وHeatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">الدليل المصور للحصول على درجة الدكتوراه</a></h2>
<ul>
<li>يُستخدم دليل مصور لشرح كيفية توسيع طلاب الدكتوراه الجدد لحدود المعرفة البشرية، والتي تُرمز إليها كأنها انبعاج صغير.</li>
<li>تدعم عائدات الدليل المطبوع الأبحاث حول الاضطرابات الجينية، مدفوعة بالصلة الشخصية للمؤلف بحالة ابنه النادرة.</li>
<li>الدليل مرخص بموجب رخصة المشاع الإبداعي، مما يسمح بالمشاركة مع الإسناد، وهو متاح بعدة لغات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد دليل الدكتوراه المصور لمات مايت على أهمية متابعة مشكلة تحبها والسعي المستمر للمعرفة في رحلة الدكتوراه.</li>
<li>تناقش المناقشة التحديات في الأوساط الأكاديمية، مثل الضغط للنشر وخطر إعطاء الأولوية للكمية على حساب الجودة في البحث.</li>
<li>يسلط الدليل الضوء على قيمة تجربة الدكتوراه للنمو الشخصي وفرص العمل، مشددًا على أهمية اختيار المستشار المناسب واستكشاف العمل متعدد التخصصات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">لماذا اخترت لغة البرمجة Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>انتقل المؤلف من لغة Clojure إلى لغة Common Lisp بسبب الإحباطات من بطء أوقات بدء التشغيل لتطبيقات واجهة سطر الأوامر (CLI) في Clojure والشعور بعدم اهتمام المجتمع بذلك.</li>
<li>تم اختيار لغة البرمجة Common Lisp لقدرتها على إنشاء ملفات تنفيذية مستقلة تبدأ بسرعة، وتوافقها مع محرر النصوص Vim، ودعمها عبر أنظمة التشغيل ويندوز وماك ولينكس، بالإضافة إلى مجتمعها القوي ونظامها البيئي المتكامل.</li>
<li>يشارك المؤلف تجربته لمساعدة القادمين الجدد في فهم فوائد لغة البرمجة Common Lisp وكيف تكيفوا لاستخدامها بشكل فعال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يسلط المؤلف الضوء على نظام Common Lisp الديناميكي، الذي يسمح بحل المشكلات حتى بدون الشيفرة المصدرية الأصلية، مما يبرز مرونته وقوته.</li>
<li>يُشيد بـ SBCL، وهو تنفيذ لـ Common Lisp، لتمكينه من حل المشكلات بسرعة، حتى في السيناريوهات التي يكون فيها كود المصدر غير متاح.</li>
<li>تتناول المناقشة أيضًا أهمية وحدود التحكم في الإصدارات، خاصة عندما يتم فقدان المستودع، وتشمل مقارنات بين لغة Lisp ولغات مثل Clojure وJulia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">سيتعلم مؤسسو الذكاء الاصطناعي الدرس المرير</a></h2>
<ul>
<li>تاريخيًا، تفوقت الأساليب العامة للذكاء الاصطناعي على الأساليب المتخصصة، كما هو الحال في مجالات مثل التعرف على الكلام ورؤية الكمبيوتر. - يؤكد &quot;الدرس المر&quot; لريتشارد ساتون أن الأساليب العامة التي تستخدم الحوسبة أكثر فعالية من تلك التي تعتمد على المعرفة البشرية في المجال. - يقترح المنشور أن مؤسسي الذكاء الاصطناعي يجب أن يركزوا على إنشاء منتجات تستفيد من تحسينات النماذج بدلاً من التعويض عن قيود النماذج الحالية، حيث أن هذه استراتيجية أكثر استدامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه الشركات الناشئة في مجال الذكاء الاصطناعي تحديًا أساسيًا في توفير السياق، حيث تتطلب أنظمة الذكاء الاصطناعي معلومات وخطوات محددة لتعمل بفعالية. - من المرجح أن تركز الشركات الناشئة الناجحة في مجال الذكاء الاصطناعي على عمليات ETL (استخراج، تحويل، تحميل) لتوفير السياق الضروري، مع التأكيد على أهمية بيانات التدريب وقدرات البحث. - قد يتطور قطاع الذكاء الاصطناعي بشكل مشابه لقطاع الهواتف الذكية، حيث تهيمن الشركات الكبيرة بسبب ملكية البيانات، لكن يمكن للشركات الناشئة أن تنجح من خلال تطوير نماذج متخصصة في مجالات معينة وإدارة تكامل الأنظمة المعقدة وإدارة البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">آرون سوارتز وسام ألتمان</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان آرون شوارتز عبقريًا تقنيًا وناشطًا مشهورًا، حيث ساهم في مشاريع مثل RSS وMarkdown وCreative Commons، لكنه واجه تحديات قانونية بسبب تنزيله مقالات أكاديمية من JSTOR.</li>
<li>تتناول المقالة مقارنة بين نشاط سوارز في مجال النشاط الاجتماعي ونجاح سام ألتمان في شركة OpenAI، مما يثير تساؤلات حول الشرعية والأخلاقيات في صناعة التكنولوجيا.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على وجهات النظر المختلفة حول المساهمات الإيجابية لكلا الفردين في ثقافة التكنولوجيا والتفاوت في المعاملة القانونية بين الأفراد والشركات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">الأشياء الواضحة التي يجب أن يقوم بها C</a></h2>
<ul>
<li>لقد قامت مجتمع Dlang بدمج مترجم C داخل مترجم D، المعروف باسم ImportC، لمعالجة القضايا غير المحلولة في معيار C، الذي وصل الآن إلى C23. - يتيح ImportC تنفيذ الوظائف في وقت الترجمة، مما يسهل اختبار الوحدات في وقت الترجمة دون الحاجة إلى بناءات منفصلة. - كما يدعم الإشارة الأمامية واستيراد التصريحات دون الحاجة إلى ملفات .h، مما يبسط عملية التطوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُميز ملفات الرأس في لغة C بين الواجهات العامة والخاصة، وهو ما يقدره بعض المطورين لبساطته وسهولة استخدامه. - توفر الأدوات الحديثة مثل <code>cargo doc</code> في لغة Rust إدارة فعالة للتوثيق والواجهات دون تكرار الكود، مما يجذب آخرين. - يعتمد الاختيار بين هذه الأساليب غالبًا على التفضيلات الشخصية واحتياجات المشروع وسير العمل في الفريق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">أكثر سماء العالم ظلمة ووضوحًا في خطر بسبب مشروع صناعي ضخم</a></h2>
<ul>
<li>المرصد الأوروبي الجنوبي (ESO) قلق بشأن مجمع صناعي مقترح من قبل AES Andes بالقرب من مرصد بارانال في تشيلي، والذي قد يتسبب في تلوث ضوئي يؤثر على الأبحاث الفلكية. - مرصد بارانال مهم لمشاريع مثل التلسكوب الكبير للغاية (ELT)، مما يبرز أهمية الحفاظ على السماء المظلمة. - ESO يدعو إلى نقل المشروع الصناعي لحماية بيئة المرصد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يهدف مشروع صناعي ضخم في تشيلي، بقيادة شركة AES Andes، إلى إنتاج الهيدروجين والكهرباء والأمونيا باستخدام طاقة الرياح والطاقة الشمسية، مما قد يؤثر على أظلم وأصفى سماء في العالم.</li>
<li>يعبر النقاد عن قلقهم من أن المشروع، الذي يقع بالقرب من موقع تلسكوب رئيسي، قد يعيق الملاحظات الفلكية، مما يثير جدلاً حول ما إذا كان ينبغي نقل المشروع.</li>
<li>تؤكد الحالة على الصراع بين التنمية الصناعية والحفاظ على الموارد الطبيعية الفريدة، حيث يدعو البعض إلى الفوائد الاقتصادية بينما يفضل آخرون الحفاظ على البيئة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">تفاحة سيئة لكنها 6,500 تعبير منتظم أبحث عنها في فيم</a></h2>
<ul>
<li>تم إعادة إنشاء فيديو &quot;Bad Apple&quot; في محرر النصوص Vim باستخدام استعلامات البحث، حيث تم تمثيل كل من الإطارات الـ 6,500 كشبكة بحجم 120x90 من الأرقام الثنائية.</li>
<li>تم استخدام بايثون لمعالجة الإطارات، وتم اختبار خوارزميات مختلفة لتحسين سلاسل البحث لأداء أفضل في فيم.</li>
<li>كان المشروع تجربة إبداعية أُجريت في مركز Recurse، حيث تم عرض استخدام وحدات ماكرو Vim لتشغيل الفيديو من خلال التنقل عبر أنماط البحث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مشروع يستخدم 6,500 تعبير منتظم (regexes) في برنامج Vim لتحريك &quot;Bad Apple&quot; أثار نقاشًا حيويًا، مما أظهر براعة إبداعية وتقنية.</li>
<li>شارك المشاركون في مشاريع مشابهة، مثل تشغيل &quot;Bad Apple&quot; على نظام نينتندو إنترتينمنت (NES) واستخدام ماكرو Vim، مما يبرز التحديات الخوارزمية والعروض التقنية.</li>
<li>كما تناولت المحادثة التأثير الثقافي لأغنية &quot;Bad Apple&quot; واشتملت على مناقشات حول محتوى ألعاب Touhou، مما يعكس آراء واهتمامات متنوعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">أضافت ميزة إزالة الذكاء الاصطناعي في أدوبي لايت روم عملة بيتكوين إلى صورة طائر في الطيران.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدخلت ميزة إزالة الذكاء الاصطناعي في Adobe Lightroom عن طريق الخطأ صورة لعملة بيتكوين في صورة طائر، مما أثار مناقشات حول تأثير الذكاء الاصطناعي في التصوير الفوتوغرافي. - انتقد المستخدمون تأثير &quot;الوميض&quot; للذكاء الاصطناعي، مفضلين الصورة الأصلية، مما يبرز التحديات في التصوير الرقمي، مثل إدارة النقاط البارزة المقطوعة وقيود أدوات الذكاء الاصطناعي. - يسلط هذا الحادث الضوء على مخاوف أوسع بشأن دور الذكاء الاصطناعي في الأدوات الإبداعية وجودة المحتوى الذي يولده الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">مولينويغ يغلق فريق الاستدامة في ووردبريس، مما يشعل ردود فعل غاضبة</a></h2>
<ul>
<li>قام مات مولينويج، المؤسس المشارك لـ WordPress، بحل فريق الاستدامة الخاص بـ WordPress، مما أدى إلى رد فعل عنيف كبير من المجتمع.</li>
<li>تم حل الفريق بعد استقالة ممثل الفريق ثيس بويز، الذي أشار إلى مشاكل في القيادة، وادعاء مولينويج بأن الفريق لم يكن يحقق أهدافه.</li>
<li>اتهم النقاد مولينويغ بالنفاق، حيث دعم في البداية تشكيل الفريق، وقد أثار التفكك مخاوف بشأن مستقبل مبادرات الاستدامة داخل ووردبريس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام مات مولينويج بحل فريق الاستدامة في ووردبريس، مما أدى إلى انتقادات ومخاوف بشأن التأثير على علامة ووردبريس التجارية والمجتمع.</li>
<li>ينتقد النقاد السيطرة الكبيرة لمولينويج على ووردبريس باعتبارها مشكلة، مشيرين إلى الحاجة المحتملة لتغييرات في الحوكمة.</li>
<li>كان الفريق الذي تم حله يعمل على مبادرات مثل إضافة تتبع البصمة الكربونية، مما أثار تساؤلات حول التزام ووردبريس بالاستدامة واستقرار القيادة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">عناوين IP حتى عام 2024</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة التي كتبها جيف هيوستن تحديثًا سنويًا حول عناوين IP، مع التركيز على الانتقال البطيء من IPv4 إلى IPv6 على الرغم من الحاجة المتوقعة لمساحة عناوين أكبر.</li>
<li>يتناول استنفاد عناوين IPv4، ودور نقل العناوين، والتحديات في تبني IPv6، مسلطًا الضوء على التجزئة وديناميكيات السوق لعناوين IPv4.</li>
<li>تتناول المقالة اتجاهات تخصيص IPv6، مشيرة إلى الاختلافات الإقليمية وتأثير التخصيصات الكبيرة، وتنعكس على الآثار الأوسع لمستقبل الإنترنت، بما في ذلك حيادية الشبكة وتوحيد السوق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على اتساع مساحة عناوين IPv6 مقارنة بـ IPv4، مشيرة إلى أن IPv6 يوفر عددًا أكبر بكثير من العناوين. - تُثار مخاوف بشأن ممارسات التخصيص غير الفعالة، حيث تحصل الشركات الكبرى على كتل IPv6 كبيرة بشكل مفرط، مما قد يؤدي إلى نقص في المستقبل. - تُناقش التحديات في تبني IPv6، بما في ذلك القيود التقنية وتردد الشركات في السماح بالاتصالات المباشرة بين الأجهزة، إلى جانب القضايا المستمرة مع ندرة IPv4 وديناميكيات تسعير السوق.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="توقف عن محاولة تحديد موعد مكالمة معي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%88%D9%82%D9%81%20%D8%B9%D9%86%20%D9%85%D8%AD%D8%A7%D9%88%D9%84%D8%A9%20%D8%AA%D8%AD%D8%AF%D9%8A%D8%AF%20%D9%85%D9%88%D8%B9%D8%AF%20%D9%85%D9%83%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A9%20%D9%85%D8%B9%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A1%D9%A2%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">كن على دراية بتأثير ملف Makefile</a></h2>
<ul>
<li>يصف &quot;تأثير ملف Makefile&quot; ممارسة المهندسين في نسخ وتعديل التكوينات المعقدة الموجودة، مثل ملفات Makefile، بدلاً من إنشاء جديدة من الصفر. - هذا النهج شائع في أنظمة مختلفة، مثل تكوينات التكامل المستمر/النشر المستمر (CI/CD) وأنظمة البناء، ويمكن أن يشير إلى أدوات معقدة للغاية أو سيئة التصميم. - وعلى الرغم من أنه ليس سلبيًا بطبيعته، إلا أن تأثير ملف Makefile يمكن أن يعيق التعلم، ويعقد الأمان، ويؤدي إلى تصحيح الأخطاء بشكل غير فعال، مما يبرز الحاجة إلى تصميم أدوات مدروس يأخذ في الاعتبار القابلية للتكوين وسهولة الاستخدام.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يصف &quot;تأثير ملف البناء&quot; ميل المطورين إلى نسخ وتعديل الشيفرة أو التكوينات دون فهم كامل لها، وغالبًا ما يكون ذلك بسبب تعقيد الأدوات أو قلة استخدامها.</li>
<li>هذه الظاهرة منتشرة على نطاق واسع في مهام البرمجة والتكوين، حيث يستخدم المطورون الحلول المعروفة لتوفير الوقت والجهد، مما قد يؤدي إلى كود يصعب صيانته.</li>
<li>تؤكد المناقشة على الحاجة إلى تحقيق توازن بين استخدام القوالب والحلول الموجودة وبين اكتساب فهم أعمق للأدوات والأنظمة المعنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">البوابات والزلازل</a></h2>
<ul>
<li>المقالة هي الأولى في سلسلة &quot;إزالة الغموض عن PVS&quot;، تركز على نظام الرؤية المحسوب مسبقًا في Quake لمعالجة مشكلة الرسم الزائد، حيث يتم رسم البكسلات عدة مرات. - يستخدم Quake تقنية استبعاد البوابات ومجموعات الرؤية المحتملة (PVS) عن طريق تقسيم العالم إلى خلايا وبوابات، وحساب الرؤية مسبقًا لتحسين عملية الرسم. - تقدم المقالة فئات Portal وLeaf في vis.py، وهي إعادة تنفيذ بلغة بايثون لخوارزمية الرؤية في Quake، مع تسليط الضوء على استخدام مصفوفة رؤية من ورقة إلى ورقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>استفاد مصممو مستويات لعبة Quake من فرش &quot;التلميح&quot; و&quot;بوابات المنطقة&quot; لتحسين أداء اللعبة، وهي تقنية كانت أساسية في الرسومات ثلاثية الأبعاد. - ألعاب مثل Prey وPortal سلطت الضوء على البوابات كآليات للعب، رغم أن المفهوم قد تم استخدامه في العرض منذ الرسومات ثلاثية الأبعاد المبكرة. - استخدم محرك Unreal Engine 1 المناطق للتحسين، وتستمر المحركات الحديثة مثل Unreal Engine 5 في استخدام طرق مماثلة لتعزيز كفاءة العرض.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">إصلاحات الأخطاء في Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>اكتشف دانيال هانشين وأصلح أخطاء في نموذج اللغة الكبير Phi-4 من مايكروسوفت، مثل مشاكل إنهاء الجمل ومطالبات قوالب الدردشة. - قام بتحويل Phi-4 إلى بنية Llama، مما عزز الأداء، وشارك الإصلاحات على منصة Hugging Face، وهي منصة لنماذج التعلم الآلي. - يتوفر دفتر ملاحظات Colab لتخصيص Phi-4، وبينما حسنت الإصلاحات الأداء في بعض المعايير، فقد قللته في أخرى؛ يعمل فريق Phi-4 على دمج هذه التحسينات في النموذج الأصلي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">رياضيات خاطئة جدًا</a></h2>
<ul>
<li>ارتكبت شركة تصميم وإنشاء خطأً رياضيًا على فيسبوك، حيث حسبت بشكل غير صحيح نصف قطر الأرض ليكون 4,333 قدمًا، مما أدى إلى تقدير محيطها بشكل منخفض للغاية ليكون أكثر بقليل من 5 أميال.</li>
<li>نشأ الخطأ من حساب أطوال الأقواس دون استخدام نصف قطر الأرض الفعلي، والذي يبلغ حوالي 3,959 ميلاً.</li>
<li>أبرز المنشور أن القوس الخارجي كان أطول بأقل من 1% من القوس الداخلي، مما يشير إلى احتمال تقليل وقت الطيران بسبب انخفاض مقاومة الهواء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ادعى أحد صانعي المحتوى على يوتيوب بشكل غير صحيح أن خطوط الشاقول ستكون متوازية على أرض مسطحة، مما يعكس سوء فهم لانحناء الأرض، الذي يكون ضئيلاً في مثل هذه القياسات. - سلط النقاش الضوء على فشل الحدس في فهم المفاهيم واسعة النطاق وتناول نظريات الأرض المسطحة، وسوء الفهم حول الجاذبية، وتأثير دوران الأرض على الطيران. - تناولت المحادثة بشكل فكاهي استمرار المعتقدات الخاطئة وصعوبة شرح المفاهيم العلمية لأولئك الذين يرفضون العلم الراسخ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">بناء الزينة</a></h2>
<ul>
<li>باوبل هو أداة لتصميم النماذج ثلاثية الأبعاد وعرضها، يستخدم وظائف المسافة الموقعة (SDFs) لإنشاء أشكال ورسوم متحركة معقدة. - في البداية كان نظامًا أساسيًا لتوليد مظللات GLSL، وقد تم إعادة كتابة باوبل ليشمل ميزات مثل تصدير النماذج ثلاثية الأبعاد، التحرير التفاعلي، والإضاءة المخصصة. - تدعم الأداة الآن تضمين الويب، تحرير المتجهات التفاعلي، وتوفر وثائق شاملة، مما يجعلها متاحة للمشاريع الإبداعية والمستخدمين المهتمين بتصميم ثلاثي الأبعاد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مشروع بناء باوبل، الذي تم عرضه على موقع ianthehenry.com، أثار الحماس من خلال استعراض سحر ومتعة البرمجة، خاصة في مجال الترميز والرسوميات.</li>
<li>يُشيد بالمشروع لإبداعه وكتابته التفصيلية، مما يلهم القراء لإعادة النظر في المشاريع غير المكتملة واستكشاف تقنيات جديدة مثل Janet (لغة برمجة) وGLSL (لغة تظليل OpenGL).</li>
<li>على الرغم من بعض المشاكل التقنية في متصفح سفاري، يُحتفى بالمشروع لتنفيذه المذهل وقصة تطويره الجذابة، مما أثار نقاشات حول المشاريع الشخصية واستخدام قارئات RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">تقريبًا جميع عمليات البحث الثنائي والدمج مكسورة (2006)</a></h2>
<ul>
<li>في عام 2006، حدد جوشوا بلوخ خطأً في خوارزمية البحث الثنائي، الذي تم الإشارة إليه في البداية في كتاب جون بنتلي &quot;Programming Pearls&quot;، حيث يحدث تجاوز عند تجاوز قيمتي &#39;low&#39; و&#39;high&#39; الحد الأقصى لقيمة int.</li>
<li>كانت هذه المشكلة، التي تؤثر على المصفوفات ذات الأطوال التي تبلغ 2^30 أو أكثر، نادرة في الثمانينيات ولكنها أصبحت أكثر شيوعًا اليوم، حيث تؤثر أيضًا على خوارزميات الدمج والترتيب الأخرى التي تعتمد على التقسيم والغزو.</li>
<li>يوصي بلوخ بحل المشكلة عن طريق حساب نقطة المنتصف باستخدام <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>، مشيرًا إلى التحديات التي تواجه كتابة كود خالٍ من الأخطاء وضرورة إجراء اختبارات شاملة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتعرض العديد من عمليات البحث الثنائي وعمليات الدمج للفرز لمشاكل تجاوز السعة الصحيحة، خاصة في التطبيقات القديمة، كما تم تسليط الضوء عليها في مقال عام 2006.</li>
<li>تؤكد المقالة على أهمية مراعاة الحالات الحديّة والقيود المتعلقة بالأجهزة في البرمجة، وهو أمر لا يزال ذو صلة حتى اليوم.</li>
<li>يُنصح المطورون باستخدام الدوال المدمجة أو أنواع الأعداد الصحيحة الأكبر لمنع مثل هذه الأخطاء، مما يبرز الحاجة إلى الحذر عند التعامل مع أنواع البيانات وأحجام المدخلات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">تتبع أجهزتك عبر شبكة Apple FindMy باستخدام Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>يتيح Go Haystack تتبع الأجهزة الشخصية التي تعمل بتقنية البلوتوث عبر شبكة &quot;Find My&quot; التابعة لأبل دون الحاجة إلى أجهزة أبل، وذلك باستخدام OpenHaystack وMacless-Haystack مع أدوات Go/TinyGo.</li>
<li>يمكن للمستخدمين إنشاء مناراتهم الخاصة باستخدام برنامج TinyGo الثابت على أجهزة مثل لوحات Adafruit Bluefruit وBBC Microbit، مع ضرورة إعداد معرف Apple مع المصادقة الثنائية (2FA).</li>
<li>تشمل العملية تثبيت أداة go-haystack، واستخدام أوامر مثل <code>haystack scan</code> لتحديد موقع الأجهزة، وتوليد المفاتيح، وتفليش الجهاز، ورفع ملف JSON إلى macless-haystack لظهور الجهاز في واجهة المستخدم على الويب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن استخدام شبكة Apple FindMy مع Go/TinyGo لتتبع الأجهزة، مما يوفر طريقة لتوسيع الشبكة دون الحاجة إلى حساب Apple.</li>
<li>يتم تخفيف مخاوف الخصوصية من خلال تصميم شركة آبل، ولدى الشركة سمعة قوية في الحفاظ على خصوصية المستخدم، على الرغم من أن بعض المستخدمين لا يزالون حذرين من المراقبة المحتملة.</li>
<li>تعمل شبكة FindMy في جزأين: أجهزة Apple التي تحدد مواقع العناصر وأجهزة المستخدمين التي ترفع بيانات الموقع إلى Apple، مع وجود خيار للمستخدمين لتعطيل الميزة إذا رغبوا في ذلك.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">حالة فيم</a></h2>
<ul>
<li>بعد وفاة مؤسس Vim برام مولينار في عام 2023، أعادت مجتمع Vim تنظيم نفسه لضمان استمرار تطوير المشروع، مع كريستيان براباندت كالمسؤول الحالي. - في مؤتمر VimConf 2024، نوقش أن الفريق قد توسع، مع التركيز على تحديث موقع Vim الإلكتروني، وإدارة الأمن، وتعزيز قنوات الاتصال. - لا يزال Vim في وضع الصيانة، مع إعطاء الأولوية لاحتياجات المجتمع ودمج الميزات الجديدة بعناية، مع الاستمرار في دعم ICCF هولندا، وهي جمعية خيرية أسسها مولينار.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يستعرض مستخدمو Vim القدامى مستقبل المحرر بعد وفاة مبتكره، برام مولينار، حيث يشعر البعض بالرضا عن استقراره الحالي بينما يستكشف آخرون بدائل مثل Neovim للحصول على ميزات حديثة.</li>
<li>يحظى Neovim بالاهتمام لدعمه لبرمجة Lua والتحسينات الحديثة، بينما يفكر بعض المستخدمين في استخدام Emacs بسبب الانقسام الملحوظ بين Vim وNeovim.</li>
<li>تشمل المناقشات بين المستخدمين مواضيع مثل أداء Treesitter، ودعم بروتوكول خادم اللغة (LSP)، والمقارنات مع Visual Studio Code (VSCode)، مما يبرز مرونة واستقرار هذه المحررات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">تسطيح هياكل البيانات الخاصة بالمترجمين مثل ASTs (2023)</a></h2>
<ul>
<li>يتناول المنشور تسطيح هياكل البيانات، وهي تقنية للمترجمات التي تحسن الأشجار النحوية المجردة (ASTs) باستخدام مصفوفة واحدة مع مؤشرات بدلاً من المؤشرات. - تعزز هذه الطريقة الأداء من خلال تحسين محلية الذاكرة، وتقليل حجم المرجع، وتبسيط إدارة الذاكرة، مما يؤدي إلى زيادة في السرعة بمقدار 2.4× في اختبار دقيق. - تُستخدم التقنية بشكل ملحوظ في مشاريع Rust وتوفر فوائد مريحة، مثل إدارة الذاكرة بشكل أسهل، وتُقارن بمفسرات البايت كود لتحسينات الأداء الإضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على تحسين أشجار بناء الجملة المجردة (ASTs) من خلال تخزينها في مصفوفات مسطحة ومتجاورة لتحسين الأداء وكفاءة الذاكرة.</li>
<li>تعزز هذه الطريقة محلية الذاكرة المؤقتة وتبسط إدارة الذاكرة، مما يتيح مقارنات مع تقنيات في لغات مثل Lisp ومترجم Zig.</li>
<li>تشير المحادثة أيضًا إلى الأساليب التاريخية والتقنيات المماثلة في لغات البرمجة الأخرى، مع التأكيد على فوائد الهياكل البيانية المسطحة من حيث القدرة على التركيب وسهولة التلاعب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">إزالة الذكاء من مكبر الصوت بلوتوث مارشال أُكسبرِدج</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على تعديل مكبر الصوت Marshall Uxbridge Bluetooth لإزالة ميزاته &quot;الذكية&quot;، وتشمل الجوانب التقنية مثل تصميم لوحة الدوائر المطبوعة (PCB) لإدخال I2S الرقمي.</li>
<li>يناقش المستخدمون دور معالجة الإشارة الرقمية (DSP) في تحقيق جودة صوت جيدة، حيث يؤكد البعض على ضرورتها لتعويض قيود الأجهزة.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضًا التحديات المتعلقة بتعديل الأجهزة الذكية وإمكانية تحمل تكاليف إنتاج اللوحات الإلكترونية الحديثة والمكونات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">حطمت بوت OpenAI موقع الويب لهذه الشركة المكونة من سبعة أشخاص &#39;مثل هجوم DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>تعرض موقع التجارة الإلكترونية لشركة Triplegangers لهجوم يشبه هجوم DDoS بسبب قيام روبوت OpenAI بإجراء عشرات الآلاف من الطلبات لجمع البيانات من أكثر من 65,000 صفحة منتج. - كان الموقع يفتقر إلى ملف robots.txt مُعد بشكل صحيح لمنع مثل هذه الروبوتات، مما أدى إلى زيادة تكاليف AWS ومخاوف بشأن أمان البيانات. - يبرز هذا الحادث أهمية حصول شركات الذكاء الاصطناعي على إذن قبل جمع البيانات ويعمل كتحذير للشركات الصغيرة لمراقبة نشاط روبوتات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسبب الروبوت الخاص بـ OpenAI في حركة مرور مفرطة على موقع شركة صغيرة، مشابهة لهجوم حجب الخدمة الموزع (DDoS)، مما يبرز المشكلات المتعلقة بالروبوتات الذكية التي تغمر المواقع الإلكترونية.</li>
<li>واجهت شركات مثل Read the Docs تحديات مماثلة مع الروبوتات الذكية التي تولد حركة مرور ضخمة، على الرغم من استخدام &quot;robots.txt&quot; لإدارة زواحف الويب.</li>
<li>يؤكد الحادث على الجدل المستمر حول تحقيق التوازن بين إتاحة الوصول إلى الويب والحماية ضد جمع البيانات العدواني من قبل شركات الذكاء الاصطناعي، حيث تتجاهل بعض الروبوتات ملف &quot;robots.txt&quot;، مما يؤدي إلى مشكلات قانونية ومالية محتملة لأصحاب المواقع الصغيرة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="كن على دراية بتأثير ملف Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%83%D9%86%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%A9%20%D8%A8%D8%AA%D8%A3%D8%AB%D9%8A%D8%B1%20%D9%85%D9%84%D9%81%20Makefile&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A1%D9%A1%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">لقد اكتسبت قوة خارقة جديدة</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف مستخدم على موقع Reddit تقنية لتحديد الفروقات بسهولة في ألغاز &quot;ابحث عن الفروقات&quot; عن طريق تقاطع العينين لإنشاء صورة ثالثة متلألئة.</li>
<li>تسمح هذه الطريقة بأن تصبح الفروقات أكثر وضوحًا، وشعر المستخدم وكأنه اكتسب مهارة جديدة أو &quot;قوة خارقة&quot; بعد الممارسة.</li>
<li>شارك المستخدم هذه التقنية مع الآخرين، مشجعًا إياهم على تجربتها من خلال التركيز على الصورة الوسطى التي تتكون عند تقاطع العينين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم استخدام تقنية لاكتشاف الفروقات بين صورتين عن طريق تقاطع العينين، مشابهة لمشاهدة الصور المجسمة، للفوز بأعلى درجة في آلة ألعاب والحصول على مشروبات مجانية في البار.</li>
<li>تسلط هذه الطريقة الضوء على الاختلافات كمناطق متلألئة أو غير مستقرة، مما يثير النقاشات حول تطبيقاتها وتحدياتها، بما في ذلك إجهاد العين وصعوبات الرؤية.</li>
<li>توسعت المحادثة لتشمل مواضيع ذات صلة مثل الرؤية المجسمة واستخدام تقنيات مشابهة في مجالات مختلفة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">تصور جميع أرقام ISBN</a></h2>
<ul>
<li>أرشيف آنا، أكبر مكتبة مفتوحة، قام بتصور جميع أرقام ISBN لتتبع تقدم نسخ الكتب احتياطيًا، مما كشف أن 16% فقط من الكتب تم نسخها احتياطيًا حتى الآن.</li>
<li>يتم تقديم مكافأة قدرها 10,000 دولار لتحسين قابلية التكبير، التفاعل، وسهولة الاستخدام في التصور، مع جوائز لأفضل ثلاثة مشاركات، ويجب أن يكون كل الكود مفتوح المصدر.</li>
<li>تُعد هذه المبادرة ضرورية للحفاظ على الكتب النادرة، حيث تحتوي أرشيف آنا على أكبر مجموعة مفتوحة من بيانات الكتب الوصفية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة على موقع Hacker News حول تصور أرقام ISBN (الأرقام الدولية المعيارية للكتب) من أرشيف آنا، مع اقتراحات مثل استخدام منحنى هيلبرت لتحسين تمثيل البيانات.</li>
<li>يناقش المستخدمون فعالية أرقام ISBN في تصور البيانات الهرمية، ويقترحون بدائل مثل نظام مكتبة الكونغرس.</li>
<li>تتناول المحادثة أيضًا قانونية وأخلاقيات أرشيف آنا، الذي يستضيف مواد محمية بحقوق الطبع والنشر، واستخدام عملة مونيرو المشفرة للمكافآت بسبب مخاوف الخصوصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">بطاقة توقعات، 1 يناير 2025</a></h2>
<ul>
<li>يقدم المؤلف تحديثًا سنويًا للتوقعات التي تم إجراؤها في عام 2018 حول السيارات ذاتية القيادة، والروبوتات، والذكاء الاصطناعي، وتعلم الآلة، والسفر البشري إلى الفضاء، مع خطط لوضع توقعات جديدة للفترة من 2026 إلى 2036.</li>
<li>على الرغم من التطورات الكبيرة في الذكاء الاصطناعي والسيارات ذاتية القيادة في عام 2024، إلا أن الاستقلالية الكاملة واستبدال الوظائف البشرية بالذكاء الاصطناعي لا يزالان بعيدين، مع استمرار الحاجة إلى المراقبة البشرية عن بُعد للسيارات ذاتية القيادة.</li>
<li>تقدم رحلات الفضاء البشرية بطيء، حيث يواجه كل من مركبة ستارشيب التابعة لشركة سبيس إكس وبرنامج أرتميس التابع لناسا تأخيرات، بينما يقترب صاروخ نيو جلين التابع لشركة بلو أوريجين من الإطلاق، وتظهر السياحة شبه المدارية تقدمًا محدودًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة توقعات رودني بروكس بشأن الذكاء الاصطناعي والروبوتات، مع التركيز بشكل خاص على السيارات ذاتية القيادة وتقدمات الذكاء الاصطناعي. - يدعي النقاد أن توقعات بروكس غامضة وتفتقر إلى الموضوعية، خاصة فيما يتعلق بتكنولوجيا القيادة الذاتية لشركة وايمو، التي يجادل البعض بأنها ليست مستقلة تمامًا بسبب التدخلات البشرية. - يهدف بروكس إلى تهدئة الضجة حول الذكاء الاصطناعي والروبوتات من خلال تسليط الضوء على الجداول الزمنية الواقعية والتحديات، بينما تناقش المقالة أيضًا الجدوى الاقتصادية لتكنولوجيا القيادة الذاتية وتأثيرها على الوظائف.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="لقد اكتسبت قوة خارقة جديدة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%84%D9%82%D8%AF%20%D8%A7%D9%83%D8%AA%D8%B3%D8%A8%D8%AA%20%D9%82%D9%88%D8%A9%20%D8%AE%D8%A7%D8%B1%D9%82%D8%A9%20%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A1%D9%A0%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">اضطررت إلى إزالة موقعي لتبادل الدورات أو أتعرض للطرد</a></h2>
<ul>
<li>قام جي دي كايم، وهو طالب في علوم الحاسوب، بتطوير تطبيق HuskySwap، وهو تطبيق مصمم لتسهيل تبادل الأماكن في الفصول الدراسية بين الطلاب في جامعة واشنطن. - على الرغم من أن الغرض الأولي كان كمشروع دراسي، واجه كايم &quot;إشعار بانتهاك&quot; من الجامعة عندما حاول دمج التطبيق مع نظام التسجيل الرسمي. - وقد أثارت هذه الحالة ردود فعل متباينة، حيث انتقد البعض تصرفات الجامعة بينما قدم آخرون الدعم والنصائح لكايم، الذي يظل متفائلًا بشأن المساعي المستقبلية وآفاق العمل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أُجبر مبتكر موقع لتبادل الدورات على إغلاقه بعد تلقيه إنذارًا نهائيًا من جامعته، جامعة واشنطن (UW)، مهددة بالطرد. - وعلى الرغم من الامتثال، وضعت الجامعة حظرًا على حساب الطالب، مما منع التسجيل في الفصل الدراسي الأخير ما لم يطور حلاً مشابهًا للجامعة دون تعويض. - يجد الطالب أن الوضع محبط ويسعى للحصول على حل عادل من قيادة جامعة واشنطن، بينما يفكر أيضًا في الحصول على مشورة قانونية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">تم تغيير اسم حساب لويجي مانجيوني على Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>يشير إيفان كارول إلى محو هوية لويجي مانجيوني على منصة ستاك أوفرفلو، حيث تم تغيير اسم حسابه إلى &quot;user4616250&quot; دون تبرير واضح، مما يثير مخاوف بشأن النسبة بموجب رخصة المشاع الإبداعي.</li>
<li>أدى تحقيق كارول في هذه القضية إلى حظر لمدة عام من Stack Exchange، وهو ما يراه انتقامياً، على عكس منصات أخرى مثل GitHub وLinkedIn التي لم تمحُ مانجيوني.</li>
<li>تؤكد الحالة على موقف فريد من نوعه من قبل Stack Exchange وتدعو إلى معاملة عادلة لمانجيوني، الذي لم يُدان بأي جريمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تمت إعادة تسمية حساب لويجي مانجيوني على منصة Stack Overflow، مما أدى إلى مناقشات حول حقوق الإشراف والنسب على المنصة.</li>
<li>يجادل النقاد بأن إزالة اسمه قد تنتهك رخصة المشاع الإبداعي النسبة-المشاركة بالمثل (CC-BY-SA)، التي تتطلب النسبة الصحيحة.</li>
<li>يمتد النقاش إلى مخاوف أوسع بشأن السيطرة المؤسسية على محتوى المستخدم وآثار ممارسات الإشراف على الحقوق الفردية والعدالة المجتمعية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">لا يتعين عليك دفع زيادة سعر Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>رفعت مايكروسوفت أسعار اشتراكات Microsoft 365 بحوالي 40%، مشيرة إلى دمج أداة الذكاء الاصطناعي الخاصة بها، Copilot، على الرغم من أن الوصول الكامل إلى Copilot يتطلب اشتراكًا إضافيًا. - يمكن للعملاء تجنب زيادة الأسعار عن طريق اختيار خطة &quot;Microsoft 365 Classic&quot; المخفية، التي تحتفظ بالتسعير القديم ولكنها ليست معلنة بشكل مفتوح. - يبرز هذا الوضع استخدام &quot;الأنماط المظلمة&quot;، حيث يتم تصميم واجهات المستخدم للتلاعب بخيارات المستهلكين، مما يثير مخاوف أخلاقية بشأن الشفافية وحقوق المستهلك.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى ارتفاع أسعار Microsoft 365 إلى دفع المستخدمين لاستكشاف بدائل، مثل الإصدارات الأقدم مثل Office 2010 أو الخدمات المجانية مثل Google Docs، بسبب القلق من دفع رسوم شهرية للبرامج ذات التكاليف المتكررة القليلة. - غالبًا ما تشعر الشركات بأنها مضطرة للالتزام بخدمات البرمجيات كخدمة (SaaS) مثل Microsoft 365 من أجل التكامل والاستمرارية، على الرغم من التكاليف العالية، بينما يفكر البعض في الاستضافة الذاتية، والتي يمكن أن تكون مكلفة ومحفوفة بالمخاطر. - تقدم مايكروسوفت خيار شراء لمرة واحدة لـ Office 2024، يقتصر على جهاز كمبيوتر واحد، مما يجذب أولئك الذين يفضلون عدم الالتزام بنموذج الاشتراك.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">حرائق الغابات في لوس أنجلوس تجبر الآلاف على الإخلاء، وإغلاق مختبر الدفع النفاث التابع لناسا</a></h2>
<ul>
<li>أدت حرائق الغابات في مقاطعة لوس أنجلوس إلى إجلاء 70,000 شخص وانقطاع التيار الكهربائي عن 400,000 من السكان، مع تدمير أكثر من 1,000 مبنى والإبلاغ عن حالتي وفاة. - أعلن حاكم كاليفورنيا غافين نيوسوم حالة الطوارئ، ونشر الحرس الوطني ورجال الإطفاء، بما في ذلك السجناء، لمعالجة الأزمة. - مختبر الدفع النفاث التابع لناسا (JPL) مهدد، مع اتخاذ تدابير طارئة وخطط طوارئ لنقل التحكم في مهمة المريخ إذا لزم الأمر.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدت حرائق الغابات في لوس أنجلوس إلى عمليات إجلاء جماعية وإغلاق مختبر الدفع النفاث التابع لناسا، مما يبرز خطورة الوضع.</li>
<li>تزيد الرياح القوية من تعقيد جهود مكافحة الحرائق، وهناك مخاوف بشأن تخفيضات الميزانية لقسم الإطفاء، مما قد يؤثر على قدرات الاستجابة.</li>
<li>يدعم المجتمع بنشاط المتضررين من الحرائق من خلال التبرعات والمساعدة، مما يظهر التضامن في مواجهة الكارثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">لعبة تيتريس قابلة للعب داخل ملف PDF</a></h2>
<ul>
<li>يمكن لمحركات PDF في متصفحات سطح المكتب الحديثة، مثل PDFium وPDF.js، دعم JavaScript بقدرات إدخال/إخراج كافية لإنشاء ألعاب بسيطة مثل Tetris.</li>
<li>يُظهر المشروع تعددية استخدام البرمجة النصية لملفات PDF من خلال استخدام حقول التعليقات التوضيحية للبكسلات أحادية اللون وصندوق إدخال النص لإدخال لوحة المفاتيح، على الرغم من بعض القيود.</li>
<li>يتوفر ملف PDF بتنسيق ASCII، مما يتيح للمستخدمين فتحه في محرر نصوص أو عرض الشيفرة المصدرية على GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير لعبة تتريس داخل ملف PDF باستخدام JavaScript، مما يبرز قدرات محركات PDF الحديثة مثل PDFium وPDF.js. - تستخدم اللعبة حقول التعليقات التوضيحية لعرض البكسل وإدخال النص للتحكم، لكنها لا تعمل عند الطباعة أو في بعض عارضي PDF مثل Evince. - يوضح هذا المشروع مرونة البرمجة داخل ملفات PDF، بينما يثير أيضًا مخاوف أمنية بشأن تنفيذ التعليمات البرمجية داخل ملفات PDF؛ يمكن الوصول إلى الشيفرة المصدرية على GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">مارك بينيوف يقول إن شركة سيلزفورس لن توظف المزيد من مهندسي البرمجيات في عام 2025</a></h2>
<ul>
<li>تخطط شركة سيلزفورس لوقف توظيف المزيد من مهندسي البرمجيات في عام 2025، مشيرة إلى زيادة في الإنتاجية بنسبة 30% بفضل التقدم في الذكاء الاصطناعي، كما ذكر الرئيس التنفيذي مارك بينيوف. - ستركز الشركة على منتجها الخاص بالذكاء الاصطناعي، Agentforce، وستزيد من توظيف مندوبي المبيعات للتواصل مع العملاء حول قيمة الذكاء الاصطناعي. - وعلى الرغم من عمليات التسريح الأخيرة بسبب التوظيف الزائد خلال الجائحة، يتوقع بينيوف نمو الشركة خلال السنوات الخمس المقبلة، مع أحداث قادمة مثل Japan Dreamin’ وArchitect Dreamin’ في الأفق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعلن مارك بينيوف، الرئيس التنفيذي لشركة سيلزفورس، عن تجميد التوظيف لمهندسي البرمجيات في عام 2025، مع التركيز على الإنتاجية المدفوعة بالذكاء الاصطناعي والتحكم في التكاليف.</li>
<li>يأتي هذا القرار بعد تجميد التوظيف وتسريح العمال في أوائل عام 2023، بتأثير من ضغوط المساهمين، ويُعتبر كاستراتيجية تسويقية لمنتجات الذكاء الاصطناعي لشركة Salesforce.</li>
<li>على الرغم من الادعاءات بزيادة الإنتاجية بنسبة 30% بفضل الذكاء الاصطناعي، إلا أن الشكوك لا تزال قائمة، وتخطط شركة Salesforce لتوسيع فريق مبيعاتها للترويج لعروض الذكاء الاصطناعي، مما يثير تساؤلات حول دور الذكاء الاصطناعي في استبدال الوظائف البشرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">توفي ستيف لانجاسيك، أحد أبرز الشخصيات في نظام أوبونتو لينكس.</a></h2>
<ul>
<li>توفي ستيف لانجاسيك، وهو مساهم بارز في مجتمع لينكس، وخاصة في ديبيان وأوبونتو، في الأول من يناير 2025 عن عمر يناهز 45 عامًا. كان لانجاسيك معروفًا بمساهماته الكبيرة في إدارة الأنظمة وتطوير البرمجيات وصيانة الحزم، مما أثر على مشاريع مثل Linux-PAM وSamba وOpenLDAP. كانت قيادته وإرشاده والتزامه بمبادئ المصدر المفتوح محل تقدير كبير، حيث أشاد شخصيات بارزة مثل مارك شاتلوورث وداستن كيركلاند ببصيرته التقنية وروحه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستيف لانجاسيك، مساهم بارز في أوبونتو لينكس وديبيان، توفي عن عمر يناهز 45 عامًا بسبب سرطان القولون في المرحلة الرابعة. - وفاته أثارت محادثات حول الأهمية الحاسمة للفحوصات الطبية المبكرة والصعوبات في الوصول إليها. - يتذكره مجتمع التكنولوجيا لمعرفته الواسعة وطبيعته الداعمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">عارض مخططات Factorio</a></h2>
<ul>
<li>تم تطوير موقع ويب جديد لتصور مخططات Factorio باستخدام الرسوميات المتجهة (SVG)، مما يسمح للمستخدمين باستيراد وتعديل المخططات بشكل فني. - يدعم الأداة Factorio 2.0 وFactorio: Space Age، مع تحسين الأداء بعد نقلها من Python إلى JavaScript. - يمكن للمستخدمين ضبط إعدادات الرسم واستخدام الأداة لتوليد الصور من النص أو الرسم بالقلم، مع تشجيع المساهمات والتغذية الراجعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تحديث موقع Factorio Blueprint Visualizer، الذي أنشأه المعجبون، لدعم Factorio 2.0 وDLC عصر الفضاء، مما يتيح للمستخدمين تعديل أنماط الرسم.</li>
<li>تمت إعادة كتابة المشروع من بايثون إلى جافا سكريبت لتحسين الأداء، والمبدع مفتوح لتلقي الملاحظات حول الأخطاء وأفكار الميزات.</li>
<li>بينما لا يدعم المرئي التعديلات بشكل أصلي، يمكن تخصيصه عن طريق إضافة مباني التعديلات، وتظل المجتمع نشطًا ومشاركًا مع اللعبة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="اضطررت إلى إزالة موقعي لتبادل الدورات أو أتعرض للطرد" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D8%B6%D8%B7%D8%B1%D8%B1%D8%AA%20%D8%A5%D9%84%D9%89%20%D8%A5%D8%B2%D8%A7%D9%84%D8%A9%20%D9%85%D9%88%D9%82%D8%B9%D9%8A%20%D9%84%D8%AA%D8%A8%D8%A7%D8%AF%D9%84%20%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AA%20%D8%A3%D9%88%20%D8%A3%D8%AA%D8%B9%D8%B1%D8%B6%20%D9%84%D9%84%D8%B7%D8%B1%D8%AF&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A9%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">الأخطاء التي يرتكبها المهندسون في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة</a></h2>
<ul>
<li>العمل في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة، التي غالبًا ما تحتوي على ملايين الأسطر من الشيفرة وتشارك فيها مئات المهندسين، يمثل تحديات كبيرة لمهندسي البرمجيات. - خطأ شائع هو عدم الاتساق، حيث يتجاهل المهندسون الأنماط الموجودة في الشيفرة ويقومون بتنفيذ الميزات بشكل منفصل، مما يمكن أن يؤدي إلى مشاكل في الصيانة ويعيق التحسينات المستقبلية. - للعمل بفعالية داخل قواعد الشيفرة الكبيرة، يجب على المهندسين البحث عن الأنماط الموجودة، وفهم تأثير القاعدة الشيفرية على الإنتاج، وتوخي الحذر مع التبعيات، وإزالة الشيفرة غير الضرورية بعناية للحفاظ على الجودة والقيمة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غالبًا ما يواجه المهندسون في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة تحديات تتعلق بعدم الاتساق والممارسات غير الموثقة، مما يستلزم التركيز على جودة الشيفرة الشخصية والتوثيق. - يعد تحقيق التوازن بين التحسينات والحفاظ على الاتساق المحلي أمرًا أساسيًا، خاصة عندما تكون قاعدة الشيفرة الحالية غير متسقة، بينما يمكن أن يساعد التفاعل مع الفريق الأوسع في توحيد الممارسات. - الهدف النهائي هو تعزيز وظائف قاعدة الشيفرة وقابليتها للصيانة، مما يتطلب الواقعية والتكيف مع الأنماط الحالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">روابط البريد الإلكتروني السحرية/المأساوية: لا تجعلها الخيار الوحيد</a></h2>
<ul>
<li>توفر الروابط السحرية طريقة تسجيل دخول بدون كلمة مرور عبر روابط البريد الإلكتروني، مما يوفر أمانًا معززًا ولكنه قد يكون غير مريح بسبب تأخيرات البريد الإلكتروني واستخدام الأجهزة المتعددة.</li>
<li>قد تشكل مخاطر أمنية من خلال تشجيع المستخدمين على الوصول إلى البريد الإلكتروني الشخصي على أجهزة العمل، مما يبرز الحاجة إلى بدائل مثل كلمات المرور المؤقتة (OTPs).</li>
<li>لتحسين تجربة المستخدم، خاصة للمستخدمين المتمرسين في التكنولوجيا، يُوصى باستخدام مفاتيح المرور كخيار أكثر مرونة وأمانًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الروابط السحرية، المستخدمة في المصادقة، تواجه مشاكل في الموثوقية بسبب مشاكل البريد الإلكتروني ويمكن أن تدفع المستخدمين نحو القياسات الحيوية، التي قد يتم إجبارها قانونيًا على عكس كلمات المرور. - يتم اقتراح مفاتيح المرور كبديل أكثر أمانًا وسهولة في الاستخدام للروابط السحرية، لكن اعتمادها لا يزال جاريًا، حيث لم تقم العديد من الخدمات بتنفيذها بعد. - لا تزال المناقشة حول تحقيق التوازن بين الأمان وسهولة الاستخدام في طرق المصادقة نشطة، مما يبرز التحديات في العثور على حل مثالي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">نظام التشغيل في 1,000 سطر – مقدمة</a></h2>
<ul>
<li>يرشد الكتاب القراء إلى بناء نظام تشغيل صغير من الصفر، ويغطي الوظائف الأساسية مثل تبديل السياق، وتقسيم الذاكرة، وعمليات الملفات بلغة C، وكل ذلك في حوالي 1,000 سطر من الشيفرة.</li>
<li>يؤكد على تعلم تقنيات تصحيح الأخطاء الجديدة، خاصة للتحديات مثل عملية الإقلاع والصفحات، ويوفر أمثلة قابلة للتنزيل على GitHub.</li>
<li>الكتاب مرخص تحت CC BY 4.0، مع ترخيص الكود تحت رخصة MIT، ويتطلب معرفة مسبقة بلغة C وبيئة شبيهة بـ UNIX كمتطلبات أساسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>&quot;نظام التشغيل في 1000 سطر&quot; هو كتاب يوجه القراء في إنشاء نظام تشغيل من الصفر باستخدام أي لغة برمجة، وليس مقتصرًا على لغة C.</li>
<li>يؤكد الكتاب على المكونات الأساسية لنظام التشغيل، متجنبًا الهيكل التقليدي المشابه لنظام UNIX، ويهدف إلى أن يكون مشروعًا ممتعًا وإبداعيًا.</li>
<li>يدعو إلى المساهمات والتعليقات، ويقدم المحتوى بتنسيق Markdown، ويعمل كمورد قيم للتعلم والتجريب في تطوير أنظمة التشغيل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">كسر مفتاح DKIM بطول 512 بت بأقل من 8 دولارات في السحابة</a></h2>
<ul>
<li>كشفت دراسة لسجلات SPF (إطار سياسة المرسل)، وDKIM (البريد المعرف بمفاتيح النطاق)، وDMARC (المصادقة على الرسائل المستندة إلى النطاق، والإبلاغ، والتوافق) لأفضل مليون موقع على الإنترنت عن وجود أكثر من 1,700 مفتاح DKIM عام أقصر من 1,024 بت، والتي تعتبر غير آمنة. - تمكن الباحثون من كسر مفتاح DKIM بطول 512 بت من موقع redfin.com باستخدام بايثون وCADO-NFS بأقل من 8 دولارات على خادم سحابي، مما يوضح ضعف المفاتيح القصيرة. - تؤكد الدراسة على ضرورة رفض مزودي البريد الإلكتروني لتوقيعات DKIM التي تحتوي على مفاتيح أقصر من 1,024 بت، حيث قبلت بعض المزودات مثل Yahoo Mail وMailfence وTuta التوقيع المخترق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصبح كسر مفتاح DKIM (البريد المعرف بمفاتيح النطاق) بطول 512 بت الآن ميسور التكلفة، حيث يكلف أقل من 8 دولارات باستخدام خدمات السحابة، مما يبرز ضعف طرق التشفير القديمة.</li>
<li>تؤكد المناقشة على ضرورة تعزيز مفاتيح DKIM وأهمية التوازن بين الأمان وسهولة الاستخدام، حيث لا تزال العديد من الأنظمة تعتمد على مفاتيح قديمة، مما يشكل مخاطر أمنية كبيرة.</li>
<li>تؤكد المحادثة على الآثار الأوسع لأمن البريد الإلكتروني والحاجة الملحة إلى تحديث المعايير لحماية ضد التهديدات المتطورة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">مايكروسوفت تخفي بينغ كجوجل لخداع الباحثين غير المنتبهين</a></h2>
<ul>
<li>تُفيد التقارير بأن مايكروسوفت تقوم بتغيير مظهر محرك البحث بينغ ليشبه واجهة جوجل، مما قد يضلل المستخدمين لاستخدام بينغ دون قصد. - تُبرز هذه الاستراتيجية التحديات التي تواجهها مايكروسوفت في منافسة الحصة السوقية الكبيرة لجوجل في صناعة محركات البحث. - ويقترح النقاد أن هذه الخطوة قد تُعطي الأولوية لأهداف مايكروسوفت التجارية على حساب توفير تجربة مستخدم حقيقية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم مايكروسوفت بتغيير مظهر محرك البحث بينغ ليشبه جوجل عندما يبحث المستخدمون عن &quot;جوجل&quot; على بينغ، مستفيدة من شهرة علامة جوجل التجارية.</li>
<li>هذه الاستراتيجية مثيرة للجدل، حيث يراها البعض خادعة بينما يعتبرها آخرون خطوة استراتيجية للاحتفاظ بالمستخدمين الذين قد لا يلاحظون الفرق.</li>
<li>يشير الخبراء القانونيون إلى أنه على الرغم من أن جوجل قد تتمكن من رفع دعوى، إلا أن إثبات الخداع دون وجود انتهاك واضح للعلامة التجارية سيكون صعبًا، مما يبرز استراتيجية مايكروسوفت التنافسية في سوق محركات البحث.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">تم تسريحي لأول مرة في مسيرتي المهنية، ومرتين في عام واحد</a></h2>
<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربته في التعرض للفصل من العمل مرتين في عام واحد، مشددًا على أهمية الحفاظ على علاقات جيدة مع أصحاب العمل السابقين والاستعداد للبحث عن وظائف جديدة. - تشمل العلامات الرئيسية لاحتمال الفصل من العمل نقص رؤية الشركة، والانشغالات، وانخفاض استخدام المنتج، والاجتماعات المفاجئة للشركة، مما يشير إلى ضرورة بقاء الموظفين يقظين. - تتضمن النصائح لأولئك الذين تم فصلهم تحديث السير الذاتية، التقديم للحصول على إعانات البطالة، الاستفادة من LinkedIn والشبكات، فهم نماذج الأعمال، والحفاظ على تقدير الذات بعيدًا عن العمل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشدد المؤلف، الذي تعرض لتسريحين من العمل في عام واحد، على أهمية استخدام تنسيق سيرة ذاتية بسيط وخطي لتحسين معدلات الاستجابة من أنظمة تتبع المتقدمين (ATS). - غالبًا ما تسيء أنظمة ATS تفسير تنسيقات السيرة الذاتية الحديثة، مما يمكن أن يؤثر سلبًا على نتائج طلبات التوظيف؛ يمكن لتبسيط السير الذاتية والتركيز على مسؤوليات الدور أن يخفف من هذه المشكلة. - يُعتبر التواصل، والحفاظ على علاقات جيدة، وبناء مجموعة مهارات متنوعة استراتيجيات حاسمة لتحقيق الاستقرار والأمان الوظيفي في سوق عمل مليء بالتحديات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">لعبة تململ</a></h2>
<ul>
<li>Fidget هي مكتبة مبنية على لغة Rust مصممة للتعامل مع التعبيرات الرياضية واسعة النطاق، خاصة للأسطح الضمنية، التي تكون مضغوطة وتدعم عمليات مثل الاتحاد والتقاطع. - تتكون المكتبة من ثلاث طبقات: الواجهة الأمامية (تحول السكربتات إلى بايت كود)، والواجهة الخلفية (تقييم التعبيرات بكفاءة)، والعروض التوضيحية، مع دعم لـ SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) والتفاضل التلقائي. - Fidget متاحة الآن للجمهور على GitHub تحت رخصة MPL 2.0، مع خطط مستقبلية لتكامل GPU وتحسين التشكيل، مما يشجع المستخدمين على الاستكشاف والتطوير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Fidget، مشروع من قبل مات كيتير، يستكشف مجالات متنوعة في علوم الحاسوب، بما في ذلك هياكل البيانات والخوارزميات والمترجمات والرسوميات، مما يثير الاهتمام بإمكانياته في تطبيقات مثل الطباعة ثلاثية الأبعاد والتصميم بمساعدة الحاسوب (CAD).</li>
<li>على الرغم من أنه لا يدعم تصدير STEP (المعيار لتبادل بيانات نموذج المنتج) بسبب اختلاف تمثيلات البيانات، فإن Fidget يقدم وظائف أخرى ويتضمن روابط للغة البرمجة Rhai، وهي لغة برمجة نصية لـ Rust.</li>
<li>ألهم المشروع مبادرات البرمجة الإبداعية والمناقشات، مما يبرز تنوعه وإمكانياته الابتكارية في مجتمع التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">إحياء سيرفو: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>أحيت شركة Igalia مشروع Servo، وهو محرك متصفح تجريبي أنشأته في الأصل شركة Mozilla، من خلال تولي صيانته في يناير 2023. - تشمل التقدمات الكبيرة ترقية التبعيات، وتعزيز التكامل المستمر (CI) والأدوات، وتوسيع دعم المجتمع، وإضافة دعم لنظامي Android وOpenHarmony. - جمع المشروع أكثر من 24,500 دولار من التبرعات، مع أهداف مستقبلية ليصبح محرك الويب الافتراضي لتطبيقات Rust وتطوير متصفح ويب كامل الميزات، على الرغم من التحديات مثل المنافسة والتمويل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>محرك المتصفح سيرفو يشهد انتعاشًا مع التحديثات وهو الآن يقبل التبرعات من خلال Open Collective ورعاة GitHub. - إغاليا، مساهم كبير في سيرفو، تشارك أيضًا في تطوير كروميوم، مما يبرز أهمية تنوع محركات المتصفح. - على الرغم من النكسات السابقة، مثل توقف موزيلا عن تطويره، يظل سيرفو نشطًا، مع مناقشات حول فوائد إعادة كتابته بلغة Rust وآمال في تمويل مستقبلي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">يوم في حياة طاقم احتيال صوتي نشط</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت شركتا آبل وجوجل تحذيرات بشأن عمليات الاحتيال عبر الهاتف، ومع ذلك، تستغل مجموعة تُدعى &quot;كريبتو كاميليون&quot; خدماتهما لتنفيذ هجمات تصيد احتيالي، مما يؤدي إلى خسائر مالية كبيرة للضحايا مثل مستثمر العملات المشفرة توني، الذي خسر 4.7 مليون دولار.</li>
<li>تستخدم عصابة التصيد الاحتيالي طرقًا متطورة، بما في ذلك مجموعات تصيد تحاكي صفحات المصادقة ومكالمات دعم أبل المزيفة، مع أدوار مثل المتصل، والمشغل، والمصرف، والمالك لتنفيذ عمليات الاحتيال الخاصة بهم.</li>
<li>على الرغم من الخيانات الداخلية، تواصل هذه المجموعات الإجرامية الإلكترونية الازدهار على منصات مثل تيليجرام وديسكورد، مع التركيز على استهداف الأفراد الأثرياء، وخاصة أولئك الذين يمتلكون أصولاً في العملات المشفرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعرضت محطة وقود ريفية في أوهايو لعملية احتيال صوتي، حيث قام المحتالون بانتحال شخصية المحطة لطلب مدفوعات ببطاقات الائتمان عبر الهاتف باستخدام هوية متصل مزيفة. - يبرز الحادث إمكانية زيادة مثل هذه العمليات الاحتيالية مع استخدام أدوات الأتمتة، مما يؤكد الحاجة إلى تحسين تدابير الأمان. - واجه الصحفي المتخصص في الأمن السيبراني، بريان كريبس، المعروف بكشفه عن عمليات الاحتيال عبر الإنترنت، صعوبات عندما توقفت شركة أكاماي عن توفير حماية DDoS لموقعه، مما دفع جوجل لتقديم الدعم، مما يبرز التحديات المستمرة في مجال الأمن السيبراني.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">شوارع GL - خريطة الشوارع المفتوحة ثلاثية الأبعاد</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL هو مشروع OpenStreetMap ثلاثي الأبعاد يتيح للمستخدمين استكشاف خرائط ثلاثية الأبعاد مفصلة، على الرغم من أن بعض المستخدمين لاحظوا أن بيانات OSM قديمة وأن هناك مشكلات في بعض الميزات مثل الجسور.</li>
<li>اقترح المستخدمون تحسينات، بما في ذلك استخدام Cloudflare لتحميل أسرع، وتحديث بيانات المباني، ودمج بيانات الارتفاع لتعزيز التجربة البصرية.</li>
<li>يدعم المشروع تحميل ملفات GPX وFIT لمسارات GPS، مما يتيح التفاعل مع الخريطة عبر أدوات التحكم في لوحة المفاتيح والفأرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">وداعًا لألعاب ويندوز؟ نظام SteamOS يتوسع رسميًا ليشمل ما بعد جهاز Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>سيكون جهاز Legion Go S من لينوفو أول جهاز غير تابع لشركة Valve يتم تشغيله رسميًا بنظام &quot;SteamOS&quot;، مما يشير إلى تحول كبير عن نظام Windows لأجهزة الكمبيوتر المخصصة للألعاب.</li>
<li>ستكون نسخة SteamOS من الجهاز أكثر تكلفة، حيث تبدأ من 500 دولار، مقارنة بنسخة Windows التي يبلغ سعرها 730 دولارًا.</li>
<li>خطة شركة فالف لإصدار نسخة تجريبية من نظام SteamOS للتثبيت الشخصي قد تتحدى هيمنة نظام ويندوز في ألعاب الكمبيوتر الشخصي، مما يعزز التحول الأوسع نحو الألعاب المعتمدة على نظام لينكس.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نظام SteamOS يوسع نطاقه ليشمل ما هو أبعد من جهاز Steam Deck، مقدماً نفسه كبديل موثوق لنظام Windows لعشاق الألعاب.</li>
<li>يتيح استخدام Proton، وهي طبقة توافق، تشغيل معظم الألعاب بكفاءة على نظام Linux، على الرغم من أن بعض الألعاب متعددة اللاعبين التي تحتوي على أنظمة مكافحة الغش على مستوى النواة قد تواجه مشكلات.</li>
<li>مع أدوات مثل Heroic وLutris التي تبسط الوصول إلى الألعاب من منصات مختلفة، تقدم SteamOS تجربة مبسطة تشبه تجربة الأجهزة المنزلية، مما قد يشكل تحديًا لهيمنة نظام Windows في قطاع الألعاب مع تبني المزيد من الأجهزة له.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الأخطاء التي يرتكبها المهندسون في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AE%D8%B7%D8%A7%D8%A1%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%8A%20%D9%8A%D8%B1%D8%AA%D9%83%D8%A8%D9%87%D8%A7%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%87%D9%86%D8%AF%D8%B3%D9%88%D9%86%20%D9%81%D9%8A%20%D9%82%D9%88%D8%A7%D8%B9%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%B4%D9%8A%D9%81%D8%B1%D8%A9%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%A8%D9%8A%D8%B1%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%B1%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A8%20%D9%8A%D9%86%D8%A7%D9%8A%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A5%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
