<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 19:07:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">ما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي</a></h2>
<ul>
<li>تم توجيه تهمة القتل إلى لويجي مانجيوني، البالغ من العمر 26 عامًا ومن عائلة بارزة في بالتيمور، في قضية مقتل الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare، بريان طومسون، في مدينة نيويورك.</li>
<li>تم اعتقال مانجيوني في بنسلفانيا ومعه سلاح شبح ووثيقة تشير إلى دافع يتعلق بالغضب تجاه الشركات الأمريكية.</li>
<li>على الرغم من إنجازاته الأكاديمية ومسيرته المهنية كمهندس بيانات، تشير وسائل التواصل الاجتماعي الخاصة بمانجيوني إلى عزلة حديثة عن العائلة والأصدقاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد أثارت قضية المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي العديد من النظريات، بدءًا من خطة متعمدة لنشر رسالة إلى مجرد عدم كفاءة وحظ. - سلوك المشتبه به، بما في ذلك حمل الأدلة والظهور في الأماكن العامة خلال مطاردة، قد زاد من تكهنات الجمهور. - الحادثة أثارت نقاشات حول القضايا المجتمعية، خاصة الإحباط العام من نظام الرعاية الصحية والفوارق في معاملة الجرائم بناءً على وضع الضحية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">هذا ليس مزاحًا، لقد اتصلت شركة فنكو بوالدتي للتو</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت شركة فنكو طلب إزالة يستهدف صفحة معينة على موقع itch.io، لكن ذلك أدى إلى إزالة الموقع بالكامل مؤقتًا، مما أدى إلى رد فعل سلبي من الجمهور.</li>
<li>أوضحت شركة فنكو أن نيتهم كانت استهداف صفحة معينة فقط، وليس منصة itch.io بأكملها.</li>
<li>أثار الحادث مناقشات حول مسؤولية الشركات وشركائها في إدارة طلبات الإزالة بشكل فعال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">حساب الشجرة</a></h2>
<ul>
<li>حساب الشجرة هو نموذج حسابي مكتمل من حيث تورينج مع مشغل واحد، مما يسمح بتحليل البرامج، وفحص الأنواع، والتجميع، والتحسين مباشرة داخل الكود. - يدعم أنظمة الأنواع العشوائية والكتابة التدريجية، مما يمكن من استخدام حلقات القراءة والتقييم والطباعة القوية (REPLs) ونشر البرامج دون الحاجة إلى أدوات خارجية. - تجعل بنيته النحوية والدلالية البسيطة منه قابلًا للنقل وسهل التنفيذ للمفسرين على أي منصة، مما يجعله مناسبًا للنمذجة والمواصفات الرسمية والأغراض التعليمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حساب الشجرة هو لغة برمجة تم تطويرها بواسطة البروفيسور باري جاي، تركز على الأشجار غير المسماة وتسمح بالتفحص والتلاعب في الوظائف.</li>
<li>إنه مكتمل تورينج، مما يعني أنه يمكنه تنفيذ أي عملية حسابية إذا توفرت له الوقت والموارد الكافية، ويقدم ميزات فريدة مثل عكس الوظائف، مما يجعله متميزًا عن لغات مثل ليسب أو فورث.</li>
<li>يناقش المجتمع بنشاط تداعياته وتطبيقاته المحتملة، على الرغم من وجود بعض الارتباك بشأن عرضه والغرض منه على موقع treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">تريليس - نموذج توليدي شبكي ثلاثي الأبعاد</a></h2>
<ul>
<li>يقدم المنشور طريقة جديدة لتوليد ثلاثي الأبعاد باستخدام تمثيل موحد للهيكل الكامن (SLAT)، مما يعزز إنشاء أصول ثلاثية الأبعاد متعددة الاستخدامات وعالية الجودة.</li>
<li>النموذج، الذي يُطلق عليه اسم TRELLIS، يستخدم محولات التدفق المصححة ويتم تدريبه على مجموعة بيانات كبيرة، متفوقًا على الأساليب الحالية في توليد الأبعاد الثلاثية.</li>
<li>يدعم النهج تنسيقات إخراج مرنة وتحرير ثلاثي الأبعاد محلي، مع خطط لإصدار الشيفرة والنموذج والبيانات للجمهور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تريليس، نموذج توليدي للشبكات ثلاثية الأبعاد، قد أثار ردود فعل متباينة بسبب قدرته على إنتاج أصول عالية الجودة، مما قد يحول تركيز تطوير الألعاب من الرسوميات إلى السرد القصصي.</li>
<li>بينما يعبر البعض عن قلقهم بشأن تراجع دور الفن اليدوي، يرى آخرون إمكانية للفنانين للتكيف واستخدام الذكاء الاصطناعي لتعزيز أعمالهم.</li>
<li>يُعترف بتريليس لإمكاناته في النمذجة الأولية وتعميم النمذجة ثلاثية الأبعاد، على الرغم من القيود الحالية مثل جودة الإطار السلكي الضعيفة والتحديات مع بعض الأشكال.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">أنقذوا الموسيقى، أنقذوا الأرشيف</a></h2>
<ul>
<li>أكثر من 500 موسيقي يدعون الشركات الكبرى لسحب دعوى قضائية بقيمة 621 مليون دولار ضد أرشيف الإنترنت، وهي مؤسسة ثقافية غير ربحية.</li>
<li>يشدد الموسيقيون على الحاجة إلى تعويض عادل، وحماية الإرث الموسيقي، والاستثمار في الفنانين الأحياء بدلاً من دعم الممارسات الاحتكارية.</li>
<li>يجادلون بأن بقاء صناعة الموسيقى يعتمد على إعطاء الأولوية لمستقبل الفنانين والحفاظ على أعمالهم، داعين إلى دعم الجمهور من خلال رسالة مفتوحة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستخدم المشاريع مفتوحة المصدر، مثل Relisten، أرشيف الإنترنت لتخزين الحفلات الموسيقية المسجلة بشكل قانوني، مما يساعد عشاق الموسيقى ويحافظ على التاريخ الثقافي.</li>
<li>يواجه أرشيف الإنترنت تحديات قانونية من شركات كبرى، خاصة فيما يتعلق بمشاريع مثل مشروع Great 78، الذي يسعى للحفاظ على التسجيلات التاريخية.</li>
<li>هناك نقاش مستمر في صناعة الموسيقى حول التعويض العادل للفنانين، مع مناقشات حول حقوق الطبع والنشر، وإيرادات البث، ونماذج الإيرادات البديلة مثل المبيعات المباشرة والمنصات مثل باتريون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">من حيث توقفت</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور الجدل حول تغيير Redis لرخصتها المفتوحة المصدر، مما تسبب في استياء بين المساهمين الذين يشعرون بالخيانة بسبب هذه الخطوة. يُنظر إلى الرخصة الجديدة من قبل البعض على أنها تعقد الاستخدام القانوني، بينما يراها آخرون ضرورية لمنع استغلالها من قبل الشركات الكبرى. ظهور Valkey، وهو تفرع من Redis مدعوم من قبل شركات تقنية كبرى، وعودة مؤسس Redis سالفاتوري سانفيليبو، هما تطورات هامة في النقاش المستمر حول تراخيص المصدر المفتوح وتأثير الشركات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">كتب المطور 25 ألف سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كتب مطور في بنغلاديش 25,000 سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية فقط، مما يظهر تفانيًا ومرونة استثنائية.</li>
<li>يتم تنظيم حملة لجمع التبرعات لتزويده بجهاز كمبيوتر محمول، حيث أن أجهزة الكمبيوتر المحمولة مكلفة في بنغلاديش، مما يبرز العوائق المالية التي يواجهها المطورون في البلدان النامية.</li>
<li>يستخدم المطور أدوات مثل Termius وtmux وVim على هاتفه، وقد أثارت جهوده مناقشات حول تحديات البرمجة على الهاتف.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">إلغاء الحسابات المصرفية (وتفنيد؟)</a></h2>
<ul>
<li>إغلاق الحسابات البنكية بشكل قسري، المعروف باسم إلغاء الحسابات البنكية، هو قضية مثيرة للجدل، تؤثر بشكل خاص على الشركات العاملة في مجال العملات الرقمية، مع مخاوف من إمكانية استخدامه كأداة سياسية.</li>
<li>يتضمن النقاش تفاعلات معقدة بين الجهات الخاصة والحكومية، حيث يرى البعض أن إلغاء الحسابات البنكية ضروري لإدارة المخاطر، بينما يعتبره آخرون غير عادل ويفتقر إلى الإجراءات القانونية الواجبة.</li>
<li>يستشهد النقاد بإجراءات تنظيمية تاريخية مثل عملية خنق النقطة، التي ضغطت على البنوك لقطع العلاقات مع صناعات معينة، باعتبارها مشابهة للإجراءات الحالية ضد شركات العملات الرقمية، والتي تُسمى &quot;خنق النقطة 2.0&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يشير مصطلح إلغاء الحسابات البنكية إلى قيام البنوك بإغلاق الحسابات أو رفض تقديم الخدمات، وغالبًا ما يكون ذلك بسبب الضغوط التنظيمية مثل قوانين مكافحة غسل الأموال، التي تهدف إلى منع الأنشطة المالية غير القانونية.</li>
<li>يسلط النقاد الضوء على نقص الشفافية والإجراءات القانونية الواجبة في إغلاق الحسابات البنكية، مما يمكن أن يؤثر بشكل غير عادل على الأفراد والشركات، ويحد من مشاركتهم الاقتصادية.</li>
<li>يدور النقاش حول ما إذا كان ينبغي إلزام البنوك بتقديم الخدمات الأساسية للجميع، بغض النظر عن المخاطر المتوقعة، وكيف يتقاطع هذا الموضوع مع القضايا السياسية والاجتماعية الأوسع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">مؤشر مزدوج (YC W24) - الاستثمار في المؤشرات بنسبة نفقات 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double هو منصة مالية تتيح الاستثمار في أكثر من 50 مؤشرًا لسوق الأسهم بدون نسب نفقات، حيث تفرض رسومًا ثابتة قدرها 1 دولار شهريًا للإدارة وإعادة التوازن وجني الخسائر الضريبية.</li>
<li>تقدم المنصة الفهرسة المباشرة من خلال شراء الأسهم الفردية من المؤشرات الشهيرة، مما يوفر التخصيص والتحسين اليومي للمحفظة، مما يميزها عن غيرها من المستشارين الآليين.</li>
<li>حققت شركة Double أصولًا تحت الإدارة بقيمة 10 ملايين دولار وتهدف إلى إحداث ثورة في سوق الصناديق المتداولة في البورصة وصناديق الاستثمار المشتركة الذي يبلغ حجمه 100 مليار دولار سنويًا من خلال تقديم استراتيجيات استثمار منخفضة الرسوم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Double هي منصة استثمار تقدم استثمار المؤشرات برسوم ثابتة قدرها 1 دولار شهريًا ونسب نفقات 0%، وتهدف إلى تغيير الأسواق التقليدية لصناديق الاستثمار المتداولة وصناديق الاستثمار المشتركة. تأسست المنصة بواسطة جي جي ومارك، وتدير أكثر من 50 مؤشرًا لسوق الأسهم وتتعامل مع مهام مثل إعادة التوازن وحصاد الخسائر الضريبية، مع أصول تحت الإدارة بقيمة 10 ملايين دولار. على الرغم من هيكل الرسوم المبتكر، هناك مخاوف بشأن استدامة Double وأمانها وكيفية مقارنتها بالمؤسسات المالية الراسخة مثل فانجارد وفيديليتي.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%A7%20%D9%86%D8%B9%D8%B1%D9%81%D9%87%20%D8%B9%D9%86%20%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B4%D8%AA%D8%A8%D9%87%20%D8%A8%D9%87%20%D9%81%D9%8A%20%D8%A5%D8%B7%D9%84%D8%A7%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%A7%D8%B1%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A%D8%B0%D9%8A&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A1%D9%A0%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">تم إزالة Itch.io بواسطة Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تعطيل نطاق Itch.io بسبب تقرير احتيال وتصيد خاطئ من قبل BrandShield يتعلق بصفحة معجبين للعبة Funko Pop. يبرز الحادث مشكلات في تنفيذ العلامات التجارية الآلي وغياب الإشراف البشري، بالإضافة إلى الاستجابة البطيئة من قبل المسجل، iwantmyname. أثارت الحالة دعم المستخدمين لـ itch.io وانتقادات للأطراف المعنية في عملية الإزالة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">التلاعب في سلسلة توريد OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>حدد مهندس أمني ثغرات في عملية ترقية البرامج الثابتة لـ OpenWrt، بما في ذلك حقن الأوامر ومشاكل تصادم تجزئة SHA-256. سمحت الثغرات للمهاجمين المحتملين بحقن الأوامر وخلق تصادمات تجزئة، مما أدى إلى تثبيت برامج ثابتة ضارة. قام فريق OpenWrt بسرعة بمعالجة وإصلاح هذه الثغرات، مؤكدين على الحاجة إلى أمان قوي في سلاسل توريد البرمجيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى وجود ثغرة في سلسلة توريد OpenWrt إلى تمكين تنفيذ التعليمات البرمجية المستهدفة دون التحقق، مما يشكل خطرًا على الإنشاءات التي تحتوي على أبواب خلفية. - يبرز الحادث أهمية القابلية لإعادة الإنتاج والشفافية في إنشاء البرمجيات، على غرار الممارسات في مستودع ebuild الخاص بـ Gentoo. - يسلط استجابة OpenWrt السريعة الضوء على كفاءة المشاريع مفتوحة المصدر في معالجة القضايا الأمنية مقارنة بالبدائل مغلقة المصدر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">بات جيلسنجر كان غير مناسب لإنتل</a></h2>
<ul>
<li>على الرغم من خبرته التقنية ومهاراته الإدارية، اعتُبر بات غيلسنجر غير مناسب لمنصب الرئيس التنفيذي لشركة إنتل بسبب عدم قدرته على معالجة التحديات الثقافية والاستراتيجية للشركة.</li>
<li>تم انتقاد قراراته القيادية، مثل الحفاظ على توزيعات الأرباح والإعلانات العدوانية، لكونها تعكس نهجًا في زمن السلم بدلاً من القيادة الضرورية في زمن الحرب.</li>
<li>إدارة جيلسنجر لخدمات فاوندرى إنتل وإنهاء مشروع توفينو، وهو مشروع واعد لرقائق التبديل القابلة للبرمجة، اعتبرت خطوات خاطئة كبيرة، مما ترك القضايا الثقافية لإنتل دون حل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجه بات غيلسنجر، الرئيس التنفيذي لشركة إنتل، تحديات تشمل تأخيرات في إنتاج 10 نانومتر والمنافسة من شركة TSMC، مما أدى إلى انخفاضات كبيرة في الأسهم رغم الاستثمارات الاستراتيجية في مرافق التصنيع.</li>
<li>يشير النقاد إلى أن مجلس إدارة إنتل، الذي يتكون في الغالب من أعضاء غير تقنيين، قد يكون مشكلة أساسية، متسائلين عما إذا كانت خبرة جيلسنجر التقنية أو شخص خارجي ضرورية لحل مشاكل إنتل.</li>
<li>يدور النقاش المستمر حول ما إذا كانت استراتيجيات جيلسنجر مناسبة أم أن تكوين مجلس الإدارة وقراراته تعيق تقدم إنتل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 - JSON للبشر</a></h2>
<ul>
<li>JSON5، وهو امتداد لـ JSON، مصمم لتسهيل التحرير اليدوي، مما يجعله مثاليًا لملفات التكوين ولكنه غير مناسب للتواصل بين الآلات.</li>
<li>منذ إطلاقه في عام 2012، اكتسب JSON5 شعبية كبيرة، حيث يتم تحميله أكثر من 65 مليون مرة أسبوعيًا، ويُستخدم في مشاريع كبيرة مثل Chromium وNext.js.</li>
<li>JSON5 هو مجموعة شاملة من JSON، يدمج ميزات ECMAScript 5.1، مما يسمح بمرونة في بناء الجملة، وهو متوافق مع ES5، مع توفر مكتبة JavaScript لتحليل البيانات والتسلسل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 هو امتداد لـ JSON مصمم ليكون أكثر ملاءمة للبشر من خلال السماح بميزات مثل التعليقات والفواصل اللاحقة.</li>
<li>هناك نقاش حول ما إذا كان يجب أن يظل JSON بسيطًا أو يتطور مع ميزات إضافية، كما هو الحال مع JSON5، الذي ليس تحديثًا رسميًا بل هو تنسيق بديل.</li>
<li>يقترح البعض استخدام صيغ أخرى مثل TOML أو HJSON لجعل التكوينات أكثر قابلية للقراءة من قبل البشر، مما يبرز النقاش المستمر حول تطور JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">المملكة المتحدة تحظر إعلانات التلفزيون النهارية للحبوب والكعك والبرغر</a></h2>
<ul>
<li>تقوم الحكومة البريطانية بتنفيذ حظر على الإعلانات التلفزيونية النهارية للأطعمة السكرية و&quot;الأقل صحة&quot;، مثل الحبوب، والكعك، والبرغر، لمعالجة السمنة لدى الأطفال.</li>
<li>بدءًا من أكتوبر المقبل، لن يُسمح بعرض هذه الإعلانات إلا بعد الساعة 9:00 مساءً، بهدف منع 20,000 حالة من السمنة لدى الأطفال كل عام.</li>
<li>أكد وزير الصحة ويس ستريتينج على أهمية وقف استهداف الأطفال بالإعلانات عن الوجبات السريعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فرضت المملكة المتحدة حظرًا على الإعلانات التلفزيونية للوجبات السريعة خلال النهار، بما في ذلك الحبوب والمخبوزات والبرغر، كإجراء لمكافحة السمنة لدى الأطفال.</li>
<li>يجادل النقاد بأن الحظر غير كافٍ، حيث يتأثر الأطفال بشكل أكبر بالإعلانات عبر الإنترنت على منصات مثل يوتيوب وتيك توك، والتي لم يشملها الحظر.</li>
<li>لا يزال الجدل قائمًا حول ما إذا كان ينبغي على الحكومة تطبيق القوانين الحالية وتنظيم الإعلانات عبر الإنترنت التي تستهدف الأطفال، أم يجب على الآباء تحمل المزيد من المسؤولية في حماية الأطفال من الإعلانات الضارة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">قررت شركة هيتزنر إلغاء حسابنا وإنهاء جميع الخوادم.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثارت إلغاء حسابات هيتزنر وإنهاء الخوادم مناقشات حول ضرورة النسخ الاحتياطي وخطط التعافي من الكوارث.</li>
<li>شارك المستخدمون تجاربهم مع تطبيق هيتزنر الصارم لشروط الخدمة، بما في ذلك إيقاف الخوادم فورًا عند حدوث انتهاكات، مما أثار مخاوف بشأن موثوقية مزود الخدمة السحابية.</li>
<li>أكدت المناقشة على مخاطر الاعتماد على مزود واحد وأهمية استخدام مزودين متعددين للنسخ الاحتياطي لضمان أمان البيانات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">ويلو، شريحتنا الكمية</a></h2>
<ul>
<li>قدمت جوجل شريحة ويلو، وهي شريحة كمومية تمثل تقدمًا كبيرًا في تصحيح الأخطاء الكمومية وسرعة الحوسبة. أظهرت ويلو قدرتها من خلال تنفيذ عملية حسابية في أقل من خمس دقائق، وهي مهمة كانت ستستغرق حاسوبًا فائقًا 10 سكستيليون سنة، مما يشير إلى إمكانيتها في معالجة المشكلات المعقدة التي تتجاوز قدرات الحواسيب التقليدية. يُعتبر هذا التطور محوريًا لمستقبل الحواسيب الكمومية التجارية القابلة للتطبيق، مع تداعيات على ثورة صناعات مثل الطب والطاقة والذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إعلان جوجل عن الشريحة الكمية، ويلو، التي تحتوي على أكثر من 100 كيوبت مع استقرار، يمثل علامة فارقة في الحوسبة الكمية. هذا التطور يمكن أن يؤثر على الذكاء الاصطناعي وأمن البيانات، حيث تشكل الحوسبة الكمية تحديات لطرق التشفير التقليدية. على الرغم من هذا الإنجاز، فإن التطبيقات العملية مثل خوارزمية شور تتطلب عددًا أكبر بكثير من الكيوبتات، مما يؤدي إلى ردود فعل متباينة بشأن التأثير الفوري للشريحة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: سورا</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أداة توليد الفيديو Sora من OpenAI تتلقى مراجعات متباينة بسبب التحديات في إنشاء محتوى دقيق، حيث تواجه التكنولوجيا الحالية للذكاء الاصطناعي صعوبة في التعامل مع التعليمات التفصيلية ودقة الحركة.</li>
<li>الأداة غير متوفرة بعد في الاتحاد الأوروبي، وقد واجه إطلاقها مشاكل في الخوادم، مما أثر على تجربة المستخدم.</li>
<li>بينما يقدر بعض المستخدمين الجدة والإمكانيات التي يوفرها المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، هناك مخاوف بشأن الجودة وهيكل التسعير، حيث يلاحظ البعض أنه يتخلف عن المنافسين.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تم إزالة Itch.io بواسطة Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D9%85%20%D8%A5%D8%B2%D8%A7%D9%84%D8%A9%20Itch.io%20%D8%A8%D9%88%D8%A7%D8%B3%D8%B7%D8%A9%20Funko&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A9%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">نيكست: متصفح الهاكرز</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt هو متصفح مصمم للمستخدمين المتقدمين، يركز على التنقل باستخدام لوحة المفاتيح والكفاءة في تحليل واستخراج المعلومات عبر الإنترنت.</li>
<li>يتميز بأدوات قوية مثل تلميحات الروابط، والقفز إلى العناوين للتنقل في المستندات، والبحث الغامض لإدارة علامات التبويب بسهولة وتنفيذ الأوامر.</li>
<li>تشمل الوظائف الإضافية وجود REPL مدمج (حلقة قراءة-تقييم-طباعة) للبرمجة، وبحث ذكي في العلامات المرجعية، وملء تلقائي قابل للتخصيص، وسجل الحافظة، وسجل قائم على الشجرة لتتبع الصفحات التي تمت زيارتها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt هو متصفح يدمج أدوات الذكاء الاصطناعي والأدوات الدلالية، بهدف تحسين تجربة المستخدم من خلال العمل كـ &quot;دماغ ثانٍ&quot;، على الرغم من أن بعض المستخدمين يشككون في قدرات الذكاء الاصطناعي وتأثيره على الأداء.</li>
<li>مكتوب بلغة Common Lisp، تم تصميم Nyxt ليكون قابلاً للتوسعة بشكل كبير مثل Emacs ولكنه لا يدعم WebExtensions، مما يحد من التوافق مع الإضافات الشهيرة مثل uBlock Origin.</li>
<li>على الرغم من الميزات الفريدة مثل تاريخ يعتمد على الشجرة وتدفقات العمل المعتمدة على لوحة المفاتيح، إلا أن جدواه تُناقش مقارنة بالمتصفحات مثل qutebrowser وFirefox؛ وهو متاح على نظام لينكس، مع دعم غير رسمي لـ BSD وmacOS وWindows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">سقوط الحكومة السورية ونهاية حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انتهى حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا في سوريا، مما يشير إلى ضعف حالة داعميهم الرئيسيين، روسيا وإيران، الذين يشاركون في صراعات أخرى.</li>
<li>أدى الفراغ في السلطة في سوريا إلى وضع معقد حيث تتنافس عدة فصائل للسيطرة، مما يخلق حالة من عدم اليقين بشأن مستقبل البلاد.</li>
<li>قد يساهم سقوط الأسد في عدم الاستقرار الإقليمي ويكون له تداعيات أوسع على السياسة العالمية، بما في ذلك الصراع في أوكرانيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">الهندسة العكسية لتنسيق ملف صورة لعبة قناة سيجا</a></h2>
<ul>
<li>كانت قناة سيجا خدمة رائدة للألعاب عند الطلب لجهاز سيجا جينيسيس، نشطة من عام 1994 إلى 1998، حيث كانت تقدم حوالي 50 لعبة شهريًا. في عام 2024، اكتشف مستخدم قرص صورة لعبة من قناة سيجا يعود لعام 1996، مما أدى إلى جهود في الهندسة العكسية لاستخراج وحفظ بياناته. نجح المشروع في فك تشفير الألعاب الحصرية، مما يبرز دور جهود المجتمع والهندسة العكسية في الحفاظ على تاريخ الألعاب.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كانت قناة سيجا خدمة مبتكرة في التسعينيات تتيح للمستخدمين تنزيل الألعاب عبر تلفزيون الكابل، وتعمل بشكل مشابه لتليتيكست مع حلقة بيانات مستمرة.</li>
<li>كان ذلك بمثابة مقدمة لتوزيع الألعاب الرقمية الحديثة، حيث قدم مجموعة متغيرة من الألعاب مقابل رسوم اشتراك، على الرغم من التحديات التقنية والانتشار المحدود.</li>
<li>كانت الخدمة تتطلب أجهزة خاصة وتستخدم البث عبر الأقمار الصناعية إلى رؤوس الكابلات، لكنها كانت معروفة بعدم موثوقيتها في بعض المناطق.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">إعادة فتح كاتدرائية نوتردام</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعيد افتتاح كاتدرائية نوتردام، وقد تم ترميمها لتعود إلى مظهرها الأصلي في العصور الوسطى مع تحديثات حديثة، مثل البرج الجديد.</li>
<li>ركزت عملية الترميم على عكس التصميم الأصلي للكاتدرائية بدلاً من حالتها قبل حريق 2018، مما أكسبها إشادة على الحرفية والتقنيات التقليدية.</li>
<li>أثار المشروع مناقشات حول تحقيق التوازن بين الأصالة التاريخية والعناصر الحديثة، مما جذب اهتمامًا كبيرًا لأهمية نوتردام الثقافية والتاريخية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">براين كريبس يحقق في أكثر القراصنة شراسة على الإنترنت - من موقع سري</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>برايان كريبس، صحفي معروف في مجال الأمن السيبراني، يشتهر بتحقيقاته في أنشطة القرصنة، بما في ذلك كشفه عن خلل كبير في تتبع الهواتف المحمولة في عام 2018.</li>
<li>تناقش المقالة سهولة تعلم الهاكرز الشباب للمهارات من خلال المجتمعات عبر الإنترنت، مسلطة الضوء على سهولة الوصول إلى معرفة القرصنة.</li>
<li>كما يتناول المخاطر التي يواجهها القراصنة، غالبًا مقابل مكافآت مالية ضئيلة، مما يبرز أهمية وتحديات مجال الأمن السيبراني.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">تلقى مخبر شركة الطيران آلاف الدولارات من مصادرة أموال الركاب النقدية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تلقى مخبر في شركة طيران حوافز مالية من مصادرات نقدية لركاب، مما أثار مخاوف بشأن انتهاكات محتملة للحقوق المدنية.</li>
<li>تم تعليق عمليات التفتيش &quot;التوافقية&quot; التي تقوم بها إدارة مكافحة المخدرات في المطارات، والتي غالبًا ما تُنتقد لكونها تستند إلى معايير ضعيفة، وذلك عقب تقرير من المفتش العام لوزارة العدل.</li>
<li>يجادل النقاد بأن مصادرة الأصول المدنية غير دستورية ويدعون إلى إصلاحات نظامية لمنع إساءة استخدام إنفاذ القانون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">تصفح المحتوى السلبي عبر الإنترنت يجعل الصراعات النفسية أسوأ: دراسة</a></h2>
<ul>
<li>قام باحثون من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا بإنشاء إضافة ويب تُسمى &quot;النظام الغذائي الرقمي&quot; لمساعدة المستخدمين في اتخاذ قرارات مستنيرة بشأن المحتوى عبر الإنترنت لحماية صحتهم العقلية.</li>
<li>تستخدم الأداة معالجة اللغة الطبيعية (NLP) لتقييم صفحات الويب بناءً على العاطفة والمعرفة وقابلية التنفيذ، موجهة المستخدمين نحو محتوى أكثر إيجابية.</li>
<li>يؤكد البحث على العلاقة الثنائية بين السلوك عبر الإنترنت والصحة العقلية، مع نتائج نُشرت في مجلة نيتشر هيومان بيهيفيور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير دراسة إلى أن التعرض للمحتوى السلبي عبر الإنترنت يمكن أن يزيد من تفاقم مشاكل الصحة العقلية، مما يساهم في الشعور بالقلق والعجز. - يعد إدارة استهلاك الإنترنت أمرًا حيويًا، حيث يمكن أن يؤثر التعرض المستمر للمعلومات السلبية بشكل كبير على الأفكار والمشاعر. - بينما يعتبر البقاء على اطلاع مهمًا للتغيير المجتمعي، يجد الكثيرون أن تقليل التعرض للأخبار السلبية والتركيز على الرفاه الشخصي يمكن أن يوفر الراحة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="نيكست: متصفح الهاكرز" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%86%D9%8A%D9%83%D8%B3%D8%AA%3A%20%D9%85%D8%AA%D8%B5%D9%81%D8%AD%20%D8%A7%D9%84%D9%87%D8%A7%D9%83%D8%B1%D8%B2&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A8%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">عامي الثاني بدون عمل</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">عنصر الحوار</a></h2>
<ul>
<li>يُستخدم عنصر HTML `` لإنشاء صناديق حوار، والتي يمكن أن تكون نمطية (توقف التفاعل مع الصفحة) أو غير نمطية (تسمح بالتفاعل).</li>
<li>تُستخدم طرق JavaScript <code>.showModal()</code> و <code>.show()</code> لعرض الحوارات المودال وغير المودال على التوالي، بينما تُستخدم <code>.close()</code> لإغلاقها.</li>
<li>الوصولية أمر بالغ الأهمية؛ تأكد من ضبط التركيز بشكل صحيح وتوفير آلية إغلاق، مثل زر، أثناء استخدام CSS <code>::backdrop</code> لتنسيق خلفيات النوافذ المنبثقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لقد أثار عنصر الحوار على developer.mozilla.org نقاشًا حول استخدام عناصر HTML التفاعلية، مثل منتقي الملفات ومشغلات الوسائط، مع وجود آراء متباينة حول اتساقها وقابليتها للتنبؤ عبر المتصفحات.</li>
<li>بينما ينتقد بعض المطورين عنصر الحوار لكونه غير منسق ولا يعمل مثل النوافذ المنبثقة الأصلية، يقدر آخرون فوائده الدلالية وفوائده في الوصول.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات في الحفاظ على اتساق التصميم والمخاوف بشأن الاستخدام المحتمل من قبل المعلنين، مما يشير إلى أن عنصر الحوار هو خطوة تقدمية ولكنه لا يزال يتطلب تحسينات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">يحاول المؤسس المشارك لتطبيق Maps.me إغلاق مشروع Organic Maps المفتوح المصدر.</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت Organic Maps الشيفرة المصدرية لـ &quot;الخادم الفوقي&quot; الخاص بها، والذي يحسن سرعات تنزيل الخرائط عن طريق توجيه المستخدمين إلى أفضل خوادم شبكة توصيل المحتوى (CDN) بناءً على موقعهم.</li>
<li>الكود، الذي كان مغلقًا في البداية لمنع التفرعات غير المصرح بها، أصبح الآن مفتوحًا تحت رخصة MIT، مما يعزز الشفافية ومشاركة المجتمع.</li>
<li>يعيد الفريق النظر في استخدام Cloudflare Workers لمنع الاعتماد الكامل على مورد واحد وقد أعاد التغييرات غير المصرح بها التي قام بها أحد المساهمين، مؤكدًا التزامهم بالخصوصية والشفافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حاول ألكسندر بورسوك، المؤسس المشارك لـ Maps.me، إغلاق الفرع المفتوح المصدر لـ Organic Maps عن طريق تعديل رخصة MIT الخاصة به وإضافة تسجيل إلى مستودع خاص. - قام رومان تسيزيك، وهو مدير مشروع آخر، بعكس هذه التغييرات وجعل المستودع عامًا، مما أدى إلى نزاع وسحب صلاحياته. - يبرز الحادث الخلافات الداخلية حول طبيعة المشروع المفتوحة المصدر، ومع ذلك، تواصل Organic Maps كونها تطبيق خرائط غير متصل بالإنترنت مستخدم على نطاق واسع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">كيفية استخدام Postgres لكل شيء</a></h2>
<ul>
<li>يُعتبر &quot;Postgres for Everything&quot; مستودعًا يروج لاستخدام PostgreSQL، وهو قاعدة بيانات علائقية مفتوحة المصدر شهيرة، لمجموعة واسعة من التطبيقات تتجاوز المهام التقليدية لقواعد البيانات. - يدعو المستودع إلى المساهمات ويتتبع الاستخدامات المبتكرة المختلفة لـ PostgreSQL، بما في ذلك وظائف الكرون، وقوائم الرسائل، والتحليلات، والمزيد، مما يبرز تنوعها. - تتضمن المبادرة 11 عنصرًا متعلقًا بـ Supabase، وهي منصة تقدم خدمات خلفية باستخدام PostgreSQL، مما يبرز تكاملها وفائدتها في تطوير التطبيقات الحديثة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المناقشة على تعددية استخدامات Postgres في التطبيقات المختلفة، لكنها تشير أيضًا إلى بعض القيود، مثل التعامل مع الأحرف الفارغة في السلاسل وضرورة استخدام SQL مخصص لعمليات الفحص بتخطي الفهرس. تتباين الآراء حول استخدام Postgres لجميع الأغراض، حيث يحذر البعض من الاعتماد المفرط على قاعدة بيانات واحدة للفرق الكبيرة، بينما يثني آخرون على بساطتها وتقليلها للتعقيد. يتم ذكر بدائل مثل Redis، إلى جانب التحديات في التوسع وأهمية تجنب الإفراط في الهندسة في المراحل المبكرة من المشروع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">الأكاذيب التي قيلت لي عن التحرير التعاوني، الجزء 1: الخوارزميات للتحرير دون اتصال</a></h2>
<ul>
<li>في أوائل عام 2024، سلطت الأبحاث حول أنظمة التحرير التعاوني لمحرر النصوص Moment الضوء على التحديات المتعلقة بالتحرير دون اتصال، حيث تفشل الخوارزميات الشائعة مثل CRDTs (أنواع البيانات المكررة الخالية من التعارض) وOT (التحول التشغيلي) في كثير من الأحيان. يزيد التحرير دون اتصال من النزاعات المباشرة، حيث ينتج عن 20-30% من هذه النزاعات نتائج غير مقبولة، مما يشير إلى أن المشكلة تتعلق أكثر بتحديات واجهة المستخدم/تجربة المستخدم (UI/UX) بدلاً من كونها مشكلة خوارزمية. يركز الباحثون الآن على تحسين تجربة المستخدم في التحرير دون اتصال، مستفيدين من كيفية تعامل git مع دمج المستندات، وهو تطور واعد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المقالة تحديات التحرير التعاوني، خاصة في وضع عدم الاتصال، وتنتقد الخوارزميات الحالية مثل أنواع البيانات المكررة الخالية من التعارض (CRDTs) والتحول التشغيلي (OT) لعدم تقديمها دائمًا نتائج ذات معنى دلالي. هناك إجماع على الحاجة إلى تحسين حل النزاعات، ربما من خلال مدخلات المستخدم أو أدوات متقدمة مثل نماذج اللغة الكبيرة (LLMs)، للتعامل مع النزاعات الدلالية بفعالية. كما يتناول النقاش دور حلول واجهة المستخدم/تجربة المستخدم (UI/UX) في تعزيز تجربة التحرير التعاوني، مشيرًا إلى أن المشكلة تتجاوز الخوارزميات لتشمل فهم نية المستخدم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">المخرجات المهيكلة مع أولاما</a></h2>
<ul>
<li>قدمت Ollama دعمًا للمخرجات المهيكلة، مما يتيح للنماذج توليد مخرجات بتنسيق محدد باستخدام مخطط JSON.</li>
<li>هذه الميزة متاحة الآن في مكتبات Ollama المحدثة للغات البرمجة بايثون وجافا سكريبت، وهي مفيدة لمهام مثل تحليل البيانات من المستندات والصور.</li>
<li>يجب على المستخدمين تحديث إلى أحدث إصدار من Ollama واستخدام معلمة التنسيق في طلبات cURL أو المكتبات، مع وعود التحديثات المستقبلية بتحسين الأداء وتوفير المزيد من خيارات التنسيق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقدم Ollama طريقة لتوليد بيانات منظمة، مثل JSON، من نماذج اللغة، مع مناقشات حول استخدام قواعد GBNF للحصول على تنسيقات إخراج أكثر تنوعًا مثل XML أو SQL. - يناقش المستخدمون موثوقية مخرجات JSON مقابل اللغة الطبيعية، مع رؤى حول كيفية توليد نماذج اللغة (LLMs) للنص ودور المطالبات المنظمة. - يُلاحظ تكامل Ollama مع llama.cpp لتبسيط استخدام النموذج، على الرغم من أن البعض يراه مجرد غلاف، وتدعم الميزة نماذج مختلفة بمستويات دقة متفاوتة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">كانت لعبة RollerCoaster Tycoon الأخيرة من نوعها [فيديو]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>لعبة RollerCoaster Tycoon، التي تم تطويرها بشكل أساسي بلغة التجميع من قبل فريق صغير، أصبحت من أكثر الألعاب مبيعًا في عام 1999، مما يعكس أسلوب تطوير نادر.</li>
<li>يقترح المعجبون استخدام OpenRCT2 للحصول على ميزات محسنة وتوافق أفضل، وRoller Coaster Tycoon Classic للأجهزة الحديثة، بينما توفر البدائل مثل Parkitect وPlanet Coaster تجارب متنوعة.</li>
<li>يسلط الفيديو الضوء على تطور تطوير الألعاب والتحديات التي تواجهها الفرق الصغيرة عند التنافس مع الاستوديوهات الكبيرة، مع نجاحات مستقلة مثل ماينكرافت التي توضح الإمكانيات لتحقيق إنجازات من قبل فرق صغيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">الفركتوز في النظام الغذائي يعزز نمو الأورام: بحث</a></h2>
<ul>
<li>لقد زاد استهلاك الفركتوز بشكل كبير خلال الخمسين عامًا الماضية، ويرجع ذلك أساسًا إلى شراب الذرة عالي الفركتوز في المشروبات والأطعمة المصنعة.</li>
<li>تشير الأبحاث من جامعة واشنطن في سانت لويس إلى أنه بينما لا يغذي الفركتوز الأورام بشكل مباشر، يقوم الكبد بتحويله إلى مغذيات تدعم نمو الأورام في أنواع السرطان مثل الميلانوما وسرطان الثدي وسرطان عنق الرحم.</li>
<li>تشير الدراسة إلى علاجات جديدة محتملة للسرطان من خلال استكشاف طرق لمنع الفركتوز من المساعدة في نمو الأورام، ربما من خلال تغييرات في النظام الغذائي أو الأدوية، بتمويل جزئي من المعاهد الوطنية للصحة (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير الأبحاث من جامعة واشنطن إلى أن استهلاك الفركتوز بكميات كبيرة قد يعزز نمو الأورام عن طريق زيادة الدهون المتداولة، والتي تستخدمها الخلايا السرطانية للنمو. في حين أن الفركتوز الموجود في الفواكه يكون عادة آمنًا بسبب العناصر الغذائية الإضافية، فإن الإفراط في تناوله من مصادر مثل شراب الذرة عالي الفركتوز قد يكون محفوفًا بالمخاطر. تؤكد الدراسة على تعقيد عملية التمثيل الغذائي للسرطان والتأثير المحتمل للنظام الغذائي على تقدم السرطان، على الرغم من أن هناك حاجة لمزيد من الأبحاث لفهم هذه الآليات بشكل كامل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">أكبر برامج الصدفة</a></h2>
<ul>
<li>تسلط الصفحة الضوء على برامج الشل المهمة، مع التركيز على السكربتات المكتوبة يدويًا بشكل كبير بدلاً من تلك التي يتم إنشاؤها بواسطة أدوات مثل autoconf. - تشمل الإدخالات البارزة akinomyoga/ble.sh، وهو محرر سطر أوامر Bash يحتوي على 61 ألف سطر من التعليمات البرمجية (LoC)، وkalua، وهو إضافة لـ OpenWRT تحتوي على 56 ألف سطر من التعليمات البرمجية المصدرية (SLoC). - توفر القائمة رؤى حول تعقيد وتنوع برمجة الشل، وتضم برامج تستخدم هياكل البيانات والخوارزميات، وعادة ما تتجاوز 5,000 سطر من التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتركز المناقشة على تعقيدات وتحديات استخدام سكربتات الشل الكبيرة، مثل مشاكل القابلية للقراءة، ومعالجة الأخطاء، وقابلية النقل. - يقترح المستخدمون النظر في بدائل مثل بايثون أو AWK للمهام المعقدة بسبب سهولة الصيانة، بينما يمكن لأدوات مثل ShellCheck أن تساعد في تحسين جودة سكربتات الشل. - تبرز المحادثة التوازن بين استخدام سكربتات الشل للمهام السريعة واختيار لغات البرمجة الأكثر قوة للمشاريع الأكبر.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – البرمجة – ليست التوجيه – LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy هو إطار عمل مصمم لبناء أنظمة ذكاء اصطناعي معيارية باستخدام كود بايثون تركيبي، مع التركيز على تحسين مخرجات نماذج اللغة (LM) دون الاعتماد فقط على المطالبات. يدعم العديد من مزودي نماذج اللغة الكبيرة (LLM) مثل OpenAI وAnthropic وDatabricks، مما يسمح للمستخدمين بوصف سلوك الذكاء الاصطناعي ككود، مما يسهل التكرار والتحسين. نشأ من Stanford NLP، ولدى DSPy حضور قوي في المجتمع على GitHub وDiscord، مما يساهم في أبحاث الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر وتطوير هياكل البرامج والمُحسِّنات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>DSPy هو إطار عمل مصمم لتحسين المطالبات لنماذج اللغة (LMs) من خلال أتمتة اختيار مجموعات فرعية من بيانات التدريب، مما يعزز الأداء ويقلل من التعديلات اليدوية.</li>
<li>يدعم التدريب الشامل لبرامج النماذج اللغوية الكبيرة (LLM)، مما يمنع استخدام المطالبات القديمة في الشيفرة، وهو مفيد بشكل خاص للمهام مثل استخراج البيانات والتلخيص.</li>
<li>بينما يجد بعض المستخدمين أن تعقيد DSPy يمثل تحديًا، فإنه يُقدَّر لنهجه المنظم وميزاته مثل التأكيدات والاقتراحات التي تفرض قيودًا على المخرجات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="عامي الثاني بدون عمل" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%B9%D8%A7%D9%85%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A%20%D8%A8%D8%AF%D9%88%D9%86%20%D8%B9%D9%85%D9%84&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A7%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">العدد الصحيح للإعلانات هو صفر</a></h2>
<ul>
<li>قدمت ذا فيرج نموذج اشتراك مع نسخة محجوبة، تقدم فوائد مثل خلاصات RSS النصية الكاملة للمشتركين.</li>
<li>يهدف الاشتراك إلى تقليل التعرض للإعلانات، ولكن هناك انتقادات بأن المشتركين الذين يدفعون يجب ألا يروا أي إعلانات على الإطلاق.</li>
<li>تُثار مخاوف بشأن احتمال بيع البيانات للمعلنين، مما يشير إلى أنه لا ينبغي أن يكون المشتركون عرضة للإعلانات وتحقيق الدخل من البيانات في الوقت نفسه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يدور النقاش حول الإعلانات في وسائل الإعلام حول ضرورتها، حيث يرى البعض أنها ضرورية لتنويع الإيرادات وتقليل التكاليف، بينما يدعو آخرون إلى تجربة خالية من الإعلانات للمشتركين الذين يدفعون.</li>
<li>يسلط النقاد الضوء على قضايا الخصوصية والطبيعة التدخلية للإعلانات عبر الإنترنت مقارنة بالإعلانات المطبوعة التقليدية، مما يثير القلق بشأن تجربة المستهلك ونزاهة وسائل الإعلام.</li>
<li>تشمل المناقشة استدامة النماذج المدعومة بالإعلانات وتستكشف طرق تمويل بديلة مثل الاشتراكات أو الدعم المباشر من خلال منصات مثل باتريون.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">مشكلة الـ 70%: حقائق صعبة حول البرمجة بمساعدة الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن لأدوات البرمجة المدعومة بالذكاء الاصطناعي توليد الشيفرة بسرعة، بشكل مشابه للمطورين المبتدئين، ولكنها غالبًا ما تتطلب مراجعة دقيقة من قبل المطورين ذوي الخبرة بسبب الأخطاء المتكررة.</li>
<li>في حين أن أدوات الذكاء الاصطناعي تتفوق في التعامل مع المهام المتكررة وتقديم مسودات أولية للشفرة، إلا أنها تواجه صعوبة في حل المشكلات المعقدة والإبداع، مما يحد من قدرتها على استبدال المبرمجين البشريين بشكل كامل.</li>
<li>يمثل دمج أدوات الذكاء الاصطناعي في سير العمل التطويري تحديًا: تعزيز التعلم والإنتاجية دون عرقلة تطوير مهارات حل المشكلات الأساسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">مطار بورتلاند يتوسع بسقف واسع من الخشب الضخم</a></h2>
<ul>
<li>قام مطار بورتلاند (PDX) بتوسيع مبناه الرئيسي بإضافة سقف مظلة مصنوع من الخشب المستدام، صممته شركة ZGF، باستخدام خشب دوغلاس فير المصفح محلي المصدر.</li>
<li>تهدف المظلة التي تمتد على مساحة تسعة أفدنة إلى تعزيز قدرة المطار وتجربة الركاب مع تقليل البصمة الكربونية، من خلال دمج عناصر بيولوجية لإضفاء جو مرحب.</li>
<li>يضع هذا المشروع معيارًا جديدًا لتصميم المطارات المستدامة، ومن المتوقع الانتهاء منه في عام 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت مطار بورتلاند سقفًا جديدًا من الخشب الضخم، الذي يعزز الضوء الطبيعي ويرفع السقف، كجزء من مشروع تجديد متعدد المراحل.</li>
<li>يُقدَّر التصميم لجمالياته وتحسيناته الصوتية، لكن بعض المستخدمين يبلغون عن ارتباك في العثور على الطريق.</li>
<li>يُعتبر استخدام الخشب خيارًا مستدامًا في البناء، رغم وجود مناقشات حول تأثيره على انبعاثات الكربون، مما يثير مقارنات مع مطارات حديثة أخرى ذات طابع طبيعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">مجلس إدارة إنتل، ومثال على فشل المجالس وقصر النظر</a></h2>
<ul>
<li>يُصور خروج بات جيلسنجر من إنتل على أنه إقالة بدلاً من تقاعد، مما يبرز إخفاقات مجلس الإدارة وتركيزه على الأهداف قصيرة الأجل بدلاً من الاستراتيجية طويلة الأجل. وقد تعرض مجلس الإدارة لانتقادات بسبب نقص الخبرة في مجال أشباه الموصلات وتركيزه على القيمة الفورية للمساهمين، مما قد يضر بآفاق إنتل طويلة الأجل وصناعة أشباه الموصلات في الولايات المتحدة. يشير فشل مجلس الإدارة في دعم استراتيجية IDM 2.0 لجيلسنجر إلى تحول نحو بيع أجزاء من الشركة، مما قد يفيد المساهمين على المدى القصير ولكنه قد يضر بمستقبل إنتل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>واجه مجلس إدارة إنتل انتقادات لافتقاره إلى الخبرة التقنية وتفضيله المكاسب قصيرة الأجل، وهو ما يعتقد البعض أنه ساهم في الصعوبات الأخيرة التي تواجهها الشركة.</li>
<li>بات جيلسنجر، الرئيس التنفيذي الحالي، يُنظر إليه على أنه قادر ولكن يُقال إنه يفتقر إلى الدعم الكافي من مجلس الإدارة، الذي ركز تاريخياً بشكل أكبر على الأرباح الموزعة ومصالح المساهمين بدلاً من الابتكار.</li>
<li>هناك دعوات لإحداث تحول ثقافي داخل شركة إنتل، مع التأكيد على الحاجة إلى تحسين التوافق مع الأهداف طويلة الأجل لضمان مستقبل الشركة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: خادم تطبيق مفتوح المصدر وسريع ومكون من ملف واحد، تم بناؤه باستخدام لغة Rust وقاعدة بيانات SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase هو خادم تطبيقات مفتوح المصدر مصمم لتوفير واجهات برمجة تطبيقات سريعة وآمنة من النوع، باستخدام Rust وSQLite وV8، وهو مناسب لتطبيقات الجوال أو الويب أو سطح المكتب.</li>
<li>يوفر زمن انتقال أقل من المللي ثانية، مما يلغي الحاجة إلى التخزين المؤقت المخصص، ويدعم منصات مختلفة مع حزم ثنائية جاهزة وحزم عملاء متاحة لنظامي التشغيل لينكس وماك أو إس والعديد من لغات البرمجة.</li>
<li>يتم ترخيص TrailBase بموجب OSL-3.0، مما يسمح باستخدامه كإطار عمل دون متطلبات ترخيص إضافية، ويتم تشجيع المساهمات من المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase هو خادم تطبيق مفتوح المصدر وسريع ومكون من ملف واحد، تم تطويره باستخدام لغة Rust وSQLite، وقد أثار مناقشات حول أمانه، خاصة فيما يتعلق بمخاطر حقن SQL. - اقترح المستخدمون تحسينات مثل استخدام العبارات المحضرة أو سلاسل القوالب الموسومة لتعزيز أمان استعلامات SQL، وقارنوا Trailbase بمشاريع مماثلة مثل Pocketbase وSupabase. - على الرغم من بعض المخاوف بشأن وضوح الوثائق والنقاشات حول الترخيص، فقد تم استقبال Trailbase بشكل إيجابي لإمكاناته والمقارنات المحترمة مع المشاريع الأخرى.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">تعيين بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد لشركة Gitlab</a></h2>
<ul>
<li>عينت GitLab بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد، بينما انتقل المؤسس المشارك سيد سيجبيراندي إلى منصب رئيس مجلس الإدارة التنفيذي لأسباب صحية.</li>
<li>يجلب ستابلز، الذي كان يشغل سابقًا منصب الرئيس التنفيذي في شركة نيو ريليك، خبرة واسعة في منصات المطورين إلى جيت لاب، وهي منصة بارزة في مجال DevSecOps المدعومة بالذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تخدم GitLab أكثر من 10,000 عميل، وتحقق إيرادات تزيد عن 750 مليون دولار، وتُعتبر موثوقة من قبل أكثر من 40 مليون مستخدم، بما في ذلك أكثر من نصف شركات Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>عينت GitLab بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد، خلفًا لسيد سيجبيراندي، الذي يتنحى للتركيز على علاجه من السرطان.</li>
<li>يشير التغيير في القيادة إلى تحول استراتيجي في GitLab من نهج يركز على المطورين إلى استهداف مبيعات الشركات، حيث يمتلك ستابلز خبرة في إعداد الشركات للاستحواذ.</li>
<li>أثار التعيين مناقشات حول مستقبل GitLab، والبيع المحتمل، والمنافسة مع GitHub، إلى جانب مخاوف المستخدمين بشأن التسعير وتركيز المنتج.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">استعادت محطات الطاقة النووية الثلاث في أوكرانيا إنتاج الكهرباء</a></h2>
<ul>
<li>استأنفت محطات الطاقة النووية في أوكرانيا إنتاج الكهرباء بعد الهجمات الأخيرة على الشبكة، مما يبرز أهمية توفير إمدادات طاقة مستقرة لضمان السلامة النووية.</li>
<li>الوكالة الدولية للطاقة الذرية (IAEA) تراقب الوضع في أوكرانيا بنشاط، مما يؤكد التزامها بالسلامة والأمن النووي.</li>
<li>تم توفير معدات تزيد قيمتها عن 14 مليون يورو لأوكرانيا لتعزيز إجراءات السلامة والأمن النووي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>استأنفت محطات الطاقة النووية في أوكرانيا إنتاج الكهرباء، مما يظهر قدرتها على الصمود رغم الصراع المستمر.</li>
<li>عادةً ما يتم حل انقطاعات الكهرباء في غضون 48 ساعة، مما يبرز كفاءة إدارة شبكة الكهرباء في أوكرانيا وقدراتها على الإصلاح.</li>
<li>يبرز استخدام الحلول البديلة، مثل بطاريات العاكس الشمسي، من قبل السكان والشركات القدرة على التكيف في الحفاظ على العمليات أثناء انقطاع التيار الكهربائي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">حملة اختراق مأجورة مزعومة من إكسون موبيل تستهدف نشطاء المناخ</a></h2>
<ul>
<li>تُتهم شركة إكسون موبيل بتنظيم حملة قرصنة مأجورة تُعرف باسم &quot;فوكس هانت&quot;، استهدفت أكثر من 500 ناشط في مجال المناخ وصحفي باستخدام قدرات سيبرانية متقدمة.</li>
<li>العملية زُعم أنها تضمنت هجمات تصيد واحتيال وتسريب رسائل بريد إلكتروني لتقويض دعاة البيئة ودعم استراتيجيات إكسون القانونية، رغم نفي الشركة تورطها.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على الاتجاه المتزايد للحرب الرقمية في النزاعات التجارية، مما يدفع مكتب التحقيقات الفيدرالي إلى إجراء تحقيقات ويدعو إلى اتخاذ تدابير قانونية أقوى لمكافحة مثل هذه العمليات السيبرانية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُتهم شركة إكسون موبيل بتنظيم حملة قرصنة مستأجرة تستهدف نشطاء المناخ ومنظمة &quot;فايت فور ذا فيوتشر&quot; التي تدافع عن حيادية الإنترنت.</li>
<li>تم التعرف لاحقًا على الهجوم، الذي كان يُعتقد في البداية أنه عشوائي، كمحاولة للوصول إلى الاتصالات الداخلية، مما دفع المنظمة إلى تبني سياسة احتفاظ بالبريد الإلكتروني لمدة 3 أشهر للحماية.</li>
<li>يؤكد الحادث على ضرورة المساءلة وفرض لوائح أكثر صرامة على سوء السلوك المؤسسي، مع وجود روابط محتملة لمزود خدمة إنترنت أمريكي رئيسي أو مجموعة الضغط التابعة له.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">فرق كاجي</a></h2>
<ul>
<li>كاجي للفرق، المقرر إطلاقه في 5 ديسمبر 2024، يوفر للشركات أداة بحث وذكاء اصطناعي تركز على الخصوصية، مع التأكيد على عدم وجود إعلانات أو تتبع أو جمع للبيانات.</li>
<li>تشمل الخدمة محرك بحث متميز ووصولاً عالميًا للذكاء الاصطناعي، مع تسعير مرن يعتمد على المستخدمين النشطين، وتقديم خطط احترافية ونهائية.</li>
<li>تعد كاجي بإعداد سريع، ودعم متاح، وعائد استثمار كبير من خلال تقليل أوقات البحث، مما يضمن خصوصية البيانات للشركات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُشيد بمحرك البحث Kagi Teams لنتائجه البحثية عالية الجودة والخالية من الإعلانات، مما يوفر تجربة أنظف مقارنةً بجوجل.</li>
<li>بعض المستخدمين على استعداد لدفع 120 دولارًا سنويًا مقابل Kagi، حيث يقدرون قدرتها على تصفية الإعلانات والاحتيالات، لكن هناك مخاوف بشأن استخدامها لمحرك البحث Yandex، وهو محرك بحث روسي له صلات بالكرملين.</li>
<li>كما تقدم Kagi تكاملات الذكاء الاصطناعي وخطة فريق للشركات، على الرغم من أن الارتباط مع Yandex لا يزال مصدر قلق كبير لبعض المستخدمين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">قضيت عامًا في بناء دورة تدريبية على نظام أندرويد لكبار السن</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بتطوير دورة فيديو لتعليم الأفراد المسنين كيفية استخدام الهواتف الذكية التي تعمل بنظام أندرويد، مع معالجة التحديات الشائعة مثل الخوف من الواجهات ونقص المهارات الأساسية مثل التمرير أو السحب.</li>
<li>تتضمن الدورة نصًا مكونًا من 400 صفحة، وتسجيلات فيديو، وتطبيق أندرويد يحتوي على تمارين، تم استضافتها في البداية على منصة Udemy ثم نُقلت لاحقًا إلى موقع إلكتروني مخصص يُسمى &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>تسويق الدورة يمثل تحديًا بسبب صعوبات الجمهور المستهدف في التسجيل والدفع عبر الإنترنت، ويبحث المؤلف عن ملاحظات لتحسين الوضع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير دورة أندرويد خصيصًا لكبار السن لمساعدتهم في استخدام الهواتف الذكية الأساسية، وحصلت على تقييمات إيجابية على منصة Udemy رغم بعض التحديات. أشارت التعليقات إلى مشكلات مثل تحذيرات الكوكيز والارتباك بشأن الاشتراكات، مع اقتراحات لتبسيط المحتوى وضم تطبيقات شائعة مثل واتساب. قد تتضمن التحسينات المستقبلية ترجمات ومعالجة قضايا الوصول لدعم كبار السن بشكل أفضل في التنقل عبر الهواتف الذكية والموارد عبر الإنترنت.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">ستدفع وحدة ماكينزي 123 مليون دولار لتسوية دعاوى تتعلق برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا</a></h2>
<ul>
<li>وافقت شركة تابعة لشركة ماكينزي وشركاه على دفع 123 مليون دولار لتسوية اتهامات برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا، وفقًا لما ذكرته وزارة العدل الأمريكية.</li>
<li>أسفرت خطة الرشوة التي تورطت فيها شركة ماكينزي أفريقيا عن تحقيق أرباح بقيمة 85 مليون دولار من خلال عقود مع شركات المرافق التي تسيطر عليها الدولة.</li>
<li>اعترف الشريك السابق في شركة ماكينزي، فيكاس ساجار، بالذنب في تهم التآمر بموجب قانون الممارسات الأجنبية الفاسدة، ووافقت ماكينزي أفريقيا على اتفاقية تأجيل الملاحقة القضائية لمدة ثلاث سنوات، متعهدة بتعزيز إجراءات الامتثال.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>وافقت شركة ماكينزي على دفع 123 مليون دولار لتسوية اتهامات برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا، مما يبرز المخاوف بشأن الفساد داخل شركات الاستشارات.</li>
<li>يثير التسوية مناقشات حول فعالية العقوبات المالية كوسيلة ردع ومساءلة الشركات الكبرى.</li>
<li>تسلط القضية الضوء على قضايا أوسع تتعلق بالفساد في الأعمال والحكومة، مع احتمالات تأثيرها على التجارة الدولية والتنظيم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">لاما-3.3-70B-إينستركت</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة ميتا بفتح مصدر Llama-3.3-70B-Instruct، في خطوة لجعل الذكاء الاصطناعي أكثر سهولة وتعزيز منصاتها الاجتماعية.</li>
<li>النموذج يتمتع بقدرة تنافسية مع Llama 3.2 405B وأكثر فعالية من حيث التكلفة مقارنة بـ GPT-4o، مما يوفر للمطورين أدوات قوية للتخصيص.</li>
<li>بينما تُعتبر نماذج Llama مفتوحة، إلا أنها تحتوي على قيود تجارية، مما يشير إلى جهد استراتيجي لمواجهة هيمنة OpenAI والاستفادة من مجتمع الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">قم بتثبيت postmarketOS على هاتف أندرويد واستخدم Docker كخادم منزلي</a></h2>
<ul>
<li>يشرح الدليل كيفية تثبيت Docker على هاتف OnePlus 6T باستخدام نظام postmarketOS، مما يحوله بشكل فعال إلى خادم منزلي، ولكنه يمحو جميع بيانات الهاتف.</li>
<li>تشمل المتطلبات الأساسية وجود هاتف OnePlus 6 أو 6T، وبرنامج Fastboot على جهاز الكمبيوتر، وملفات postmarketOS، مع خطوات تتضمن تفعيل وضع المطور، وتثبيت postmarketOS، وإعداد SSH.</li>
<li>بينما يوفر هذا الإعداد بديلاً عن Raspberry Pi مع شاشة وبطارية مدمجتين، إلا أنه يفتقر إلى دعم Ethernet ويقتصر على التخزين الداخلي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف المقالة استخدام نظام التشغيل postmarketOS، وهو نظام تشغيل يعتمد على لينكس، على هواتف أندرويد لإعادة توظيفها كخوادم منزلية باستخدام Docker، مما يوفر بيئة أكثر استقرارًا من أندرويد. - تؤكد المقالة على مزايا postmarketOS أو Mobian لتعزيز أمان النواة ودعم الأجهزة القديمة، مثل OnePlus 6/6T، مع معالجة المخاوف بشأن عمر البطارية والتشغيل المستمر. - تتضمن المناقشة قيود استخدام musl (مكتبة C القياسية خفيفة الوزن) بدلاً من glibc (مكتبة GNU C)، والفكرة المبتكرة لاستخدام الهواتف القديمة كخوادم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">هاكر هيرالد - مثل HN ولكن مع صور وعناوين فرعية من مصادر جماهيرية</a></h2>
<ul>
<li>أطلق المؤلف، إلى جانب المدرب السابق أرناف والطالب أرتشيس، مشروعًا يسمى Hacker Herald، وهو واجهة أمامية لموقع Hacker News. تم تطوير المشروع خلال دورة برمجة جافا سكريبت عبر الإنترنت ويهدف إلى توفير تصميم مرئي جذاب مشابه لمواقع الصحف الشهيرة. يهدف تضمين العناصر المرئية، مثل الصور، إلى تعزيز تجربة السرد من خلال توفير سياق فوري دون الحاجة إلى النقر على المقالات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>هكر هيرالد هو مشروع جديد مستوحى من هكر نيوز، يقدم تصميمًا يشبه الصحيفة مع صور وعناوين فرعية يتم جمعها من الجمهور لأخبار التكنولوجيا.</li>
<li>تلقى المشروع ردود فعل متباينة، حيث يقدر بعض المستخدمين الجاذبية البصرية، بينما يفضل آخرون بساطة تنسيق Hacker News الأصلي.</li>
<li>تم إثارة مخاوف بشأن أصالة الصور وقضايا الخصوصية الناتجة عن الربط الساخن، مع اقتراحات لتحسينات مثل إضافة البحث، والفئات، والروابط الدائمة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">تقول حكومة الكونغو إنها &#39;في حالة تأهب&#39; بسبب مرض غامض يشبه الإنفلونزا أودى بحياة العشرات</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>حكومة الكونغو في حالة تأهب قصوى بسبب مرض غامض يشبه الإنفلونزا أدى إلى وفاة العشرات، مما أثار القلق بشأن طبيعته وأصله.</li>
<li>يبحث الخبراء في احتمالات مختلفة، بما في ذلك كونه مرضًا متوطنًا، أو مرضًا معديًا ناشئًا، أو مسببًا مرضيًا جديدًا، مع إجراء اختبارات لتحديد السبب.</li>
<li>المنطقة المتضررة معروفة بسوء التغذية، مما قد يزيد من حدة التأثير، ولكن لا يوجد حاليًا دليل على انتقال سريع أو واسع النطاق.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="العدد الصحيح للإعلانات هو صفر" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%AF%D8%AF%20%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%AD%D9%8A%D8%AD%20%D9%84%D9%84%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AA%20%D9%87%D9%88%20%D8%B5%D9%81%D8%B1&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A6%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">دياتاكسيس – نهج منهجي لتأليف الوثائق التقنية</a></h2>
<ul>
<li>دياتاكسيس هو نهج منهجي للتوثيق الفني يركز على احتياجات المستخدم من خلال تصنيف المحتوى إلى أربعة أنواع: الدروس التعليمية، أدلة كيفية الاستخدام، المراجع التقنية، والتفسير.</li>
<li>تعالج هذه الطريقة القضايا المتعلقة بالمحتوى والأسلوب والتنظيم، مما يفيد كل من المستخدمين والمبدعين من خلال تحسين جودة الوثائق وسهولة الوصول إليها.</li>
<li>تم تنفيذ Diátaxis بنجاح في مشاريع مثل Gatsby وCloudflare، مما يثبت فعاليته العملية في تحسين الوضوح وسهولة الوصول للمستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دياتاكسيس هو إطار عمل مصمم لتحسين الوثائق التقنية من خلال تصنيف المحتوى إلى دروس تعليمية، وأدلة كيفية، ومواد مرجعية، وتفسيرات، حيث يخدم كل منها احتياجات المستخدمين المختلفة.</li>
<li>تكتسب هذه الطريقة شعبية في كتابة التقنية لأنها تهدف إلى تحسين جودة الوثائق من خلال تجنب الوقوع في فخ إنشاء وثائق تناسب الجميع.</li>
<li>في حين أن الإطار مفيد، ينصح بعض الخبراء بالحفاظ على المرونة للتكيف مع متطلبات التوثيق المتنوعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">جلب تقنيات تكميم السياق K/V إلى Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان دمج تقطيع سياق المفتاح/القيمة (K/V) في Ollama جهدًا تعاونيًا بين فريق Ollama والمجتمع، واستغرق حوالي خمسة أشهر لإكماله.</li>
<li>تمت مواجهة تحديات في دمج الميزة في المشروع، مما يبرز تعقيدات المساهمة في المشاريع الكبيرة النطاق.</li>
<li>يبرز المشروع التزام الهواة في تطوير الذكاء الاصطناعي ويتضمن مناقشات حول طرق الاستخدام المختلفة، مثل خيارات واجهة المستخدم الرسومية (GUI) والتوافق مع الأجهزة المحمولة، مع التوصية بأدوات مثل OpenWebUI وLibreChat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">المحطة التالية: ميامي</a></h2>
<ul>
<li>من المقرر أن توسع Waymo One خدمة النقل الذاتي الكهربائية بالكامل إلى ميامي في عام 2026، باستخدام سيارات جاكوار I-PACE.</li>
<li>التوسع يتم بالشراكة مع Moove ويأتي بعد اختبارات ناجحة في ظروف الطقس الصعبة في ميامي.</li>
<li>يتماشى هذا التحرك مع تركيز ميامي على النقل المستدام والطاقة النظيفة، وستكون الخدمة متاحة عبر تطبيق Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة وايمو بتوسيع خدمة سياراتها ذاتية القيادة إلى ميامي، وهي مدينة تتميز بظروف قيادة صعبة، كجزء من استراتيجيتها لتوسيع العمليات في مدن مختلفة. يثير هذا التوسع تساؤلات حول قدرة وايمو على التعامل مع التحديات الفريدة لميامي، بما في ذلك الفيضانات المتكررة والسلوكيات العدوانية في القيادة. تتعاون وايمو مع شركات محلية لإدارة العمليات، مع التركيز على تكنولوجيا القيادة الذاتية الخاصة بها لمعالجة التكاليف العالية وقضايا السلامة المرتبطة بسيارات الأجرة التي يقودها البشر، بهدف تحقيق حل أكثر كفاءة للنقل الحضري.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">تقول المحكمة الفيدرالية إن تفكيك هاتف لتثبيت البرامج الثابتة ليس &#39;بحثًا&#39;</a></h2>
<ul>
<li>يعتبر iPhone 6 عرضة لاستغلال checkm8، وهو ثغرة أمنية معروفة.</li>
<li>الأجهزة مثل iPhone XS والنماذج الأحدث ليست متأثرة حاليًا بهذا الاستغلال، مما يشير إلى تحسينات في إجراءات الأمان في النماذج الأحدث.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قررت محكمة فدرالية أن تفكيك هاتف لتثبيت البرامج الثابتة لا يُعتبر &quot;تفتيشًا&quot; إذا تم الوصول إلى البيانات بموجب مذكرة صالحة. واجهت الحكومة تحديات في الوصول إلى جهاز، مما دفعها لإرساله للإصلاح وتحديث البرامج الثابتة، مع الحصول على مذكرة جديدة قبل البحث الفعلي عن البيانات. تؤكد هذه القضية على التعقيدات في التفسيرات القانونية والصعوبات في صياغة عناوين واضحة للمسائل القانونية التقنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: تخزين 400 ألف متجه مقابل دولار واحد في PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord هو امتداد جديد لـ PostgreSQL مصمم للبحث الفعّال عن المتجهات، وقادر على تخزين 400,000 متجه مقابل دولار واحد فقط، مما يجعله أكثر فعالية من حيث التكلفة مقارنة بالمنافسين. - يستخدم تقنيات IVF (الملف المقلوب) وRaBitQ (التكميم العشوائي للبتات) لتعزيز سرعة البحث وكفاءة الذاكرة، مما يجعله مناسبًا للتعامل مع مجموعات البيانات الكبيرة. - يتفوق VectorChord على البدائل مثل Pinecone وpgvector من حيث السعر والأداء، حيث يقدم بحثًا متجهًا قابلًا للتوسع مع تحسين السرعة والدقة للتطبيقات التي تحتاج إلى استجابات سريعة ودقيقة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت VectorChord امتدادًا لـ PostgreSQL يسمح بتخزين 400,000 متجه بتكلفة دولار واحد، مما يبرز حلاً فعالاً من حيث التكلفة لتخزين المتجهات.</li>
<li>تكشف المقارنات مع AstraDB من Datastax عن اختلافات في استراتيجيات النسخ المتماثل والتكاليف المرتبطة بها، مما يثير مناقشات حول الأداء ومعالجة التحديثات.</li>
<li>يخطط المشروع لدمج ميزات من pgvecto.rs وفي النهاية إيقاف دعمها، مع استكشاف المستخدمين للإمكانات والقيود الخاصة بـ VectorChord في إدارة قواعد البيانات المتجهة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">بيتكوين يتجاوز 100 ألف دولار</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الارتفاع الأخير لعملة البيتكوين إلى ما فوق 100 ألف دولار أعاد إشعال النقاشات حول قيمتها، حيث تتركز المناقشات على دورها كأصل مضاربي مقابل كونها مخزنًا للقيمة.</li>
<li>لقد أثار الارتفاع محادثات حول عدم المساواة في الثروة، والتأثير البيئي للعملات المشفرة، وإمكاناتها كأداة مالية لامركزية.</li>
<li>على الرغم من الآراء المتباينة، يستمر نمو البيتكوين في جذب الانتباه، مع توقعات بزيادات إضافية وتحذيرات بشأن تقلبه المتأصل.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="دياتاكسيس – نهج منهجي لتأليف الوثائق التقنية" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D8%AA%D8%A7%D9%83%D8%B3%D9%8A%D8%B3%20%E2%80%93%20%D9%86%D9%87%D8%AC%20%D9%85%D9%86%D9%87%D8%AC%D9%8A%20%D9%84%D8%AA%D8%A3%D9%84%D9%8A%D9%81%20%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%AB%D8%A7%D8%A6%D9%82%20%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%82%D9%86%D9%8A%D8%A9&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A5%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>بين عامي 2009 و2012، تضمنت أجهزة الآيفون زر &quot;إرسال إلى يوتيوب&quot; في تطبيق الصور، مما أدى إلى تحميل العديد من الفيديوهات بأسماء ملفات افتراضية IMG_XXXX.- تم تطوير روبوت، مستوحى من بن والاس، للعثور على 5 ملايين من هذه الفيديوهات، التي تعرض لحظات خام وغير محررة.- تتوفر مجموعة الفيديوهات للمشاهدة، معروضة بترتيب عشوائي، مما يوفر لمحة عن المحتوى غير المصفى من تلك الحقبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول ميزة في واجهة المستخدم البسيطة التي تعرض عدد المشاهدات على الفيديوهات، مما يثير الحنين إلى محتوى الإنترنت المبكر الذي كان أكثر شخصية وأصالة. يعبر المستخدمون عن مشاعر مختلطة، حيث يرى البعض أن الفيديوهات الشخصية تعد انتهاكًا للخصوصية، رغم توفرها للجمهور، مما يبرز المخاوف المستمرة بشأن الخصوصية في ثقافة الإنترنت. تعكس المحادثة تطور ثقافة الإنترنت، حيث تقارن بين الأصالة الخام للتجارب عبر الإنترنت في الماضي والطبيعة الأكثر تعقيمًا والتي قد تكون منتهكة للخصوصية في الويب اليوم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">ابني (9 سنوات) استخدم جافا سكريبت العادية لصنع لعبة، ويريد ملاحظاتك.</a></h2>
<ul>
<li>طفل يبلغ من العمر 9 سنوات كان يتعلم البرمجة، حيث أتقن HTML وCSS، ومؤخرًا استخدم Google Gemini لتعزيز مهاراته. قام بإنشاء لعبة عن طريق برمجة HTML وCSS وJavaScript في VSCode واستخدم Piskel للرسوم المتحركة، بمساعدة من والديه وGoogle Gemini. وثق الطفل تجربته في منشور مدونة، حيث ناقش العملية وتلقى ملاحظات من والديه المبرمجين لتحسين كتابته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أنشأ طفل يبلغ من العمر 9 سنوات لعبة باستخدام JavaScript، مما أظهر مهارات في HTML وCSS وتصميم الألعاب باستخدام أدوات مثل VSCode وPiskel. تلقى المطور الصغير توجيهات من والديه المبرمجين واستخدم Google Gemini لتعزيز مهاراته في البرمجة. كانت ردود الفعل من المجتمع إيجابية، مع اقتراحات للتحسينات، مما يشير إلى بيئة داعمة لرحلته في البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">الهندسة الخالية من الأنا</a></h2>
<ul>
<li>تؤكد المحاضرة على أهمية تعزيز بيئات العمل الأفضل من خلال إزالة التقسيمات غير الضرورية للأدوار وتشجيع التعاون عبر الأدوار. وتسلط الضوء على عدم الكفاءة الناتجة عن تقسيم الأدوار المفرط وسوء الفهم لممارسات &quot;الديفوبس&quot; التي تخلق حواجز بدلاً من تعزيز التعاون. يدعو المتحدث إلى تقدير التعاون والفضول والمسؤولية المشتركة، مشيرًا إلى أن البؤس لا ينبغي أن يُعتبر مرادفًا للإنتاجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز الهندسة الخالية من الأنا على التعاون، والملكية، وتقليل العمليات غير الضرورية لتعزيز كفاءة الفريق.</li>
<li>يسلط الضوء على أهمية إنشاء بيئات ذات ثقة عالية لتعزيز الإنتاجية ويحذر من عدم الكفاءة التي تسببها السياسة في هياكل الفرق الحديثة.</li>
<li>يُعتبر تحقيق التوازن بين الاستقلالية والإشراف الضروري أمرًا حيويًا، خاصة في المشاريع الكبيرة، لتعزيز ثقافة الثقة والتعاون مع إدارة السمات البشرية مثل الأنا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0، مقدماً تحديثاً رئيسياً يبسط التطبيقات الديناميكية المرسومة من الخادم عن طريق تقليل الحاجة إلى JavaScript وتعزيز القدرات في الوقت الحقيقي. تشمل الميزات الرئيسية لهذا الإصدار محرك تفريق لتحديثات فعالة، ومكونات HEEx لتحسين تكوين HTML، وتحميلات تفاعلية، وكلها تستفيد من Elixir وErlang VM لتحقيق تفوق في زمن الاستجابة وقابلية التوسع. كما يقدم التحديث ميزات جديدة مثل التدفقات والعمليات غير المتزامنة، مع خطط مستقبلية لدمج روابط JavaScript ومكونات الويب، مما يشجع المطورين على استكشاف سهولة إعداده.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0، ويتميز بمثبت جديد لتسهيل الإعداد ووظائف محسنة.</li>
<li>يُعتبر الإصدار إنجازًا كبيرًا لمشروعي Elixir وPhoenix، حيث أشاد المستخدمون بإنتاجيته وسهولة استخدامه مقارنةً بالأطر الأخرى.</li>
<li>على الرغم من بعض التحديات مثل إدارة الاتصالات غير الموثوقة، فإن المجتمع يسعى بنشاط لإيجاد حلول، والمبدع كريس مكورد منفتح على تلقي الملاحظات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">جين 2: نموذج عالمي أساسي واسع النطاق</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار Research Genie 2 في 4 ديسمبر 2024، وهو نموذج عالمي أساسي واسع النطاق مصمم لتوليد بيئات ثلاثية الأبعاد متنوعة لتدريب وكلاء الذكاء الاصطناعي. تم تطويره بواسطة فريق جاك باركر-هولدر، يمكن لـ Genie 2 إنشاء عوالم قابلة للتحكم في الحركة وقابلة للعب من خلال مطالبة صورة واحدة، مما يدعم النماذج الأولية السريعة والتجارب التفاعلية. يعزز Genie 2 البحث في الذكاء الاصطناعي من خلال نمذجة تفاعلات الكائنات، وتحريك الشخصيات، وفيزياء البيئة، مما يعالج تحدي إنشاء بيئات تدريب غنية للوكلاء المجسدين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2، الذي تم تطويره بواسطة DeepMind، هو نموذج عالمي جديد يظهر إمكانيات في التنقل في البيئات باستخدام الصور والنصوص، لكنه يفتقر إلى التفاصيل التقنية، والشفرة، والوصول المفتوح.</li>
<li>يُعتبر أكثر كنموذج أولي للبحث والتطوير بدلاً من كونه منتجًا نهائيًا، مما يؤدي إلى انتقادات حول عدم إمكانية الوصول إليه وتطبيقه العملي المحدود.</li>
<li>تسلط المناقشة حول Genie 2 الضوء على تحديات المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، والإمكانيات المستقبلية للتطبيقات، والطبيعة التنافسية لتطوير الذكاء الاصطناعي، مع بقاء فائدته وتأثيره في العالم الحقيقي غير مؤكدين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر تستند إلى لعبة Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار OpenTTD 14.1 في 3 مايو 2024، مع التركيز على إصلاح الأخطاء منذ الإصدار الأولي. تشمل التحديثات الرئيسية حل مشكلة عدم التزامن في اللعب الجماعي وتحسينات في ميزة توجيه السفن وفك التكتل. أظهر اللاعبون تفاعلًا كبيرًا، حيث سجلوا 34,700 ساعة في 17,219 لعبة خلال الأسبوع الماضي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر مستوحاة من لعبة Transport Tycoon Deluxe، وتتميز بإمكانية اللعب دون الحاجة إلى أصول إضافية، على عكس العديد من النسخ المفتوحة المصدر الأخرى. تم إصدار OpenTTD في عام 2004، واستبدلت الرسومات الأصلية للعبة بحلول عام 2009، مما أتاح توزيعها على منصات مثل Steam مع الحفاظ على الأسلوب الأصلي دون نسخ الأصول. تدعم اللعبة اللعب الجماعي ولها تطبيقات تعليمية، مثل تطوير الذكاء الاصطناعي، وتستمر في كونها شائعة لجاذبيتها النوستالجية ولعبها الممتع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">قام مترجم C الخاص بي بترجمة نفسه</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام مستخدم بتفصيل رحلته في تطوير مترجم C ذاتي التجميع، مسلطًا الضوء على التحديات والمكافآت التي واجهها خلال العملية.</li>
<li>التغذية الراجعة تركزت على الالتزام بمبادئ DRY (لا تكرر نفسك) وتجنب التحويل غير الضروري للأنواع مع malloc()، وهي وظيفة تخصيص الذاكرة في لغة البرمجة C.</li>
<li>توسعت المناقشة لتشمل مواضيع مثل توافق المترجم، أسلوب البرمجة، التمهيد، ومزايا وعيوب استخدام ملفات Make مقابل سكربتات بايثون لبناء المشاريع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">كيفية تنمية العلاقات المهنية</a></h2>
<ul>
<li>نموذج التعاون TJS (الرحلة إلى التآزر) يوضح سبع حالات من العلاقات المهنية، تتراوح من التنافسية إلى الهوية المشتركة، لتعزيز التعاون.</li>
<li>يؤكد النموذج على الانتقال من عقلية المحصلة الصفرية إلى التآزر عالي الجودة، مشجعًا على عقلية الوفرة والتوافق مع الأهداف والقيم الشخصية.</li>
<li>تشمل المراحل الرئيسية المنافسة، التعايش، التواصل، التعاون، التنسيق، التعاون المشترك، و&quot;نحن نفس الشيء&quot;، مع الهدف النهائي لتحقيق المزيد بشكل جماعي بدلاً من فردي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">دورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية</a></h2>
<ul>
<li>قام فريق أبحاث تعليم الفيزياء في سيرن بتطوير دورة تجريبية في فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية، تتكون من 16 فصلًا تحتوي على مقاطع فيديو واختبارات. تستغرق الدورة حوالي 4 ساعات وتغطي مواضيع أساسية مثل &quot;ما هو الجسيم؟&quot; و&quot;ما هو مسرع الجسيمات؟&quot; وتشمل تجارب عملية يمكن القيام بها بنفسك. يمكن للمشاركين إكمال الفصول بأي ترتيب والحصول على شهادة رقمية عند إتمام جميع الاختبارات، مع تشجيع تقديم الملاحظات لتحسين الدورات المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية في المملكة المتحدة شملت 54 مراهقًا من 36 مدرسة، وأُجريت عبر الإنترنت على مدى ثمانية أسابيع. - على الرغم من التحديات مثل التفاعل المحدود ومشاكل الثقة بالنفس، نجح أكثر من 80% من الطلاب في اجتياز اختبار يحتوي على أسئلة من امتحان فيزياء الكم لطلاب الدراسات العليا في أكسفورد، حيث حصل نصفهم على درجات امتياز. - أدى نجاح الدورة بدون استخدام الرياضيات المعقدة إلى مناقشات حول فرض استخدام الكاميرا في الفصول الدراسية عبر الإنترنت، وإشراك الطلاب، وإتاحة اللغة للناطقين بغير الإنجليزية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">لا NAT نوفمبر: شهري بدون IPv4</a></h2>
<ul>
<li>تحدي &quot;لا NAT نوفمبر&quot; تضمن تعطيل IPv4 واستخدام IPv6 فقط، مما يبرز الإمكانيات والتحديات في الانتقال إلى شبكات تعتمد فقط على IPv6. يقترح المؤلف نهج &quot;IPv6 في الغالب&quot;، الذي يعطي الأولوية لـ IPv6 مع الحفاظ على شبكات مزدوجة المكدس، مما يقلل من الصيانة ويستعد لمستقبل خالٍ من IPv4. ساعدت تقنيات الانتقال مثل NAT64 وDNS64 في معالجة مشكلات التوافق، حيث تكيفت أجهزة Apple بشكل جيد، بينما أظهرت أنظمة Windows وLinux نتائج متباينة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات في الانتقال من IPv4 إلى IPv6، بما في ذلك مشكلات دعم مزودي خدمة الإنترنت، والقيود المتعلقة بالأجهزة، والعقبات التجارية والتقنية.</li>
<li>يلاحظ المستخدمون فوائد IPv6، مثل تحسين زمن الاستجابة وتبسيط إدارة الشبكة من خلال تجنب تعقيدات NAT (ترجمة عناوين الشبكة).</li>
<li>تشمل المحادثة شكوكًا حول تبني IPv6 وتستكشف الحلول التقنية والتكوينات وتأثيرها على الأمان وإدارة الشبكات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">الفورمالديهايد يسبب السرطان أكثر من أي ملوث هواء سام آخر</a></h2>
<ul>
<li>الفورمالديهايد، وهو ملوث هواء شائع من مصادر مثل عوادم السيارات والمصانع، يشكل مخاطر كبيرة للإصابة بالسرطان، خاصة المرتبطة بسرطان الدم النقوي. - تم عرقلة الجهود لتنظيم الفورمالديهايد بسبب تأثير الصناعة والتغيرات السياسية، مع انتكاسات ملحوظة خلال إدارة ترامب. - تحقيقات ProPublica تسلط الضوء على المخاطر التي تم التقليل من شأنها للتعرض للفورمالديهايد والتحديات المستمرة في تنفيذ لوائح فعالة، على الرغم من بعض التقدم تحت إدارة بايدن.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُعترف بالفورمالديهايد كملوث هواء مسرطن رئيسي، مع استمرار النقاشات حول تنظيمه والمخاطر الصحية المرتبطة به، خاصةً سرطان الدم النقوي.</li>
<li>تواجه وكالة حماية البيئة (EPA) انتقادات من بعض العلماء بشأن تقييمها لمخاطر الفورمالديهايد، مما يبرز التوتر بين السلامة العامة والمصالح الاقتصادية.</li>
<li>يوجد الفورمالديهايد بشكل شائع في منتجات مثل مواد البناء وعلاجات الشعر، مما يثير مخاوف بشأن التعرض له، بينما تشمل المناقشات الأوسع التلوث الناتج عن إطارات المركبات وتقليل الاعتماد على السيارات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">مؤتمر Emacs 2024</a></h2>
<ul>
<li>من المقرر أن يُعقد مؤتمر EmacsConf 2024 عبر الإنترنت في 7-8 ديسمبر، ويشمل محاضرات وفرص تطوعية ومناقشات تركز على GNU Emacs وEmacs Lisp.</li>
<li>سيستخدم الحدث برنامجًا مجانيًا للبث المباشر ويتضمن حدثًا تابعًا في لوسيرن، سويسرا، مما يوفر تجربة هجينة.</li>
<li>يمكن للمشاركين الانخراط في المناقشات عبر قائمة البريد الإلكتروني emacsconf-discuss، والتنظيم من خلال emacsconf-org، والتواصل على IRC في #emacsconf على irc.libera.chat، مع محتوى مرخص تحت CC BY-SA 4.0 وGPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد مؤتمر EmacsConf 2024 على التفاني المستمر لمجتمع Emacs، مع إبراز ميزاته الفريدة رغم عدم شعبيته مثل المحررات الأخرى مثل VS Code. تركز المناقشات الرئيسية على جاذبية Emacs الخاصة، والعلاقة بين الشعبية واستدامة البرمجيات، والعروض التقديمية المبتكرة في المؤتمر. تشمل الموضوعات البارزة تكامل Emacs مع الذكاء الاصطناعي وأنماطه الفريدة مثل gptel، مما يبرز قابليته للتكيف واستمرارية أهميته.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare قُتل بالرصاص في وسط مانهاتن</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إطلاق النار بشكل مأساوي على الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare في مانهاتن، مما أدى إلى انتشار التكهنات حول الدافع وراء الحادث.</li>
<li>يقترح البعض أن الدافع قد يكون مرتبطًا بممارسات يونايتد هيلث كير المثيرة للجدل، بما في ذلك رفض المطالبات للأمراض المميتة.</li>
<li>أشعل الحدث محادثات حول سلامة الأفراد البارزين وتأثير تصرفات الشركات على الرأي العام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين</a></h2>
<ul>
<li>ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في بانغور، مين، بعد أكثر من 40 عامًا من الملكية، بسبب الخسائر المالية وعمره.</li>
<li>ستتوقف المحطات، التي تعكس شغف كينغ بموسيقى الروك والإعلام المحلي، عن العمل في ليلة رأس السنة.</li>
<li>يمثل هذا القرار تغييرًا كبيرًا في شؤون أعمال كينغ، حيث يعيد تنظيم مشاريعه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين بسبب التحديات التي تفرضها زيادة البث الإذاعي للشركات، مما يجعل من الصعب على المحطات الصغيرة المنافسة.</li>
<li>تواجه صناعة الراديو صعوبات مع تزايد شعبية المنصات الرقمية مثل البودكاست ويوتيوب، مما يجذب الجماهير بعيدًا عن الراديو التقليدي.</li>
<li>إغلاق محطات كينغ يبرز الصعوبات الأوسع التي تواجهها شركات الراديو المستقلة في التكيف مع بيئة الإعلام المتطورة بسرعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">يتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية لأن مصابيحها الأمامية شديدة السطوع</a></h2>
<ul>
<li>تستدعي بورشه 2,941 سيارة من طراز ماكان الكهربائي في الولايات المتحدة بسبب المصابيح الأمامية التي تكون شديدة السطوع، مما يتطلب زيارة لمركز الخدمة لتحديث البرنامج.</li>
<li>لا يمكن حل المشكلة من خلال تحديث عبر الهواء، مما يستلزم زيارة فعلية إلى مركز الخدمة لإجراء الإصلاح المجاني.</li>
<li>يؤثر الاستدعاء على المركبات المصنعة بين 15 مارس و4 نوفمبر 2024، حيث سيتم إخطار الوكلاء والمالكين في ديسمبر 2024 ويناير 2025، على التوالي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية بسبب المصابيح الأمامية التي تكون شديدة السطوع، مما يسبب عدم الراحة ومخاوف تتعلق بالسلامة للسائقين.</li>
<li>يسلط الاستدعاء الضوء على الفروق في لوائح المصابيح الأمامية بين الولايات المتحدة وأوروبا، حيث تفرض الولايات المتحدة حدودًا أكثر صرامة على السطوع ولكنها تفرض تطبيقًا أقل على التعديل الصحيح.</li>
<li>تسلط القضية الضوء على إحباط أوسع بين السائقين بشأن زيادة سطوع مصابيح السيارات الحديثة، خاصة في المركبات الأكبر مثل سيارات الدفع الرباعي والشاحنات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A4%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">الكتاب الأحمر الصغير لفيسبوك</a></h2>
<ul>
<li>في عام 2012، أنشأت فيسبوك &quot;الكتاب الأحمر الصغير&quot; للحفاظ على هويتها وتركيزها مع توسعها لتصل إلى مليار مستخدم، مع التركيز على مبادئ مثل كسر الأشياء، التفكير الكبير، والتحرك بسرعة.</li>
<li>الكتاب، الذي صممه بن باري، كان بمثابة بيان للحفاظ على روح فيسبوك خلال النمو السريع، موضحًا أهمية السرد القصصي في توسيع ثقافة الشركة.</li>
<li>تم إنشاء نسخة رقمية عالية الجودة من هذا الكتاب النادر لتوضيح كيفية حفاظ الشركات الناجحة على هويتها وثقافتها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان كتاب &quot;الكتاب الأحمر الصغير&quot; لفيسبوك دليلًا للموظفين من عام 2012، مصممًا لإلهام شعور بالمهمة والتفاؤل التكنولوجي.</li>
<li>واجه الدليل انتقادات بسبب سذاجته وافتقاره للوعي الذاتي، خاصة في ضوء الجدل اللاحق حول فيسبوك فيما يتعلق بخصوصية البيانات والمعلومات المضللة.</li>
<li>يُنظر إلى الكتاب على أنه أثر من حقبة أكثر تفاؤلاً في مجال التكنولوجيا، مما يتناقض مع الواقع المعقد الحالي لوسائل التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">رئيس كوريا الجنوبية يعلن حالة الطوارئ والأحكام العرفية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعلن الرئيس الكوري الجنوبي يون سوك يول حالة الطوارئ العسكرية، لكن الجمعية الوطنية صوتت للمطالبة برفعها، مما جعل الإعلان لاغياً.</li>
<li>يصر الجيش على أن الأحكام العرفية ستستمر حتى ينهيها الرئيس رسميًا، مما يؤدي إلى نقاشات حول الالتزامات الدستورية وإمكانية العزل.</li>
<li>يتم مقارنة الإعلان بمحاولة انقلاب، مما يثير القلق بشأن دور الجيش ودوافع الرئيس، بما في ذلك تجنب التحقيقات في الفضائح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">الدروس التي تعلمتها أثناء العمل في معرض فني</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد النص على الطبيعة الذاتية لتقييم الفن وأهمية الشبكات في نجاح مسيرة الفنان المهنية. يناقش التحديات في التنبؤ بالمعارض الفنية الناجحة ودور العلاقات المهنية المبكرة. تمتد المحادثة إلى تعقيدات تعريف &quot;الفن العظيم&quot;، وتأثير النجاح التجاري، وأهمية التواصل في البيئات المهنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">واي كومبيناتور والقوة في وادي السيليكون</a></h2>
<ul>
<li>في عام 2010، واجهت شركة AdGrok الناشئة الصغيرة دعوى قضائية من صاحب العمل السابق، Adchemy، مما هدد استقرارها المالي. لعبت Y Combinator، وهي مسرعة للشركات الناشئة تدعم AdGrok، دورًا محوريًا في حل الدعوى من خلال استغلال نفوذها مع مستثمري Adchemy وشركائها التجاريين المحتملين. على الرغم من الفوز بالدعوى، أدى هذا الموقف إلى بيع AdGrok إلى تويتر في عام 2011، بينما تم بيع Adchemy لاحقًا إلى Walmart Labs في عملية استحواذ سريعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) هو لاعب رئيسي في وادي السيليكون، يؤثر على أي الشركات الناشئة تكتسب زخمًا بعد المسرّع. - يقترح النقاد أن YC قد تبنت استراتيجية &quot;الرش والصلاة&quot;، مفضلة عدد الشركات الناشئة على الانتقائية والجودة. - يتمحور النقاش حول ما إذا كان ينبغي على YC توسيع عملياتها أو التركيز على عدد أقل من الشركات الناشئة ذات الجودة العالية، مما يعكس تعقيدات أوسع في ثقافة الشركات الناشئة واستراتيجيات الاستثمار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">ثمانية أشهر من استخدام OCaml بعد ثماني سنوات من استخدام Haskell في الإنتاج (2023)</a></h2>
<ul>
<li>يقارن المؤلف بين Haskell وOCaml بناءً على تجربتهم، مشيرًا إلى أن Haskell يحتوي على ميزات وحزم أكثر، لكن بساطة OCaml تعزز الإنتاجية. أدوات Haskell قوية لكنها غير متسقة، بينما أدوات OCaml بسيطة وموثوقة، مع رسائل مترجم مختصرة. كلا اللغتين مناسبتان للاستخدام الصناعي، لكن المؤلف يفضل OCaml لتركيزها على التطوير بدلاً من التفكير المفرط، على الرغم من أن Haskell يحتوي على توثيق أكثر شمولاً.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقارن المؤلف بين تجاربه مع Haskell و OCaml، مسلطًا الضوء على أن Haskell يتميز بنحو أنيق ولكنه معقد وأدوات غير متسقة، خاصة مع إصدارات معينة من GHC (مترجم Haskell Glasgow). يتم الإشادة بـ OCaml لبساطته ونظام الوحدات الأبسط والمترجم الأسرع وعمليته في الإنتاج، مع عدد أقل من الامتدادات اللغوية ومنحنى تعلم أكثر قابلية للإدارة. يؤكد المؤلف على أهمية مكتبة قياسية قوية لنجاح لغة البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">حقنة فيروس نقص المناعة البشرية نصف السنوية تظهر فعالية بنسبة 100% لدى النساء</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أظهر لقاح جديد لفيروس نقص المناعة البشرية يُعطى مرتين سنويًا فعالية بنسبة 100% لدى النساء، مما يوفر بديلاً واعدًا للحبوب اليومية أو الحقن الشهرية.</li>
<li>هذا التطور مهم للأفراد الذين يجدون صعوبة في الالتزام بالجرعات اليومية من الأدوية، مما قد يبسط جهود الوقاية من فيروس نقص المناعة البشرية.</li>
<li>على الرغم من وعوده، فإن تكلفة الشكل القابل للحقن تثير القلق، إلا أن شركة جلعاد تخطط لتقديم نسخ أكثر تكلفة معقولة وجنيسة في 120 دولة ذات دخل منخفض، مما قد يؤثر على الصحة العامة في المناطق ذات الانتشار العالي لفيروس نقص المناعة البشرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">سحب بليزارد للعبة ووركرافت I و II يختبر برنامج الحفظ الجديد لـ GOG</a></h2>
<ul>
<li>طلبت شركة بليزارد من GOG إزالة حزمة Warcraft I &amp; II الخالية من DRM من متجرها بسبب إصدار النسخ المحسنة.</li>
<li>تقدم GOG الحزمة بخصم قبل إزالتها، مما يضمن أن المشترين سيظل لديهم الوصول وسيحصلون على تحديثات للتوافق مع الأنظمة الحديثة.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على التوتر المستمر بين النسخ المعاد تصميمها والأصلية من الألعاب، حيث تسعى GOG للحفاظ على الألعاب الكلاسيكية رغم قرارات الناشرين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إزالة بليزارد للعبة ووركرافت I و II من منصة GOG قد أثارت انتقادات، خاصة في ضوء التعليقات السلبية على النسخة المعاد تصميمها من ووركرافت 3.</li>
<li>يعبر المعجبون عن قلقهم من أن شركة بليزارد، بعد اندماجها مع أكتيفيجن، تركز أكثر على الأرباح قصيرة الأجل بدلاً من الحفاظ على جودة الألعاب.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على الصعوبات في الحفاظ على تاريخ الألعاب، كما أبرزها برنامج الحفظ الخاص بـ GOG، وتعكس الاتجاه السائد في الصناعة نحو النماذج التي تركز على الربح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">يعزز Raspberry Pi أداء Pi 5 من خلال ضبط SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>قام مهندسو Raspberry Pi بتحسين توقيتات SDRAM (ذاكرة الوصول العشوائي الديناميكية المتزامنة)، مما أدى إلى زيادة في الأداء بنسبة 10-20% لأجهزة Pi 5 و Pi 4 عند تردد 2.4 جيجاهرتز.</li>
<li>يمكن أن يحقق رفع تردد التشغيل، الذي يتضمن زيادة سرعة الساعة إلى ما يتجاوز مواصفات الشركة المصنعة، تسريعًا يصل إلى 32%، حيث تصل معظم أجهزة Pi 5 إلى سرعة تتراوح بين 2.6-3.0 جيجاهرتز.</li>
<li>قد تصبح هذه التحسينات في الأداء، بما في ذلك محاكاة NUMA (الوصول غير المتجانس للذاكرة) لتحسين التعامل مع أحمال العمل متعددة النواة، متاحة قريبًا من خلال تحديثات البرامج الثابتة، وقد تصبح ميزات قياسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمتع Raspberry Pi 5 بأداء محسن بفضل ضبط SDRAM، مما أدى إلى مناقشات حول استخدام Intel N100s كبديل. - ارتفاع أسعار Raspberry Pi يجعل Intel N100s أكثر جاذبية لأولئك الذين يفضلون الأداء مقابل التكلفة، على الرغم من مزايا Pi في GPIO (الإدخال/الإخراج العام) والحجم الصغير. - تتركز المناقشة حول أفضل حالات الاستخدام، حيث يفضل البعض Raspberry Pi لبساطته بينما يختار آخرون N100s لقوتها وتعدد استخداماتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">لا حاجة لإرسال بريد إلكتروني لي بشأن Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>يتم تضمين اسم المؤلف والبريد الإلكتروني في عميل VPN الخاص بـ Cisco AnyConnect بسبب استخدام مكتبة curl، مما يؤدي إلى ارتباك بين المستخدمين الذين يبحثون عن الدعم. يوضح المؤلف أنه المطور الرئيسي لـ curl، وهو مكون مستخدم في التطبيق، ولكنه غير مرتبط بشركة Cisco أو AnyConnect. يجب على المستخدمين الذين يحتاجون إلى دعم لـ AnyConnect الاتصال بشركة Cisco مباشرة على <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دانيال ستينبرغ، مبتكر curl، يتلقى بشكل متكرر طلبات دعم موجهة بشكل خاطئ لـ Cisco AnyConnect، مما يوضح المشاكل المتعلقة بالشركات التي تخفي قنوات الدعم الخاصة بها. - غالبًا ما يتجاوز المستخدمون أقسام تكنولوجيا المعلومات الخاصة بهم، ربما بسبب تفاعلات سلبية سابقة، مما يدفعهم للبحث عن المساعدة من أطراف غير ذات صلة. - كما تسلط المحادثة الضوء على صعوبات الاتصال المباشر بالأفراد عبر الإنترنت، وذلك بشكل رئيسي بسبب المخاوف المتعلقة بالبريد العشوائي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">تبرعت DuckDuckGo بمبلغ 25 ألف دولار لمؤسسة Perl و Raku</a></h2>
<ul>
<li>تبرعت شركة DuckDuckGo بمبلغ 25,000 دولار لمؤسسة Perl وRaku (TPRF) في يوم &quot;الثلاثاء العطاء&quot;، مساهمة في مهمتهم لتعزيز لغات البرمجة Perl وRaku.</li>
<li>منذ عام 2011، تبرعت DuckDuckGo بأكثر من 6 ملايين دولار لمنظمات تدعم الثقة عبر الإنترنت، مما يبرز التزامها بتعزيز بيئات آمنة وموثوقة على الإنترنت.</li>
<li>ستساعد التبرعات في تمويل تطوير بيرل الأساسي ومشاريع المجتمع، مع تعبير TPRF عن الامتنان لدعم DuckDuckGo وثقتهم في مهمتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تبرع DuckDuckGo بمبلغ 25 ألف دولار لمؤسسة Perl وRaku أثار نقاشات حول استدامة المشاريع مفتوحة المصدر.</li>
<li>يشير التراجع في استخدام بيرل ونقص المساهمات من الشركات التي تعتمد عليها إلى مخاوف بشأن تمويلها المستقبلي وقضايا الديون التقنية.</li>
<li>يشير النقاش حول اعتماد نموذج المصدر المفتوح على التبرعات والعمل التطوعي إلى استكشاف طرق تمويل بديلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">تدعي الشركة أن زيادة الأسعار بنسبة 1000% دفعتها للانتقال من VMware إلى منافس مفتوح المصدر</a></h2>
<ul>
<li>قامت مجموعة بيكس، وهي مشغل سحابي في المملكة المتحدة، بنقل 20,000 آلة افتراضية من VMware إلى OpenNebula بعد زيادة في الأسعار بنسبة 1,000% عقب استحواذ شركة برودكوم على VMware.</li>
<li>عززت هذه الهجرة كفاءة الأجهزة الافتراضية بنسبة 200% وسمحت لشركة Beeks بتخصيص المزيد من الموارد لأعباء عمل العملاء.</li>
<li>استحواذ شركة برودكوم على شركة في إم وير أدى إلى زيادة التكاليف وتقليل الدعم، مما دفع العديد من الشركات، بما في ذلك AT&amp;T، للبحث عن بدائل بسبب عدم رضا العملاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى ارتفاع كبير في الأسعار إلى دفع شركة للانتقال من VMware إلى بديل مفتوح المصدر، مما يعكس اتجاهًا أوسع في الصناعة.</li>
<li>استحواذ شركة برودكوم على شركة في إم وير والتغييرات اللاحقة في التسعير تدفع الشركات لاستكشاف خيارات أخرى، مما أدى إلى اكتساب ريد هات عملاء جدد نتيجة لذلك.</li>
<li>إن تحول الصناعة نحو الحاويات وKubernetes يقلل من جاذبية الآلات الافتراضية التقليدية، مما يبرز الحاجة إلى النظر في الاعتماد على مورد واحد واستكشاف بدائل مثل Proxmox أو OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الكتاب الأحمر الصغير لفيسبوك" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%AA%D8%A7%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%BA%D9%8A%D8%B1%20%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%B3%D8%A8%D9%88%D9%83&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A3%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">إنتل تعلن عن تقاعد بات غيلسنجر</a></h2>
<ul>
<li>أعلن الرئيس التنفيذي لشركة إنتل، بات غيلسنجر، عن تقاعده بعد أكثر من 40 عامًا، اعتبارًا من 1 ديسمبر 2024، مع تولي ديفيد زينسنر وميشيل جونستون هولثاوس منصب الرئيسين التنفيذيين المؤقتين.</li>
<li>يلتزم المجلس بالحفاظ على الريادة في المنتجات والكفاءة، مع تولي فرانك ييري منصب الرئيس التنفيذي المؤقت خلال البحث عن مدير تنفيذي جديد.</li>
<li>تظل إنتل رائدة في تكنولوجيا أشباه الموصلات، مستلهمة من قانون مور، مع التركيز على الابتكار واستمرارية القيادة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار تقاعد الرئيس التنفيذي لشركة إنتل، بات غيلسنجر، تكهنات حول مستقبل الشركة، حيث انقسمت الآراء حول ما إذا كانت استراتيجيته العدوانية مفيدة أم تشير إلى مشكلات كامنة.</li>
<li>ظهرت مناقشات حول عمليات اندماج محتملة، بما في ذلك اقتراح مثير للجدل بالاندماج مع شركة AMD، مما يثير مخاوف بشأن إنشاء احتكار.</li>
<li>أثار الإعلان ردود فعل متباينة، حيث يرى البعض أنه خطأ بينما يعتبره آخرون تغييرًا ضروريًا لتقدم إنتل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">ما الذي سيدخل الملكية العامة في عام 2025؟</a></h2>
<ul>
<li>في الأول من يناير 2025، ستدخل أعمال جديدة إلى الملكية العامة، بما في ذلك تلك التي أنشأها مبدعون توفوا في عامي 1954 و1974، والأفلام/الكتب الأمريكية من عام 1929.</li>
<li>تستخدم شركة The Public Domain Review، وهي شركة ذات مصلحة مجتمعية في المملكة المتحدة، الأرباح لصالح المجتمع وتعتمد على تبرعات القراء.</li>
<li>يُشجَّع القراء على استكشاف موارد مثل &quot;العد التنازلي ليوم الملكية العامة&quot; لجون مارك أوكربلوم و&quot;بيان كومونيا&quot; للحصول على مزيد من المعلومات حول الملكية العامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 2025، ستنتهي صلاحية آخر براءات الاختراع على ترميز الفيديو h.264 (AVC)، مما سيجعله متاحًا مجانًا، مما قد يزيد من إمكانية الوصول ويقلل التكاليف للمستخدمين.</li>
<li>لا يزال ترميز HEVC متشابكًا في تعقيدات براءات الاختراع، مما يبرز التحديات المستمرة في إمكانية الوصول إلى ترميز الفيديو.</li>
<li>تستمر المناقشات حول إصلاح حقوق الطبع والنشر، مع اقتراحات لتقليل مدة الحقوق وزيادة التراخيص الإلزامية لتحقيق توازن بين حقوق المبدعين والوصول العام، ومعالجة المخاوف من أن الفترات الطويلة الحالية تفيد الشركات بشكل أساسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">كيف تدرس الرياضيات (2017)</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة التي كتبها لورانس نيف ستاوت استراتيجيات لدراسة الرياضيات على مستوى الكلية، مع التأكيد على الحاجة إلى فهم أعمق للنظرية والتعريفات والبراهين مقارنة بالرياضيات في المدرسة الثانوية. تشمل الاستراتيجيات الرئيسية فهم التعريفات الدقيقة، وحفظ وفهم النظريات والبراهين، واستخدام تقنيات مثل العمل بالعكس لرؤية كيفية ترابط المفاهيم. تبرز المقالة أهمية ممارسة المسائل لتطوير التقنيات والحكم، وتؤكد أن الفهم أكثر أهمية من الحفظ في رياضيات الكلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن أن يعزز الاستمتاع بدراسة الرياضيات الفهم ويؤدي إلى النجاح، حيث يعاني العديد من الطلاب من صعوبة في المادة بسبب طرق التدريس غير الجذابة. - يمكن أن يساعد وجود مرشد يكشف الجوانب الممتعة في الرياضيات وبناء الثقة في وقت مبكر في منع الطلاب من الاستسلام مبكرًا. - تشمل الاستراتيجيات الفعالة التفاعل العميق مع المادة، وحل المشكلات، وفهم التعريفات والبراهين، وموازنة الحدس مع الدراسة الدقيقة لتحقيق الإتقان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">الجين المسؤول عن الفراء البرتقالي في القطط</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير الدراسات الحديثة إلى أن جين Arhgap36، الذي يؤثر على مستويات GTP ونشاط مستقبل MC1R، قد يكون مسؤولاً عن الفراء البرتقالي في القطط، بدلاً من جين Mc1r المرتبط بالشعر الأحمر في البشر.</li>
<li>يؤكد هذا الاكتشاف على تعقيد علم الوراثة، حيث يمكن لجين واحد أن يؤثر على سمات متعددة، وهو جزء من جهود بحثية أوسع لفهم الآليات الجينية.</li>
<li>فهم هذه العوامل الجينية له تداعيات محتملة على التربية والصحة، مما يساهم في شعبية القطط البرتقالية، التي تُعرف غالبًا بسلوكها المرح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">تم اختيار &#39;تعفن الدماغ&#39; ككلمة العام من قبل قاموس أكسفورد لعام 2024</a></h2>
<ul>
<li>كلمة أكسفورد لعام 2024 هي &quot;تعفن الدماغ&quot;، التي تم اختيارها من خلال تصويت عام شارك فيه أكثر من 37,000 شخص، مما يبرز أهميتها المتزايدة. يصف &quot;تعفن الدماغ&quot; التدهور العقلي الناتج عن استهلاك المحتوى التافه عبر الإنترنت، مع زيادة في الاستخدام بنسبة 230% من 2023 إلى 2024، مما يعكس المخاوف بشأن تأثير الاستهلاك الرقمي على الصحة العقلية. تم صياغة المصطلح في الأصل من قبل هنري ديفيد ثورو في عام 1854، وقد اكتسب شعبية على منصات مثل تيك توك، مما أثار مناقشات حول تأثير المحتوى المفرط عبر الإنترنت، خاصة بين جيل زد وجيل ألفا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اختيار مصطلح &quot;تعفن الدماغ&quot; ككلمة العام لأكسفورد لعام 2024، ويشير إلى التدهور في الحالة العقلية نتيجة الاستهلاك المفرط للمحتوى التافه عبر الإنترنت. - يبرز المصطلح المخاوف بشأن تقلص مدى الانتباه والخصائص الإدمانية لوسائل الإعلام الرقمية، مثل وسائل التواصل الاجتماعي، والتلفزيون، وألعاب الفيديو. - تركز المحادثات حول &quot;تعفن الدماغ&quot; على الحاجة إلى الاعتدال لتحقيق التوازن بين الاسترخاء وتجنب التحفيز المفرط.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">برمجة C64 باستخدام Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>تسمح إضافة VS64 ببرمجة جهاز Commodore 64 باستخدام Visual Studio Code على أنظمة ماك وويندوز ولينكس، مما يوفر بديلاً حديثًا وعبر الأنظمة الأساسية لبرنامج CBM PRG Studio الذي يعمل فقط على ويندوز.</li>
<li>يدعم VS64 برمجة BASIC وAssembly وC مع تمييز بناء الجملة، وأدوات وميزات مثل الترقيم التلقائي واستخدام العلامات، مما يعزز تجربة التطوير.</li>
<li>يتكامل مع مجمعات ACME وKick، ومجمعات CC65 وLLVM-MOS C/C++، ومحاكي VICE C64 لأغراض التصحيح، مما يجعله أداة شاملة لتطوير C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المناقشة على الحنين والاهتمام المستمر بالحوسبة القديمة، وخاصة برمجة جهاز كومودور 64 (C64) باستخدام برنامج فيجوال ستوديو كود.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم مع الأنظمة القديمة، مشيدين بها لإلهامهم في مسيرتهم المهنية في تطوير البرمجيات، ويناقشون أدوات مثل &quot;مصحح الأخطاء الرجعي&quot; ودروس يوتيوب لتعلم الألعاب القديمة والعروض التوضيحية.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على التحديات والفرح في البرمجة بلغة التجميع وBASIC، وتذكر الأدوات الحديثة والإضافات التي تعزز تجربة البرمجة القديمة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إنتل تعلن عن تقاعد بات غيلسنجر" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D9%86%D8%AA%D9%84%20%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86%20%D8%B9%D9%86%20%D8%AA%D9%82%D8%A7%D8%B9%D8%AF%20%D8%A8%D8%A7%D8%AA%20%D8%BA%D9%8A%D9%84%D8%B3%D9%86%D8%AC%D8%B1&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">قدوم الكود 2024</a></h2>
<ul>
<li>تقويم Advent of Code، الذي أنشأه إريك واستل، هو تقويم للمغامرات يتضمن ألغاز برمجية مناسبة لجميع مستويات المهارة، ويمكن حلها بأي لغة برمجة.</li>
<li>تم تصميم الألغاز لتعمل بكفاءة على الأجهزة القديمة وهي مخصصة للممارسة أو المقابلات أو الترفيه، دون الحاجة إلى خلفية في علوم الكمبيوتر.</li>
<li>يُشجَّع المشاركون على مشاركة تجاربهم، واختبار الحلول بالأمثلة، وطلب المساعدة إذا لزم الأمر، مع الالتزام بالإرشادات مثل عدم استخدام الذكاء الاصطناعي لحل الألغاز واحترام قواعد العلامات التجارية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بدأت فعالية Advent of Code 2024، حيث يشارك المشاركون في حل المشكلات بطرق إبداعية ومشاركة تجاربهم. - يقوم بعض المشاركين بتجربة أساليب فريدة، مثل استخدام لغة C بدون المكتبات القياسية أو استكشاف لغات برمجة جديدة مثل Swift أو Ada. - وعلى الرغم من وجود مخاوف بشأن تأثير الذكاء الاصطناعي على لوحة المتصدرين، إلا أن الحدث يركز بشكل أساسي على الاستمتاع الشخصي، التعلم، والتفاعل المجتمعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">أصدرت سلطة تصديق برازيلية موثوقة فقط من قبل مايكروسوفت شهادة لموقع google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت سلطة إصدار الشهادات البرازيلية (CA)، التي تثق بها مايكروسوفت فقط، شهادة لموقع google.com، مما يعد انتهاكًا لقواعد تفويض سلطة إصدار الشهادات (CAA) الخاصة بجوجل.</li>
<li>يثير هذا الحادث مخاوف بشأن موثوقية سلطة الشهادات وقرار مايكروسوفت بالثقة بها، حيث لا تقوم المتصفحات الرئيسية الأخرى بذلك.</li>
<li>يمكن أن يسهل الشهادة هجمات الرجل في الوسط، مما يسمح للمهاجمين بانتحال شخصية جوجل وتوزيع البرمجيات الخبيثة، مما يبرز الحاجة إلى رقابة أكثر صرامة وشفافية في قرارات الثقة الخاصة بسلطات الشهادات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">نظام كاميرات أمنية منزلية خاصة مفتوح المصدر (تشفير من طرف إلى طرف)</a></h2>
<ul>
<li>طور المؤلف نظام كاميرات أمنية منزلية يسمى Privastead، يركز على الخصوصية باستخدام التشفير من طرف إلى طرف مع OpenMLS وتنفيذه بشكل رئيسي بلغة Rust. - Privastead مفتوح المصدر لأولئك الذين لديهم مخاوف بشأن الخصوصية، ويتطلب كاميرا IP متوافقة، وجهاز محلي، وخادم، وهاتف ذكي يعمل بنظام Android للإعداد. - حاليًا، يدعم النظام كاميرا IP واحدة فقط ونظام Android، لكن المؤلف يسعى للحصول على ملاحظات المجتمع ومساهماتهم لتعزيز قدراته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Privastead هو نظام كاميرات أمان منزلي مفتوح المصدر تم تطويره لمعالجة مخاوف الخصوصية مع الحلول الحالية، باستخدام التشفير من طرف إلى طرف عبر OpenMLS. يتم تنفيذ النظام بشكل أساسي بلغة Rust ويتطلب كاميرا IP مدعومة، وجهاز محلي، وخادم، وهاتف ذكي يعمل بنظام Android للتشغيل. المشروع متاح على GitHub، ويدعو إلى تقديم الملاحظات والمساهمات من المجتمع لتعزيز وظيفته.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">يقوم Ntfs2btrfs بتحويل نظام الملفات NTFS إلى نظام Btrfs مفتوح المصدر في مكانه.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs هو أداة مصممة لتحويل أنظمة الملفات NTFS إلى Btrfs في مكانها، مع الحفاظ على الصورة الأصلية كنسخة مرجعية لاستعادة المساحة المحتملة.</li>
<li>الأداة متاحة لكل من نظامي التشغيل ويندوز ولينكس، مع تعليمات تثبيت محددة ومتطلبات لكل منصة، وتشمل ميزات مثل دعم الضغط والعودة إلى نظام الملفات NTFS.</li>
<li>تشمل القيود عدم دعم السمات الموسعة القديمة، وتيارات البيانات البديلة الكبيرة (ADS)، والملفات المشفرة، مع وجود شروط محددة مطلوبة لتشغيل نظام ويندوز من نظام ملفات Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs هو أداة تتيح التحويل في الموقع من نظام الملفات NTFS (نظام ملفات التكنولوجيا الجديدة) إلى Btrfs (نظام ملفات الشجرة B)، مما يثير مناقشات حول فائدتها وتوقيتها لنقل البيانات الكبيرة.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجارب متباينة مع Btrfs، حيث يقدرون ميزات مثل اللقطات لكنهم يتذكرون مشكلات الاستقرار السابقة، بينما يناقشون أيضًا أنظمة ملفات أخرى مثل ZFS وbcachefs.</li>
<li>تؤكد المحادثة على تعقيدات ومخاطر إدارة نظام الملفات، حيث يوصي بعض المستخدمين بالنسخ الاحتياطي وإعادة التهيئة بدلاً من استخدام أدوات التحويل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">تعطيل AMD لذواكر الحلقة في Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>قامت شركة AMD بتعطيل المخزن المؤقت للحلقات في معالجات Zen 4 الخاصة بها، وهي ميزة كانت مخصصة لتحسين استهلاك الطاقة بدلاً من تعزيز الأداء. تشير اختبارات الأداء إلى وجود اختلافات طفيفة مع تعطيل المخزن المؤقت للحلقات، حيث يعوض ذاكرة التخزين المؤقت للعمليات عن ذلك بعرض نطاق كافٍ. من غير المرجح أن يؤثر قرار تعطيل المخزن المؤقت للحلقات، ربما بسبب خطأ في الأجهزة، بشكل كبير على الأداء أو استهلاك الطاقة، ولم تكن هذه الميزة موثقة بشكل واسع من قبل AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة AMD بتعطيل المخزن المؤقت للحلقات في معالجات Zen 4 الخاصة بها، على الأرجح بسبب ثغرات في الأجهزة لم يتم الكشف عنها، مما أدى إلى انخفاض طفيف في الأداء في بعض الحالات. كان المخزن المؤقت للحلقات مصممًا لتعزيز كفاءة الطاقة والأداء، لكن إزالته تشير إلى أنه ربما لم يقدم فوائد كبيرة. القرار الهادئ لتعطيل المخزن المؤقت للحلقات أثار مخاوف بشأن الشفافية وإدارة الثغرات في الأجهزة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">إصدار OpenWRT One: أول جهاز توجيه مصمم خصيصًا لـ OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت مؤسسة الحفاظ على حرية البرمجيات (SFC) وOpenWrt جهاز التوجيه اللاسلكي OpenWrt One، المصمم لتعزيز حرية البرمجيات وحق الإصلاح، بسعر 89 دولارًا مع غلاف أو 68.42 دولارًا للوحة.</li>
<li>الموجه غير قابل للتعطيل، متوافق تمامًا مع حقوق الطبع والنشر المفتوحة، ويتميز بشريحة MediaTek MT7981B SoC، وواي فاي MT7976C، وذاكرة وصول عشوائي DDR4 بسعة 1 جيجابايت، ويدعم الطاقة عبر الإيثرنت (PoE) وطاقة USB-C، مع واجهة تسلسلية USB للمستخدمين المتقدمين.</li>
<li>الجهاز متوافق مع لجنة الاتصالات الفيدرالية (FCC)، مما يوضح أن حق إصلاح البرمجيات يمكن أن يتماشى مع المتطلبات التنظيمية، وكل عملية شراء تتضمن تبرعًا بقيمة 10 دولارات لمشروع OpenWrt في مؤسسة حرية البرمجيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار OpenWRT One، وهو أول جهاز توجيه مصمم خصيصًا للبرمجيات الثابتة مفتوحة المصدر OpenWrt، بسعر 89 دولارًا. يهدف إلى تحقيق التوازن بين الامتثال لحقوق النشر المفتوحة ولوائح لجنة الاتصالات الفيدرالية، على الرغم من أنه لا يزال يتضمن بعض الأجزاء الثنائية الملكية لوظائف Wi-Fi. أثار الإصدار مناقشات حول فوائد فصل وظائف جهاز التوجيه وWi-Fi لتحقيق مرونة أكبر في أجهزة الشبكات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">جيف دين يرد على صناعة EDA بشأن AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تطرق جيف دين إلى الانتقادات المتعلقة بشريحة ألفا من جوجل، مشيرًا إلى أن النقاد لم يلتزموا بالخطوات الأساسية للتكرار، مثل التدريب المسبق. - تثير المناقشة تساؤلات حول ما إذا كان أداء شريحة ألفا يتماشى مع الأدوات الحالية، حيث يقترح البعض أن ادعاءات جوجل قد تكون مبالغًا فيها. - تؤكد هذه المناقشة على التوترات بين جوجل وصناعة أتمتة التصميم الإلكتروني (EDA)، والتي تتضمن اتهامات بالتحيز ومخاوف بشأن إمكانية تكرار أبحاث جوجل.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="قدوم الكود 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%82%D8%AF%D9%88%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%88%D8%AF%202024&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A1%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
