<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 19:13:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>بين عامي 2009 و2012، تضمنت أجهزة الآيفون زر &quot;إرسال إلى يوتيوب&quot; في تطبيق الصور، مما أدى إلى تحميل العديد من الفيديوهات بأسماء ملفات افتراضية IMG_XXXX.- تم تطوير روبوت، مستوحى من بن والاس، للعثور على 5 ملايين من هذه الفيديوهات، التي تعرض لحظات خام وغير محررة.- تتوفر مجموعة الفيديوهات للمشاهدة، معروضة بترتيب عشوائي، مما يوفر لمحة عن المحتوى غير المصفى من تلك الحقبة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول ميزة في واجهة المستخدم البسيطة التي تعرض عدد المشاهدات على الفيديوهات، مما يثير الحنين إلى محتوى الإنترنت المبكر الذي كان أكثر شخصية وأصالة. يعبر المستخدمون عن مشاعر مختلطة، حيث يرى البعض أن الفيديوهات الشخصية تعد انتهاكًا للخصوصية، رغم توفرها للجمهور، مما يبرز المخاوف المستمرة بشأن الخصوصية في ثقافة الإنترنت. تعكس المحادثة تطور ثقافة الإنترنت، حيث تقارن بين الأصالة الخام للتجارب عبر الإنترنت في الماضي والطبيعة الأكثر تعقيمًا والتي قد تكون منتهكة للخصوصية في الويب اليوم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">ابني (9 سنوات) استخدم جافا سكريبت العادية لصنع لعبة، ويريد ملاحظاتك.</a></h2>
<ul>
<li>طفل يبلغ من العمر 9 سنوات كان يتعلم البرمجة، حيث أتقن HTML وCSS، ومؤخرًا استخدم Google Gemini لتعزيز مهاراته. قام بإنشاء لعبة عن طريق برمجة HTML وCSS وJavaScript في VSCode واستخدم Piskel للرسوم المتحركة، بمساعدة من والديه وGoogle Gemini. وثق الطفل تجربته في منشور مدونة، حيث ناقش العملية وتلقى ملاحظات من والديه المبرمجين لتحسين كتابته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أنشأ طفل يبلغ من العمر 9 سنوات لعبة باستخدام JavaScript، مما أظهر مهارات في HTML وCSS وتصميم الألعاب باستخدام أدوات مثل VSCode وPiskel. تلقى المطور الصغير توجيهات من والديه المبرمجين واستخدم Google Gemini لتعزيز مهاراته في البرمجة. كانت ردود الفعل من المجتمع إيجابية، مع اقتراحات للتحسينات، مما يشير إلى بيئة داعمة لرحلته في البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">الهندسة الخالية من الأنا</a></h2>
<ul>
<li>تؤكد المحاضرة على أهمية تعزيز بيئات العمل الأفضل من خلال إزالة التقسيمات غير الضرورية للأدوار وتشجيع التعاون عبر الأدوار. وتسلط الضوء على عدم الكفاءة الناتجة عن تقسيم الأدوار المفرط وسوء الفهم لممارسات &quot;الديفوبس&quot; التي تخلق حواجز بدلاً من تعزيز التعاون. يدعو المتحدث إلى تقدير التعاون والفضول والمسؤولية المشتركة، مشيرًا إلى أن البؤس لا ينبغي أن يُعتبر مرادفًا للإنتاجية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يركز الهندسة الخالية من الأنا على التعاون، والملكية، وتقليل العمليات غير الضرورية لتعزيز كفاءة الفريق.</li>
<li>يسلط الضوء على أهمية إنشاء بيئات ذات ثقة عالية لتعزيز الإنتاجية ويحذر من عدم الكفاءة التي تسببها السياسة في هياكل الفرق الحديثة.</li>
<li>يُعتبر تحقيق التوازن بين الاستقلالية والإشراف الضروري أمرًا حيويًا، خاصة في المشاريع الكبيرة، لتعزيز ثقافة الثقة والتعاون مع إدارة السمات البشرية مثل الأنا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0، مقدماً تحديثاً رئيسياً يبسط التطبيقات الديناميكية المرسومة من الخادم عن طريق تقليل الحاجة إلى JavaScript وتعزيز القدرات في الوقت الحقيقي. تشمل الميزات الرئيسية لهذا الإصدار محرك تفريق لتحديثات فعالة، ومكونات HEEx لتحسين تكوين HTML، وتحميلات تفاعلية، وكلها تستفيد من Elixir وErlang VM لتحقيق تفوق في زمن الاستجابة وقابلية التوسع. كما يقدم التحديث ميزات جديدة مثل التدفقات والعمليات غير المتزامنة، مع خطط مستقبلية لدمج روابط JavaScript ومكونات الويب، مما يشجع المطورين على استكشاف سهولة إعداده.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0، ويتميز بمثبت جديد لتسهيل الإعداد ووظائف محسنة.</li>
<li>يُعتبر الإصدار إنجازًا كبيرًا لمشروعي Elixir وPhoenix، حيث أشاد المستخدمون بإنتاجيته وسهولة استخدامه مقارنةً بالأطر الأخرى.</li>
<li>على الرغم من بعض التحديات مثل إدارة الاتصالات غير الموثوقة، فإن المجتمع يسعى بنشاط لإيجاد حلول، والمبدع كريس مكورد منفتح على تلقي الملاحظات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">جين 2: نموذج عالمي أساسي واسع النطاق</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار Research Genie 2 في 4 ديسمبر 2024، وهو نموذج عالمي أساسي واسع النطاق مصمم لتوليد بيئات ثلاثية الأبعاد متنوعة لتدريب وكلاء الذكاء الاصطناعي. تم تطويره بواسطة فريق جاك باركر-هولدر، يمكن لـ Genie 2 إنشاء عوالم قابلة للتحكم في الحركة وقابلة للعب من خلال مطالبة صورة واحدة، مما يدعم النماذج الأولية السريعة والتجارب التفاعلية. يعزز Genie 2 البحث في الذكاء الاصطناعي من خلال نمذجة تفاعلات الكائنات، وتحريك الشخصيات، وفيزياء البيئة، مما يعالج تحدي إنشاء بيئات تدريب غنية للوكلاء المجسدين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2، الذي تم تطويره بواسطة DeepMind، هو نموذج عالمي جديد يظهر إمكانيات في التنقل في البيئات باستخدام الصور والنصوص، لكنه يفتقر إلى التفاصيل التقنية، والشفرة، والوصول المفتوح.</li>
<li>يُعتبر أكثر كنموذج أولي للبحث والتطوير بدلاً من كونه منتجًا نهائيًا، مما يؤدي إلى انتقادات حول عدم إمكانية الوصول إليه وتطبيقه العملي المحدود.</li>
<li>تسلط المناقشة حول Genie 2 الضوء على تحديات المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، والإمكانيات المستقبلية للتطبيقات، والطبيعة التنافسية لتطوير الذكاء الاصطناعي، مع بقاء فائدته وتأثيره في العالم الحقيقي غير مؤكدين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر تستند إلى لعبة Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار OpenTTD 14.1 في 3 مايو 2024، مع التركيز على إصلاح الأخطاء منذ الإصدار الأولي. تشمل التحديثات الرئيسية حل مشكلة عدم التزامن في اللعب الجماعي وتحسينات في ميزة توجيه السفن وفك التكتل. أظهر اللاعبون تفاعلًا كبيرًا، حيث سجلوا 34,700 ساعة في 17,219 لعبة خلال الأسبوع الماضي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر مستوحاة من لعبة Transport Tycoon Deluxe، وتتميز بإمكانية اللعب دون الحاجة إلى أصول إضافية، على عكس العديد من النسخ المفتوحة المصدر الأخرى. تم إصدار OpenTTD في عام 2004، واستبدلت الرسومات الأصلية للعبة بحلول عام 2009، مما أتاح توزيعها على منصات مثل Steam مع الحفاظ على الأسلوب الأصلي دون نسخ الأصول. تدعم اللعبة اللعب الجماعي ولها تطبيقات تعليمية، مثل تطوير الذكاء الاصطناعي، وتستمر في كونها شائعة لجاذبيتها النوستالجية ولعبها الممتع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">قام مترجم C الخاص بي بترجمة نفسه</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قام مستخدم بتفصيل رحلته في تطوير مترجم C ذاتي التجميع، مسلطًا الضوء على التحديات والمكافآت التي واجهها خلال العملية.</li>
<li>التغذية الراجعة تركزت على الالتزام بمبادئ DRY (لا تكرر نفسك) وتجنب التحويل غير الضروري للأنواع مع malloc()، وهي وظيفة تخصيص الذاكرة في لغة البرمجة C.</li>
<li>توسعت المناقشة لتشمل مواضيع مثل توافق المترجم، أسلوب البرمجة، التمهيد، ومزايا وعيوب استخدام ملفات Make مقابل سكربتات بايثون لبناء المشاريع.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">كيفية تنمية العلاقات المهنية</a></h2>
<ul>
<li>نموذج التعاون TJS (الرحلة إلى التآزر) يوضح سبع حالات من العلاقات المهنية، تتراوح من التنافسية إلى الهوية المشتركة، لتعزيز التعاون.</li>
<li>يؤكد النموذج على الانتقال من عقلية المحصلة الصفرية إلى التآزر عالي الجودة، مشجعًا على عقلية الوفرة والتوافق مع الأهداف والقيم الشخصية.</li>
<li>تشمل المراحل الرئيسية المنافسة، التعايش، التواصل، التعاون، التنسيق، التعاون المشترك، و&quot;نحن نفس الشيء&quot;، مع الهدف النهائي لتحقيق المزيد بشكل جماعي بدلاً من فردي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">دورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية</a></h2>
<ul>
<li>قام فريق أبحاث تعليم الفيزياء في سيرن بتطوير دورة تجريبية في فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية، تتكون من 16 فصلًا تحتوي على مقاطع فيديو واختبارات. تستغرق الدورة حوالي 4 ساعات وتغطي مواضيع أساسية مثل &quot;ما هو الجسيم؟&quot; و&quot;ما هو مسرع الجسيمات؟&quot; وتشمل تجارب عملية يمكن القيام بها بنفسك. يمكن للمشاركين إكمال الفصول بأي ترتيب والحصول على شهادة رقمية عند إتمام جميع الاختبارات، مع تشجيع تقديم الملاحظات لتحسين الدورات المستقبلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية في المملكة المتحدة شملت 54 مراهقًا من 36 مدرسة، وأُجريت عبر الإنترنت على مدى ثمانية أسابيع. - على الرغم من التحديات مثل التفاعل المحدود ومشاكل الثقة بالنفس، نجح أكثر من 80% من الطلاب في اجتياز اختبار يحتوي على أسئلة من امتحان فيزياء الكم لطلاب الدراسات العليا في أكسفورد، حيث حصل نصفهم على درجات امتياز. - أدى نجاح الدورة بدون استخدام الرياضيات المعقدة إلى مناقشات حول فرض استخدام الكاميرا في الفصول الدراسية عبر الإنترنت، وإشراك الطلاب، وإتاحة اللغة للناطقين بغير الإنجليزية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">لا NAT نوفمبر: شهري بدون IPv4</a></h2>
<ul>
<li>تحدي &quot;لا NAT نوفمبر&quot; تضمن تعطيل IPv4 واستخدام IPv6 فقط، مما يبرز الإمكانيات والتحديات في الانتقال إلى شبكات تعتمد فقط على IPv6. يقترح المؤلف نهج &quot;IPv6 في الغالب&quot;، الذي يعطي الأولوية لـ IPv6 مع الحفاظ على شبكات مزدوجة المكدس، مما يقلل من الصيانة ويستعد لمستقبل خالٍ من IPv4. ساعدت تقنيات الانتقال مثل NAT64 وDNS64 في معالجة مشكلات التوافق، حيث تكيفت أجهزة Apple بشكل جيد، بينما أظهرت أنظمة Windows وLinux نتائج متباينة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسلط المناقشة الضوء على التحديات في الانتقال من IPv4 إلى IPv6، بما في ذلك مشكلات دعم مزودي خدمة الإنترنت، والقيود المتعلقة بالأجهزة، والعقبات التجارية والتقنية.</li>
<li>يلاحظ المستخدمون فوائد IPv6، مثل تحسين زمن الاستجابة وتبسيط إدارة الشبكة من خلال تجنب تعقيدات NAT (ترجمة عناوين الشبكة).</li>
<li>تشمل المحادثة شكوكًا حول تبني IPv6 وتستكشف الحلول التقنية والتكوينات وتأثيرها على الأمان وإدارة الشبكات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">الفورمالديهايد يسبب السرطان أكثر من أي ملوث هواء سام آخر</a></h2>
<ul>
<li>الفورمالديهايد، وهو ملوث هواء شائع من مصادر مثل عوادم السيارات والمصانع، يشكل مخاطر كبيرة للإصابة بالسرطان، خاصة المرتبطة بسرطان الدم النقوي. - تم عرقلة الجهود لتنظيم الفورمالديهايد بسبب تأثير الصناعة والتغيرات السياسية، مع انتكاسات ملحوظة خلال إدارة ترامب. - تحقيقات ProPublica تسلط الضوء على المخاطر التي تم التقليل من شأنها للتعرض للفورمالديهايد والتحديات المستمرة في تنفيذ لوائح فعالة، على الرغم من بعض التقدم تحت إدارة بايدن.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُعترف بالفورمالديهايد كملوث هواء مسرطن رئيسي، مع استمرار النقاشات حول تنظيمه والمخاطر الصحية المرتبطة به، خاصةً سرطان الدم النقوي.</li>
<li>تواجه وكالة حماية البيئة (EPA) انتقادات من بعض العلماء بشأن تقييمها لمخاطر الفورمالديهايد، مما يبرز التوتر بين السلامة العامة والمصالح الاقتصادية.</li>
<li>يوجد الفورمالديهايد بشكل شائع في منتجات مثل مواد البناء وعلاجات الشعر، مما يثير مخاوف بشأن التعرض له، بينما تشمل المناقشات الأوسع التلوث الناتج عن إطارات المركبات وتقليل الاعتماد على السيارات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">مؤتمر Emacs 2024</a></h2>
<ul>
<li>من المقرر أن يُعقد مؤتمر EmacsConf 2024 عبر الإنترنت في 7-8 ديسمبر، ويشمل محاضرات وفرص تطوعية ومناقشات تركز على GNU Emacs وEmacs Lisp.</li>
<li>سيستخدم الحدث برنامجًا مجانيًا للبث المباشر ويتضمن حدثًا تابعًا في لوسيرن، سويسرا، مما يوفر تجربة هجينة.</li>
<li>يمكن للمشاركين الانخراط في المناقشات عبر قائمة البريد الإلكتروني emacsconf-discuss، والتنظيم من خلال emacsconf-org، والتواصل على IRC في #emacsconf على irc.libera.chat، مع محتوى مرخص تحت CC BY-SA 4.0 وGPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد مؤتمر EmacsConf 2024 على التفاني المستمر لمجتمع Emacs، مع إبراز ميزاته الفريدة رغم عدم شعبيته مثل المحررات الأخرى مثل VS Code. تركز المناقشات الرئيسية على جاذبية Emacs الخاصة، والعلاقة بين الشعبية واستدامة البرمجيات، والعروض التقديمية المبتكرة في المؤتمر. تشمل الموضوعات البارزة تكامل Emacs مع الذكاء الاصطناعي وأنماطه الفريدة مثل gptel، مما يبرز قابليته للتكيف واستمرارية أهميته.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare قُتل بالرصاص في وسط مانهاتن</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إطلاق النار بشكل مأساوي على الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare في مانهاتن، مما أدى إلى انتشار التكهنات حول الدافع وراء الحادث.</li>
<li>يقترح البعض أن الدافع قد يكون مرتبطًا بممارسات يونايتد هيلث كير المثيرة للجدل، بما في ذلك رفض المطالبات للأمراض المميتة.</li>
<li>أشعل الحدث محادثات حول سلامة الأفراد البارزين وتأثير تصرفات الشركات على الرأي العام.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين</a></h2>
<ul>
<li>ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في بانغور، مين، بعد أكثر من 40 عامًا من الملكية، بسبب الخسائر المالية وعمره.</li>
<li>ستتوقف المحطات، التي تعكس شغف كينغ بموسيقى الروك والإعلام المحلي، عن العمل في ليلة رأس السنة.</li>
<li>يمثل هذا القرار تغييرًا كبيرًا في شؤون أعمال كينغ، حيث يعيد تنظيم مشاريعه.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين بسبب التحديات التي تفرضها زيادة البث الإذاعي للشركات، مما يجعل من الصعب على المحطات الصغيرة المنافسة.</li>
<li>تواجه صناعة الراديو صعوبات مع تزايد شعبية المنصات الرقمية مثل البودكاست ويوتيوب، مما يجذب الجماهير بعيدًا عن الراديو التقليدي.</li>
<li>إغلاق محطات كينغ يبرز الصعوبات الأوسع التي تواجهها شركات الراديو المستقلة في التكيف مع بيئة الإعلام المتطورة بسرعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">يتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية لأن مصابيحها الأمامية شديدة السطوع</a></h2>
<ul>
<li>تستدعي بورشه 2,941 سيارة من طراز ماكان الكهربائي في الولايات المتحدة بسبب المصابيح الأمامية التي تكون شديدة السطوع، مما يتطلب زيارة لمركز الخدمة لتحديث البرنامج.</li>
<li>لا يمكن حل المشكلة من خلال تحديث عبر الهواء، مما يستلزم زيارة فعلية إلى مركز الخدمة لإجراء الإصلاح المجاني.</li>
<li>يؤثر الاستدعاء على المركبات المصنعة بين 15 مارس و4 نوفمبر 2024، حيث سيتم إخطار الوكلاء والمالكين في ديسمبر 2024 ويناير 2025، على التوالي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية بسبب المصابيح الأمامية التي تكون شديدة السطوع، مما يسبب عدم الراحة ومخاوف تتعلق بالسلامة للسائقين.</li>
<li>يسلط الاستدعاء الضوء على الفروق في لوائح المصابيح الأمامية بين الولايات المتحدة وأوروبا، حيث تفرض الولايات المتحدة حدودًا أكثر صرامة على السطوع ولكنها تفرض تطبيقًا أقل على التعديل الصحيح.</li>
<li>تسلط القضية الضوء على إحباط أوسع بين السائقين بشأن زيادة سطوع مصابيح السيارات الحديثة، خاصة في المركبات الأكبر مثل سيارات الدفع الرباعي والشاحنات.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A4%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">الكتاب الأحمر الصغير لفيسبوك</a></h2>
<ul>
<li>في عام 2012، أنشأت فيسبوك &quot;الكتاب الأحمر الصغير&quot; للحفاظ على هويتها وتركيزها مع توسعها لتصل إلى مليار مستخدم، مع التركيز على مبادئ مثل كسر الأشياء، التفكير الكبير، والتحرك بسرعة.</li>
<li>الكتاب، الذي صممه بن باري، كان بمثابة بيان للحفاظ على روح فيسبوك خلال النمو السريع، موضحًا أهمية السرد القصصي في توسيع ثقافة الشركة.</li>
<li>تم إنشاء نسخة رقمية عالية الجودة من هذا الكتاب النادر لتوضيح كيفية حفاظ الشركات الناجحة على هويتها وثقافتها.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كان كتاب &quot;الكتاب الأحمر الصغير&quot; لفيسبوك دليلًا للموظفين من عام 2012، مصممًا لإلهام شعور بالمهمة والتفاؤل التكنولوجي.</li>
<li>واجه الدليل انتقادات بسبب سذاجته وافتقاره للوعي الذاتي، خاصة في ضوء الجدل اللاحق حول فيسبوك فيما يتعلق بخصوصية البيانات والمعلومات المضللة.</li>
<li>يُنظر إلى الكتاب على أنه أثر من حقبة أكثر تفاؤلاً في مجال التكنولوجيا، مما يتناقض مع الواقع المعقد الحالي لوسائل التواصل الاجتماعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">رئيس كوريا الجنوبية يعلن حالة الطوارئ والأحكام العرفية</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أعلن الرئيس الكوري الجنوبي يون سوك يول حالة الطوارئ العسكرية، لكن الجمعية الوطنية صوتت للمطالبة برفعها، مما جعل الإعلان لاغياً.</li>
<li>يصر الجيش على أن الأحكام العرفية ستستمر حتى ينهيها الرئيس رسميًا، مما يؤدي إلى نقاشات حول الالتزامات الدستورية وإمكانية العزل.</li>
<li>يتم مقارنة الإعلان بمحاولة انقلاب، مما يثير القلق بشأن دور الجيش ودوافع الرئيس، بما في ذلك تجنب التحقيقات في الفضائح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">الدروس التي تعلمتها أثناء العمل في معرض فني</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد النص على الطبيعة الذاتية لتقييم الفن وأهمية الشبكات في نجاح مسيرة الفنان المهنية. يناقش التحديات في التنبؤ بالمعارض الفنية الناجحة ودور العلاقات المهنية المبكرة. تمتد المحادثة إلى تعقيدات تعريف &quot;الفن العظيم&quot;، وتأثير النجاح التجاري، وأهمية التواصل في البيئات المهنية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">واي كومبيناتور والقوة في وادي السيليكون</a></h2>
<ul>
<li>في عام 2010، واجهت شركة AdGrok الناشئة الصغيرة دعوى قضائية من صاحب العمل السابق، Adchemy، مما هدد استقرارها المالي. لعبت Y Combinator، وهي مسرعة للشركات الناشئة تدعم AdGrok، دورًا محوريًا في حل الدعوى من خلال استغلال نفوذها مع مستثمري Adchemy وشركائها التجاريين المحتملين. على الرغم من الفوز بالدعوى، أدى هذا الموقف إلى بيع AdGrok إلى تويتر في عام 2011، بينما تم بيع Adchemy لاحقًا إلى Walmart Labs في عملية استحواذ سريعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) هو لاعب رئيسي في وادي السيليكون، يؤثر على أي الشركات الناشئة تكتسب زخمًا بعد المسرّع. - يقترح النقاد أن YC قد تبنت استراتيجية &quot;الرش والصلاة&quot;، مفضلة عدد الشركات الناشئة على الانتقائية والجودة. - يتمحور النقاش حول ما إذا كان ينبغي على YC توسيع عملياتها أو التركيز على عدد أقل من الشركات الناشئة ذات الجودة العالية، مما يعكس تعقيدات أوسع في ثقافة الشركات الناشئة واستراتيجيات الاستثمار.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">ثمانية أشهر من استخدام OCaml بعد ثماني سنوات من استخدام Haskell في الإنتاج (2023)</a></h2>
<ul>
<li>يقارن المؤلف بين Haskell وOCaml بناءً على تجربتهم، مشيرًا إلى أن Haskell يحتوي على ميزات وحزم أكثر، لكن بساطة OCaml تعزز الإنتاجية. أدوات Haskell قوية لكنها غير متسقة، بينما أدوات OCaml بسيطة وموثوقة، مع رسائل مترجم مختصرة. كلا اللغتين مناسبتان للاستخدام الصناعي، لكن المؤلف يفضل OCaml لتركيزها على التطوير بدلاً من التفكير المفرط، على الرغم من أن Haskell يحتوي على توثيق أكثر شمولاً.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقارن المؤلف بين تجاربه مع Haskell و OCaml، مسلطًا الضوء على أن Haskell يتميز بنحو أنيق ولكنه معقد وأدوات غير متسقة، خاصة مع إصدارات معينة من GHC (مترجم Haskell Glasgow). يتم الإشادة بـ OCaml لبساطته ونظام الوحدات الأبسط والمترجم الأسرع وعمليته في الإنتاج، مع عدد أقل من الامتدادات اللغوية ومنحنى تعلم أكثر قابلية للإدارة. يؤكد المؤلف على أهمية مكتبة قياسية قوية لنجاح لغة البرمجة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">حقنة فيروس نقص المناعة البشرية نصف السنوية تظهر فعالية بنسبة 100% لدى النساء</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أظهر لقاح جديد لفيروس نقص المناعة البشرية يُعطى مرتين سنويًا فعالية بنسبة 100% لدى النساء، مما يوفر بديلاً واعدًا للحبوب اليومية أو الحقن الشهرية.</li>
<li>هذا التطور مهم للأفراد الذين يجدون صعوبة في الالتزام بالجرعات اليومية من الأدوية، مما قد يبسط جهود الوقاية من فيروس نقص المناعة البشرية.</li>
<li>على الرغم من وعوده، فإن تكلفة الشكل القابل للحقن تثير القلق، إلا أن شركة جلعاد تخطط لتقديم نسخ أكثر تكلفة معقولة وجنيسة في 120 دولة ذات دخل منخفض، مما قد يؤثر على الصحة العامة في المناطق ذات الانتشار العالي لفيروس نقص المناعة البشرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">سحب بليزارد للعبة ووركرافت I و II يختبر برنامج الحفظ الجديد لـ GOG</a></h2>
<ul>
<li>طلبت شركة بليزارد من GOG إزالة حزمة Warcraft I &amp; II الخالية من DRM من متجرها بسبب إصدار النسخ المحسنة.</li>
<li>تقدم GOG الحزمة بخصم قبل إزالتها، مما يضمن أن المشترين سيظل لديهم الوصول وسيحصلون على تحديثات للتوافق مع الأنظمة الحديثة.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على التوتر المستمر بين النسخ المعاد تصميمها والأصلية من الألعاب، حيث تسعى GOG للحفاظ على الألعاب الكلاسيكية رغم قرارات الناشرين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>إزالة بليزارد للعبة ووركرافت I و II من منصة GOG قد أثارت انتقادات، خاصة في ضوء التعليقات السلبية على النسخة المعاد تصميمها من ووركرافت 3.</li>
<li>يعبر المعجبون عن قلقهم من أن شركة بليزارد، بعد اندماجها مع أكتيفيجن، تركز أكثر على الأرباح قصيرة الأجل بدلاً من الحفاظ على جودة الألعاب.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على الصعوبات في الحفاظ على تاريخ الألعاب، كما أبرزها برنامج الحفظ الخاص بـ GOG، وتعكس الاتجاه السائد في الصناعة نحو النماذج التي تركز على الربح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">يعزز Raspberry Pi أداء Pi 5 من خلال ضبط SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>قام مهندسو Raspberry Pi بتحسين توقيتات SDRAM (ذاكرة الوصول العشوائي الديناميكية المتزامنة)، مما أدى إلى زيادة في الأداء بنسبة 10-20% لأجهزة Pi 5 و Pi 4 عند تردد 2.4 جيجاهرتز.</li>
<li>يمكن أن يحقق رفع تردد التشغيل، الذي يتضمن زيادة سرعة الساعة إلى ما يتجاوز مواصفات الشركة المصنعة، تسريعًا يصل إلى 32%، حيث تصل معظم أجهزة Pi 5 إلى سرعة تتراوح بين 2.6-3.0 جيجاهرتز.</li>
<li>قد تصبح هذه التحسينات في الأداء، بما في ذلك محاكاة NUMA (الوصول غير المتجانس للذاكرة) لتحسين التعامل مع أحمال العمل متعددة النواة، متاحة قريبًا من خلال تحديثات البرامج الثابتة، وقد تصبح ميزات قياسية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمتع Raspberry Pi 5 بأداء محسن بفضل ضبط SDRAM، مما أدى إلى مناقشات حول استخدام Intel N100s كبديل. - ارتفاع أسعار Raspberry Pi يجعل Intel N100s أكثر جاذبية لأولئك الذين يفضلون الأداء مقابل التكلفة، على الرغم من مزايا Pi في GPIO (الإدخال/الإخراج العام) والحجم الصغير. - تتركز المناقشة حول أفضل حالات الاستخدام، حيث يفضل البعض Raspberry Pi لبساطته بينما يختار آخرون N100s لقوتها وتعدد استخداماتها.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">لا حاجة لإرسال بريد إلكتروني لي بشأن Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>يتم تضمين اسم المؤلف والبريد الإلكتروني في عميل VPN الخاص بـ Cisco AnyConnect بسبب استخدام مكتبة curl، مما يؤدي إلى ارتباك بين المستخدمين الذين يبحثون عن الدعم. يوضح المؤلف أنه المطور الرئيسي لـ curl، وهو مكون مستخدم في التطبيق، ولكنه غير مرتبط بشركة Cisco أو AnyConnect. يجب على المستخدمين الذين يحتاجون إلى دعم لـ AnyConnect الاتصال بشركة Cisco مباشرة على <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>دانيال ستينبرغ، مبتكر curl، يتلقى بشكل متكرر طلبات دعم موجهة بشكل خاطئ لـ Cisco AnyConnect، مما يوضح المشاكل المتعلقة بالشركات التي تخفي قنوات الدعم الخاصة بها. - غالبًا ما يتجاوز المستخدمون أقسام تكنولوجيا المعلومات الخاصة بهم، ربما بسبب تفاعلات سلبية سابقة، مما يدفعهم للبحث عن المساعدة من أطراف غير ذات صلة. - كما تسلط المحادثة الضوء على صعوبات الاتصال المباشر بالأفراد عبر الإنترنت، وذلك بشكل رئيسي بسبب المخاوف المتعلقة بالبريد العشوائي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">تبرعت DuckDuckGo بمبلغ 25 ألف دولار لمؤسسة Perl و Raku</a></h2>
<ul>
<li>تبرعت شركة DuckDuckGo بمبلغ 25,000 دولار لمؤسسة Perl وRaku (TPRF) في يوم &quot;الثلاثاء العطاء&quot;، مساهمة في مهمتهم لتعزيز لغات البرمجة Perl وRaku.</li>
<li>منذ عام 2011، تبرعت DuckDuckGo بأكثر من 6 ملايين دولار لمنظمات تدعم الثقة عبر الإنترنت، مما يبرز التزامها بتعزيز بيئات آمنة وموثوقة على الإنترنت.</li>
<li>ستساعد التبرعات في تمويل تطوير بيرل الأساسي ومشاريع المجتمع، مع تعبير TPRF عن الامتنان لدعم DuckDuckGo وثقتهم في مهمتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تبرع DuckDuckGo بمبلغ 25 ألف دولار لمؤسسة Perl وRaku أثار نقاشات حول استدامة المشاريع مفتوحة المصدر.</li>
<li>يشير التراجع في استخدام بيرل ونقص المساهمات من الشركات التي تعتمد عليها إلى مخاوف بشأن تمويلها المستقبلي وقضايا الديون التقنية.</li>
<li>يشير النقاش حول اعتماد نموذج المصدر المفتوح على التبرعات والعمل التطوعي إلى استكشاف طرق تمويل بديلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">تدعي الشركة أن زيادة الأسعار بنسبة 1000% دفعتها للانتقال من VMware إلى منافس مفتوح المصدر</a></h2>
<ul>
<li>قامت مجموعة بيكس، وهي مشغل سحابي في المملكة المتحدة، بنقل 20,000 آلة افتراضية من VMware إلى OpenNebula بعد زيادة في الأسعار بنسبة 1,000% عقب استحواذ شركة برودكوم على VMware.</li>
<li>عززت هذه الهجرة كفاءة الأجهزة الافتراضية بنسبة 200% وسمحت لشركة Beeks بتخصيص المزيد من الموارد لأعباء عمل العملاء.</li>
<li>استحواذ شركة برودكوم على شركة في إم وير أدى إلى زيادة التكاليف وتقليل الدعم، مما دفع العديد من الشركات، بما في ذلك AT&amp;T، للبحث عن بدائل بسبب عدم رضا العملاء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أدى ارتفاع كبير في الأسعار إلى دفع شركة للانتقال من VMware إلى بديل مفتوح المصدر، مما يعكس اتجاهًا أوسع في الصناعة.</li>
<li>استحواذ شركة برودكوم على شركة في إم وير والتغييرات اللاحقة في التسعير تدفع الشركات لاستكشاف خيارات أخرى، مما أدى إلى اكتساب ريد هات عملاء جدد نتيجة لذلك.</li>
<li>إن تحول الصناعة نحو الحاويات وKubernetes يقلل من جاذبية الآلات الافتراضية التقليدية، مما يبرز الحاجة إلى النظر في الاعتماد على مورد واحد واستكشاف بدائل مثل Proxmox أو OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="الكتاب الأحمر الصغير لفيسبوك" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%AA%D8%A7%D8%A8%20%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D9%85%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D8%B5%D8%BA%D9%8A%D8%B1%20%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%B3%D8%A8%D9%88%D9%83&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A3%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">إنتل تعلن عن تقاعد بات غيلسنجر</a></h2>
<ul>
<li>أعلن الرئيس التنفيذي لشركة إنتل، بات غيلسنجر، عن تقاعده بعد أكثر من 40 عامًا، اعتبارًا من 1 ديسمبر 2024، مع تولي ديفيد زينسنر وميشيل جونستون هولثاوس منصب الرئيسين التنفيذيين المؤقتين.</li>
<li>يلتزم المجلس بالحفاظ على الريادة في المنتجات والكفاءة، مع تولي فرانك ييري منصب الرئيس التنفيذي المؤقت خلال البحث عن مدير تنفيذي جديد.</li>
<li>تظل إنتل رائدة في تكنولوجيا أشباه الموصلات، مستلهمة من قانون مور، مع التركيز على الابتكار واستمرارية القيادة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أثار تقاعد الرئيس التنفيذي لشركة إنتل، بات غيلسنجر، تكهنات حول مستقبل الشركة، حيث انقسمت الآراء حول ما إذا كانت استراتيجيته العدوانية مفيدة أم تشير إلى مشكلات كامنة.</li>
<li>ظهرت مناقشات حول عمليات اندماج محتملة، بما في ذلك اقتراح مثير للجدل بالاندماج مع شركة AMD، مما يثير مخاوف بشأن إنشاء احتكار.</li>
<li>أثار الإعلان ردود فعل متباينة، حيث يرى البعض أنه خطأ بينما يعتبره آخرون تغييرًا ضروريًا لتقدم إنتل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">ما الذي سيدخل الملكية العامة في عام 2025؟</a></h2>
<ul>
<li>في الأول من يناير 2025، ستدخل أعمال جديدة إلى الملكية العامة، بما في ذلك تلك التي أنشأها مبدعون توفوا في عامي 1954 و1974، والأفلام/الكتب الأمريكية من عام 1929.</li>
<li>تستخدم شركة The Public Domain Review، وهي شركة ذات مصلحة مجتمعية في المملكة المتحدة، الأرباح لصالح المجتمع وتعتمد على تبرعات القراء.</li>
<li>يُشجَّع القراء على استكشاف موارد مثل &quot;العد التنازلي ليوم الملكية العامة&quot; لجون مارك أوكربلوم و&quot;بيان كومونيا&quot; للحصول على مزيد من المعلومات حول الملكية العامة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 2025، ستنتهي صلاحية آخر براءات الاختراع على ترميز الفيديو h.264 (AVC)، مما سيجعله متاحًا مجانًا، مما قد يزيد من إمكانية الوصول ويقلل التكاليف للمستخدمين.</li>
<li>لا يزال ترميز HEVC متشابكًا في تعقيدات براءات الاختراع، مما يبرز التحديات المستمرة في إمكانية الوصول إلى ترميز الفيديو.</li>
<li>تستمر المناقشات حول إصلاح حقوق الطبع والنشر، مع اقتراحات لتقليل مدة الحقوق وزيادة التراخيص الإلزامية لتحقيق توازن بين حقوق المبدعين والوصول العام، ومعالجة المخاوف من أن الفترات الطويلة الحالية تفيد الشركات بشكل أساسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">كيف تدرس الرياضيات (2017)</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة التي كتبها لورانس نيف ستاوت استراتيجيات لدراسة الرياضيات على مستوى الكلية، مع التأكيد على الحاجة إلى فهم أعمق للنظرية والتعريفات والبراهين مقارنة بالرياضيات في المدرسة الثانوية. تشمل الاستراتيجيات الرئيسية فهم التعريفات الدقيقة، وحفظ وفهم النظريات والبراهين، واستخدام تقنيات مثل العمل بالعكس لرؤية كيفية ترابط المفاهيم. تبرز المقالة أهمية ممارسة المسائل لتطوير التقنيات والحكم، وتؤكد أن الفهم أكثر أهمية من الحفظ في رياضيات الكلية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن أن يعزز الاستمتاع بدراسة الرياضيات الفهم ويؤدي إلى النجاح، حيث يعاني العديد من الطلاب من صعوبة في المادة بسبب طرق التدريس غير الجذابة. - يمكن أن يساعد وجود مرشد يكشف الجوانب الممتعة في الرياضيات وبناء الثقة في وقت مبكر في منع الطلاب من الاستسلام مبكرًا. - تشمل الاستراتيجيات الفعالة التفاعل العميق مع المادة، وحل المشكلات، وفهم التعريفات والبراهين، وموازنة الحدس مع الدراسة الدقيقة لتحقيق الإتقان.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">الجين المسؤول عن الفراء البرتقالي في القطط</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تشير الدراسات الحديثة إلى أن جين Arhgap36، الذي يؤثر على مستويات GTP ونشاط مستقبل MC1R، قد يكون مسؤولاً عن الفراء البرتقالي في القطط، بدلاً من جين Mc1r المرتبط بالشعر الأحمر في البشر.</li>
<li>يؤكد هذا الاكتشاف على تعقيد علم الوراثة، حيث يمكن لجين واحد أن يؤثر على سمات متعددة، وهو جزء من جهود بحثية أوسع لفهم الآليات الجينية.</li>
<li>فهم هذه العوامل الجينية له تداعيات محتملة على التربية والصحة، مما يساهم في شعبية القطط البرتقالية، التي تُعرف غالبًا بسلوكها المرح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">تم اختيار &#39;تعفن الدماغ&#39; ككلمة العام من قبل قاموس أكسفورد لعام 2024</a></h2>
<ul>
<li>كلمة أكسفورد لعام 2024 هي &quot;تعفن الدماغ&quot;، التي تم اختيارها من خلال تصويت عام شارك فيه أكثر من 37,000 شخص، مما يبرز أهميتها المتزايدة. يصف &quot;تعفن الدماغ&quot; التدهور العقلي الناتج عن استهلاك المحتوى التافه عبر الإنترنت، مع زيادة في الاستخدام بنسبة 230% من 2023 إلى 2024، مما يعكس المخاوف بشأن تأثير الاستهلاك الرقمي على الصحة العقلية. تم صياغة المصطلح في الأصل من قبل هنري ديفيد ثورو في عام 1854، وقد اكتسب شعبية على منصات مثل تيك توك، مما أثار مناقشات حول تأثير المحتوى المفرط عبر الإنترنت، خاصة بين جيل زد وجيل ألفا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اختيار مصطلح &quot;تعفن الدماغ&quot; ككلمة العام لأكسفورد لعام 2024، ويشير إلى التدهور في الحالة العقلية نتيجة الاستهلاك المفرط للمحتوى التافه عبر الإنترنت. - يبرز المصطلح المخاوف بشأن تقلص مدى الانتباه والخصائص الإدمانية لوسائل الإعلام الرقمية، مثل وسائل التواصل الاجتماعي، والتلفزيون، وألعاب الفيديو. - تركز المحادثات حول &quot;تعفن الدماغ&quot; على الحاجة إلى الاعتدال لتحقيق التوازن بين الاسترخاء وتجنب التحفيز المفرط.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">برمجة C64 باستخدام Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>تسمح إضافة VS64 ببرمجة جهاز Commodore 64 باستخدام Visual Studio Code على أنظمة ماك وويندوز ولينكس، مما يوفر بديلاً حديثًا وعبر الأنظمة الأساسية لبرنامج CBM PRG Studio الذي يعمل فقط على ويندوز.</li>
<li>يدعم VS64 برمجة BASIC وAssembly وC مع تمييز بناء الجملة، وأدوات وميزات مثل الترقيم التلقائي واستخدام العلامات، مما يعزز تجربة التطوير.</li>
<li>يتكامل مع مجمعات ACME وKick، ومجمعات CC65 وLLVM-MOS C/C++، ومحاكي VICE C64 لأغراض التصحيح، مما يجعله أداة شاملة لتطوير C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المناقشة على الحنين والاهتمام المستمر بالحوسبة القديمة، وخاصة برمجة جهاز كومودور 64 (C64) باستخدام برنامج فيجوال ستوديو كود.</li>
<li>يشارك المشاركون تجاربهم مع الأنظمة القديمة، مشيدين بها لإلهامهم في مسيرتهم المهنية في تطوير البرمجيات، ويناقشون أدوات مثل &quot;مصحح الأخطاء الرجعي&quot; ودروس يوتيوب لتعلم الألعاب القديمة والعروض التوضيحية.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على التحديات والفرح في البرمجة بلغة التجميع وBASIC، وتذكر الأدوات الحديثة والإضافات التي تعزز تجربة البرمجة القديمة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="إنتل تعلن عن تقاعد بات غيلسنجر" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A5%D9%86%D8%AA%D9%84%20%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86%20%D8%B9%D9%86%20%D8%AA%D9%82%D8%A7%D8%B9%D8%AF%20%D8%A8%D8%A7%D8%AA%20%D8%BA%D9%8A%D9%84%D8%B3%D9%86%D8%AC%D8%B1&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">قدوم الكود 2024</a></h2>
<ul>
<li>تقويم Advent of Code، الذي أنشأه إريك واستل، هو تقويم للمغامرات يتضمن ألغاز برمجية مناسبة لجميع مستويات المهارة، ويمكن حلها بأي لغة برمجة.</li>
<li>تم تصميم الألغاز لتعمل بكفاءة على الأجهزة القديمة وهي مخصصة للممارسة أو المقابلات أو الترفيه، دون الحاجة إلى خلفية في علوم الكمبيوتر.</li>
<li>يُشجَّع المشاركون على مشاركة تجاربهم، واختبار الحلول بالأمثلة، وطلب المساعدة إذا لزم الأمر، مع الالتزام بالإرشادات مثل عدم استخدام الذكاء الاصطناعي لحل الألغاز واحترام قواعد العلامات التجارية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بدأت فعالية Advent of Code 2024، حيث يشارك المشاركون في حل المشكلات بطرق إبداعية ومشاركة تجاربهم. - يقوم بعض المشاركين بتجربة أساليب فريدة، مثل استخدام لغة C بدون المكتبات القياسية أو استكشاف لغات برمجة جديدة مثل Swift أو Ada. - وعلى الرغم من وجود مخاوف بشأن تأثير الذكاء الاصطناعي على لوحة المتصدرين، إلا أن الحدث يركز بشكل أساسي على الاستمتاع الشخصي، التعلم، والتفاعل المجتمعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">أصدرت سلطة تصديق برازيلية موثوقة فقط من قبل مايكروسوفت شهادة لموقع google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أصدرت سلطة إصدار الشهادات البرازيلية (CA)، التي تثق بها مايكروسوفت فقط، شهادة لموقع google.com، مما يعد انتهاكًا لقواعد تفويض سلطة إصدار الشهادات (CAA) الخاصة بجوجل.</li>
<li>يثير هذا الحادث مخاوف بشأن موثوقية سلطة الشهادات وقرار مايكروسوفت بالثقة بها، حيث لا تقوم المتصفحات الرئيسية الأخرى بذلك.</li>
<li>يمكن أن يسهل الشهادة هجمات الرجل في الوسط، مما يسمح للمهاجمين بانتحال شخصية جوجل وتوزيع البرمجيات الخبيثة، مما يبرز الحاجة إلى رقابة أكثر صرامة وشفافية في قرارات الثقة الخاصة بسلطات الشهادات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">نظام كاميرات أمنية منزلية خاصة مفتوح المصدر (تشفير من طرف إلى طرف)</a></h2>
<ul>
<li>طور المؤلف نظام كاميرات أمنية منزلية يسمى Privastead، يركز على الخصوصية باستخدام التشفير من طرف إلى طرف مع OpenMLS وتنفيذه بشكل رئيسي بلغة Rust. - Privastead مفتوح المصدر لأولئك الذين لديهم مخاوف بشأن الخصوصية، ويتطلب كاميرا IP متوافقة، وجهاز محلي، وخادم، وهاتف ذكي يعمل بنظام Android للإعداد. - حاليًا، يدعم النظام كاميرا IP واحدة فقط ونظام Android، لكن المؤلف يسعى للحصول على ملاحظات المجتمع ومساهماتهم لتعزيز قدراته.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Privastead هو نظام كاميرات أمان منزلي مفتوح المصدر تم تطويره لمعالجة مخاوف الخصوصية مع الحلول الحالية، باستخدام التشفير من طرف إلى طرف عبر OpenMLS. يتم تنفيذ النظام بشكل أساسي بلغة Rust ويتطلب كاميرا IP مدعومة، وجهاز محلي، وخادم، وهاتف ذكي يعمل بنظام Android للتشغيل. المشروع متاح على GitHub، ويدعو إلى تقديم الملاحظات والمساهمات من المجتمع لتعزيز وظيفته.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">يقوم Ntfs2btrfs بتحويل نظام الملفات NTFS إلى نظام Btrfs مفتوح المصدر في مكانه.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs هو أداة مصممة لتحويل أنظمة الملفات NTFS إلى Btrfs في مكانها، مع الحفاظ على الصورة الأصلية كنسخة مرجعية لاستعادة المساحة المحتملة.</li>
<li>الأداة متاحة لكل من نظامي التشغيل ويندوز ولينكس، مع تعليمات تثبيت محددة ومتطلبات لكل منصة، وتشمل ميزات مثل دعم الضغط والعودة إلى نظام الملفات NTFS.</li>
<li>تشمل القيود عدم دعم السمات الموسعة القديمة، وتيارات البيانات البديلة الكبيرة (ADS)، والملفات المشفرة، مع وجود شروط محددة مطلوبة لتشغيل نظام ويندوز من نظام ملفات Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs هو أداة تتيح التحويل في الموقع من نظام الملفات NTFS (نظام ملفات التكنولوجيا الجديدة) إلى Btrfs (نظام ملفات الشجرة B)، مما يثير مناقشات حول فائدتها وتوقيتها لنقل البيانات الكبيرة.</li>
<li>يشارك المستخدمون تجارب متباينة مع Btrfs، حيث يقدرون ميزات مثل اللقطات لكنهم يتذكرون مشكلات الاستقرار السابقة، بينما يناقشون أيضًا أنظمة ملفات أخرى مثل ZFS وbcachefs.</li>
<li>تؤكد المحادثة على تعقيدات ومخاطر إدارة نظام الملفات، حيث يوصي بعض المستخدمين بالنسخ الاحتياطي وإعادة التهيئة بدلاً من استخدام أدوات التحويل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">تعطيل AMD لذواكر الحلقة في Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>قامت شركة AMD بتعطيل المخزن المؤقت للحلقات في معالجات Zen 4 الخاصة بها، وهي ميزة كانت مخصصة لتحسين استهلاك الطاقة بدلاً من تعزيز الأداء. تشير اختبارات الأداء إلى وجود اختلافات طفيفة مع تعطيل المخزن المؤقت للحلقات، حيث يعوض ذاكرة التخزين المؤقت للعمليات عن ذلك بعرض نطاق كافٍ. من غير المرجح أن يؤثر قرار تعطيل المخزن المؤقت للحلقات، ربما بسبب خطأ في الأجهزة، بشكل كبير على الأداء أو استهلاك الطاقة، ولم تكن هذه الميزة موثقة بشكل واسع من قبل AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة AMD بتعطيل المخزن المؤقت للحلقات في معالجات Zen 4 الخاصة بها، على الأرجح بسبب ثغرات في الأجهزة لم يتم الكشف عنها، مما أدى إلى انخفاض طفيف في الأداء في بعض الحالات. كان المخزن المؤقت للحلقات مصممًا لتعزيز كفاءة الطاقة والأداء، لكن إزالته تشير إلى أنه ربما لم يقدم فوائد كبيرة. القرار الهادئ لتعطيل المخزن المؤقت للحلقات أثار مخاوف بشأن الشفافية وإدارة الثغرات في الأجهزة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">إصدار OpenWRT One: أول جهاز توجيه مصمم خصيصًا لـ OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت مؤسسة الحفاظ على حرية البرمجيات (SFC) وOpenWrt جهاز التوجيه اللاسلكي OpenWrt One، المصمم لتعزيز حرية البرمجيات وحق الإصلاح، بسعر 89 دولارًا مع غلاف أو 68.42 دولارًا للوحة.</li>
<li>الموجه غير قابل للتعطيل، متوافق تمامًا مع حقوق الطبع والنشر المفتوحة، ويتميز بشريحة MediaTek MT7981B SoC، وواي فاي MT7976C، وذاكرة وصول عشوائي DDR4 بسعة 1 جيجابايت، ويدعم الطاقة عبر الإيثرنت (PoE) وطاقة USB-C، مع واجهة تسلسلية USB للمستخدمين المتقدمين.</li>
<li>الجهاز متوافق مع لجنة الاتصالات الفيدرالية (FCC)، مما يوضح أن حق إصلاح البرمجيات يمكن أن يتماشى مع المتطلبات التنظيمية، وكل عملية شراء تتضمن تبرعًا بقيمة 10 دولارات لمشروع OpenWrt في مؤسسة حرية البرمجيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار OpenWRT One، وهو أول جهاز توجيه مصمم خصيصًا للبرمجيات الثابتة مفتوحة المصدر OpenWrt، بسعر 89 دولارًا. يهدف إلى تحقيق التوازن بين الامتثال لحقوق النشر المفتوحة ولوائح لجنة الاتصالات الفيدرالية، على الرغم من أنه لا يزال يتضمن بعض الأجزاء الثنائية الملكية لوظائف Wi-Fi. أثار الإصدار مناقشات حول فوائد فصل وظائف جهاز التوجيه وWi-Fi لتحقيق مرونة أكبر في أجهزة الشبكات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">جيف دين يرد على صناعة EDA بشأن AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تطرق جيف دين إلى الانتقادات المتعلقة بشريحة ألفا من جوجل، مشيرًا إلى أن النقاد لم يلتزموا بالخطوات الأساسية للتكرار، مثل التدريب المسبق. - تثير المناقشة تساؤلات حول ما إذا كان أداء شريحة ألفا يتماشى مع الأدوات الحالية، حيث يقترح البعض أن ادعاءات جوجل قد تكون مبالغًا فيها. - تؤكد هذه المناقشة على التوترات بين جوجل وصناعة أتمتة التصميم الإلكتروني (EDA)، والتي تتضمن اتهامات بالتحيز ومخاوف بشأن إمكانية تكرار أبحاث جوجل.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="قدوم الكود 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%82%D8%AF%D9%88%D9%85%20%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%88%D8%AF%202024&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%AD%D8%AF%D8%8C%20%D9%A1%20%D8%AF%D9%8A%D8%B3%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">ماذا يفعل هذا الزر؟ - سيارتي الجديدة تحتوي على مفتاح غامض وغير موثق</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف مالك سيارة أوبل كورسا 2020 مفتاحًا غامضًا مرتبطًا بنظام تتبع الأسطول، من المحتمل أنه تم تركيبه من قبل المالك السابق، وهي شركة كبيرة.</li>
<li>يعمل النظام كجهاز تتبع GPS وربما كجهاز تعطيل، حيث يتتبع تحركات السائق ويرسل البيانات إلى مدير الأسطول.</li>
<li>يخطط المالك لإزالة النظام بسبب مخاوف تتعلق بالخصوصية، مما يبرز مشكلة القيادة دون علم بوجود أجهزة تتبع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتميز طراز سيارة جديد بمفتاح مرتبط بتقنية GPS وeSIM، مما يثير مخاوف بشأن الخصوصية حيث لا يمكن تعطيل هذه الميزات، مما قد يمكن من جمع البيانات ومراقبة الحكومة.</li>
<li>يفضل بعض المستهلكين السيارات القديمة لتجنب قضايا الخصوصية، حيث تُقارن المركبات الحديثة غالبًا بـ&quot;الهواتف الذكية على عجلات&quot; بسبب ميزات الاتصال الخاصة بها.</li>
<li>تسلط دراسات الخصوصية الضوء على مخاوف كبيرة بشأن السيارات الجديدة، على الرغم من أن بعض العلامات التجارية تقدم خيارات لعدم مشاركة البيانات، مما يثير نقاشات مستمرة حول تحقيق التوازن بين التقدم التكنولوجي وحقوق الخصوصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">كسر كابتشا 4شان</a></h2>
<ul>
<li>كان الهدف من المشروع تطوير نموذج تعلم آلي باستخدام TensorFlow لحل رموز التحقق CAPTCHA الخاصة بموقع 4Chan بدقة تزيد عن 80%، وحقق في النهاية دقة تزيد عن 90%.</li>
<li>استخدم النموذج بنية LSTM CNN مع ترميز CTC، وتم تدريبه على 500 صورة محلولة يدويًا و50,000 صورة اصطناعية، وتم تحويله للاستخدام في المتصفح باستخدام TensorFlow.js.</li>
<li>قدمت المشروع رؤى قيمة في تعلم الآلة والرؤية الحاسوبية، متغلبًا على تحديات مثل جمع البيانات، وتوليد البيانات الاصطناعية، وقضايا التوافق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اختراق نظام CAPTCHA الخاص بموقع 4Chan، مما يبرز محدوديات أنظمة CAPTCHA النصية حيث أصبحت أجهزة الكمبيوتر الآن تتفوق على القدرات البشرية في حلها.</li>
<li>على الرغم من نقاط ضعفها، لا تزال CAPTCHAs تلعب دورًا في زيادة تكلفة الرسائل غير المرغوب فيها، مما يردع بعض المرسلين المحتملين.</li>
<li>تُناقش التداعيات الأخلاقية لكسر CAPTCHA، حيث إنها تسهل المزيد من الرسائل غير المرغوب فيها والمحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي، مما يؤثر على مالكي المواقع والمستخدمين، مما يبرز الحاجة إلى حلول أكثر فعالية لمكافحة البريد العشوائي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">الفن الخطي الهندسي لوكواف شباكوفسكي (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>الفن الخطي الهندسي لوكلاف سزباكوفسكي يكتسب اعترافًا بتصاميمه المعقدة، حيث يُقارن بفن الأوب آرت وفنانين مثل بريدجيت رايلي وبرنارد كوهين. - الفن، الذي يشبه الأنماط الرياضية، يلهم مبدعي الفن الرقمي والتوليدي، مما يبرز إمكانياته في المنصات الرقمية الحديثة. - تركز المناقشات على الأهمية التاريخية لأعمال سزباكوفسكي ومزجها بين الرياضيات والفن، مع مشاركة روابط للفن والمعارض ذات الصلة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">هندسة النوم</a></h2>
<ul>
<li>النوم الطبيعي القصير العائلي (FNSS) هو حالة يتمكن فيها الأفراد من النوم لفترات أقل دون تأثيرات سلبية بسبب طفرة جينية، خاصة في جين DEC2 الذي يؤثر على مستويات الأوريكسين. يلعب الأوريكسين دورًا رئيسيًا في تنظيم النوم، حيث تؤدي الاختلالات إلى النعاس أو الأرق، ويستكشف البحث إمكانية تكرار FNSS من خلال منبهات الأوريكسين أو العلاج الجيني. على الرغم من إمكانياته، لا يزال FNSS غير مدروس بشكل كافٍ، مما يشير إلى الحاجة لمزيد من الدراسات لتطوير طرق محسنة لهندسة النوم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>النوم القصير الطبيعي العائلي (FNSS) هو طفرة جينية تمكن الأفراد من النوم لفترات أقل دون آثار سلبية، مما يثير الاهتمام بفوائده ومخاطره المحتملة.</li>
<li>تُثار مخاوف بشأن التأثيرات الصحية طويلة الأمد لقلة النوم، بما في ذلك احتمال زيادة خطر الإصابة بالخرف، على الرغم من بعض القصص الشخصية عن نجاح تحسين النوم.</li>
<li>تناقش المناقشة أيضًا الدور التطوري للنوم، وإمكانية التلاعب البيولوجي بالنوم، والآثار المجتمعية، متسائلة عما إذا كانت الحاجة إلى تقليل النوم مفيدة في النهاية أم ضارة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">تدهور جوجل</a></h2>
<ul>
<li>إغلاق موقع Giant Freakin Robot يبرز التحديات التي تواجه الناشرين المستقلين، حيث يتم إغلاق العديد من المواقع بسبب انخفاض حركة المرور من المنصات الكبرى مثل جوجل وفيسبوك. - نظام التعلم الآلي لجوجل، المصمم لتحسين نتائج البحث، قام بشكل غير مقصود بإزالة العديد من المواقع الصغيرة، مما أدى إلى صعوبات مالية لمنشئي المحتوى. - تعقيد الخوارزمية وموقع جوجل المهيمن في السوق يساهمان في استمرار المشكلة، مما يترك للمبدعين بدائل وحلول محدودة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يرتبط تراجع جوجل بتركيزها على إيرادات الإعلانات على حساب جودة البحث، مما أدى إلى تقليل الابتكار والرؤية.</li>
<li>يبلغ المستخدمون عن تراجع في جودة الخدمات مثل خرائط جوجل ومستندات جوجل، دون تحقيق إنجازات كبيرة من جوجل في السنوات الأخيرة.</li>
<li>أدى صعود تحسين محركات البحث (SEO) والمحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي إلى تعقيد نتائج البحث، مما دفع المستخدمين إلى استكشاف بدائل مثل Kagi وDuckDuckGo للحصول على تجارب بحث أفضل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">أفادت التقارير أن شركة سول-آرك قامت بتعطيل جميع محولات داي في الولايات المتحدة.</a></h2>
<ul>
<li>قامت شركة Sol-Ark بتعطيل جميع محولات Deye في الولايات المتحدة، مما أدى إلى إزعاج أصحاب المنازل عن طريق تعطيلها عمدًا برسالة حول القيود الإقليمية.</li>
<li>قدمت شركة Sol-Ark، التي تمتلك حقوق البيع الحصرية في الولايات المتحدة، برنامج استبدال مخفض للعملاء المتضررين، مما أثار مخاوف بشأن التحكم وأمان المحولات الشمسية المتصلة بالإنترنت.</li>
<li>يؤكد الحادث على أهمية اختيار محولات ذات دعم موثوق وشبكات آمنة لتجنب اضطرابات مماثلة، خاصة مع المنتجات المصنعة في الصين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُزعم أن شركة Sol-Ark قامت بتعطيل جميع محولات Deye في الولايات المتحدة، مما أثار إحباطًا بسبب الاعتماد على الأجهزة المتصلة بالإنترنت والخدمات السحابية. - يعبر المستخدمون عن مخاوفهم بشأن الاعتماد على الخدمات السحابية للأجهزة المحلية، خوفًا من الاضطرابات المحتملة في المستقبل والدعوة إلى التحكم المحلي. - يبرز الحادث المخاطر المرتبطة بالتكنولوجيا المعتمدة على السحابة، مما يدفع إلى الدعوة لتحسين حماية المستهلك وحلول بديلة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ماذا يفعل هذا الزر؟ - سيارتي الجديدة تحتوي على مفتاح غامض وغير موثق" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%85%D8%A7%D8%B0%D8%A7%20%D9%8A%D9%81%D8%B9%D9%84%20%D9%87%D8%B0%D8%A7%20%D8%A7%D9%84%D8%B2%D8%B1%D8%9F%20-%20%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B1%D8%AA%D9%8A%20%D8%A7%D9%84%D8%AC%D8%AF%D9%8A%D8%AF%D8%A9%20%D8%AA%D8%AD%D8%AA%D9%88%D9%8A%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D9%85%D9%81%D8%AA%D8%A7%D8%AD%20%D8%BA%D8%A7%D9%85%D8%B6%20%D9%88%D8%BA%D9%8A%D8%B1%20%D9%85%D9%88%D8%AB%D9%82&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%B3%D8%A8%D8%AA%D8%8C%20%D9%A3%D9%A0%20%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">أرسل لشخص تقدره رسالة رسمية بعنوان &#39;استمر وثابر&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">لا يُسمح للمهندسين بارتكاب أخطاء الشركات الناشئة عندما يقومون ببناء دفاتر الحسابات</a></h2>
<ul>
<li>يؤكد دليل مهندس المدفوعات على الدور الحاسم للسجلات الدقيقة في الشركات الناشئة في مجال التكنولوجيا المالية، مسلطًا الضوء على المخاطر المترتبة على إهمال أنظمة المحاسبة المزدوجة.</li>
<li>يشارك ألفارو دوران قصة تحذيرية من تجربته في بدء مشروعه، حيث أدى غياب نظام القيد المزدوج إلى حدوث تباينات مالية واستياء العملاء.</li>
<li>يفكر دوران في تأليف كتاب حول إنشاء دفاتر حسابات قابلة للتوسع ومقاومة للمستقبل، ويبحث عن آراء حول مدى الاهتمام المحتمل به.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجب على المهندسين في الأنظمة المالية تجنب الأخطاء، كما هو الحال في قضية Synapse، حيث أظهر دفتر حساباتهم أرصدة عملاء أكثر من الأموال الفعلية، مما أدى إلى فقدان ملايين. - غالبًا ما تعد شركات التكنولوجيا المالية بتأمين FDIC، لكنه ينطبق فقط إذا فشل البنك، وليس إذا أساءت شركة التكنولوجيا المالية إدارة الأموال، مما يبرز أهمية التتبع المالي الدقيق. - يُعتبر نظام القيد المزدوج ضروريًا للدقة، حيث يضمن توازن وتتبع كل معاملة، مما يساعد في منع الأخطاء والاحتيال المحتمل في الأنظمة المالية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">لا تعبث بالتمرير</a></h2>
<ul>
<li>تُنتقد إضافات التمرير بالزخم لأنها تعطل تجربة التصفح الطبيعي على الويب من خلال تقليل قابلية الاستخدام، وإمكانية الوصول، والأداء. تشمل القضايا الرئيسية انتهاك توقعات المستخدم، والتسبب في دوار الحركة، وتقليل إمكانية الوصول، والأداء غير المتسق، خاصة على الأجهزة القديمة. كما تزيد هذه الإضافات من أوقات تحميل الصفحات، وتكسر ميزات المتصفح الأصلية، وتضيف عبء الصيانة، مما يؤدي إلى إحباط المستخدم وتعقيد الأمور.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تؤكد المناقشة على الإحباطات المتعلقة بتطبيقات الصفحة الواحدة (SPAs) وتأثيرها على التنقل في الويب، خاصة فيما يتعلق بعناوين URL، والتنقل في المتصفح، وزر الرجوع. - يجادل النقاد بأن تطبيقات الصفحة الواحدة التي تُنفذ بشكل غير صحيح تضر بأساسيات الويب مثل إمكانية الإشارة المرجعية والتنقل، مفضلة الأداء على تجربة المستخدم. - كما تتناول المحادثة قضايا مثل اختطاف وظائف المتصفح القياسية وأهمية احترام استقلالية المستخدم في تصميم الويب، داعية إلى الحفاظ على وظائف الويب التقليدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">رفعت شركة هيتزنر الأسعار بينما خفضت بشكل كبير عرض النطاق الترددي (الولايات المتحدة)</a></h2>
<ul>
<li>تقوم شركة Hetzner بزيادة الأسعار في الولايات المتحدة بنسبة تصل إلى 27.52% لخوادم CPX21 بينما تقلل عرض النطاق الترددي بمتوسط 88.19%. - التغييرات، التي أُعلن عنها في عيد الشكر، تهدف إلى مواءمة التكاليف مع استخدام الموارد، حيث كان المستخدمون الأخف يدعمون المستخدمين الأثقل. - ستدخل الأسعار الجديدة وحدود عرض النطاق الترددي حيز التنفيذ اعتبارًا من ديسمبر 2024 للخوادم الجديدة وفبراير 2025 للخوادم الحالية، مع تأكيد Hetzner أنها تقدم أفضل نسبة سعر إلى أداء.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة هيتزنر، المتخصصة في استضافة المواقع، بزيادة أسعارها وتقليل عروض النطاق الترددي في الولايات المتحدة.</li>
<li>لقد أثار الموضوع نقاشًا كبيرًا، مما أدى إلى وجود منشورات مكررة متعددة على Hacker News، وهي منصة شهيرة لأخبار التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">تتسبب إطارات السيارات في تساقط ربع جميع الجسيمات البلاستيكية الدقيقة في البيئة</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُعتبر إطارات السيارات مصدرًا رئيسيًا لتلوث الجسيمات البلاستيكية الدقيقة، حيث تساهم بربع جميع الجسيمات البلاستيكية الدقيقة في البيئة. هناك نقاش حول ما إذا كان يجب فرض ضرائب على الإطارات بناءً على مركباتها لمعالجة التلوث، بدلاً من فرض ضرائب على المركبات حسب الوزن. يشمل النقاش مخاوف تتعلق بالخصوصية والعملية فيما يتعلق بفرض الضرائب بناءً على الوزن والمسافة المقطوعة، مع أمثلة من المملكة المتحدة وهولندا التي تدرس طرقًا مختلفة للتنفيذ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">نجاح وفشل نينجا (2020)</a></h2>
<ul>
<li>نظام البناء Ninja، الذي تم إنشاؤه كمشروع جانبي، قد اكتسب شعبية كبيرة ويستخدم الآن في مشاريع رئيسية مثل Chrome وAndroid وMeson.</li>
<li>تم تصميم النظام للسرعة والكفاءة، حيث يستخدم رسمًا بيانيًا ثنائي الأجزاء لتحسين هيكل البناء ويركز على عمليات البناء التزايدية السريعة.</li>
<li>يتأمل المبدع في التحديات التي يواجهها كمسؤول عن مشروع مفتوح المصدر، مشيرًا إلى المطالب العالية وقلة الامتنان على الرغم من نجاح مشروع نينجا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تركز المناقشة على دور نظام البناء Ninja في مشروع أندرويد مفتوح المصدر (AOSP) وتعقيدات الانتقال من ملفات make إلى Ninja.</li>
<li>يناقش المستخدمون مزايا Ninja مقارنة بملفات Makefiles، مع الأخذ في الاعتبار الهندسة المعمارية، والقضايا الاجتماعية، وتأثير وقت التكرار على رضا المبرمجين.</li>
<li>تتطرق المحادثة أيضًا إلى أنظمة بناء أخرى مثل ساموراي والتحديات المرتبطة بصيانة أنظمة البناء اليدوية، مسلطة الضوء على دور الديناميكيات الاجتماعية في بيئات التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">كم من الذاكرة تحتاج في عام 2024 لتشغيل مليون مهمة متزامنة؟</a></h2>
<ul>
<li>اختبار معياري لعام 2024 قام بقياس استهلاك الذاكرة لتشغيل مليون مهمة متزامنة باستخدام الكوروتينات عبر لغات برمجة مختلفة، بما في ذلك Rust وC# وGo وJava. أظهرت C# مع NativeAOT أفضل كفاءة في استخدام الذاكرة، متفوقة على اللغات الأخرى، بينما استهلكت Go ذاكرة أكثر مما كان متوقعًا، حتى أكثر من Java مع GraalVM. تؤكد الدراسة أن بعض اللغات، مثل .NET مع NativeAOT وGraalVM في Java، قد حسنت من قابلية التوسع، في حين كانت الكوروتينات في Go أقل كفاءة، وتم تحسين استخدام الذاكرة في Rust من خلال تعديل معالجة المهام.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 2024، تختلف الذاكرة المطلوبة لتشغيل مليون مهمة متزامنة حسب لغة البرمجة ونموذج التزامن، حيث يستخدم كل من Rust وC# حوالي 0.12 كيلوبايت لكل مهمة، بينما يستخدم Go حوالي 2.64 كيلوبايت لكل مهمة.</li>
<li>على الرغم من أن Node.js تبدو فعالة مع الوعود، إلا أنها لا تنفذ المهام بشكل متوازٍ، مما يبرز الفروق في معالجة التزامن بين اللغات.</li>
<li>يؤكد المعيار أن التطبيقات الواقعية تتضمن عمليات أكثر تعقيدًا من المهام البسيطة، مما يؤثر على استخدام الذاكرة والأداء.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">وداعًا، روست. أتمنى لك النجاح لكنني عدت إلى C++ (آسف، إنها مجرد تذمر)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>انتقد مستخدم على Reddit لغة Rust بسبب تعقيدها وفرص العمل المحدودة المتاحة لها، مقارنًا إياها ببيتا ماكس وإسبرانتو، اللتين تعتبران تقنيًا متفوقتين ولكن لم يتم اعتمادهما على نطاق واسع.</li>
<li>بينما يقدر بعض المستخدمين صرامة ميزات الأمان في لغة Rust، يلاحظ آخرون أن معدل تبنيها أبطأ مقارنة بلغات مثل Go.</li>
<li>على الرغم من هذه التحديات، فإن لغة Rust تكتسب زخماً في شركات كبرى مثل AWS وMicrosoft، حيث يعتبرها البعض بديلاً محتملاً مستقبلياً للغة C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">برنامج GIMP 3.0 في الطريق</a></h2>
<ul>
<li>من المتوقع أن يتم إصدار GIMP 3.0 قريبًا، مما يمثل أول تحديث رئيسي منذ عام 2018، ويتميز بواجهة GTK 3 حديثة وأداء محسّن. تشمل التحديثات الرئيسية التحرير غير المدمر، وإدارة الألوان المحسنة، وتحسين سير العمل مع الطبقات، ونظام ملحقات جديد لتسهيل إدارة الإضافات. على الرغم من أن تاريخ الإصدار الدقيق غير معروف، إلا أن النسخ التطويرية متاحة، مما يشير إلى تقدم كبير لمحرر الصور مفتوح المصدر مع توقع تحديثات مستقبلية أكثر تكرارًا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجري تطوير GIMP 3.0، حيث يتم إضافة دعم للوحات الألوان التي تتجاوز sRGB، مثل CMYK وCIELAB، والتي تعتبر مهمة للطباعة والنشر.</li>
<li>يهدف التحديث إلى تحسين دقة الألوان عن طريق التحويل إلى مساحات ألوان أخرى فقط عند الضرورة، مما يقلل من فقدان البيانات.</li>
<li>على الرغم من التقدم مثل التحرير غير المدمر، يشعر بعض المستخدمين بالقلق بشأن واجهة المستخدم والوظائف في برنامج GIMP مقارنةً ببرنامج فوتوشوب، مشيرين إلى التطوير البطيء بسبب فريق المتطوعين الصغير.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">فينس – بديل مستضاف ذاتيًا لجوجل أناليتكس</a></h2>
<ul>
<li>فينس هو نسخة مبنية على لغة Golang من لوحة تحكم Plausible Analytics، مصممة كنظام ثنائي واحد لمستخدم واحد لعدة مواقع ويب بدون تبعيات وقت التشغيل. تشمل الميزات مثل TLS التلقائي (أمان طبقة النقل)، تتبع الروابط الصادرة، تتبع تنزيل الملفات، تتبع صفحات 404، وتتبع الأحداث المخصصة، مما يجعلها تقريبًا مكافئة للوحة تحكم Plausible. يهدف فينس إلى جعل لوحة تحكم Plausible متاحة للاستضافة الذاتية، حيث يعمل كبديل مباشر للمواقع الشخصية، مع توفر عرض توضيحي على خادم Vultr بقيمة 6 دولارات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فينس هو بديل مستضاف ذاتيًا لجوجل أناليتكس، تم تطويره كنسخة بلغة Golang من لوحة تحكم Plausible Analytics، مع التركيز على الميزات المتعلقة بلوحة التحكم.</li>
<li>يقدم ميزات مثل TLS التلقائي (أمان طبقة النقل)، وتتبع الروابط الصادرة، وتتبع الأحداث المخصصة، دون أي تبعيات وقت التشغيل، مما يجعله مناسبًا للمواقع الشخصية.</li>
<li>فينس متوافق مع اللائحة العامة لحماية البيانات (GDPR)، ويستخدم Pebble لتخزين البيانات، وهو متاح كمشروع مفتوح المصدر على GitHub، مما يوفر خيار استضافة ذاتية يسهل الوصول إليه دون تعقيد إعداد Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">البرلمان الأسترالي يحظر وسائل التواصل الاجتماعي لمن هم دون 16 عامًا</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>فرضت أستراليا حظرًا على استخدام وسائل التواصل الاجتماعي للأفراد الذين تقل أعمارهم عن 16 عامًا، مما أثار نقاشات حول حماية الأطفال مقابل حقوق الوالدين. - يفرض القانون التحقق من العمر، مما أثار مخاوف بشأن الخصوصية ومخاوف من زيادة المراقبة. - تم تسريع التشريع مع القليل من المدخلات العامة، مما يترك فعاليته وقابليته للتنفيذ موضع تساؤل.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">مشاركة الشاشة في المتصفح</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new هو أداة تتيح للمستخدمين إنشاء تطبيقات ويب بسرعة، وقد تم توضيح ذلك من خلال بناء تطبيق لمشاركة الشاشة في غضون 30 دقيقة فقط. يعمل التطبيق عن طريق توليد رمز فريد لغرفة، يمكن للآخرين استخدامه للانضمام ومشاهدة الشاشة التي يتم مشاركتها. تم تطوير المشروع بشكل أكبر باستخدام Cursor وهو متاح للمشاهدة على GitHub، مع عرض توضيحي مباشر مستضاف على Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم تطوير تطبيق لمشاركة الشاشة يعتمد على المتصفح باستخدام Bolt.new في غضون 30 دقيقة فقط، مما يسمح للمستخدمين بإنشاء والانضمام إلى غرف باستخدام رموز فريدة لمشاركة الشاشة. التطبيق متاح على GitHub، مع توفير عرض توضيحي، وقد تلقى تعليقات تتعلق بمشاكل توقف مشاركة الشاشة وتوافقه مع الأجهزة المحمولة. لا يستخدم التطبيق خادم TURN، الذي يُستخدم عادةً لنقل الوسائط في تطبيقات WebRTC عندما تفشل الاتصالات المباشرة بين الأقران.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">بروميثيوس 3.0</a></h2>
<ul>
<li>بروميثيوس 3.0، الإصدار الرئيسي الأول منذ 7 سنوات، يقدم واجهة مستخدم حديثة، وRemote Write 2.0، ودعم UTF-8، ودعم OTLP، والهيستوجرامات الأصلية. - تشمل الميزات الرئيسية تحسين كفاءة البروتوكول مع Remote Write 2.0، وتعزيز التوافق مع OpenTelemetry من خلال استيعاب OTLP، وقياسات أكثر كفاءة مع الهيستوجرامات الأصلية. - يجب على المستخدمين أن يكونوا على دراية ببعض التغييرات الجذرية واستشارة دليل الهجرة، لكن الإصدار يحافظ على التوافق العكسي ويشجع على تقديم ملاحظات المستخدمين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم إصدار Prometheus 3.0، حيث تم تقديم ميزات مثل تقليل استخدام الذاكرة ودعم استيعاب OTLP (بروتوكول OpenTelemetry). - أثار الإصدار مناقشات حول قابليته للتوسع مقارنة بالبدائل مثل Mimir وVictoria وCortex، حيث يختار بعض المستخدمين هذه الحلول لأداء محسن. - هناك مخاوف بشأن وضوح ملاحظات الإصدار، مما يشير إلى الحاجة إلى تحسين التواصل من المطورين.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="أرسل لشخص تقدره رسالة رسمية بعنوان 'استمر وثابر'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A3%D8%B1%D8%B3%D9%84%20%D9%84%D8%B4%D8%AE%D8%B5%20%D8%AA%D9%82%D8%AF%D8%B1%D9%87%20%D8%B1%D8%B3%D8%A7%D9%84%D8%A9%20%D8%B1%D8%B3%D9%85%D9%8A%D8%A9%20%D8%A8%D8%B9%D9%86%D9%88%D8%A7%D9%86%20'%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%85%D8%B1%20%D9%88%D8%AB%D8%A7%D8%A8%D8%B1'&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D8%B9%D8%A9%D8%8C%20%D9%A2%D9%A9%20%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">يمكن للبرامج الضارة إيقاف تشغيل ضوء LED للكاميرا وتسجيل الفيديو، كما تم توضيحه على جهاز ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>يقدم المستودع أدوات للتلاعب بمصباح LED الخاص بالكاميرا في جهاز ThinkPad X230، موضحًا كيف يمكن للبرامج الضارة تسجيل الفيديو دون إشعار LED. - تتضمن العملية إعادة برمجة البرامج الثابتة للكاميرا عبر USB، وهي تقنية يمكن تطبيقها على أجهزة لابتوب مختلفة، باستخدام سكريبتات للتلاعب بالبرامج الثابتة والتحكم في LED. - تستخدم الكاميرا وحدة تحكم Ricoh R5U8710، وينصح بالحذر حيث أن إعادة البرمجة قد تتسبب في تلف الكاميرا؛ تتوفر المزيد من الرؤى في حديث &quot;Lights Out&quot; في POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يتمتع البرمجيات الخبيثة بالقدرة على تعطيل أضواء LED الخاصة بالكاميرا وتسجيل الفيديو دون علم المستخدم، كما تم إثبات ذلك على جهاز ThinkPad X230. - على عكس أجهزة MacBook التي تحتوي على أضواء LED موصولة بشكل مباشر للإشارة إلى استخدام الكاميرا، تفتقر العديد من أجهزة الكمبيوتر المحمولة الأخرى إلى هذه الميزة، مما يثير مخاوف تتعلق بالخصوصية. - لتعزيز الأمان، يوصي الخبراء باستخدام أغطية أو مفاتيح مادية للكاميرات والميكروفونات لمنع الوصول غير المصرح به وحماية المعلومات الحساسة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">هتزنر تخفض حركة المرور على الخوادم الافتراضية الخاصة في الولايات المتحدة</a></h2>
<ul>
<li>يتم تحديث هيكل التعريفة للخوادم السحابية (خطوط CCX وCPX) وموازنات التحميل في أشبورن وهيلزبورو، الولايات المتحدة. ستطبق الأسعار الجديدة وكميات المرور على الخوادم التي تم إنشاؤها وإعادة تحجيمها بدءًا من 1 ديسمبر 2024، مع رؤية الخوادم الحالية للتغييرات اعتبارًا من 1 فبراير 2025. يهدف التحديث إلى توفير تسعير أكثر عدلاً بناءً على الظروف المحلية، بينما تظل أسعار تجاوز المرور دون تغيير.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة هيتزنر بمراجعة نموذج التسعير الخاص بها لخوادم السحابة وموازنات التحميل في الولايات المتحدة، حيث تقلل حركة المرور المضمنة من 20 تيرابايت إلى 1 تيرابايت فقط وترفع الأسعار.</li>
<li>ستدخل التغييرات حيز التنفيذ في ديسمبر 2024 للخوادم الجديدة وفبراير 2025 للخوادم الحالية، بهدف تحقيق توازن في التكاليف بين المستخدمين ذوي الموارد المنخفضة والعالية.</li>
<li>أدى القرار إلى نقاشات حول العدالة واستراتيجيات الأعمال، حيث أعرب بعض المستخدمين عن عدم رضاهم بشأن التخفيض الجذري في حركة المرور المضمنة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">أستراليا: حظر الأطفال دون سن 16 عامًا من وسائل التواصل الاجتماعي بعد تمرير مجلس الشيوخ قوانين</a></h2>
<ul>
<li>أستراليا قد أصدرت تشريعًا جديدًا يحظر على الأطفال دون سن 16 عامًا استخدام وسائل التواصل الاجتماعي، بهدف حماية الصحة العقلية.</li>
<li>لدى شركات وسائل التواصل الاجتماعي عام للامتثال، حيث تواجه غرامات تصل إلى 50 مليون دولار في حالة عدم الامتثال، بينما لا يواجه المستخدمون والآباء أي عقوبات.</li>
<li>لا ينطبق القانون على تطبيقات المراسلة أو الألعاب عبر الإنترنت أو الخدمات التعليمية، وقد تلقى ردود فعل متباينة من خبراء الصحة النفسية والسياسيين وشركات التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستعد أستراليا لحظر استخدام الأطفال دون سن 16 عامًا لوسائل التواصل الاجتماعي، مما يستلزم التحقق من الهوية لتأكيد العمر، وهو ما أثار مخاوف بشأن الخصوصية.</li>
<li>ينتقد البعض هذا الأمر خشية أن يمنح الحكومة إمكانية الوصول إلى بيانات وسائل التواصل الاجتماعي ويقلل من خصوصية المستخدمين، حيث يقترح البعض أن وسائل الإعلام التقليدية تدعم القانون للحد من المنافسة مع وسائل التواصل الاجتماعي.</li>
<li>فعالية القانون وتنفيذه غير مؤكدة، مع وجود ثغرات محتملة وتحديات في تطبيقه.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: نموذج التفكير O1 من علي بابا</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) هو نموذج ذكاء اصطناعي مصمم لاستكشاف المشكلات بفضول واستفسار فلسفي، حيث يقوم باستمرار بالتشكيك في افتراضاته.</li>
<li>على الرغم من القيود مثل خلط اللغات والحلقات المنطقية المتكررة، يبرز QwQ في المجالات التقنية، محققًا درجات عالية في معايير مثل GPQA وAIME وMATH-500 وLiveCodeBench.</li>
<li>يظهر النموذج قدرات قوية في حل المشكلات في الرياضيات والبرمجة، مما يساهم في الرحلة المستمرة لفهم التفكير الاصطناعي وذكاء الآلة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نموذج اللغة الكبير QwQ من علي بابا يلفت الانتباه لأدائه المميز على أجهزة متنوعة، بما في ذلك أجهزة ماك بوك، وقدرته على حل المهام المعقدة مع تقديم تفسيرات مفصلة.</li>
<li>تشمل المناقشات حول QwQ متطلبات الأجهزة، وقضايا الرقابة المحتملة على المواضيع الحساسة، وقدراته على الانفتاح والتفكير، على الرغم من بعض القيود الملحوظة.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء على الآثار الأوسع لنماذج اللغة الكبيرة مفتوحة المصدر وديناميكيات المنافسة في مجال تطوير الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">في مدح الطباعة: القراءة ضرورية في عصر الانهيار المعرفي</a></h2>
<ul>
<li>يؤكد إد سيمون على الأهمية الدائمة لقراءة المطبوعات، مشيرًا إلى كتاب سفين بيركيرتس &quot;مراثي غوتنبرغ&quot; لتسليط الضوء على المخاوف بشأن تأثير الوسائط الرقمية على القراءة العميقة والمعلومات المضللة.</li>
<li>يجادل سيمون بأن الكتب المطبوعة توفر تجربة فريدة وغامرة لا يمكن لوسائل الإعلام الرقمية تكرارها، مما يعزز التأمل والخصوصية بعيدًا عن الضجيج المستمر للإنترنت.</li>
<li>يستنتج أن الحفاظ على القدرة على القراءة والكتابة العميقة ضروري للحفاظ على التفكير الفردي ومقاومة التأثير الواسع للتكنولوجيا الرقمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة بين القراءة المطبوعة والرقمية حول المخاوف بشأن تأثير الوسائط الرقمية على التفاعل العميق مع المحتوى. يشير مؤيدو القراءة الرقمية إلى الراحة وسهولة الوصول، بينما يقلق النقاد بشأن تأثيرها على التفكير النقدي ومدى الانتباه. تعكس هذه المناقشة قضايا أوسع تتعلق بتأثير التكنولوجيا على استهلاك المعلومات والتوازن بين التقدم التكنولوجي واكتساب المعرفة التقليدية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – سحر استنساخ الصوت بالذكاء الاصطناعي: حوّل أي صوت في 15 ثانية</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro هو واجهة ويب Gradio مفتوحة المصدر مصممة للتلاعب الصوتي المتقدم، بما في ذلك استنساخ الصوت بدون عينات مسبقة ومغير صوت يحتوي على أكثر من 50 صوتًا لمشاهير.</li>
<li>يقدم ميزات مثل تنزيل الصوت من يوتيوب، وعزل الصوت، وتحويل النص إلى كلام بعدة لغات، والترجمة، باستخدام محركات Whisper.</li>
<li>يعتبر Voice-Pro مفيدًا بشكل خاص لمنشئي المحتوى والمطورين وعشاق الصوت، مع توفر الموارد على GitHub ودروس الفيديو على YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro هو أداة ذكاء اصطناعي مفتوحة المصدر تتيح استنساخ الصوت في 15 ثانية، وتتميز باستنساخ الصوت بدون تدريب مسبق وتغيير الصوت بأكثر من 50 صوتًا لمشاهير. تتضمن وظائف مثل تنزيل الصوت من يوتيوب، وعزل الصوت، وتحويل النص إلى كلام وترجمة متعددة اللغات، مدعومة بمحركات Whisper، ومتاحة على GitHub. على الرغم من إمكاناتها الإبداعية، هناك مخاوف بشأن إساءة استخدامها لسرقة الهوية والاحتيال، وهي حاليًا تفتقر إلى الدعم لنظامي Linux أو MacOS، مع وجود تساؤلات حول التثبيت والتكاليف المخفية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">إغلاق أسواق الطعام التي يبلغ عمرها 850 عامًا في لندن</a></h2>
<ul>
<li>ستغلق أسواق سميثفيلد وبيليجسجيت التاريخية في لندن، التي تعتبر ذات أهمية لتاريخها الذي يمتد لـ 850 عامًا، بحلول عام 2028 حيث تسحب مؤسسة مدينة لندن دعمها. تُعرف الأسواق بأنها أكبر أسواق الجملة للحوم والأسماك الداخلية في المملكة المتحدة، وسيتم استبدالها بتطورات جديدة، مع حصول التجار على تعويض ومساعدة في الانتقال. تم التخلي عن خطط نقل الأسواق إلى داجنهام بسبب التكاليف العالية، مما أثار مخاوف بشأن مستقبل إمدادات الأسماك في لندن ويمثل خسارة للتقاليد.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تخطط لإغلاق أسواق الطعام التاريخية في لندن، مثل سميثفيلد وبيليغزغيت، حيث تروج مؤسسة مدينة لندن لذلك باعتباره &quot;فصلًا جديدًا إيجابيًا&quot; للتجار. - يقترح النقاد أن الإغلاقات تهدف إلى تسهيل تطوير العقارات، وتحويل المنطقة إلى مركز تجاري، مما يثير القلق بشأن فقدان التراث الثقافي. - القرار ينتظر موافقة البرلمان، مع مخاوف بشأن التأثير السلبي المحتمل على الأعمال المحلية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD - نموذج صغير للنماذج الصغيرة</a></h2>
<ul>
<li>تم إصدار picoCAD، أداة النمذجة ثلاثية الأبعاد لإنشاء نماذج بأسلوب رجعي، في 27 نوفمبر 2024 من قبل Apskeppet، لتلبية احتياجات كل من المبتدئين والخبراء. الأداة متاحة لنظامي التشغيل Windows وmacOS، بسعر تمهيدي قدره 5.09 دولار حتى 4 ديسمبر 2024. يُشجع المستخدمون على الانضمام إلى المجتمع واستكشاف الدروس لتعزيز إبداعهم باستخدام picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD هو أداة نمذجة ثلاثية الأبعاد بسيطة مفضلة لبساطتها وسهولة استخدامها، خاصة لإنشاء نماذج منخفضة المضلع، مقارنة بالبرامج الأكثر تعقيدًا مثل Blender. تم تطويره بواسطة Johan Peitz، ويسمح picoCAD بالتصدير إلى صيغ obj/mtl، رغم أنه يفتقر إلى التصدير الثنائي الأصلي على Picotron. يقدر المستخدمون جماليته الفريدة وبساطته، وغالبًا ما يقارنونه بأدوات أخرى مثل Crocotile وKenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">التصنيف الذاتي العائم</a></h2>
<ul>
<li>تقدم الورقة مفهوم &quot;التصنيف الذاتي&quot;، وهي طريقة لترميز معلومات النوع داخل كائنات بحجم 64 بت، مما يحسن تخطيط الذاكرة للغات الديناميكية دون التضحية بمساحة البيانات.</li>
<li>تحسين العلامات الذاتية يزيد من سرعة التنفيذ في المعايير الثقيلة على الأعداد العائمة بمقدار 2.3 مرة في Scheme و2.7 مرة في JavaScript، مما يوفر بديلاً أكثر كفاءة للطرق الحالية مثل المؤشرات الموسومة وNaN-tagging.</li>
<li>تسمح هذه الطريقة بتشفير فعال لكل من البيانات والنوع، مما يعزز الأداء دون التأثير على العمليات الأخرى، مما يجعلها حلاً واعدًا للتعامل مع الأعداد العشرية ذات الدقة المزدوجة 64 بت IEEE754 في اللغات الديناميكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقدم الورقة تقنية &quot;التوسيم الذاتي للعدد العشري&quot;، وهي تقنية تهدف إلى تحسين تخزين الأعداد العشرية في لغات البرمجة الديناميكية من خلال استخدام البتات العالية للتوسيم، مما يسمح لمعظم الأعداد العشرية بالبقاء غير مغلفة وتحسين الأداء.</li>
<li>ينتقد منتقدو الورقة البحثية أن مقارناتها معيبة ويوصون بإجراء اختبارات ضد الأساليب المعروفة مثل NaN-tagging، وهي تقنية لتشفير معلومات إضافية في قيم NaN (ليس رقمًا) للأرقام العائمة.</li>
<li>تُلاحظ التقنية لبساطتها وإمكاناتها، حيث تم تنفيذ طرق مشابهة بالفعل في لغات مثل Koka وCRuby، وتم رؤية تحسينات ذات صلة في أنظمة مثل Objective-C من Apple وآلة جافا الافتراضية (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">تطوير دواء للسرطان دون شركات الأدوية الكبرى: هذا المستشفى يثبت أنه يمكن القيام بذلك</a></h2>
<ul>
<li>تُعزى زيادة تكاليف الرعاية الصحية في هولندا إلى البيروقراطية والهدر والرعاية غير الضرورية، مما يبرز عدم الكفاءة النظامية.</li>
<li>طور مستشفى هولندي دواءً لعلاج السرطان بشكل مستقل عن شركات الأدوية الكبرى، مما يوفر علاجًا أرخص بخمس مرات من العلاج الأمريكي المماثل، مما يبرز الإمكانية للمستشفيات غير الربحية في تقليل تكاليف الرعاية الصحية.</li>
<li>على الرغم من الابتكار، فإن عملية التسجيل المكلفة والمعقدة لوكالة الأدوية الأوروبية (EMA) تثني المستشفيات؛ ومع ذلك، قام مستشفى AVL بتمويل دراسة في المرحلة الثالثة من خلال التبرعات، بهدف الحصول على موافقة وكالة الأدوية الأوروبية للحفاظ على علاجهم الميسور التكلفة ضد المنافسة الصيدلانية الباهظة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>نجح مستشفى في تطوير دواء للسرطان بشكل مستقل، مما يثبت أن تطوير الأدوية يمكن أن يحدث دون مشاركة شركات الأدوية الكبرى. - يتعرض عملية تطوير الأدوية التقليدية للانتقاد بسبب تكلفتها العالية وتأثرها بعوامل غير علمية، مثل الأنا والسياسة. - تركز المناقشة على التعقيدات في تطوير الأدوية، بما في ذلك التحديات التنظيمية وارتفاع معدل فشل الأدوية خلال التجارب السريرية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">مشروع دراجة الألمنيوم لمعهد ماساتشوستس للتكنولوجيا 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>في عام 1974، استضاف معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا دورة حيث قام المشاركون، بما في ذلك مارك روزنباوم وهارييت فيل، ببناء إطارات دراجات من الألومنيوم، وكان تصميم روزنباوم هو الأخف وزنًا لدراجة سباق في ذلك الوقت. كانت دراجة روزنباوم مصنوعة من الألومنيوم 6061-T6 والتيتانيوم، وتتميز بأنابيب ذات قطر أكبر ومحامل دقيقة، ووزنها 12 رطلاً و5 أونصات، وهي معروضة الآن في متحف معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا. كان إطار هارييت فيل متورطًا في نزاع براءة اختراع بين شركة كانونديل وكلاين، حيث استخدمت كانونديل الإطار للاحتجاج ضد براءة اختراع كلاين من خلال الادعاء بوجود فن سابق.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 1974، اعتبرت معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا الألومنيوم لاستخدامه في إطارات الدراجات، ورفضت المغنيسيوم بسبب هشاشته ومشاكل التآكل، على الرغم من أن سبائك المغنيسيوم الحديثة مثل LPSO تظهر إمكانيات. - المحاولات التاريخية مع إطارات المغنيسيوم، مثل تلك الخاصة بكيرك، غالبًا ما فشلت بسبب ضعف المواد، بينما يُفضل الألياف الكربونية والتيتانيوم لقوتهما ومرونتهما. - على الرغم من التقدم في المواد، يظل الوزن محور التركيز في تصميم الدراجات، مع زيادة التركيز على الديناميكا الهوائية وراحة الراكب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">تقوم شركة ديل بنشر تحديثات غير موقعة على موقعها الإلكتروني والتي تفشل في التثبيت</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة ديل بإصدار تحديثات غير موقعة على موقعها الإلكتروني، مما يؤدي إلى فشل في التثبيت ويثير مخاوف أمنية بشأن إمكانية استغلالها من قبل القراصنة.</li>
<li>أفاد المستخدمون بوجود عدم تطابق بين كتالوجات التحديث والتوقيعات، مع حل بعض المشكلات بعد تقديم الشكاوى، لكن الانتقادات لا تزال قائمة بشأن إدارة التحديثات من قبل شركة ديل.</li>
<li>تؤكد الحالة على الحاجة الملحة للتحقق من تحديثات البرامج لضمان الأمان والموثوقية عبر منصات مختلفة، بما في ذلك أبل ولينكس.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">القصة المنسية عن كيفية اختراع شركة IBM للمصنع الآلي</a></h2>
<ul>
<li>في عام 1970، أطلق بيل هاردينغ من شركة IBM مشروع SWIFT، بهدف أتمتة تصنيع الرقائق لإنتاج الدوائر المتكاملة (ICs) في أقل من يوم، وهو تقليص كبير من العملية التي كانت تستغرق عادةً شهرًا. حقق SWIFT إنجازًا بتقليص الوقت إلى 5 ساعات لكل طبقة، وهو إنجاز لم يتم تجاوزه حتى الآن، وقدم ابتكارات مثل المعالجة الآلية والتحكم في الوقت الحقيقي، والتي تعتبر أساسية في تصنيع أشباه الموصلات الحديثة. وعلى الرغم من وجوده القصير، فإن تقدم مشروع SWIFT وقيادة هاردينغ الرؤيوية أثرت بشكل كبير على تطور تقنيات إنتاج أشباه الموصلات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كانت شركة IBM في السابق رائدة في مجال التصنيع الآلي، حيث كانت تهدف إلى التكامل الرأسي الكامل من المواد الخام إلى البرمجيات، مما جعل الرقائق المخصصة أكثر جدوى من الخيارات القياسية. - نظرًا للتكاليف العالية لتطوير التكنولوجيا، قامت العديد من الشركات، بما في ذلك IBM، بالاستعانة بمصادر خارجية للإنتاج أو فصل مرافق التصنيع الخاصة بها. - تركز الجهود الحالية، مثل مشروع Atomic Semi لجيم كيلر، على جعل عمليات التصنيع الصغيرة اقتصادية، واستكشاف الابتكارات مثل الدوائر المتكاملة الخاصة بالتطبيقات (ASICs) المهيكلة والطباعة الحجرية بدون قناع لتقليل التكاليف وتحسين الوصول إلى السيليكون المخصص.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">رفض مكتب حقوق الطبع والنشر الأمريكي جهدًا كبيرًا لحفظ الألعاب</a></h2>
<ul>
<li>رفض مكتب حقوق الطبع والنشر الأمريكي طلب إعفاء من قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) الذي كان يهدف إلى السماح للمكتبات بمشاركة الوصول الرقمي عن بُعد لألعاب الفيديو المحفوظة، مما أنهى حملة استمرت ثلاث سنوات من قبل مؤسسة تاريخ ألعاب الفيديو (VGHF) وشبكة حفظ البرمجيات.</li>
<li>كان من شأن الإعفاء المقترح أن يسهل إنشاء مكتبة رقمية للمؤرخين والباحثين للوصول إلى الألعاب التي لم تعد تُطبع، لكنه رُفض بسبب المخاوف المتعلقة بالاستخدام الترفيهي المحتمل والأضرار السوقية، كما جادلت مجموعات الصناعة.</li>
<li>أعربت VGHF عن خيبة أملها، منتقدة القرار باعتباره متأثرًا بشكل كبير بضغوط الصناعة، التي أولت الأولوية لمصالح الصناعة على حساب الوصول العام إلى الألعاب التاريخية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>رفض مكتب حقوق الطبع والنشر الأمريكي اقتراحًا يهدف إلى الحفاظ على ألعاب الفيديو، بسبب مخاوف من أن هذه الألعاب قد تُستخدم لأغراض ترفيهية بدلاً من الحفاظ عليها.</li>
<li>أشعل هذا القرار نقاشات بين عشاق الألعاب القديمة، الذين يجادلون بأن الألعاب القديمة توفر متعة وحنينًا أكثر مقارنة بالألعاب الحديثة.</li>
<li>يعتقد منتقدو القرار أن قوانين حقوق الطبع والنشر الحالية مفرطة في التقييد، مما يعيق الحفاظ على الوسائط الثقافية والتاريخية، ويقترحون تقصير مدة حقوق الطبع والنشر لتعزيز الابتكار والسماح للأعمال القديمة بدخول الملكية العامة في وقت أقرب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">استنتاج النشاط العصبي قبل اللدونة للتعلم بما يتجاوز الانتشار العكسي</a></h2>
<ul>
<li>تقدم المقالة &quot;التكوين المستقبلي&quot;، وهو مبدأ جديد لتخصيص الائتمان في التعلم، كبديل للطريقة التقليدية للانتشار العكسي.</li>
<li>يتضمن التكوين المستقبلي استخدام الشبكات العصبية للتنبؤ بأنماط النشاط العصبي المرغوبة قبل تعديل أوزان المشابك، مما يعزز الكفاءة والفعالية في التعلم.</li>
<li>تتوافق هذه الطريقة بشكل أكبر مع النشاط العصبي المرصود في الدراسات البشرية والحيوانية وقد تقدم مزايا في كل من الأنظمة البيولوجية والاصطناعية للتعلم مقارنة بالانتشار العكسي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تم اقتراح نظرية جديدة، &quot;التكوين المستقبلي&quot;، لشرح كيفية معالجة الدماغ لمشكلة تخصيص الائتمان، والتي تختلف عن طريقة الانتشار العكسي المستخدمة في الشبكات العصبية الاصطناعية (ANNs).</li>
<li>تشير النظرية إلى أن التغيرات في النشاط العصبي تسبق تعديلات الأوزان المشبكية، مما يتناقض مع الانتشار العكسي حيث تؤدي تغييرات الأوزان إلى تغيير النشاط العصبي.</li>
<li>قد يتماشى هذا النهج بشكل أفضل مع العمليات البيولوجية ويمكن أن يوفر رؤى لتطوير خوارزميات تعلم أكثر كفاءة، مما يساهم في النقاشات حول أوجه التشابه والاختلاف بين تعلم الذكاء الاصطناعي وتعلم الدماغ البشري.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="يمكن للبرامج الضارة إيقاف تشغيل ضوء LED للكاميرا وتسجيل الفيديو، كما تم توضيحه على جهاز ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D9%8A%D9%85%D9%83%D9%86%20%D9%84%D9%84%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%85%D8%AC%20%D8%A7%D9%84%D8%B6%D8%A7%D8%B1%D8%A9%20%D8%A5%D9%8A%D9%82%D8%A7%D9%81%20%D8%AA%D8%B4%D8%BA%D9%8A%D9%84%20%D8%B6%D9%88%D8%A1%20LED%20%D9%84%D9%84%D9%83%D8%A7%D9%85%D9%8A%D8%B1%D8%A7%20%D9%88%D8%AA%D8%B3%D8%AC%D9%8A%D9%84%20%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88%D8%8C%20%D9%83%D9%85%D8%A7%20%D8%AA%D9%85%20%D8%AA%D9%88%D8%B6%D9%8A%D8%AD%D9%87%20%D8%B9%D9%84%D9%89%20%D8%AC%D9%87%D8%A7%D8%B2%20ThinkPad%20X230&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AE%D9%85%D9%8A%D8%B3%D8%8C%20%D9%A2%D9%A8%20%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">تطبيق يسأل &#39;لماذا؟&#39; في كل مرة تفتح فيها هاتفك</a></h2>
<ul>
<li>Intenty هو تطبيق يشجع المستخدمين على تطوير عادات صحية أكثر عند استخدام الهاتف من خلال تنبيهات توعية عند فتح أجهزتهم. يركز التطبيق على الخصوصية من خلال العمل محليًا بالكامل دون إعلانات أو تتبع، ويستخدم أذونات أندرويد فقط للوظائف دون جمع البيانات. مع تصميم بسيط وتخصيص ذكي، حصل Intenty على تقييم 4.4 نجوم وأكثر من 10,000 تحميل، مما يجذب المستخدمين الذين يهدفون إلى تقليل الاستخدام العشوائي للهاتف.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تطبيق يطرح على المستخدمين سؤال &quot;لماذا؟&quot; عند فتح هواتفهم يلفت الانتباه على موقع Hacker News لإمكانيته في تقليل التشتيت.</li>
<li>يجد المستخدمون التطبيق مفيدًا ولكنه أحيانًا غير ملائم للمهام السريعة، مما يؤدي إلى اقتراحات لتحسينات مثل عشوائية المطالبات أو السماح بتجاوزات خاصة بالتطبيق.</li>
<li>يفكر المطور في ملاحظات المستخدمين لإجراء تحديثات، بما في ذلك خيار الشراء لمرة واحدة بدلاً من نموذج الاشتراك.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">المكثف الذي قامت شركة آبل بلحامه بشكل غير صحيح في المصنع</a></h2>
<ul>
<li>دوغ براون يسلط الضوء على خطأ في التصنيع في جهاز ماكنتوش LC III من أبل، حيث تم تركيب مكثف بشكل عكسي، مما قد يتسبب في مشاكل.</li>
<li>لم يخضع جهاز ماكنتوش LC III، الذي تم إنتاجه بين عامي 1993 و1994 للسوق التعليمية، لاستدعاء كبير على الرغم من هذا الخطأ.</li>
<li>ينصح براون بتوخي الحذر عند استبدال المكثفات، خاصة مع المكثفات الحديثة من نوع التنتالوم، ويوصي بتركيبها بشكل صحيح، خلافًا لتعليمات الطباعة الحريرية على لوحة الدوائر المطبوعة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قامت شركة آبل عن طريق الخطأ بتركيب مكثف بشكل معكوس في جهاز كمبيوتر عمره 34 عامًا، مما يبرز أهمية توجيه المكثفات بشكل صحيح، خاصة المكثفات الإلكتروليتية التي لها قطبية ويمكن أن تفشل إذا تم تركيبها بشكل غير صحيح.</li>
<li>أثار هذا الحادث مناقشات حول طول عمر المنتجات والتقادم المخطط له، حيث يقترح البعض أن الأجهزة الإلكترونية الحديثة تُصمم عمدًا لتكون لها أعمار أقصر لتعزيز المبيعات.</li>
<li>الوضع يذكرنا بأخطاء التصنيع السابقة التي ارتكبتها شركات أخرى، مثل كومودور، مما يشير إلى مشكلة متكررة في صناعة التكنولوجيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">لم أكن بحاجة إلى Kubernetes، وربما أنت أيضًا لا تحتاج إليها</a></h2>
<ul>
<li>انتقل المؤلف من Kubernetes إلى Google Cloud Run، مشيرًا إلى تعقيد Kubernetes وتكلفته وبطء التوسع التلقائي كعيوب. يتم تسليط الضوء على Google Cloud Run كبديل أبسط وأكثر فعالية من حيث التكلفة، حيث يتم الشحن فقط مقابل الاستخدام الفعلي لوحدة المعالجة المركزية والذاكرة، ويقدم توسعًا سريعًا دون عبء إدارة Kubernetes. يستخدم المؤلف GitHub Actions للتكامل المستمر/النشر المستمر (CI/CD)، وقواعد البيانات المدارة، والرسائل النشر-الاشتراك، مؤكدًا على ملاءمة Cloud Run للمشاريع التي تحتاج إلى البساطة والكفاءة على حساب الميزات الواسعة لـ Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينتقد المقال نظام Kubernetes لكونه معقدًا بشكل مفرط وغالبًا ما يكون غير ضروري للمشاريع الصغيرة، مقترحًا حلولًا أبسط مثل استخدام آلة افتراضية واحدة (VM) أو خادم قد يكون أكثر كفاءة.</li>
<li>يسلط الضوء على التحديات في إدارة Kubernetes، بما في ذلك التعقيد الإضافي الناتج عن الإضافات المختلفة وميول بعض المهندسين إلى تعقيد الأنظمة.</li>
<li>الإجماع هو أنه على الرغم من أن Kubernetes ذو قيمة، إلا أنه ليس دائمًا الخيار الأفضل للعمليات الصغيرة النطاق، حيث يمكن أن تكون البساطة أكثر فائدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">قد يكون الهاكر في ابتزازات Snowflake جنديًا أمريكيًا</a></h2>
<ul>
<li>تم اعتقال شخصين بتهمة سرقة بيانات من شركات تستخدم Snowflake، بينما لا يزال مشتبه به ثالث، يُعرف باسم &quot;Kiberphant0m&quot;، طليقًا ويُعتقد أنه جندي في الجيش الأمريكي في كوريا الجنوبية.</li>
<li>كانت المجموعة متورطة في بيع البيانات المسروقة وابتزاز الشركات، حيث أفادت التقارير بأن شركة AT&amp;T دفعت 370,000 دولار لحذف السجلات المسروقة.</li>
<li>ألقت السلطات الكندية القبض على ألكسندر موكا، بينما تم سجن جون إيرين بينز في تركيا، وكلاهما مرتبط بالاختراقات، في حين لا يزال Kiberphant0m نشطًا في منتديات الجريمة الإلكترونية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يجري التحقيق مع هاكر متورط في ابتزاز شركة Snowflake، يُعرف باسم Kiberphant0m، مع تكهنات حول وجود روابط محتملة له مع الجيش الأمريكي.</li>
<li>ينفي Kiberphant0m أي صلة عسكرية، مشيرًا إلى أنها كانت خدعة خادعة، رغم أن المحللين يشككون في أن هذا سيكون فعالًا في تضليل المحققين.</li>
<li>تسلط تصرفات المخترق الطائشة، مثل نشر صورة بزي عسكري، الضوء على الصعوبات في الحفاظ على الأمن التشغيلي وتجنب الآثار الرقمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: ليبر أوفيس في المتصفح</a></h2>
<ul>
<li>يقدم ZetaOffice Web برنامج LibreOffice لمتصفحات الويب، مما يتيح الوصول من أي جهاز مع خيارات لاستضافة ذاتية أو استخدام شبكة توصيل المحتوى (CDN) للتحكم في البيانات. - تتضمن الحزمة Writer وCalc وImpress لمعالجة النصوص والجداول والعروض التقديمية، وهي متاحة لكل من الويب وسطح المكتب على نظامي Linux وWindows، مما يضمن توافق المستندات. - يوفر ZetaOffice برنامجًا مفتوح المصدر مع خيارات مدفوعة لاستخدام CDN والدعم، ويتكامل مع الأنظمة الحالية عبر واجهة برمجة التطبيقات LibreOffice UNO، ويعمل بكفاءة في المتصفحات الحديثة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تواجه ZetaOffice، وهي نسخة مستندة إلى المتصفح من LibreOffice، انتقادات بسبب مشاكل في الأداء وسهولة الاستخدام، بما في ذلك إدخال النصوص المعطلة وعرض النصوص.</li>
<li>هناك نقاش مستمر حول ما إذا كان استخدام اللوحة القماشية أو استهداف نموذج كائن المستند (DOM) أفضل لتقديم تخطيطات المستندات في مجموعات المكاتب المستندة إلى الويب.</li>
<li>على الرغم من التحديات، تهدف ZetaOffice إلى تقديم تجربة متسقة عبر المنصات وهي متاحة أيضًا كتطبيق سطح مكتب أصلي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">تقول شركة دي-لينك إنها لن تقوم بتحديث 60 ألف مودم قديم</a></h2>
<ul>
<li>أعلنت شركة دي-لينك أنها لن توفر تحديثات أمان لـ 60,000 مودم قديم وصل إلى حالة نهاية العمر الافتراضي، وحثت المستخدمين على الترقية إلى نماذج أحدث بدلاً من ذلك.</li>
<li>يمكن أن تسمح الثغرات الأمنية غير المرقعة للمتسللين بالسيطرة على هذه الأجهزة، مما يشكل خطرًا كبيرًا.</li>
<li>تقع معظم أجهزة المودم المتأثرة في تايوان، وللمستخدمين الذين لا يستطيعون الترقية، توصي شركة D-Link بتقييد الوصول عن بُعد واستخدام كلمات مرور آمنة كإجراءات احترازية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قررت شركة دي-لينك عدم تصحيح الثغرات الأمنية في 60,000 مودم قديم، مما يعرضها لمخاطر أمنية، وهو ما يثير القلق بشأن أمان الأجهزة ومسؤولية الشركات المصنعة.</li>
<li>أثار الإعلان مناقشات حول أهمية الدعم طويل الأمد والفوائد المحتملة للحلول مفتوحة المصدر مثل OpenWRT في الحفاظ على أمان الأجهزة.</li>
<li>هناك اقتراحات بفرض تفويضات قانونية تلزم الشركات المصنعة بتوفير تحديثات الأمان أو إصدار البرامج الثابتة للجمهور عندما تصل الأجهزة إلى نهاية عمرها الافتراضي، مما يبرز قضية أوسع في الصناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">توفي مارشال برين بعد ساعات من ادعائه الانتقام في جامعة ولاية كارولينا الشمالية</a></h2>
<ul>
<li>تم العثور على الأستاذ بجامعة ولاية نورث كارولينا، مارشال برين، مؤسس موقع HowStuffWorks.com، متوفى في مكتبه في 20 نوفمبر، بعد أن زعم تعرضه للانتقام من مسؤولي الجامعة.</li>
<li>ادعى براين أنه أُجبر على التقاعد بعد شكاوى أخلاقية، لكن الجامعة لم تعلق على هذه الادعاءات أو على وفاته.</li>
<li>أعرب طلاب وزملاء سابقون عن خيبة أملهم إزاء صمت الجامعة، مشيرين إلى الطبيعة المستمرة لهذه القصة المتطورة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>مارشال برين، أستاذ سابق في جامعة ولاية كارولينا الشمالية، توفي بعد أن زعم تعرضه للانتقام من قبل إداريي الجامعة بسبب شكاواه الأخلاقية.</li>
<li>تؤكد قضيته على التوتر بين المثالية والواقع، موضحة المخاطر المحتملة لمحاسبة أصحاب السلطة.</li>
<li>يثير الحادث مناقشات حول فعالية أنظمة الإبلاغ الداخلي والديناميات الأوسع للسلطة داخل المؤسسات الأكاديمية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">جانيت للبشر (2023)</a></h2>
<ul>
<li>أصدر المؤلف كتابًا مجانيًا عبر الإنترنت بعنوان &quot;Janet for Mortals&quot;، يركز على لغة البرمجة Janet، واستغرق كتابته 20 أسبوعًا. يتضمن الكتاب 44,000 كلمة ويصاحبه موقع ويب يحتوي على REPL (حلقة قراءة-تقييم-طباعة) للتعلم التفاعلي. وقد حظي الكتاب والمشاريع ذات الصلة، مثل روابط مكتبة C++ وإطار عمل للاختبار، باهتمام إيجابي على منصات مثل Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>كتاب &quot;Janet for Mortals&quot; يقدم حلقة تفاعلية للقراءة والتقييم والطباعة (REPL) يمكن الوصول إليها عبر مفتاح الهروب، مما يتيح للمستخدمين تجربة لغة البرمجة Janet مباشرة في متصفحهم دون الحاجة إلى تثبيت.</li>
<li>تُعرف جانيت بسهولة تضمينها وإنشاء لغات المجال المحددة (DSLs)، على الرغم من أن بعض المستخدمين يشيرون إلى أن توثيقها يمكن تحسينه.</li>
<li>أسلوب الكتاب الجذاب وميزات اللغة الفريدة قد أثارت الاهتمام والتعليقات الإيجابية، رغم بعض الجدل حول عنوان الكتاب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 هو ترقية أسرع وسهلة التثبيت</a></h2>
<ul>
<li>يعتبر Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) ترقية كبيرة عن CM4، حيث يقدم أداء أسرع بمقدار 2-3 مرات، ويدعم USB 3، ويتوافق مع PCIe Gen 3 مع الحفاظ على نفس الشكل.</li>
<li>يتم تسعير CM5 بشكل مشابه لـ CM4، حيث يبدأ سعر النموذج الذي يحتوي على 8 جيجابايت من الذاكرة العشوائية من 75 دولارًا، ويشمل معالجًا أسرع وذاكرة عشوائية ورسوميات محسنة، على الرغم من أنه يستهلك طاقة أكبر عند العمل بكامل طاقته.</li>
<li>تم إصدار لوحة IO محدثة أيضًا بسعر 20 دولارًا، تتميز بتوفير الطاقة عبر USB-C وتحسينات أخرى، مما يبرز دعم CM5 وقابليته للتعديل على الرغم من المنافسة من أجهزة الكمبيوتر ذات اللوحة الواحدة الأخرى (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يقدم Raspberry Pi CM5 تعزيزًا كبيرًا في الأداء مقارنة بـ CM4، حيث يوفر سرعة تتراوح بين 2-3 أضعاف، ويتضمن ترقية إلى USB 3.</li>
<li>بينما يحتفظ إصدار 8 جيجابايت بسعره، فإن الإصدارات الأخرى أكثر تكلفة، ويشير بعض المستخدمين إلى أن هناك لوحات أخرى قد تكون ذات مواصفات أفضل.</li>
<li>على الرغم من التحسينات في الأجهزة، يفتقر CM5 إلى دعم التشفير عبر الأجهزة ولكنه يمكنه فك تشفير H.265، وتظل مجتمع Raspberry Pi القوي والدعم من المزايا الرئيسية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">تقول مزودات خدمة الإنترنت إن &quot;خدمة العملاء الممتازة&quot; هي السبب في عدم تغيير المستخدمين لمزودي الخدمة</a></h2>
<ul>
<li>تجادل مجموعات الضغط لمزودي خدمات الإنترنت بأن المنافسة تضمن معايير عالية لخدمة العملاء، مما يجعل اللوائح الإضافية غير ضرورية، حيث إن الخدمة السيئة ستدفع العملاء لتغيير المزودين.</li>
<li>أفاد المنظمون في كاليفورنيا وأوريغون عن استياء واسع النطاق بين العملاء، مشيرين إلى مشكلات مثل فترات الانتظار الطويلة ومشاكل الفواتير، مما يتناقض مع ادعاءات مزودي خدمات الإنترنت.</li>
<li>تقوم لجنة الاتصالات الفيدرالية بمراجعة ممارسات خدمة العملاء، ولكن مع قيادة بريندان كار، الذي عينه الرئيس المنتخب ترامب، من غير المحتمل أن يتم وضع لوائح جديدة، حيث يتحول التركيز نحو تقليل الأعباء التنظيمية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعزو مزودو خدمات الإنترنت الاحتفاظ بالعملاء إلى &quot;خدمة العملاء الممتازة&quot; التي يقدمونها، لكن الكثيرين يعتقدون أن السبب يعود إلى نقص المنافسة في بعض المناطق.</li>
<li>في المناطق التي تقتصر فيها خيارات مزودي خدمة الإنترنت، غالبًا ما يبقى المستخدمون مع مزودهم الحالي رغم عدم رضاهم عن جودة الخدمة.</li>
<li>تواجه الجهود في دول مثل أستراليا وكندا لتنظيم السوق وتعزيز المنافسة تحديات مستمرة، حيث يطالب المستخدمون بمنافسة حقيقية وتحسين التنظيم.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">توصية لمهندس برمجيات يسعى لمواكبة أحدث التطورات في الذكاء الاصطناعي</a></h2>
<ul>
<li>يقوم المستخدم بنشاط بالبحث عن مصادر موثوقة للحصول على أحدث التحديثات في مجال الذكاء الاصطناعي (AI)، خاصة من خلال المدونات التقنية المشابهة لـ Hacker News (HN).</li>
<li>لديهم خبرة في استخدام ChatGPT وواجهة برمجة التطبيقات الخاصة بـ OpenAI، وتحديدًا الإصدار 3.5، مما يشير إلى اهتمام عملي بأدوات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>وجد المستخدم مدونة سيمون ويليسون لكنه يشعر بأنها تفتقر إلى التماسك، مما يشير إلى الحاجة لمصادر معلومات عن الذكاء الاصطناعي تكون أكثر تنظيمًا وشمولية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يمكن لمهندسي البرمجيات تعزيز مهاراتهم في الذكاء الاصطناعي من خلال المشاركة في مسابقات Kaggle، التي توفر تجارب تعلم عملية وتطبيقية.</li>
<li>البقاء على اطلاع من خلال مدونات التكنولوجيا والنشرات الإخبارية وقنوات يوتيوب مثل قناة سيمون ويليسون، وتفوق الذكاء الاصطناعي، و3Blue1Brown يمكن أن يوفر معرفة أساسية وحديثة عن الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>يمكن أن يعمق التفاعل مع مجتمعات الذكاء الاصطناعي على منصات مثل Reddit وTwitter، بالإضافة إلى استكشاف الموارد التعليمية مثل الكتب والدورات عبر الإنترنت من MIT xPRO، الفهم ويبقي المهندسين على اطلاع بأحدث اتجاهات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">أوقفت شركة OpenAI العمل على نموذج الفيديو Sora بعد أن قام الفنانون بتسريب الوصول إليه احتجاجًا.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أوقفت شركة OpenAI نموذج الفيديو الخاص بها &quot;سورا&quot; بعد أن قام الفنانون بتسريب الوصول إليه احتجاجًا على المشاركة غير المدفوعة، على الرغم من عدم وجود وعد بالتعويض. يثير الاحتجاج مخاوف بشأن إمكانية استبدال الفنانين بالذكاء الاصطناعي ويسلط الضوء على القضايا الأخلاقية المتعلقة بالعمل غير المدفوع في تطوير الذكاء الاصطناعي. يرى البعض الاحتجاج كجهد استراتيجي لجذب الانتباه إلى هذه القضايا الأوسع داخل الصناعة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">نعم، إنه &#39;يبدو كالبطة&#39;، لكن شركات النقل تحب الشاحنة البريدية الجديدة لهيئة البريد الأمريكية.</a></h2>
<ul>
<li>تقوم خدمة البريد الأمريكية بإدخال شاحنات بريد كهربائية جديدة كجزء من خطة تحديث بقيمة 9.6 مليار دولار، وتقدم ميزات مثل التكييف، وزيادة مساحة الشحن، وتحسين السلامة.</li>
<li>كان من المقرر في الأصل أن تكون معظمها تعمل بالغاز، ولكن الآن سيكون 75% من الأسطول كهربائيًا بسبب التحديات القانونية، مما يمثل تحولًا كبيرًا نحو الاستدامة.</li>
<li>على الرغم من تصميمها غير التقليدي، فقد تم استقبال الشاحنات بشكل إيجابي بسبب راحتها وكفاءتها، حيث تم دمج مدخلات من ناقلي البريد واحتوت على ميزات مثل الأسطح غير القابلة للانزلاق، والوسائد الهوائية، ونظام تجنب الاصطدام.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يؤكد تصميم شاحنة البريد الجديدة لـ USPS على الرؤية والسلامة، حيث يتميز بغطاء محرك منخفض ومصدات كبيرة لتعزيز سلامة المشاة وراحة السائق، خاصة في البيئات الحضرية.</li>
<li>في حين أن مظهره غير التقليدي أثار الجدل، فإن الشاحنة مصممة لتكون متينة، على غرار شاحنة غروهمان LLV التي خدمت لفترة طويلة.</li>
<li>يركز التصميم أيضًا على تحسين ظروف عمال البريد ويتضمن خيارات للمركبات الكهربائية لتلبية متطلبات التوصيل الحديثة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – محرك عرض غير متزامن ونقي بلغة بايثون</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; هو محرك عرض مكتوب بلغة بايثون يدعم المكونات الوظيفية غير المتزامنة والمتزامنة، وإدارة السياق المشابهة لـ React، والعلامات المدمجة في HTML، مما يجعله متعدد الاستخدامات لتلبية احتياجات تطوير الويب المختلفة. - يقدم ميزات مثل دعم Markdown، والتدويل المستند إلى JSON، والتكامل السهل مع أي أطر عمل للواجهة الخلفية أو الأمامية، مما يعزز من قابليته للتكيف والتخصيص. - المكتبة مفتوحة المصدر بموجب ترخيص MIT، مما يشجع على مساهمات المجتمع، ويمكن تثبيتها عبر PyPI باستخدام الأمر <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يعتبر Htmy محركًا غير متزامن لعرض HTML مكتوبًا بالكامل بلغة بايثون، مما يثير الجدل حول مدى تفصيله مقارنةً بـ Jinja وحاجة التزامن غير المتزامن في عرض HTML.</li>
<li>تسلط المناقشة الضوء على الفوائد المحتملة لاستخدام البرمجة غير المتزامنة لجلب البيانات الديناميكية في التصاميم المعتمدة على المكونات، على الرغم من تباين الآراء حول ما إذا كانت تعقد الكود.</li>
<li>تهدف Htmy إلى توفير حل مرن للتصيير، لكن مزاياها مقارنة بالأدوات المعروفة مثل Jinja لا تزال قيد المناقشة.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="تطبيق يسأل 'لماذا؟' في كل مرة تفتح فيها هاتفك" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%AA%D8%B7%D8%A8%D9%8A%D9%82%20%D9%8A%D8%B3%D8%A3%D9%84%20'%D9%84%D9%85%D8%A7%D8%B0%D8%A7%D8%9F'%20%D9%81%D9%8A%20%D9%83%D9%84%20%D9%85%D8%B1%D8%A9%20%D8%AA%D9%81%D8%AA%D8%AD%20%D9%81%D9%8A%D9%87%D8%A7%20%D9%87%D8%A7%D8%AA%D9%81%D9%83&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D8%A8%D8%B9%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A7%20%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">أمازون S3 تضيف ميزة وضع إذا تطابق (المقارنة والاستبدال)</a></h2>
<ul>
<li>يقدم Amazon S3 الكتابات الشرطية، مما يتيح التحديثات فقط إذا ظل الكائن غير معدل، مما يمنع الكتابات المتزامنة من خلال التحقق من ETag الخاص بالكائن. هذه الميزة، المشابهة لرأس HTTP if-none-match، تسمح للعملاء باستخدام رأس if-match لضمان اتساق ETag قبل الكتابة، مما يعزز الكفاءة للتطبيقات الموزعة. متاحة بدون تكلفة إضافية في جميع مناطق AWS، ويمكن تنفيذها باستخدام AWS SDK أو API أو CLI، مع مزيد من التفاصيل في دليل مستخدم S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>أطلقت Amazon S3 ميزة جديدة تسمى Put-If-Match، والتي تعمل مثل عملية المقارنة والاستبدال، مما يسمح بكتابة الكائنات بشكل مشروط بناءً على مطابقة الإصدارات. تحسن هذه الميزة التزامن والتحكم في التزامن، مما يمكن المطورين من تنفيذ عمليات أكثر تعقيدًا، مثل بناء قواعد بيانات على S3 دون الحاجة إلى بنية تحتية إضافية. يجلب هذا التحديث Amazon S3 إلى مستوى مماثل للميزات التي تقدمها خدمات التخزين السحابي الأخرى مثل Google Cloud Storage وAzure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">الأكاذيب التي نقولها لأنفسنا لمواصلة استخدام Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>ينتقد المقال لغة Golang، مشيرًا إلى أنه على الرغم من ميزاتها الجذابة مثل وقت التشغيل غير المتزامن وجامع القمامة، إلا أنها تحتوي أيضًا على عيوب كبيرة، مثل غياب أنواع المجموعات وعدم كفاية معالجة الأخطاء. يجادل بأن البساطة المتصورة لـ Go يمكن أن تكون خادعة، مما يؤدي إلى تعقيدات وتحديات مخفية في بيئات الإنتاج، ويؤكد على أهمية التعرف على هذه القضايا بدلاً من تبني Go لمجرد سهولة استخدامها. يقارن المقال بين Go وRust، مشيرًا إلى أنه على الرغم من تحديات Rust، إلا أنها توفر حلولًا أكثر قوة لإدارة التعقيد وضمان صحة الكود.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينتقد المقال معالجة الأخطاء في لغة Go، مقارناً إياها بالنهج الأكثر تطوراً في لغة Rust، والذي يجده البعض أكثر أناقة.</li>
<li>هناك انقسام في الرأي: فالبعض يقدر بساطة لغة Go ومعالجتها الصريحة للأخطاء، بينما يجدها آخرون مملة وعرضة للأخطاء.</li>
<li>على الرغم من الانتقادات، تظل لغة Go شائعة بسبب بساطتها واعتمادها الواسع من قبل الشركات الكبيرة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">العديد من استدعاءات سايبرتراك</a></h2>
<ul>
<li>شهدت سيارة تسلا سايبرتراك العديد من عمليات الاستدعاء منذ إطلاقها، حيث كان أحدثها يتعلق بمحولات القيادة المعطوبة التي تؤثر على أكثر من 2400 وحدة، مما يثير مخاوف بشأن موثوقيتها.</li>
<li>على الرغم من مشاكل الجودة، يواصل التصميم الفريد لسيارة سايبرتراك جذب المشترين، إلا أن عدم قدرتها على تلبية معايير السلامة الأوروبية يحد من انتشارها في السوق.</li>
<li>قد تضر عمليات الاستدعاء بسمعة علامة تسلا التجارية، على الرغم من أنها تُظهر فعالية التنظيم، خاصةً بالنظر إلى التأثير الكبير لإيلون ماسك على اللوائح الأمريكية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">ردود الفعل</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">غالبًا ما تدعم Y Combinator الشركات الناشئة التي تكرر شركات أخرى تابعة لـ YC، وفقًا للبيانات.</a></h2>
<ul>
<li>يُعرف Y Combinator (YC)، وهو مسرّع للشركات الناشئة البارز، بإطلاق شركات ناجحة مثل Airbnb وStripe، لكن العديد من شركاته الناشئة تبني منتجات مشابهة أو مطابقة لشركات YC السابقة.</li>
<li>أبرزت فضيحة PearAI هذا الاتجاه، حيث تم اتهام PearAI باستنساخ منتج آخر من YC، ومع ذلك دافع الرئيس التنفيذي لـ YC، غاري تان، عن هذه الممارسة، مشيرًا إلى أهمية الاختيار والابتكار.</li>
<li>تحليل Deckmatch لاتجاهات YC يظهر أن الفئات الشائعة للشركات الناشئة تشمل محررات الأكواد بالذكاء الاصطناعي، وأنظمة نقاط البيع للمطاعم، وأدوات التمويل للأعمال، مع ملاحظة انخفاض الاهتمام في بعض المجالات مثل تداول العملات المشفرة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>غالبًا ما تستثمر Y Combinator في الشركات الناشئة التي تكرر شركات أخرى مدعومة من YC، مفضلةً إمكانيات المؤسسين على الأفكار الفريدة. تُعتبر هذه الاستراتيجية وسيلة لتقليل المخاطر على مفاهيم مشابهة، حيث يعتمد النجاح غالبًا على التنفيذ والتوقيت بدلاً من أصالة الفكرة. بينما يرى البعض أن هذا قد يكون تضاربًا في المصالح، إلا أنه ممارسة شائعة في رأس المال الاستثماري لتمويل شركات متعددة في نفس القطاع للتحقق من الأسواق وزيادة احتمالية النجاح.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">انقطاع Fly.io - تم حله</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>شهدت Fly.io انقطاعًا مؤقتًا تم حله، لكنه أثار قلق المستخدمين بشأن موثوقية المنصة بسبب حوادث سابقة. - قارن المستخدمون بين Fly.io وبدائل مثل Railway وCloudflare، مسلطين الضوء على الفروقات في الموثوقية والميزات وتجارب المستخدمين. - على الرغم من التحديات، يقدر بعض المستخدمين Fly.io لسهولة استخدامها وتسعيرها التنافسي، بينما أكدت المناقشات على أهمية التوافر العالي ومراقبة التبعيات.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">مقدمة قصيرة لتكنولوجيا ليدار في السيارات</a></h2>
<ul>
<li>تتناول نشرة فيك الإخبارية تقنية الليدار في السيارات، وهي تقنية حيوية للسيارات ذاتية القيادة نظرًا لقدرتها على إنتاج صور عالية الدقة باستخدام الليزر تحت الأحمر. تناقش النشرة مبادئ تشغيل الليدار، بما في ذلك اختيارات الأطوال الموجية، والكواشف الضوئية، وتقنيات القياس مثل زمن الرحلة والموجة المستمرة المعدلة بالتردد. كما تستعرض النشرة أنظمة الليدار المختلفة، مثل الخيارات الميكانيكية والصلبة، بهدف تقليل التكاليف وتعزيز التكنولوجيا لاعتماد أوسع في المركبات الذاتية القيادة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتطور تقنية الليدار في السيارات، حيث يتم استخدام الماسحات الدوارة مثل تلك التي تقدمها شركة فيلودين رغم تكلفتها العالية، بينما تواجه البدائل مثل الليدار الفلاشي والمرايا MEMS تحديات في السوق والتقنية.</li>
<li>يؤكد استمرار استخدام وايمو لأجهزة الليدار الدوارة، حتى في زوايا المركبات الضعيفة، على الحاجة إلى حلول أكثر تكلفة وتكاملاً، حيث يوفر الليدار النبضي تقليلًا للتداخل مقارنة بالأنظمة المستمرة.</li>
<li>يوفر الليدار تصويرًا عالي الدقة ويعمل بشكل جيد في ظروف الإضاءة المنخفضة، لكنه يواجه منافسة من الأنظمة المعتمدة على الكاميرات، والتي تفضلها بعض الشركات، مثل تسلا، لأسباب تتعلق بالتكلفة، مما يغذي النقاشات المستمرة حول أفضل نهج للقيادة الذاتية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">هل تحتاج إلى هوية لقراءة قواعد REAL-ID؟</a></h2>
<ul>
<li>كشفت محاولة للوصول إلى قواعد الهوية الرقمية الجديدة لإدارة أمن النقل (TSA) عن مشكلات تتعلق بقانون الهوية الحقيقية (REAL-ID)، حيث إن القواعد ليست متاحة للجمهور وتتطلب هوية للوصول إليها، مما يثير مخاوف بشأن القوانين السرية والإجراءات القانونية الواجبة.</li>
<li>تتضمن معايير الهوية الرقمية لإدارة أمن النقل، المستمدة من وثائق خاصة، تفاعلات معقدة بين التطبيقات والأجهزة والوكالات الحكومية، مع وجود مخاوف تتعلق بالخصوصية بشأن تسجيل استخدام الهوية.</li>
<li>يجادل المؤلف بأن ممارسات إدارة أمن النقل تنتهك حقوق الوصول العام وقد أبلغ عن المشكلة إلى مكتب السجل الفيدرالي، ساعيًا إلى سحب القاعدة.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تدور المناقشة حول ضرورة وجود هوية للوصول إلى قواعد REAL-ID، حيث يشكك بعض المستخدمين في فعالية إجراءات الأمان الخاصة بـ TSA. - تُثار مخاوف بشأن تداعيات رخص القيادة المتنقلة (mDLs) والقضايا المتعلقة بالخصوصية التي قد تطرحها. - يعبر المستخدمون عن شكوكهم حول فعالية TSA ومفهوم مسرح الأمان، بينما يتساءلون أيضًا عن التداعيات طويلة الأمد للهويات الرقمية مثل REAL-ID وmDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">حل لمشكلة البصل لج. كينجي لوبيز-ألت (2021)</a></h2>
<ul>
<li>يتناول المنشور &quot;مشكلة البصل&quot;، التي تتعلق بتقطيع البصل لتحقيق أقل تباين في أحجام الشرائح من أجل التوحيد. - أظهر استكشاف رياضي باستخدام حساب التفاضل والتكامل أن النقطة المثلى للتقطيع هي 55.73066% أسفل مركز البصل، والتي تُسمى &quot;الثابت الحقيقي للبصل&quot;. - هذا الاكتشاف يُحسن اقتراحًا سابقًا بتقطيع نحو نقطة 60% أسفل المركز، مما يوفر طريقة أكثر دقة لشرائح البصل المتساوية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تناقش المحادثة نموذجًا رياضيًا لتقطيع البصل بشكل متساوٍ، مستوحى من ج. كينجي لوبيز-ألت، باستخدام تمثيل نصف قرص لتبسيط الهندسة وتقليل تباين حجم الشرائح. - يناقش المستخدمون مدى عملية ودقة النموذج، مع الأخذ في الاعتبار الهيكل ثلاثي الأبعاد للبصل والطبقات غير المتساوية، ويقترحون طرقًا أو أدوات بديلة للتقطيع. - كما تتناول المحادثة التوازن بين التوحيد والتفضيلات الطهوية، مشيرة إلى شخصيات في عالم الطعام مثل آدم راغوسيا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">تحاول Redis السيطرة على جميع مكتبات Redis مفتوحة المصدر (OSS).</a></h2>
<ul>
<li>يُقال إن Redis تتولى السيطرة على جميع مكتبات Redis للبرمجيات مفتوحة المصدر (OSS)، والتي تشمل المكتبات الشهيرة مثل Jedis وLettuce وredis-py.</li>
<li>هذه المكتبات معطلة حاليًا، ومكتبة أخرى، redis-rs، تواجه أيضًا احتمال السيطرة أو الإغلاق.</li>
<li>تعتبر هذه الحالة مهمة لأنها تؤثر على المطورين الذين يعتمدون على هذه المكتبات لدمج Redis في تطبيقاتهم.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تقوم شركة Redis Inc. بالسيطرة على مكتبات Redis مفتوحة المصدر، مما يثير الجدل ويدفع بعض المطورين إلى إزالة الاعتماد على Redis بسبب قضايا تتعلق بإنفاذ العلامات التجارية.</li>
<li>تم نقل مكتبات مثل redis-py وLettuce وJedis تحت المنظمة الرسمية لشركة Redis Inc.، ويُنظر إلى ذلك كاستراتيجية دفاعية ضد المنافسين مثل Valkey.</li>
<li>يشعر المجتمع بالقلق بشأن مطالبات العلامات التجارية وإمكانية احتكار البائع، مما يدفع إلى مناقشات حول بدائل مثل Valkey وKvrocks، ويسلط الضوء على تحديات إنفاذ العلامات التجارية في المشاريع مفتوحة المصدر.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: عندما قام الفنلنديون بقص نقودهم إلى النصف للحد من التضخم</a></h2>
<ul>
<li>في عام 1945، نفذت فنلندا سياسة &quot;قطع الأوراق النقدية&quot;، التي تطلبت من المواطنين قطع الأوراق النقدية الكبيرة إلى نصفين لمكافحة التضخم بعد الحرب العالمية الثانية، حيث يحتفظ نصفها بالقيمة بينما يصبح النصف الآخر سندًا حكوميًا. كانت السياسة غير فعالة لأنها استهدفت فقط النقد المادي، وهو جزء صغير من العرض النقدي، على عكس الإصلاحات الأكثر نجاحًا في دول أوروبية أخرى مثل بلجيكا. المقال يتكهن بأن السيطرة على التضخم في المستقبل قد تتضمن تجميد الحسابات الرقمية، وهي طريقة أكثر دقة ولكنها قد تكون مثيرة للجدل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>في عام 1945، تعاملت فنلندا بشكل فريد مع التضخم من خلال قطع الأوراق النقدية إلى نصفين فعليًا، وذلك على النقيض من الأساليب الحديثة مثل تعديل أسعار الفائدة.</li>
<li>لقد أثار هذا النهج التاريخي مناقشات حول السياسة النقدية الحالية، حيث تدير البنوك المركزية التضخم من خلال أسعار الفائدة وعمليات السوق المفتوحة.</li>
<li>إن السيطرة المحتملة في المستقبل على الأموال الرقمية، ربما من خلال العملات الرقمية للبنوك المركزية، تثير مخاوف بشأن زيادة الرقابة الحكومية على الشؤون المالية الشخصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">الصلاة، الترتيب، والغفران: بيتر هريستوف عن سجاد الصلاة الإسلامي (2015)</a></h2>
<ul>
<li>يتناول عمل بيتر هريستوف الفني تقاطع الفن والروحانية، خاصة من خلال وسيلة سجاد الصلاة، بدءًا من عام 1997. تتطور إبداعاته، بما في ذلك الرسومات والمطبوعات الحريرية، إلى قطع &quot;سجاد&quot; أكبر على ورق الأرز، مستوحاة من السجاد التركي والكليم، والتي يراها كدفاتر يومية شخصية ذات معانٍ رمزية. يجسد عمل هريستوف &quot;الحزن المشرق&quot;، وهو مزيج من الفرح والحزن، متأثرًا بكتابات البطريرك برثلماوس، ويواصل استكشاف الجوانب الروحية والجسدية للطبيعة البشرية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تستكشف مقالة بيتر هريستوف أهمية سجاد الصلاة الإسلامي، مع التركيز على تصاميمها المعقدة مثل التبليطات التي ترمز إلى لانهائية الله. تناقش المقالة الحظر الإسلامي للفن التمثيلي، مما أدى إلى استخدام الخطوط والأنماط الهندسية في القطع الأثرية الإسلامية. وتسلط الضوء على السياق التاريخي والثقافي لسجاد الصلاة، مشيرة إلى استخدامها عبر تقاليد دينية مختلفة، بما في ذلك المسيحية، وأدوارها العملية والروحية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">دينـو مقابل أوراكل: إلغاء علامة جافا سكريبت التجارية</a></h2>
<ul>
<li>قدمت شركة دينو التماسًا إلى مكتب براءات الاختراع والعلامات التجارية في الولايات المتحدة (USPTO) لإلغاء العلامة التجارية لشركة أوراكل على &quot;جافا سكريبت&quot;، بهدف جعلها منفعة عامة وإزالة الحواجز القانونية لاستخدامها.</li>
<li>تجادل العريضة بأن &quot;JavaScript&quot; هو مصطلح عام، وأن شركة Oracle ارتكبت احتيالًا في تجديد العلامة التجارية، وأن Oracle قد تخلت عن العلامة التجارية من خلال عدم الاستخدام.</li>
<li>يدعم أكثر من 14,000 مطور خطوة Deno، ولدى Oracle حتى 4 يناير 2025 للرد، مع استعداد Deno لمشاركة جميع الإجراءات مع المجتمع.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>قدمت شركة دينو التماسًا إلى مكتب براءات الاختراع والعلامات التجارية في الولايات المتحدة (USPTO) لإلغاء علامة أوراكل التجارية على جافا سكريبت، مما أثار نقاشًا حول أخلاقيات العلامات التجارية وفوائد المجتمع.</li>
<li>يتناول النقاش توافق Deno مع مدير حزم Node (NPM) وتأثيره على النظام البيئي الأوسع لجافا سكريبت، مما يعكس آراء مختلفة حول مستقبل جافا سكريبت وبيئات التشغيل.</li>
<li>الآراء منقسمة، حيث يرى البعض أن استخدام أوراكل للعلامة التجارية غير أخلاقي، بينما يشكك آخرون في نوايا دينو، مشيرين إلى أنها قد تكون استراتيجية علاقات عامة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">مكون SQLite الإضافي لـ Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>قام المؤلف بتطوير إضافة Jekyll SQLite لتعزيز قدرات معالجة البيانات داخل Jekyll، وهو مولد مواقع ثابتة شهير.</li>
<li>يتيح هذا المكون الإضافي للمستخدمين تنفيذ استعلامات SQL لمعالجة البيانات، مما يعالج قيود لغة القوالب Liquid الخاصة بـ Jekyll في التعامل مع العمليات المعقدة للبيانات.</li>
<li>تم استخدام المكون الإضافي بنجاح في الإنتاج لمدة عام، وتم توضيحه باستخدام مجموعة بيانات Northwind، ويدعو المؤلف إلى تقديم الملاحظات والاقتراحات للتحسين.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يُمكّن مكون إضافي لـ Jekyll SQLite من استخدام SQLite كمصدر للبيانات في Jekyll، مما يعزز قدرات معالجة البيانات باستخدام SQL. يدمج ميزات مولد ملفات البيانات وصفحات البيانات في Jekyll، مما يسمح بالتعامل مع البيانات بشكل معقد يتجاوز الأشكال التقليدية مثل CSV/JSON/YAML. كان المكون الإضافي قيد الإنتاج لمدة عام، وتلقى ردود فعل إيجابية لجعل توليد المواقع الثابتة أكثر ديناميكية ومرونة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">الشيب المبكر للشعر: مراجعة مع تحديثات</a></h2>
<ul>
<li>يُعرف الشيب المبكر للشعر (PGH) بأنه الشيب الذي يحدث قبل سن 20 لدى القوقازيين وقبل سن 30 لدى الأمريكيين من أصل أفريقي، مما يؤثر على تقدير الذات. - لم تُفهم أسباب الشيب المبكر بشكل كامل بعد، لكنها ترتبط باضطرابات الشيخوخة، وأمراض المناعة الذاتية، والإجهاد التأكسدي، مع عوامل مثل التدخين ونقص التغذية التي تساهم في ذلك. - تشمل العلاجات الشائعة للشيب المبكر صبغات الشعر والمكملات الغذائية، مع وجود دراسات تشير إلى روابط بين الشيب المبكر والعوامل العاطفية، والاستعدادات الوراثية، والتأثيرات البيئية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يرتبط الشيب المبكر للشعر بنقص فيتامين B12، خاصة لدى الأفراد الذين يعانون من فقر الدم الخبيث، وهي حالة لا يستطيع فيها الجسم امتصاص B12 بشكل صحيح. يمكن أن يكون تشخيص نقص B12 تحديًا حيث قد يؤدي التكميل إلى زيادة مستويات B12 بشكل مصطنع، وبعض الأفراد لا يمكنهم تحويل بعض أشكال B12 إلى الأشكال النشطة، مما يؤدي إلى &quot;نقص B12 المتناقض&quot;. تساهم عوامل مثل التوتر، والجينات، والحالات الصحية مثل التهاب الغدة الدرقية المناعي الذاتي أيضًا في الشيب، وعلى الرغم من أن بعض المكملات قد تساعد، لا توجد طريقة مثبتة لعكس الشيب.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">إزالة الافتراضية المدعومة من LLVM</a></h2>
<ul>
<li>ركزت فترة التدريب في Thalium على إزالة الغموض عن الملفات الثنائية الافتراضية باستخدام LLVM، وهو إطار عمل للمترجم، لجعل الشيفرة أكثر قابلية للفهم، خاصة في سياق البرمجيات الخبيثة. - تُعتبر الافتراضية تقنية قوية لإخفاء الشيفرة تستخدمها أدوات مثل Tigress وVMProtect، حيث تقوم بترميز البرامج إلى تعليمات افتراضية، مما يجعل الهندسة العكسية معقدة. - نجح المشروع في استخدام تحليل التلوث الديناميكي لإعادة بناء مخطط تدفق التحكم للملفات الثنائية المشفرة بواسطة Tigress، رغم أنه كان محدودًا بالوظائف النقية ومسارات التنفيذ الفردية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تحسين الأداء باستخدام إزالة الافتراضية المدعومة من LLVM يتم عن طريق تحسين استدعاءات الدوال الافتراضية، التي تكون عادة أبطأ بسبب طبيعتها الديناميكية.</li>
<li>Bochs، وهو محاكي وحدة معالجة مركزية، يمكنه محاكاة معالج Pentium 4 بكفاءة على i7، حتى أنه يتجاوز كاشفات الآلات الافتراضية.</li>
<li>يعتبر مصحح الأخطاء Bochs فعالًا بشكل خاص في تحليل ومواجهة البرمجيات الخبيثة ومشوشات الشيفرة، مما يجعله أداة قيمة لأبحاث الأمن.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="أمازون S3 تضيف ميزة وضع إذا تطابق (المقارنة والاستبدال)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D8%A3%D9%85%D8%A7%D8%B2%D9%88%D9%86%20S3%20%D8%AA%D8%B6%D9%8A%D9%81%20%D9%85%D9%8A%D8%B2%D8%A9%20%D9%88%D8%B6%D8%B9%20%D8%A5%D8%B0%D8%A7%20%D8%AA%D8%B7%D8%A7%D8%A8%D9%82%20(%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%82%D8%A7%D8%B1%D9%86%D8%A9%20%D9%88%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%A8%D8%AF%D8%A7%D9%84)&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%AB%D9%84%D8%A7%D8%AB%D8%A7%D8%A1%D8%8C%20%D9%A2%D9%A6%20%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP لا تطعن (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينتقد RFC 35140 بشكل فكاهي إلغاء استخدام ترويسة HTTP &quot;عدم الطعن&quot;، التي تم التخلي عنها بعد أن أثرت الإعدادات الافتراضية لأحد المتصفحات سلبًا على صناعة الطعن الخيالية.</li>
<li>يُسخر تقديم عنوان &quot;التحكم في الاعتداء العام&quot;، الذي يتطلب الانسحاب الصريح، من آليات موافقة المستخدم وتحويل المسؤولية من المؤسسات إلى الأفراد.</li>
<li>يتناول السخرية قضايا مجتمعية أوسع، بما في ذلك الخصوصية، وتتبع البيانات، وصعوبات فرض اللوائح ضد المصالح التجارية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">ستارلينك مباشر إلى الخلية</a></h2>
<ul>
<li>ستارلينك دايركت تو سيل هو خدمة جديدة من سبيس إكس تقدم الوصول العالمي للنصوص والصوت والبيانات لهواتف LTE، مما يضمن الاتصال على اليابسة والبحيرات والمياه الساحلية.</li>
<li>ستبدأ الخدمة بخدمات النصوص في عام 2024، تليها دعم الصوت والبيانات وإنترنت الأشياء (IoT) في عام 2025، دون الحاجة إلى تغييرات في الأجهزة أو تطبيقات خاصة.</li>
<li>يبرز هذا التطور توسع شركة سبيس إكس في مجال الاتصالات، مما يوفر اتصالاً سلسًا دون الحاجة إلى معدات إضافية.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>يضع التكامل الرأسي والإطلاقات ذات التكلفة الفعالة لشركة ستارلينك في موقع قوة رائدة في صناعة الإنترنت عبر الأقمار الصناعية، حيث تواجه منافسة قليلة.</li>
<li>بينما يرى البعض أن هيمنة ستارلينك احتكارية، يعتقد آخرون أن الابتكار والدعم العسكري الأجنبي قد يعززان المنافسة في المستقبل.</li>
<li>التكلفة العالية لإطلاق الأقمار الصناعية تشكل عقبة رئيسية، لكن التقدم في تكنولوجيا الصواريخ القابلة لإعادة الاستخدام يمكن أن يغير المشهد التنافسي.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">يستضاف هذا الموقع على بلوسكاي</a></h2>
<ul>
<li>يدعم بروتوكول AT، المستخدم من قبل Bluesky، الاستضافة عبر خوادم البيانات الشخصية (PDS)، مما يبرز مرونته بما يتجاوز الاستخدامات المقصودة. يتم تنظيم المحتوى على Bluesky في سجلات وكتل بيانات، حيث تكون الكتل بيانات أكبر مثل الوسائط، والتي يجب تحميلها قبل الإشارة إليها في السجلات. تتيح قابلية تمديد البروتوكول تطبيقات إبداعية، مثل استضافة المواقع الإلكترونية، مما قد يؤدي إلى استخدامات جديدة في المستقبل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>بدأ الموقع المستضاف على Bluesky مناقشات حول استخداماته المحتملة، بما في ذلك استضافة خلاصات RSS وتخزين بيانات مثل DOOM WADs، بالإضافة إلى مخاوف بشأن مراقبة المحتوى والقضايا القانونية.</li>
<li>تُجرى مقارنات مع منصات سابقة مثل MySpace، مما يبرز الطبيعة العامة لبروتوكول AT وإمكانياته لتخزين البيانات بشكل لامركزي.</li>
<li>ينقسم المستخدمون، حيث يشكك البعض في قدرات بلوسكاي على الإشراف، بينما يرى آخرون أنها منصة جديدة واعدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">كيف أقوم بتكوين هويات Git الخاصة بي</a></h2>
<ul>
<li>يتناول المنشور كيفية تكوين هويات Git باستخدام <code>includeIf</code> لتكوينات شرطية، مما يسمح بإعدادات مختلفة بناءً على مسارات الدليل أو عناوين URL البعيدة.</li>
<li>يشارك المؤلف طريقة لإدارة هويات Git متعددة ومفاتيح SSH باستخدام قيم <code>Host</code> مختلفة في <code>~/.ssh/config</code> وتعديل تكوينات Git باستخدام <code>insteadOf</code>.</li>
<li>تسلط المشاركة الضوء على نهج جديد يستخدم <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> لتكوينات Git الشرطية بناءً على عناوين URL البعيدة، مما يعزز المرونة في إدارة هويات Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تسمح توجيهات <code>includeIf</code> في إعدادات Git بالتطبيق التلقائي لإعدادات مختلفة بناءً على عنوان URL للمستودع، مما يسهل إدارة الهوية.</li>
<li>تُمكّن هذه الطريقة المستخدمين من تعيين تفاصيل مستخدم محددة ومفاتيح SSH للمستودعات المتعلقة بالعمل، مما يسهل التبديل السلس بين المشاريع الشخصية ومشاريع العمل.</li>
<li>يمكن تعزيز الأمن والخصوصية بشكل أكبر من خلال استخدام أجهزة أو حسابات مستخدم منفصلة للمشاريع العملية والشخصية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: إنشاء وتحرير وتصفح قواعد بيانات SQLite</a></h2>
<ul>
<li>أصدرت SQLiteStudio النسخة 3.4.6، حيث تم معالجة مشكلة &quot;السطر الأسود في كود SQL&quot; من النسخة السابقة 3.4.5 وحل مشكلتين إضافيتين.</li>
<li>هذا البرنامج مفتوح المصدر، متعدد المنصات، ومحمول، متاح مجانًا تحت رخصة GPL، ومتوافق مع أنظمة Windows وLinux وMacOS X.</li>
<li>من الجدير بالذكر أن SQLiteStudio لا يتطلب أي تثبيت، مما يجعله مريحًا للمستخدمين لإنشاء وتحرير واستعراض قواعد بيانات SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio هو أداة سهلة الاستخدام مصممة لإنشاء وتحرير وتصفح قواعد بيانات SQLite، وتُشيد بميزاتها القوية وقابليتها للنقل.</li>
<li>يتضمن دعمًا لمخططات الكيان-العلاقة (ERD)، مما يساعد في التعامل مع مهام قواعد البيانات المعقدة ويوفر تغذية راجعة بصرية، مما يفيد كل من المحترفين والطلاب.</li>
<li>بينما واجه بعض المستخدمين مشكلات خاصة بالمنصة، يُعتبر SQLiteStudio بشكل عام أداة موثوقة وفعالة لإدارة SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">الفصيلان في لغة C++</a></h2>
<ul>
<li>ينقسم مجتمع C++ بين شركات التكنولوجيا الحديثة التي تسعى للحصول على ميزات متقدمة والمستخدمين القدامى الذين يعتمدون على أنظمة قديمة، مما يخلق توترًا في تطور اللغة. يركز فريق عمل تطور C++ على التوافق العكسي، مما يتعارض مع الطلب على الميزات الحديثة والسلامة، مما يؤدي إلى عدم الرضا بين بعض اللاعبين الرئيسيين في مجال التكنولوجيا. استجابة لهذه التحديات، تستكشف الحكومة الأمريكية وشركات مثل جوجل أو تطور لغات بديلة، مثل Rust، التي تعطي الأولوية للسلامة والقدرات الحديثة على حساب التوافق العكسي.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>ينقسم مجتمع C++ بين الحفاظ على قواعد الأكواد القديمة واعتماد ميزات اللغة الحديثة والأكثر أمانًا، مع التركيز على تحديات إعادة الهيكلة دون اختبار آلي.</li>
<li>تسلط المقالة الضوء على التأثير الكبير لشركة جوجل في لجنة معايير لغة C++ والصعوبة في تطوير اللغة دون التأثير على الشيفرات الحالية.</li>
<li>تمت ملاحظة انقسامات فئوية مماثلة وتعقيدات في تطور اللغة في لغات برمجة أخرى مثل بايثون وراست.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">بلوسكاي على وشك التفوق على ثريدز في جميع الجوانب المهمة</a></h2>
<ul>
<li>بلوسكاي، وهي منصة لامركزية كانت مرتبطة في البداية بجاك دورسي، تكتسب زخمًا ولديها الآن 3.5 مليون مستخدم نشط يوميًا، مما يقترب من منصة ثريدز التابعة لشركة ميتا.</li>
<li>شهدت المنصة زيادة بنسبة 300% في عدد المستخدمين منذ انتخابات الخامس من نوفمبر، حيث ينتقل الصحفيون والأكاديميون من منصة إيلون ماسك X، بحثًا عن حوار عام أكثر انفتاحًا.</li>
<li>تواجه نمو بلوسكاي تحديات مثل الانقطاعات والاحتيالات، لكن جاذبيتها تعززت بقرار الرئيس التنفيذي لشركة ميتا، مارك زوكربيرغ، بتقييد المحتوى السياسي على منصة ثريدز.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تجذب Bluesky المستخدمين بميزات مثل التسميات المخصصة، واختيار الخوارزمية، وتغذية زمنية، مما يوفر تجربة أكثر تحكمًا للمستخدم مقارنة بـ Threads.</li>
<li>يُنظر إليه كبديل محتمل لـ X (المعروف سابقًا بتويتر) نظرًا لتركيزه على اختيار المستخدم وتقليل التدخل الخوارزمي.</li>
<li>على الرغم من شعبيته المتزايدة، لا تزال المخاوف بشأن استدامة ومونتاج بلوسكاي قائمة، حيث لا يزال في مراحله التطويرية المبكرة مقارنة بالمنصات الأكثر استقرارًا.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">دفع نسيج إنفينيتي من AMD إلى حده الأقصى</a></h2>
<ul>
<li>يعد Infinity Fabric من AMD، جزءًا من بنية Zen، حيث يربط بين نوى المعالج ويدير زمن الوصول للذاكرة، مع إظهار Zen 5 تحسينًا في التعامل مع عرض النطاق الترددي بفضل DDR5 الأسرع وإدارة حركة المرور بشكل أفضل.</li>
<li>يوفر Zen 2 رؤى حول اختناقات مجمع النواة (CCX) ومجمع النواة على الشريحة (CCD)، على الرغم من أنه يعد بنية قديمة.</li>
<li>في حين أن التطبيقات النموذجية مثل الألعاب لا تضغط على عرض النطاق الترددي، فإن أعباء العمل الشاقة مثل RawTherapee يمكن أن تكشف عن نقاط القوة والقيود في إدارة التأخير، خاصة في Zen 4 تحت الحمل الثقيل.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتمحور المناقشة حول تقنية Infinity Fabric من AMD وقيود عرض النطاق الترددي للذاكرة، مع مقارنات بقدرات معالجات Apple Silicon.</li>
<li>يناقش المستخدمون مدى إمكانية تحقيق ادعاءات مثل وصول شريحة M1 Max من آبل إلى عرض نطاق ترددي يبلغ 400 جيجابايت/ثانية، مشيرين إلى الفروقات في استخدام النواة بين معمارية Zen 3 من AMD ومعمارية آبل.</li>
<li>تسلط المحادثة الضوء أيضًا على أهمية تكوين الوصول غير المتجانس للذاكرة (NUMA) وتعقيدات تحسين البرمجيات للمعماريات الجديدة لوحدات المعالجة المركزية.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: أمثلة غريبة على الاستعلامات التكرارية</a></h2>
<ul>
<li>تُستخدم تعبيرات الجدول الشائعة (CTEs) في SQL كطرق عرض مؤقتة لبيان واحد، مع نوعين: العادي والتكراري، حيث تبسط الاستعلامات المعقدة وتعالج البيانات الهرمية، على التوالي.</li>
<li>يتم إنشاء CTEs باستخدام عبارة WITH ويمكن أن تتضمن عدة CTEs في بيان واحد، مع أن CTEs التكرارية تتطلب قواعد محددة مثل استخدام مشغلي UNION أو UNION ALL.</li>
<li>تلميحات التجسيد، المتوفرة في إصدار SQLite 3.35.0 وما بعده، توجه مخطط الاستعلام حول تنفيذ CTE، مع وجود قيود مثل عدم القدرة على استخدام WITH في CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تعمل تعبيرات الجداول المشتركة المتكررة (CTEs) في SQLite مثل الحلقات، مما يسمح للاستعلامات بالإشارة إلى نفسها، وهو أمر مفيد للمهام المعقدة مثل حل ألغاز السودوكو أو حساب الإغلاقات الانتقالية.</li>
<li>إتقان بناء الجملة، خاصة &quot;WITH&quot; و &quot;WITH RECURSIVE&quot;، ضروري لاستخدام CTEs التكرارية بشكل فعال، حيث تعمل عن طريق بدء استعلام وتنفيذه بشكل تكراري حتى لا يتم توليد نتائج جديدة.</li>
<li>بالنسبة لأولئك الذين يجدون أن العبارات الشجرية التكرارية (CTEs) صعبة، فإن الموارد مثل دليل O&#39;Reilly SQL Pocket Guide وفهم قوي للجبر العلائقي يمكن أن يكون مفيدًا في تبسيط استعلامات SQL المعقدة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">مهلاً، انتظر - هل أداء الموظفين يتبع التوزيع الغاوسي؟</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتحدى المقالة الافتراض بأن أداء الموظفين يتبع توزيعًا غاوسيًا (طبيعيًا)، مشيرة إلى أن هذا الرأي قد يؤدي إلى ممارسات إدارة أداء قديمة في الشركات.</li>
<li>ينتقد ممارسة تقليص نسبة 5% الأدنى من الموظفين، ويدعو إلى التركيز على الإنتاجية المشتركة بدلاً من الأداء الفردي، ويقترح أن الأداء قد يتبع توزيع باريتو، حيث يساهم عدد قليل من الموظفين بشكل كبير في الإنتاج.</li>
<li>تشمل المناقشة وجهات نظر مختلفة حول تقييم الأداء، وممارسات التوظيف، ودور الإدارة في التأثير على نجاح الموظفين.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">يوم في الحياة: جدول BGP العالمي</a></h2>
<ul>
<li>يتناول المقال التقلبات اليومية في جدول BGP (بروتوكول البوابة الحدودية) العالمي، مع التركيز على السلوكيات قصيرة المدى مثل سمات المسارات غير المعتادة والمسارات المتذبذبة.</li>
<li>باستخدام أداة تسمى bgpsee، يقوم المؤلف بتحليل رسائل BGP للكشف عن رؤى حول تحديثات المسارات، والسلوكيات الدورية، وأطوال المسارات القصوى لنظام AS (النظام المستقل).</li>
<li>تسلط الاستكشاف الضوء على تعقيد ومرونة نظام BGP، مشددًا على الديناميكيات المعقدة لتوجيه الإنترنت العالمي على الرغم من إثارة المزيد من الأسئلة أكثر من الإجابات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تتناول المقالة جدول بروتوكول بوابة الحدود العالمي (BGP)، مع التركيز على قضايا مثل تقلب المسارات وممارسة تخفيف المسارات للحد من الاضطراب المفرط في BGP.</li>
<li>يشير أحد المستخدمين إلى تذبذب البادئة EpicUp 140.99.244.0/23، مقترحًا أنه يجب تخفيفه، بينما يلاحظ آخر أن تخفيف المسار أصبح أقل شيوعًا الآن بسبب الأخطاء السابقة في التكوين وقدرات أجهزة التوجيه المحسنة.</li>
<li>تشمل المناقشة غرائب بروتوكول بوابة الحدود (BGP)، ورؤى تاريخية من مزودي خدمات الإنترنت (ISPs)، وموارد لأولئك المهتمين بتحليل بيانات BGP، مع اقتراحات لمشاريع محتملة.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">تقنيات مراقبة الحياة البرية المستخدمة لتخويف النساء والتجسس عليهن</a></h2>
<ul>
<li>اكتشف باحثون من كامبريدج أن تقنيات مراقبة الحياة البرية، مثل الكاميرات الفخية والطائرات بدون طيار، تُستخدم بشكل غير صحيح في الهند للتجسس على النساء، مما يؤثر على صحتهن النفسية وسلامتهن. - هذه التقنيات، التي كانت تهدف في الأصل لأغراض الحفظ، يُقال إنها تُستخدم من قبل السلطات المحلية لترهيب النساء، مما ينتهك حقوقهن. - تؤكد الدراسة على الحاجة إلى النظر بعناية في التأثيرات الاجتماعية لنشر مثل هذه التقنيات.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">ردود الفعل</a></h3>
<ul>
<li>تُستخدم تقنيات مراقبة الحياة البرية، مثل الكاميرات الفخية، بشكل خاطئ في الغابات الهندية لتخويف النساء والتجسس عليهن، مما يثير مخاوف كبيرة بشأن الخصوصية والصحة النفسية. - يبرز هذا الاستخدام الخاطئ قضايا أوسع نطاقًا تتعلق بالمراقبة والخصوصية على مستوى العالم، خاصة في المناطق التي تواجه تحديات في حقوق المرأة، ولا يقتصر الأمر على الهند وحدها. - يتطلب معالجة هذه القضايا حلولًا معقدة، بما في ذلك تنفيذ قوانين أكثر صرامة وتغييرات ثقافية لحماية الخصوصية وضمان السلامة لجميع الأفراد.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP لا تطعن (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%D9%84%D8%A7%20%D8%AA%D8%B7%D8%B9%D9%86%20(2023)&subheading=%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AB%D9%86%D9%8A%D9%86%D8%8C%20%D9%A2%D9%A5%20%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1%20%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A4%3A%20%D9%85%D9%84%D8%AE%D8%B5%20%D8%A3%D8%AE%D8%A8%D8%A7%D8%B1%20%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B5%D9%86%D8%A9" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ar/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
