<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:11:08 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">এটি আবার কম্পিউটিংকে ব্যক্তিগত করার সময় এসেছে</a></h2>
<p>প্রবন্ধটি নজরদারি পুঁজিবাদ এবং ডিজিটাল রাইটস ম্যানেজমেন্ট (ডিআরএম) এর কারণে ব্যক্তিগত কম্পিউটিং স্বাধীনতার পতনকে তুলে ধরে, যা ব্যবহারকারীদের থেকে নিয়ন্ত্রণকে কর্পোরেশনগুলোর হাতে স্থানান্তরিত করেছে। এটি ব্যক্তিগত কম্পিউটিংয়ের অতীত যুগের সাথে তুলনা করে, যা ব্যবহারকারীদের আরও স্বাধীনতা প্রদান করত, আজকের প্রযুক্তি পরিবেশের সাথে যা ব্যবসায়িক মডেল দ্বারা প্রভাবিত যা গোপনীয়তা ক্ষয় করে। লেখক ডিজিটাল স্বায়ত্তশাসন পুনরুদ্ধারের পক্ষে সমর্থন করেন, যা ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলিকে সমর্থন করা, গোপনীয়তা আইন প্রণয়ন করা এবং ব্যক্তিগত কম্পিউটিং মান পুনরুদ্ধারের জন্য DRM আইন সংস্কার করার মাধ্যমে সম্ভব। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি ব্যক্তিগত কম্পিউটিংয়ে ফিরে যাওয়ার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, প্রযুক্তি শিল্পে কর্পোরেট প্রভাবের প্রতি অসন্তোষ প্রকাশ করে। এটি কমিউনিটি কম্পিউটিংয়ের চ্যালেঞ্জকে তুলে ধরে, যেখানে নেটওয়ার্ক প্রভাব ব্যবহারকারীদের নির্দিষ্ট সফটওয়্যার ইকোসিস্টেমে, যেমন iOS এবং অ্যান্ড্রয়েডে আটকে রাখে। লিনাক্স এবং ওপেন-সোর্স সফটওয়্যারের মতো বিকল্পগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, যা ব্যবহারকারীর নিয়ন্ত্রণ এবং কর্পোরেট-প্রভাবিত পরিবেশে এটি অর্জনের অসুবিধার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে। </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">ডিপসিক-আর১</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 এবং DeepSeek-R1-Zero হল প্রথম প্রজন্মের যুক্তি মডেল, যেখানে DeepSeek-R1, DeepSeek-R1-Zero-তে দেখা পুনরাবৃত্তি এবং ভাষা মিশ্রণের মতো সমস্যাগুলি সমাধান করে। মডেলগুলি, যার মধ্যে ছয়টি ডিস্টিলড সংস্করণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, ওপেন-সোর্স করা হয়েছে, যেখানে DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B যুক্তি, কোড এবং গণিত কাজের ক্ষেত্রে অত্যাধুনিক ফলাফল অর্জন করেছে। এই মডেলগুলি হাগিংফেসে ডাউনলোডের জন্য উপলব্ধ, এবং ব্যবহারকারীরা একটি চ্যাট ওয়েবসাইট বা একটি ওপেনএআই-সামঞ্জস্যপূর্ণ এপিআই-এর মাধ্যমে তাদের সাথে ইন্টারঅ্যাক্ট করতে পারেন, স্থানীয় স্থাপনার জন্য নির্দেশাবলী প্রদান করা হয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 একটি উন্নত যুক্তি মডেল যা পুনরাবৃত্তি এবং ভাষা মিশ্রণের মতো সমস্যাগুলি উন্নত করে শীতল-শুরু ডেটা ব্যবহার করে শক্তিবৃদ্ধি শেখার আগে। এটি পরীক্ষায় QwQ মডেলকে ছাড়িয়ে যায়, একটি ভাল ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং আরও বৈচিত্র্যময় উত্তর কৌশল প্রদান করে এবং এটি বিস্তৃত মূল্যায়নের জন্য MIT লাইসেন্সের অধীনে উন্মুক্ত। মডেলটি বিদ্যমান মডেলগুলিকে যুক্তি এবং মানব পছন্দের সাথে সামঞ্জস্য শেখানোর জন্য একটি পাইপলাইন প্রবর্তন করে, সূক্ষ্ম-সুরযুক্ত Llama এবং Qwen মডেলগুলিও উন্মুক্ত করা হয়েছে, যা OpenAI-এর অফারগুলির সাথে প্রতিদ্বন্দ্বিতা করতে পারে, যদিও ডেটা ব্যবহার এবং সেন্সরশিপ উদ্বেগ রয়ে গেছে। </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">যুক্তরাজ্যের হার্ডওয়্যার প্রতিভা অপচয় হচ্ছে</a></h2>
<p>যুক্তরাজ্য একটি প্রতিভা হ্রাসের সম্মুখীন হচ্ছে কারণ সম্মানিত বিশ্ববিদ্যালয় থেকে শীর্ষ প্রকৌশল স্নাতকরা সিলিকন ভ্যালির তুলনায় কম বেতন পাচ্ছেন, যা অনেককে পরামর্শ বা অর্থায়নের মতো উচ্চ বেতনের ক্ষেত্রে পরিবর্তন করতে প্ররোচিত করছে। এই প্রতিভার ভুল বণ্টন উদ্ভাবন এবং অর্থনৈতিক বৃদ্ধিকে বাধাগ্রস্ত করছে, যেখানে ভৌগোলিক সীমাবদ্ধতা, হার্ডওয়্যারের জন্য ভেঞ্চার ক্যাপিটালের অভাব এবং স্থবির ঐতিহ্যবাহী প্রকৌশল সংস্থাগুলি সমস্যার অবদান রাখছে। যুক্তরাজ্য তার সেরা প্রতিভা বিদেশী বাজারে হারানোর ঝুঁকিতে রয়েছে, প্রযুক্তি জায়ান্ট তৈরি করার সুযোগ হারাচ্ছে এবং এখনই তার গবেষণা প্রতিষ্ঠান এবং প্রকৌশল প্রতিভাকে হার্ডওয়্যার বিপ্লবের জন্য কাজে লাগাতে হবে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>যুক্তরাজ্যের হার্ডওয়্যার প্রতিভা অপর্যাপ্তভাবে ব্যবহৃত হচ্ছে কারণ অনেক প্রকৌশলী হার্ডওয়্যার স্টার্টআপের সাথে সম্পর্কিত উচ্চ বাধা এবং খরচের কারণে সফটওয়্যার বা অর্থনীতিতে স্থানান্তরিত হচ্ছেন। এই চ্যালেঞ্জটি শুধুমাত্র যুক্তরাজ্যের জন্য নয়; বিশ্বব্যাপী, হার্ডওয়্যার স্টার্টআপগুলি ধীর পুনরাবৃত্তি চক্র এবং উচ্চ খরচের সম্মুখীন হয়, যা তাদের সফটওয়্যারের তুলনায় বিনিয়োগকারীদের কাছে কম আকর্ষণীয় করে তোলে। যুক্তরাজ্যের পরিকল্পনা আইন এবং অর্থনৈতিক নীতিগুলি হার্ডওয়্যার বৃদ্ধিকে আরও বাধাগ্রস্ত করে, যার ফলে প্রতিভা অন্যান্য খাত বা দেশে স্থানান্তরিত হয়, যখন প্রযুক্তি শিল্প প্রায়শই হার্ডওয়্যার উদ্ভাবনের সম্ভাবনাকে উপেক্ষা করে। </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">বাম্বু কানেক্ট রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং</a></h2>
<p>গাইডটি বাম্বু কানেক্ট অ্যাপ থেকে একটি প্রাইভেট কী বের করার প্রক্রিয়া নিয়ে আলোচনা করে, যা একটি ইলেকট্রন অ্যাপ্লিকেশন এবং এর কিছু নিরাপত্তা দুর্বলতা রয়েছে। ব্যবহারকারীদের সতর্ক করা হয়েছে যে গাইডটি অসম্পূর্ণ বা পুরানো হতে পারে এবং এটি তাদের নিজস্ব ঝুঁকিতে অনুসরণ করা উচিত। প্রক্রিয়াটিতে Ghidra এবং asarfix এর মতো টুল ব্যবহার করে অস্পষ্ট প্রাইভেট কী এবং সার্টিফিকেটগুলি খুঁজে বের করা এবং ডিক্রিপ্ট করা জড়িত, যেখানে একটি পাইথন স্ক্রিপ্ট প্রদান করা হয়েছে এক্সট্রাকশনের জন্য। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Bambu Lab তাদের 3D প্রিন্টারে সীমাবদ্ধতা আরোপ করার জন্য সমালোচনার মুখে পড়েছে, যেখানে তাদের সফটওয়্যার এবং ডিজিটাল রাইটস ম্যানেজমেন্ট (DRM) সিস্টেম ব্যবহারের বাধ্যবাধকতা রয়েছে। ব্যবহারকারীরা উদ্বিগ্ন যে এই পরিবর্তনগুলি, যা বাম্বু নিরাপত্তা ব্যবস্থার হিসাবে ন্যায্যতা দিয়েছে, সাবস্ক্রিপশন মডেল বা অতিরিক্ত সীমাবদ্ধতার দিকে নিয়ে যেতে পারে, যা প্রিন্টারগুলির উন্মুক্ততা এবং হ্যাকযোগ্যতা কমিয়ে দেবে। প্রতিক্রিয়ায়, বাম্বু ল্যাব উন্নত ব্যবহারকারীদের জন্য একটি &quot;ডেভেলপার মোড&quot; প্রবর্তন করেছে, যা নেটওয়ার্ক নিরাপত্তার উপর আরও নিয়ন্ত্রণ প্রদান করে, তবে বিক্রেতার লক-ইন এবং তৃতীয় পক্ষের ইন্টিগ্রেশনের প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ অব্যাহত রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">ফ্রন্টিয়ারম্যাথ ওপেনএআই দ্বারা অর্থায়ন করা হয়েছিল</a></h2>
<p>পোস্টটি OpenAI এবং FrontierMath এর মধ্যে সহযোগিতায় স্বচ্ছতার অভাবকে তুলে ধরে, যেখানে অর্থায়নের বিবরণ বিলম্বের পরে প্রকাশ করা হয়, যা অবদানকারীদের মধ্যে বিভ্রান্তি সৃষ্টি করে। ওপেনএআই-এর ডেটাসেট প্রশিক্ষণের জন্য অ্যাক্সেস এবং ব্যবহারের সম্ভাবনা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যদিও মৌখিক চুক্তি অন্যথা নির্দেশ করে, লিখিত চুক্তির প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেওয়া হয়েছে। আলোচনাটি সহযোগিতায় স্বচ্ছতা এবং বিশ্বাসের গুরুত্বকে জোর দেয়, বিশেষ করে যেগুলি এআই সক্ষমতার সাথে জড়িত, ভবিষ্যতের প্রকল্পগুলিতে স্বচ্ছতা উন্নত করার প্রতিশ্রুতির সাথে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ফ্রন্টিয়ারম্যাথ, যা ওপেনএআই দ্বারা অর্থায়িত, তার বেঞ্চমার্কগুলিতে সম্ভাব্য ডেটা দূষণ নিয়ে সমালোচনার মুখোমুখি হচ্ছে, যা তাদের ফলাফলের অখণ্ডতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করছে। সমালোচকরা প্রশিক্ষণ এবং পরীক্ষার ডেটার যথাযথ পৃথকীকরণের এবং স্বচ্ছতার গুরুত্বের উপর জোর দিচ্ছেন যাতে বেঞ্চমার্কগুলি কারসাজি থেকে রক্ষা পায়। এই পরিস্থিতি এআই-এ বিশ্বাসযোগ্যতা বজায় রাখতে স্বাধীন এবং স্বচ্ছ মূল্যায়নের প্রয়োজনীয়তাকে গুরুত্ব দেয়। </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">কেন গিট অটোকরেক্ট ফর্মুলা ওয়ান ড্রাইভারদের জন্য খুব দ্রুত?</a></h2>
<p>গিটের অটোকারেক্ট ফিচারটি একটি ভুল টাইপ করা কমান্ডকে ডিফল্টভাবে ০.১ সেকেন্ডের বিলম্বের পরে কার্যকর করে, যা প্রায়ই ব্যবহারকারীদের বাতিল করার জন্য খুব দ্রুত হয়। ২০০৮ সালে প্রবর্তিত, এই ফিচারটি একটি পরিবর্তিত লেভেনস্টেইন দূরত্ব অ্যালগরিদম ব্যবহার করে উদ্দেশ্যপ্রণোদিত কমান্ড অনুমান করে, কিন্তু ভুল টাইপ করা হলে কোনো কমান্ড চালানো থেকে বিরত থাকে। একটি প্রস্তাবিত প্যাচ &quot;১&quot; সেটিংকে &quot;তাৎক্ষণিক&quot; হিসেবে ব্যাখ্যা করার প্রস্তাব দেয় যাতে ব্যবহারকারীরা বিলম্ব কনফিগার করতে পারে বা নিশ্চিতকরণের জন্য প্রম্পট করতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Git-এর অটোকারেক্ট ফিচারের ডিফল্ট বিলম্ব ১০০ মিলিসেকেন্ড, যা প্রায়শই ব্যবহারকারীদের ভুল টাইপ করা কমান্ড বাতিল করার জন্য খুব দ্রুত হয়। মূলত একটি বুলিয়ান মান ব্যাখ্যা করার জন্য পরিকল্পিত, এই ফিচারটি এখন ডেসিসেকেন্ডে একটি সময় বিলম্ব গ্রহণ করে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে কিছু বিভ্রান্তি সৃষ্টি করে। এই পরিস্থিতি স্পষ্ট কনফিগারেশন সেটিংসের প্রয়োজনীয়তা এবং বিদ্যমান কার্যকারিতা ব্যাহত না করে সফটওয়্যার ফিচার আপডেট করার অসুবিধাগুলিকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">আমি একবার পল গ্রাহামের সাথে দেখা করেছি</a></h2>
<p>লেখক ২০১৫ সালে ওয়াই কম্বিনেটরে অংশগ্রহণ করেছিলেন, যেখানে তারা পল গ্রাহামের সাথে সাক্ষাৎ করেন এবং তাদের স্টার্টআপ অ্যাপক্যানারি সম্পর্কে পরামর্শ পান, যা পরে গিটহাব দ্বারা অধিগ্রহণ করা হয়। লেখক, যিনি এখন একজন ট্রান্সজেন্ডার নারী, পল গ্রাহামের সাম্প্রতিক &#39;ওকনেস&#39; প্রবন্ধ নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন, মনে করছেন এটি প্রযুক্তি শিল্পে অন্তর্ভুক্তির প্রত্যাখ্যানকে প্রতিফলিত করে। লেখক প্রযুক্তি শিল্পে ক্রমবর্ধমান অসহিষ্ণুতা এবং সম্ভাব্য বৈষম্য নিয়ে উদ্বিগ্ন, তবে সম্মান এবং সদয়ভাবে জীবনযাপন করার প্রতি প্রতিশ্রুতিবদ্ধ থাকেন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি পল গ্রাহামের প্রভাব এবং প্রযুক্তি শিল্পের মধ্যে মূল্যবোধের পরিবর্তনের ধারণা নিয়ে কেন্দ্রীভূত, যেখানে একসময় দৃষ্টান্ত স্থাপনকারী হিসেবে বিবেচিত প্রযুক্তি নেতাদের প্রতি হতাশা প্রকাশ করা হয়েছে। এটি পরিচয় রাজনীতির জটিলতা, &quot;ওকনেস&quot; এর প্রভাব এবং প্রযুক্তি খাতে প্রান্তিক গোষ্ঠীগুলির সম্মুখীন চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে। পাঠ্যটি সামাজিক ন্যায়বিচারের প্রচেষ্টার প্রদর্শনমূলক দিক এবং পেশাগত ভূমিকার সাথে ব্যক্তিগত পরিচয়ের ভারসাম্য বজায় রাখার কঠিনতা নিয়ে সমালোচনা করে, যা অগ্রগতি এবং বিশেষাধিকার নিয়ে একটি বিস্তৃত সাংস্কৃতিক বিতর্ককে প্রতিফলিত করে। </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">আরএসএস ফিডের মাধ্যমে প্রাচীরবেষ্টিত উদ্যান এবং অ্যালগরিদমের কালো বাক্স থেকে পালান</a></h2>
<p>আরএসএস (রিয়েলি সিম্পল সিন্ডিকেশন) এবং এটম কেন্দ্রীভূত সামাজিক মিডিয়ার বিকল্প হিসেবে বিকেন্দ্রীভূত পদ্ধতি প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীদের তাদের কন্টেন্ট গ্রহণের উপর নিয়ন্ত্রণ দেয়। মিনিফ্লাক্স, নেটনিউজওয়্যার এবং নিউজবোটের মতো ফিড রিডারগুলি ইউটিউব চ্যানেল, পডকাস্ট এবং ব্লগ সহ বিভিন্ন কন্টেন্ট উৎসের সাবস্ক্রিপশন সক্ষম করে। পোলাইটপোলের মতো টুলগুলি এমন ওয়েবসাইটের জন্য ফিড তৈরি করতে পারে যেগুলির ফিড নেই, যা মিডিয়া গ্রহণে ব্যবহারকারীর স্বায়ত্তশাসনকে উৎসাহিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আরএসএস ফিডগুলি ব্যবহারকারীদের নির্দিষ্ট বিষয়গুলিতে সাবস্ক্রাইব করার মাধ্যমে অ্যালগরিদম-চালিত বিষয়বস্তুর থেকে পালানোর একটি উপায় প্রদান করে, যা সম্পর্কিত ব্লগগুলিকে একত্রিত করে &quot;প্ল্যানেটস&quot; এর মাধ্যমে। যদিও ফিডলি এবং ফিডবিনের মতো আরএসএস রিডারগুলি এই ফিডগুলি পরিচালনা করতে সহায়তা করে, কিছু ব্যবহারকারী এগুলিকে জটিল মনে করেন, যার ফলে ফিডমেইলের মতো বিকল্পগুলি উদ্ভূত হয় যা সামগ্রী সরাসরি ইনবক্সে পৌঁছে দেয়। এর বিশেষায়িত আকর্ষণ সত্ত্বেও, আরএসএস তার কাস্টমাইজযোগ্য এবং ব্যবহারকারী-নিয়ন্ত্রিত কন্টেন্ট অভিজ্ঞতার জন্য প্রযুক্তি উত্সাহীদের মধ্যে জনপ্রিয় রয়ে গেছে, যেখানে মাষ্টোডন এবং ব্লুস্কাই-এর মতো প্ল্যাটফর্মগুলি আরএসএস ফিড সমর্থন করে। </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">অনুগ্রহ করে ডার্ক মোড জোরপূর্বক প্রয়োগ করবেন না</a></h2>
<p>ওয়েবসাইট ডিজাইনারদের পরামর্শ দেওয়া হয় যে তারা ব্যবহারকারীদের উপর ডার্ক মোড প্রয়োগ না করেন, কারণ এটি চোখের ক্লান্তি সৃষ্টি করতে পারে, বিশেষ করে উচ্চ কনট্রাস্ট সেটিংস যেমন কালো পটভূমিতে সাদা টেক্সটের ক্ষেত্রে। ওয়েব কন্টেন্ট অ্যাক্সেসিবিলিটি গাইডলাইনস (WCAG) বর্তমানে একটি ন্যূনতম কনট্রাস্ট অনুপাতের পরামর্শ দেয় কিন্তু সর্বাধিক কনট্রাস্টের বিষয়ে কিছু বলে না, যা অস্বস্তি সৃষ্টি করতে পারে; এটি আসন্ন WCAG 3.0-এ সমাধান করা হতে পারে। ডার্ক মোড নির্দিষ্ট পরিস্থিতিতে উপকারী, যেমন অন্ধকার পরিবেশে OLED স্ক্রিনে পড়া বা ইন্টিগ্রেটেড ডেভেলপমেন্ট এনভায়রনমেন্টস (IDEs) এর সাথে কোডিং যেখানে আরামদায়ক কনট্রাস্ট সেটিংস পাওয়া যায়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডার্ক মোড এবং লাইট মোডের মধ্যে চলমান বিতর্ক ব্যবহারকারীর আরামের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে কিছু লোক ডার্ক মোডকে ক্লান্তিকর মনে করে এবং অন্যরা লাইট মোডকে খুব কঠোর মনে করে। ওয়েবসাইটগুলিকে সাধারণত উভয় ডার্ক এবং লাইট মোড বিকল্প প্রদান করা উচিত, যা ব্যক্তিগত ব্যবহারকারীর পছন্দকে সম্মান করে। এই আলোচনাটি বিভিন্ন ব্যবহারকারীর প্রয়োজন এবং পরিবেশের জন্য কাস্টমাইজযোগ্য সেটিংসের গুরুত্বকে জোর দেয়। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="এটি আবার কম্পিউটিংকে ব্যক্তিগত করার সময় এসেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%86%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%97%E0%A6%A4%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%8F%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">টিকটক যুক্তরাষ্ট্রে অন্ধকারে চলে যায়</a></h2>
<p>টিকটক যুক্তরাষ্ট্রে একটি ফেডারেল নিষেধাজ্ঞার কারণে সাময়িকভাবে বন্ধ হয়ে গিয়েছিল, তবে রবিবার দুপুরের মধ্যে পরিষেবা পুনরুদ্ধার হতে শুরু করে। নিষেধাজ্ঞাটি সম্ভাব্য চীনা নজরদারির উদ্বেগের দ্বারা চালিত হয়েছিল, যেখানে বাইডান্স, টিকটকের মালিক, অ্যাপটি বিক্রি করার জন্য দ্বিদলীয় সমর্থন ছিল। নবনির্বাচিত প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প নিষেধাজ্ঞা বিলম্বিত করার প্রস্তাব দিয়েছিলেন এবং একটি যৌথ উদ্যোগের প্রস্তাব দিয়েছিলেন যেখানে মার্কিন মালিকানা থাকবে একটি সম্ভাব্য সমাধান হিসেবে, যখন বিকল্প অ্যাপগুলি নিষেধাজ্ঞার সময় জনপ্রিয়তা অর্জন করেছিল। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>টিকটকের মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে নিষেধাজ্ঞা ডেটা গোপনীয়তা এবং ভূ-রাজনৈতিক প্রভাব নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যার উদ্বেগগুলি এর চীনা মালিকানাকে কেন্দ্র করে। কিছু লোকের কাছে এই নিষেধাজ্ঞা জাতীয় নিরাপত্তা ব্যবস্থা হিসাবে দেখা হয়, অন্যরা এটিকে মত প্রকাশের স্বাধীনতার উপর একটি সীমাবদ্ধতা এবং আমেরিকান প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির জন্য একটি সম্ভাব্য সুবিধা হিসাবে মনে করে। এই পরিস্থিতি নিরাপত্তা এবং স্বাধীনতার ভারসাম্য এবং দেশীয় মিডিয়ায় বিদেশী সত্ত্বার প্রভাব নিয়ে বিতর্কের সূত্রপাত করেছে। </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">কালমান ফিল্টার টিউটোরিয়াল</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET একটি টিউটোরিয়াল প্রদান করে ক্যালমান ফিল্টার সম্পর্কে, যা একটি গাণিতিক সরঞ্জাম যা অনিশ্চিত অবস্থায় সিস্টেমের অবস্থা অনুমান এবং পূর্বাভাস দেওয়ার জন্য ব্যবহৃত হয়, সাধারণত ট্র্যাকিং এবং নেভিগেশনে ব্যবহৃত হয়। ২০১৭ সালে শুরু হওয়া এই টিউটোরিয়ালটিতে সংখ্যাগত উদাহরণ এবং স্বজ্ঞাত ব্যাখ্যা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একচলক এবং বহুচলক কালমান ফিল্টার উভয়ই কভার করে এবং অ-রৈখিক কালমান ফিল্টারের মতো উন্নত বিষয়গুলিতে প্রসারিত হয়েছে। একটি টিউটোরিয়ালের উপর ভিত্তি করে একটি বই মৌলিক থেকে উন্নত বিষয়গুলির একটি বিস্তৃত গাইড অফার করে, চিত্রিত উদাহরণ এবং ব্যবহারিক প্রয়োগের সাথে, যা কালমান ফিল্টারকে সহজলভ্য এবং বোধগম্য করে তোলে, কিছু অংশ বিনামূল্যে উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কালমান ফিল্টার বোঝার জন্য প্রথমে লিস্ট স্কোয়ার্স, রিকার্সিভ লিস্ট স্কোয়ার্স এবং ইনফরমেশন ফিল্টার অধ্যয়ন করা উপকারী, কারণ কালমান ফিল্টার রিকার্সিভ লিস্ট স্কোয়ার্সের একটি দক্ষ পুনর্গঠন। কালমান ফিল্টার হল একটি শক্তিশালী সরঞ্জাম যা শব্দ এবং গতিশীল পরিবর্তন সহ সিস্টেমগুলিতে অবস্থা নির্ধারণের জন্য ব্যবহৃত হয়, এবং এটি প্রক্রিয়াগত এবং বায়েসিয়ান উভয় দৃষ্টিকোণ থেকেই বোঝা যেতে পারে। যদিও গভীর বোঝার জন্য গাণিতিক কঠোরতা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, তবুও যারা শক্তিশালী গাণিতিক পটভূমি নেই তারা বিভিন্ন সংস্থান যেমন পিডিএফ এবং অনলাইন টিউটোরিয়ালের মাধ্যমে ধারণাগুলি স্বজ্ঞাত উপায়ে অন্বেষণ করতে পারেন। </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">ফর্জো: একটি স্ব-হোস্টেড হালকা সফটওয়্যার ফোর্জ</a></h2>
<p>ফর্জো একটি স্ব-হোস্টেড সফটওয়্যার ফোর্জ যা নিরাপত্তা, স্কেলেবিলিটি, ফেডারেশন এবং গোপনীয়তার উপর জোর দেয়, যা কমিউনিটির দ্বারা কোডবার্গ ই.ভি. এর অধীনে উন্নত করা হয়েছে। এটি গিটহাবের একটি ফ্রি সফটওয়্যার বিকল্প হিসেবে কাজ করে, যা সহজ ইনস্টলেশন প্রক্রিয়া এবং কম রক্ষণাবেক্ষণের মাধ্যমে কার্যকর প্রকল্প ব্যবস্থাপনার সুবিধা প্রদান করে। ফর্জোকে সম্পদ-দক্ষতার সাথে ডিজাইন করা হয়েছে, যা সহযোগিতা এবং উৎপাদনশীলতাকে উৎসাহিত করে এবং বিকেন্দ্রীকৃত সফটওয়্যার উন্নয়নে উদ্ভাবনকে সমর্থন করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ফর্জো একটি স্ব-হোস্টেড, হালকা সফটওয়্যার ফোর্জ, যা গিটহাবের বিকল্প হিসেবে কাজ করে এবং একটি অলাভজনক সংস্থা দ্বারা পরিচালিত হয় যা প্রিমিয়াম আপসেল ছাড়াই। এটি গিটিয়ার বাণিজ্যিকীকরণের দিকে ঝোঁক করার পর গিটিয়ার একটি ফর্ক হিসেবে উদ্ভূত হয়েছিল এবং এটি মুক্ত লাইসেন্স এবং সম্প্রদায়-চালিত হওয়ার উপর জোর দেয়। ফর্জো তার কম সম্পদ ব্যবহার, আপডেটের সহজতা এবং ফেডারেশন বৈশিষ্ট্যগুলির বিকাশের জন্য উল্লেখযোগ্য, যা ব্যক্তিগত বা ছোট-স্কেল হোস্টিংয়ের জন্য আদর্শ করে তোলে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="টিকটক যুক্তরাষ্ট্রে অন্ধকারে চলে যায়" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%95%20%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87%20%E0%A6%9A%E0%A6%B2%E0%A7%87%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AF%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">তাহলে আপনি আপনার নিজস্ব ডেটা সেন্টার তৈরি করতে চান</a></h2>
<p>রেলওয়ে গুগল ক্লাউড প্ল্যাটফর্ম থেকে তাদের নিজস্ব ডেটা সেন্টারে স্থানান্তরিত হয়েছে মূলত মূল্য নির্ধারণ, পরিষেবা সীমাবদ্ধতা এবং সহায়তার সমস্যার কারণে, এবং রেলওয়ে মেটাল প্রকল্প চালু করেছে। - নয় মাস পর, তারা সফলভাবে ক্যালিফোর্নিয়ায় তাদের প্রথম ডেটা সেন্টার চালু করেছে এবং আরও আঞ্চলিক সম্প্রসারণের পরিকল্পনা করছে, দক্ষ অবকাঠামো ব্যবস্থাপনার উপর গুরুত্বারোপ করে। - তারা রেলইয়ার্ড এবং মেটালসিপি এর মতো সরঞ্জাম তৈরি করেছে যা অপারেশনকে সহজতর করে এবং বর্তমানে অবকাঠামো প্রকৌশল ভূমিকার জন্য নিয়োগ দিচ্ছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পাঠ্যটি প্রধান ক্লাউড পরিষেবাগুলি যেমন AWS, গুগল ক্লাউড এবং মাইক্রোসফট আজুর ব্যবহারের চ্যালেঞ্জ এবং সুবিধাগুলি অন্বেষণ করে, বিশেষত গ্রাহক সহায়তা এবং পরিষেবার গুণমানের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে। - এটি ডেটা সেন্টার পরিচালনার সাথে সম্পর্কিত অভিজ্ঞতা শেয়ার করে, হার্ডওয়্যার এবং কুলিংয়ের মতো সমস্যাগুলি তুলে ধরে এবং উন্নত নিয়ন্ত্রণ এবং খরচ দক্ষতার জন্য অবকাঠামোর মালিকানার গুরুত্বকে জোর দেয়। - আলোচনাটি ডেটা সেন্টার তৈরি এবং পরিচালনার জটিলতাগুলিতেও প্রবেশ করে, যেমন পাওয়ার, নেটওয়ার্কিং এবং হার্ডওয়্যার ব্যবস্থাপনার দিকগুলি অন্তর্ভুক্ত করে, ক্লাউড পরিষেবাগুলির বনাম শারীরিক অবকাঠামোর মালিকানার সুবিধা এবং অসুবিধাগুলির অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে। </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">একটি “অশুভ” আরজে৪৫ ডঙ্গল তদন্ত করা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>lcamtuf.substack.com-এর একটি প্রবন্ধে একটি RJ45 ডঙ্গল নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, যা প্রথমে ক্ষতিকারক বলে সন্দেহ করা হয়েছিল নকল FTDI চিপের কারণে, কিন্তু এটি পুরানো প্রকৌশল পদ্ধতির ফলাফল হিসেবে পাওয়া গিয়েছিল। - প্রবন্ধটি ক্ষতিকারক উদ্দেশ্যের দাবির সত্যতা যাচাইয়ের চ্যালেঞ্জ এবং কীভাবে সংবেদনশীল গল্পগুলি দ্রুত ছড়িয়ে পড়তে পারে তা তুলে ধরে, সন্দেহপ্রবণতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়। - এটি আরও বিস্তৃত বিষয় যেমন বিদেশী ভীতি এবং USB-to-Ethernet অ্যাডাপ্টার, তাদের কর্মক্ষমতা এবং সম্ভাব্য অপব্যবহার সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে। </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">আমি আরএসএস সমর্থনের পক্ষে প্রচারণা চালিয়ে যাচ্ছি, এবং আপনাকেও তা করা উচিত।</a></h2>
<p>পোস্টটি আরএসএস (রিয়েলি সিম্পল সিন্ডিকেশন) ফিড ব্যবহারের পক্ষে সমর্থন জানায়, যা ব্যবহারকারীদের বিজ্ঞাপন বা অ্যালগরিদম ছাড়াই বিভিন্ন প্ল্যাটফর্ম থেকে আপডেট পেতে সহায়তা করে। - লেখক GovTrack.us এর মতো প্ল্যাটফর্ম থেকে আরএসএস সমর্থনের জন্য সফল অনুরোধের উদাহরণ তুলে ধরেন এবং অন্যদের তাদের আগ্রহী সংস্থাগুলির কাছ থেকে আরএসএস অনুরোধ করতে উৎসাহিত করেন। - অনেক প্ল্যাটফর্ম, যেমন NPR, ইউটিউব, সাবস্ট্যাক এবং ব্লগার, ইতিমধ্যেই আরএসএস সমর্থন করে, যা তথ্যপ্রাপ্ত থাকার জন্য একটি মূল্যবান সরঞ্জাম। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আরএসএস ফিডগুলি প্রিয় নির্মাতাদের থেকে কন্টেন্টের আপডেট থাকার একটি উপায় প্রদান করে যা বিজ্ঞাপন বা অ্যালগরিদমের হস্তক্ষেপ ছাড়াই, একটি আরও সরলীকৃত এবং ব্যক্তিগতকৃত অভিজ্ঞতা প্রদান করে। যদিও ইউটিউবের মতো প্ল্যাটফর্মগুলি আরএসএস ফিড সরবরাহ করে, সেগুলি প্রায়শই সুস্পষ্টভাবে প্রদর্শিত হয় না, যার ফলে উদ্বেগ দেখা দেয় যে যদি সেগুলি খুব জনপ্রিয় হয়ে যায় তবে সেগুলি বন্ধ হয়ে যেতে পারে। আরএসএস সমর্থন বৃদ্ধির পক্ষে সওয়াল করা এর ধারাবাহিক প্রাপ্যতা নিশ্চিত করতে এবং আরও বেশি সংস্থাকে এই মূল্যবান বিষয়বস্তু ব্যবস্থাপনা সরঞ্জাম গ্রহণ ও রক্ষণাবেক্ষণে উৎসাহিত করতে সহায়তা করতে পারে। </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">রাতের খাবারে বেশি পটাসিয়াম গ্রহণের সাথে কম ঘুমের ব্যাঘাতের সম্পর্ক রয়েছে – গবেষণা</a></h2>
<p>একটি জাপানি গবেষণা আসকেন ফুড-লগিং অ্যাপের ডেটা ব্যবহার করে ৪,৫৬৮ প্রাপ্তবয়স্কদের মধ্যে পটাসিয়াম এবং সোডিয়াম গ্রহণ এবং অনিদ্রার মধ্যে সম্পর্ক তদন্ত করেছে। - ফলাফলগুলি নির্দেশ করে যে পটাসিয়ামের উচ্চ গ্রহণ, বিশেষ করে রাতের খাবারে, এথেন্স ইনসমনিয়া স্কেল (AIS) দ্বারা পরিমাপিত কম ঘুমের ব্যাঘাতের সাথে সম্পর্কিত ছিল। - যদিও সোডিয়াম গ্রহণ পূর্বে ঘুমের সমস্যার সাথে যুক্ত হয়েছে, এই গবেষণায় AIS স্কোরের সাথে কোন উল্লেখযোগ্য সম্পর্ক পাওয়া যায়নি, যা ঘুমের উপর খাদ্যাভ্যাসের প্রভাব নিয়ে আরও গবেষণার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে রাতের খাবারে বেশি পটাসিয়াম গ্রহণের সাথে কম ঘুমের ব্যাঘাতের সম্পর্ক রয়েছে, সম্ভবত এর পেটের অ্যাসিড রিফ্লাক্স নিরপেক্ষ করার ক্ষমতার কারণে। - এই ফলাফলগুলি বিতর্কিত, কিছু লোক যুক্তি দেয় যে রিফ্লাক্স প্রতিরোধের জন্য আরও পেটের অম্লতা প্রয়োজন, যা আরও গবেষণার প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে। - যদিও পটাসিয়াম ঘুমের উন্নতি করতে পারে, অতিরিক্ত গ্রহণ হৃদরোগের ঝুঁকি বাড়াতে পারে, বিশেষ করে নির্দিষ্ট ওষুধ গ্রহণকারী ব্যক্তিদের জন্য; ঘুমের গুণমান বাড়ানোর জন্য ম্যাগনেসিয়াম সাপ্লিমেন্টের কথাও উল্লেখ করা হয়েছে। </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">চ্যাটজিপিটি ব্যবহার করা পরিবেশের জন্য খারাপ নয়</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি যুক্তি দেয় যে চ্যাটজিপিটি, একটি বৃহৎ ভাষা মডেল (এলএলএম) ব্যবহারের পরিবেশগত প্রভাব তুলনামূলকভাবে ছোট, যেমন পরিবহন এবং শিল্প নির্গমনের মতো বড় সমস্যার তুলনায়। - এটি কার্যকলাপের নির্গমন এবং সুবিধাগুলি উভয়কেই ওজন করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, যা ব্যক্তিগতভাবে চ্যাটজিপিটি ব্যবহারের পরিবেশগত উদ্বেগকে উল্লেখযোগ্য নয় বলে প্রস্তাব করে। - এআই এবং ডেটা সেন্টারের শক্তি ব্যবহারের উপর বৃহত্তর বিতর্ক অব্যাহত রয়েছে, যেখানে কিছু লোক প্রযুক্তিতে দক্ষতা এবং স্থায়িত্ব বৃদ্ধির পক্ষে সমর্থন জানাচ্ছে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="তাহলে আপনি আপনার নিজস্ব ডেটা সেন্টার তৈরি করতে চান" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%B2%E0%A7%87%20%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A6%BF%20%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A4%E0%A7%88%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AE%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">ক্যানন চায় আমরা আমাদের নিজস্ব ক্যামেরা ওয়েবক্যাম হিসেবে ব্যবহার করার জন্য অর্থ প্রদান করি</a></h2>
<p>লেখক ক্যামেরা Canon G5 X II কে ম্যাকওএস-এ ওয়েবক্যাম হিসেবে ব্যবহারের জন্য Canon-এর সফটওয়্যার নিয়ে হতাশা প্রকাশ করেছেন, যেখানে সামঞ্জস্যতা এবং সার্ভার ত্রুটির সমস্যা তুলে ধরা হয়েছে। - ম্যাকওএস ১৫ দ্বারা, সফটওয়্যার সমস্যাগুলি সমাধান করা হয়েছিল, কিন্তু অনেক বৈশিষ্ট্যের জন্য একটি সাবস্ক্রিপশন প্রয়োজন ছিল, যা মালিকানাধীন হার্ডওয়্যার ব্যবহারের জন্য অতিরিক্ত চার্জের বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে। - পোস্টটি হার্ডওয়্যার কোম্পানিগুলির সফটওয়্যার বৈশিষ্ট্যের জন্য চার্জ করার প্রবণতার সমালোচনা করে, এমন অনুশীলনের ন্যায্যতা নিয়ে প্রশ্ন তোলে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ক্যাননের ক্যামেরাগুলিকে ওয়েবক্যাম হিসেবে ব্যবহারের জন্য ব্যবহারকারীদের থেকে চার্জ নেওয়ার সিদ্ধান্ত ভোক্তাদের মধ্যে হতাশা সৃষ্টি করেছে, যা সেই সমস্ত ঘটনার সাথে তুলনা করা হচ্ছে যেখানে কোম্পানিগুলি নির্দিষ্ট কার্যকারিতার জন্য ফি আরোপ করে। এই পরিস্থিতি ইউরোপীয় ইউনিয়নের শুল্কের কারণে ক্যামেরায় ৩০ মিনিটের ভিডিও রেকর্ডিং সীমার মতো, যেখানে ব্যবহারকারীরা প্রায়শই তৃতীয় পক্ষের ফার্মওয়্যার বা অতিরিক্ত হার্ডওয়্যার ব্যবহার করে এই ধরনের সীমাবদ্ধতা এড়িয়ে যায়। এই সমস্যা ভোক্তা ইলেকট্রনিক্সের একটি বৃহত্তর প্রবণতাকে নির্দেশ করে, যেখানে কোম্পানিগুলি আর্থিক বা নিয়ন্ত্রক কারণে বৈশিষ্ট্যগুলি সীমাবদ্ধ করতে পারে, যদিও অতিরিক্ত খরচ ছাড়াই সেগুলি অফার করার প্রযুক্তিগত সম্ভাবনা রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">স্টারশিপ ফ্লাইট ৭</a></h2>
<p>স্পেসএক্সের ড্রাগন মহাকাশযানটি আন্তর্জাতিক মহাকাশ স্টেশনের (আইএসএস) সাথে সংযুক্ত হওয়ার জন্য একটি সিরিজের কৌশল সফলভাবে সম্পন্ন করেছে, যা মহাকাশ অপারেশনে এর উন্নত সক্ষমতা প্রদর্শন করছে। ডকিং প্রক্রিয়াটি বিভিন্ন ধাপের অন্তর্ভুক্ত, যার মধ্যে রয়েছে ফ্যালকন ৯ দ্বারা উৎক্ষেপণ, কক্ষপথ সক্রিয়করণ, এবং আইএসএস-এর সাথে সঙ্গতি ও কাছে যাওয়ার জন্য একাধিক বার্ন। এই ইভেন্টটি স্পেসএক্সের আইএসএস মিশনগুলিকে সমর্থন করার এবং বাণিজ্যিক মহাকাশযান প্রযুক্তি অগ্রসর করার ক্ষেত্রে অব্যাহত ভূমিকা তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>স্টারশিপ ফ্লাইট ৭ ক্যারিবিয়ান সাগরের উপর ভেঙে পড়ে, একটি সন্দেহভাজন অক্সিজেন/জ্বালানি লিকের কারণে চাপ বৃদ্ধি পেয়ে ব্যর্থতা ঘটে। - এই ঘটনা রকেট নিরাপত্তা এবং মহাকাশ ভ্রমণের অন্তর্নিহিত চ্যালেঞ্জ নিয়ে আলোচনা পুনরায় উত্থাপন করেছে, যা অতীতের নাসা মিশনের সাথে তুলনা করা হচ্ছে। - স্পেসএক্স তার পুনরাবৃত্তিমূলক উন্নয়ন পদ্ধতির প্রতি প্রতিশ্রুতিবদ্ধ থাকে, ব্যর্থতাগুলিকে চূড়ান্ত সাফল্যের দিকে পদক্ষেপ হিসেবে দেখে এবং শীঘ্রই পরবর্তী উৎক্ষেপণের পরিকল্পনা করে। </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">সুপ্রিম কোর্ট টিকটক নিষেধাজ্ঞা বহাল রাখার রায় দিয়েছে, যা বন্ধের মঞ্চ প্রস্তুত করছে</a></h2>
<p>সুপ্রিম কোর্ট একটি আইন সমর্থন করেছে যা বাইটড্যান্সকে নির্দিষ্ট সময়সীমার মধ্যে টিকটক বিক্রি করতে বাধ্য করছে, অন্যথায় অ্যাপটি যুক্তরাষ্ট্রে নিষিদ্ধ হবে। যদি বিক্রয় না ঘটে তবে অ্যাপল এবং গুগলের মতো সেবা প্রদানকারীরা টিকটককে সমর্থন করবে কিনা তা নিয়ে অনিশ্চয়তা রয়েছে। যুক্তরাষ্ট্রে টিকটকের ভবিষ্যৎ অনিশ্চিত রয়ে গেছে, ব্যবহারকারীরা বিকল্প প্ল্যাটফর্মগুলি অন্বেষণ করছে এবং চীনা সরকার এর কার্যক্রম বজায় রাখার কৌশল বিবেচনা করছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সুপ্রিম কোর্ট টিকটকের উপর নিষেধাজ্ঞা বহাল রেখেছে, যা যুক্তরাষ্ট্রে এর বন্ধের দিকে নিয়ে যেতে পারে, এবং এর ফলে আমেরিকান কন্টেন্ট ছাড়া বৈশ্বিক সামাজিক নেটওয়ার্কগুলোর ভবিষ্যৎ নিয়ে প্রশ্ন উঠছে। রায়টি টিকটকের বিদেশী মালিকানার সাথে সম্পর্কিত জাতীয় নিরাপত্তা উদ্বেগের উপর ভিত্তি করে, প্রথম সংশোধনী বিষয়গুলির পরিবর্তে, যা আমেরিকান বিজ্ঞাপন আয়ের ক্ষতির কারণে টিকটকের আর্থিক টেকসইতাকে প্রভাবিত করতে পারে। এই পরিস্থিতি ডেটা গোপনীয়তা এবং বিদেশী মালিকানাধীন প্রযুক্তি কোম্পানির প্রভাব সম্পর্কে বিস্তৃত উদ্বেগকে জোর দেয়। </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">বিশ্ব কি বিমার অযোগ্য হয়ে উঠছে?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>বিশ্বটি বীমাযোগ্য হয়ে উঠছে না এই ধারণাটি প্রাকৃতিক দুর্যোগের কম প্রবণ এলাকাগুলির অস্তিত্ব দ্বারা প্রতিহত হয়, যেখানে বীমা কার্যকর থাকে। - সঠিক নির্মাণ বিধি এবং নিয়ন্ত্রিত পোড়ানোর মতো পদ্ধতি ঝড় এবং বন্যার মতো ঘটনাগুলির ঝুঁকি হ্রাস করতে পারে, বীমাযোগ্যতা বজায় রাখতে পারে। - যদিও জলবায়ু পরিবর্তন চরম আবহাওয়ার ঘটনা বাড়াচ্ছে, প্রকৌশল সমাধান এবং উন্নত ঝুঁকি ব্যবস্থাপনা এই চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করতে সহায়তা করতে পারে, যদিও উচ্চ ঝুঁকিপূর্ণ এলাকায় বীমার খরচ বাড়তে পারে। </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">ইন্টারঅ্যাক্টিভভাবে Yjs শিখুন</a></h2>
<p>Learn Yjs একটি ইন্টারেক্টিভ টিউটোরিয়াল যা ব্যবহারকারীদের Yjs CRDT (কনফ্লিক্ট-ফ্রি রিপ্লিকেটেড ডেটা টাইপ) লাইব্রেরি ব্যবহার করে রিয়েল-টাইম সহযোগী অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করতে শেখানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। - টিউটোরিয়ালে লাইভ উদাহরণ, ডেমো এবং কোড অনুশীলন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা Yjs এর মৌলিক বিষয়গুলি, বিতরণকৃত অ্যাপ্লিকেশনে স্টেট পরিচালনা এবং সহযোগী অ্যাপ ডেভেলপমেন্টের চ্যালেঞ্জগুলি কভার করে। - Jamsocket দ্বারা উন্নত, টিউটোরিয়ালটি Y-Sweet ব্যবহার করে এবং Astro, React, এবং Yjs দিয়ে তৈরি, যা ব্যবহারকারীদের স্বয়ংক্রিয় সিঙ্কিং এবং নেটওয়ার্ক ইন্টারঅ্যাকশন সমন্বয়ের সাথে হাতে-কলমে অভিজ্ঞতা প্রদান করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>“ইন্টারেক্টিভভাবে Yjs শিখুন” একটি টিউটোরিয়াল যা ইন্টারেক্টিভ ডেমো এবং কোডিং অনুশীলনের মাধ্যমে সহযোগী অ্যাপ্লিকেশনের জন্য একটি কনফ্লিক্ট-ফ্রি রিপ্লিকেটেড ডেটা টাইপ (CRDT) লাইব্রেরি Yjs শেখাকে সহজ করে তোলে। - টিউটোরিয়ালটি বিদ্যমান সম্পদগুলির সাধারণ ঘাটতিগুলিকে সম্বোধন করে একটি গভীরতর বণ্টিত রাষ্ট্র ব্যবস্থাপনার বোঝাপড়া প্রদান করে। - Y-Sweet, একটি ওপেন-সোর্স রাস্ট সার্ভার, Yjs এর জন্য একটি ব্যাকএন্ড সমাধান হিসাবে হাইলাইট করা হয়েছে, যা Amazon S3 এর মাধ্যমে স্টোরেজ ক্ষমতা প্রদান করে। </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">ডেভিনের সাথে একটি মাস নিয়ে ভাবনা</a></h2>
<p>মার্চ ২০২৪-এ, একটি নতুন এআই কোম্পানি ডেভিন নামে একটি এআই সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার পরিচয় করায়, যা নতুন প্রযুক্তি শেখা থেকে শুরু করে অ্যাপ্লিকেশন স্থাপন পর্যন্ত কাজগুলি স্বয়ংক্রিয় করার লক্ষ্যে $২১ মিলিয়ন ডলারের একটি উল্লেখযোগ্য বিনিয়োগ পেয়েছিল। - ডেভিনের প্রাথমিক প্রদর্শনগুলি চিত্তাকর্ষক ছিল, কিন্তু Answer.AI দ্বারা পরীক্ষায় মিশ্র ফলাফল প্রকাশ পায়, যেখানে ডেভিন সহজ কাজ যেমন এপিআই ইন্টিগ্রেশনগুলিতে দক্ষ ছিল কিন্তু জটিল প্রকল্পগুলিতে সংগ্রাম করছিল। - ব্যবহারকারী-বান্ধব ইন্টারফেস থাকা সত্ত্বেও, ডেভিনের স্বয়ংক্রিয় প্রকৃতি অদক্ষতার দিকে নিয়ে যায়, ২০টির মধ্যে মাত্র ৩টি কাজ সফলভাবে সম্পন্ন করে, যা এআই প্রত্যাশা এবং বাস্তব কর্মক্ষমতার মধ্যে বৈষম্যকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এআই এজেন্ট, যেমন ডেভিন, সাধারণ কাজগুলি পরিচালনা করে উৎপাদনশীলতা বাড়ায় কিন্তু এখনও সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের প্রতিস্থাপন করতে পারে না কারণ কোড পর্যালোচনা এবং পরীক্ষার জন্য গভীর মনোযোগের প্রয়োজন হয়। - শুধুমাত্র এআই-এর উপর নির্ভরশীল কোম্পানিগুলি ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের জন্য কোডের গুণমানের সমস্যার সম্মুখীন হয়েছে, যা জটিল সমস্যা সমাধানে এআই-এর বর্তমান সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরে। - যদিও এআই সরঞ্জামগুলি দ্রুত অগ্রসর হচ্ছে, বর্তমানে তারা মানব ডেভেলপারদের জন্য সহায়ক সরঞ্জাম হিসাবে সবচেয়ে কার্যকর, ভবিষ্যতে আরও গুরুত্বপূর্ণ কাজগুলি পরিচালনার সম্ভাবনা সহ। </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">২০২৫ সালে কিছু প্রত্যাশিত বিষয়</a></h2>
<p>LWN.net ভবিষ্যদ্বাণী করছে যে ২০২৫ সালের মধ্যে আরও বেশি বিতরণে প্রসারণযোগ্য সময়সূচী শ্রেণী (sched-ext) এর উত্থান এবং লিনাক্স কার্নেলে রাস্ট কোডের বৃদ্ধি ঘটবে। - XZ ব্যাকডোরের মতো সম্ভাব্য নিরাপত্তা হুমকি এবং AI-উৎপন্ন কোড থেকে চ্যালেঞ্জগুলি প্রত্যাশিত, পাশাপাশি একক-রক্ষণাবেক্ষক প্রকল্পগুলির বিষয়ে উদ্বেগ রয়েছে। - এই বছর আরও খোলা হার্ডওয়্যার, মোবাইল ডিভাইস বিতরণে পুনরুত্থান এবং ক্লাউড-ভিত্তিক পণ্যে নিরাপত্তা সমস্যা দেখা দিতে পারে, যেখানে বৈশ্বিক সংঘাতগুলি উন্নয়ন সম্প্রদায়কে প্রভাবিত করতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>২০২৫ সালের মধ্যে, বড় প্রকল্পগুলি চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হতে পারে যখন ডেভেলপাররা এআই-উৎপন্ন কোডকে সম্পূর্ণরূপে না বুঝে একীভূত করবে, যা অতীতে StackOverflow থেকে কপি করা কোডের সাথে সম্পর্কিত সমস্যার মতো। কোডিংয়ে এআই টুলের ক্রমবর্ধমান ব্যবহারে &quot;শেখার ঋণ&quot; হতে পারে, যেখানে ডেভেলপাররা এআই-এর উপর নির্ভর করে কিন্তু অন্তর্নিহিত কোডটি বোঝে না, যা দায়িত্বশীল কোড বোঝার প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। প্রযুক্তি শিল্পকে এই পরিবর্তনের সাথে খাপ খাইয়ে নিতে হবে, এআই-এর সুবিধাগুলি এবং দক্ষ ও জ্ঞানসম্পন্ন ডেভেলপারদের প্রয়োজনীয়তার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখতে হবে যাতে কোডের গুণমান এবং দায়বদ্ধতা নিশ্চিত করা যায়। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ক্যানন চায় আমরা আমাদের নিজস্ব ক্যামেরা ওয়েবক্যাম হিসেবে ব্যবহার করার জন্য অর্থ প্রদান করি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%A8%20%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AE%20%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%87%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AC%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%85%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A5%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AD%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">আমি হিন্ডেনবার্গ রিসার্চ ভেঙে দেওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছি</a></h2>
<p>Hindenburg Research, যা প্রতারণা এবং দুর্নীতির বিরুদ্ধে চ্যালেঞ্জ জানাতে পরিচিত, প্রতিষ্ঠাতা নেট অ্যান্ডারসনের ঘোষণায় ভেঙে যাচ্ছে। - ভেঙে দেওয়ার সিদ্ধান্তটি অ্যান্ডারসনের ব্যক্তিগত স্বস্তির ইচ্ছা এবং তাদের তদন্ত পদ্ধতি জনসাধারণের সাথে ভাগ করে নেওয়ার জন্য তাদের প্রক্রিয়াটি উন্মুক্ত করার ইচ্ছা দ্বারা চালিত। - অ্যান্ডারসন তার দল, পরিবার এবং পাঠকদের প্রতি কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছেন, তাদের যাত্রাপথে প্রাপ্ত প্রভাব এবং সমর্থনকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Hindenburg রিসার্চ বন্ধ হচ্ছে, প্রতিষ্ঠাতা নেট অ্যান্ডারসন ব্যক্তিগত কারণ এবং তাদের অনুসন্ধানী পদ্ধতি প্রকাশ্যে শেয়ার করার ইচ্ছা উল্লেখ করেছেন। - নিকোলা মোটরসের মতো প্রতারণা উন্মোচনে তাদের সাফল্য সত্ত্বেও, অ্যান্ডারসন বলেছেন যে বন্ধ হওয়ার পেছনে কোনো নির্দিষ্ট হুমকি নেই। - অ্যান্ডারসন অনুরূপ অনুসন্ধানী প্রচেষ্টাকে অনুপ্রাণিত করতে শিক্ষামূলক উপকরণ প্রকাশ করার পরিকল্পনা করছেন, যখন বৈচিত্র্যময় দলটি নতুন স্বাধীন উদ্যোগ গ্রহণ করবে। </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">কোনো কল নয়</a></h2>
<p>জিক গ্যাব্রিয়েলস, কীজেনের প্রতিষ্ঠাতা, তার অন্তর্মুখী স্বভাবের কারণে প্রাথমিকভাবে বিক্রয় কল এড়িয়ে গিয়েছিলেন এবং একটি &#39;কোন কল নয়&#39; নীতি প্রয়োগ করেছিলেন, যা আরও সরাসরি মিথস্ক্রিয়ার দিকে নিয়ে যায় এবং তার প্রথম এন্টারপ্রাইজ বিক্রয় সম্পন্ন হয়। গ্যাব্রিয়েলস চারটি মূল বিষয় চিহ্নিত করেছেন যা একটি সফল &#39;কোনো কল নয়&#39; পদ্ধতির জন্য সমাধান করা প্রয়োজন: অস্পষ্ট প্রস্তাবনা, দুর্বল অনবোর্ডিং, লুকানো মূল্য নির্ধারণ এবং বিশ্বাসের অভাব। তিনি সুস্পষ্ট বার্তা, স্বচ্ছ মূল্য নির্ধারণ, স্ব-পরিষেবা অনবোর্ডিং এবং বিশ্বাস গড়ে তোলার ডকুমেন্টেশন প্রস্তাব করেছেন। যদিও কিছু প্রতিষ্ঠান এখনও কলের প্রত্যাশা করে, কিজেন সংক্ষিপ্ত &#39;ডিসকভারি কল&#39; ব্যবহার করে ইমেইল আলোচনায় স্থানান্তরিত হয়, এবং গ্যাব্রিয়েলস অন্যদেরকে তাদের শৈলীর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ হলে #nocalls পদ্ধতি বিবেচনা করার জন্য উৎসাহিত করেন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পোস্টটি সেই কোম্পানিগুলোর সমালোচনা করে যারা মৌলিক পণ্যের তথ্যের জন্য ফোন কল বাধ্যতামূলক করে, এবং সময় বাঁচাতে ও হতাশা কমাতে স্বচ্ছ অনলাইন যোগাযোগের পক্ষে সমর্থন জানায়। মন্তব্যকারীরা বেশিরভাগই একমত, তারা প্রস্তাব করে যে কিছু কোম্পানি তথ্য গোপন করতে বা প্রতারণামূলক বিক্রয় কৌশল প্রয়োগ করতে ফোন কল ব্যবহার করে। যদিও কিছু লোক যুক্তি দেয় যে জটিল এন্টারপ্রাইজ বিক্রয়ের জন্য কলগুলি প্রয়োজনীয়, সাধারণ ঐক্যমত্য স্বচ্ছতা এবং দক্ষ যোগাযোগের গুরুত্বকে জোর দেয়। </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">নিন্টেন্ডো সুইচ ২ ঘোষণা করেছে [ভিডিও]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>নিন্টেন্ডো সুইচ ২ ঘোষণা করেছে, যা মৌলিক পরিবর্তনের পরিবর্তে ক্রমাগত উন্নতির উপর জোর দেয়, এর হাইব্রিড ডিজাইন বজায় রেখে যা পোর্টেবল এবং ডকড উভয় খেলার জন্য উপযুক্ত। সম্ভাব্য উন্নয়নগুলির মধ্যে রয়েছে OLED স্ক্রিন এবং উন্নত কন্ট্রোলার, যা আরও ভাল স্পেসিফিকেশন এবং বৈশিষ্ট্য প্রদান করার লক্ষ্য রাখে। সুইচ ২ উদ্ভাবন এবং পরিচিতির মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখতে চায়, নতুন এবং বিদ্যমান উভয় ভক্তদের আকর্ষণ করার জন্য স্থিতিশীল গেমপ্লে অভিজ্ঞতার উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে। </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">ইসরায়েল, হামাস গাজায় ১৫ মাসের যুদ্ধের অবসান ঘটাতে যুদ্ধবিরতি চুক্তিতে পৌঁছেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ইসরায়েল এবং হামাস গাজায় ১৫ মাসের সংঘাতের অবসান ঘটিয়ে একটি যুদ্ধবিরতিতে সম্মত হয়েছে, যা অঞ্চলে একটি গুরুত্বপূর্ণ উন্নয়ন নির্দেশ করে। পশ্চিমা মিডিয়া এবং রাজনীতিবিদরা হয়তো সংকট সমাধান হয়েছে বলে আগেভাগেই ঘোষণা করতে পারেন, এমন উদ্বেগ রয়ে গেছে, যা গাজার ধ্বংস এবং পশ্চিম তীরের সংযুক্তির মতো চলমান সমস্যাগুলি উপেক্ষা করতে পারে। পরিস্থিতি জটিল রয়ে গেছে, যেখানে নিরাপত্তা, আঞ্চলিক দাবি এবং স্থায়ী শান্তি অর্জনের উপায় নিয়ে বিতর্ক চলছে, যা বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি এবং অন্যান্য ভূ-রাজনৈতিক সংঘাতের সাথে সাদৃশ্য প্রতিফলিত করে। </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">সুইডেন তার স্কুলগুলোতে আরও বই এবং হাতের লেখার অনুশীলন ফিরিয়ে আনছে (২০২৩)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সুইডেন স্কুলে শারীরিক বই এবং হাতের লেখা অনুশীলন পুনরায় চালু করছে, সম্পূর্ণ ডিজিটাল শিক্ষাগত পদ্ধতি থেকে সরে এসে। ডিজিটাল ফরম্যাটের সুবিধা সত্ত্বেও, শারীরিক বইয়ের আবেগগত এবং স্পর্শকাতর সুবিধাগুলির প্রতি ক্রমবর্ধমান স্বীকৃতি রয়েছে। চলমান বিতর্কটি শিক্ষায় ডিজিটাল এবং শারীরিক শিক্ষণ সরঞ্জামগুলির একটি সুষম সংহতকরণ খুঁজে বের করার উপর কেন্দ্রীভূত। </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">নোকিয়ার অভ্যন্তরীণ উপস্থাপনা আইফোন চালু হওয়ার পর (২০০৭) [পিডিএফ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>২০০৭ সালে আইফোন লঞ্চের পর নোকিয়ার অভ্যন্তরীণ উপস্থাপনায় অ্যাপলের উদ্ভাবন থেকে আসা হুমকির কথা স্বীকার করা হয়েছিল, তবুও ব্যবস্থাপনা কার্যকরভাবে মানিয়ে নিতে ব্যর্থ হয়েছিল। শক্তিশালী সফটওয়্যার এবং প্রকৌশল প্রতিভা থাকা সত্ত্বেও, নোকিয়া সফটওয়্যারের গুরুত্বকে অবমূল্যায়ন করেছিল, সিম্বিয়ানের সাথে লেগে থেকে মিগো এবং মেলটেমির মতো লিনাক্স-ভিত্তিক প্ল্যাটফর্মগুলির সুযোগ মিস করেছিল। অবশেষে, নোকিয়ার উইন্ডোজ ফোনকে সমর্থন করার সিদ্ধান্ত, যা iOS এবং অ্যান্ড্রয়েডের সাথে প্রতিযোগিতা করতে পারেনি, তাদের হার্ডওয়্যার থেকে সফটওয়্যার-কেন্দ্রিক কৌশলে পরিবর্তন করার সংগ্রামকে তুলে ধরেছিল, যা অনেক বড় প্রতিষ্ঠানের জন্য একটি চ্যালেঞ্জ ছিল যারা বিঘ্নকারী উদ্ভাবনের মুখোমুখি হয়েছিল। </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">ইউনাইটেডহেলথ ক্যান্সার রোগীদের ওষুধের জন্য ১,০০০% এরও বেশি অতিরিক্ত চার্জ করেছে</a></h2>
<p>ইউনাইটেডহেলথের বিরুদ্ধে কিছু ক্যান্সার রোগীর জন্য ওষুধের মূল্য ১,০০০% এরও বেশি বাড়িয়ে দেওয়ার অভিযোগ উঠেছে। এফটিসি চেয়ার লিনা খান একটি বৃহত্তর তদন্তের অংশ হিসেবে প্রধান ফার্মেসি বেনিফিট ম্যানেজারদের উপর মনোযোগ দিচ্ছেন, যার মধ্যে রয়েছে ইউনাইটেডহেলথের অপটামআরএক্স, সিগনার এক্সপ্রেস স্ক্রিপ্টস এবং সিভিএস কেয়ারমার্ক আরএক্স। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ইউনাইটেডহেলথকে ক্যান্সার রোগীদের ওষুধের জন্য ১,০০০% এরও বেশি অতিরিক্ত চার্জ করার অভিযোগ আনা হয়েছে, যেখানে তারা বীমাকারী এবং ফার্মেসি বেনিফিট ম্যানেজার (পিবিএম) হিসেবে দ্বৈত ভূমিকা পালন করছে। এই উল্লম্ব সংহতি ইউনাইটেডহেলথকে ওষুধের দাম বাড়াতে সক্ষম করে, যা রোগীর খরচকে প্রভাবিত করে এবং লাভের সীমাবদ্ধতাগুলি এড়িয়ে যায়, যা রোগীর যত্নের চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দেওয়ার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে। পরিস্থিতিটি স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার জটিলতা এবং স্বচ্ছতার অভাবকে তুলে ধরে, যা ক্রমবর্ধমান খরচ এবং অদক্ষতাগুলি মোকাবেলা করতে এবং রোগীর কল্যাণের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করতে নিয়ন্ত্রক সংস্কারের আহ্বান জানায়। </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">ব্লু অরিজিন তার বিশাল নিউ গ্লেন রকেটের প্রথম উড্ডয়নে কক্ষপথে পৌঁছেছে</a></h2>
<p>ব্লু অরিজিনের নিউ গ্লেন রকেট প্রথমবারের মতো সফলভাবে কক্ষপথে পৌঁছেছে, যা কোম্পানির জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক চিহ্নিত করে। - উৎক্ষেপণটি প্রাথমিক চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়েছিল, যার মধ্যে ইঞ্জিন ঠান্ডা করার সমস্যা এবং একটি পথভ্রষ্ট নৌকা ছিল, কিন্তু শেষ পর্যন্ত ২৮,৮০০ কিমি/ঘণ্টা কক্ষপথের গতি অর্জন করে। - যদিও প্রথম পর্যায়ের বুস্টারটি পৃথিবীতে ফিরে আসেনি, সফল উৎক্ষেপণটি ব্লু অরিজিনের অগ্রগতি এবং জেফ বেজোসের বিনিয়োগের প্রভাব প্রদর্শন করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ব্লু অরিজিনের নিউ গ্লেন রকেট তার প্রথম উড্ডয়নে সফলভাবে কক্ষপথে পৌঁছেছে, যা কোম্পানির জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক চিহ্নিত করেছে। যদিও প্রথম ধাপটি সফলভাবে অবতরণ করেনি, এটি প্রাথমিক প্রচেষ্টার জন্য স্বাভাবিক এবং এই অর্জনকে ম্লান করে না। নিউ গ্লেন রকেট প্রতিযোগিতামূলক উৎক্ষেপণ মূল্য এবং পে-লোড ক্ষমতা প্রদান করে, যা এটিকে স্পেসএক্স এবং ইউএলএ (ইউনাইটেড লঞ্চ অ্যালায়েন্স) এর মতো প্রতিষ্ঠিত কোম্পানির প্রতিদ্বন্দ্বী হিসেবে অবস্থান করে। </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">১০০গুণ ত্রুটি সহনশীলতা: আমরা কীভাবে উৎপাদন সমস্যা সমাধান করলাম</a></h2>
<p>সেরেব্রাস একটি ওয়েফার-স্কেল চিপ তৈরি করেছে, যা স্ট্যান্ডার্ড চিপগুলির তুলনায় উল্লেখযোগ্যভাবে বড়, চিপের আকার এবং ফল্ট টলারেন্সের মধ্যে সম্পর্ক পুনরায় কল্পনা করে। - ওয়েফার স্কেল ইঞ্জিন (ডব্লিউএসই) ৯৭০,০০০ ছোট, ফল্ট-টলারেন্ট কোর এবং একটি জটিল রাউটিং আর্কিটেকচার অন্তর্ভুক্ত করে, উচ্চ ফলন এবং ৯৩% সিলিকন ব্যবহারযোগ্যতা অর্জন করে। - এই উদ্ভাবনটি প্রদর্শন করে যে ওয়েফার-স্কেল কম্পিউটিং বাণিজ্যিকভাবে কার্যকর, যা এনভিডিয়ার এইচ১০০ এর মতো প্রচলিত জিপিইউগুলির তুলনায় বৃহত্তর ত্রুটি সহনশীলতা প্রদান করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সেরেব্রাস চিপ উৎপাদনে একটি ফল্ট-টলারেন্ট রাউটিং আর্কিটেকচার প্রবর্তন করেছে, যা বৃহত্তর চিপ তৈরি করতে ডাই স্পেসকে ট্রানজিস্টরের পরিবর্তে রাউটিংয়ের জন্য ব্যবহার করে, যা ত্রুটিপূর্ণ কোরগুলি বাইপাস করতে সহায়তা করে। - এই উদ্ভাবনী পদ্ধতি ঐতিহ্যবাহী পদ্ধতির সাথে বৈপরীত্য করে যেখানে ত্রুটিপূর্ণ চিপগুলি বাতিল করা হয়, কারণ সেরেব্রাস একটি বড় ওয়েফার-স্কেল চিপ ব্যবহার করে যা কার্যকারিতা বজায় রাখতে অন্তর্নির্মিত রিডান্ডেন্সি সহ। - এই উন্নয়নটি এআই-এর প্রেক্ষাপটে গুরুত্বপূর্ণ, যেখানে এর সম্ভাবনা নিয়ে মতামত বিভক্ত, কিছু লোক এটিকে একটি বুদবুদ হিসাবে দেখে এবং অন্যরা শিল্পের রূপান্তরমূলক সম্ভাবনা দেখে। </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">নেপেন্থেস একটি টারপিট যা এআই ওয়েব ক্রলারদের ধরার জন্য ব্যবহৃত হয়</a></h2>
<p>নেপেন্থেস একটি টারপিট সফটওয়্যার যা ওয়েব ক্রলারদের ফাঁদে ফেলার এবং নিরুৎসাহিত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, বিশেষত যারা বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) এর জন্য ডেটা সংগ্রহ করে, অনন্ত, লুপিং পৃষ্ঠাগুলি তৈরি করে। - সফটওয়্যারটি উল্লেখযোগ্য CPU লোড তৈরি করতে পারে এবং প্রকৃত বিষয়বস্তু রক্ষা করতে বা এআই মডেলগুলিকে অপ্রাসঙ্গিক ডেটা দিয়ে অভিভূত করতে ব্যবহৃত হয়, যা সার্চ ইঞ্জিন দৃশ্যমানতাকে প্রভাবিত করতে পারে। - ইনস্টলেশন বিকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে ডকার বা ম্যানুয়াল সেটআপ, কনফিগারেশন একটি YAML ফাইলের মাধ্যমে পরিচালিত হয়, তবে ব্যবহারকারীদের সতর্কতা অবলম্বন করা উচিত কারণ এটি ক্ষতিকারক বলে বিবেচিত হতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>নেপেন্থেস একটি টারপিট যা এআই ওয়েব ক্রলারদের ফাঁদে ফেলার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা ChatGPT API-তে একটি দুর্বলতাকে কাজে লাগাতে পারে যা অতিরিক্ত HTTP অনুরোধ এবং পরিষেবার অস্বীকৃতির দিকে নিয়ে যেতে পারে। - এই দুর্বলতাটি OpenAI এবং Microsoft দ্বারা উপেক্ষা করা হয়েছে এবং OpenAI এবং BugCrowd-এ রিপোর্ট করা কঠিন প্রমাণিত হয়েছে তাদের প্রতিক্রিয়ার অভাবের কারণে। - টারপিট এআই এবং বৈধ সার্চ ইঞ্জিন ক্রলারদের মধ্যে পার্থক্য করে না, উভয়ের জন্যই ঝুঁকি সৃষ্টি করে এবং আক্রমণাত্মক ক্রলারদের পরিচালনা করার চ্যালেঞ্জ এবং robots.txt-এর মতো বর্তমান সমাধানগুলির অকার্যকারিতা তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">আমি অ্যালগরিদম ছেড়ে আরএসএস ব্যবহার শুরু করেছি - আপনিও তা করা উচিত</a></h2>
<p>প্রবন্ধটি সামাজিক মিডিয়া অ্যালগরিদমের বিকল্প হিসেবে আরএসএস (রিয়েলি সিম্পল সিন্ডিকেশন) ব্যবহারের পক্ষে সমর্থন জানায়, যা বিজ্ঞাপন বা অপ্রয়োজনীয় বিভ্রান্তি ছাড়াই কন্টেন্ট সরবরাহ করার ক্ষমতা তুলে ধরে। আরএসএস ব্যবহারকারীদের তাদের প্রিয় ওয়েবসাইটগুলিতে, যেমন ইউটিউব এবং রেডিট, সরাসরি সাবস্ক্রাইব করার সুযোগ দেয়, যা একটি সহজ এবং ব্যক্তিগতকৃত কন্টেন্ট অভিজ্ঞতা প্রদান করে। আরএসএস ফিড সেট আপ করার সহজতা এবং নেটিভ আরএসএস সমর্থন ছাড়া সাইটগুলির জন্য ফিড জেনারেটরের প্রাপ্যতা এটিকে তথ্যপ্রাপ্ত থাকার এবং সময় সাশ্রয়ের জন্য একটি ব্যবহারিক সরঞ্জাম করে তোলে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি আরএসএস ফিডের সুবিধাগুলি তুলে ধরে, যা অ্যালগরিদমের প্রভাব ছাড়াই সরাসরি কন্টেন্ট সরবরাহ করে, একটি আরও ব্যক্তিগত এবং নিয়ন্ত্রিত অভিজ্ঞতা প্রদান করে। ব্যবহারকারীরা আধুনিক ওয়েবসাইটগুলির প্রতি অসন্তোষ প্রকাশ করেন যেগুলিতে আরএসএস সমর্থন নেই, অন্যদিকে অন্যরা আরএসএস ব্যবহারের উন্নতির জন্য সরঞ্জাম এবং প্রকল্পের পরামর্শ দেন। আলোচনায় বিভিন্ন আরএসএস রিডার এবং সরঞ্জামের জন্য সুপারিশ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একটি আরও প্রকৃত ওয়েব অভিজ্ঞতার জন্য আরএসএস-এ ফিরে যাওয়ার পক্ষে সমর্থন করে। </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">ওপেনএআই ফটোগ্রাফারদের জন্য অপ্ট-আউট সিস্টেম সরবরাহ করতে ব্যর্থ হয়েছে</a></h2>
<p>ওপেনএআই ২০২৫ সালের সময়সীমা মিস করেছে মিডিয়া ম্যানেজার প্রকাশের জন্য, একটি টুল যা ফটোগ্রাফারদের তাদের কাজ এআই প্রশিক্ষণ ডেটায় ব্যবহৃত হওয়া থেকে অপ্ট আউট করতে সাহায্য করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। এই টুলটি কপিরাইটযুক্ত বিষয়বস্তু সনাক্ত করতে এবং কপিরাইট বিরোধ সমাধান করতে লক্ষ্য ছিল, কিন্তু মনে হচ্ছে এটি অগ্রাধিকার কম পেয়েছে, আগস্টের পর থেকে কোনো আপডেট নেই। বর্তমানে ফটোগ্রাফারদের প্রতিটি কাজ জমা দেওয়ার একটি জটিল প্রক্রিয়ার মুখোমুখি হতে হয় যা তারা বাদ দিতে চান, যার ফলে সমালোচনা হচ্ছে যে এই ব্যবস্থা অন্যায্য এবং ব্যাপকভাবে গৃহীত হওয়ার সম্ভাবনা কম। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ওপেনএআই বর্তমানে ফটোগ্রাফারদের তাদের কাজ এআই প্রশিক্ষণ ডেটাসেট থেকে বাদ দেওয়ার জন্য একটি অপ্ট-আউট সিস্টেমের অভাব রয়েছে, যা সৃষ্টিকর্তাদের অধিকার সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করছে। সমালোচকরা পরামর্শ দেন যে OpenAI-এর মতো কোম্পানিগুলি কেবল আইনি বাধ্যবাধকতার ক্ষেত্রে অপ্ট-আউট সিস্টেম বাস্তবায়ন করতে পারে, যা সঙ্গীত শিল্পে অতীতের কপিরাইট সমস্যার সাথে তুলনা করা যেতে পারে। বিদ্যমান প্রক্রিয়াটি ফটোগ্রাফারদেরকে পৃথকভাবে কাজগুলি বাদ দেওয়ার জন্য জমা দিতে হয়, যা একটি জটিল প্রতিবন্ধকতা হিসাবে দেখা হয়, যা সৃষ্টিকর্তাদের অধিকার সম্মানিত করার জন্য আইনি পদক্ষেপের প্রয়োজন হতে পারে। </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET ডিবাগার এবং অ্যাসেম্বলি সম্পাদক</a></h2>
<p>dnSpyEx হল dnSpy প্রকল্পের একটি অনানুষ্ঠানিক ধারাবাহিকতা, যা একটি ডিবাগার এবং .NET অ্যাসেম্বলি সম্পাদক প্রদান করে যা .NET এবং ইউনিটি অ্যাসেম্বলিগুলি উৎস কোড ছাড়াই সম্পাদনা এবং ডিবাগ করার জন্য ব্যবহৃত হয়। এই টুলটি .NET ফ্রেমওয়ার্ক, .NET এবং ইউনিটি গেম অ্যাসেম্বলির ডিবাগিং সমর্থন করে এবং এতে ব্রেকপয়েন্ট সেট করা, এক্সপ্রেশন মূল্যায়ন এবং মেটাডেটা সম্পাদনার মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। সর্বশেষ স্থিতিশীল রিলিজ এবং বিটা বিল্ডগুলি GitHub-এ উপলব্ধ, এবং এটি GPLv3 লাইসেন্সের অধীনে ILSpy এবং Roslyn-এর মতো ওপেন-সোর্স লাইব্রেরি ব্যবহার করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>dnSpyEx হল একটি .NET ডিবাগার এবং অ্যাসেম্বলি এডিটর, যা এখন electrokill দ্বারা রক্ষণাবেক্ষণ করা হয়, মূল লেখক d4d তাদের রেপোজিটরি আর্কাইভ করার পর। - এটি একটি ওপেন-সোর্স টুল যা .NET রিভার্সিং, বাইনারি বিশ্লেষণ, ডিবাগিং, গেম মডিং এবং অ্যাপ্লিকেশন প্যাচিংয়ের জন্য ব্যবহৃত হয়, যার মধ্যে ডিকম্পাইলিং এবং রানটাইম ইন্টারমিডিয়েট ল্যাঙ্গুয়েজ (IL) কোডে ব্রেকপয়েন্ট সেট করার মতো বৈশিষ্ট্য রয়েছে। - dnSpyEx এর অব্যাহত উন্নয়ন ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলির স্থিতিস্থাপকতা এবং স্থায়িত্বকে তুলে ধরে, এমনকি মূল সংস্করণটি আর্কাইভ করার পরেও। </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">FOSDEM-এ কোনো বিলিয়নেয়ার নেই</a></h2>
<p>জ্যাক ডরসি, টুইটারের প্রাক্তন সিইও, তার ব্লকচেইন কোম্পানির পৃষ্ঠপোষকতার কারণে ফ্রি সফটওয়্যার উত্সাহীদের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ ইভেন্ট FOSDEM-এ একটি মূল বক্তব্য দেওয়ার জন্য নির্ধারিত। - তার বিশাল সম্পদ এবং বিতর্কিত ইতিহাস, যার মধ্যে ইলন মাস্কের কাছে টুইটার বিক্রয় অন্তর্ভুক্ত, সত্ত্বেও ডরসির অংশগ্রহণ সমালোচনা উত্থাপন করেছে এবং তার বক্তৃতার সময় একটি প্রতিবাদী অবস্থান পরিকল্পনা করা হয়েছে। - প্রতিবাদটি সকাল ১১:৪৫ টায় ভেন্যুর বাইরে সংগঠিত করা হয়েছে, এবং আগ্রহী অংশগ্রহণকারীদের ইমেলের মাধ্যমে আয়োজকের সাথে যোগাযোগ করতে উৎসাহিত করা হয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>বিতর্কটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে এই বিষয়ে যে, জ্যাক ডরসির মতো বিলিয়নিয়াররা তাদের সম্পদ এবং প্রভাবের কারণে ফ্রি এবং ওপেন-সোর্স সফটওয়্যার ইভেন্ট FOSDEM-এ বক্তৃতা করা উচিত কিনা। - সমালোচকরা সম্পদের নৈতিকতা এবং কেন্দ্রীভূত সামাজিক মিডিয়া প্ল্যাটফর্মগুলির প্রভাব নিয়ে প্রশ্ন তোলেন, অন্যদিকে অন্যরা প্রযুক্তি এবং উদ্ভাবনে বিলিয়নিয়ারদের অবদানের পক্ষে সাফাই গায়। - বিতর্কটি মুক্ত বক্তৃতা এবং এমন ইভেন্টে প্রতিবাদ কৌশলের উপযুক্ততা নিয়ে ভিন্নমতও অনুসন্ধান করে। </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">ইন্টেলের টোফিনো পি৪ সফটওয়্যার এখন ওপেন সোর্স</a></h2>
<p>ইন্টেল তার টোফিনো পি৪ সফটওয়্যার, যা পূর্বে মালিকানাধীন ছিল, উন্মুক্ত করেছে যাতে প্রোগ্রামযোগ্য নেটওয়ার্কগুলিকে রূপান্তরিত করা যায় এবং পি৪ সম্প্রদায়ের মধ্যে উদ্ভাবনকে উৎসাহিত করা যায়। - এই উদ্যোগটি উন্নত নেটওয়ার্ক প্রোগ্রামিং টুলগুলির অ্যাক্সেসকে গণতান্ত্রিক করে, যা স্টার্টআপ, একাডেমিক প্রতিষ্ঠান এবং বিশ্বব্যাপী ডেভেলপারদের উপকার করে। - সোর্স কোডটি p4lang কাঠামোতে অ্যাক্সেসযোগ্য, যার উপাদানগুলি p4c এবং open-p4studio সংগ্রহস্থলগুলিতে রয়েছে, যা অবদান এবং সম্প্রদায়ের সম্পৃক্ততাকে উৎসাহিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ইন্টেল তার টোফিনো পি৪ সফটওয়্যার ওপেন-সোর্স করেছে, সম্প্রদায়কে সমর্থন করার লক্ষ্যে যদিও টোফিনো হার্ডওয়্যার বন্ধ করা হয়েছে। এই পদক্ষেপটি প্রশংসিত হলেও বিলম্বিত বলে বিবেচিত হচ্ছে, কারণ প্ল্যাটফর্মটি অপ্রচলিত হওয়ার কাছাকাছি পৌঁছেছে, যা P4 এবং টোফিনোর ভবিষ্যৎ সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করছে। মুক্তি একটি ইতিবাচক পদক্ষেপ, যা বিদ্যমান হার্ডওয়্যারের অব্যাহত ব্যবহারকে অনুমোদন করে এবং সম্ভাব্য নতুন উন্নয়ন এবং হার্ডওয়্যার বিক্রেতাদের অনুপ্রাণিত করতে পারে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি হিন্ডেনবার্গ রিসার্চ ভেঙে দেওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%97%20%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9A%20%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%99%E0%A7%87%20%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AC%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">কসমাইন সাদৃশ্য অসতর্কভাবে ব্যবহার করবেন না</a></h2>
<p>কোসাইন সাদৃশ্য, ভেক্টর তুলনা করার একটি পদ্ধতি, প্রসঙ্গ না বুঝে ব্যবহার করলে বিভ্রান্তিকর হতে পারে, কারণ এটি সেমান্টিক সাদৃশ্যগুলি সঠিকভাবে প্রতিফলিত নাও করতে পারে। - এম্বেডিংস, যেমন word2vec বা বড় ভাষার মডেল (LLMs) থেকে বাক্য এম্বেডিংস, ইচ্ছাকৃত এবং যত্নশীল ব্যবহারের প্রয়োজন যাতে তারা কাঙ্ক্ষিত সম্পর্কগুলি প্রতিফলিত করে। - ভেক্টর সাদৃশ্যের ফলাফল উন্নত করতে, সরাসরি LLMs ব্যবহার করা, ফাইন-টিউনিংয়ের মাধ্যমে কাজ-নির্দিষ্ট এম্বেডিংস তৈরি করা এবং এম্বেডিংয়ের আগে পাঠ্য পরিষ্কার এবং প্রম্পটগুলি ভালভাবে প্রকৌশল করা নিশ্চিত করুন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>রিট্রিভাল-অগমেন্টেড জেনারেশন (RAG) অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে, &quot;সেমান্টিক রি-র্যাঙ্কার&quot; ব্যবহার করে কসমাইন সাদৃশ্য প্রয়োগ করার সময় ব্যবহারকারীর প্রশ্নের সাথে মিল বাড়ানো যায়। - খালি বিষয়বস্তুর ভেক্টর এম্বেডিং সংরক্ষণ এড়িয়ে চলুন, কারণ এগুলি ভুল মেলাতে পারে; কিছু প্রকল্প &quot;কিছুই নয়&quot; উপস্থাপন করতে বিশেষ এনকোডিং ব্যবহার করে এই সমস্যাটি প্রতিরোধ করে। - বড় ভাষার মডেল (LLMs), ক্রস-এনকোডার, L2 রি-র্যাঙ্কিং মডেল বা গ্রাফ-ভিত্তিক পদ্ধতির মতো বিকল্পগুলি অনুসন্ধান করা কসমাইন সাদৃশ্যের উপর নির্ভর করার চেয়ে আরও সঠিক রিট্রিভাল ফলাফল প্রদান করতে পারে। </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">নেভাদা আদালত ফেডারেল ফাঁকফোকর ব্যবহার করে পুলিশের নাগরিক সম্পত্তি বাজেয়াপ্ত করার প্রক্রিয়া বন্ধ করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি নেভাদা আদালত পুলিশকে ফেডারেল ফাঁকফোকর ব্যবহার করে বেসামরিক বাজেয়াপ্তির বিরুদ্ধে রায় দিয়েছে, যেখানে মালিককে কোনো অপরাধে অভিযুক্ত না করেই সম্পদ বাজেয়াপ্ত করা হয়। এই সিদ্ধান্তটি নাগরিক সম্পত্তি বাজেয়াপ্ত করার আইন নিয়ে বিতর্ককে জোরদার করে, যা দোষী সাব্যস্ত করার অনুমান এবং সম্ভাব্য দুর্নীতির দিকে নিয়ে যাওয়ার জন্য সমালোচিত হয়েছে। এই মামলাটি একটি ট্রাফিক থামানোর সময় একজন ব্যক্তির জীবনের সঞ্চয় বাজেয়াপ্ত করার সাথে জড়িত ছিল, যা নাগরিকদের অধিকার রক্ষার জন্য আইনি পদক্ষেপ এবং মিডিয়া মনোযোগের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">টিকটক রবিবার মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে বন্ধের জন্য প্রস্তুতি নিচ্ছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>টিকটক যুক্তরাষ্ট্রে সম্ভাব্য বন্ধের মুখোমুখি হচ্ছে, যা ব্যবহারকারীদের বিকল্প হিসেবে শিয়াওহংশু, ইউটিউব শর্টস এবং ইনস্টাগ্রাম রিলসের মতো প্ল্যাটফর্মগুলি অন্বেষণ করতে উদ্বুদ্ধ করছে। - শিয়াওহংশু, যা চীনে জনপ্রিয়, পশ্চিমা দর্শকদের জন্য উপযুক্ত নয়, যা চীনা এবং মার্কিন ব্যবহারকারীদের মধ্যে সরাসরি যোগাযোগের বিষয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করছে। - মার্কিন সরকার জাতীয় নিরাপত্তা উদ্বেগ, যার মধ্যে বিদেশী প্রভাব এবং প্রচারণার ভয় অন্তর্ভুক্ত, টিকটক নিষিদ্ধ করার কারণ হিসেবে উল্লেখ করছে। </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">কোকোরো-৮২এম দিয়ে ই-বুক থেকে অডিওবুক তৈরি করুন</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 হল একটি নতুন টেক্সট-টু-স্পিচ মডেল যার ৮২ মিলিয়ন প্যারামিটার রয়েছে, যা উচ্চ-মানের অডিও আউটপুট প্রদান করে বিভিন্ন ভাষায়, যার মধ্যে রয়েছে আমেরিকান এবং ব্রিটিশ ইংরেজি, ফরাসি, কোরিয়ান, জাপানি এবং ম্যান্ডারিন। ক্লডিও সান্তিনি অডিবলেজ নামে একটি টুল তৈরি করেছেন, যা কোকোরো ব্যবহার করে ই-বুককে অডিওবুকে রূপান্তরিত করে, .epub ফাইল প্রক্রিয়াকরণ করে এবং অডিও ফাইল তৈরি করে, যেখানে একটি ১০০,০০০ শব্দের বইকে রূপান্তর করতে একটি M2 ম্যাকবুক প্রো-তে প্রায় ২ ঘণ্টা সময় লাগে। অডিবলজ পিপির মাধ্যমে ইনস্টলেশন প্রয়োজন, বিভিন্ন ভাষা এবং কণ্ঠস্বর সমর্থন করে এবং .m4b ফাইল তৈরির জন্য ffmpeg প্রয়োজন, এই টুলটি আরও উন্নয়ন এবং উন্নতির জন্য গিটহাবে উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Kokoro-82M একটি এআই টুল যা ই-বুককে অডিওবুকে রূপান্তর করতে ডিজাইন করা হয়েছে, বিশেষ করে নন-ফিকশন কাজের জন্য সুবিধা প্রদান করে। যদিও এআই-উৎপন্ন অডিওবুকগুলি এমন ফাঁক পূরণ করতে পারে যেখানে কোনো মানব-নির্দেশিত সংস্করণ নেই, তবুও এগুলি বর্তমানে মানব বর্ণনাকারীদের দ্বারা প্রদত্ত আবেগগত গভীরতা এবং চরিত্রের অভাব রয়েছে। এই সরঞ্জামটি সৃজনশীল পেশার উপর এআই-এর প্রভাব নিয়ে বিতর্ক উস্কে দেয়, ঐতিহাসিক প্রযুক্তিগত পরিবর্তনের সাথে সমান্তরাল টানে এবং এই ক্ষেত্রগুলিতে প্রশিক্ষণ এবং অভিজ্ঞতার সুযোগ হ্রাসের বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে। </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">দূষিত এলাকায় রেডিয়েশন এক্সপোজার সীমিত করতে সহায়ক সড়ক চিহ্ন</a></h2>
<p>ইউনিফর্ম ট্রাফিক কন্ট্রোল ডিভাইসেস (MUTCD) ম্যানুয়ালে ঠান্ডা যুদ্ধের যুগের চিহ্নগুলি রয়েছে, যেমন &quot;MAINTAIN TOP SAFE SPEED,&quot; যা রেডিওলজিক্যাল দূষণ অঞ্চলের জন্য নির্ধারিত। এই চিহ্নগুলি একটি সম্ভাব্য পারমাণবিক মহাপ্রলয়ের সময় নাগরিকদের সুরক্ষিত করার জন্য সিভিল ডিফেন্স কৌশলের অংশ ছিল, যদিও সেগুলি কখনও ব্যবহার করা হয়নি। এই চিহ্নগুলির কিছু এখনও MUTCD-তে জরুরি ব্যবস্থাপনা চিহ্ন হিসাবে অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সেই সময়ের ঐতিহাসিক ভয় এবং প্রস্তুতি প্রচেষ্টাকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কর্তৃপক্ষ দূষিত এলাকাগুলির মধ্য দিয়ে উচ্চ গতিতে ভ্রমণের পরামর্শ দেওয়ার জন্য সড়ক চিহ্ন বিবেচনা করছে, যাতে এই অঞ্চলে ব্যয়িত সময় কমিয়ে বিকিরণ এক্সপোজার হ্রাস করা যায়। - আলোচনাটি চেরনোবিল এবং ফুকুশিমার সাথে সাদৃশ্য টানে, যা রেডিওঅ্যাকটিভ ধূলিকণা থেকে শ্বাস-প্রশ্বাস এবং দূষণ সম্পর্কে উদ্বেগকে জোর দেয়। - বৃহত্তর ভূ-রাজনৈতিক বিষয়গুলি, যার মধ্যে জাতীয়তাবাদ এবং পারমাণবিক প্রতিরোধ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, আলোচনার অংশ, যা ঐতিহাসিক এবং বর্তমান বৈশ্বিক উত্তেজনার প্রতিফলন ঘটায়। </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">১৯৭১ সালে WTF কী ঘটেছিল? (২০১৯)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ওয়েবসাইট &quot;WTF Happened in 1971?&quot; ১৯৭১ সালে শুরু হওয়া উল্লেখযোগ্য অর্থনৈতিক এবং সামাজিক পরিবর্তনগুলি পরীক্ষা করে, যা প্রায়শই স্বর্ণমানের সমাপ্তির সাথে যুক্ত। আলোচনায় এই পরিবর্তনগুলির কারণ সম্পর্কে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেমন নির্বাহী ক্ষতিপূরণ বৃদ্ধি, তেল সংকট এবং অর্থনৈতিক নীতির পরিবর্তন। আলোচনায় নিক্সন শকের প্রভাব, ঋণ এবং ফিয়াট মুদ্রার ভূমিকা, এবং নগরায়ণ ও জ্বালানির মূল্যের মতো বিস্তৃত বিষয়গুলিও বিবেচনা করা হয়। </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">rqlite কীভাবে পরীক্ষা করা হয়</a></h2>
<p>rqlite হল একটি হালকা ওজনের বিতরণকৃত ডাটাবেস যা SQLite এবং Raft কে একত্রিত করে, নির্ভরযোগ্যতা এবং গুণমানের উপর জোর দেয় একটি গঠিত পরীক্ষার কৌশলের মাধ্যমে। - পরীক্ষার কৌশলটি পরীক্ষার পিরামিড অনুসরণ করে, যেখানে পৃথক উপাদানগুলির জন্য ইউনিট টেস্টগুলির উপর জোর দেওয়া হয়, সিস্টেম-স্তরের যাচাইয়ের জন্য ইন্টিগ্রেশন টেস্ট এবং মৌলিক অপারেশন চেকের জন্য ন্যূনতম প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত টেস্ট। - rqlite এর পরীক্ষার পদ্ধতির মূল পাঠগুলির মধ্যে রয়েছে পরীক্ষার কাজটি তাড়াতাড়ি শুরু করা, পরীক্ষার কোডকে সরল করা এবং নির্ধারিততা নিশ্চিত করা, যা ন্যূনতম ওভারহেড সহ উচ্চ গুণমান বজায় রাখতে সহায়তা করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি rqlite-এর জন্য পরীক্ষার কৌশলগুলির উপর কেন্দ্রীভূত, যা SQLite-এর উপর ভিত্তি করে একটি বিতরণকৃত ডাটাবেস, প্রাথমিক পরীক্ষা, পরীক্ষার পিরামিড এবং প্যারামিটারাইজড এবং প্রপার্টি পরীক্ষার উপর জোর দিয়ে। জটিল সিস্টেমে এন্ড-টু-এন্ড (E2E) পরীক্ষার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছে, rqlite-এর জন্য Go প্রোগ্রামিং ভাষার পছন্দ এবং নিরাপত্তা উদ্বেগের সাথে। ডিটারমিনিস্টিক সিমুলেশন টেস্টিংকে ডাটাবেস নির্ভরযোগ্যতার জন্য একটি উচ্চ মান হিসেবে উল্লেখ করা হয়েছে, যেখানে ফাউন্ডেশনডিবি-এর মতো অন্যান্য ডাটাবেসের উল্লেখ রয়েছে, যা কার্যকর টেস্টিং প্র্যাকটিসের উপর বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি প্রদর্শন করে। </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">আমার ওয়েবসাইটটি সাধারণ HTML এবং CSS-এ পুনরায় লিখছি</a></h2>
<p>লেখক তাদের ওয়েবসাইটটি সাধারণ HTML এবং CSS ব্যবহার করে পুনর্নির্মাণ করেছেন, SvelteKit থেকে সরে এসে সাইটটি সহজ করার জন্য এবং এটি Cloudflare Pages-এ হোস্ট করার জন্য। - তারা Markdown থেকে HTML-এ রূপান্তরের জন্য Pandoc এবং স্ক্রিপ্টিংয়ের জন্য Python ব্যবহার করেছেন, যার ফলে ওয়েবসাইটটি ছোট হয়েছে, সম্পদের আকার প্রায় ৩৫৬ কিলোবাইট থেকে প্রায় ৮৮ কিলোবাইটে কমেছে। - প্রকল্পটি কোডের পুনরাবৃত্তি এবং লাইভ রিলোডিংয়ের অভাবের মতো চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরেছে, যা সমাধানের জন্য ওয়েব কম্পোনেন্ট এবং FastAPI অন্বেষণের পরিকল্পনা রয়েছে, যা সম্ভবত Markdown পোস্ট সহ ফ্রেমওয়ার্ক-মুক্ত ওয়েবসাইট খুঁজছেন এমন অন্যদের জন্য একটি টেমপ্লেট হিসাবে কাজ করতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লেখক একটি ব্যক্তিগত ওয়েবসাইট পরিচালনা করেন সাধারণ HTML এবং CSS ব্যবহার করে, যা কম সময়ের প্রতিশ্রুতি এবং দক্ষতা শাণিত করার সুযোগ প্রদান করে বলে তিনি প্রশংসা করেন। ওয়েবসাইটটি GitHub Pages-এ হোস্ট করা হয়েছে, এবং বিষয়বস্তু MS Word-এ খসড়া করা হয় তারপর ম্যানুয়ালি আপডেট করা হয়। লেখক সার্ভার-সাইড ইনক্লুড বা জেকিল বা হুগোর মতো স্ট্যাটিক সাইট জেনারেটর ব্যবহারের পরামর্শ সত্ত্বেও তাদের বর্তমান পদ্ধতির নিয়ন্ত্রণ এবং সরলতাকে মূল্যায়ন করেন। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="কসমাইন সাদৃশ্য অসতর্কভাবে ব্যবহার করবেন না" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%95%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%83%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%85%E0%A6%B8%E0%A6%A4%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AC%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%A8%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AB%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">স্নাইক নিরাপত্তা গবেষক ক্ষতিকারক এনপিএম প্যাকেজ স্থাপন করেছেন যা কার্সর.কমকে লক্ষ্য করে।</a></h2>
<p>একজন Snyk নিরাপত্তা গবেষক Cursor.com, একটি এআই কোডিং কোম্পানিকে লক্ষ্য করে ক্ষতিকারক NPM প্যাকেজ প্রকাশ করেছেন, যা সিস্টেম ডেটা সংগ্রহ করে এবং তা আক্রমণকারী নিয়ন্ত্রিত সার্ভিসে পাঠায়। প্যাকেজগুলি, যা &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; এবং &quot;cursor-shadow-workspace&quot; নামে চিহ্নিত হয়েছে, OpenSSF প্যাকেজ বিশ্লেষণ স্ক্যানার দ্বারা চিহ্নিত হয়েছিল, যার ফলে MAL-2025-27, MAL-2025-28, এবং MAL-2025-29 পরামর্শগুলি জারি করা হয়। এই ঘটনা ইনস্টলেশনের আগে NPM প্যাকেজগুলি পরীক্ষা করার গুরুত্বকে তুলে ধরে যাতে সম্ভাব্য নিরাপত্তা হুমকি এড়ানো যায়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একজন Snyk নিরাপত্তা গবেষক cursor.com লক্ষ্য করে ক্ষতিকারক NPM (Node Package Manager) প্যাকেজ প্রকাশ করেছেন, যা নির্ভরতা বিভ্রান্তি দুর্বলতাগুলি তুলে ধরেছে। - এই ঘটনা নিরাপত্তা গবেষণার নীতিশাস্ত্র নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে পরিবেশ ভেরিয়েবলগুলির প্রকাশ্য উন্মোচন সম্পর্কে। - Cursor.com স্পষ্ট করেছে যে তারা এই কাজের অনুমোদন দেয়নি, এবং Snyk পরে ক্ষমা চেয়েছে, আক্রমণাত্মক নিরাপত্তা গবেষণা এবং নৈতিক মানগুলির মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরেছে। </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">আমি ফায়ারফক্সে স্যুইচ করেছি এবং আর কখনও পিছনে ফিরে তাকাইনি</a></h2>
<p>ফায়ারফক্স তার উন্নত ট্যাব ব্যবস্থাপনা, লিঙ্ক সংরক্ষণের জন্য বিল্ট-ইন পকেট ফিচার এবং গোপনীয়তা-কেন্দ্রিক ইমেল রিলে জন্য প্রশংসিত হয়, যা এটিকে ক্রোমের একটি শক্তিশালী বিকল্প করে তোলে। - ব্যবহারকারী-বান্ধব স্ক্রিনশট টুল, একটি ChatGPT বোতাম, পিকচার-ইন-পিকচার, কাস্টমাইজযোগ্য অনুসন্ধান বিকল্প এবং মসৃণ স্ক্রলিং এর মতো অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্যগুলি ব্রাউজিং অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে। - যদিও ফায়ারফক্সের ক্রোমের ওয়েব অ্যাপ ফিচার নেই, এর চিন্তাশীল নকশা এবং কম সম্পদ চাহিদা এটিকে কিছু ব্যবহারকারীর জন্য পছন্দের পছন্দ করে তোলে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ফায়ারফক্স ব্যবহারকারীরা ইউটিউবের মতো প্ল্যাটফর্ম থেকে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন, যা ইচ্ছাকৃতভাবে গুগল-বহির্ভূত ব্রাউজার বা বিজ্ঞাপন ব্লকার ব্যবহারকারীদের জন্য অভিজ্ঞতা খারাপ করতে পারে। - এই প্রবণতা ব্যবহারকারীর স্বায়ত্তশাসন সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে, কারণ এটি বিজ্ঞাপন-মুক্ত এবং নজরদারি-মুক্ত ওয়েব অভিজ্ঞতা বেছে নেওয়া ব্যক্তিদের শাস্তি দেয়। - ফায়ারফক্স অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, যেমন কন্টেইনার ট্যাব, যা গোপনীয়তা এবং ব্যবহারযোগ্যতা বাড়ায়, এটিকে প্রধান কর্পোরেট-নিয়ন্ত্রিত ব্রাউজার থেকে স্বাধীনতা খুঁজছেন ব্যবহারকারীদের জন্য একটি পছন্দের বিকল্প করে তোলে। </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">অ্যাপ আপডেট বিপর্যয়ের পর সোনোস সিইও পদত্যাগ করেছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সোনোসের সিইও একটি বিতর্কিত অ্যাপ আপডেটের পর পদত্যাগ করেছেন যা ব্যবহারকারীদের ব্যয়বহুল সাউন্ড সিস্টেম প্রতিস্থাপন করতে বাধ্য করেছিল, যার ফলে গ্রাহকদের অসন্তোষ সৃষ্টি হয়েছিল। - আপডেটটি একটি ক্লাউড-ভিত্তিক সিস্টেম প্রবর্তন করেছিল, যা নির্ভরযোগ্য ইউনিভার্সাল প্লাগ অ্যান্ড প্লে (UPnP) থেকে দূরে সরে গিয়েছিল, যা সংযোগ সমস্যার সৃষ্টি করেছিল এবং জটিলতা বৃদ্ধি করেছিল। - এই পরিস্থিতি ব্যবসায়িক কৌশল এবং গ্রাহক আস্থা বজায় রাখার মধ্যে দ্বন্দ্বকে তুলে ধরে, কারণ সিইও একটি পরামর্শমূলক ভূমিকায় একটি সেভারেন্স প্যাকেজ সহ স্থানান্তরিত হচ্ছেন। </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">মিস্টার বিস্টের পেটের মধ্যে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি ইউটিউবের অ্যালগরিদম কীভাবে কন্টেন্ট তৈরি প্রভাবিত করে তা পরীক্ষা করে, মিস্টারবিস্টকে একটি কেস স্টাডি হিসেবে ব্যবহার করে, যা অর্থবহ কন্টেন্টের পরিবর্তে সম্পৃক্ততা-চালিত কন্টেন্টের দিকে একটি পরিবর্তনকে তুলে ধরে। - এটি মিডিয়া সাক্ষরতার জন্য বিস্তৃত প্রভাব এবং ইউটিউব ও টিকটকের মতো প্ল্যাটফর্মগুলির সাংস্কৃতিক প্রভাব নিয়ে আলোচনা করে, যা পৃষ্ঠতল এবং প্রতিক্রিয়াশীল কন্টেন্টের দিকে একটি প্রবণতা নির্দেশ করে। - অ্যালগরিদমগুলি কীভাবে কন্টেন্ট গঠন করে এবং জনপ্রিয় নির্মাতারা সাংস্কৃতিক নিয়মগুলিতে কীভাবে প্রভাব ফেলে সে সম্পর্কে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি বিবেচনা করা হয়। </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">গিটহাব গিট অপারেশনগুলি ডাউন রয়েছে</a></h2>
<p>গিটহাব ১৩ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে একটি গিট অপারেশন আউটেজের সম্মুখীন হয়েছিল, যা অভ্যন্তরীণ লোড ব্যালান্সারে প্রভাবিত একটি কনফিগারেশন পরিবর্তনের কারণে হয়েছিল এবং এটি ২৩:৩৫ থেকে ০০:২৪ ইউটিসি পর্যন্ত স্থায়ী হয়েছিল। - সমস্যাটি কনফিগারেশন পরিবর্তন ফিরিয়ে নিয়ে সমাধান করা হয়েছিল এবং গিটহাব মনিটরিং এবং ডিপ্লয়মেন্ট প্রক্রিয়াগুলি উন্নত করার জন্য কাজ করছে যাতে অনুরূপ ঘটনা প্রতিরোধ করা যায়। - আউটেজটি গিটহাবের অ্যাকশনস এবং পেজেস পরিষেবাগুলিকেও প্রভাবিত করেছিল, যা তাদের প্ল্যাটফর্ম পরিষেবাগুলির আন্তঃসংযুক্ত প্রকৃতিকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>গিটহাব একটি বড় আউটেজের সম্মুখীন হয়েছিল যা গিট অপারেশনগুলিকে প্রভাবিত করেছিল, যার ফলে ডেভেলপারদের মধ্যে বিভ্রান্তি সৃষ্টি হয়েছিল যারা প্রাথমিকভাবে তাদের SSH কী বা স্থানীয় কনফিগারেশনের সমস্যাগুলি সন্দেহ করেছিল। - এই ঘটনা কেন্দ্রীভূত পরিষেবাগুলির উপর নির্ভর করার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরেছিল, যা স্ব-হোস্টিং এবং বিকেন্দ্রীভূত সিস্টেমের সুবিধাগুলি নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছিল। - যদিও সমস্যাটি সমাধান করা হয়েছিল, এটি গিটহাবের নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ এবং প্রয়োজনীয় কাজগুলির জন্য তৃতীয় পক্ষের প্ল্যাটফর্মগুলির উপর নির্ভর করার ঝুঁকিগুলিকে হাইলাইট করেছিল। </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 মুক্তি পেয়েছে ZFS raidz সম্প্রসারণ সহ</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 প্রকাশিত হয়েছে, যা RAIDZ Expansion, Fast Deduplication, Direct Input/Output, JSON আউটপুট এবং দীর্ঘ ফাইল নামের জন্য সমর্থন সহ উল্লেখযোগ্য বৈশিষ্ট্যগুলি প্রবর্তন করেছে। - এই প্রকাশনায় প্রয়োজনীয় বাগ ফিক্স এবং কর্মক্ষমতা উন্নয়ন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা লিনাক্স কার্নেল 4.18 - 6.12 এবং ফ্রিBSD সংস্করণ 13.3, 14.0 - 14.2 এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ। - এই আপডেটটি 134 জন অবদানকারীর একটি যৌথ প্রচেষ্টা, যার জন্য বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন এবং একটি পরিবর্তন লগ পর্যালোচনার জন্য উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ZFS 2.3 প্রকাশিত হয়েছে, যা RAIDZ সম্প্রসারণ, দ্রুত ডিডুপ্লিকেশন, সরাসরি IO, JSON আউটপুট এবং দীর্ঘ ফাইল নামের জন্য সমর্থন সহ বৈশিষ্ট্যগুলি প্রবর্তন করেছে। - RAIDZ সম্প্রসারণ বিশেষভাবে উল্লেখযোগ্য কারণ এটি ব্যবহারকারীদের বিদ্যমান RAIDZ পুলে নতুন ডিভাইস যোগ করার অনুমতি দেয় কোনো ডাউনটাইম ছাড়াই, যা স্টোরেজ ক্ষমতা বাড়ায়। - এই প্রকাশনাটি ZFS ব্যবহারকারীদের জন্য একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি হিসাবে বিবেচিত হয়, যা Btrfs এবং Windows Storage Spaces এর মতো অন্যান্য ফাইল সিস্টেমের সাথে তুলনা করে, যদিও পুল সংকুচিত করতে অক্ষমতার মতো কিছু সীমাবদ্ধতা রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">ওয়েবটপ – আলপাইন, উবুন্টু, ফেডোরা, এবং আর্চ কন্টেইনারগুলি সম্পূর্ণ ডেস্কটপ পরিবেশ সহ অন্তর্ভুক্ত করে</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop সম্পূর্ণ ডেস্কটপ পরিবেশ সহ কন্টেইনার প্রদান করে যা Alpine, Ubuntu, Fedora, এবং Arch এর উপর ভিত্তি করে তৈরি এবং ওয়েব ব্রাউজারের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য, যা x86-64 এবং arm64 আর্কিটেকচার উভয়কেই সমর্থন করে। ব্যবহারকারীরা নির্দিষ্ট ইমেজ ট্যাগ ব্যবহার করে XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, এবং IceWM এর মতো বিভিন্ন ডেস্কটপ পরিবেশ থেকে নির্বাচন করতে পারেন এবং নির্দিষ্ট URL এর মাধ্যমে ওয়েবটপে প্রবেশ করতে পারেন। নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে Docker-এর seccomp অপশন এবং প্রমাণীকরণ সেটআপ, পরিবেশ ভেরিয়েবলের মাধ্যমে কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলি উপলব্ধ, এবং ওপেন-সোর্স ড্রাইভার সহ GPU ত্বরণ সমর্থন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ওয়েবটপ অ্যালপাইন, উবুন্টু, ফেডোরা এবং আর্চের জন্য সম্পূর্ণ ডেস্কটপ পরিবেশ সহ কন্টেইনার সরবরাহ করে, যা ভিপিএন-এর পিছনে দ্রুত সেটআপের জন্য উপযুক্ত। ব্যবহারকারীরা ওয়েবটপের গতি এবং ব্যবহার সহজতার জন্য প্রশংসা করেন, বিশেষ করে যখন এটি গ্লুটুন কন্টেইনারের সাথে নিরাপদ সংযোগের জন্য ব্যবহার করা হয়, তবে ডিফল্ট প্রমাণীকরণের অভাবে নিরাপত্তা ব্যবস্থা ছাড়া কন্টেইনারগুলোকে ইন্টারনেটে উন্মুক্ত করার বিরুদ্ধে সতর্ক করেন। প্রকল্পটি ওপেন-সোর্স এবং নমনীয় হওয়ার জন্য মূল্যবান, যেখানে ব্যবহারকারীরা কনফিগারেশন শেয়ার করে, এবং কাসম এবং সেলকিসের মতো বিকল্পগুলি একই উদ্দেশ্যে উল্লেখযোগ্য। </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">অনুসন্ধানে দেখা গেছে, প্রতি ৫টি অনলাইন চাকরির বিজ্ঞাপনের মধ্যে ১টি হয় ভুয়া অথবা কখনো পূরণ হয় না।</a></h2>
<p>একটি সাম্প্রতিক গবেষণায় দেখা গেছে যে অনলাইন চাকরির বিজ্ঞাপনগুলির ২০% হয় মিথ্যা বা পূরণ হয় না, যা চাকরি প্রার্থীদের হতাশা বাড়ায়। - এই &quot;ভূত চাকরি&quot; প্রবণতা হতে পারে কোম্পানিগুলির জন্য একটি কৌশল তাদের বৃদ্ধির চিত্র প্রদর্শনের জন্য। - গ্রিনহাউস এবং লিঙ্কডইন-এর মতো চাকরি প্ল্যাটফর্মগুলি ব্যবহারকারীদের প্রকৃত চাকরির সুযোগ সনাক্ত করতে সহায়তা করার জন্য চাকরি যাচাইকরণ পরিষেবা চালু করেছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি গবেষণায় প্রকাশ করা হয়েছে যে অনলাইন চাকরির বিজ্ঞাপনগুলির ২০% হয় ভুয়া বা পূরণ হয় না, প্রায়শই মার্কিন অভিবাসন নীতির সাথে সামঞ্জস্য রাখতে কোম্পানিগুলির প্রয়োজনের কারণে। - কোম্পানিগুলি আদর্শ প্রার্থীদের খুঁজে পেতে, প্রয়োজনীয়তা পরিবর্তন করতে, বা পূর্বনির্ধারিত অভ্যন্তরীণ প্রার্থীদের থাকতে চাকরির বিজ্ঞাপনগুলি রেখে দিতে পারে। - চাকরির বাজার আবেদনকারীদের জন্য কঠিন, যারা প্রায়শই ঘোস্টিং এবং স্বয়ংক্রিয় প্রত্যাখ্যানের সম্মুখীন হয়, যা নিয়ন্ত্রক হস্তক্ষেপের আহ্বান জানায়। </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">চালকদের সেকেন্ড বাঁচানোর জন্য পথচারীদের জন্য একটি সংযোগস্থলকে অনিরাপদ করা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে যে, চৌরাস্তা গুলোতে পথচারীর নিরাপত্তা অগ্রাধিকার পাবে নাকি চালকের কার্যকারিতা, যেখানে কিছু লোক লাইট-নিয়ন্ত্রিত চৌরাস্তা এবং পথচারী স্ক্র্যাম্বলকে ৪-ওয়ে স্টপের চেয়ে বেশি পছন্দ করে। ট্রাফিক আইন এবং অবকাঠামো নকশা নিয়ে মতামত ভিন্ন হয়, যেখানে জেব্রা ক্রসিংয়ের নিরাপত্তা এবং লাল বাতিতে ডান দিকে মোড় নেওয়ার সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকি নিয়ে আলোচনা হয়। কিছু লোক বিকল্প সমাধানের পক্ষে যেমন গোলচত্বর বা ডাচ ট্রাফিক প্রকৌশল মানদণ্ড গ্রহণের পক্ষে যুক্তি দেন যাতে উভয় নিরাপত্তা এবং দক্ষতা বৃদ্ধি পায়। </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL হল ২০২৪ সালের ডেটাবেস ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম অফ দ্য ইয়ার</a></h2>
<p>PostgreSQL DB-Engines দ্বারা ২০২৪ সালের DBMS অফ দ্য ইয়ার পুরস্কার পেয়েছে, যা ৪২৩টি অন্যান্য ডাটাবেস ম্যানেজমেন্ট সিস্টেমকে অতিক্রম করে পঞ্চমবারের মতো এই স্বীকৃতি অর্জন করেছে। প্রায় ৩৫ বছরের ইতিহাস নিয়ে PostgreSQL এখনও উদ্ভাবন করে চলেছে, যা সেপ্টেম্বর ২০২৪-এ প্রকাশিত PostgreSQL 17-এর সাম্প্রতিক উন্নতিগুলিতে দেখা যায়। স্নোফ্লেক এবং মাইক্রোসফট যথাক্রমে দ্বিতীয় এবং তৃতীয় স্থান অর্জন করেছে, যেখানে স্নোফ্লেক তার ক্লাউড-ভিত্তিক ডেটা ওয়্যারহাউজিং এবং মাল্টি-ক্লাউড সমর্থনের জন্য উল্লেখযোগ্য, অন্যদিকে মাইক্রোসফ্ট অ্যাজুর এসকিউএল ডেটাবেস এবং এসকিউএল সার্ভারের মাধ্যমে শক্তিশালী পরিচালিত রিলেশনাল ডেটাবেস সরবরাহ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>PostgreSQL ২০২৪ সালের ডেটাবেস ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম অফ দ্য ইয়ার পুরস্কার পেয়েছে db-engines.com থেকে, যা এর ক্রমবর্ধমান জনপ্রিয়তা এবং শিল্পে স্বীকৃতি প্রদর্শন করে। ব্যবহারকারীরা উচ্চ লাইসেন্সিং খরচ এবং সম্পদের সীমাবদ্ধতার কারণে মাইক্রোসফট SQL সার্ভার থেকে PostgreSQL-এ পরিবর্তন করার কথা বিবেচনা করছেন, যদিও সম্ভাব্য মাইগ্রেশন চ্যালেঞ্জ রয়েছে। PostgreSQL তার শক্তিশালী বৈশিষ্ট্য এবং খরচ-সাশ্রয়ী হওয়ার জন্য পছন্দ করা হয়, যা এটিকে ভবিষ্যতের প্রকল্পগুলির জন্য একটি পছন্দের বিকল্প করে তোলে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী খরচ কমানোর জন্য Babelfish এর মতো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করেন। </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">গুগলের OAuth লগইন একটি ব্যর্থ স্টার্টআপ ডোমেইন কেনার বিরুদ্ধে সুরক্ষা প্রদান করে না</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি গুগলের OAuth লগইন সিস্টেমের একটি দুর্বলতাকে তুলে ধরে যখন একটি ব্যর্থ স্টার্টআপের ডোমেইন নতুন মালিক দ্বারা অধিগ্রহণ করা হয়, যা সম্ভাব্যভাবে অননুমোদিত সেবাগুলিতে প্রবেশের অনুমতি দিতে পারে। এই সমস্যা দেখা দেয় কারণ গুগল হয়তো মূল এবং নতুন ডোমেইন মালিকদের মধ্যে পার্থক্য করতে পারে না, যা ডোমেইন-ভিত্তিক প্রমাণীকরণ ব্যবহার করে এমন যে কোনো সিস্টেমকে প্রভাবিত করতে পারে। একটি প্রস্তাবিত সমাধান হল এমন অনন্য শনাক্তকারী ব্যবহার করা যা সময়ের সাথে সাথে অপরিবর্তিত থাকে, যদিও এই সমাধানের বাস্তবায়ন পরিচয় প্রদানকারীদের মধ্যে ভিন্ন হয়। </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">কোডিং দক্ষতা ব্যবহার করে প্যাসিভ আয় করা</a></h2>
<p>লেখক একজন সিটিও ভূমিকা থেকে একক উদ্যোক্তা হিসেবে রূপান্তরিত হয়েছেন, সফটওয়্যার পণ্যের একটি পোর্টফোলিওর মাধ্যমে সফলভাবে আরও বেশি উপার্জন করছেন। মূল কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে গভীর কাজের উপর মনোযোগ দেওয়া, ছোট প্রকল্প দিয়ে শুরু করা, দ্রুত পুনরাবৃত্তি করা এবং বিপণন প্রচেষ্টার জন্য সময় উৎসর্গ করা। যাত্রাটি অনিশ্চয়তার কারণে স্থিতিস্থাপকতার উপর জোর দেয়, তবে এই ক্যারিয়ার পথের অতুলনীয় স্বায়ত্তশাসন এবং স্বাধীনতাকে তুলে ধরে, কোডিং দক্ষতা সম্পন্ন ব্যক্তিদের এটি প্যাসিভ আয়ের জন্য বিবেচনা করার জন্য উৎসাহিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একজন ব্যবহারকারী বর্ণনা করেছেন যে কীভাবে তারা SEO স্প্যাম ওয়েবসাইটের মাধ্যমে প্যাসিভ আয় তৈরি করেছেন, যা মেয়াদোত্তীর্ণ ডোমেইন নাম ব্যবহার করে বার্ষিক প্রায় $30k উপার্জন করে, যদিও নৈতিক উদ্বেগ এবং গুগলের শেষ পর্যন্ত দমন করার পরেও। পোস্টটি প্যাসিভ আয়ের উপর একটি বিতর্ক উস্কে দিয়েছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী যুক্তি দিয়েছেন যে এটি প্রকৃতপক্ষে প্যাসিভ আয়ের চেয়ে ব্যবসা পরিচালনার সাথে বেশি সাদৃশ্যপূর্ণ। অংশগ্রহণকারীরা পার্শ্ব প্রকল্পগুলিতে অভিজ্ঞতা এবং চ্যালেঞ্জগুলি শেয়ার করেছেন, সময়, স্থিতিশীলতা এবং কৌশলগত পরিকল্পনার গুরুত্বকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">স্পেন অ-ইউরোপীয় ইউনিয়নের বাসিন্দাদের দ্বারা কেনা বাড়ির উপর ১০০% কর প্রস্তাব করেছে</a></h2>
<p>স্পেন অ-ইউরোপীয় ইউনিয়নের বাসিন্দাদের দ্বারা রিয়েল এস্টেট ক্রয়ের উপর ১০০% কর আরোপের কথা বিবেচনা করছে, যা আবাসন সংকট মোকাবেলা এবং জল্পনামূলক ক্রয় নিয়ন্ত্রণের লক্ষ্যে। প্রধানমন্ত্রী পেদ্রো সানচেজের প্রস্তাবের মধ্যে রয়েছে সামাজিক আবাসন সম্প্রসারণ এবং পর্যটক ভাড়াগুলি নিয়ন্ত্রণ করা, যা আবাসন মূল্য এবং আয়ের মধ্যে বৈষম্য মোকাবেলা করতে সহায়ক হবে। প্রস্তাবটির আইন হিসেবে ভবিষ্যৎ অনিশ্চিত, কিছু বিশ্লেষক এটিকে বিদেশি বিনিয়োগকারীদের জন্য একটি প্রতিবন্ধকতা হিসেবে দেখছেন, নিশ্চিত আইনগত পরিবর্তন হিসেবে নয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>স্পেন অ-ইউরোপীয় ইউনিয়নের বাসিন্দাদের দ্বারা কেনা বাড়ির উপর ১০০% কর আরোপের কথা বিবেচনা করছে যাতে আবাসন সাশ্রয়ীতা সমস্যার সমাধান করা যায়। - সমালোচকরা বলছেন যে বিদেশী ক্রেতারা উচ্চ আবাসন মূল্যের প্রধান কারণ নয়, বরং ধীর প্রশাসনিক প্রক্রিয়া এবং জোনিং আইনকে আরও গুরুত্বপূর্ণ কারণ হিসেবে উল্লেখ করেছেন। - এই প্রস্তাবটি আবাসন বাজারে বিদেশী মালিকানার ভূমিকা এবং সাশ্রয়ীতা সমস্যার সমাধানে এর কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্কের সূচনা করেছে। </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">অ্যাপল শীঘ্রই TSMC-এর অ্যারিজোনা ফ্যাব থেকে &#39;মেড ইন আমেরিকা&#39; চিপস পাবে</a></h2>
<p>অ্যাপল টিএসএমসি&#39;র অ্যারিজোনা কারখানার প্রসেসর পরীক্ষা করছে, প্রথম ত্রৈমাসিকের মধ্যে ব্যাপক উৎপাদনের পরিকল্পনা নিয়ে, যা স্থানীয়ভাবে উত্পাদিত চিপের জন্য টিএসএমসি&#39;র প্রথম মার্কিন গ্রাহক হতে পারে। - এই উদ্যোগটি মার্কিন সিলিকন স্বাধীনতা বাড়ানোর লক্ষ্যে, তাইওয়ানের উপর নির্ভরতা কমানোর জন্য, যা ভূ-রাজনৈতিক এবং প্রাকৃতিক ঝুঁকির প্রতি সংবেদনশীল। - টিএসএমসি&#39;র অ্যারিজোনা ফ্যাব উন্নত ৩এনএম এবং ২এনএম চিপ উৎপাদন করবে, স্থানীয় নিয়োগ এবং মার্কিন বিশ্ববিদ্যালয়গুলির সাথে অংশীদারিত্ব বাড়ানোর প্রচেষ্টা চলমান রয়েছে, যদিও প্যাকেজিং প্রাথমিকভাবে তাইওয়ানে ঘটবে যতক্ষণ না পিওরিয়া কারখানাটি কার্যকর হয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অ্যাপল টিএসএমসি&#39;র অ্যারিজোনা প্ল্যান্ট থেকে চিপ পাবে, কিন্তু সেগুলো প্যাকেজিংয়ের জন্য তাইওয়ানে ফেরত পাঠাতে হবে কারণ যুক্তরাষ্ট্রে পর্যাপ্ত সুবিধা নেই। - অ্যারিজোনা প্ল্যান্টের কর্মশক্তির ৫০% এরও বেশি তাইওয়ান থেকে এসেছে, যা যুক্তরাষ্ট্রের এসটিইএম (বিজ্ঞান, প্রযুক্তি, প্রকৌশল, এবং গণিত) ক্ষেত্রে একটি ফাঁক নির্দেশ করে। - চিপস অ্যাক্ট উদ্যোগ, যা যুক্তরাষ্ট্রের সেমিকন্ডাক্টর উৎপাদন বাড়ানোর লক্ষ্যে কাজ করছে, চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে কারণ &quot;মেড ইন আমেরিকা&quot; লেবেলটি প্রশ্নবিদ্ধ হচ্ছে প্যাকেজিং প্রক্রিয়া তাইওয়ানে হওয়ার কারণে, যদিও ২০২৭ সালের মধ্যে যুক্তরাষ্ট্রে প্যাকেজিং সক্ষমতা তৈরির পরিকল্পনা রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">কনজেশন প্রাইসিং চালু হওয়ার পর ম্যানহাটনের রাস্তায় ৪৩ হাজার কম গাড়িচালক</a></h2>
<p>যখন যানজট মূল্য নির্ধারণ কার্যকর করা হয়েছিল, তখন ৬০তম স্ট্রিটের নিচে ম্যানহাটনে প্রবেশকারী চালকদের সংখ্যা ৭.৫% হ্রাস পেয়েছিল, যা প্রতিদিনের সপ্তাহের দিনে ৪৩,০০০ কম চালকের সমান। যানজট কমে যাওয়ায় ট্রাফিক প্রবাহ উন্নত হয়েছে এবং বাসের গতি বেড়েছে, কিছু এক্সপ্রেস বাসে যাত্রী সংখ্যা বৃদ্ধি পেয়েছে। মেট্রোপলিটন ট্রান্সপোর্টেশন অথরিটি (এমটিএ) কিছু রাজনৈতিক বিরোধিতা সত্ত্বেও ট্রানজিট উন্নতির জন্য টোল রাজস্ব, যা বার্ষিক প্রায় ৫০০ মিলিয়ন ডলার অনুমান করা হয়, ব্যবহার করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ম্যানহাটনে যানজট মূল্যায়নের বাস্তবায়নের ফলে ৪৩,০০০ কম চালক হয়েছে, যা বাসের গতি বৃদ্ধি এবং সম্ভাব্যভাবে জরুরি সেবার প্রতিক্রিয়া সময় উন্নত করেছে। নীতিটি যানজট কমানো এবং বায়ুর গুণমান উন্নত করার জন্য তৈরি করা হয়েছে, যদিও এটি নিম্ন আয়ের ব্যক্তিদের উপর এর প্রভাব নিয়ে বিতর্ক সৃষ্টি করেছে। সমর্থকরা যুক্তি দেন যে এর সুবিধাগুলির মধ্যে রয়েছে আরও দক্ষ গণপরিবহন এবং পরিষ্কার বাতাস, যখন এই সুবিধাগুলির সাথে চালকদের প্রয়োজনের ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে আলোচনা অব্যাহত রয়েছে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="স্নাইক নিরাপত্তা গবেষক ক্ষতিকারক এনপিএম প্যাকেজ স্থাপন করেছেন যা কার্সর.কমকে লক্ষ্য করে।" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%95%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE%20%E0%A6%97%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%95%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%95%20%E0%A6%8F%E0%A6%A8%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%8F%E0%A6%AE%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%B0.%E0%A6%95%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A5%A4&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AA%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv-এর বিশেষ বৈশিষ্ট্য হল তাৎক্ষণিক পরিবেশ তৈরি করা সহজ করে তোলে</a></h2>
<p>Uv একটি অনন্য বৈশিষ্ট্য প্রদান করে যা পাইথনে অ্যাড-হক স্ক্রিপ্টিংকে সহজ করে তোলে নির্ভরতা এবং পরিবেশ ব্যবস্থাপনাকে সরলীকরণের মাধ্যমে। - ব্যবহারকারীরা একটি একক কমান্ড, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, চালাতে পারে স্ক্রিপ্ট চালানোর জন্য, যা গ্লোবাল পরিবেশ পরিবর্তন না করেই কাজ করে। - এই ব্যবহারের সহজতা এবং স্মরণযোগ্যতা uv-কে পাইথন প্যাকেজ ব্যবস্থাপনার জন্য একটি আকর্ষণীয় বিকল্প করে তোলে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Uv হল একটি প্যাকেজ ম্যানেজার যা পাইথন নির্ভরতা এবং সংস্করণগুলি পরিচালনা করা সহজ করে, যা প্রচলিত সরঞ্জাম যেমন pip, pyenv, এবং poetry এর তুলনায় সুবিধা প্রদান করে। - এটি ইনলাইন স্ক্রিপ্ট নির্ভরতা, দ্রুত পরিবেশ তৈরি, এবং পূর্ব-সংকলিত পাইথন বাইনারি বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা এর জনপ্রিয়তায় অবদান রাখে। - এর ভেঞ্চার ক্যাপিটাল সমর্থন এবং নন-পাইথন সফটওয়্যার ফাউন্ডেশন (PSF) বাইনারির উপর নির্ভরতা নিয়ে উদ্বেগ থাকা সত্ত্বেও, ব্যবহারকারীরা পাইথন প্রকল্প ব্যবস্থাপনার জন্য এর গতি এবং ব্যবহারকারীবান্ধবতা মূল্যায়ন করে। </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">আমি আমার সামাজিক মিডিয়া অ্যাকাউন্টগুলি মুছে দিয়েছি</a></h2>
<p>লেখক তাদের সামাজিক মিডিয়া অ্যাকাউন্টগুলি মুছে ফেলেছেন কারণ মেটা এবং টুইটারের মতো প্ল্যাটফর্মগুলি নৈতিক বিবেচনার চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দেওয়ার বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন। উল্লেখিত সমস্যাগুলির মধ্যে রয়েছে মার্ক জাকারবার্গের ফ্যাক্ট-চেকারদের বাদ দেওয়ার এবং ট্রাম্পের সাথে সহযোগিতা করার সিদ্ধান্ত, এবং ইলন মাস্কের বিতর্কিত কার্যকলাপ, যা একটি বিষাক্ত পরিবেশের সৃষ্টি করেছে। লেখক সামাজিক মিডিয়ার মানসিক স্বাস্থ্যের উপর নেতিবাচক প্রভাব, বিশেষ করে কিশোর-কিশোরীদের জন্য, জোর দিয়েছেন এবং সতর্কতার সাথে ব্লগিং এবং নতুন প্ল্যাটফর্মের মতো বিকল্পগুলি অনুসন্ধান করছেন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সোশ্যাল মিডিয়া অ্যাকাউন্ট মুছে ফেলা পরিচিতদের জীবন আপডেট মিস করার কারণ হতে পারে, যা সংযোগ বজায় রাখতে প্ল্যাটফর্মের ভূমিকা তুলে ধরে। যদিও কিছু লোক বিশ্বাস করেন যে গুরুত্বপূর্ণ সম্পর্কগুলি সরাসরি যোগাযোগের মাধ্যমে টিকে থাকবে, সামাজিক মাধ্যম প্রায়শই অগভীর সংযোগগুলি সহজতর করে যা ছেড়ে দেওয়ার সময় হারিয়ে যেতে পারে। সামাজিক মাধ্যম ত্যাগ করার সিদ্ধান্তটি ব্যক্তিগত, যা ব্যক্তিগত অগ্রাধিকার এবং বিভিন্ন ধরণের সম্পর্কের উপর আরোপিত মূল্যের দ্বারা প্রভাবিত হয়। </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">মূল অ্যাক্সেসের অধিকার</a></h2>
<p>ভোক্তাদের তাদের মালিকানাধীন ডিভাইসে যেকোনো সফটওয়্যার ইনস্টল করার অধিকার থাকা উচিত, কিন্তু কোম্পানিগুলি প্রায়ই বুটলোডার লক করে এবং রুট অ্যাক্সেস সীমিত করে, যা ব্যবহারকারীর নিয়ন্ত্রণকে সীমাবদ্ধ করে। - যদিও নিরাপত্তা একটি বৈধ উদ্বেগ, এই সীমাবদ্ধতাগুলি ভোক্তা-বিরোধী এবং প্রতিযোগিতা-বিরোধী হিসাবে দেখা হয়, যা ই-বর্জ্য বৃদ্ধি এবং মেরামতের বিকল্পগুলি সীমিত করে। - সমর্থকরা প্রস্তাব করেন যে &quot;রুট অ্যাক্সেসের অধিকার&quot; মেরামতের অধিকারের আলোচনায় অন্তর্ভুক্ত করা উচিত, যেখানে ঝুঁকি অত্যন্ত বেশি এমন গুরুত্বপূর্ণ সিস্টেমগুলির জন্য ব্যতিক্রম সহ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিভাইসগুলিতে রুট অ্যাক্সেস নিয়ে বিতর্কটি ভোক্তা স্বাধীনতা এবং বিক্রেতার নিয়ন্ত্রণের মধ্যে সংঘাতকে তুলে ধরে, যেখানে অনেকেই মালিকানাধীন ডিভাইসে যেকোনো সফটওয়্যার ইনস্টল করার অধিকারের পক্ষে সমর্থন জানায়। - সমালোচকরা যুক্তি দেন যে বিক্রেতা দ্বারা আরোপিত সীমাবদ্ধতাগুলি ভোক্তার নিয়ন্ত্রণ এবং গোপনীয়তার চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দেয়, ব্যবহারকারীদের তাদের ডিভাইস পরিবর্তন করার ক্ষমতা সীমিত করে। - আলোচনাটি সম্পত্তির অধিকার এবং নিজের ডিভাইস পরিচালনার স্বায়ত্তশাসনের বিস্তৃত থিমগুলিতে প্রসারিত হয়, যেখানে লকড ডিভাইসের নিরাপত্তা সুবিধা বনাম সচেতন ভোক্তার পছন্দের উপর ভিন্ন ভিন্ন মতামত রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">ডুম (১৯৯৩) একটি পিডিএফ-এ</a></h2>
<p>একজন ডেভেলপার একটি ডুম সোর্স পোর্ট তৈরি করেছেন যা একটি পিডিএফ ফাইলের মধ্যে কাজ করে, যা একটি অনুরূপ টেট্রিস প্রকল্প দ্বারা অনুপ্রাণিত। - প্রকল্পটি একটি পুরানো সংস্করণের এমস্ক্রিপ্টেন ব্যবহার করে সি কোডকে asm.js এ কম্পাইল করে, যা এটি পিডিএফের জাভাস্ক্রিপ্ট রানটাইমে চালানোর অনুমতি দেয়। - বাস্তবায়নটিতে একটি ৬-রঙের মনোক্রোম ডিসপ্লে অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং এটি শুধুমাত্র পিডিএফিয়াম ইঞ্জিন ব্যবহারকারী ক্রোমিয়াম-ভিত্তিক ব্রাউজারগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একজন ডেভেলপার একটি ডুম সোর্স পোর্ট তৈরি করেছেন যা একটি পিডিএফ ফাইলের মধ্যে কাজ করে, যা একটি অনুরূপ প্রকল্প অনুসরণ করে যা পিডিএফ-এ টেট্রিস চালায়। - প্রকল্পটি Emscripten ব্যবহার করে C কে asm.js এ কম্পাইল করে, যা পিডিএফ-এর সীমিত জাভাস্ক্রিপ্ট রানটাইমে চালানোর অনুমতি দেয় এবং মূল ডুম সোর্সের doomgeneric ফর্ক ব্যবহার করে। - এই উদ্ভাবনটি পিডিএফের মধ্যে কোড কার্যকর করার সম্ভাবনা এবং নিরাপত্তা প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উত্থাপন করেছে, যার সোর্স কোড GitHub-এ উপলব্ধ এবং কার্যকারিতা শুধুমাত্র PDFium ইঞ্জিন ব্যবহার করে ক্রোমিয়াম-ভিত্তিক ব্রাউজারগুলিতে সীমাবদ্ধ। </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">ডিবাগিং: এমনকি সবচেয়ে অধরা সমস্যাগুলি খুঁজে বের করার জন্য অপরিহার্য নিয়মাবলী (২০০৪)</a></h2>
<p>ডেভিড এ. হুইলার ডেভিড জে. আগানসের &quot;ডিবাগিং: দ্য ৯ ইনডিসপেনসেবল রুলস ফর ফাইন্ডিং ইভেন দ্য মোস্ট এলুসিভ সফটওয়্যার অ্যান্ড হার্ডওয়্যার প্রবলেমস&quot; বইটি পর্যালোচনা করেছেন, যা তিনি ডেভেলপারদের জন্য একটি ক্লাসিক সম্পদ হিসেবে উল্লেখ করেছেন। বইটি মৌলিক ডিবাগিং নীতিগুলোর উপর জোর দেয় যা নবীন এবং অভিজ্ঞ উভয় ডেভেলপারদের জন্য প্রযোজ্য, ব্যবহারিক উদাহরণ এবং বাস্তব জীবনের &quot;যুদ্ধের গল্প&quot; ব্যবহার করে এর নয়টি মূল নিয়মকে ব্যাখ্যা করে। উইলার বইটির প্রশংসা করেন এর ডেটা সংগ্রহ এবং অন্তর্বর্তী সমস্যাগুলি পরিচালনার উপর ফোকাসের জন্য, যদিও তিনি আরও নির্দিষ্ট টুল পরামর্শের ইচ্ছা প্রকাশ করেন, শেষ পর্যন্ত এর চিরন্তন ডিবাগিং অন্তর্দৃষ্টির জন্য এটি সুপারিশ করেন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিবাগিং জটিল সমস্যার সমাধানের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা শান্ত থাকা, সিস্টেম বোঝা এবং অনুমান যাচাই করার গুরুত্বকে জোর দেয়। - <code>git bisect</code> এর মতো টুলগুলি কার্যকর সমস্যা সমাধানে সহায়তা করতে পারে, যা একটি বাগ সৃষ্টিকারী নির্দিষ্ট পরিবর্তন সনাক্ত করে। - সমাধানগুলি যাচাই করা এবং ভবিষ্যতে পুনরাবৃত্তি রোধ করতে পরীক্ষাগুলি লেখার কথা বিবেচনা করা গুরুত্বপূর্ণ, যা একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতির প্রয়োজনীয়তা এবং কখনও কখনও রাবার ডাক ডিবাগিংয়ের মতো কৌশল ব্যবহারের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">পুরনো সিনেমায় কীভাবে তারা গাড়িগুলোকে ভেঙে ফেলত (২০১৭)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পুরনো চলচ্চিত্রে, গাড়ি ভেঙে ফেলার জন্য ব্যবহার করা হতো বাস্তবিক প্রভাব, যেমনটি দেখা যায় ১৯৬৫ সালের ফরাসি চলচ্চিত্র &quot;Le Corniaud&quot;-এ, যেখানে একটি গাড়ি খুলে ফেলা এবং পুনরায় জোড়া লাগানোর জন্য হুক এবং বিস্ফোরক বল্ট ব্যবহার করা হয়েছিল একটি দৃশ্যের জন্য। এই স্টান্টগুলির জন্য প্রয়োজন ছিল বিস্তারিত পরিকল্পনা এবং প্রকৌশল, যা সেই সময়ের গাড়ির সহজ নির্মাণ দ্বারা সহজতর হয়েছিল। আধুনিক চলচ্চিত্রগুলি সম্ভবত অনুরূপ দৃশ্যের জন্য CGI (কম্পিউটার-জেনারেটেড ইমেজারি) ব্যবহার করবে সমসাময়িক যানবাহনের জটিলতা এবং নিরাপত্তা মানের কারণে। </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">পছন্দ-ভিত্তিক গেমগুলিতে মানক প্যাটার্ন (২০১৫)</a></h2>
<p>স্যাম কাবো অ্যাশওয়েলের ব্লগ পোস্টটি পছন্দ-ভিত্তিক গেমগুলিতে পুনরাবৃত্তি হওয়া ডিজাইন প্যাটার্নগুলি অন্বেষণ করে, যার মধ্যে রয়েছে টাইম কেভ, গন্টলেট, ব্রাঞ্চ এবং বটলনেক এবং অন্যান্য, যা গেমপ্লে এবং বর্ণনামূলক কাঠামোকে প্রভাবিত করে। এই প্যাটার্নগুলি খেলোয়াড়ের অভিজ্ঞতা এবং গল্পের অগ্রগতিকে প্রভাবিত করে, ইন্টারেক্টিভ ফিকশনের উদাহরণগুলি তাদের প্রয়োগকে চিত্রিত করে। পোস্টটি উল্লেখ করে যে এই প্যাটার্নগুলি নমনীয় এবং গেম ডিজাইনে কঠোর বিভাগ না হয়ে ওভারল্যাপ করতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পছন্দ-ভিত্তিক গেমগুলি প্লেয়ারের ক্ষমতাকে বাড়ানোর জন্য বর্ণনামূলক শাখা ব্যবহার করে, তবে এটি &quot;টাইম কেভস&quot; এর দিকে নিয়ে যেতে পারে, যেখানে কিছু পথ অত্যন্ত বিশদ হয় এবং অন্যগুলি অপর্যাপ্তভাবে বিকশিত হয়, যার ফলে খেলোয়াড়রা মূল বিষয়বস্তু মিস করতে পারে। টুলগুলি একটি প্রধান গল্পের কাণ্ড তৈরি করতে সহায়তা করতে পারে যার পাশে পথ রয়েছে যা পুনরায় যোগ দেয়, তবে শাখা তৈরি করা জটিল এবং সম্পদ-নিবিড় থাকে, যা কিছু লোককে লিনিয়ার গল্প বা স্যান্ডবক্স মেকানিক্সের পক্ষে সমর্থন করতে প্ররোচিত করে। ডিস্কো এলিসিয়াম এবং নিয়ার অটোমাটা-এর মতো গেমগুলি তাদের শাখাবিন্যাসের সফল ব্যবহারের জন্য উল্লেখযোগ্য, এবং এআই-এর সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা চলছে যে এটি গতিশীলভাবে গল্পের পথ তৈরি করতে পারে, যদিও বর্তমান প্রযুক্তি এখনও সুসংগত বর্ণনা অর্জন করতে সক্ষম নাও হতে পারে। </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">ফ্রি মুভি: ফ্রেম-বাই-ফ্রেম, হাতে আঁকা পুনরুৎপাদন &quot;দ্য বি মুভি&quot; (২০২৩)</a></h2>
<p>এমএসসিএইচএফ ইন্টারঅ্যাকটিভ &quot;দ্য ফ্রি মুভি&quot; নামে একটি সহযোগী প্রকল্প চালু করেছে যেখানে ব্যবহারকারীরা ফ্রেম-বাই-ফ্রেম বি মুভি পুনরায় তৈরি করছেন, যার মধ্যে ৯২% ফ্রেম ইতিমধ্যে সম্পন্ন হয়েছে। অংশগ্রহণকারীরা প্রকল্পে তাদের অবদান আঁকা, মুছে ফেলা এবং পূর্বরূপ দেখার মাধ্যমে সক্রিয়ভাবে জড়িত হতে পারেন। MSCHF ইন্টারঅ্যাকটিভের পরবর্তী উচ্চাকাঙ্ক্ষী প্রকল্প হল সিনেমা DUNE-এর ফ্রেম-বাই-ফ্রেম পুনর্নির্মাণ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি ভক্ত-নির্মিত, ফ্রেম-বাই-ফ্রেম হাতে আঁকা সংস্করণ &quot;দ্য বি মুভি&quot; তৈরি করা হয়েছে, যা &quot;শ্রেক রিটোল্ড&quot; এবং &quot;স্টার ওয়ার্স আনকাট&quot; এর মতো সহযোগী প্রকল্পগুলির প্রবণতাকে অনুসরণ করে। এই প্রকল্পগুলিতে একাধিক স্রষ্টা ছোট ছোট অংশে অবদান রাখেন, যার ফলে গুণমান এবং হাস্যকর ফলাফলের মিশ্রণ ঘটে, যা একটি মিম-কেন্দ্রিক পদ্ধতির প্রতিফলন করে। ‘দ্য ফ্রি মুভি’ সম্পর্কে মতামত ভিন্ন ভিন্ন। কিছু দর্শক নিম্নমানের ফ্রেমগুলোকে বিরক্তিকর মনে করেন, আবার অন্যরা প্রকল্পটির বিশৃঙ্খল এবং জনসাধারণের অংশগ্রহণমূলক প্রকৃতিকে উপভোগ করেন। </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">ডিস্কো এলিসিয়াম এক্সপ্লোরার</a></h2>
<p>ডিস্কো এলিসিয়াম এক্সপ্লোরার প্রকল্প ব্যবহারকারীদেরকে গেম ডিস্কো এলিসিয়ামের সংলাপগুলি ভিজ্যুয়ালাইজ এবং শুনতে দেয়, যার সমস্ত অধিকার স্টুডিও ZA/UM দ্বারা সংরক্ষিত। - প্রকল্পটি সংলাপ অনুসন্ধান, কথোপকথন তৈরি এবং সেগুলি ভিজ্যুয়ালাইজ করার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, যা ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে। - এটি চীনা, জার্মান এবং কোরিয়ান সহ একাধিক ভাষা সমর্থন করে, যা এটিকে একটি বৃহত্তর দর্শকের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য করে তোলে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিস্কো এলিসিয়াম তার জটিল কথোপকথন গ্রাফ তৈরি করতে আর্টিসি:ড্রাফট, একটি মিডলওয়্যার টুল, ব্যবহার করে, যা বড় প্রকল্পগুলিতে কর্মক্ষমতার চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও একটি প্রযুক্তিগত কৃতিত্ব প্রদর্শন করে। গেমটি তার গল্প বলার এবং জটিল সংলাপ ব্যবস্থার জন্য প্রশংসিত হয়েছে, যা পেন্টিমেন্ট এবং আলফা প্রোটোকলের মতো অন্যান্য বর্ণনামূলক-কেন্দ্রিক গেমগুলির সাথে তুলনা করা হয়। এর অনন্য আরপিজি মেকানিক্সের জন্য উল্লেখযোগ্য, যা যুদ্ধের চেয়ে সংলাপ এবং গল্পের উপর জোর দেয়, ডিস্কো এলিসিয়াম তার রাজনৈতিক থিমগুলির উপর মিশ্র মতামত অর্জন করে কিন্তু গল্প-চালিত গেমিংয়ে একটি উল্লেখযোগ্য কৃতিত্ব হিসাবে স্বীকৃত। </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">যদি আমাদের সেরা পণ্য প্রকৌশল সংস্থা থাকত, তবে এটি কেমন দেখাত?</a></h2>
<p>টোকিওতে আঞ্চলিক স্ক্রাম গ্যাদারিং-এর মূল বক্তব্যে ইঞ্জিনিয়ারিং-এর ভাইস প্রেসিডেন্ট সফল পণ্য ইঞ্জিনিয়ারিং সংস্থার মূল উপাদানগুলোর উপর আলোকপাত করেন: মানুষ, অভ্যন্তরীণ গুণমান, ভালোবাসা, দৃশ্যমানতা, চপলতা এবং লাভজনকতা। শীর্ষ প্রতিভা আকর্ষণের গুরুত্ব, বর্জ্য হ্রাস করে অভ্যন্তরীণ গুণমান বজায় রাখা, এবং অংশীদারদের প্রয়োজন বোঝার মাধ্যমে পণ্যের প্রিয়তা নিশ্চিত করার উপর জোর দেওয়া হয়েছে। চরম প্রোগ্রামিং (XP) এবং ফ্লুইড স্কেলিং টেকনোলজি (FaST) এর ব্যবহারকে গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে যাতে চটপটে এবং অভিযোজন ক্ষমতা বৃদ্ধি পায়, একই সাথে পণ্যের সাথে ব্যবসায়িক লক্ষ্যগুলিকে সামঞ্জস্য করে লাভজনকতা অর্জন করা যায়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি একটি আদর্শ পণ্য প্রকৌশল সংস্থার বৈশিষ্ট্যগুলি অন্বেষণ করে, যেখানে ব্যবস্থাপনা শৈলী, সিদ্ধান্ত গ্রহণ প্রক্রিয়া এবং উৎপাদনশীলতার উপর গুরুত্ব দেওয়া হয়। - মতামত ভিন্ন, কিছু লোক বিতরণকৃত সিদ্ধান্ত গ্রহণের পক্ষে সওয়াল করে যা শ্রেণীবদ্ধ কাঠামোর উপর নির্ভর করে, অন্যদিকে কিছু লোক সিইওদের দ্বারা সিদ্ধান্তমূলক পছন্দ করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়। - কথোপকথনটি উৎপাদনশীলতা পরিমাপের চ্যালেঞ্জ এবং উদ্ভাবন ও কর্মচারীর সন্তুষ্টির উপর সাংগঠনিক সংস্কৃতির প্রভাব নিয়েও আলোচনা করে, যেখানে মেটা এবং অ্যামাজনের মতো কোম্পানিগুলিকে উদাহরণ হিসেবে উল্লেখ করা হয়। </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">লাইভ লন্ডন আন্ডারগ্রাউন্ড / বাস মানচিত্রগুলি TfL ট্রেডমার্ক অভিযোগের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে</a></h2>
<p>জুন ২০১০-এ, লন্ডন আন্ডারগ্রাউন্ডের একটি লাইভ মানচিত্র তৈরি করা হয়েছিল যা ট্রান্সপোর্ট ফর লন্ডন (TfL)-এর ওপেন ডেটা API ব্যবহার করে, যা জনপ্রিয়তা এবং গণমাধ্যমের দৃষ্টি আকর্ষণ করেছিল। ৭ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে, TfL ট্রেডমার্ক সংক্রান্ত উদ্বেগের কারণে মানচিত্রটি অপসারণের অনুরোধ জানায়, যার ফলে সম্ভাব্য সমন্বয় সত্ত্বেও এটি বন্ধ হয়ে যায়। স্রষ্টার সাইট, traintimes.org.uk, সক্রিয় রয়েছে, এবং লাইভ বাস তথ্য bustimes.org-এ উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ট্রান্সপোর্ট ফর লন্ডন (TfL) ট্রেডমার্ক অভিযোগের পর traintimes.org.uk ওয়েবসাইট থেকে লাইভ লন্ডন আন্ডারগ্রাউন্ড এবং বাসের মানচিত্র সরিয়ে নিয়েছে। - TfL-এর অভিযোগ ইমেলটি এর অস্পষ্টতার জন্য সমালোচিত হয়েছে এবং এটি যুক্তরাজ্যে ভিত্তিক ওয়েবসাইট হওয়া সত্ত্বেও মার্কিন আইনের উল্লেখ করেছে। - এই ঘটনা শখের ডেভেলপার এবং ট্রেডমার্ক প্রয়োগের মধ্যে চলমান উত্তেজনাকে তুলে ধরে, যেখানে TfL-এর উচিত কি না অ-বাণিজ্যিক ব্যবহারের জন্য বিনামূল্যে লাইসেন্স প্রদান করা উচিত তা নিয়ে বিতর্ক চলছে। </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">কিউবস ওএস: একটি যুক্তিসঙ্গত নিরাপদ অপারেটিং সিস্টেম</a></h2>
<p>কিউবস ওএস একটি অত্যন্ত সুরক্ষিত অপারেটিং সিস্টেম যা বিশেষজ্ঞদের দ্বারা সমর্থিত, যার মধ্যে এডওয়ার্ড স্নোডেনও রয়েছেন, এর শক্তিশালী বিচ্ছিন্নতা ক্ষমতার জন্য, যা সংবেদনশীল কাজের জন্য উপযুক্ত। - এটি একাধিক অপারেটিং সিস্টেম চালানোর সমর্থন করে এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা বাড়ানোর জন্য হোনিক্সের সাথে সংহত হয়, যা সাংবাদিক এবং ফ্রিডম অফ দ্য প্রেস ফাউন্ডেশনের মতো সংস্থাগুলির কাছে আকর্ষণীয়। - কিউবস সম্প্রদায় নতুনদের স্বাগত জানায়, সহায়তা, সম্পদ এবং অবদান বা দান করার সুযোগ প্রদান করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কিউবস ওএস একটি নিরাপত্তা-কেন্দ্রিক অপারেটিং সিস্টেম যা ভার্চুয়ালাইজেশন ব্যবহার করে কাজগুলোকে আলাদা করে, অ্যাপ্লিকেশন এবং কাজগুলোকে বিচ্ছিন্ন করে নিরাপত্তা বাড়ায়। - ব্যবহারকারীরা গ্রাফিক্স পারফরম্যান্স এবং ব্যাটারি লাইফ নিয়ে সমস্যার কথা জানিয়েছেন, কারণ এটি সফটওয়্যার রেন্ডারিংয়ের উপর নির্ভর করে, যা ভিডিও প্লেব্যাক এবং সামগ্রিক সিস্টেম পারফরম্যান্সকে প্রভাবিত করে। - এর নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য প্রশংসিত হলেও, কিউবস ওএস উচ্চ গ্রাফিক্স বা ব্যাটারি চাহিদাযুক্ত ব্যবহারকারীদের জন্য উপযুক্ত নাও হতে পারে, তবে এটি উচ্চ নিরাপত্তার প্রয়োজন এমন ব্যক্তিদের জন্য সুপারিশ করা হয়, যেমন সাংবাদিক বা আইটি নিরাপত্তা পেশাদার। </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">ক্যানভা আউটেজ: স্যাচুরেশন এবং স্থিতিস্থাপকতার আরেকটি গল্প</a></h2>
<p>ক্যানভা আউটেজটি একটি নতুন এডিটর পেজ সংস্করণের স্থাপনার কারণে হয়েছিল, যা &quot;থান্ডারিং হার্ড&quot; প্রভাব সৃষ্টি করেছিল এবং প্রতি সেকেন্ডে ১.৫ মিলিয়ন অনুরোধ API গেটওয়েকে অভিভূত করেছিল। - একটি পুরনো ট্রাফিক নিয়ম ব্যবহারকারীর ট্রাফিককে পাবলিক ইন্টারনেটের মাধ্যমে রুট করেছিল, যা উচ্চ ল্যাটেন্সি এবং ব্যাকলগ সৃষ্টি করেছিল, যখন API গেটওয়ের একটি পরিচিত কর্মক্ষমতা সমস্যা পরিস্থিতি আরও খারাপ করেছিল। - ক্যানভা ইঞ্জিনিয়াররা ম্যানুয়ালি হস্তক্ষেপ করে ক্ষমতা বৃদ্ধি করে এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের ফায়ারওয়াল ব্যবহার করে সাময়িকভাবে ট্রাফিক ব্লক করে, যা সংকটের সময় সিস্টেম কর্মক্ষমতা সমস্যাগুলি পরিচালনায় মানব হস্তক্ষেপের গুরুত্বকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ক্যানভা আউটেজ কনটেন্ট ডেলিভারি নেটওয়ার্ক (CDN) স্যাচুরেশন এবং স্থিতিস্থাপকতার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যা সাধারণত ঘটে যখন অনেক ব্যবহারকারী একসাথে সার্ভারে প্রবেশ করে, ফলে ওভারলোড হয়। - প্রস্তাবিত সমাধান যেমন স্তরিত বিতরণ এবং প্রিহিটিং প্রায়ই ব্যর্থ হয়, যখন পিয়ার-টু-পিয়ার (P2P) প্রোটোকল যেমন বিটটরেন্ট পাইরেসি এবং নিয়ন্ত্রণের উদ্বেগের সম্মুখীন হয়, যার ফলে স্পটিফাই এবং ব্লিজার্ডের মতো কোম্পানিগুলি সেগুলি পরিত্যাগ করে। - কার্যকর লোড ম্যানেজমেন্ট কৌশল, যেমন সংযোগ সীমাবদ্ধ করা এবং সূচকীয় ব্যাকঅফ ব্যবহার করা, এই সমস্যাগুলি প্রশমিত করার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা উচ্চ ট্রাফিক দক্ষতার সাথে পরিচালনা করার জন্য শক্তিশালী অবকাঠামো এবং কৌশলগত পরিকল্পনার গুরুত্বকে তুলে ধরে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv-এর বিশেষ বৈশিষ্ট্য হল তাৎক্ষণিক পরিবেশ তৈরি করা সহজ করে তোলে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv-%E0%A6%8F%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%87%E0%A6%B7%20%E0%A6%AC%E0%A7%88%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%B9%E0%A6%B2%20%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A7%8E%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%A3%E0%A6%BF%E0%A6%95%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B6%20%E0%A6%A4%E0%A7%88%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%B9%E0%A6%9C%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%20%E0%A6%A4%E0%A7%8B%E0%A6%B2%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A9%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">আমার সাথে কল শিডিউল করার চেষ্টা বন্ধ করুন</a></h2>
<p>নতুন সেবা পরীক্ষাগুলি প্রায়ই স্থায়ী অনুসরণ এবং বিপণন ইমেলগুলির দিকে নিয়ে যায়, যা প্রাথমিক যোগাযোগকে নিরলস বিক্রয় প্রস্তাবে পরিণত করে। বিক্রয় প্রক্রিয়াটি প্রায়শই ক্লান্তিকর এবং সময়সাপেক্ষ হয়, বিশেষ করে বড় কোম্পানিগুলিতে, যেখানে পণ্যগুলি প্রায়ই প্রত্যাশা পূরণ করে না এবং সীমিত সহায়তা প্রদান করে। গ্রাহকরা প্রায়ই আরও ভাল ওপেন-সোর্স বিকল্পগুলিতে স্যুইচ করেন, যার ফলে ধরে রাখার প্রচেষ্টা সত্ত্বেও মূল পরিষেবা থেকে নীরব প্রস্থান ঘটে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ছোট স্টার্টআপ মালিকরা বড় ব্যবসার সাথে কাজ করার সময় চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন, যেমন অপ্রয়োজনীয় ডেমো, মূল্য তুলনা এবং দীর্ঘ ক্রয় প্রক্রিয়া, যা বড় ব্যবসার জন্য বাড়তি খরচের দিকে নিয়ে যায়। - বিক্রয় প্রক্রিয়াটি প্রায়ই অকার্যকর হয়, অপ্রয়োজনীয় মিটিং এবং হতাশাজনক কৌশল জড়িত থাকে, যা স্বচ্ছতা, সরল যোগাযোগ এবং নমনীয় বিকল্পের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। - একটি সফল পদ্ধতি হল এমন একটি পরিষেবা তৈরি করা যা সহজে সংহত করা যায়, গ্রাহকদের আনন্দিত করে এবং একটি সহজ মূল্য মডেল অফার করে, সাধারণত অপঠিত ডকুমেন্টেশন এবং অনৈতিক বিক্রয় কৌশলের সমস্যাগুলি সত্ত্বেও। </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: ফ্রি গেম অ্যাসেটস</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Kenney.nl গেম ডেভেলপমেন্ট এবং দ্রুত প্রোটোটাইপিংয়ের জন্য বিশেষভাবে উপযোগী উচ্চ-মানের, বিনামূল্যের গেম অ্যাসেট সরবরাহের জন্য বিখ্যাত। প্ল্যাটফর্মটি একটি শক্তিশালী অনুসারী অর্জন করেছে, যা কেনিকে &quot;অ্যাসেট জিসাস&quot; উপাধি দিয়েছে তার গেম ডেভেলপমেন্ট সম্প্রদায়ের অবদানের জন্য। বিনামূল্যে গেম অ্যাসেটের জন্য অতিরিক্ত সম্পদগুলির মধ্যে রয়েছে OpenGameArt.org এবং Itch.io, যখন রয়্যালটি-মুক্ত সঙ্গীত পাওয়া যেতে পারে কেভিন ম্যাকলিওড এবং হিটলি ব্রোসের মতো শিল্পীদের কাছ থেকে। </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">পিএইচডি-র চিত্রিত গাইড</a></h2>
<p>একটি চিত্রিত গাইড ব্যবহার করা হয় নতুন পিএইচ.ডি. শিক্ষার্থীদের বোঝানোর জন্য যে কীভাবে একটি পিএইচ.ডি. মানব জ্ঞানের সীমানা প্রসারিত করে, যা একটি ছোট খাঁজ হিসেবে প্রতীকীভাবে দেখানো হয়। মুদ্রিত গাইড থেকে প্রাপ্ত অর্থ জেনেটিক ব্যাধি নিয়ে গবেষণাকে সমর্থন করে, যা লেখকের ছেলের বিরল অবস্থার সাথে তার ব্যক্তিগত সংযোগ দ্বারা অনুপ্রাণিত। গাইডটি ক্রিয়েটিভ কমন্সের অধীনে লাইসেন্সপ্রাপ্ত, যা শেয়ারিংকে অনুমতি দেয় তবে অবশ্যই উৎস উল্লেখ করতে হবে, এবং এটি একাধিক ভাষায় উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ম্যাট মাইটের &#39;দ্য ইলাস্ট্রেটেড গাইড টু এ পিএইচডি&#39; পিএইচডি যাত্রায় একটি প্রিয় সমস্যার অনুসরণ এবং জ্ঞানের অবিরাম অনুসন্ধানের গুরুত্বকে জোর দেয়। আলোচনাটি একাডেমিয়ার চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে, যেমন প্রকাশনার চাপ এবং গবেষণায় গুণমানের চেয়ে পরিমাণকে অগ্রাধিকার দেওয়ার ঝুঁকি। গাইডটি ব্যক্তিগত উন্নয়ন এবং ক্যারিয়ারের সুযোগের জন্য পিএইচডি অভিজ্ঞতার মূল্যকে তুলে ধরে, সঠিক উপদেষ্টা নির্বাচন এবং আন্তঃবিভাগীয় কাজ অনুসন্ধানের গুরুত্বকে জোর দেয়। </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">কেন আমি কমন লিস্প বেছে নিয়েছি</a></h2>
<p>লেখক কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস (CLI) অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য ক্লোজারের ধীর স্টার্টআপ সময় এবং সম্প্রদায়ের উদ্বেগের অভাবের কারণে ক্লোজার থেকে কমন লিস্পে স্থানান্তরিত হয়েছেন। কমন লিস্পকে বেছে নেওয়া হয়েছিল তার দ্রুত শুরু হওয়া স্ট্যান্ডঅ্যালোন এক্সিকিউটেবল তৈরি করার ক্ষমতা, ভিম টেক্সট এডিটরের সাথে সামঞ্জস্যতা, উইন্ডোজ, ম্যাক এবং লিনাক্স জুড়ে সমর্থন এবং এর শক্তিশালী সম্প্রদায় এবং ইকোসিস্টেমের জন্য। লেখক তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেন যাতে নতুনরা কমন লিস্পের সুবিধাগুলি বুঝতে পারে এবং কীভাবে তারা এটি কার্যকরভাবে ব্যবহার করতে অভ্যস্ত হয়েছিল। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লেখক কমন লিস্পের গতিশীল সিস্টেমের উপর আলোকপাত করেছেন, যা মূল সোর্স কোড ছাড়াই সমস্যা সমাধানের অনুমতি দেয়, এর নমনীয়তা এবং দৃঢ়তা প্রদর্শন করে। এসবিসিএল, একটি কমন লিস্প ইমপ্লিমেন্টেশন, দ্রুত সমস্যার সমাধান সক্ষম করার জন্য প্রশংসিত হয়, এমনকি সেই পরিস্থিতিতেও যেখানে সোর্স কোড উপলব্ধ নয়। আলোচনায় সংস্করণ নিয়ন্ত্রণের গুরুত্ব এবং সীমাবদ্ধতাগুলি, বিশেষত যখন সংগ্রহস্থল হারিয়ে যায়, এবং Lisp এর সাথে Clojure এবং Julia এর মতো ভাষার তুলনাও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">এআই প্রতিষ্ঠাতারা তিক্ত পাঠ শিখবে</a></h2>
<p>ঐতিহাসিকভাবে, সাধারণ এআই পদ্ধতিগুলি বিশেষায়িত পদ্ধতিগুলির চেয়ে ভালো ফলাফল দেখিয়েছে, যেমনটি বক্তৃতা স্বীকৃতি এবং কম্পিউটার ভিশনের ক্ষেত্রে দেখা যায়। - রিচার্ড সাটনের &quot;দ্য বিটার লেসন&quot; জোর দেয় যে সাধারণ পদ্ধতিগুলি, যা গণনা ব্যবহার করে, সেগুলি মানব ডোমেইন জ্ঞানের উপর নির্ভরশীল পদ্ধতিগুলির চেয়ে বেশি কার্যকর। - পোস্টটি প্রস্তাব করে যে এআই প্রতিষ্ঠাতাদের উচিত এমন পণ্য তৈরি করার দিকে মনোনিবেশ করা যা মডেলের উন্নতিগুলিকে কাজে লাগায়, বর্তমান মডেলের সীমাবদ্ধতাগুলির জন্য ক্ষতিপূরণ দেওয়ার পরিবর্তে, কারণ এটি একটি আরও টেকসই কৌশল। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এআই স্টার্টআপগুলি প্রসঙ্গ প্রদানের ক্ষেত্রে একটি মৌলিক চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়, কারণ এআই সিস্টেমগুলি কার্যকরভাবে কাজ করার জন্য নির্দিষ্ট তথ্য এবং পদক্ষেপের প্রয়োজন হয়। - সফল এআই স্টার্টআপগুলি সম্ভবত প্রয়োজনীয় প্রসঙ্গ সরবরাহের জন্য ETL (এক্সট্র্যাক্ট, ট্রান্সফর্ম, লোড) প্রক্রিয়াগুলির উপর মনোযোগ দেবে, যা প্রশিক্ষণ ডেটা এবং অনুসন্ধান ক্ষমতার গুরুত্বকে জোর দেয়। - এআই শিল্পটি স্মার্টফোন খাতের মতোই বিকশিত হতে পারে, যেখানে বড় কোম্পানিগুলি ডেটা মালিকানার কারণে আধিপত্য বিস্তার করে, তবে স্টার্টআপগুলি ডোমেইন-নির্দিষ্ট মডেল তৈরি করে এবং জটিল সিস্টেম ইন্টিগ্রেশন এবং ডেটা ব্যবস্থাপনা পরিচালনা করে সফল হতে পারে। </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">অ্যারন সোয়ার্টজ এবং স্যাম অল্টম্যান</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অ্যারন সোয়ার্টজ ছিলেন একজন খ্যাতনামা প্রযুক্তিগত প্রতিভা এবং কর্মী, যিনি আরএসএস, মার্কডাউন এবং ক্রিয়েটিভ কমন্সের মতো প্রকল্পে অবদান রেখেছিলেন, কিন্তু জেস্টোর থেকে একাডেমিক প্রবন্ধ ডাউনলোড করার জন্য আইনি চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়েছিলেন। পোস্টটি সোয়ার্টজের সক্রিয়তা এবং স্যাম অল্টম্যানের ওপেনএআই-এ কর্পোরেট সাফল্যের মধ্যে পার্থক্য তুলে ধরে, যা প্রযুক্তি শিল্পে বৈধতা এবং নৈতিকতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে। আলোচনাটি প্রযুক্তি সংস্কৃতিতে উভয় ব্যক্তির ইতিবাচক অবদানের ভিন্ন ভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি এবং ব্যক্তি ও কর্পোরেশনের মধ্যে আইনি আচরণের বৈষম্যকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">সি যে স্পষ্ট কাজগুলি করা উচিত</a></h2>
<p>ডি ল্যাং সম্প্রদায় ডি কম্পাইলারের মধ্যে একটি সি কম্পাইলারকে একীভূত করেছে, যা ImportC নামে পরিচিত, স্ট্যান্ডার্ড সি-তে অব্যবহৃত সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য, যা এখন C23 এ রয়েছে। - ImportC ফাংশনগুলিকে কম্পাইল সময়ে কার্যকর করতে সক্ষম করে, আলাদা বিল্ডের প্রয়োজন ছাড়াই কম্পাইল-টাইম ইউনিট টেস্টিংকে সহজতর করে। - এটি ফরোয়ার্ড রেফারেন্সিং এবং .h ফাইল ছাড়াই ঘোষণাগুলি আমদানি করাকেও সমর্থন করে, যা উন্নয়ন প্রক্রিয়াকে সহজ করে তোলে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সি ভাষায় হেডার ফাইলগুলি পাবলিক এবং প্রাইভেট ইন্টারফেসের মধ্যে পার্থক্য করে, যা কিছু ডেভেলপারদের দ্বারা সরলতা এবং ব্যবহারের সহজতার জন্য প্রশংসিত হয়। - আধুনিক টুল যেমন রাস্টের <code>cargo doc</code> কোডের পুনরাবৃত্তি ছাড়াই ডকুমেন্টেশন এবং ইন্টারফেসের কার্যকর ব্যবস্থাপনা প্রদান করে, যা অন্যদের কাছে আকর্ষণীয়। - এই পদ্ধতিগুলির মধ্যে পছন্দ প্রায়শই ব্যক্তিগত পছন্দ, প্রকল্পের প্রয়োজন এবং দলের কাজের প্রবাহের উপর নির্ভর করে। </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">বিশ্বের সবচেয়ে অন্ধকার এবং পরিষ্কার আকাশ শিল্প মেগাপ্রকল্পের ঝুঁকিতে</a></h2>
<p>ইউরোপীয় সাউদার্ন অবজারভেটরি (ESO) চিলির প্যারানাল অবজারভেটরির কাছে AES Andes দ্বারা প্রস্তাবিত একটি শিল্প কমপ্লেক্স নিয়ে উদ্বিগ্ন, যা আলোক দূষণ সৃষ্টি করতে পারে এবং জ্যোতির্বৈজ্ঞানিক গবেষণায় প্রভাব ফেলতে পারে। - প্যারানাল অবজারভেটরি অত্যন্ত বড় টেলিস্কোপ (ELT) এর মতো প্রকল্পগুলির জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা অন্ধকার আকাশ সংরক্ষণের গুরুত্বকে জোর দেয়। - ESO অবজারভেটরির পরিবেশ রক্ষার জন্য শিল্প প্রকল্পের স্থানান্তরের পক্ষে প্রচারণা চালাচ্ছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>চিলিতে AES Andes-এর নেতৃত্বে একটি শিল্প মেগাপ্রকল্পের লক্ষ্য হল বায়ু এবং সৌর শক্তি ব্যবহার করে হাইড্রোজেন, বিদ্যুৎ এবং অ্যামোনিয়া উৎপাদন করা, যা বিশ্বের সবচেয়ে অন্ধকার এবং পরিষ্কার আকাশকে প্রভাবিত করতে পারে। সমালোচকরা উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন যে প্রকল্পটি একটি গুরুত্বপূর্ণ টেলিস্কোপ সাইটের কাছে অবস্থিত হওয়ায় এটি জ্যোতির্বৈজ্ঞানিক পর্যবেক্ষণে বাধা সৃষ্টি করতে পারে, যা প্রকল্পটি স্থানান্তরিত করা উচিত কিনা তা নিয়ে বিতর্কের সূত্রপাত করেছে। পরিস্থিতিটি শিল্পোন্নয়ন এবং অনন্য প্রাকৃতিক সম্পদ সংরক্ষণের মধ্যে সংঘাতকে তুলে ধরে, যেখানে কেউ কেউ অর্থনৈতিক সুবিধার পক্ষে সওয়াল করেন, আবার অন্যরা পরিবেশ সংরক্ষণকে অগ্রাধিকার দেন। </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">খারাপ আপেল কিন্তু এটি ৬,৫০০ রেগেক্স যা আমি ভিম-এ অনুসন্ধান করি</a></h2>
<p>একটি &quot;Bad Apple&quot; ভিডিও টেক্সট এডিটর Vim-এ পুনরায় তৈরি করা হয়েছিল সার্চ কোয়েরি ব্যবহার করে, যেখানে প্রতিটি ৬,৫০০ ফ্রেম ১২০x৯০ গ্রিডের বাইনারি সংখ্যার মাধ্যমে উপস্থাপিত হয়েছে। পাইথন ফ্রেমগুলি প্রক্রিয়াকরণের জন্য ব্যবহার করা হয়েছিল, এবং ভিমে আরও ভাল পারফরম্যান্সের জন্য অনুসন্ধান স্ট্রিংগুলি অপ্টিমাইজ করতে বিভিন্ন অ্যালগরিদম পরীক্ষা করা হয়েছিল। প্রকল্পটি ছিল একটি সৃজনশীল পরীক্ষা যা রিকার্স সেন্টারে পরিচালিত হয়েছিল, যেখানে সার্চ প্যাটার্নের মাধ্যমে সাইক্লিং করে ভিডিও চালানোর জন্য ভিম ম্যাক্রো ব্যবহারের প্রদর্শনী করা হয়েছিল। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ভিমে ৬,৫০০ নিয়মিত এক্সপ্রেশন (রেগেক্স) ব্যবহার করে &quot;ব্যাড অ্যাপল&quot; অ্যানিমেট করার একটি প্রকল্প একটি প্রাণবন্ত আলোচনা শুরু করেছিল, যা সৃজনশীল এবং প্রযুক্তিগত দক্ষতা প্রদর্শন করেছিল। অংশগ্রহণকারীরা অনুরূপ প্রকল্পগুলি ভাগ করেছেন, যেমন নিন্টেন্ডো এন্টারটেইনমেন্ট সিস্টেম (এনইএস) এ &quot;ব্যাড অ্যাপল&quot; চালানো এবং ভিম ম্যাক্রো ব্যবহার করা, যা অ্যালগরিদমিক চ্যালেঞ্জ এবং প্রযুক্তিগত ডেমো প্রদর্শন করে। আলোচনায় &quot;ব্যাড অ্যাপল&quot; এর সাংস্কৃতিক প্রভাবও অন্বেষণ করা হয়েছিল এবং তৌহো গেমগুলির বিষয়বস্তু নিয়ে বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত ছিল, যা বিভিন্ন মতামত এবং আগ্রহকে প্রতিফলিত করে। </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">অ্যাডোব লাইটরুমের এআই রিমুভ ফিচার একটি উড়ন্ত পাখির ছবিতে বিটকয়েন যোগ করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অ্যাডোবি লাইটরুমের এআই রিমুভ ফিচার ভুলবশত একটি পাখির ছবিতে বিটকয়েনের ছবি ঢুকিয়ে দিয়েছে, যা ফটোগ্রাফিতে এআই-এর প্রভাব নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে। - ব্যবহারকারীরা এআই-এর &quot;শিমার&quot; প্রভাবের সমালোচনা করেছেন, মূল ছবিকে পছন্দ করেছেন, যা ডিজিটাল ফটোগ্রাফির চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যেমন ক্লিপড হাইলাইট এবং এআই টুলের সীমাবদ্ধতা পরিচালনা করা। - এই ঘটনা সৃজনশীল টুলগুলিতে এআই-এর ভূমিকা এবং এআই-উৎপন্ন সামগ্রীর গুণমান সম্পর্কে বিস্তৃত উদ্বেগকে হাইলাইট করে। </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">মুলেনওয়েগ ওয়ার্ডপ্রেস টেকসই দল বন্ধ করে দিয়েছেন, প্রতিক্রিয়া উস্কে দিয়েছেন</a></h2>
<p>ম্যাট মুলেনওয়েগ, ওয়ার্ডপ্রেসের সহ-প্রতিষ্ঠাতা, ওয়ার্ডপ্রেস সাসটেইনেবিলিটি টিম ভেঙে দিয়েছেন, যা সম্প্রদায়ের কাছ থেকে উল্লেখযোগ্য প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে। দলের প্রতিনিধি থিজ বুইজের পদত্যাগের পর দলটি ভেঙে দেওয়া হয়, যিনি নেতৃত্বের সমস্যার কথা উল্লেখ করেছিলেন, এবং মুলেনওয়েগের দাবি ছিল যে দলটি তার লক্ষ্য পূরণ করতে পারছিল না। সমালোচকরা মুলেনওয়েগকে ভণ্ডামির অভিযোগ করেছেন, কারণ তিনি প্রাথমিকভাবে দলের গঠনের সমর্থন করেছিলেন, এবং দলের ভেঙে যাওয়া ওয়ার্ডপ্রেসের মধ্যে স্থায়িত্ব উদ্যোগের ভবিষ্যৎ নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ম্যাট মুলেনওয়েগ ওয়ার্ডপ্রেস সাসটেইনেবিলিটি টিম ভেঙে দিয়েছেন, যা ওয়ার্ডপ্রেসের ব্র্যান্ড এবং সম্প্রদায়ের উপর প্রভাব নিয়ে সমালোচনা এবং উদ্বেগের সৃষ্টি করেছে। সমালোচকরা মুলেনওয়েগের ওয়ার্ডপ্রেসের উপর উল্লেখযোগ্য নিয়ন্ত্রণকে সমস্যাজনক হিসেবে তুলে ধরেছেন, যা শাসন ব্যবস্থায় পরিবর্তনের সম্ভাব্য প্রয়োজনীয়তার ইঙ্গিত দেয়। বিলুপ্ত দলটি একটি কার্বন ফুটপ্রিন্ট প্লাগইন সহ বিভিন্ন উদ্যোগে কাজ করছিল, যা ওয়ার্ডপ্রেসের টেকসইতা এবং নেতৃত্বের স্থিতিশীলতার প্রতি প্রতিশ্রুতি সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করছে। </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">আইপি ঠিকানা ২০২৪ পর্যন্ত</a></h2>
<p>জিওফ হাস্টনের প্রবন্ধটি আইপি ঠিকানাগুলির বার্ষিক আপডেট প্রদান করে, যা বৃহত্তর ঠিকানা স্থানের প্রয়োজনীয়তা সত্ত্বেও IPv4 থেকে IPv6-এ ধীরগতির রূপান্তরের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে। এটি IPv4 ঠিকানার ক্লান্তি, ঠিকানা স্থানান্তরের ভূমিকা এবং IPv6 গ্রহণের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে, IPv4 ঠিকানার ভাঙন এবং বাজারের গতিশীলতাকে তুলে ধরে। এই লেখাটি IPv6 বরাদ্দ প্রবণতাগুলি পরীক্ষা করে, আঞ্চলিক পার্থক্য এবং বড় বরাদ্দের প্রভাব উল্লেখ করে, এবং ইন্টারনেটের ভবিষ্যতের জন্য বিস্তৃত প্রভাবগুলির উপর প্রতিফলিত করে, যার মধ্যে নেটওয়ার্ক নিরপেক্ষতা এবং বাজারের একীকরণ অন্তর্ভুক্ত। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনায় IPv4 এর তুলনায় IPv6 ঠিকানা স্থানের বিশালতা তুলে ধরা হয়েছে, যেখানে উল্লেখ করা হয়েছে যে IPv6 উল্লেখযোগ্যভাবে আরও বেশি ঠিকানা প্রদান করে। - অদক্ষ বরাদ্দ প্রথা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যেখানে বড় বড় কর্পোরেশনগুলি অত্যধিক বড় IPv6 ব্লক পায়, যা ভবিষ্যতে ঘাটতির দিকে নিয়ে যেতে পারে। - IPv6 গ্রহণের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে প্রযুক্তিগত সীমাবদ্ধতা এবং কোম্পানিগুলির সরাসরি ডিভাইস সংযোগের অনুমতি দিতে অনীহা, পাশাপাশি IPv4 এর ঘাটতি এবং বাজারের মূল্য নির্ধারণের গতিশীলতার চলমান সমস্যা। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমার সাথে কল শিডিউল করার চেষ্টা বন্ধ করুন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A5%E0%A7%87%20%E0%A6%95%E0%A6%B2%20%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%B2%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%9A%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A7%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A8%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">মেকফাইল প্রভাব সম্পর্কে সচেতন থাকুন</a></h2>
<p>&quot;মেকফাইল এফেক্ট&quot; এমন একটি প্রক্রিয়া বর্ণনা করে যেখানে প্রকৌশলীরা বিদ্যমান জটিল কনফিগারেশন, যেমন মেকফাইল, কপি এবং পরিবর্তন করেন নতুন করে তৈরি করার পরিবর্তে। - এই পদ্ধতি বিভিন্ন সিস্টেমে প্রচলিত, যেমন কন্টিনিউয়াস ইন্টিগ্রেশন/কন্টিনিউয়াস ডিপ্লয়মেন্ট (CI/CD) কনফিগারেশন এবং বিল্ড সিস্টেম, এবং এটি অত্যধিক জটিল বা খারাপভাবে ডিজাইন করা টুলগুলির ইঙ্গিত দিতে পারে। - যদিও এটি স্বভাবত নেতিবাচক নয়, মেকফাইল এফেক্ট শেখার প্রক্রিয়াকে বাধাগ্রস্ত করতে পারে, নিরাপত্তা জটিল করতে পারে এবং অকার্যকর ডিবাগিংয়ের দিকে নিয়ে যেতে পারে, যা কনফিগারেবিলিটি এবং ব্যবহারের সহজতার কথা বিবেচনা করে চিন্তাশীল টুল ডিজাইনের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>&quot;মেকফাইল এফেক্ট&quot; বর্ণনা করে যে ডেভেলপারদের প্রবণতা হলো কোড বা কনফিগারেশন কপি এবং পরিবর্তন করা, যা তারা সম্পূর্ণরূপে বোঝে না, প্রায়শই টুলের জটিলতা বা অপ্রচলিত ব্যবহারের কারণে। এই ঘটনা প্রোগ্রামিং এবং কনফিগারেশন কাজের মধ্যে ব্যাপকভাবে দেখা যায়, যেখানে ডেভেলপাররা সময় এবং প্রচেষ্টা বাঁচাতে পরিচিত সমাধানগুলি ব্যবহার করেন, যা সম্ভাব্যভাবে রক্ষণাবেক্ষণ করা কঠিন কোডের দিকে নিয়ে যেতে পারে। আলোচনাটি টেমপ্লেট এবং বিদ্যমান সমাধান ব্যবহারের সাথে সাথে সংশ্লিষ্ট সরঞ্জাম এবং সিস্টেমগুলির গভীরতর বোঝাপড়া অর্জনের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়। </p>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">পোর্টালস এবং কোয়েক</a></h2>
<p>প্রবন্ধটি &quot;ডিমিস্টিফাইং দ্য পিভিএস&quot; সিরিজের প্রথমটি, যা কোয়েকের প্রিকম্পিউটেড ভিজিবিলিটি সিস্টেমের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে পিক্সেলগুলি একাধিকবার রেন্ডার করা হয়। - কোয়েক পোর্টাল কুলিং এবং সম্ভাব্য দৃশ্যমান সেট (পিভিএস) ব্যবহার করে বিশ্বকে কোষ এবং পোর্টালে ভাগ করে, রেন্ডারিং অপ্টিমাইজ করতে ভিজিবিলিটি প্রিকম্পিউট করে। - প্রবন্ধটি vis.py-তে পোর্টাল এবং লিফ ক্লাসগুলি পরিচয় করিয়ে দেয়, যা কোয়েকের ভিজিবিলিটি অ্যালগরিদমের একটি পাইথন পুনঃবাস্তবায়ন, লিফ-টু-লিফ ভিজিবিলিটি ম্যাট্রিক্সের ব্যবহারের উপর আলোকপাত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কোয়েক লেভেল ডিজাইনাররা গেমের পারফরম্যান্স উন্নত করার জন্য &quot;হিন্ট&quot; ব্রাশ এবং &quot;এরিয়া পোর্টাল&quot; ব্যবহার করেছিলেন, যা ৩ডি গ্রাফিক্সে একটি ভিত্তিগত কৌশল। - প্রে এবং পোর্টাল এর মতো গেমগুলি গেমপ্লে মেকানিক্সের জন্য পোর্টালকে আলোচনায় নিয়ে আসে, যদিও এই ধারণাটি প্রাথমিক ৩ডি গ্রাফিক্স থেকে রেন্ডারিংয়ে ব্যবহৃত হয়ে আসছে। - আনরিয়েল ইঞ্জিন ১ অপ্টিমাইজেশনের জন্য জোন ব্যবহার করেছিল, এবং আধুনিক ইঞ্জিন যেমন আনরিয়েল ইঞ্জিন ৫ রেন্ডারিং দক্ষতা বাড়ানোর জন্য অনুরূপ পদ্ধতি ব্যবহার করে চলেছে। </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">ফাই-৪ বাগ ফিক্স</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ড্যানিয়েল হ্যানচেন মাইক্রোসফটের ফাই-৪ বড় ভাষা মডেল (এলএলএম)-এ বাগগুলি আবিষ্কার এবং সমাধান করেছেন, যেমন বাক্য শেষের সমস্যা এবং চ্যাট টেমপ্লেট প্রম্পট। - তিনি ফাই-৪ কে লামা আর্কিটেকচারে রূপান্তরিত করেছেন, যা কর্মক্ষমতা উন্নত করেছে এবং হাগিং ফেস, একটি মেশিন লার্নিং মডেলের প্ল্যাটফর্মে এই সমাধানগুলি শেয়ার করেছেন। - ফাই-৪ এর ফাইনটিউনিংয়ের জন্য একটি কোলাব নোটবুক উপলব্ধ রয়েছে, এবং যদিও এই সমাধানগুলি কিছু বেঞ্চমার্কে কর্মক্ষমতা উন্নত করেছে, অন্যগুলিতে এটি হ্রাস পেয়েছে; ফাই-৪ টিম এই উন্নতিগুলি মূল মডেলে সংহত করার জন্য কাজ করছে। </p>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">খুব ভুল গণিত</a></h2>
<p>একটি নকশা এবং নির্মাণ কোম্পানি ফেসবুকে একটি গাণিতিক ভুল করেছে, ভুলভাবে পৃথিবীর ব্যাসার্ধ ৪,৩৩৩ ফুট হিসেবে গণনা করেছে, যার ফলে পৃথিবীর পরিধি মাত্র ৫ মাইলের কিছু বেশি হিসেবে ব্যাপকভাবে কম অনুমান করা হয়েছে। ত্রুটি উদ্ভূত হয়েছিল পৃথিবীর প্রকৃত ব্যাসার্ধ ব্যবহার না করে আর্ক দৈর্ঘ্য গণনা করার কারণে, যা প্রায় ৩,৯৫৯ মাইল। পোস্টটি উল্লেখ করেছে যে বাইরের আর্কটি ভেতরের আর্কের চেয়ে ১% এর চেয়েও কম দীর্ঘ, যা বায়ু প্রতিরোধ কমে যাওয়ার কারণে উড়ান সময় কমার সম্ভাবনা নির্দেশ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একজন ইউটিউব নির্মাতা ভুলভাবে দাবি করেছিলেন যে একটি সমতল পৃথিবীতে প্লাম্ব লাইনগুলি সমান্তরাল হবে, যা পৃথিবীর বক্রতা ভুলভাবে বোঝার ফল, যা এই ধরনের পরিমাপে নগণ্য। - আলোচনাটি বৃহৎ পরিসরের ধারণাগুলি বোঝার ক্ষেত্রে অন্তর্দৃষ্টির ব্যর্থতাকে তুলে ধরেছিল এবং সমতল পৃথিবী তত্ত্ব, মাধ্যাকর্ষণ সম্পর্কে ভুল ধারণা এবং পৃথিবীর ঘূর্ণনের উড়ানের উপর প্রভাব নিয়ে আলোচনা করেছিল। - কথোপকথনটি হাস্যকরভাবে ভুল বিশ্বাসের স্থায়িত্ব এবং প্রতিষ্ঠিত বিজ্ঞানকে যারা প্রত্যাখ্যান করে তাদের কাছে বৈজ্ঞানিক ধারণাগুলি ব্যাখ্যা করার অসুবিধা পরীক্ষা করেছিল। </p>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">বিল্ডিং ববল</a></h2>
<p>ববল একটি ৩ডি মডেলিং এবং রেন্ডারিং টুল যা সাইনড ডিস্ট্যান্স ফাংশন (এসডিএফ) ব্যবহার করে জটিল আকার এবং অ্যানিমেশন তৈরি করে। - প্রাথমিকভাবে জিএলএসএল শেডার তৈরি করার জন্য একটি মৌলিক সিস্টেম হিসেবে শুরু হলেও, বাবলকে পুনরায় লেখা হয়েছে যাতে ৩ডি মডেল এক্সপোর্ট, ইন্টারেক্টিভ এডিটিং এবং কাস্টম লাইটিং এর মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করা হয়। - এই টুলটি এখন ওয়েব এম্বেডিং, ইন্টারেক্টিভ ভেক্টর এডিটিং সমর্থন করে এবং বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন প্রদান করে, যা সৃজনশীল প্রকল্প এবং ৩ডি ডিজাইনে আগ্রহী ব্যবহারকারীদের জন্য এটি সহজলভ্য করে তোলে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>বিল্ডিং ববল, একটি প্রকল্প যা ianthehenry.com-এ প্রদর্শিত হয়েছে, প্রোগ্রামিংয়ের জাদু এবং আনন্দ, বিশেষ করে কোডিং এবং গ্রাফিক্সে, প্রদর্শন করে উত্তেজনা সৃষ্টি করেছে। প্রকল্পটি তার সৃজনশীলতা এবং বিস্তারিত লেখার জন্য প্রশংসিত হয়েছে, যা পাঠকদের অসমাপ্ত প্রকল্পগুলি পুনরায় পর্যালোচনা করতে এবং Janet (একটি প্রোগ্রামিং ভাষা) এবং GLSL (OpenGL শেডিং ল্যাঙ্গুয়েজ) এর মতো নতুন প্রযুক্তি অন্বেষণ করতে অনুপ্রাণিত করে। কিছু প্রযুক্তিগত সমস্যার পরেও সাফারিতে, প্রকল্পটি তার চিত্তাকর্ষক বাস্তবায়ন এবং আকর্ষণীয় উন্নয়ন গল্পের জন্য উদযাপিত হয়, যা ব্যক্তিগত প্রকল্প এবং আরএসএস রিডার ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা উস্কে দেয়। </p>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">প্রায় সব বাইনারি সার্চ এবং মার্জসোর্ট ভাঙা (২০০৬)</a></h2>
<p>২০০৬ সালে, জোশুয়া ব্লচ বাইনারি সার্চ অ্যালগরিদমে একটি বাগ চিহ্নিত করেন, যা প্রথমে জন বেন্টলির &quot;প্রোগ্রামিং পার্লস&quot; এ উল্লেখ করা হয়েছিল, যেখানে &#39;লো&#39; এবং &#39;হাই&#39; এর মান সর্বাধিক ইন্ট মান অতিক্রম করলে একটি ওভারফ্লো ঘটে। এই বাগটি, যা 2^30 বা তার বেশি দৈর্ঘ্যের অ্যারেগুলিকে প্রভাবিত করে, ১৯৮০-এর দশকে বিরল ছিল কিন্তু আজকের দিনে এটি আরও সাধারণ হয়ে উঠেছে, যা মার্জসোর্ট এবং অন্যান্য বিভাজন-এবং-বিজয় অ্যালগরিদমগুলিকেও প্রভাবিত করে। ব্লচ সমস্যাটি সমাধানের জন্য মধ্যবিন্দু হিসাব করার পরামর্শ দেন <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> হিসাবে, যা ত্রুটিমুক্ত কোড লেখার চ্যালেঞ্জ এবং সম্পূর্ণ পরীক্ষার প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অনেক বাইনারি সার্চ এবং মার্জসোর্ট ইন্টিজার ওভারফ্লো সমস্যার প্রবণ, বিশেষ করে পুরনো বাস্তবায়নগুলিতে, যা ২০০৬ সালের একটি প্রবন্ধে উল্লেখ করা হয়েছে। প্রবন্ধটি প্রোগ্রামিংয়ে প্রান্তিক কেস এবং হার্ডওয়্যার সীমাবদ্ধতাগুলি বিবেচনা করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যা আজও প্রাসঙ্গিক। ডেভেলপারদের পরামর্শ দেওয়া হয় যে তারা এই ধরনের বাগগুলি প্রতিরোধ করার জন্য বিল্ট-ইন ফাংশন বা বড় ইন্টিজার টাইপ ব্যবহার করুন, যা ডেটা টাইপ এবং ইনপুট সাইজের ক্ষেত্রে সতর্কতার প্রয়োজনীয়তাকে গুরুত্ব দেয়। </p>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">আপনার ডিভাইসগুলি Apple FindMy নেটওয়ার্কের মাধ্যমে Go/TinyGo-তে ট্র্যাক করুন</a></h2>
<p>গো হেইস্ট্যাক অ্যাপল হার্ডওয়্যার ছাড়াই অ্যাপলের &quot;ফাইন্ড মাই&quot; নেটওয়ার্কের মাধ্যমে ব্যক্তিগত ব্লুটুথ ডিভাইস ট্র্যাক করতে সক্ষম করে, যা ওপেনহেইস্ট্যাক এবং ম্যাকলেস-হেইস্ট্যাককে গো/টিনি গো টুলসের সাথে ব্যবহার করে। ব্যবহারকারীরা অ্যাডাফ্রুট ব্লুফ্রুট বোর্ড এবং বিবিসি মাইক্রোবিটের মতো হার্ডওয়্যারে টাইনিগো ফার্মওয়্যার ব্যবহার করে তাদের নিজস্ব বীকন তৈরি করতে পারেন, যার সেটআপের জন্য দুই-ফ্যাক্টর প্রমাণীকরণ (2FA) সহ একটি অ্যাপল আইডি প্রয়োজন। প্রক্রিয়াটিতে go-haystack টুল ইনস্টল করা, <code>haystack scan</code> এর মতো কমান্ড ব্যবহার করে ডিভাইসগুলি সনাক্ত করা, কী তৈরি করা, ডিভাইস ফ্ল্যাশ করা এবং ওয়েব UI-তে ডিভাইসের দৃশ্যমানতার জন্য macless-haystack এ একটি JSON ফাইল আপলোড করা অন্তর্ভুক্ত। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অ্যাপল ফাইন্ডমাই নেটওয়ার্কটি Go/TinyGo এর সাথে ব্যবহার করে ডিভাইস ট্র্যাক করা যেতে পারে, যা অ্যাপল অ্যাকাউন্ট ছাড়াই নেটওয়ার্ক সম্প্রসারণের একটি উপায় প্রদান করে। অ্যাপলের নকশার মাধ্যমে গোপনীয়তা উদ্বেগ হ্রাস করা হয়, এবং কোম্পানির ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা রক্ষার ক্ষেত্রে একটি শক্তিশালী সুনাম রয়েছে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী সম্ভাব্য নজরদারির বিষয়ে সতর্ক থাকেন। FindMy নেটওয়ার্ক দুটি অংশে কাজ করে: অ্যাপল ডিভাইসগুলি আইটেমগুলি সনাক্ত করে এবং ব্যবহারকারী ডিভাইসগুলি অবস্থান ডেটা অ্যাপলে আপলোড করে, যেখানে ব্যবহারকারীদের ইচ্ছা করলে এই বৈশিষ্ট্যটি নিষ্ক্রিয় করার একটি বিকল্প রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">ভিমের অবস্থা</a></h2>
<p>২০২৩ সালে ভিমের প্রতিষ্ঠাতা ব্রাম মুলেনার এর মৃত্যুর পর, ভিম সম্প্রদায় প্রকল্পের ধারাবাহিক উন্নয়ন নিশ্চিত করতে পুনর্গঠিত হয়েছে, যেখানে ক্রিশ্চিয়ান ব্রাবানড বর্তমান রক্ষণাবেক্ষণকারী হিসেবে আছেন। - ভিমকনফ ২০২৪-এ আলোচনা করা হয়েছিল যে দলটি সম্প্রসারিত হয়েছে, ভিম ওয়েবসাইট আপডেট করা, নিরাপত্তা পরিচালনা এবং যোগাযোগ চ্যানেল উন্নত করার উপর মনোযোগ দিচ্ছে। - ভিম রক্ষণাবেক্ষণ মোডে রয়েছে, সম্প্রদায়ের প্রয়োজনীয়তাকে অগ্রাধিকার দিয়ে এবং নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি সতর্কতার সাথে সংহত করে, যখন মুলেনার দ্বারা প্রতিষ্ঠিত দাতব্য সংস্থা আইসিসিএফ হল্যান্ডকে সমর্থন অব্যাহত রাখছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>দীর্ঘদিনের ভিম ব্যবহারকারীরা এর স্রষ্টা ব্রাম মুলেনার-এর মৃত্যুর পর সম্পাদকটির ভবিষ্যৎ নিয়ে ভাবছেন, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী এর বর্তমান স্থিতিশীলতায় সন্তুষ্ট এবং অন্যরা আধুনিক বৈশিষ্ট্যের জন্য নিওভিমের মতো বিকল্পগুলি অনুসন্ধান করছেন। নিওভিম লুয়া স্ক্রিপ্টিং এবং আধুনিক উন্নতির জন্য মনোযোগ আকর্ষণ করছে, যখন কিছু ব্যবহারকারী ভিম এবং নিওভিমের মধ্যে উপলব্ধি করা বিভাজনের কারণে ইম্যাক্স বিবেচনা করছেন। ব্যবহারকারীদের মধ্যে আলোচনায় রয়েছে ট্রীসিটার-এর কার্যক্ষমতা, ল্যাঙ্গুয়েজ সার্ভার প্রোটোকল (এলএসপি) সমর্থন, এবং ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড (ভিএসকোড)-এর সাথে তুলনা, যা এই সম্পাদকগুলির নমনীয়তা এবং স্থিতিশীলতাকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">এএসটি এবং অন্যান্য কম্পাইলার ডেটা স্ট্রাকচার সমতলকরণ (২০২৩)</a></h2>
<p>পোস্টটি ডেটা স্ট্রাকচার ফ্ল্যাটেনিং নিয়ে আলোচনা করে, যা কম্পাইলারগুলির জন্য একটি কৌশল যা অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (ASTs) অপটিমাইজ করে একটি একক অ্যারে ব্যবহার করে সূচকগুলির মাধ্যমে পয়েন্টারগুলির পরিবর্তে। - এই পদ্ধতিটি পারফরম্যান্স বাড়ায় মেমরি লোকালিটি উন্নত করে, রেফারেন্স সাইজ কমিয়ে এবং মেমরি ম্যানেজমেন্ট সহজ করে, যার ফলে একটি মাইক্রোবেঞ্চমার্কে ২.৪ গুণ গতি বৃদ্ধি পায়। - এই কৌশলটি বিশেষভাবে রাস্ট প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হয় এবং এটি সহজ মেমরি ম্যানেজমেন্টের মতো আরগোনমিক সুবিধা প্রদান করে এবং আরও পারফরম্যান্স উন্নতির জন্য বাইটকোড ইন্টারপ্রেটারগুলির সাথে তুলনা করা হয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি পারফরম্যান্স এবং মেমোরি দক্ষতা উন্নত করার জন্য অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (AST) গুলিকে ফ্ল্যাট, সন্নিহিত অ্যারেতে সংরক্ষণ করে অপ্টিমাইজ করার উপর কেন্দ্রীভূত। এই পদ্ধতিটি ক্যাশ লোকালিটি উন্নত করে এবং মেমরি ব্যবস্থাপনাকে সহজ করে, যা Lisp এবং Zig কম্পাইলারের মতো ভাষার কৌশলগুলির সাথে তুলনা করে। আলোচনায় ঐতিহাসিক পদ্ধতি এবং অন্যান্য প্রোগ্রামিং ভাষায় অনুরূপ কৌশলগুলির উল্লেখও করা হয়েছে, যা সমতল ডেটা কাঠামোর সংযোজনযোগ্যতা এবং সহজ পরিচালনার সুবিধাগুলিকে জোর দেয়। </p>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">মার্শাল ইউক্সব্রিজ ব্লুটুথ স্পিকারকে ডি-স্মার্ট করা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি মার্শাল অক্সব্রিজ ব্লুটুথ স্পিকারের &quot;স্মার্ট&quot; ফিচারগুলি অপসারণের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে ডিজিটাল I2S ইনপুটের জন্য একটি প্রিন্টেড সার্কিট বোর্ড (PCB) ডিজাইন করার মতো প্রযুক্তিগত দিকগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। ব্যবহারকারীরা ভালো শব্দ গুণমান অর্জনে ডিজিটাল সিগন্যাল প্রসেসিং (ডিএসপি)-এর ভূমিকা নিয়ে বিতর্ক করেন, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী হার্ডওয়্যার সীমাবদ্ধতা পূরণে এর প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেন। আলোচনায় স্মার্ট ডিভাইস পরিবর্তনের চ্যালেঞ্জ এবং আধুনিক পিসিবি উৎপাদন ও উপাদানগুলির সাশ্রয়ীতা সম্পর্কেও আলোচনা করা হয়েছে। </p>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">ওপেনএআই-এর বট এই সাত-ব্যক্তির কোম্পানির ওয়েবসাইটকে &#39;একটি ডিডিওএস আক্রমণের মতো&#39; ধ্বংস করে দিয়েছে</a></h2>
<p>ট্রিপলগ্যাঙ্গারসের ই-কমার্স সাইটটি একটি ডিডিওএস-সদৃশ আক্রমণের সম্মুখীন হয়েছিল, কারণ ওপেনএআই-এর বট ৬৫,০০০ টিরও বেশি পণ্য পৃষ্ঠার তথ্য সংগ্রহের জন্য হাজার হাজার অনুরোধ করেছিল। - সাইটটিতে সঠিকভাবে কনফিগার করা robots.txt ফাইলের অভাব ছিল যা এমন বটগুলিকে ব্লক করতে পারত, যার ফলে AWS খরচ বৃদ্ধি পায় এবং ডেটা নিরাপত্তা নিয়ে উদ্বেগ দেখা দেয়। - এই ঘটনা এআই কোম্পানিগুলির জন্য ডেটা সংগ্রহের আগে অনুমতি নেওয়ার গুরুত্বকে তুলে ধরে এবং ছোট ব্যবসার জন্য এআই বট কার্যকলাপ পর্যবেক্ষণের সতর্কতা হিসেবে কাজ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ওপেনএআই-এর বট একটি ছোট কোম্পানির ওয়েবসাইটে অতিরিক্ত ট্রাফিক সৃষ্টি করেছিল, যা একটি বিতরণকৃত ডিনায়াল অফ সার্ভিস (ডিডিওএস) আক্রমণের মতো, ওয়েবসাইটগুলিকে অতিরিক্ত চাপ দেওয়ার ক্ষেত্রে এআই বটগুলির সমস্যাগুলি তুলে ধরে। রিড দ্য ডকস-এর মতো কোম্পানিগুলি এআই বটগুলির কারণে বিশাল ট্রাফিকের সম্মুখীন হয়েছে, যদিও তারা ওয়েব ক্রলার পরিচালনা করতে &quot;robots.txt&quot; ব্যবহার করে। ঘটনাটি ওয়েব অ্যাক্সেসিবিলিটি এবং এআই কোম্পানিগুলির দ্বারা আক্রমণাত্মক ডেটা স্ক্র্যাপিংয়ের বিরুদ্ধে সুরক্ষার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার চলমান বিতর্ককে গুরুত্ব দেয়, কারণ কিছু বট &quot;robots.txt&quot; উপেক্ষা করে, যা ছোট সাইটের মালিকদের জন্য সম্ভাব্য আইনি এবং আর্থিক সমস্যার দিকে নিয়ে যায়। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="মেকফাইল প্রভাব সম্পর্কে সচেতন থাকুন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A6%AB%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%9A%E0%A7%87%E0%A6%A4%E0%A6%A8%20%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A7%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
