<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 19:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">গুকেশ ইতিহাসে সর্বকনিষ্ঠ দাবা বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়েছেন</a></h2>
<ul>
<li>জিএম গুকেশ ডি ২০২৪ বিশ্ব দাবা চ্যাম্পিয়নশিপে জিএম ডিং লিরেনকে রাউন্ড ১৪-তে পরাজিত করে সর্বকনিষ্ঠ বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়েছেন।</li>
<li>গুকেশের কৌশলগত খেলা এবং গভীর প্রস্তুতির জন্য ম্যাচটি উল্লেখযোগ্য ছিল, যা ডিংয়ের ভুলের সুযোগ নিয়ে রাজা এবং প্যাদার এন্ডগেমে জয়লাভ করে।</li>
<li>লিচেস সরাসরি সম্প্রচার প্রদান করেছিল যেখানে মন্তব্য করেছিলেন গ্র্যান্ডমাস্টার ফেলিক্স ব্লোহবার্গার, আন্তর্জাতিক মাস্টার লরা উনুক এবং অতিথি গ্র্যান্ডমাস্টার ইভান চেপারিনভ, যা ইভেন্টের গুরুত্ব এবং আবেগময় মুহূর্তগুলোকে তুলে ধরেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুকেশ, ১৮ বছর বয়সে, ডিং লিরেনকে পরাজিত করে তার দৃঢ়তা এবং দক্ষতা প্রদর্শন করে সর্বকনিষ্ঠ দাবা বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়ে উঠেছে।</li>
<li>ম্যাচটি ছিল উত্তেজনাপূর্ণ, যেখানে ডিং তার দ্রুত এবং ব্লিটজ দক্ষতার কারণে প্রাথমিকভাবে পছন্দের ছিল, কিন্তু গুকেশের চাপ ডিংয়ের গুরুতর ভুলের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>দাবা সম্প্রদায় ভবিষ্যতের ম্যাচগুলি নিয়ে জল্পনা করছে, বিশেষ করে ম্যাগনাস কার্লসেনের চ্যাম্পিয়নশিপ সার্কিট থেকে অনুপস্থিতির প্রেক্ষিতে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – ইতিহাসের ইন্টারেক্টিভ মানচিত্র</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org হল একটি নতুন চালু হওয়া ইন্টারেক্টিভ ঐতিহাসিক মানচিত্র প্রকল্প যা প্রোডাক্ট হান্টে প্রদর্শিত হয়েছে, ক্লোকান দ্বারা উন্নত, যা লিঙ্কড ডেটা এবং ওপেনহিস্টোরিকালম্যাপস ব্যবহার করে ইতিহাসকে দৃশ্যমান করে।- প্রকল্পটি স্ট্যানফোর্ড বিশ্ববিদ্যালয় এবং ব্রিটিশ লাইব্রেরির মতো মর্যাদাপূর্ণ প্রতিষ্ঠানের সাথে সহযোগিতা করে, ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া এবং সম্প্রদায়ের অবদানের মাধ্যমে ঐতিহাসিক বোঝাপড়া উন্নত করার লক্ষ্য নিয়ে।- ব্যবহারকারীরা ঐতিহাসিক মানচিত্র অন্বেষণ করতে পারে, টাইমলাইন সমন্বয়ের প্রস্তাব দিতে পারে এবং ডেটার সঠিকতা উন্নতির জন্য অনুরোধ করতে পারে, যা প্রকল্পের উন্নয়ন এবং সঠিকতা বাড়ায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">রহস্যময় নিউ জার্সি ড্রোন দর্শন &#39;জরুরি অবস্থা&#39; ঘোষণার আহ্বান জানায়</a></h2>
<ul>
<li>নিউ জার্সি এবং মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের উত্তর-পূর্বে ৩,০০০ টিরও বেশি ড্রোন দেখার ঘটনা ঘটেছে, যা স্টেট সিনেটর জন ব্রামনিকের দ্বারা &quot;সীমিত জরুরি অবস্থা&quot; এবং অস্থায়ী ড্রোন নিষেধাজ্ঞার আহ্বান জানিয়েছে।</li>
<li>ড্রোনগুলি সংবেদনশীল স্থানের কাছে দেখা যাওয়ার কারণে উদ্বেগ বৃদ্ধি পেয়েছে, যেমন প্রেসিডেন্ট-নির্বাচিত ট্রাম্পের গলফ কোর্স এবং গুরুত্বপূর্ণ অবকাঠামো।</li>
<li>অনেক সংখ্যক দর্শনের পরেও, এফবিআই কোনো ব্যাখ্যা প্রদান করেনি, এবং পেন্টাগন বিদেশী সম্পৃক্ততার দাবি, যার মধ্যে একটি &quot;ইরানিয়ান মাদারশিপ&quot; এর দাবিও অন্তর্ভুক্ত, তা খারিজ করে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিউ জার্সিতে রহস্যময় ড্রোন দর্শন উদ্বেগ বাড়িয়েছে, যা ২০১৮ সালের গ্যাটউইক বিমানবন্দর ঘটনার অনুরূপ, যেখানে ড্রোন রিপোর্টের কারণে বিমানবন্দর বন্ধ হয়ে গিয়েছিল কিন্তু কোনো ড্রোন ক্যামেরা বা রাডারে ধরা পড়েনি।</li>
<li>কর্তৃপক্ষ, যার মধ্যে এফবিআই, পেন্টাগন এবং হোয়াইট হাউস অন্তর্ভুক্ত, কোনো বিদেশী বা সামরিক সম্পৃক্ততা অস্বীকার করেছে, যা একটি গোপন সরকারী অপারেশন বা ভুলভাবে চিহ্নিত বিমান সম্পর্কে জল্পনা সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>কোনো সুনির্দিষ্ট প্রমাণ বা সমাধানের অভাব জনসাধারণের উদ্বেগ এবং চলমান বিতর্কের কারণ হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">একটি ChatGPT ক্লোন, ৩০০০ বাইটের C-তে, GPT-2 (২০২৩) দ্বারা সমর্থিত</a></h2>
<ul>
<li>নিকোলাস কার্লিনি একটি ChatGPT ক্লোন তৈরি করেছেন যা GPT-2 এর একটি ন্যূনতম C ইমপ্লিমেন্টেশন ব্যবহার করে, যার আকার মাত্র প্রায় ৩০০০ বাইট। প্রকল্পটি নির্ভরতা-মুক্ত এবং আধুনিক মেশিনে GPT-2 স্মল চালানোর জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, যদিও এটি নিম্নমানের আউটপুট তৈরি করে। এই উদ্যোগটি নিউরাল নেটওয়ার্কের সরলতা এবং জটিল মেশিন লার্নিং মডেলগুলিকে কমপ্যাক্ট কোডে সংকুচিত করার ক্ষমতাকে তুলে ধরে, যার সোর্স কোড GitHub-এ উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাত্র ৩০০০ বাইটের সি কোডে বাস্তবায়িত একটি চ্যাটজিপিটি ক্লোন, যা জিপিটি-২ দ্বারা চালিত, একটি ভাষা মডেল চালানোর জন্য প্রয়োজনীয় সরলতা এবং ন্যূনতম কোডকে চিত্রিত করে।- যদিও এটি খুব কার্যকর নয়, এই প্রকল্পটি এআই-এর প্রকৃতি, প্রশিক্ষণ ডেটার ভূমিকা এবং ছোট, দক্ষ বাস্তবায়নের সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।- এটি একটি শিক্ষামূলক সরঞ্জাম হিসাবে কাজ করে, ট্রান্সফরমারগুলির মূল ধারণাগুলি এবং কমপ্যাক্ট এআই সমাধানগুলির সম্ভাব্যতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="গুকেশ ইতিহাসে সর্বকনিষ্ঠ দাবা বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়েছেন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%B6%20%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%95%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A0%20%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%20%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A8%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A8%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">দেউলিয়া বিচারক ইনফোওয়ার্সকে দ্য অনিয়নের কাছে বিক্রির প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছেন</a></h2>
<ul>
<li>একজন বিচারক ইনফোওয়ার্সের বিক্রয় দ্য অনিয়নের কাছে স্থগিত করেছেন, যা এটিকে একটি ব্যঙ্গাত্মক প্ল্যাটফর্মে রূপান্তরিত করার পরিকল্পনা করেছিল।</li>
<li>স্যান্ডি হুকের ভুক্তভোগী পরিবারের সমর্থন থাকা সত্ত্বেও সিদ্ধান্তটি নেওয়া হয়েছিল, যার ফলে ইনফোয়ার্সের ভবিষ্যৎ অনিশ্চিত হয়ে পড়েছে।</li>
<li>একজন আদালত-নিযুক্ত ট্রাস্টি এখন একটি নতুন পদক্ষেপ নির্ধারণের দায়িত্বে রয়েছেন, যখন দ্য অনিয়ন অধিগ্রহণে আগ্রহী রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন দেউলিয়া বিচারক ইনফোওয়ার্সের বিক্রয় দ্য অনিয়নের কাছে প্রত্যাখ্যান করেছেন, উল্লেখ করে যে নিলাম প্রক্রিয়াটি ঋণদাতাদের জন্য, যার মধ্যে স্যান্ডি হুক পরিবারেরাও অন্তর্ভুক্ত, সর্বাধিক রিটার্ন নিশ্চিত করেনি।- বিচারক সিল করা বিড প্রক্রিয়ার সমালোচনা করেছেন কারণ এটি প্রতিযোগিতামূলক বিডিংকে উৎসাহিত করেনি, যা ন্যায্য নিলাম অনুশীলনের জন্য অপরিহার্য।- দ্য অনিয়নের বিডে $1.75 মিলিয়ন নগদ অর্থ অন্তর্ভুক্ত ছিল, স্যান্ডি হুক পরিবারের সম্ভাব্য মানহানি রায়ের আয়ের অতিরিক্ত তহবিল সহ, যা নিলামের ন্যায্যতা এবং বৈধতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">জেমিনি ২.০: এজেন্টিক যুগের জন্য আমাদের নতুন এআই মডেল</a></h2>
<ul>
<li>গুগল ডিপমাইন্ড &quot;এজেন্টিক যুগ&quot; এর জন্য ডিজাইন করা একটি উন্নত এআই মডেল জেমিনি ২.০ চালু করেছে, যা নেটিভ ইমেজ এবং অডিও আউটপুট এবং টুল ব্যবহারের মতো ক্ষমতা বৈশিষ্ট্যযুক্ত।- জেমিনি ২.০ ফ্ল্যাশ বর্তমানে ডেভেলপার এবং বিশ্বস্ত পরীক্ষকদের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য, এবং আগামী বছরের শুরুতে একটি বিস্তৃত রিলিজ প্রত্যাশিত, যা একটি ধাপে ধাপে রোলআউট কৌশল নির্দেশ করে।- গুগল দায়িত্বশীল এআই উন্নয়নের উপর মনোযোগ দিচ্ছে, নিরাপত্তা এবং সুরক্ষার উপর জোর দিয়ে, অনুসন্ধান, গেমস এবং রোবোটিক্সে সম্ভাব্য অ্যাপ্লিকেশন সহ, মডেলের বহুমুখিতা এবং নৈতিক এআই অনুশীলনের প্রতি প্রতিশ্রুতি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের জেমিনি ২.০ এআই মডেল &quot;এজেন্টিক যুগ&quot; এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা পাইথন কোড লিখতে এবং সম্পাদন করতে সক্ষম, তবে এটি নেটওয়ার্ক কল করতে পারে না।- মডেলটি ভিশন টাস্কে দক্ষ এবং এটি এআই স্টুডিওর মাধ্যমে ডেভেলপার এবং পরীক্ষকদের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য, যদিও এটি এখনও হ্যালুসিনেশন এবং বাগবাগের মতো সমস্যার সম্মুখীন হয়।- এআই সম্প্রদায় &quot;এজেন্টিক&quot; এবং &quot;যুক্তি&quot; এর মতো ব্যবহৃত পরিভাষা নিয়ে আলোচনা করছে, যেখানে কিছু লোক এই শব্দগুলোকে মার্কেটিং জারগন হিসেবে বিবেচনা করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">জিএম রোবোট্যাক্সি বাজার থেকে বেরিয়ে যাচ্ছে, ক্রুজ অপারেশনগুলো ঘরোয়া পর্যায়ে নিয়ে আসবে</a></h2>
<ul>
<li>জেনারেল মোটরস (জিএম) ক্রুজ রোবোট্যাক্সি বিভাগের জন্য তার অর্থায়ন বন্ধ করছে, এটি তার প্রযুক্তি দলের সাথে একীভূত করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে যাতে ব্যক্তিগত যানবাহনের জন্য স্বয়ংক্রিয় সিস্টেমের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করা যায়।</li>
<li>জিএম ২০২৫ সালের মধ্যে ক্রুজের বাকি শেয়ারগুলি অধিগ্রহণ করার লক্ষ্য নিয়েছে, যা এই বিভাগের বার্ষিক ব্যয়কে অর্ধেকেরও বেশি কমিয়ে দেবে।</li>
<li>ক্রুজ বিভিন্ন চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়েছে, যেমন একটি দুর্ঘটনা রিপোর্ট না করার জন্য ১.৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানা, যখন ওয়েমো এবং টেসলার মতো প্রতিযোগীরা রোবোট্যাক্সি বাজারে অগ্রগতি অব্যাহত রেখেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জেনারেল মোটরস (জিএম) রোবোট্যাক্সি বাজার থেকে সরে আসছে এবং ক্রুজ অপারেশনগুলি অভ্যন্তরীণভাবে একীভূত করছে তীব্র প্রতিযোগিতার কারণে।</li>
<li>উন্নত স্বায়ত্তশাসিত প্রযুক্তি থাকা সত্ত্বেও, জিএম-এর কৌশল নিয়ে প্রশ্ন উঠেছে, যেমন সুপার ক্রুজের টেস্ট ড্রাইভের জন্য অপ্রাপ্যতা।</li>
<li>স্বয়ংক্রিয় যানবাহনের বাজার অনিশ্চিত, যেখানে আগ্রহ কমছে এবং ফোর্ডের মতো কোম্পানিগুলি অনুরূপ বৈশিষ্ট্যের জন্য খরচ কমাচ্ছে, যখন টেসলার ফুল সেলফ-ড্রাইভিং (এফএসডি) এখনও কিছু পরিস্থিতিতে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">ইলেকট্রিক (পোস্টগ্রেস সিঙ্ক ইঞ্জিন) বিটা রিলিজ</a></h2>
<ul>
<li>ইলেকট্রিকের সিঙ্ক ইঞ্জিন, যা এখন BETA-তে সংস্করণ 1.0.0-beta.1 সহ উপলব্ধ, স্থানীয় অ্যাপ্লিকেশনে পোস্টগ্রেস ডেটার রিয়েল-টাইম আংশিক প্রতিলিপি সহজতর করে, বিদ্যমান প্রযুক্তি স্ট্যাক পরিবর্তন না করেই তাৎক্ষণিক স্থানীয় ডেটা অ্যাক্সেস সক্ষম করে।- ইঞ্জিনটিতে PGlite অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ব্রাউজারের জন্য পোস্টগ্রেসের একটি হালকা ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (WASM) সংস্করণ, এবং এটি ছয় মাসের পুনর্লিখনের পর প্রোডাকশন-রেডি, ইতিমধ্যে গুগল এবং সুপাবেসের মতো কোম্পানিগুলি দ্বারা ব্যবহৃত হচ্ছে।- ইলেকট্রিক উচ্চ-থ্রুপুট ওয়ার্কলোডগুলি কম লেটেন্সির সাথে সমর্থন করে, সহজ API সহ গ্রহণ করা সহজ এবং ধীরে ধীরে একীভূত করা যায়, ইলেকট্রিক ক্লাউড, একটি পরিচালিত হোস্টিং পরিষেবা, উন্নয়নের অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইলেকট্রিকএসকিউএল তার পোস্টগ্রেস সিঙ্ক ইঞ্জিনের একটি বিটা সংস্করণ প্রকাশ করেছে, যা এর প্রকৌশল গুণমান এবং ব্যবসায়িক মডেল বিবেচনার কারণে আগ্রহ সৃষ্টি করছে।- ইঞ্জিনটি পোস্টগ্রেস থেকে স্থানীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে ডেটা সিঙ্ক করে শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য প্রতিলিপি হিসাবে, যা উচ্চ-পঠন, নিম্ন-লেখা পরিষেবার জন্য উপযুক্ত, তবে লেখার পথ সিঙ্ক্রোনাইজেশন সমর্থন করে না।- ব্যবহারকারীরা পাওয়ারসিঙ্ক এবং ট্রিপলিটের মতো বিকল্পগুলির সাথে এর সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা করছেন, এবং প্রকল্পটি স্থানীয়/অফলাইন-প্রথম অ্যাপ ডেভেলপমেন্টকে সহজ করার লক্ষ্য রাখে, যদিও বহু-টেবিল সিঙ্ক্রোনাইজেশন এবং স্কিমা পরিবর্তনের ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. বনাম Automattic– প্রাথমিক নিষেধাজ্ঞার জন্য মোশনের উপর আদেশ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়ার্ডপ্রেস ইঞ্জিন, ইনক. এবং অটোম্যাটিকের মধ্যে আদালতের মামলাটি একটি প্রাথমিক নিষেধাজ্ঞার সাথে জড়িত, যা ম্যাট মুলেনওয়েগের দ্বারা করা কাজের কারণে ওয়ার্ডপ্রেস ইঞ্জিনের ক্ষতি হয়েছে বলে অভিযোগ করা হয়। আদালত ওয়ার্ডপ্রেস ইঞ্জিনের পক্ষে রায় দিয়েছে, অটোম্যাটিককে অ্যাকাউন্ট অ্যাক্সেস পুনরুদ্ধার করতে, এসিএফ প্লাগইন ফেরত দিতে এবং একটি বিতর্কিত চেকবক্স অপসারণ করতে বাধ্য করেছে, যা কোনো বন্ডের প্রয়োজন ছাড়াই। এই মামলাটি ওয়ার্ডপ্রেস সম্প্রদায়ের মধ্যে উত্তেজনা প্রকাশ করে এবং ওপেন-সোর্স শাসন এবং প্রযুক্তি কোম্পানিগুলিতে প্রাইভেট ইক্যুইটির প্রভাব নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="দেউলিয়া বিচারক ইনফোওয়ার্সকে দ্য অনিয়নের কাছে বিক্রির প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছেন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%89%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%95%20%E0%A6%87%E0%A6%A8%E0%A6%AB%E0%A7%8B%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%9B%E0%A7%87%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AC%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%96%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A7%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">সিইও গুলিবর্ষণ সন্দেহভাজন সম্পর্কে আমরা যা জানি</a></h2>
<ul>
<li>লুইজি ম্যানজিওন, বাল্টিমোরের একটি উল্লেখযোগ্য পরিবারের ২৬ বছর বয়সী সদস্য, নিউ ইয়র্ক সিটিতে ইউনাইটেডহেলথকেয়ার সিইও ব্রায়ান থম্পসনের হত্যার অভিযোগে অভিযুক্ত হয়েছেন।</li>
<li>ম্যানজিওনকে পেনসিলভানিয়ায় একটি ভূত বন্দুক এবং একটি নথি সহ গ্রেপ্তার করা হয়েছিল যা কর্পোরেট আমেরিকার প্রতি রাগ সম্পর্কিত একটি উদ্দেশ্যের ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>তার একাডেমিক সাফল্য এবং ডেটা ইঞ্জিনিয়ার হিসাবে কর্মজীবন সত্ত্বেও, ম্যানজিওনের সামাজিক মিডিয়া সাম্প্রতিক সময়ে পরিবার এবং বন্ধুদের থেকে বিচ্ছিন্নতার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সিইও গুলির সন্দেহভাজনের মামলাটি বিভিন্ন তত্ত্বের জন্ম দিয়েছে, যা একটি বার্তা ছড়ানোর ইচ্ছাকৃত পরিকল্পনা থেকে শুরু করে কেবলমাত্র অদক্ষতা এবং ভাগ্যের উপর নির্ভর করে। সন্দেহভাজনের আচরণ, যার মধ্যে প্রমাণ বহন করা এবং জনসমক্ষে উপস্থিত হওয়া অন্তর্ভুক্ত, জনসাধারণের জল্পনা-কল্পনা বাড়িয়ে দিয়েছে। এই ঘটনা সমাজের বিভিন্ন বিষয় নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার প্রতি জনসাধারণের হতাশা এবং ভুক্তভোগীর অবস্থার উপর ভিত্তি করে অপরাধের আচরণের বৈষম্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">এটি কোনো রসিকতা নয়, ফানকো মাত্রই আমার মাকে ফোন করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফানকো একটি নির্দিষ্ট পৃষ্ঠাকে লক্ষ্য করে itch.io-তে একটি টেকডাউন অনুরোধ জারি করেছিল, কিন্তু এর ফলে পুরো সাইটটি সাময়িকভাবে সরিয়ে ফেলা হয়, যা জনসাধারণের প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করে।</li>
<li>ফানকো স্পষ্ট করেছে যে তাদের উদ্দেশ্য ছিল শুধুমাত্র একটি নির্দিষ্ট পৃষ্ঠাকে লক্ষ্য করা, পুরো itch.io প্ল্যাটফর্মকে নয়।</li>
<li>ঘটনাটি কোম্পানি এবং তাদের অংশীদারদের দায়িত্ব সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে টেকডাউন অনুরোধগুলি কার্যকরভাবে পরিচালনা করার ক্ষেত্রে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">ট্রি ক্যালকুলাস</a></h2>
<ul>
<li>ট্রি ক্যালকুলাস একটি টুরিং-সম্পূর্ণ গণনামূলক মডেল যা একটি একক অপারেটর সহ, যা প্রোগ্রাম বিশ্লেষণ, টাইপ চেকিং, সংকলন এবং অপ্টিমাইজেশন সরাসরি কোডের মধ্যে করতে সক্ষম। এটি ইচ্ছামত টাইপ সিস্টেম এবং ধীরে ধীরে টাইপিং সমর্থন করে, যা শক্তিশালী রিড-ইভাল-প্রিন্ট লুপস (REPLs) এবং প্রোগ্রাম স্থাপনার জন্য বাহ্যিক সরঞ্জাম ছাড়াই সক্ষম করে। এর ন্যূনতম সিনট্যাক্স এবং সেমান্টিক্স এটিকে পোর্টেবল এবং যেকোনো প্ল্যাটফর্মে ইন্টারপ্রেটার বাস্তবায়নের জন্য সহজ করে তোলে, যা মডেলিং, আনুষ্ঠানিক স্পেসিফিকেশন এবং শিক্ষামূলক উদ্দেশ্যে উপযুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ট্রি ক্যালকুলাস একটি প্রোগ্রামিং ভাষা যা প্রফেসর ব্যারি জে দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, যা লেবেলবিহীন গাছের উপর কেন্দ্রীভূত এবং ফাংশনের অন্তর্দৃষ্টি ও প্রক্রিয়াকরণকে অনুমোদন করে।</li>
<li>এটি টুরিং সম্পূর্ণ, অর্থাৎ এটি পর্যাপ্ত সময় এবং সম্পদ পেলে যেকোনো গণনা সম্পাদন করতে পারে এবং এতে ফাংশন ইনভার্সনের মতো অনন্য বৈশিষ্ট্য রয়েছে, যা এটিকে Lisp বা Forth-এর মতো ভাষা থেকে আলাদা করে।</li>
<li>সম্প্রদায়টি সক্রিয়ভাবে এর প্রভাব এবং সম্ভাব্য প্রয়োগগুলি নিয়ে আলোচনা করছে, যদিও ওয়েবসাইট treecalcul.us-এ এর উপস্থাপনা এবং উদ্দেশ্য নিয়ে কিছু বিভ্রান্তি রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">ট্রেলিস – ৩ডি মেশ জেনারেটিভ মডেল</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি একটি নতুন 3D প্রজন্মের পদ্ধতি পরিচয় করিয়ে দেয় যা একটি ঐক্যবদ্ধ স্ট্রাকচার্ড ল্যাটেন্ট (SLAT) উপস্থাপনা ব্যবহার করে, যা বহুমুখী এবং উচ্চ-মানের 3D সম্পদ তৈরির উন্নতি সাধন করে।</li>
<li>মডেলটি, যার নাম ট্রেলিস, সংশোধিত ফ্লো ট্রান্সফরমার ব্যবহার করে এবং একটি বৃহৎ ডেটাসেটে প্রশিক্ষিত হয়, যা ৩ডি জেনারেশনে বিদ্যমান পদ্ধতিগুলিকে অতিক্রম করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি নমনীয় আউটপুট ফরম্যাট এবং স্থানীয় 3D সম্পাদনাকে সমর্থন করে, এবং কোড, মডেল এবং ডেটা জনসাধারণের জন্য প্রকাশ করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ট্রেলিস, একটি ৩ডি মেশ জেনারেটিভ মডেল, উচ্চমানের সম্পদ তৈরি করার ক্ষমতার কারণে মিশ্র প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে, যা সম্ভবত গেম ডেভেলপমেন্টের ফোকাসকে গ্রাফিক্স থেকে গল্প বলার দিকে স্থানান্তরিত করতে পারে।</li>
<li>যখন কেউ কেউ হাতে তৈরি শিল্পকলার কমে যাওয়া ভূমিকা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন, অন্যরা শিল্পীদের জন্য এআই ব্যবহার করে তাদের কাজ উন্নত করার সম্ভাবনা দেখতে পান।</li>
<li>ট্রেলিস তার প্রোটোটাইপিং এবং ৩ডি মডেলিংকে গণতান্ত্রিক করার সম্ভাবনার জন্য স্বীকৃত, যদিও বর্তমান সীমাবদ্ধতাগুলি যেমন খারাপ ওয়্যারফ্রেম গুণমান এবং কিছু আকারের সাথে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">সংগীত সংরক্ষণ করুন, আর্কাইভ সংরক্ষণ করুন</a></h2>
<ul>
<li>৫০০ এর বেশি সঙ্গীতশিল্পী ইন্টারনেট আর্কাইভ, একটি অলাভজনক সাংস্কৃতিক প্রতিষ্ঠান, এর বিরুদ্ধে ৬২১ মিলিয়ন ডলারের মামলা প্রত্যাহারের জন্য প্রধান লেবেলগুলির প্রতি আহ্বান জানাচ্ছেন।</li>
<li>সংগীতশিল্পীরা ন্যায্য ক্ষতিপূরণের প্রয়োজনীয়তা, সংগীতের ঐতিহ্য সংরক্ষণ এবং একচেটিয়া প্রথা সমর্থন না করে জীবিত শিল্পীদের বিনিয়োগের উপর জোর দেন।</li>
<li>তারা যুক্তি দেন যে সঙ্গীত শিল্পের টিকে থাকার জন্য শিল্পীদের ভবিষ্যতকে অগ্রাধিকার দেওয়া এবং তাদের কাজ সংরক্ষণ করা প্রয়োজন, এবং একটি খোলা চিঠির মাধ্যমে জনসাধারণের সমর্থন আহ্বান করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলি, যেমন রিলিসেন, ইন্টারনেট আর্কাইভ ব্যবহার করে আইনত রেকর্ড করা কনসার্ট সংরক্ষণ করে, যা সঙ্গীতপ্রেমীদের সহায়তা করে এবং সাংস্কৃতিক ইতিহাস সংরক্ষণ করে।</li>
<li>ইন্টারনেট আর্কাইভ প্রধান লেবেলগুলির কাছ থেকে আইনি চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে, বিশেষ করে গ্রেট ৭৮ প্রকল্পের মতো প্রকল্পগুলি নিয়ে, যা ঐতিহাসিক রেকর্ডিং সংরক্ষণ করতে চায়।</li>
<li>সঙ্গীত শিল্পে ন্যায্য শিল্পী ক্ষতিপূরণ নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে, যেখানে কপিরাইট, স্ট্রিমিং রাজস্ব এবং সরাসরি বিক্রয় এবং প্যাট্রিয়ন প্ল্যাটফর্মের মতো বিকল্প রাজস্ব মডেল নিয়ে আলোচনা চলছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">যেখান থেকে আমি ছেড়ে গিয়েছিলাম</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে Redis এর ওপেন-সোর্স লাইসেন্স পরিবর্তনের উপর, যা অবদানকারীদের মধ্যে অসন্তোষ সৃষ্টি করেছে যারা এই পদক্ষেপে প্রতারিত বোধ করছেন।- নতুন লাইসেন্সটি কিছু লোকের দ্বারা আইনি ব্যবহারে জটিলতা সৃষ্টি করছে বলে মনে করা হচ্ছে, অন্যদিকে অন্যরা এটিকে বড় কর্পোরেশন দ্বারা শোষণ প্রতিরোধের জন্য অপরিহার্য বলে মনে করছেন।- Valkey এর আবির্ভাব, যা একটি Redis ফর্ক এবং প্রধান প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির দ্বারা সমর্থিত, এবং Redis এর প্রতিষ্ঠাতা সালভাতোরে সানফিলিপ্পোর প্রত্যাবর্তন, ওপেন-সোর্স লাইসেন্সিং এবং কর্পোরেট প্রভাব সম্পর্কে চলমান বিতর্কে উল্লেখযোগ্য উন্নয়ন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">ডেভেলপার ফোন এবং টাচস্ক্রিন ব্যবহার করে ২৫ হাজার লাইন নেভিম প্লাগইন কোড লিখেছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বাংলাদেশের একজন ডেভেলপার শুধুমাত্র ফোন এবং টাচস্ক্রিন ব্যবহার করে ২৫,০০০ লাইনের নেভিম প্লাগইন কোড লিখেছেন, যা অসাধারণ নিষ্ঠা এবং অভিযোজন ক্ষমতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>বাংলাদেশে ল্যাপটপের উচ্চমূল্যের কারণে উন্নয়নশীল দেশের ডেভেলপারদের যে আর্থিক বাধার সম্মুখীন হতে হয়, তা তুলে ধরে তার জন্য একটি ল্যাপটপ প্রদানের উদ্দেশ্যে একটি তহবিল সংগ্রহের আয়োজন করা হচ্ছে।</li>
<li>ডেভেলপার তার ফোনে Termius, tmux, এবং Vim এর মতো টুল ব্যবহার করেন, এবং তার প্রচেষ্টা ফোনে কোডিংয়ের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">ডিব্যাঙ্কিং (এবং ডিবাঙ্কিং?)</a></h2>
<ul>
<li>ডিব্যাঙ্কিং, যা ব্যাংক অ্যাকাউন্টের অনিচ্ছাকৃত বন্ধ হওয়া, একটি বিতর্কিত বিষয়, বিশেষত ক্রিপ্টো ব্যবসাগুলিকে প্রভাবিত করে, এবং উদ্বেগ রয়েছে যে এটি রাজনৈতিক হাতিয়ার হিসেবে ব্যবহার করা হতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি ব্যক্তিগত এবং রাষ্ট্রীয় অংশগ্রহণকারীদের মধ্যে জটিল মিথস্ক্রিয়ার অন্তর্ভুক্ত, যেখানে কিছু লোক ডিব্যাঙ্কিংকে ঝুঁকি ব্যবস্থাপনার জন্য প্রয়োজনীয় হিসাবে দেখেন, অন্যরা এটিকে অন্যায্য এবং যথাযথ প্রক্রিয়ার অভাব হিসাবে দেখেন।</li>
<li>ইতিহাসের নিয়ন্ত্রক পদক্ষেপগুলি যেমন অপারেশন চোক পয়েন্ট, যা ব্যাংকগুলিকে নির্দিষ্ট শিল্পের সাথে সম্পর্ক ছিন্ন করতে চাপ দিয়েছিল, সমালোচকরা এটিকে ক্রিপ্টো ব্যবসার বিরুদ্ধে বর্তমান পদক্ষেপের সাথে তুলনা করে, যাকে &quot;চোক পয়েন্ট ২.০&quot; বলা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিব্যাঙ্কিং বলতে বোঝায় ব্যাংকগুলি অ্যাকাউন্ট বন্ধ করা বা পরিষেবা অস্বীকার করা, যা প্রায়শই নিয়ন্ত্রক চাপের কারণে ঘটে যেমন অর্থ পাচার বিরোধী (এএমএল) আইন, যা অবৈধ আর্থিক কার্যকলাপ প্রতিরোধের লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>সমালোচকরা ডিব্যাঙ্কিংয়ে স্বচ্ছতা এবং যথাযথ প্রক্রিয়ার অভাবের দিকে ইঙ্গিত করেন, যা অন্যায়ভাবে ব্যক্তি এবং ব্যবসায়ের উপর প্রভাব ফেলতে পারে এবং তাদের অর্থনৈতিক অংশগ্রহণ সীমিত করতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে এই বিষয়ে যে ব্যাংকগুলিকে কি সকলের জন্য মৌলিক সেবা প্রদান করতে বাধ্য করা উচিত কিনা, সম্ভাব্য ঝুঁকির পরোয়া না করে, এবং কীভাবে এই বিষয়টি বৃহত্তর রাজনৈতিক ও সামাজিক উদ্বেগের সাথে সম্পর্কিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ডাবল (ওয়াইসি ডব্লিউ২৪) – সূচক বিনিয়োগ ০% খরচ অনুপাত সহ</a></h2>
<ul>
<li>ডাবল একটি আর্থিক প্ল্যাটফর্ম যা ৫০টিরও বেশি শেয়ার বাজার সূচকে বিনিয়োগের সুযোগ দেয়, যেখানে কোনো ব্যয় অনুপাত নেই এবং ব্যবস্থাপনা, পুনঃসমন্বয় এবং কর-ক্ষতি কাটানোর জন্য প্রতি মাসে একটি নির্দিষ্ট ফি $১ চার্জ করে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি জনপ্রিয় সূচক থেকে পৃথক স্টক ক্রয় করে সরাসরি সূচক প্রদান করে, কাস্টমাইজেশন এবং দৈনিক পোর্টফোলিও অপ্টিমাইজেশন প্রদান করে, যা এটিকে অন্যান্য রোবো-অ্যাডভাইজর থেকে আলাদা করে।</li>
<li>ডাবল ১০ মিলিয়ন ডলার সম্পদ ব্যবস্থাপনার অধীনে (AUM) অর্জন করেছে এবং কম-ফি বিনিয়োগ কৌশল প্রস্তাব করে ১০০ বিলিয়ন ডলার/বছর ইটিএফ এবং মিউচুয়াল ফান্ড বাজারে বিপ্লব ঘটানোর লক্ষ্য নিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডাবল একটি বিনিয়োগ প্ল্যাটফর্ম যা প্রতি মাসে $1 ফ্ল্যাট ফি এবং 0% খরচ অনুপাত সহ সূচক বিনিয়োগ প্রদান করে, যা ঐতিহ্যবাহী ইটিএফ এবং মিউচুয়াল ফান্ড বাজারকে ব্যাহত করার লক্ষ্য রাখে।- জেজে এবং মার্ক দ্বারা প্রতিষ্ঠিত, প্ল্যাটফর্মটি ৫০টিরও বেশি শেয়ার বাজার সূচক পরিচালনা করে এবং পুনঃসমন্বয় এবং কর-ক্ষতি সংগ্রহের মতো কাজগুলি পরিচালনা করে, যার ব্যবস্থাপনায় $১০ মিলিয়ন সম্পদ রয়েছে।- এর উদ্ভাবনী ফি কাঠামো সত্ত্বেও, ডাবলের স্থায়িত্ব, নিরাপত্তা এবং ভ্যানগার্ড এবং ফিডেলিটির মতো প্রতিষ্ঠিত আর্থিক প্রতিষ্ঠানের সাথে এর তুলনা নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="সিইও গুলিবর্ষণ সন্দেহভাজন সম্পর্কে আমরা যা জানি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%87%E0%A6%93%20%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%A3%20%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%B9%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%A8%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A6%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">ইচ.আই.ও ফানকো দ্বারা সরানো হয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইচ.আই.ও-এর ডোমেইন একটি ভুল প্রতারণা এবং ফিশিং রিপোর্টের কারণে ব্র্যান্ডশিল্ড দ্বারা নিষ্ক্রিয় করা হয়েছিল, যা একটি ফানকো পপ গেমের ফ্যান পেজ সম্পর্কিত ছিল।- এই ঘটনা স্বয়ংক্রিয় ট্রেডমার্ক প্রয়োগের সমস্যা এবং মানব তত্ত্বাবধানের অভাব, পাশাপাশি রেজিস্ট্রার, আইওয়ান্টমাইনেম-এর ধীর প্রতিক্রিয়া তুলে ধরে।- এই পরিস্থিতি ইচ.আই.ও-এর জন্য ব্যবহারকারীর সমর্থন এবং সংশ্লিষ্ট পক্ষগুলির সমালোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">OpenWrt সরবরাহ শৃঙ্খল আপোষ</a></h2>
<ul>
<li>একজন নিরাপত্তা প্রকৌশলী OpenWrt-এর ফার্মওয়্যার আপগ্রেড প্রক্রিয়ায় দুর্বলতা চিহ্নিত করেছেন, যার মধ্যে কমান্ড ইনজেকশন এবং SHA-256 হ্যাশ সংঘর্ষের সমস্যা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- এই দুর্বলতাগুলি সম্ভাব্য আক্রমণকারীদের কমান্ড ইনজেক্ট করতে এবং হ্যাশ সংঘর্ষ তৈরি করতে সক্ষম করেছিল, যার ফলে ক্ষতিকারক ফার্মওয়্যার ইনস্টল করা সম্ভব হয়েছিল।- OpenWrt দল দ্রুত এই দুর্বলতাগুলি সমাধান এবং ঠিক করেছে, সফটওয়্যার সরবরাহ শৃঙ্খলে শক্তিশালী নিরাপত্তার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>OpenWrt-এর সরবরাহ শৃঙ্খলে একটি দুর্বলতা লক্ষ্যবস্তু কোড কার্যকর করার সুযোগ দিয়েছিল যা যাচাই ছাড়াই ঘটেছিল, ফলে ব্যাকডোরড বিল্ডের ঝুঁকি তৈরি হয়েছিল।- এই ঘটনা সফটওয়্যার বিল্ডে পুনরুত্পাদনযোগ্যতা এবং স্বচ্ছতার গুরুত্বকে তুলে ধরে, যা Gentoo-এর ইবিল্ড রেপোজিটরির অনুশীলনের সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ।- OpenWrt-এর দ্রুত প্রতিক্রিয়া ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলির দক্ষতাকে হাইলাইট করে যা নিরাপত্তা সমস্যাগুলি সমাধান করতে ক্লোজড-সোর্স বিকল্পগুলির তুলনায় বেশি কার্যকর।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">প্যাট গেলসিঙ্গার ইন্টেলের জন্য ভুল ছিলেন</a></h2>
<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গার, তার প্রযুক্তিগত দক্ষতা এবং ব্যবস্থাপনা দক্ষতা সত্ত্বেও, ইন্টেলের সিইও হিসাবে অনুপযুক্ত বলে বিবেচিত হয়েছিলেন কারণ তিনি কোম্পানির সাংস্কৃতিক এবং কৌশলগত চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করতে অক্ষম ছিলেন।</li>
<li>তার নেতৃত্বের সিদ্ধান্তগুলি, যেমন লভ্যাংশ বজায় রাখা এবং আক্রমণাত্মক বিজ্ঞাপন, সমালোচিত হয়েছিল কারণ সেগুলি প্রয়োজনীয় যুদ্ধকালীন নেতৃত্বের পরিবর্তে শান্তিকালীন পদ্ধতির প্রতিফলন ঘটায়।</li>
<li>গেলসিঙ্গারের ইন্টেলের ফাউন্ড্রি সার্ভিসেসের ব্যবস্থাপনা এবং টোফিনো প্রকল্পের সমাপ্তি, যা একটি প্রতিশ্রুতিশীল প্রোগ্রামেবল সুইচ সিলিকন ছিল, উল্লেখযোগ্য ভুল পদক্ষেপ হিসেবে দেখা হয়েছিল, যা ইন্টেলের সাংস্কৃতিক সমস্যাগুলি অমীমাংসিত রেখেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গার, ইন্টেলের সিইও, ১০এনএম উৎপাদন বিলম্ব এবং টিএসএমসি থেকে প্রতিযোগিতার মতো চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন, যার ফলে উৎপাদন সুবিধায় কৌশলগত বিনিয়োগ সত্ত্বেও উল্লেখযোগ্য শেয়ার পতন ঘটে।</li>
<li>সমালোচকরা পরামর্শ দেন যে ইন্টেলের বোর্ড, যা প্রধানত অ-প্রযুক্তিগত সদস্যদের নিয়ে গঠিত, একটি মূল সমস্যা হতে পারে, প্রশ্ন তোলেন যে ইন্টেলের সমস্যাগুলি সমাধানের জন্য গেলসিঙ্গারের প্রযুক্তিগত দক্ষতা বা একজন বহিরাগত প্রয়োজন কিনা।</li>
<li>চলমান বিতর্কটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে যে গেলসিঙ্গারের কৌশলগুলি উপযুক্ত ছিল কিনা বা বোর্ডের গঠন এবং সিদ্ধান্তগুলি ইন্টেলের অগ্রগতিকে বাধাগ্রস্ত করছে কিনা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – মানুষের জন্য JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, JSON-এর একটি সম্প্রসারণ, সহজে ম্যানুয়াল সম্পাদনার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা এটিকে কনফিগারেশন ফাইলের জন্য আদর্শ করে তোলে কিন্তু মেশিন যোগাযোগের জন্য উপযুক্ত নয়।</li>
<li>২০১২ সালে এর সূচনার পর থেকে, JSON5 উল্লেখযোগ্য জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে, প্রতি সপ্তাহে ৬৫ মিলিয়নেরও বেশি ডাউনলোড হয়েছে, এবং এটি Chromium এবং Next.js এর মতো প্রধান প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হচ্ছে।</li>
<li>JSON5 হল JSON-এর একটি সুপারসেট, যা ECMAScript 5.1 বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করে, নমনীয় সিনট্যাক্সের অনুমতি দেয় এবং ES5-এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, এবং পার্সিং এবং সিরিয়ালাইজেশনের জন্য একটি জাভাস্ক্রিপ্ট লাইব্রেরি উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 হল JSON-এর একটি সম্প্রসারণ যা আরও মানব-বান্ধব হতে ডিজাইন করা হয়েছে, যেমন মন্তব্য এবং শেষের কমা অনুমোদন করার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>JSON কি সহজ রাখা উচিত নাকি অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্য সহ বিকশিত হওয়া উচিত তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, যেমন JSON5 এর ক্ষেত্রে দেখা যায়, যা একটি আনুষ্ঠানিক আপডেট নয় বরং একটি বিকল্প ফরম্যাট।</li>
<li>কিছু লোক আরও মানব-পাঠযোগ্য কনফিগারেশনের জন্য TOML বা HJSON এর মতো অন্যান্য ফরম্যাট ব্যবহার করার পরামর্শ দেয়, যা JSON এর বিবর্তন সম্পর্কে চলমান আলোচনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">যুক্তরাজ্য সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের জন্য দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপন নিষিদ্ধ করেছে</a></h2>
<ul>
<li>যুক্তরাজ্য সরকার শিশুদের স্থূলতা মোকাবেলার জন্য সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের মতো চিনি এবং &quot;কম স্বাস্থ্যকর&quot; খাবারের দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপনের উপর নিষেধাজ্ঞা কার্যকর করছে।</li>
<li>পরবর্তী অক্টোবর থেকে, এই বিজ্ঞাপনগুলি শুধুমাত্র রাত ৯:০০ টার পরে সম্প্রচার করার অনুমতি দেওয়া হবে, প্রতি বছর ২০,০০০টি শিশুদের স্থূলতার ঘটনা প্রতিরোধের লক্ষ্যে।</li>
<li>স্বাস্থ্য সচিব ওয়েস স্ট্রিটিং শিশুদের লক্ষ্য করে জাঙ্ক ফুডের বিজ্ঞাপন বন্ধ করার গুরুত্ব তুলে ধরেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>যুক্তরাজ্য শিশুদের স্থূলতা মোকাবেলার একটি পদক্ষেপ হিসেবে সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের মতো জাঙ্ক ফুডের জন্য দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপনে নিষেধাজ্ঞা কার্যকর করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে নিষেধাজ্ঞাটি অপর্যাপ্ত, কারণ শিশুরা ইউটিউব এবং টিকটকের মতো প্ল্যাটফর্মে অনলাইন বিজ্ঞাপনের দ্বারা বেশি প্রভাবিত হয়, যা নিষেধাজ্ঞার অন্তর্ভুক্ত নয়।</li>
<li>সরকার কি বিদ্যমান আইন প্রয়োগ করে এবং শিশুদের লক্ষ্য করে অনলাইন বিজ্ঞাপন নিয়ন্ত্রণ করবে নাকি ক্ষতিকারক বিজ্ঞাপন থেকে শিশুদের রক্ষা করার জন্য পিতামাতার আরও দায়িত্ব নেওয়া উচিত, এ নিয়ে বিতর্ক অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">হেটজনার আমাদের অ্যাকাউন্ট বাতিল করার এবং সমস্ত সার্ভার বন্ধ করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হেটজনারের অ্যাকাউন্ট বাতিল এবং সার্ভার বন্ধ করার ফলে ব্যাকআপ এবং দুর্যোগ পুনরুদ্ধার পরিকল্পনার প্রয়োজনীয়তা নিয়ে আলোচনা শুরু হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা হেটজনারের কঠোর পরিষেবা শর্তাবলীর (ToS) প্রয়োগের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন, যার মধ্যে লঙ্ঘনের জন্য তাৎক্ষণিক সার্ভার বন্ধ করা অন্তর্ভুক্ত, যা ক্লাউড প্রদানকারীর নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>আলোচনায় একটি মাত্র প্রদানকারীর উপর নির্ভরশীলতার ঝুঁকি এবং ডেটা সুরক্ষা নিশ্চিত করতে ব্যাকআপের জন্য একাধিক প্রদানকারী ব্যবহারের গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">উইলো, আমাদের কোয়ান্টাম চিপ</a></h2>
<ul>
<li>গুগল উইলো নামে একটি কোয়ান্টাম চিপ উন্মোচন করেছে, যা কোয়ান্টাম ত্রুটি সংশোধন এবং গণনা গতির ক্ষেত্রে একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি নির্দেশ করে।- উইলো তার ক্ষমতা প্রদর্শন করেছে পাঁচ মিনিটেরও কম সময়ে একটি গণনা সম্পাদন করে, যা একটি সুপারকম্পিউটারের জন্য ১০ সেপটিলিয়ন বছর সময় লাগবে, এর সম্ভাবনা নির্দেশ করে যে এটি ক্লাসিক্যাল কম্পিউটারের বাইরে জটিল সমস্যাগুলি মোকাবেলা করতে পারে।- এই উন্নয়নটি বাণিজ্যিকভাবে কার্যকর কোয়ান্টাম কম্পিউটারের ভবিষ্যতের জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা ঔষধ, শক্তি এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) সহ শিল্পগুলিকে বিপ্লবী করার প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের কোয়ান্টাম চিপ উইলো-এর ঘোষণা, যা ১০০টিরও বেশি কিউবিটের স্থিতিশীলতা সহ বৈশিষ্ট্যযুক্ত, কোয়ান্টাম কম্পিউটিংয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক চিহ্নিত করে।- এই উন্নয়ন এআই এবং ডেটা নিরাপত্তাকে প্রভাবিত করতে পারে, কারণ কোয়ান্টাম কম্পিউটিং ঐতিহ্যবাহী এনক্রিপশন পদ্ধতিগুলির জন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করে।- এই অর্জনের পরেও, শোরের অ্যালগরিদমের মতো ব্যবহারিক অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য অনেক বেশি সংখ্যক কিউবিট প্রয়োজন, যার ফলে চিপের তাৎক্ষণিক প্রভাব সম্পর্কে মিশ্র প্রতিক্রিয়া দেখা যাচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">ওপেনএআই: সোরা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেনএআই-এর সোরা ভিডিও জেনারেশন টুলটি মিশ্র পর্যালোচনা পাচ্ছে কারণ সুনির্দিষ্ট কন্টেন্ট তৈরিতে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে, যেহেতু বর্তমান এআই প্রযুক্তি বিস্তারিত প্রম্পট এবং গতির সঠিকতার সাথে সংগ্রাম করছে।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি এখনও ইইউ-তে উপলব্ধ নয়, এবং এর মুক্তি সার্ভার সমস্যার সম্মুখীন হয়েছে, যা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী এআই-উৎপন্ন সামগ্রীর নতুনত্ব এবং সম্ভাবনাকে প্রশংসা করেন, তবে গুণমান এবং মূল্য নির্ধারণের কাঠামো নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে, কিছু লোক উল্লেখ করেছেন যে এটি প্রতিযোগীদের থেকে পিছিয়ে রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ইচ.আই.ও ফানকো দ্বারা সরানো হয়েছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%87%E0%A6%9A.%E0%A6%86%E0%A6%87.%E0%A6%93%20%E0%A6%AB%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%95%E0%A7%8B%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8B%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AF%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: হ্যাকারদের ব্রাউজার</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt একটি ব্রাউজার যা উন্নত ব্যবহারকারীদের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা কীবোর্ড নেভিগেশন এবং অনলাইন তথ্য বিশ্লেষণ ও নিষ্কাশনে দক্ষতার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি লিঙ্ক হিন্টিং, ডকুমেন্ট নেভিগেশনের জন্য জাম্প হেডিংস, এবং সহজ ট্যাব ব্যবস্থাপনা ও কমান্ড কার্যকর করার জন্য ফাজি সার্চের মতো শক্তিশালী টুলগুলি বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>অতিরিক্ত কার্যকারিতার মধ্যে রয়েছে প্রোগ্রামযোগ্যতার জন্য একটি বিল্ট-ইন REPL (রিড-ইভাল-প্রিন্ট লুপ), স্মার্ট বুকমার্ক অনুসন্ধান, কাস্টমাইজযোগ্য অটোফিল, ক্লিপবোর্ড ইতিহাস এবং পরিদর্শিত পৃষ্ঠাগুলির ট্র্যাকিংয়ের জন্য একটি গাছ-ভিত্তিক ইতিহাস।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিক্সট একটি ব্রাউজার যা এআই এবং সেমান্টিক টুলসকে একত্রিত করে, ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার লক্ষ্যে এটি একটি &quot;দ্বিতীয় মস্তিষ্ক&quot; হিসেবে কাজ করে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী এর এআই ক্ষমতা এবং কর্মক্ষমতার প্রভাব সম্পর্কে সন্দিহান।</li>
<li>কমন লিস্পে লেখা, Nyxt এম্যাক্সের মতো অত্যন্ত সম্প্রসারণযোগ্য হতে ডিজাইন করা হয়েছে কিন্তু এটি ওয়েবএক্সটেনশন সমর্থন করে না, যা uBlock Origin এর মতো জনপ্রিয় এক্সটেনশনের সাথে সামঞ্জস্য সীমিত করে।</li>
<li>গাছ-ভিত্তিক ইতিহাস এবং কীবোর্ড-চালিত কর্মপ্রবাহের মতো অনন্য বৈশিষ্ট্য থাকা সত্ত্বেও, এর ব্যবহারিকতা qutebrowser এবং Firefox-এর মতো ব্রাউজারের তুলনায় বিতর্কিত; এটি লিনাক্সে উপলব্ধ, বিএসডি, ম্যাকওএস এবং উইন্ডোজের জন্য অনানুষ্ঠানিক সমর্থন সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">সিরিয়ার সরকার পতন, আসাদ পরিবারের ৫০ বছরের শাসনের অবসান</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সিরিয়ায় আসাদ পরিবারের ৫০ বছরের শাসন শেষ হয়েছে, যা তাদের প্রধান সমর্থক রাশিয়া এবং ইরানের দুর্বল অবস্থাকে নির্দেশ করে, যারা অন্যান্য সংঘাতে জড়িত।</li>
<li>সিরিয়ায় ক্ষমতার শূন্যতা একটি জটিল পরিস্থিতির সৃষ্টি করেছে যেখানে একাধিক গোষ্ঠী নিয়ন্ত্রণের জন্য প্রতিদ্বন্দ্বিতা করছে, যা দেশের ভবিষ্যৎ সম্পর্কে অনিশ্চয়তা তৈরি করছে।</li>
<li>আসাদের পতন আঞ্চলিক অস্থিতিশীলতায় অবদান রাখতে পারে এবং বৈশ্বিক রাজনীতির জন্য বিস্তৃত প্রভাব ফেলতে পারে, যার মধ্যে ইউক্রেনের সংঘাতও অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">সেগা চ্যানেল গেম ইমেজ ফাইল ফরম্যাটের রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং</a></h2>
<ul>
<li>সেগা চ্যানেল ছিল সেগা জেনেসিসের জন্য একটি অগ্রণী গেমস-অন-ডিমান্ড পরিষেবা, যা ১৯৯৪ থেকে ১৯৯৮ সাল পর্যন্ত সক্রিয় ছিল এবং মাসে প্রায় ৫০টি গেম অফার করত। ২০২৪ সালে, একজন ব্যবহারকারী ১৯৯৬ সালের একটি সেগা চ্যানেল গেম ইমেজ সিডি আবিষ্কার করেন, যা এর ডেটা বের করে সংরক্ষণ করার জন্য রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং প্রচেষ্টার দিকে পরিচালিত করে। প্রকল্পটি সফলভাবে এক্সক্লুসিভ গেমগুলি ডিকোড করে, যা গেমিং ইতিহাস সংরক্ষণে সম্প্রদায়ের প্রচেষ্টা এবং রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সেগা চ্যানেল ছিল একটি উদ্ভাবনী ১৯৯০-এর দশকের সেবা যা ব্যবহারকারীদেরকে কেবল টিভির মাধ্যমে গেম ডাউনলোড করতে দিত, যা টেলিটেক্সটের মতো একটি অবিচ্ছিন্ন ডেটা লুপের সাথে কাজ করত।</li>
<li>এটি আধুনিক ডিজিটাল গেম বিতরণের পূর্বসূরী ছিল, যা প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জ এবং সীমিত পরিসরের সত্ত্বেও একটি সাবস্ক্রিপশন ফি-এর জন্য ঘূর্ণায়মান গেমের নির্বাচন প্রদান করত।</li>
<li>পরিষেবাটির জন্য বিশেষ হার্ডওয়্যার প্রয়োজন ছিল এবং এটি কেবল হেডএন্ডে স্যাটেলাইট ট্রান্সমিশন ব্যবহার করত, তবে এটি নির্দিষ্ট এলাকায় এর অস্থিরতার জন্য পরিচিত ছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">নটর ডেম ক্যাথেড্রাল পুনরায় খুলেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নটর ডেম ক্যাথেড্রাল পুনরায় খুলেছে, যা তার মূল মধ্যযুগীয় চেহারায় পুনরুদ্ধার করা হয়েছে আধুনিক আপডেট সহ, যেমন একটি নতুন চূড়া।</li>
<li>পুনরুদ্ধারটি ২০১৮ সালের আগুনের পূর্বের অবস্থার পরিবর্তে ক্যাথেড্রালের প্রাথমিক নকশাকে প্রতিফলিত করার উপর কেন্দ্রীভূত ছিল, যা কারিগরি এবং ঐতিহ্যবাহী কৌশলের জন্য প্রশংসা অর্জন করেছে।</li>
<li>এই প্রকল্পটি ঐতিহাসিক সত্যতা এবং আধুনিক উপাদানের মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যা নটর ডেমের সাংস্কৃতিক এবং ঐতিহাসিক গুরুত্বের প্রতি উল্লেখযোগ্য মনোযোগ আকর্ষণ করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">ব্রায়ান ক্রেবস গোপন স্থানে থেকে ইন্টারনেটের সবচেয়ে নৃশংস হ্যাকারদের তদন্ত করছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্রায়ান ক্রেবস, একজন সুপরিচিত সাইবার নিরাপত্তা সাংবাদিক, হ্যাকিং কার্যকলাপের তদন্তের জন্য পরিচিত, যার মধ্যে ২০১৮ সালে একটি উল্লেখযোগ্য সেলফোন ট্র্যাকিং ত্রুটি উন্মোচন করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>প্রবন্ধটি অনলাইন সম্প্রদায়ের মাধ্যমে তরুণ হ্যাকাররা কত সহজে দক্ষতা অর্জন করতে পারে তা নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে হ্যাকিং জ্ঞানের প্রাপ্যতা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>এটি হ্যাকারদের সম্মুখীন হওয়া ঝুঁকিগুলিকেও সম্বোধন করে, যা প্রায়শই ন্যূনতম আর্থিক পুরস্কারের জন্য হয়, সাইবার নিরাপত্তা ক্ষেত্রের গুরুত্ব এবং চ্যালেঞ্জগুলিকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">এয়ারলাইন তথ্যদাতা যাত্রীদের নগদ বাজেয়াপ্ত থেকে হাজার হাজার পেয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন এয়ারলাইন তথ্যদাতা যাত্রীদের কাছ থেকে নগদ বাজেয়াপ্ত করার জন্য আর্থিক প্রণোদনা পেয়েছিলেন, যা সম্ভাব্য নাগরিক অধিকার লঙ্ঘনের বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>বিমানবন্দরে ডিইএর &quot;সম্মতিপূর্ণ&quot; তল্লাশি, যা প্রায়ই দুর্বল মানদণ্ডের ভিত্তিতে হওয়ার জন্য সমালোচিত হয়, একটি বিচার বিভাগীয় পরিদর্শক জেনারেলের প্রতিবেদনের পর স্থগিত করা হয়েছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে নাগরিক সম্পদ বাজেয়াপ্ত করা অসাংবিধানিক এবং আইন প্রয়োগকারী সংস্থার অপব্যবহার রোধে পদ্ধতিগত সংস্কারের পক্ষে সমর্থন করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">অনলাইনে নেতিবাচক বিষয়বস্তু ব্রাউজ করা মানসিক স্বাস্থ্য সমস্যাগুলিকে আরও খারাপ করে তোলে: গবেষণা</a></h2>
<ul>
<li>এমআইটি গবেষকরা &quot;ডিজিটাল ডায়েট&quot; নামে একটি ওয়েব প্লাগ-ইন তৈরি করেছেন যা ব্যবহারকারীদের মানসিক স্বাস্থ্য রক্ষার জন্য অনলাইন কন্টেন্ট সম্পর্কে সচেতন সিদ্ধান্ত নিতে সহায়তা করে।</li>
<li>এই টুলটি প্রাকৃতিক ভাষা প্রক্রিয়াকরণ (NLP) ব্যবহার করে ওয়েব পৃষ্ঠাগুলিকে আবেগ, জ্ঞান এবং কার্যক্ষমতার ভিত্তিতে মূল্যায়ন করে, ব্যবহারকারীদের আরও ইতিবাচক সামগ্রীর দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>গবেষণাটি অনলাইন আচরণ এবং মানসিক স্বাস্থ্যের মধ্যে দ্বিমুখী সম্পর্ককে গুরুত্ব দেয়, যার ফলাফল নেচার হিউম্যান বিহেভিয়ার-এ প্রকাশিত হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে নেতিবাচক অনলাইন সামগ্রীতে সংস্পর্শ মানসিক স্বাস্থ্য সমস্যাকে বাড়িয়ে তুলতে পারে, যা উদ্বেগ এবং অসহায়ত্বের অনুভূতির সাথে সম্পর্কিত। - অনলাইন ব্যবহারের ব্যবস্থাপনা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, কারণ নেতিবাচক তথ্যের ক্রমাগত সংস্পর্শ চিন্তা এবং আবেগের উপর উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলতে পারে। - যদিও সমাজের পরিবর্তনের জন্য তথ্যপ্রাপ্ত থাকা গুরুত্বপূর্ণ, অনেকেই মনে করেন যে নেতিবাচক সংবাদ থেকে সংস্পর্শ কমানো এবং ব্যক্তিগত সুস্থতার উপর মনোযোগ দেওয়া স্বস্তি প্রদান করতে পারে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: হ্যাকারদের ব্রাউজার" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%89%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%B0&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AE%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">আমার দ্বিতীয় বছর একটি চাকরি ছাড়া</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">ডায়ালগ উপাদান</a></h2>
<ul>
<li>HTML `` উপাদানটি ডায়ালগ বক্স তৈরি করতে ব্যবহৃত হয়, যা মডাল (পৃষ্ঠার ইন্টারঅ্যাকশন থামিয়ে দেয়) বা নন-মডাল (ইন্টারঅ্যাকশন অনুমোদন করে) হতে পারে।</li>
<li>জাভাস্ক্রিপ্ট মেথড <code>.showModal()</code> এবং <code>.show()</code> যথাক্রমে মডাল এবং নন-মডাল ডায়ালগ প্রদর্শনের জন্য ব্যবহৃত হয়, যখন <code>.close()</code> সেগুলি বন্ধ করার জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>অ্যাক্সেসিবিলিটি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ; ফোকাস সঠিকভাবে সেট করা নিশ্চিত করুন এবং একটি বন্ধ করার প্রক্রিয়া, যেমন একটি বোতাম, প্রদান করুন, যখন CSS <code>::backdrop</code> ব্যবহার করে মডাল ব্যাকড্রপের স্টাইলিং করুন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেভেলপার.mozilla.org-এ ডায়ালগ উপাদানটি ইন্টারেক্টিভ HTML উপাদানগুলির ব্যবহার সম্পর্কে একটি বিতর্ক শুরু করেছে, যেমন ফাইল পিকার এবং মিডিয়া প্লেয়ার, যা ব্রাউজারগুলির মধ্যে তাদের সামঞ্জস্যতা এবং পূর্বানুমানযোগ্যতা নিয়ে বিভিন্ন মতামত রয়েছে।</li>
<li>কিছু ডেভেলপাররা ডায়ালগ উপাদানটির অস্টাইলড হওয়া এবং নেটিভ পপআপের মতো কাজ না করার জন্য সমালোচনা করেন, অন্যরা এর অর্থবোধক এবং অ্যাক্সেসযোগ্যতার সুবিধাগুলি মূল্যায়ন করেন।</li>
<li>আলোচনায় নকশার সামঞ্জস্য বজায় রাখার চ্যালেঞ্জ এবং বিজ্ঞাপনদাতাদের দ্বারা সম্ভাব্য অপব্যবহারের বিষয়ে উদ্বেগের কথা উল্লেখ করা হয়েছে, যা নির্দেশ করে যে সংলাপ উপাদানটি একটি প্রগতিশীল পদক্ষেপ হলেও এখনও উন্নতির প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me সহ-প্রতিষ্ঠাতা অর্গানিক ম্যাপস ওপেন-সোর্স ফর্ক বন্ধ করার চেষ্টা করছেন</a></h2>
<ul>
<li>অর্গানিক ম্যাপস তাদের &quot;মেটাসার্ভার&quot; এর সোর্স কোড প্রকাশ করেছে, যা ব্যবহারকারীদের অবস্থানের ভিত্তিতে সেরা কন্টেন্ট ডেলিভারি নেটওয়ার্ক (CDN) সার্ভারগুলিতে নির্দেশনা দিয়ে মানচিত্র ডাউনলোডের গতি উন্নত করে।</li>
<li>কোডটি, যা প্রাথমিকভাবে অননুমোদিত ফর্ক প্রতিরোধের জন্য বন্ধ ছিল, এখন এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে উন্মুক্ত করা হয়েছে, যা স্বচ্ছতা এবং সম্প্রদায়ের অংশগ্রহণকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>দলটি বিক্রেতার লক-ইন প্রতিরোধের জন্য ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়ার্কার্সের ব্যবহার পুনর্বিবেচনা করছে এবং একটি অবদানকারীর দ্বারা করা অননুমোদিত পরিবর্তনগুলি ফিরিয়ে দিয়েছে, যা গোপনীয়তা এবং স্বচ্ছতার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি জোরদার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যালেক্সান্ডার বোরসুক, ম্যাপস.মি-এর সহ-প্রতিষ্ঠাতা, অর্গানিক ম্যাপসের ওপেন-সোর্স ফর্ক বন্ধ করার চেষ্টা করেছিলেন এর এমআইটি লাইসেন্স পরিবর্তন করে এবং একটি ব্যক্তিগত রেপোজিটরিতে লগিং যোগ করে। - রোমান সিসিক, আরেক প্রকল্প রক্ষক, এই পরিবর্তনগুলি উল্টে দেন এবং রেপোজিটরিটি প্রকাশ্যে নিয়ে আসেন, যা একটি সংঘাতের দিকে নিয়ে যায় এবং তার অনুমতিগুলি বাতিল করা হয়। - এই ঘটনা প্রকল্পের ওপেন-সোর্স প্রকৃতি নিয়ে অভ্যন্তরীণ মতবিরোধকে তুলে ধরে, তবুও অর্গানিক ম্যাপস একটি ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত অফলাইন মানচিত্র অ্যাপ্লিকেশন হিসেবে অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">সবকিছুর জন্য কীভাবে পোস্টগ্রেস ব্যবহার করবেন</a></h2>
<ul>
<li>“Postgres for Everything” একটি সংগ্রহশালা যা PostgreSQL-এর ব্যবহার প্রচার করে, যা একটি জনপ্রিয় ওপেন-সোর্স রিলেশনাল ডাটাবেস, প্রচলিত ডাটাবেস কাজের বাইরেও বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনের জন্য।- এই সংগ্রহশালা অবদান আমন্ত্রণ জানায় এবং PostgreSQL-এর বিভিন্ন উদ্ভাবনী ব্যবহার ট্র্যাক করে, যার মধ্যে রয়েছে ক্রন জব, মেসেজ কিউ, বিশ্লেষণ এবং আরও অনেক কিছু, এর বহুমুখিতা তুলে ধরে।- এই উদ্যোগে Supabase সম্পর্কিত ১১টি আইটেম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একটি প্ল্যাটফর্ম যা PostgreSQL ব্যবহার করে ব্যাকএন্ড পরিষেবা প্রদান করে, আধুনিক অ্যাপ্লিকেশন ডেভেলপমেন্টে এর সংহতি এবং উপযোগিতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনে Postgres-এর বহুমুখিতা জোর দেওয়া হয়েছে, তবে কিছু সীমাবদ্ধতার দিকও তুলে ধরা হয়েছে, যেমন স্ট্রিংয়ে নাল ক্যারেক্টার পরিচালনা করা এবং স্কিপ-ইনডেক্স স্ক্যানের জন্য কাস্টম SQL প্রয়োজন।- Postgres সব উদ্দেশ্যে ব্যবহারের বিষয়ে মতামত ভিন্ন, কিছু বড় দলের জন্য একটি একক ডাটাবেসের উপর অতিরিক্ত নির্ভরতা সম্পর্কে সতর্ক করে এবং অন্যরা এর সরলতা এবং কম জটিলতার প্রশংসা করে।- Redis এর মতো বিকল্পগুলির উল্লেখ করা হয়েছে, স্কেলিংয়ের চ্যালেঞ্জ এবং একটি প্রকল্পের প্রাথমিক পর্যায়ে অতিরিক্ত ইঞ্জিনিয়ারিং এড়ানোর গুরুত্বের সাথে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">সহযোগী সম্পাদনা সম্পর্কে আমাকে বলা মিথ্যা, পর্ব ১: অফলাইন সম্পাদনার জন্য অ্যালগরিদম</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের শুরুর দিকে, মোমেন্টের টেক্সট এডিটরের জন্য সহযোগী সম্পাদনা সিস্টেমের উপর গবেষণায় অফলাইন সম্পাদনার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছিল, যেখানে জনপ্রিয় অ্যালগরিদম যেমন CRDTs (কনফ্লিক্ট-ফ্রি রিপ্লিকেটেড ডেটা টাইপস) এবং OT (অপারেশনাল ট্রান্সফরমেশন) প্রায়ই ব্যর্থ হয়।- অফলাইন সম্পাদনা সরাসরি সংঘাত বাড়ায়, যার মধ্যে ২০-৩০% সংঘাত অগ্রহণযোগ্য ফলাফলে পরিণত হয়, যা ইঙ্গিত দেয় যে এটি একটি অ্যালগরিদমিক সমস্যা নয় বরং একটি ব্যবহারকারী ইন্টারফেস/ব্যবহারকারী অভিজ্ঞতা (UI/UX) চ্যালেঞ্জ।- গবেষকরা এখন অফলাইন সম্পাদনায় ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার দিকে মনোনিবেশ করছেন, যেভাবে গিট ডকুমেন্ট মার্জিং পরিচালনা করে তার সাথে সাদৃশ্য টেনে, যা একটি আশাব্যঞ্জক উন্নয়ন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি সহযোগী সম্পাদনার চ্যালেঞ্জগুলি, বিশেষত অফলাইনে, আলোচনা করে এবং বর্তমান অ্যালগরিদম যেমন কনফ্লিক্ট-ফ্রি রিপ্লিকেটেড ডেটা টাইপস (CRDTs) এবং অপারেশনাল ট্রান্সফরমেশন (OT) সমালোচনা করে কারণ তারা সবসময় অর্থপূর্ণ ফলাফল দেয় না।- উন্নত সংঘাত সমাধানের প্রয়োজনীয়তার উপর একটি ঐক্যমত্য রয়েছে, যা ব্যবহারকারীর ইনপুট বা বৃহৎ ভাষার মডেল (LLMs) এর মতো উন্নত সরঞ্জামগুলির মাধ্যমে কার্যকরভাবে অর্থগত সংঘাতগুলি পরিচালনা করতে পারে।- আলোচনাটি ব্যবহারকারী ইন্টারফেস/ব্যবহারকারী অভিজ্ঞতা (UI/UX) সমাধানগুলির ভূমিকা বিবেচনা করে সহযোগী সম্পাদনার অভিজ্ঞতা উন্নত করতে, উল্লেখ করে যে সমস্যাটি অ্যালগরিদমের বাইরেও ব্যবহারকারীর উদ্দেশ্য বোঝার দিকে প্রসারিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">অলমা দিয়ে কাঠামোবদ্ধ আউটপুট</a></h2>
<ul>
<li>ওল্লামা কাঠামোগত আউটপুটের জন্য সমর্থন প্রবর্তন করেছে, যা মডেলগুলিকে একটি নির্দিষ্ট ফরম্যাটে JSON স্কিমা ব্যবহার করে আউটপুট তৈরি করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি এখন আপডেট করা Ollama Python এবং JavaScript লাইব্রেরিতে উপলব্ধ, যা ডকুমেন্ট এবং ইমেজ থেকে ডেটা পার্সিংয়ের মতো কাজের জন্য উপযোগী।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের সর্বশেষ Ollama সংস্করণে আপডেট করা উচিত এবং cURL অনুরোধ বা লাইব্রেরিতে ফরম্যাট প্যারামিটার ব্যবহার করা উচিত, যেখানে ভবিষ্যতের আপডেটগুলি কর্মক্ষমতা উন্নতি এবং আরও ফরম্যাট বিকল্পের প্রতিশ্রুতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওল্লামা ভাষার মডেল থেকে গঠনমূলক ডেটা, যেমন JSON, তৈরি করার একটি পদ্ধতি প্রদান করে, যেখানে XML বা SQL এর মতো আরও বহুমুখী আউটপুট ফরম্যাটের জন্য GBNF ব্যাকরণ ব্যবহারের আলোচনা করা হয়।- ব্যবহারকারীরা JSON আউটপুটের নির্ভরযোগ্যতা বনাম প্রাকৃতিক ভাষা নিয়ে বিতর্ক করেন, যেখানে ভাষার মডেলগুলি (LLMs) কীভাবে টেক্সট তৈরি করে এবং গঠনমূলক প্রম্পটের ভূমিকা সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করা হয়।- ওল্লামার লামা.cpp এর সাথে ইন্টিগ্রেশন মডেল ব্যবহারের সরলীকরণের জন্য উল্লেখযোগ্য, যদিও কিছু এটি কেবল একটি র্যাপার হিসেবে দেখে, এবং এই বৈশিষ্ট্যটি বিভিন্ন মডেলকে সমর্থন করে যাদের নির্ভুলতার স্তর ভিন্ন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">রোলারকোস্টার টাইকুন ছিল তার ধরণের শেষ [ভিডিও]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রোলারকোস্টার টাইকুন, যা প্রধানত অ্যাসেম্বলি ভাষায় একটি ছোট দলের দ্বারা উন্নত করা হয়েছিল, ১৯৯৯ সালে একটি বেস্ট-সেলার হয়ে ওঠে, যা একটি বিরল উন্নয়ন শৈলী প্রদর্শন করে।</li>
<li>ভক্তরা উন্নত বৈশিষ্ট্য এবং সামঞ্জস্যের জন্য OpenRCT2 এবং আধুনিক ডিভাইসের জন্য Roller Coaster Tycoon Classic সুপারিশ করেন, যখন Parkitect এবং Planet Coaster এর মতো বিকল্পগুলি বিভিন্ন অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>ভিডিওটি গেম ডেভেলপমেন্টের বিবর্তন এবং ছোট দলগুলি যখন বড় স্টুডিওগুলির সাথে প্রতিযোগিতা করে তখন যে চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হয় তা তুলে ধরে, যেখানে মাইনক্রাফটের মতো ইন্ডি সাফল্য ছোট দলের অর্জনের সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">গবেষণা: খাদ্যে ফ্রুক্টোজ টিউমার বৃদ্ধিকে বাড়ায়</a></h2>
<ul>
<li>ফ্রুক্টোজের ব্যবহার গত ৫০ বছরে উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি পেয়েছে, প্রধানত পানীয় এবং প্রক্রিয়াজাত খাদ্যে উচ্চ-ফ্রুক্টোজ কর্ন সিরাপের কারণে।</li>
<li>ওয়াশিংটন ইউনিভার্সিটি ইন সেন্ট লুইসের গবেষণা নির্দেশ করে যে, যদিও ফ্রুক্টোজ সরাসরি টিউমারকে জ্বালানি দেয় না, তবে লিভার এটিকে পুষ্টিতে রূপান্তরিত করে যা মেলানোমা, স্তন এবং সার্ভিকাল ক্যান্সারের মতো ক্যান্সারে টিউমার বৃদ্ধিকে সমর্থন করে।</li>
<li>গবেষণাটি টিউমার বৃদ্ধিতে ফ্রুক্টোজের সহায়তা প্রতিরোধের পদ্ধতি অনুসন্ধানের মাধ্যমে সম্ভাব্য নতুন ক্যান্সার চিকিৎসার প্রস্তাব দেয়, যা খাদ্যাভ্যাসের পরিবর্তন বা ফার্মাসিউটিক্যালসের মাধ্যমে হতে পারে, এবং এর আংশিক অর্থায়ন জাতীয় স্বাস্থ্য ইনস্টিটিউট (NIH) থেকে করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়াশিংটন বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষণা ইঙ্গিত দেয় যে উচ্চ ফ্রুক্টোজ গ্রহণ টিউমার বৃদ্ধিকে উৎসাহিত করতে পারে, কারণ এটি রক্তে লিপিডের পরিমাণ বাড়ায় যা ক্যান্সার কোষগুলি বৃদ্ধির জন্য ব্যবহার করে।- ফলের ফ্রুক্টোজ সাধারণত নিরাপদ কারণ এতে অতিরিক্ত পুষ্টি থাকে, তবে উচ্চ ফ্রুক্টোজ কর্ন সিরাপের মতো উৎস থেকে অতিরিক্ত গ্রহণ ঝুঁকিপূর্ণ হতে পারে।- এই গবেষণা ক্যান্সার বিপাকের জটিলতা এবং ক্যান্সার অগ্রগতিতে খাদ্যের সম্ভাব্য প্রভাবকে গুরুত্ব দেয়, যদিও এই প্রক্রিয়াগুলি সম্পূর্ণরূপে বোঝার জন্য আরও গবেষণা প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">সবচেয়ে বড় শেল প্রোগ্রামগুলি</a></h2>
<ul>
<li>পাতাটি উল্লেখযোগ্য শেল প্রোগ্রামগুলিকে হাইলাইট করে, যেখানে মূলত হাত দিয়ে লেখা স্ক্রিপ্টগুলির উপর ফোকাস করা হয়েছে, যেমন autoconf-এর মতো টুল দ্বারা তৈরি করা স্ক্রিপ্ট নয়।- উল্লেখযোগ্য এন্ট্রিগুলির মধ্যে রয়েছে akinomyoga/ble.sh, একটি Bash লাইন এডিটর যার ৬১ হাজার লাইন কোড (LoC), এবং kalua, একটি OpenWRT অ্যাডঅন যার ৫৬ হাজার সোর্স লাইন কোড (SLoC)।- তালিকাটি শেল স্ক্রিপ্টিংয়ের জটিলতা এবং বৈচিত্র্য সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, যেখানে প্রোগ্রামগুলি ডেটা স্ট্রাকচার এবং অ্যালগরিদম ব্যবহার করে, সাধারণত ৫,০০০ লাইনের কোড অতিক্রম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি বড় শেল স্ক্রিপ্ট ব্যবহারের জটিলতা এবং চ্যালেঞ্জগুলির উপর কেন্দ্রীভূত, যেমন পাঠযোগ্যতা, ত্রুটি পরিচালনা এবং পোর্টেবিলিটির সমস্যা। - ব্যবহারকারীরা জটিল কাজের জন্য ভাল রক্ষণাবেক্ষণের কারণে পাইথন বা AWK এর মতো বিকল্পগুলি বিবেচনা করার পরামর্শ দেন, যখন ShellCheck এর মতো সরঞ্জামগুলি শেল স্ক্রিপ্টের গুণমান উন্নত করতে সহায়তা করতে পারে। - কথোপকথনটি দ্রুত কাজের জন্য শেল স্ক্রিপ্ট ব্যবহার এবং বড় প্রকল্পগুলির জন্য আরও শক্তিশালী প্রোগ্রামিং ভাষা বেছে নেওয়ার মধ্যে ভারসাম্যকে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">ডিএসপাই – প্রোগ্রামিং–প্রম্পটিং নয়–এলএমএস</a></h2>
<ul>
<li>ডিএসপাই একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা মডুলার এআই সিস্টেম তৈরি করার জন্য কম্পোজিশনাল পাইথন কোড ব্যবহার করে ডিজাইন করা হয়েছে, যা শুধুমাত্র প্রম্পটের উপর নির্ভর না করে ভাষার মডেল (এলএম) আউটপুট উন্নত করার উপর ফোকাস করে। এটি ওপেনএআই, অ্যানথ্রপিক এবং ডাটাব্রিক্সের মতো একাধিক বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) প্রদানকারীদের সমর্থন করে, ব্যবহারকারীদের কোড হিসাবে এআই আচরণ বর্ণনা করতে দেয়, যা সহজতর পুনরাবৃত্তি এবং অপ্টিমাইজেশনকে সহজতর করে। স্ট্যানফোর্ড এনএলপি থেকে উদ্ভূত, ডিএসপাই-এর গিটহাব এবং ডিসকর্ডে একটি শক্তিশালী সম্প্রদায় উপস্থিতি রয়েছে, যা ওপেন-সোর্স এআই গবেষণায় অবদান রাখে এবং প্রোগ্রাম আর্কিটেকচার এবং অপ্টিমাইজারগুলিকে অগ্রসর করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিএসপাই একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা ভাষা মডেলগুলির (এলএম) জন্য প্রম্পট অপ্টিমাইজ করতে ডিজাইন করা হয়েছে, যা প্রশিক্ষণ ডেটার উপসেট নির্বাচনকে স্বয়ংক্রিয় করে, ফলে কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি পায় এবং ম্যানুয়াল সমন্বয় কমিয়ে দেয়।</li>
<li>এটি বড় ভাষার মডেল (LLM) প্রোগ্রামগুলির সম্পূর্ণ প্রশিক্ষণকে সমর্থন করে, কোডে পুরানো প্রম্পটের ব্যবহার প্রতিরোধ করে এবং বিশেষ করে ডেটা নিষ্কাশন এবং সারসংক্ষেপের মতো কাজের জন্য বিশেষভাবে উপযোগী।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী DSPy&#39;s জটিলতাকে চ্যালেঞ্জিং মনে করেন, এটি তার গঠিত পদ্ধতি এবং আউটপুট সীমাবদ্ধতা প্রয়োগকারী অ্যাসারশন এবং পরামর্শের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য মূল্যবান।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমার দ্বিতীয় বছর একটি চাকরি ছাড়া" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A6%B0%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%9B%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%BC%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AD%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">সঠিক বিজ্ঞাপনের পরিমাণ শূন্য</a></h2>
<ul>
<li>দ্য ভার্জ একটি সাবস্ক্রিপশন মডেল চালু করেছে যার মধ্যে একটি পেওয়ালড সংস্করণ রয়েছে, যা গ্রাহকদের সম্পূর্ণ টেক্সট আরএসএস ফিডের মতো সুবিধা প্রদান করে।</li>
<li>সাবস্ক্রিপশনটি বিজ্ঞাপনের সংস্পর্শ কমানোর লক্ষ্য রাখে, তবে সমালোচনা রয়েছে যে অর্থ প্রদানকারী গ্রাহকদের একেবারেই কোনো বিজ্ঞাপন দেখা উচিত নয়।</li>
<li>বিজ্ঞাপনদাতাদের কাছে সম্ভাব্য ডেটা বিক্রির বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যা ইঙ্গিত দেয় যে গ্রাহকদের বিজ্ঞাপন এবং ডেটা আয়ের উভয়েরই শিকার হওয়া উচিত নয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মিডিয়ায় বিজ্ঞাপন নিয়ে বিতর্ক তাদের প্রয়োজনীয়তাকে কেন্দ্র করে, যেখানে কিছু লোক তাদের রাজস্ব বৈচিত্র্যকরণ এবং খরচ হ্রাসের জন্য গুরুত্বপূর্ণ বলে মনে করে, অন্যরা অর্থপ্রদানকারী গ্রাহকদের জন্য বিজ্ঞাপন-মুক্ত অভিজ্ঞতার পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>সমালোচকরা গোপনীয়তার সমস্যা এবং অনলাইন বিজ্ঞাপনের অনধিকার প্রবেশের প্রকৃতি তুলনা করে ঐতিহ্যবাহী মুদ্রণ বিজ্ঞাপনের সাথে, যা ভোক্তা অভিজ্ঞতা এবং গণমাধ্যমের সততার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>আলোচনায় বিজ্ঞাপন-সমর্থিত মডেলের স্থায়িত্ব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং প্যাট্রিয়ন-এর মতো প্ল্যাটফর্মের মাধ্যমে সাবস্ক্রিপশন বা সরাসরি সমর্থনের মতো বিকল্প অর্থায়ন পদ্ধতি অন্বেষণ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">৭০% সমস্যা: এআই-সহায়ক কোডিং সম্পর্কে কঠিন সত্য</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এআই-সহায়ক কোডিং সরঞ্জামগুলি দ্রুত কোড তৈরি করতে পারে, যা জুনিয়র ডেভেলপারদের মতো, তবে প্রায়শই অভিজ্ঞ ডেভেলপারদের দ্বারা পুঙ্খানুপুঙ্খ পর্যালোচনার প্রয়োজন হয় কারণ এতে প্রায়ই ভুল হয়।</li>
<li>যদিও এআই সরঞ্জামগুলি পুনরাবৃত্তিমূলক কাজগুলি পরিচালনা করতে এবং প্রাথমিক কোড খসড়া সরবরাহ করতে দক্ষ, তারা জটিল সমস্যা সমাধান এবং সৃজনশীলতায় সংগ্রাম করে, যা তাদের সম্পূর্ণরূপে মানব প্রোগ্রামারদের প্রতিস্থাপন করার ক্ষমতাকে সীমিত করে।</li>
<li>উন্নয়ন কর্মপ্রবাহে এআই সরঞ্জামগুলির সংযোজন একটি চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে: প্রয়োজনীয় সমস্যা সমাধানের দক্ষতার বিকাশে বাধা না দিয়ে শেখা এবং উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধি করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর বিস্তৃত ভর কাঠের ছাদ ছাউনি দিয়ে বৃদ্ধি পাচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর (PDX) তার প্রধান টার্মিনালকে একটি টেকসই ভর কাঠের ছাদ ক্যানোপি দিয়ে সম্প্রসারিত করেছে, যা ZGF দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছে এবং স্থানীয়ভাবে সংগ্রহ করা গ্লুলাম ডগলাস ফার ব্যবহার করে।</li>
<li>নয় একর ছাউনি বিমানবন্দরের ক্ষমতা এবং যাত্রীদের অভিজ্ঞতা বাড়ানোর পাশাপাশি কার্বন পদচিহ্ন কমানোর লক্ষ্যে তৈরি করা হয়েছে, যা একটি স্বাগতপূর্ণ পরিবেশের জন্য জীবপ্রেমমূলক উপাদান অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>এই প্রকল্পটি টেকসই বিমানবন্দর নকশার জন্য একটি নতুন মানদণ্ড স্থাপন করে, যার সমাপ্তি ২০২৬ সালে প্রত্যাশিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর একটি নতুন বৃহৎ কাঠের ছাদ চালু করেছে, যা প্রাকৃতিক আলো বাড়ায় এবং ছাদের উচ্চতা বৃদ্ধি করে, যা একটি বহু-পর্যায়ের সংস্কার প্রকল্পের অংশ।</li>
<li>নকশাটি তার নান্দনিকতা এবং উন্নত শব্দগত বৈশিষ্ট্যের জন্য প্রশংসিত হয়েছে, তবে কিছু ব্যবহারকারী পথ খুঁজে পেতে বিভ্রান্তির কথা জানিয়েছেন।</li>
<li>কাঠের ব্যবহারকে একটি টেকসই নির্মাণ পছন্দ হিসেবে বিবেচনা করা হয়, যদিও এর কার্বন নির্গমনের প্রভাব নিয়ে আলোচনা রয়েছে, যা প্রাকৃতিক থিমযুক্ত অন্যান্য আধুনিক বিমানবন্দরগুলোর সাথে তুলনা করে দেখা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">ইন্টেলের বোর্ড, এবং বোর্ড এবং স্বল্পমেয়াদী চিন্তাভাবনা ব্যর্থ হলে একটি উদাহরণ</a></h2>
<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গারের ইন্টেল থেকে প্রস্থানকে অবসর নয় বরং বরখাস্ত হিসেবে উপস্থাপন করা হয়েছে, যা বোর্ডের ব্যর্থতা এবং দীর্ঘমেয়াদী কৌশলের চেয়ে স্বল্পমেয়াদী ফোকাসকে জোর দেয়।- বোর্ডের সেমিকন্ডাক্টর বিশেষজ্ঞতার অভাব এবং তাৎক্ষণিক শেয়ারহোল্ডার মূল্যের উপর ফোকাস সমালোচিত হয়েছে, যা ইন্টেলের দীর্ঘমেয়াদী সম্ভাবনা এবং মার্কিন সেমিকন্ডাক্টর শিল্পকে ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে।- গেলসিঙ্গারের আইডিএম ২.০ কৌশলকে সমর্থন করতে বোর্ডের ব্যর্থতা কোম্পানির অংশ বিক্রির দিকে একটি পরিবর্তন নির্দেশ করে, যা স্বল্পমেয়াদে শেয়ারহোল্ডারদের উপকার করতে পারে কিন্তু ইন্টেলের ভবিষ্যতকে ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইন্টেলের বোর্ড প্রযুক্তিগত দক্ষতার অভাব এবং স্বল্পমেয়াদী লাভকে অগ্রাধিকার দেওয়ার জন্য সমালোচনার মুখোমুখি হয়েছে, যা কিছু লোকের বিশ্বাস যে কোম্পানির সাম্প্রতিক সংগ্রামের জন্য অবদান রেখেছে।</li>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গার, বর্তমান সিইও, সক্ষম হিসেবে বিবেচিত হলেও বলা হয় যে তিনি বোর্ডের পর্যাপ্ত সমর্থন পাচ্ছেন না, যা ঐতিহাসিকভাবে উদ্ভাবনের চেয়ে লভ্যাংশ এবং শেয়ারহোল্ডারদের স্বার্থের উপর বেশি মনোযোগ দিয়েছে।</li>
<li>ইন্টেলের মধ্যে একটি সাংস্কৃতিক পরিবর্তনের আহ্বান জানানো হয়েছে, যা কোম্পানির ভবিষ্যৎ সুরক্ষিত করতে দীর্ঘমেয়াদী লক্ষ্যগুলির সাথে আরও ভাল সামঞ্জস্যের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">ট্রেইলবেস: দ্রুত, একক-ফাইল, ওপেন-সোর্স অ্যাপ সার্ভার যা রাস্ট এবং এসকিউএলাইট ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>ট্রেইলবেস একটি ওপেন-সোর্স অ্যাপ্লিকেশন সার্ভার যা দ্রুত, টাইপ-নিরাপদ এপিআই-এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা রাস্ট, এসকিউএলাইট এবং ভি৮ ব্যবহার করে এবং এটি মোবাইল, ওয়েব বা ডেস্কটপ অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত।</li>
<li>এটি সাব-মিলিসেকেন্ড লেটেন্সি প্রদান করে, যা নির্দিষ্ট ক্যাশের প্রয়োজনীয়তা দূর করে এবং বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মের জন্য প্রি-বিল্ট বাইনারি এবং ক্লায়েন্ট প্যাকেজ সমর্থন করে, যা লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং একাধিক প্রোগ্রামিং ভাষার জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>ট্রেইলবেস OSL-3.0 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা এটিকে অতিরিক্ত লাইসেন্সিং প্রয়োজনীয়তা ছাড়াই একটি ফ্রেমওয়ার্ক হিসাবে ব্যবহারের অনুমতি দেয়, এবং সম্প্রদায়ের অবদানকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ট্রেইলবেস একটি দ্রুত, একক-ফাইল, ওপেন-সোর্স অ্যাপ্লিকেশন সার্ভার যা রাস্ট এবং এসকিউএলাইট ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে, যা এর নিরাপত্তা সম্পর্কে আলোচনা শুরু করেছে, বিশেষ করে এসকিউএল ইনজেকশন ঝুঁকি নিয়ে। - ব্যবহারকারীরা এসকিউএল প্রশ্নগুলির নিরাপত্তা বাড়ানোর জন্য প্রস্তুত বিবৃতি বা ট্যাগ করা টেমপ্লেট স্ট্রিং ব্যবহার করার মতো উন্নতির পরামর্শ দিয়েছেন এবং ট্রেইলবেসকে পকেটবেস এবং সুপাবেসের মতো অনুরূপ প্রকল্পগুলির সাথে তুলনা করেছেন। - ডকুমেন্টেশনের স্পষ্টতা এবং লাইসেন্সিং বিতর্ক সম্পর্কে কিছু উদ্বেগ থাকা সত্ত্বেও, ট্রেইলবেস তার সম্ভাবনা এবং অন্যান্য প্রকল্পগুলির সাথে সম্মানজনক তুলনার জন্য ইতিবাচকভাবে গৃহীত হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে, সহ-প্রতিষ্ঠাতা সিড সিজব্রান্ডিজ স্বাস্থ্যগত কারণে বোর্ডের নির্বাহী চেয়ার পদে স্থানান্তরিত হয়েছেন।</li>
<li>স্ট্যাপলস, যিনি পূর্বে নিউ রেলিকের সিইও ছিলেন, তিনি ডেভেলপার প্ল্যাটফর্মে ব্যাপক অভিজ্ঞতা নিয়ে গিটল্যাবে যোগদান করেছেন, যা একটি বিশিষ্ট এআই-চালিত ডেভসেকঅপস প্ল্যাটফর্ম।</li>
<li>গিটল্যাব ১০,০০০ এরও বেশি গ্রাহককে সেবা প্রদান করে, ৭৫০ মিলিয়ন ডলারেরও বেশি আয় করে এবং ৪০ মিলিয়নেরও বেশি ব্যবহারকারীর দ্বারা বিশ্বাসযোগ্য, যার মধ্যে ফর্চুন ১০০ কোম্পানির অর্ধেকেরও বেশি অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে, সিড সিজব্র্যান্ডিজির স্থলাভিষিক্ত হিসেবে, যিনি তার ক্যান্সার চিকিৎসার উপর মনোযোগ দেওয়ার জন্য পদত্যাগ করছেন।</li>
<li>নেতৃত্বের পরিবর্তনটি ইঙ্গিত দেয় যে গিটল্যাবের কৌশলগত পরিবর্তন একটি ডেভেলপার-কেন্দ্রিক পদ্ধতি থেকে এন্টারপ্রাইজ বিক্রয় লক্ষ্য করার দিকে, যেখানে স্ট্যাপলসের কোম্পানিগুলিকে অধিগ্রহণের জন্য প্রস্তুত করার অভিজ্ঞতা রয়েছে।</li>
<li>নিয়োগটি GitLab-এর ভবিষ্যত, সম্ভাব্য বিক্রয় এবং GitHub-এর সাথে প্রতিযোগিতা সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, পাশাপাশি ব্যবহারকারীদের মধ্যে মূল্য নির্ধারণ এবং পণ্যের ফোকাস নিয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">ইউক্রেনের তিনটি পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্র বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরুদ্ধার করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ইউক্রেনের পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্রগুলি সাম্প্রতিক গ্রিড আক্রমণের পর বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরায় শুরু করেছে, যা পারমাণবিক নিরাপত্তার জন্য একটি স্থিতিশীল বিদ্যুৎ সরবরাহের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>আন্তর্জাতিক পারমাণবিক শক্তি সংস্থা (IAEA) ইউক্রেনে পরিস্থিতি সক্রিয়ভাবে পর্যবেক্ষণ করছে, যা পারমাণবিক নিরাপত্তা এবং সুরক্ষার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি জোরদার করে।</li>
<li>১৪ মিলিয়ন ইউরোর বেশি মূল্যের সরঞ্জাম ইউক্রেনকে প্রদান করা হয়েছে পারমাণবিক নিরাপত্তা এবং সুরক্ষা ব্যবস্থাগুলি শক্তিশালী করার জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউক্রেনের পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্রগুলি বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরায় শুরু করেছে, চলমান সংঘাত সত্ত্বেও স্থিতিস্থাপকতা প্রদর্শন করছে।</li>
<li>বিদ্যুৎ বিভ্রাট সাধারণত ৪৮ ঘণ্টার মধ্যে সমাধান করা হয়, যা ইউক্রেনের বিদ্যুৎ গ্রিড ব্যবস্থাপনা এবং মেরামত সক্ষমতার দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>বিদ্যুৎ বিভ্রাটের সময় কার্যক্রম বজায় রাখতে বাসিন্দা এবং ব্যবসায়ীদের দ্বারা সৌর ইনভার্টার ব্যাটারির মতো বিকল্প সমাধানের ব্যবহার অভিযোজনযোগ্যতাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">এক্সনমোবিলের কথিত হ্যাক-ফর-হায়ার প্রচারণা জলবায়ু কর্মীদের লক্ষ্যবস্তু করছে</a></h2>
<ul>
<li>এক্সনমোবিলের বিরুদ্ধে অভিযোগ আনা হয়েছে যে তারা &quot;ফক্স হান্ট&quot; নামে একটি হ্যাক-ফর-হায়ার প্রচারণা পরিচালনা করেছে, যা উন্নত সাইবার ক্ষমতা ব্যবহার করে ৫০০ এরও বেশি জলবায়ু কর্মী এবং সাংবাদিকদের লক্ষ্যবস্তু করেছে।</li>
<li>অভিযোগ করা হচ্ছে যে এই অপারেশনটি ফিশিং আক্রমণ এবং ফাঁস হওয়া ইমেইলগুলির মাধ্যমে পরিবেশগত সমর্থকদের ক্ষতি করা এবং এক্সনের আইনি কৌশলগুলিকে সমর্থন করার জন্য পরিচালিত হয়েছিল, যদিও কোম্পানিটি জড়িত থাকার বিষয়টি অস্বীকার করেছে।</li>
<li>এই ঘটনা কর্পোরেট বিরোধে ডিজিটাল যুদ্ধের ক্রমবর্ধমান প্রবণতাকে তুলে ধরে, যা এফবিআই তদন্ত এবং এই ধরনের সাইবার অপারেশন মোকাবেলার জন্য আরও শক্তিশালী আইনি পদক্ষেপের আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এক্সনমোবিলের বিরুদ্ধে অভিযোগ আনা হয়েছে যে তারা জলবায়ু কর্মী এবং নেট নিরপেক্ষতার পক্ষে প্রচারকারী সংস্থা ফাইট ফর দ্য ফিউচারকে লক্ষ্য করে একটি ভাড়াটে হ্যাকিং অভিযান পরিচালনা করেছে।</li>
<li>প্রথমে আক্রমণটি এলোমেলো বলে মনে হলেও পরে এটি অভ্যন্তরীণ যোগাযোগে প্রবেশের প্রচেষ্টা হিসেবে চিহ্নিত হয়, যা সংস্থাটিকে সুরক্ষার জন্য ৩ মাসের ইমেইল সংরক্ষণ নীতি গ্রহণ করতে প্ররোচিত করে।</li>
<li>ঘটনাটি কর্পোরেট অনিয়মের জন্য দায়বদ্ধতা এবং কঠোর নিয়মাবলীর প্রয়োজনীয়তাকে গুরুত্ব দেয়, যা একটি প্রধান আমেরিকান ইন্টারনেট সার্ভিস প্রোভাইডার (ISP) বা এর লবিং গ্রুপের সাথে সম্ভাব্য সংযোগ নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">কাগি টিমস</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, যা ৫ ডিসেম্বর, ২০২৪-এ লঞ্চ হতে যাচ্ছে, ব্যবসায়িক প্রতিষ্ঠানগুলোর জন্য একটি গোপনীয়তা-কেন্দ্রিক অনুসন্ধান এবং এআই টুল প্রদান করে, যা কোনো বিজ্ঞাপন, ট্র্যাকিং, বা ডেটা সংগ্রহের উপর জোর দেয় না।</li>
<li>পরিসেবাটিতে একটি প্রিমিয়াম সার্চ ইঞ্জিন এবং সার্বজনীন এআই অ্যাক্সেস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সক্রিয় ব্যবহারকারীদের উপর ভিত্তি করে নমনীয় মূল্য নির্ধারণ করে, পেশাদার এবং আলটিমেট পরিকল্পনা অফার করে।</li>
<li>কাগি দ্রুত সেটআপ, উপলব্ধ সহায়তা এবং দ্রুত গবেষণা সময়ের মাধ্যমে বিনিয়োগের উপর উল্লেখযোগ্য রিটার্ন (ROI) প্রতিশ্রুতি দেয়, যা ব্যবসার জন্য ডেটা গোপনীয়তা নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams হল একটি সার্চ ইঞ্জিন যা বিজ্ঞাপন-মুক্ত, উচ্চ-মানের সার্চ ফলাফলের জন্য প্রশংসিত হয়, যা গুগলের তুলনায় একটি পরিচ্ছন্ন অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>কিছু ব্যবহারকারী কাগির জন্য বছরে $120 দিতে ইচ্ছুক, এর বিজ্ঞাপন এবং প্রতারণা ফিল্টার করার ক্ষমতাকে প্রশংসা করে, কিন্তু ইয়ানডেক্স, একটি রাশিয়ান সার্চ ইঞ্জিন যা ক্রেমলিনের সাথে সম্পর্কিত, এর ব্যবহারের বিষয়ে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
<li>Kagi এছাড়াও এআই ইন্টিগ্রেশন এবং ব্যবসার জন্য একটি টিম পরিকল্পনা প্রদান করে, যদিও কিছু ব্যবহারকারীর জন্য ইয়ানডেক্সের সাথে সম্পর্ক একটি উল্লেখযোগ্য উদ্বেগের বিষয় রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">আমি বয়স্কদের জন্য একটি অ্যান্ড্রয়েড কোর্স তৈরি করতে এক বছর ব্যয় করেছি</a></h2>
<ul>
<li>লেখক একটি ভিডিও কোর্স তৈরি করেছেন যা বয়স্ক ব্যক্তিদের অ্যান্ড্রয়েড স্মার্টফোন ব্যবহার শেখায়, সাধারণ চ্যালেঞ্জ যেমন ইন্টারফেস দ্বারা ভীত হওয়া এবং স্ক্রলিং বা সোয়াইপ করার মতো মৌলিক দক্ষতার অভাব মোকাবেলা করে।</li>
<li>কোর্সটিতে একটি ৪০০-পৃষ্ঠার স্ক্রিপ্ট, ভিডিও রেকর্ডিং এবং একটি অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ রয়েছে যা অনুশীলন সহ, প্রাথমিকভাবে ইউডেমিতে হোস্ট করা হয়েছিল এবং পরে একটি নিবেদিত ওয়েবসাইট &quot;স্মার্টফোন হাউ-টু&quot; তে স্থানান্তরিত হয়।</li>
<li>কোর্সটি বিপণন করা চ্যালেঞ্জিং কারণ লক্ষ্য শ্রোতারা অনলাইন নিবন্ধন এবং অর্থপ্রদানে সমস্যার সম্মুখীন হয়, এবং লেখক উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া চান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বয়স্কদের জন্য একটি অ্যান্ড্রয়েড কোর্স বিশেষভাবে তৈরি করা হয়েছিল যাতে তারা স্মার্টফোনের মৌলিক ব্যবহার শিখতে পারে, যা কিছু চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও উদেমিতে ইতিবাচক পর্যালোচনা পেয়েছে।- প্রতিক্রিয়ায় কুকি সতর্কতা এবং সাবস্ক্রিপশন বিভ্রান্তির মতো সমস্যাগুলি নির্দেশ করা হয়েছে, এবং বিষয়বস্তু সহজ করার এবং হোয়াটসঅ্যাপের মতো জনপ্রিয় অ্যাপ অন্তর্ভুক্ত করার পরামর্শ দেওয়া হয়েছে।- ভবিষ্যতে উন্নতির মধ্যে অনুবাদ এবং প্রবেশযোগ্যতার উদ্বেগগুলি সমাধান করা অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে যাতে প্রবীণরা স্মার্টফোন এবং অনলাইন সম্পদগুলি আরও ভালভাবে নেভিগেট করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">ম্যাককিন্সি ইউনিট দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করবে</a></h2>
<ul>
<li>ম্যাককিন্সি অ্যান্ড কোম্পানির একটি সহায়ক প্রতিষ্ঠান দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করতে সম্মত হয়েছে, যেমনটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বিচার বিভাগ দ্বারা রিপোর্ট করা হয়েছে।</li>
<li>ঘুষ কেলেঙ্কারি, যা ম্যাককিনসি আফ্রিকার সাথে জড়িত ছিল, রাষ্ট্র নিয়ন্ত্রিত ইউটিলিটি কোম্পানির সাথে চুক্তির মাধ্যমে $85 মিলিয়ন লাভের ফলাফল হয়েছিল।</li>
<li>সাবেক ম্যাককিনসে পার্টনার বিকাশ সাগর বিদেশী দুর্নীতি অনুশীলন আইনের অধীনে ষড়যন্ত্রের অভিযোগে দোষ স্বীকার করেছেন, এবং ম্যাককিনসে আফ্রিকা একটি তিন বছরের স্থগিত প্রসিকিউশন চুক্তিতে সম্মত হয়েছে, যা সম্মতি ব্যবস্থাগুলি উন্নত করার প্রতিশ্রুতি দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ম্যাককিন্সি দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করতে সম্মত হয়েছে, যা পরামর্শক সংস্থাগুলির মধ্যে দুর্নীতির বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>বসতি আর্থিক জরিমানার কার্যকারিতা এবং বড় কর্পোরেশনগুলির জবাবদিহিতা নিয়ে আলোচনার সূচনা করে।</li>
<li>এই মামলাটি ব্যবসা এবং সরকারের মধ্যে দুর্নীতির বৃহত্তর সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, যা আন্তর্জাতিক বাণিজ্য এবং নিয়ন্ত্রণের জন্য সম্ভাব্য প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মেটা লামা-৩.৩-৭০বি-ইনস্ট্রাক্ট উন্মুক্ত করেছে, যা এআইকে আরও সহজলভ্য করতে এবং তাদের সামাজিক প্ল্যাটফর্মগুলিকে উন্নত করতে একটি পদক্ষেপ।</li>
<li>মডেলটি Llama 3.2 405B এর সাথে প্রতিযোগিতামূলক এবং GPT-4o এর চেয়ে বেশি খরচ-সাশ্রয়ী, যা ডেভেলপারদের জন্য কাস্টমাইজেশনের শক্তিশালী সরঞ্জাম প্রদান করে।</li>
<li>যদিও লামা মডেলগুলি উন্মুক্ত, তবুও তাদের বাণিজ্যিক সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যা ওপেনএআই-এর আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করার এবং এআই সম্প্রদায়ের উপকারের জন্য একটি কৌশলগত প্রচেষ্টা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">অ্যান্ড্রয়েড ফোনে পোস্টমার্কেটওএস ইনস্টল করুন এবং হোম সার্ভার হিসেবে ডকার ব্যবহার করুন</a></h2>
<ul>
<li>গাইডটি পোস্টমার্কেটওএস ব্যবহার করে একটি ওয়ানপ্লাস ৬টি-তে ডকার ইনস্টল করার প্রক্রিয়া বর্ণনা করে, যা কার্যকরভাবে এটিকে একটি হোম সার্ভারে রূপান্তরিত করে, তবে এটি ফোনের সমস্ত ডেটা মুছে দেয়।</li>
<li>মূল প্রয়োজনীয়তাগুলির মধ্যে রয়েছে একটি OnePlus 6 বা 6T, একটি পিসিতে ফাস্টবুট এবং পোস্টমার্কেটওএস ফাইলগুলি, যার ধাপগুলির মধ্যে রয়েছে ডেভেলপার মোড সক্রিয় করা, পোস্টমার্কেটওএস ফ্ল্যাশ করা এবং SSH সেট আপ করা।</li>
<li>যদিও এই সেটআপটি একটি ইন্টিগ্রেটেড স্ক্রিন এবং ব্যাটারি সহ একটি রাস্পবেরি পাইয়ের বিকল্প সরবরাহ করে, এটি ইথারনেট সমর্থন নেই এবং অভ্যন্তরীণ স্টোরেজে সীমাবদ্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি পোস্টমার্কেটওএস, একটি লিনাক্স-ভিত্তিক অপারেটিং সিস্টেম, অ্যান্ড্রয়েড ফোনে ব্যবহার করে সেগুলিকে হোম সার্ভার হিসেবে পুনঃব্যবহার করার বিষয়ে আলোচনা করে, যা অ্যান্ড্রয়েডের তুলনায় একটি আরও স্থিতিশীল পরিবেশ প্রদান করে। এটি উন্নত কোর সুরক্ষা এবং পুরানো ডিভাইসগুলির জন্য সমর্থনের জন্য পোস্টমার্কেটওএস বা মোবিয়ানের সুবিধাগুলি জোর দেয়, যেমন ওয়ানপ্লাস ৬/৬টি, যখন ব্যাটারি জীবন এবং ক্রমাগত অপারেশনের বিষয়ে উদ্বেগগুলি সমাধান করে। আলোচনায় মুসল (একটি হালকা ওজনের সি স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরি) এর পরিবর্তে গ্লিবসি (জিএনইউ সি লাইব্রেরি) ব্যবহারের সীমাবদ্ধতা এবং পুরানো ফোনগুলিকে সার্ভার হিসেবে ব্যবহার করার উদ্ভাবনী ধারণা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">হ্যাকার হেরাল্ড - এইচএন এর মতো কিন্তু ভিড়ের উৎস থেকে প্রাপ্ত ছবি এবং সাবটাইটেল সহ</a></h2>
<ul>
<li>লেখক, প্রাক্তন প্রশিক্ষক অর্ণব এবং ছাত্র আর্চিসের সাথে, হ্যাকার হেরাল্ড নামে একটি প্রকল্প চালু করেছেন, যা হ্যাকার নিউজের জন্য একটি ফ্রন্ট এন্ড।- প্রকল্পটি একটি অনলাইন জাভাস্ক্রিপ্ট প্রোগ্রামিং কোর্সের সময় বিকশিত হয়েছিল এবং জনপ্রিয় সংবাদপত্র সাইটগুলির মতো একটি দৃষ্টিনন্দন বিন্যাস প্রদান করার লক্ষ্য রাখে।- ভিজ্যুয়াল অন্তর্ভুক্তি, যেমন চিত্র, গল্প বলার অভিজ্ঞতাকে উন্নত করার জন্য তাৎক্ষণিক প্রেক্ষাপট প্রদান করে, যাতে নিবন্ধগুলির মাধ্যমে ক্লিক করার প্রয়োজন হয় না।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হ্যাকার হেরাল্ড একটি নতুন প্রকল্প যা হ্যাকার নিউজ দ্বারা অনুপ্রাণিত, যা প্রযুক্তি সংবাদের জন্য জনসাধারণের দ্বারা সরবরাহিত ছবি এবং উপশিরোনাম সহ একটি সংবাদপত্রের মতো বিন্যাস প্রদান করে।</li>
<li>প্রকল্পটি মিশ্র প্রতিক্রিয়া পেয়েছে, কিছু ব্যবহারকারী ভিজ্যুয়াল আকর্ষণকে প্রশংসা করেছেন, অন্যদিকে কিছু ব্যবহারকারী মূল হ্যাকার নিউজ ফরম্যাটের সরলতাকে পছন্দ করেছেন।</li>
<li>হটলিঙ্কিং থেকে চিত্রের প্রামাণিকতা এবং গোপনীয়তা বিষয়ক উদ্বেগ উত্থাপিত হয়েছে, যেখানে অনুসন্ধান, বিভাগ এবং পারমালিঙ্ক যোগ করার মতো উন্নতির প্রস্তাব দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">কঙ্গো সরকার বলছে এটি &#39;সতর্ক অবস্থায়&#39; রয়েছে রহস্যময় ফ্লু-সদৃশ রোগ নিয়ে যা ডজনখানেক মানুষের মৃত্যু ঘটিয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কঙ্গো সরকার একটি রহস্যময় ফ্লু-সদৃশ রোগের কারণে উচ্চ সতর্কতায় রয়েছে, যা ডজনখানেক মৃত্যুর কারণ হয়েছে এবং এর প্রকৃতি ও উৎস সম্পর্কে উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>বিশেষজ্ঞরা বিভিন্ন সম্ভাবনা বিবেচনা করছেন, যার মধ্যে এটি একটি স্থানীয় রোগ, একটি উদীয়মান সংক্রামক রোগ, বা একটি নতুন প্যাথোজেন হতে পারে, এবং কারণ সনাক্ত করার জন্য পরীক্ষা চলছে।</li>
<li>প্রভাবিত এলাকা অপুষ্টির জন্য পরিচিত, যা প্রভাবকে আরও খারাপ করতে পারে, তবে বর্তমানে দ্রুত বা ব্যাপক সংক্রমণের কোনো প্রমাণ নেই।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="সঠিক বিজ্ঞাপনের পরিমাণ শূন্য" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A6%A0%E0%A6%BF%E0%A6%95%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A3%20%E0%A6%B6%E0%A7%82%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AC%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">ডায়াটাক্সিস – প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশন লেখার একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি</a></h2>
<ul>
<li>ডায়াটাক্সিস একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি যা ব্যবহারকারীর প্রয়োজনের উপর মনোযোগ দিয়ে প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশনকে চার প্রকারের বিষয়বস্তুতে শ্রেণীবদ্ধ করে: টিউটোরিয়াল, কিভাবে-করবেন গাইড, প্রযুক্তিগত রেফারেন্স এবং ব্যাখ্যা।</li>
<li>এই পদ্ধতি বিষয়বস্তু, শৈলী এবং সংগঠনের সাথে সম্পর্কিত সমস্যাগুলি সমাধান করে, যা ব্যবহারকারী এবং সৃষ্টিকর্তা উভয়ের জন্যই ডকুমেন্টেশনের গুণমান এবং প্রবেশযোগ্যতা উন্নত করে।</li>
<li>ডায়াটাক্সিস গ্যাটসবি এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের মতো প্রকল্পগুলিতে সফলভাবে প্রয়োগ করা হয়েছে, যা স্পষ্টতা এবং ব্যবহারকারীর অ্যাক্সেসিবিলিটি উন্নত করার ক্ষেত্রে এর ব্যবহারিক কার্যকারিতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডায়াটাক্সিস একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা টেকনিক্যাল ডকুমেন্টেশন উন্নত করার জন্য তৈরি করা হয়েছে, যা বিষয়বস্তুকে টিউটোরিয়াল, হাউ-টু গাইড, রেফারেন্স উপকরণ এবং ব্যাখ্যা হিসেবে শ্রেণীবদ্ধ করে, প্রতিটি ব্যবহারকারীর ভিন্ন প্রয়োজন মেটানোর জন্য।</li>
<li>এই পদ্ধতি প্রযুক্তি লেখালেখিতে জনপ্রিয়তা অর্জন করছে কারণ এটি এক-আকার-সবার জন্য উপযুক্ত নথি তৈরির ফাঁদ এড়িয়ে নথির গুণমান উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>যদিও কাঠামোটি উপকারী, কিছু বিশেষজ্ঞ বিভিন্ন ডকুমেন্টেশন প্রয়োজনীয়তার সাথে খাপ খাইয়ে নেওয়ার জন্য নমনীয়তা বজায় রাখার পরামর্শ দেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">কেভি প্রসঙ্গের পরিমাণ নির্ধারণ ওল্লামায় নিয়ে আসা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কী/মান (Key/Value) প্রসঙ্গের পরিমাণগতীকরণকে Ollama-তে সংহত করা একটি যৌথ প্রচেষ্টা ছিল, যা Ollama দলের এবং সম্প্রদায়ের মধ্যে প্রায় পাঁচ মাস সময় লেগেছিল সম্পন্ন করতে।</li>
<li>বৈশিষ্ট্যটি প্রকল্পে একীভূত করার সময় চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হতে হয়েছিল, যা বৃহৎ পরিসরের প্রকল্পে অবদান রাখার জটিলতাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>প্রকল্পটি এআই উন্নয়নে শখের মানুষের উত্সর্গকে গুরুত্ব দেয় এবং বিভিন্ন ব্যবহার পদ্ধতির আলোচনা অন্তর্ভুক্ত করে, যেমন GUI (গ্রাফিক্যাল ইউজার ইন্টারফেস) বিকল্প এবং মোবাইল সামঞ্জস্যতা, যেখানে OpenWebUI এবং LibreChat এর মতো সরঞ্জামগুলি সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">পরবর্তী গন্তব্য: মিয়ামি</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েমো ওয়ান ২০২৬ সালে মিয়ামিতে জাগুয়ার আই-পেস ব্যবহার করে তার স্বয়ংক্রিয়, সম্পূর্ণ বৈদ্যুতিক রাইড-হেইলিং পরিষেবা সম্প্রসারণ করতে চলেছে।</li>
<li>বিস্তারটি মুভের সাথে অংশীদারিত্বে হচ্ছে এবং মিয়ামির চ্যালেঞ্জিং আবহাওয়া পরিস্থিতিতে সফল পরীক্ষার পর অনুসরণ করছে।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি মিয়ামির টেকসই এবং পরিষ্কার শক্তি পরিবহনের উপর জোর দেওয়ার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, এবং এই সেবা ওয়েমো ওয়ান অ্যাপের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়েমো তার চালকবিহীন গাড়ি পরিষেবা মিয়ামিতে সম্প্রসারণ করছে, যা একটি শহর যেখানে চ্যালেঞ্জিং ড্রাইভিং পরিস্থিতি রয়েছে, বিভিন্ন শহরে কার্যক্রম বিস্তৃত করার কৌশলের অংশ হিসেবে।- এই সম্প্রসারণ ওয়েমোর মিয়ামির অনন্য চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলার ক্ষমতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে, যার মধ্যে রয়েছে ঘন ঘন বন্যা এবং আক্রমণাত্মক ড্রাইভিং আচরণ।- ওয়েমো স্থানীয় কোম্পানির সাথে অংশীদারিত্ব করে কার্যক্রম পরিচালনা করতে, তার স্বয়ংক্রিয় ড্রাইভিং প্রযুক্তির উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে মানব-চালিত ট্যাক্সির উচ্চ খরচ এবং নিরাপত্তা সমস্যাগুলি সমাধান করতে, একটি আরও দক্ষ নগর পরিবহন সমাধানের লক্ষ্য নিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">ফেডারেল কোর্ট বলেছে যে ফার্মওয়্যার ইনস্টল করার জন্য একটি ফোন খুলে ফেলা &#39;তল্লাশি&#39; নয়</a></h2>
<ul>
<li>আইফোন ৬ চেকমেট এক্সপ্লয়েটের জন্য সংবেদনশীল, যা একটি পরিচিত নিরাপত্তা দুর্বলতা।</li>
<li>আইফোন XS এবং এর পরবর্তী মডেলগুলির মতো ডিভাইসগুলি বর্তমানে এই এক্সপ্লয়েট দ্বারা প্রভাবিত নয়, যা পরবর্তী মডেলগুলিতে উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ফেডারেল আদালত সিদ্ধান্ত নিয়েছে যে ফার্মওয়্যার ইনস্টল করার জন্য একটি ফোন খুলে ফেলা &quot;তল্লাশি&quot; হিসাবে বিবেচিত হয় না যদি ডেটা অ্যাক্সেস বৈধ পরোয়ানা সহ পরিচালিত হয়।- সরকার একটি ডিভাইসে অ্যাক্সেস করতে সমস্যার সম্মুখীন হয়েছিল, যার ফলে তারা এটি মেরামত এবং ফার্মওয়্যার আপডেটের জন্য পাঠায়, প্রকৃত ডেটা অনুসন্ধানের আগে একটি নতুন পরোয়ানা প্রাপ্ত হয়।- এই মামলাটি আইনি ব্যাখ্যার জটিলতা এবং প্রযুক্তিগত আইনি বিষয়গুলির জন্য স্পষ্ট শিরোনাম তৈরি করার অসুবিধাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">ভেক্টরকর্ড: পোস্টগ্রেসকিউএল-এ ৪০০ হাজার ভেক্টর সংরক্ষণ করুন মাত্র $১-এ</a></h2>
<ul>
<li>ভেক্টরকর্ড একটি নতুন পোস্টগ্রেসকিউএল এক্সটেনশন যা দক্ষ ভেক্টর অনুসন্ধানের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা মাত্র $১ খরচে ৪০০,০০০ ভেক্টর সংরক্ষণ করতে সক্ষম, যা প্রতিযোগীদের তুলনায় বেশি খরচ-সাশ্রয়ী। এটি আইভিএফ (ইনভার্টেড ফাইল) এবং রাবিটকিউ (র্যান্ডম বিট কোয়ান্টাইজেশন) প্রযুক্তি ব্যবহার করে অনুসন্ধানের গতি এবং মেমোরি দক্ষতা বাড়ায়, যা বড় ডেটাসেট পরিচালনার জন্য উপযুক্ত। ভেক্টরকর্ড পাইনকোন এবং পিজিভেক্টরের মতো বিকল্পগুলির তুলনায় মূল্য এবং কর্মক্ষমতার দিক থেকে শ্রেষ্ঠত্ব অর্জন করে, দ্রুত এবং সঠিক প্রতিক্রিয়ার প্রয়োজনীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উন্নত গতি এবং নির্ভুলতার সাথে স্কেলযোগ্য ভেক্টর অনুসন্ধান প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভেক্টরকর্ড একটি পোস্টগ্রেসকিউএল এক্সটেনশন চালু করেছে যা $১ খরচে ৪,০০,০০০ ভেক্টর সংরক্ষণ করতে দেয়, যা ভেক্টর সংরক্ষণের জন্য একটি সাশ্রয়ী সমাধানকে তুলে ধরে।</li>
<li>ডেটাস্ট্যাক্সের অ্যাস্ট্রাডিবির সাথে তুলনা করলে প্রতিলিপি কৌশল এবং সংশ্লিষ্ট খরচে পার্থক্যগুলি প্রকাশ পায়, যা কর্মক্ষমতা এবং আপডেট পরিচালনা নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।</li>
<li>প্রকল্পটি pgvecto.rs থেকে বৈশিষ্ট্যগুলি সংহত করার পরিকল্পনা করছে এবং শেষ পর্যন্ত এর জন্য সমর্থন বন্ধ করার পরিকল্পনা করছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা ভেক্টর ডেটাবেস ব্যবস্থাপনায় VectorChord এর সম্ভাবনা এবং সীমাবদ্ধতা অন্বেষণ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">বিটকয়েন $১০০k এর উপরে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিটকয়েনের সাম্প্রতিক $100k অতিক্রম করার ফলে এর মূল্যের উপর বিতর্ক পুনরায় জ্বলে উঠেছে, যেখানে আলোচনা এর ভূমিকা একটি জল্পনামূলক সম্পদ বনাম মূল্য সংরক্ষণের মাধ্যম হিসেবে কেন্দ্রীভূত হয়েছে।</li>
<li>এই উত্থান সম্পদ বৈষম্য, ক্রিপ্টোকারেন্সির পরিবেশগত প্রভাব এবং একটি বিকেন্দ্রীকৃত আর্থিক সরঞ্জাম হিসাবে এর সম্ভাবনা সম্পর্কে আলোচনা উত্থাপন করেছে।</li>
<li>মিশ্র মতামতের পরেও, বিটকয়েনের বৃদ্ধি অব্যাহতভাবে মনোযোগ আকর্ষণ করছে, যেখানে এর আরও বৃদ্ধির পূর্বাভাস এবং এর অন্তর্নিহিত অস্থিরতা সম্পর্কে সতর্কতা দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ডায়াটাক্সিস – প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশন লেখার একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%B8%20%E2%80%93%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%97%E0%A6%A4%20%E0%A6%A1%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%A8%20%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%96%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%97%E0%A6%A4%20%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%A4%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AB%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>২০০৯ থেকে ২০১২ সালের মধ্যে, আইফোনের ফটোস অ্যাপে একটি &quot;ইউটিউবে পাঠান&quot; বোতাম ছিল, যার ফলে ডিফল্ট IMG_XXXX ফাইলনাম সহ অসংখ্য আপলোড হয়েছিল।- বেন ওয়ালেস দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে একটি বট তৈরি করা হয়েছিল, যা এই ধরনের ৫ মিলিয়ন ভিডিও খুঁজে বের করে, যেখানে কাঁচা এবং সম্পাদনাহীন মুহূর্তগুলি প্রদর্শিত হয়।- ভিডিওগুলির সংগ্রহটি দেখার জন্য উপলব্ধ, যা এলোমেলো ক্রমে উপস্থাপিত হয়, সেই সময়ের অপ্রস্তুত কন্টেন্টের একটি ঝলক প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি একটি মিনিমালিস্ট ব্যবহারকারী ইন্টারফেস (UI) বৈশিষ্ট্যকে ঘিরে আবর্তিত হয় যা ভিডিওগুলিতে ভিউ সংখ্যা প্রদর্শন করে, যা প্রাথমিক ইন্টারনেটের আরও ব্যক্তিগত এবং প্রামাণিক বিষয়বস্তুর জন্য নস্টালজিয়া উদ্রেক করে।- ব্যবহারকারীরা মিশ্র অনুভূতি প্রকাশ করেন, কিছু ব্যক্তিগত ভিডিওকে গোপনীয়তার লঙ্ঘন হিসাবে দেখেন, তাদের পাবলিক প্রাপ্যতা সত্ত্বেও, যা ইন্টারনেট সংস্কৃতিতে চলমান গোপনীয়তা উদ্বেগকে হাইলাইট করে।- কথোপকথনটি ইন্টারনেট সংস্কৃতির বিবর্তনকে প্রতিফলিত করে, অতীতের অনলাইন অভিজ্ঞতার কাঁচা প্রামাণিকতার সাথে আজকের ওয়েবের আরও স্যানিটাইজড এবং সম্ভাব্য গোপনীয়তা-আক্রমণাত্মক প্রকৃতির তুলনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">আমার ছেলে (৯ বছর বয়সী) সাধারণ জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি গেম তৈরি করেছে, এবং সে আপনার মতামত জানতে চায়।</a></h2>
<ul>
<li>একজন ৯ বছর বয়সী শিশু কোডিং শিখছে, HTML এবং CSS আয়ত্ত করেছে এবং সম্প্রতি তার দক্ষতা বাড়ানোর জন্য গুগল জেমিনি ব্যবহার করেছে।- সে VSCode-এ HTML, CSS এবং জাভাস্ক্রিপ্ট কোডিং করে একটি গেম তৈরি করেছে এবং অ্যানিমেটেড গ্রাফিক্সের জন্য পিস্কেল ব্যবহার করেছে, তার বাবা-মা এবং গুগল জেমিনির নির্দেশনায়।- শিশুটি একটি ব্লগ পোস্টে তার অভিজ্ঞতা নথিভুক্ত করেছে, প্রক্রিয়াটি আলোচনা করেছে এবং তার প্রোগ্রামার বাবা-মায়ের কাছ থেকে তার লেখার উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ৯ বছর বয়সী শিশু জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি গেম তৈরি করেছে, যেখানে HTML, CSS এবং গেম ডিজাইনের দক্ষতা প্রদর্শিত হয়েছে, এবং টুলস হিসেবে VSCode এবং Piskel ব্যবহার করা হয়েছে।- এই তরুণ ডেভেলপার তার প্রোগ্রামার বাবা-মায়ের কাছ থেকে নির্দেশনা পেয়েছে এবং তার কোডিং দক্ষতা বাড়ানোর জন্য গুগল জেমিনি ব্যবহার করেছে।- কমিউনিটির প্রতিক্রিয়া ইতিবাচক হয়েছে, উন্নতির জন্য পরামর্শ সহ, যা তার কোডিং যাত্রার জন্য একটি সহায়ক পরিবেশ নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">নিঃস্বার্থ প্রকৌশল</a></h2>
<ul>
<li>আলোচনাটি ভালো কর্মপরিবেশ গড়ে তোলার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যা অপ্রয়োজনীয় ভূমিকা বিভাজন ভেঙে এবং বিভিন্ন ভূমিকার মধ্যে সহযোগিতা উৎসাহিত করে। এটি অতিরিক্ত ভূমিকা বিভাজনের কারণে সৃষ্ট অদক্ষতা এবং &quot;ডেভঅপস&quot; অনুশীলনের ভুল ধারণা তুলে ধরে, যা সহযোগিতা প্রচারের পরিবর্তে বাধা সৃষ্টি করে। বক্তা সহযোগিতা, কৌতূহল এবং ভাগ করা দায়িত্বের মূল্যায়নের পক্ষে, এবং পরামর্শ দেন যে দুঃখকে উৎপাদনশীলতার সাথে সমান করা উচিত নয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইগোলেস ইঞ্জিনিয়ারিং সহযোগিতা, মালিকানা এবং অপ্রয়োজনীয় প্রক্রিয়া হ্রাসের উপর গুরুত্ব দেয় যাতে দলের দক্ষতা বৃদ্ধি পায়।</li>
<li>এটি উৎপাদনশীলতা বাড়ানোর জন্য উচ্চ-আস্থা পরিবেশ তৈরির গুরুত্বকে তুলে ধরে এবং আধুনিক দলের কাঠামোতে রাজনীতির কারণে সৃষ্ট অদক্ষতার বিরুদ্ধে সতর্ক করে।</li>
<li>স্বায়ত্তশাসন এবং প্রয়োজনীয় তত্ত্বাবধানের মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, বিশেষ করে বড় প্রকল্পগুলিতে, বিশ্বাস এবং সহযোগিতার সংস্কৃতি গড়ে তোলার জন্য এবং অহংকারের মতো মানবিক বৈশিষ্ট্যগুলি পরিচালনা করার জন্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ এখানে এসেছে</a></h2>
<ul>
<li>ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ প্রকাশিত হয়েছে, যা একটি বড় আপডেট প্রদান করে যা জাভাস্ক্রিপ্টের প্রয়োজনীয়তা কমিয়ে এবং রিয়েল-টাইম ক্ষমতা বাড়িয়ে ডাইনামিক সার্ভার-রেন্ডারড অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে সহজ করে তোলে।- এই রিলিজের মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে কার্যকর আপডেটের জন্য একটি ডিফিং ইঞ্জিন, উন্নত HTML কম্পোজেবিলিটির জন্য HEEx কম্পোনেন্টস এবং ইন্টারেক্টিভ আপলোড, যা এলিক্সির এবং আর্ল্যাং ভিএমকে ব্যবহার করে উন্নত লেটেন্সি এবং স্কেলেবিলিটির জন্য।- আপডেটটি স্ট্রিম এবং অ্যাসিঙ্ক অপারেশনগুলির মতো নতুন বৈশিষ্ট্যও প্রবর্তন করে, ভবিষ্যতে জাভাস্ক্রিপ্ট হুক এবং ওয়েব কম্পোনেন্টসকে সংহত করার পরিকল্পনা সহ, যা ডেভেলপারদের এর সহজ সেটআপ অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ প্রকাশিত হয়েছে, যা সহজ সেটআপের জন্য একটি নতুন ইনস্টলার এবং উন্নত কার্যকারিতা নিয়ে এসেছে।</li>
<li>এই রিলিজটি এলিক্সির এবং ফিনিক্স প্রকল্পগুলির জন্য একটি প্রধান মাইলফলক হিসেবে বিবেচিত হয়, যেখানে ব্যবহারকারীরা অন্যান্য ফ্রেমওয়ার্কের তুলনায় এর উৎপাদনশীলতা এবং ব্যবহারের সহজতার প্রশংসা করেছেন।</li>
<li>কিছু চ্যালেঞ্জ যেমন অবিশ্বস্ত সংযোগগুলি পরিচালনা করা সত্ত্বেও, সম্প্রদায় সক্রিয়ভাবে সমাধান খুঁজছে এবং স্রষ্টা, ক্রিস ম্যাককর্ড, প্রতিক্রিয়ার জন্য উন্মুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">জিনি ২: একটি বৃহৎ-স্কেল ভিত্তিক বিশ্ব মডেল</a></h2>
<ul>
<li>রিসার্চ জিনি ২, যা ৪ ডিসেম্বর, ২০২৪-এ মুক্তি পেয়েছে, একটি বৃহৎ স্কেলের ফাউন্ডেশন ওয়ার্ল্ড মডেল যা এআই এজেন্ট প্রশিক্ষণের জন্য বিভিন্ন ৩ডি পরিবেশ তৈরি করতে ডিজাইন করা হয়েছে।- জ্যাক পার্কার-হোল্ডারের দলের দ্বারা উন্নত, জিনি ২ একটি একক ইমেজ প্রম্পট থেকে অ্যাকশন-নিয়ন্ত্রণযোগ্য, খেলার যোগ্য বিশ্ব তৈরি করতে পারে, যা দ্রুত প্রোটোটাইপিং এবং ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতাকে সমর্থন করে।- জিনি ২ এআই গবেষণাকে উন্নত করে বস্তু ইন্টারঅ্যাকশন, চরিত্রের অ্যানিমেশন এবং পরিবেশগত পদার্থবিদ্যা মডেলিং করে, যা মূর্ত এজেন্টদের জন্য সমৃদ্ধ প্রশিক্ষণ পরিবেশ তৈরির চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জিনি ২, যা ডিপমাইন্ড দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, একটি নতুন বিশ্ব মডেল যা ফটো এবং টেক্সট ব্যবহার করে পরিবেশে নেভিগেট করার সম্ভাবনা প্রদর্শন করে, তবে এতে প্রযুক্তিগত বিশদ, কোড এবং উন্মুক্ত অ্যাক্সেসের অভাব রয়েছে।</li>
<li>এটি গবেষণা ও উন্নয়নের জন্য একটি প্রোটোটাইপ হিসেবে বিবেচিত হয় বরং একটি সমাপ্ত পণ্য হিসেবে নয়, যার ফলে এর অপ্রাপ্যতা এবং সীমিত ব্যবহারিক প্রয়োগ নিয়ে সমালোচনা হয়।</li>
<li>Genie 2 নিয়ে আলোচনা এআই-উৎপন্ন সামগ্রীর চ্যালেঞ্জ, ভবিষ্যতের প্রয়োগের সম্ভাবনা এবং এআই উন্নয়নের প্রতিযোগিতামূলক প্রকৃতিকে গুরুত্ব দেয়, যার বাস্তব জগতের উপযোগিতা এবং প্রভাব এখনও অনিশ্চিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD একটি ওপেন সোর্স সিমুলেশন গেম যা Transport Tycoon Deluxe এর উপর ভিত্তি করে তৈরি।</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ৩ মে, ২০২৪ তারিখে প্রকাশিত হয়েছিল, যা মূলত বাগ সংশোধনের উপর গুরুত্ব দিয়েছে।- মূল আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে মাল্টিপ্লেয়ার ডেসিঙ্ক্রোনাইজেশন বাগ সমাধান এবং জাহাজের পথনির্দেশক এবং আনবাঞ্চিং বৈশিষ্ট্যের উন্নতি।- খেলোয়াড়রা উল্লেখযোগ্যভাবে অংশগ্রহণ দেখিয়েছে, গত সপ্তাহে ১৭,২১৯টি গেমে ৩৪,৭০০ ঘণ্টা লগ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেনটিটিডি একটি ওপেন-সোর্স সিমুলেশন গেম যা ট্রান্সপোর্ট টাইকুন ডিলাক্স দ্বারা অনুপ্রাণিত, যা অতিরিক্ত সম্পদের প্রয়োজন ছাড়াই খেলা যায়, যা অনেক অন্যান্য ওপেন-সোর্স রিমেকের থেকে আলাদা।- ২০০৪ সালে মুক্তিপ্রাপ্ত, ওপেনটিটিডি ২০০৯ সালের মধ্যে মূল গেমের গ্রাফিক্স প্রতিস্থাপন করে, যা স্টিমের মতো প্ল্যাটফর্মে এর বিতরণ সক্ষম করে, মূল শৈলী বজায় রেখে সম্পদ কপি ছাড়াই।- গেমটি মাল্টিপ্লেয়ার সমর্থন করে এবং এআই উন্নয়নের মতো শিক্ষামূলক প্রয়োগ রয়েছে, এবং এর নস্টালজিক আকর্ষণ এবং আকর্ষণীয় গেমপ্লের জন্য জনপ্রিয়তা বজায় রেখেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">আমার সি কম্পাইলার নিজেই নিজেকে কম্পাইল করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী একটি স্ব-সংকলনকারী সি কম্পাইলার বিকাশের যাত্রা বর্ণনা করেছেন, যেখানে প্রক্রিয়ার চ্যালেঞ্জ এবং পুরস্কারগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>প্রতিক্রিয়া DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) নীতিগুলি মেনে চলা এবং C প্রোগ্রামিং ভাষায় মেমরি বরাদ্দের জন্য ব্যবহৃত malloc() ফাংশনের সাথে অপ্রয়োজনীয় টাইপ কাস্টিং এড়ানোর উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>আলোচনাটি প্রসারিত হয়ে কম্পাইলার সামঞ্জস্যতা, কোডিং স্টাইল, বুটস্ট্র্যাপিং, এবং প্রকল্প নির্মাণের জন্য মেকফাইল বনাম পাইথন স্ক্রিপ্ট ব্যবহারের সুবিধা ও অসুবিধার মতো বিষয়গুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">কিভাবে পেশাদার সম্পর্ক গড়ে তুলবেন</a></h2>
<ul>
<li>টি.জে.এস (সিনার্জির যাত্রা) সহযোগিতা মডেল পেশাদার সম্পর্কের সাতটি অবস্থা বর্ণনা করে, যা প্রতিযোগিতামূলক থেকে শুরু করে ভাগ করা পরিচয় পর্যন্ত বিস্তৃত, সহযোগিতা উন্নত করার জন্য।</li>
<li>মডেলটি জিরো-সাম মানসিকতা থেকে উচ্চ-মানের সমন্বয়ের দিকে অগ্রসর হওয়ার উপর জোর দেয়, যা প্রাচুর্য মানসিকতা এবং ব্যক্তিগত লক্ষ্য ও মূল্যবোধের সাথে সামঞ্জস্যকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>মূল ধাপগুলির মধ্যে রয়েছে প্রতিযোগিতা, সহাবস্থান, যোগাযোগ, সহযোগিতা, সমন্বয়, সহযোগিতা, এবং &quot;আমরা একই,&quot; যার চূড়ান্ত লক্ষ্য হল ব্যক্তিগতভাবে যা অর্জন করা যায় তার চেয়ে সম্মিলিতভাবে আরও বেশি অর্জন করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি কণা পদার্থবিজ্ঞান কোর্স</a></h2>
<ul>
<li>CERN-এর পদার্থবিজ্ঞান শিক্ষা গবেষণা দল উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি পাইলট কণা পদার্থবিজ্ঞান কোর্স তৈরি করেছে, যা ১৬টি অধ্যায়ের ভিডিও এবং কুইজ নিয়ে গঠিত।- প্রায় ৪ ঘণ্টার এই কোর্সটি &quot;কণা কী?&quot; এবং &quot;কণা ত্বরক কী?&quot; এর মতো মৌলিক বিষয়গুলি কভার করে এবং এতে DIY পরীক্ষা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- অংশগ্রহণকারীরা যেকোনো ক্রমে অধ্যায়গুলি সম্পন্ন করতে পারে এবং সমস্ত কুইজ সম্পন্ন করার পর একটি ডিজিটাল সার্টিফিকেট অর্জন করতে পারে, ভবিষ্যতের পুনরাবৃত্তি উন্নত করতে প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>যুক্তরাজ্যে উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি কণা পদার্থবিজ্ঞানের কোর্সে ৩৬টি স্কুলের ৫৪ জন কিশোর-কিশোরী অংশগ্রহণ করেছিল, যা আট সপ্তাহ ধরে অনলাইনে পরিচালিত হয়েছিল। সীমিত মিথস্ক্রিয়া এবং আত্মমর্যাদার সমস্যার মতো চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, ৮০% এর বেশি শিক্ষার্থী অক্সফোর্ডের স্নাতকোত্তর কোয়ান্টাম পদার্থবিজ্ঞানের পরীক্ষার প্রশ্ন সহ একটি পরীক্ষায় উত্তীর্ণ হয়েছিল, যার মধ্যে অর্ধেকই বিশেষ কৃতিত্ব অর্জন করেছিল। জটিল গণিত ছাড়াই কোর্সের সাফল্য অনলাইন ক্লাসে ক্যামেরা ব্যবহারের প্রয়োগ, শিক্ষার্থীদের সম্পৃক্তকরণ এবং ইংরেজি ভাষায় অপ্রতুল শিক্ষার্থীদের জন্য ভাষার প্রাপ্যতা নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">নো ন্যাট নভেম্বর: আমার মাস আইপিভি৪ ছাড়া</a></h2>
<ul>
<li>&quot;নো ন্যাট নভেম্বর&quot; চ্যালেঞ্জটি IPv4 নিষ্ক্রিয় করে শুধুমাত্র IPv6 ব্যবহার করার উপর ভিত্তি করে ছিল, যা IPv6-এ শুধুমাত্র নেটওয়ার্কে রূপান্তরের সম্ভাবনা এবং চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে। লেখক একটি &quot;IPv6-মোস্টলি&quot; পদ্ধতির প্রস্তাব করেন, যা IPv6-কে অগ্রাধিকার দেয় যখন দ্বৈত-স্ট্যাক নেটওয়ার্ক বজায় রাখে, রক্ষণাবেক্ষণ কমায় এবং IPv4-মুক্ত ভবিষ্যতের জন্য প্রস্তুতি নেয়। NAT64 এবং DNS64 এর মতো রূপান্তর প্রযুক্তিগুলি সামঞ্জস্যতার সমস্যাগুলি সমাধান করতে সহায়তা করেছিল, যেখানে অ্যাপল ডিভাইসগুলি ভালভাবে মানিয়ে নিয়েছিল, তবে উইন্ডোজ এবং লিনাক্স মিশ্র ফলাফল দেখিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় IPv4 থেকে IPv6-এ রূপান্তরের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে আইএসপি সমর্থন সমস্যা, হার্ডওয়্যার সীমাবদ্ধতা এবং ব্যবসায়িক ও প্রযুক্তিগত বাধা।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা IPv6 এর সুবিধাগুলি লক্ষ্য করেন, যেমন উন্নত লেটেন্সি এবং NAT (নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেশন) জটিলতা এড়িয়ে সরলীকৃত নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনা।</li>
<li>আলোচনায় IPv6 গ্রহণ সম্পর্কে সংশয় এবং প্রযুক্তিগত সমাধান, কনফিগারেশন এবং এর নিরাপত্তা ও নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনার উপর প্রভাব নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">ফরমালডিহাইড যে কোনো অন্যান্য বিষাক্ত বায়ু দূষকের তুলনায় বেশি ক্যান্সার সৃষ্টি করে</a></h2>
<ul>
<li>ফরমালডিহাইড, যা গাড়ির ধোঁয়া এবং কারখানার মতো উৎস থেকে প্রচলিত বায়ু দূষক, উল্লেখযোগ্য ক্যান্সারের ঝুঁকি সৃষ্টি করে, বিশেষত মাইলয়েড লিউকেমিয়ার সাথে সম্পর্কিত।- ফরমালডিহাইড নিয়ন্ত্রণের প্রচেষ্টা শিল্পের প্রভাব এবং রাজনৈতিক পরিবর্তনের দ্বারা বাধাগ্রস্ত হয়েছে, ট্রাম্প প্রশাসনের সময় উল্লেখযোগ্য প্রতিবন্ধকতা দেখা গেছে।- প্রোপাবলিকার তদন্ত ফরমালডিহাইডের সংস্পর্শের অবমূল্যায়িত ঝুঁকি এবং কার্যকর নিয়ন্ত্রণ বাস্তবায়নে চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যদিও বাইডেন প্রশাসনের অধীনে কিছু অগ্রগতি হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফরমালডিহাইডকে একটি প্রধান কার্সিনোজেনিক বায়ু দূষক হিসেবে স্বীকৃতি দেওয়া হয়েছে, যার নিয়ন্ত্রণ এবং সংশ্লিষ্ট স্বাস্থ্য ঝুঁকি, বিশেষত মাইলয়েড লিউকেমিয়া নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>পরিবেশ সুরক্ষা সংস্থা (ইপিএ) কিছু বিজ্ঞানীদের কাছ থেকে সমালোচনার সম্মুখীন হচ্ছে ফরমালডিহাইডের ঝুঁকির মূল্যায়ন নিয়ে, যা জননিরাপত্তা এবং অর্থনৈতিক স্বার্থের মধ্যে উত্তেজনা প্রকাশ করে।</li>
<li>ফরমালডিহাইড সাধারণত বিল্ডিং উপকরণ এবং চুলের চিকিৎসার মতো পণ্যে পাওয়া যায়, যা এক্সপোজার উদ্বেগ বাড়ায়, যখন বৃহত্তর আলোচনায় যানবাহনের টায়ার থেকে দূষণ এবং গাড়ির নির্ভরতা কমানোর বিষয় অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">ইম্যাক্সকনফ ২০২৪</a></h2>
<ul>
<li>ইম্যাক্সকনফ ২০২৪ অনলাইনে ৭-৮ ডিসেম্বর অনুষ্ঠিত হওয়ার কথা রয়েছে, যেখানে জিএনইউ ইম্যাক্স এবং ইম্যাক্স লিস্পকে কেন্দ্র করে আলোচনা, স্বেচ্ছাসেবী সুযোগ এবং আলোচনা অন্তর্ভুক্ত থাকবে।</li>
<li>এই ইভেন্টটি স্ট্রিমিংয়ের জন্য বিনামূল্যের সফটওয়্যার ব্যবহার করবে এবং সুইজারল্যান্ডের লুসার্নে একটি স্যাটেলাইট ইভেন্ট অন্তর্ভুক্ত করবে, যা একটি হাইব্রিড অভিজ্ঞতা প্রদান করবে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা ইম্যাক্সকনফ-ডিসকাশন মেইলিং লিস্টের মাধ্যমে আলোচনা করতে পারেন, ইম্যাক্সকনফ-অর্গের মাধ্যমে সংগঠিত হতে পারেন এবং irc.libera.chat এ #emacsconf এ আইআরসি-তে সংযোগ করতে পারেন, যার বিষয়বস্তু CC BY-SA 4.0 এবং GPLv3+ এর অধীনে লাইসেন্সকৃত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 এমাক্স সম্প্রদায়ের স্থায়ী প্রতিশ্রুতির উপর জোর দেয়, এর অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি প্রদর্শন করে যদিও এটি VS কোডের মতো সম্পাদকদের মতো জনপ্রিয় নয়।- মূল আলোচনা এমাক্সের বিশেষ আকর্ষণ, জনপ্রিয়তা এবং সফ্টওয়্যার স্থায়িত্বের মধ্যে সম্পর্ক এবং সম্মেলনে উদ্ভাবনী উপস্থাপনার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।- উল্লেখযোগ্য বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে এমাক্সের এআই-এর সাথে একীকরণ এবং gptel-এর মতো অনন্য মোড, যা এর অভিযোজনযোগ্যতা এবং অব্যাহত প্রাসঙ্গিকতাকে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">ইউনাইটেডহেলথকেয়ার সিইও ম্যানহাটনের মিডটাউনে গুলিবিদ্ধ হয়ে নিহত</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউনাইটেডহেলথকেয়ারের সিইও ম্যানহাটনে মর্মান্তিকভাবে গুলিবিদ্ধ হন, যা এই ঘটনার পেছনের উদ্দেশ্য নিয়ে ব্যাপক জল্পনা-কল্পনার সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>কিছু লোকের মতে, উদ্দেশ্যটি ইউনাইটেডহেলথকেয়ারের বিতর্কিত অনুশীলনের সাথে যুক্ত হতে পারে, যার মধ্যে টার্মিনাল অসুস্থতার জন্য দাবিগুলি অস্বীকার করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>ঘটনাটি উচ্চ-প্রোফাইল ব্যক্তিদের নিরাপত্তা এবং কর্পোরেট কার্যকলাপের জনমতের উপর প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">স্টিফেন কিং তার মেইনের ৩টি রেডিও স্টেশন বন্ধ করতে যাচ্ছেন</a></h2>
<ul>
<li>স্টিফেন কিং তার তিনটি রেডিও স্টেশন বন্ধ করে দিচ্ছেন ব্যাঙ্গর, মেইনে, ৪০ বছরেরও বেশি সময় ধরে মালিকানার পর, আর্থিক ক্ষতি এবং তার বয়সের কারণে।</li>
<li>স্টেশনগুলি, যা কিং-এর রক সঙ্গীত এবং স্থানীয় মিডিয়ার প্রতি আগ্রহকে প্রতিফলিত করে, নববর্ষের প্রাক্কালে তাদের কার্যক্রম বন্ধ করবে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্ত কিং-এর ব্যবসায়িক বিষয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ পরিবর্তন নির্দেশ করে, কারণ তিনি তার উদ্যোগগুলি পুনর্গঠন করছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্টিফেন কিং তার মেইনের তিনটি রেডিও স্টেশন বন্ধ করে দিচ্ছেন কর্পোরেট সম্প্রচারের উত্থানের কারণে সৃষ্ট চ্যালেঞ্জের কারণে, যা ছোট স্টেশনগুলির জন্য প্রতিযোগিতা করা কঠিন করে তোলে।</li>
<li>রেডিও শিল্পটি সমস্যার সম্মুখীন হচ্ছে কারণ পডকাস্ট এবং ইউটিউবের মতো ডিজিটাল প্ল্যাটফর্মগুলি আরও জনপ্রিয় হয়ে উঠছে, যা শ্রোতাদের ঐতিহ্যবাহী রেডিও থেকে দূরে সরিয়ে নিচ্ছে।</li>
<li>কিংস স্টেশনগুলির বন্ধ হওয়া স্বাধীন রেডিও ব্যবসাগুলির জন্য একটি বৃহত্তর সংগ্রামের প্রতিফলন, যা দ্রুত পরিবর্তনশীল মিডিয়া পরিবেশের সাথে খাপ খাওয়াতে চেষ্টা করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">পোর্শে ম্যাকান ইভি গাড়িটি প্রত্যাহার করা হচ্ছে কারণ এর হেডলাইটগুলি অত্যন্ত উজ্জ্বল।</a></h2>
<ul>
<li>পোর্শে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে ২,৯৪১টি ম্যাকান ইলেকট্রিক মডেল ফিরিয়ে নিচ্ছে কারণ তাদের হেডলাইটগুলি অতিরিক্ত উজ্জ্বল, যার ফলে একটি সফটওয়্যার আপডেটের জন্য সার্ভিস সেন্টারে যাওয়া প্রয়োজন।</li>
<li>সমস্যাটি একটি ওভার-দ্য-এয়ার আপডেটের মাধ্যমে সমাধান করা যাবে না, বিনামূল্যে মেরামতের জন্য একটি পরিষেবা কেন্দ্রে শারীরিকভাবে যেতে হবে।</li>
<li>এই প্রত্যাহারটি ২০২৪ সালের ১৫ মার্চ থেকে ৪ নভেম্বরের মধ্যে নির্মিত যানবাহনগুলিকে প্রভাবিত করে, ডিলার এবং মালিকদের যথাক্রমে ২০২৪ সালের ডিসেম্বর এবং ২০২৫ সালের জানুয়ারিতে অবহিত করা হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোর্শে ম্যাকান ইভি গাড়িটি অত্যধিক উজ্জ্বল হেডলাইটের কারণে প্রত্যাহার করা হচ্ছে, যা চালকদের জন্য অস্বস্তি এবং নিরাপত্তা উদ্বেগ সৃষ্টি করছে।</li>
<li>এই প্রত্যাহারটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র এবং ইউরোপের মধ্যে হেডলাইট নিয়মাবলীর পার্থক্যকে গুরুত্ব দেয়, যেখানে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে উজ্জ্বলতার সীমা কঠোর হলেও সঠিক সমন্বয়ের উপর কম নজরদারি রয়েছে।</li>
<li>এই সমস্যাটি চালকদের মধ্যে একটি বৃহত্তর হতাশার দিকটি তুলে ধরে, যা আধুনিক গাড়ির হেডলাইটের উজ্জ্বলতা বৃদ্ধির বিষয়ে, বিশেষত বড় যানবাহন যেমন SUV এবং ট্রাকের ক্ষেত্রে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AA%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">ফেসবুকের লিটল রেড বুক</a></h2>
<ul>
<li>২০১২ সালে, ফেসবুক একটি &quot;লিটল রেড বুক&quot; তৈরি করেছিল তার পরিচয় এবং লক্ষ্য বজায় রাখার জন্য যখন এটি এক বিলিয়ন ব্যবহারকারীতে প্রসারিত হচ্ছিল, যেখানে জিনিস ভাঙা, বড় চিন্তা করা এবং দ্রুত এগিয়ে যাওয়ার মতো নীতিগুলি জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
<li>বইটি, যা বেন ব্যারি দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছিল, দ্রুত বৃদ্ধির সময় ফেসবুকের নীতিকে সংরক্ষণ করার জন্য একটি ঘোষণাপত্র হিসেবে কাজ করেছিল, যা কোম্পানির সংস্কৃতিকে বিস্তৃত করার ক্ষেত্রে গল্প বলার গুরুত্বকে প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই বিরল বইটির একটি উচ্চ-মানের ডিজিটাল সংস্করণ তৈরি করা হয়েছে, যা দেখায় কিভাবে সফল কোম্পানিগুলি তাদের পরিচয় এবং সংস্কৃতি বজায় রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফেসবুকের &quot;লিটল রেড বুক&quot; ছিল ২০১২ সালের একটি কর্মচারী নির্দেশিকা, যা একটি মিশন এবং প্রযুক্তি আশাবাদ অনুপ্রাণিত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছিল।</li>
<li>গাইডটি তার সরলতা এবং আত্মসচেতনতার অভাবের জন্য সমালোচনার মুখোমুখি হয়েছে, বিশেষ করে ফেসবুকের পরবর্তী তথ্য গোপনীয়তা এবং ভুল তথ্য সম্পর্কিত বিতর্কের প্রেক্ষাপটে।</li>
<li>বইটি প্রযুক্তির একটি আরও আশাবাদী যুগের নিদর্শন হিসেবে দেখা হয়, যা বর্তমান সামাজিক মাধ্যমের জটিল বাস্তবতার সাথে বৈপরীত্য সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">দক্ষিণ কোরিয়ার প্রেসিডেন্ট জরুরি সামরিক আইন ঘোষণা করেছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>দক্ষিণ কোরিয়ার প্রেসিডেন্ট ইউন সুক ইয়ল জরুরি সামরিক আইন ঘোষণা করেছিলেন, কিন্তু জাতীয় পরিষদ তার প্রত্যাহারের দাবি জানিয়ে ভোট দেওয়ায় ঘোষণা বাতিল হয়ে যায়।</li>
<li>সেনাবাহিনী জোর দিয়ে বলছে যে সামরিক আইন চলতে থাকবে যতক্ষণ না প্রেসিডেন্ট আনুষ্ঠানিকভাবে এটি শেষ করেন, যা সাংবিধানিক বাধ্যবাধকতা এবং সম্ভাব্য অভিশংসন নিয়ে বিতর্কের দিকে নিয়ে যাচ্ছে।</li>
<li>ঘোষণাটি একটি অভ্যুত্থান প্রচেষ্টার সাথে তুলনা করা হয়েছে, যা সামরিক বাহিনীর ভূমিকা এবং রাষ্ট্রপতির উদ্দেশ্য সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে, যার মধ্যে কেলেঙ্কারি তদন্ত এড়ানোর বিষয়টিও অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">শিল্প গ্যালারিতে কাজ করার সময় আমি যে পাঠগুলি শিখেছি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পাঠ্যটি শিল্প মূল্যায়নের বিষয়গত প্রকৃতি এবং একজন শিল্পীর ক্যারিয়ার সাফল্যে নেটওয়ার্কিংয়ের গুরুত্বের উপর জোর দেয়। এটি সফল শিল্প প্রদর্শনী পূর্বাভাসের চ্যালেঞ্জ এবং প্রাথমিক পেশাদার সংযোগের ভূমিকা নিয়ে আলোচনা করে। কথোপকথনটি &quot;মহান শিল্প&quot; সংজ্ঞায়িত করার জটিলতা, বাণিজ্যিক সাফল্যের প্রভাব এবং পেশাদার সেটিংসে যোগাযোগের গুরুত্ব পর্যন্ত প্রসারিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">ওয়াই কম্বিনেটর এবং সিলিকন ভ্যালিতে ক্ষমতা</a></h2>
<ul>
<li>২০১০ সালে, AdGrok, একটি ছোট স্টার্টআপ, তাদের প্রাক্তন নিয়োগকর্তা Adchemy-এর কাছ থেকে একটি মামলার সম্মুখীন হয়, যা তাদের আর্থিক স্থিতিশীলতাকে হুমকির মুখে ফেলে।- Y Combinator, একটি স্টার্টআপ অ্যাক্সিলারেটর যা AdGrok-কে সমর্থন করেছিল, Adchemy-এর বিনিয়োগকারী এবং সম্ভাব্য ব্যবসায়িক অংশীদারদের সাথে তার প্রভাব ব্যবহার করে মামলাটি সমাধান করতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছিল।- মামলায় জয়ী হওয়া সত্ত্বেও, এই ঘটনা AdGrok-এর ২০১১ সালে টুইটারে বিক্রির দিকে নিয়ে যায়, যখন Adchemy পরে Walmart Labs-এ একটি ফায়ার-সেল অধিগ্রহণে বিক্রি হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়াই কম্বিনেটর (ওয়াইসি) সিলিকন ভ্যালির একটি প্রধান খেলোয়াড়, যা প্রভাবিত করে কোন স্টার্টআপগুলি অ্যাক্সিলারেটর পরবর্তী সময়ে গতি পায়।- সমালোচকরা পরামর্শ দেন যে ওয়াইসি একটি &quot;স্প্রে এবং প্রে&quot; কৌশল গ্রহণ করেছে, যা স্টার্টআপের সংখ্যাকে অগ্রাধিকার দেয় নির্বাচনশীলতা এবং গুণমানের উপর।- বিতর্কটি কেন্দ্রীভূত হয় যে ওয়াইসি তার কার্যক্রম বৃদ্ধি করা উচিত কিনা বা কম, উচ্চ-গুণমানের স্টার্টআপগুলিতে মনোনিবেশ করা উচিত, যা স্টার্টআপ সংস্কৃতি এবং বিনিয়োগ কৌশলগুলির বিস্তৃত জটিলতাগুলিকে প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">উৎপাদনে ৮ বছর হ্যাস্কেল ব্যবহারের পর ৮ মাস ওসামেল (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>লেখক তাদের অভিজ্ঞতার ভিত্তিতে Haskell এবং OCaml এর তুলনা করেছেন, যেখানে তারা উল্লেখ করেছেন যে Haskell এর আরও বৈশিষ্ট্য এবং প্যাকেজ রয়েছে, কিন্তু OCaml এর সরলতা উৎপাদনশীলতা বাড়ায়।- Haskell এর টুলিং শক্তিশালী কিন্তু অসঙ্গতিপূর্ণ, যেখানে OCaml এর টুলিং সরল এবং নির্ভরযোগ্য, সংক্ষিপ্ত কম্পাইলার বার্তাসহ।- উভয় ভাষাই শিল্প ব্যবহারের জন্য উপযুক্ত, কিন্তু লেখক OCaml কে পছন্দ করেন তার উন্নয়নের উপর ফোকাসের জন্য, অতিরিক্ত চিন্তা না করে, যদিও Haskell এর আরও বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক তাদের Haskell এবং OCaml এর সাথে অভিজ্ঞতাগুলি তুলনা করেছেন, যেখানে Haskell এর সুন্দর কিন্তু জটিল সিনট্যাক্স এবং নির্দিষ্ট GHC (Glasgow Haskell Compiler) সংস্করণগুলির সাথে অসঙ্গতিপূর্ণ টুলিংকে তুলে ধরা হয়েছে।- OCaml এর সরলতা, সহজতর মডিউল সিস্টেম, দ্রুততর কম্পাইলার এবং উৎপাদনে ব্যবহারিকতার জন্য প্রশংসা করা হয়েছে, যেখানে কম ভাষা এক্সটেনশন এবং আরও সহজে শিখনযোগ্যতা রয়েছে।- লেখক একটি প্রোগ্রামিং ভাষার সাফল্যের জন্য একটি শক্তিশালী স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির গুরুত্বের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">দুইবার বার্ষিক এইচআইভি শট মহিলাদের মধ্যে ১০০% কার্যকারিতা প্রদর্শন করে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন বছরে দুইবার নেওয়া এইচআইভি ইনজেকশন মহিলাদের মধ্যে ১০০% কার্যকারিতা প্রদর্শন করেছে, যা দৈনিক ট্যাবলেট বা মাসিক ইনজেকশনের একটি আশাব্যঞ্জক বিকল্প প্রদান করছে।</li>
<li>এই উন্নয়নটি তাদের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ যারা প্রতিদিনের ওষুধের নিয়ম মেনে চলতে কঠিন মনে করেন, যা সম্ভবত এইচআইভি প্রতিরোধের প্রচেষ্টাকে সহজতর করতে পারে।</li>
<li>এর প্রতিশ্রুতি সত্ত্বেও, ইনজেক্টেবল ফর্মের খরচ একটি উদ্বেগের বিষয়, যদিও গিলিয়াড ১২০টি নিম্ন-আয়ের দেশে আরও সাশ্রয়ী, জেনেরিক সংস্করণ সরবরাহ করার পরিকল্পনা করছে, যা উচ্চ এইচআইভি প্রাদুর্ভাব অঞ্চলে জনস্বাস্থ্যে প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">ব্লিজার্ডের ওয়ারক্রাফ্ট I এবং II সরিয়ে নেওয়া GOG-এর নতুন সংরক্ষণ প্রোগ্রামকে পরীক্ষা করছে</a></h2>
<ul>
<li>ব্লিজার্ড রিমাস্টার্ড সংস্করণ প্রকাশের কারণে ওয়ারক্রাফ্ট I &amp; II এর DRM-মুক্ত বান্ডেলটি তার স্টোর থেকে সরিয়ে নিতে GOG-কে অনুরোধ করেছে।</li>
<li>GOG বান্ডেলটি সরানোর আগে একটি ছাড়ে অফার করছে, নিশ্চিত করছে যে ক্রেতারা এখনও অ্যাক্সেস পাবেন এবং আধুনিক সিস্টেমের সাথে সামঞ্জস্যতার জন্য আপডেট পাবেন।</li>
<li>এই পরিস্থিতি পুনরায় নির্মিত এবং মূল গেম সংস্করণের মধ্যে চলমান উত্তেজনাকে তুলে ধরে, যেখানে প্রকাশকের সিদ্ধান্ত সত্ত্বেও GOG ক্লাসিক গেম সংরক্ষণ করার চেষ্টা করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লিজার্ডের ওয়ারক্রাফ্ট I এবং II গেমগুলি GOG থেকে সরিয়ে নেওয়া সমালোচনার সম্মুখীন হয়েছে, বিশেষ করে ওয়ারক্রাফ্ট 3 রিমাস্টার সম্পর্কে নেতিবাচক প্রতিক্রিয়ার পরিপ্রেক্ষিতে।</li>
<li>ভক্তরা উদ্বেগ প্রকাশ করছেন যে অ্যাক্টিভিশন মিশ্রণের পর ব্লিজার্ড স্বল্পমেয়াদী লাভের উপর বেশি মনোযোগ দিচ্ছে, গেমের গুণমান বজায় রাখার চেয়ে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি গেমিং ইতিহাস সংরক্ষণের ক্ষেত্রে যে অসুবিধাগুলি রয়েছে তা তুলে ধরে, যেমনটি GOG-এর সংরক্ষণ প্রোগ্রাম দ্বারা হাইলাইট করা হয়েছে, এবং এটি শিল্পের মুনাফা-কেন্দ্রিক মডেলের দিকে প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">রাস্পবেরি পাই এসডিআরএএম টিউনিংয়ের মাধ্যমে পাই ৫ এর কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি করে</a></h2>
<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই প্রকৌশলীরা এসডিআরএএম (সিঙ্ক্রোনাস ডাইনামিক র্যান্ডম-অ্যাক্সেস মেমোরি) টাইমিংস অপ্টিমাইজ করেছেন, যার ফলে পাই ৫ এবং পাই ৪ এ ২.৪ গিগাহার্টজে ১০-২০% কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
<li>ওভারক্লকিং, যা নির্মাতার নির্দিষ্টকরণের বাইরে ঘড়ির গতি বাড়ানোর প্রক্রিয়া, প্রায় ৩২% পর্যন্ত গতি বৃদ্ধি করতে পারে, যেখানে বেশিরভাগ Pi 5 এর গতি ২.৬-৩.০ গিগাহার্টজ পর্যন্ত পৌঁছায়।</li>
<li>এই কর্মক্ষমতা উন্নতিগুলি, যার মধ্যে রয়েছে NUMA (নন-ইউনিফর্ম মেমরি অ্যাক্সেস) এমুলেশন যা আরও ভালো মাল্টি-কোর ওয়ার্কলোড পরিচালনার জন্য, শীঘ্রই ফার্মওয়্যার আপডেটের মাধ্যমে উপলব্ধ হতে পারে এবং সম্ভবত এটি মানক বৈশিষ্ট্য হয়ে উঠতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>র্যাজবেরি পাই ৫ এর পারফরম্যান্স উন্নত হয়েছে SDRAM টিউনিংয়ের কারণে, যা ইন্টেল N100s কে বিকল্প হিসেবে ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা শুরু করেছে। র্যাজবেরি পাই এর দাম বাড়ার কারণে যারা ডলারের প্রতি পারফরম্যান্সকে অগ্রাধিকার দেন তাদের জন্য ইন্টেল N100s আরও আকর্ষণীয় হয়ে উঠেছে, যদিও পাই এর GPIO (জেনারেল পারপাস ইনপুট/আউটপুট) এবং কমপ্যাক্ট আকারের সুবিধা রয়েছে। বিতর্কটি সেরা ব্যবহারের ক্ষেত্রে কেন্দ্রীভূত, যেখানে কিছু র্যাজবেরি পাই এর সরলতার পক্ষে এবং অন্যরা তাদের উচ্চতর ক্ষমতা এবং বহুমুখীতার জন্য N100s বেছে নিচ্ছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">আমাকে সিস্কো এনি কানেক্ট সম্পর্কে ইমেল করার প্রয়োজন নেই</a></h2>
<ul>
<li>লেখকের নাম এবং ইমেইল সিসকোর AnyConnect VPN ক্লায়েন্টে অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে কার্ল লাইব্রেরির ব্যবহারের কারণে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে বিভ্রান্তির সৃষ্টি করেছে যারা সহায়তা খুঁজছেন।- লেখক স্পষ্ট করেছেন যে তারা কার্লের প্রধান ডেভেলপার, একটি উপাদান যা অ্যাপে ব্যবহৃত হয়, কিন্তু সিসকো বা AnyConnect-এর সাথে যুক্ত নয়।- AnyConnect-এর জন্য সহায়তা প্রয়োজন এমন ব্যবহারকারীদের <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> এ সরাসরি সিসকোর সাথে যোগাযোগ করা উচিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কার্লের স্রষ্টা ড্যানিয়েল স্টেনবার্গ প্রায়ই সিসকো অ্যানিকানেক্টের জন্য ভুলভাবে সমর্থন অনুরোধ পান, যা কোম্পানিগুলির তাদের সমর্থন চ্যানেলগুলি অস্পষ্ট করার সমস্যাগুলি চিত্রিত করে। - ব্যবহারকারীরা প্রায়ই তাদের আইটি বিভাগগুলি এড়িয়ে যান, সম্ভবত পূর্ববর্তী নেতিবাচক মিথস্ক্রিয়ার কারণে, যা তাদের সম্পর্কহীন পক্ষ থেকে সাহায্য চাইতে প্ররোচিত করে। - কথোপকথনটি অনলাইনে ব্যক্তিদের সরাসরি যোগাযোগের অসুবিধাগুলিও তুলে ধরে, প্রধানত স্প্যামের বিষয়ে উদ্বেগের কারণে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">ডাকডাকগো পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশনকে $২৫,০০০ দান করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ডাকডাকগো &#39;গিভিং টিউসডে&#39; উপলক্ষে পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশন (টিপিআরএফ)-কে ২৫,০০০ ডলার দান করেছে, যা পার্ল এবং রাকু প্রোগ্রামিং ভাষার উন্নয়নে তাদের মিশনে সহায়তা করছে।</li>
<li>২০১১ সাল থেকে, ডাকডাকগো অনলাইন বিশ্বাসকে সমর্থনকারী সংস্থাগুলিকে ৬ মিলিয়ন ডলারেরও বেশি অনুদান দিয়েছে, যা নিরাপদ এবং বিশ্বাসযোগ্য অনলাইন পরিবেশ গড়ে তোলার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতিকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই অনুদান মূল পার্ল উন্নয়ন এবং সম্প্রদায় প্রকল্পগুলির অর্থায়নে সহায়তা করবে, যেখানে টিপিআরএফ ডাকডাকগো-এর সমর্থন এবং তাদের মিশনে আস্থার জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডাকডাকগো-এর $২৫,০০০ অনুদান পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশনে ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলির স্থায়িত্ব নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>পার্ল ব্যবহারের হ্রাস এবং এর উপর নির্ভরশীল কোম্পানিগুলির অবদানের অভাব এর ভবিষ্যত অর্থায়ন এবং প্রযুক্তিগত ঋণ সমস্যাগুলি সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>ওপেন-সোর্স মডেলের দান এবং স্বেচ্ছাসেবী কাজের উপর নির্ভরশীলতা নিয়ে বিতর্কটি বিকল্প অর্থায়ন পদ্ধতি অনুসন্ধানের প্রস্তাব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">কোম্পানি দাবি করে ১০০০% মূল্যবৃদ্ধি তাদেরকে VMware থেকে ওপেন সোর্স প্রতিদ্বন্দ্বীর দিকে নিয়ে গেছে</a></h2>
<ul>
<li>বিক্স গ্রুপ, একটি যুক্তরাজ্য ভিত্তিক ক্লাউড অপারেটর, ২০,০০০ ভার্চুয়াল মেশিন (ভিএম) ভিএমওয়্যার থেকে ওপেননেবুলায় স্থানান্তরিত করেছে, ব্রডকম ভিএমওয়্যার অধিগ্রহণের পর ১,০০০% মূল্য বৃদ্ধি হওয়ার পর।</li>
<li>এই মাইগ্রেশন ভার্চুয়াল মেশিনের দক্ষতা ২০০% বৃদ্ধি করেছে এবং বীকসকে ক্লায়েন্টের কাজের জন্য আরও বেশি সম্পদ বরাদ্দ করতে সক্ষম করেছে।</li>
<li>ব্রডকমের ভিএমওয়্যার অধিগ্রহণের ফলে খরচ বৃদ্ধি এবং সমর্থন হ্রাস পেয়েছে, যা গ্রাহকদের অসন্তোষের কারণে এটিঅ্যান্ডটি সহ অনেক কোম্পানিকে বিকল্প খুঁজতে প্ররোচিত করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি উল্লেখযোগ্য মূল্য বৃদ্ধি একটি কোম্পানিকে VMware থেকে একটি ওপেন-সোর্স বিকল্পে স্থানান্তরিত করতে প্ররোচিত করেছে, যা শিল্পে একটি বিস্তৃত প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে।</li>
<li>ভিএমওয়্যার-এর অধিগ্রহণ ব্রডকম দ্বারা এবং পরবর্তী মূল্য পরিবর্তনগুলি ব্যবসাগুলিকে অন্যান্য বিকল্পগুলি অন্বেষণ করতে প্ররোচিত করছে, যার ফলে রেড হ্যাট নতুন গ্রাহক অর্জন করছে।</li>
<li>শিল্পের কন্টেইনারাইজেশন এবং কুবেরনেটসের দিকে ঝোঁক ঐতিহ্যবাহী ভার্চুয়াল মেশিনগুলির আকর্ষণ কমাচ্ছে, যা বিক্রেতার লক-ইন বিবেচনা করার প্রয়োজনীয়তা এবং প্রক্সমক্স বা ওপেননেবুলার মতো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করার উপর জোর দিচ্ছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ফেসবুকের লিটল রেড বুক" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%9F%E0%A6%B2%20%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%A1%20%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%95&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
