<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:06:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">এফটিসি হোটেল এবং ইভেন্ট টিকিটের দামে লুকানো অপ্রয়োজনীয় ফি নিষিদ্ধ করেছে</a></h2>
<ul>
<li>এফটিসি একটি নিয়ম প্রয়োগ করেছে যা হোটেল এবং ইভেন্ট টিকিটের দামের গোপন ফি নিষিদ্ধ করে, বিক্রেতাদেরকে মোট খরচ আগাম প্রকাশ করতে বাধ্য করে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি প্রেসিডেন্ট বাইডেনের বৃহত্তর প্রচেষ্টার অংশ, যা অপ্রয়োজনীয়ভাবে ভোক্তা খরচ বাড়ায় এমন অপ্রয়োজনীয় ফি দূর করার জন্য।</li>
<li>নিয়মটি নির্দেশ দেয় যে পরিষেবা এবং রিসোর্ট ফি বিজ্ঞাপিত মূল্যের মধ্যে অন্তর্ভুক্ত থাকতে হবে, যা ভোক্তাদের উল্লেখযোগ্য সময় সাশ্রয় করতে পারে, যদিও এটি ভবিষ্যতের প্রশাসন এবং কংগ্রেসের কাছ থেকে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফেডারেল ট্রেড কমিশন (এফটিসি) হোটেল এবং ইভেন্ট টিকিটের মূল্য নির্ধারণে লুকানো অপ্রয়োজনীয় ফি নিষিদ্ধ করেছে, যা সমস্ত ফি গ্রাহকদের কাছে আগাম প্রকাশ করার নির্দেশ দিয়েছে।- এই নিয়মটি মূল্য স্বচ্ছতা বাড়ানোর এবং বিক্রেতাদের দ্বারা বিভ্রান্তিকর অনুশীলন থেকে গ্রাহকদের রক্ষা করার উদ্দেশ্যে করা হয়েছে।- এই সিদ্ধান্তটি ন্যায্য প্রতিযোগিতা প্রচার এবং লুকানো খরচের মাধ্যমে গ্রাহক শোষণ প্রতিরোধের জন্য নিয়মের প্রয়োজনীয়তা সম্পর্কে আলোচনা শুরু করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">এরগো চ্যাট – একটি আধুনিক আইআরসি সার্ভার যা গো ভাষায় লেখা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>এরগো, পূর্বে ওরাগোনো নামে পরিচিত, একটি আধুনিক ইন্টারনেট রিলে চ্যাট (IRC) সার্ভার যা গো প্রোগ্রামিং ভাষায় উন্নত করা হয়েছে, যা সেটআপ এবং ব্যবহারের সহজতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি একটি IRC ডেমন (ircd), সার্ভিস ফ্রেমওয়ার্ক এবং বাউন্সারের বৈশিষ্ট্যগুলিকে একত্রিত করে, IRCv3 এর সমর্থন সহ, এবং একটি YAML কনফিগারেশন ফাইলের মাধ্যমে কাস্টমাইজযোগ্য।</li>
<li>এরগো হল এরগোনোম্যাডিক আইআরসি ডিমনের একটি ফর্ক এবং এতে জেরেমি ল্যাট, এডমুন্ড হুবার, ড্যানিয়েল ওকস এবং শিবরাম লিঙ্গামনেনি এর মতো ডেভেলপারদের অবদান অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এরগো চ্যাট একটি আধুনিক আইআরসি (ইন্টারনেট রিলে চ্যাট) সার্ভার যা গো ভাষায় উন্নত করা হয়েছে, যা হোস্টিংয়ের সরলতার জন্য, ন্যূনতম সম্পদ ব্যবহারের জন্য এবং উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য যেমন v3 চ্যাটহিস্টরি এবং সর্বদা চালু থাকা মাল্টি-ক্লায়েন্ট সমর্থনের জন্য পরিচিত।</li>
<li>এতে অন্তর্নির্মিত ওয়েবসকেট সমর্থন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সহজ ওয়েব ক্লায়েন্ট অ্যাক্সেসকে সহজতর করে এবং একটি আধুনিক চ্যাট অভিজ্ঞতা প্রদান করে যা ব্যবহারকারীরা আইআরসি হিসেবে চিনতে নাও পারে।</li>
<li>আলোচনাগুলি আইআরসি-এর ওপেন প্রোটোকল এবং ডিসকর্ডের মতো প্ল্যাটফর্মগুলির তুলনায় এর নমনীয়তাকে তুলে ধরে, এবং আইআরসি-এর স্থায়ী চ্যাট ইতিহাসের অভাব নিয়ে বিতর্ক, যা কিছু লোক ক্ষণস্থায়ী কথোপকথন বজায় রাখার জন্য একটি বৈশিষ্ট্য হিসাবে দেখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">রূপার তাবিজ হল আল্পসের উত্তরে খ্রিস্টধর্মের প্রাচীনতম প্রমাণ।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফ্রাঙ্কফুর্টে আবিষ্কৃত একটি রৌপ্য তাবিজ হল আল্পসের উত্তরে খ্রিস্টধর্মের প্রাচীনতম প্রমাণ, যা ২৩০-২৭০ খ্রিস্টাব্দের সময়কালের।</li>
<li>অমুলেটটিতে খ্রিস্টান উপাদান সহ একটি ল্যাটিন শিলালিপি রয়েছে, যার মধ্যে নতুন নিয়ম এবং ত্রিসাগিয়ন, একটি উপাসনামূলক স্তোত্রের উল্লেখ রয়েছে।</li>
<li>এই আবিষ্কারটি অঞ্চলে খ্রিস্টান ধর্মের প্রাথমিক বিস্তার এবং প্রভাব বোঝার জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা স্থানীয় ঐতিহ্যের সাথে এর সংহতকরণকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">এক্সওআর টেক্সচার (২০০৪)</a></h2>
<ul>
<li>XOR টেক্সচারগুলি একটি পিক্সেলের x এবং y কোঅর্ডিনেটে XOR অপারেশন প্রয়োগ করে তৈরি করা হয়, যা তাদের তৈরি করা সহজ এবং টেক্সচার ম্যাপার পরীক্ষা করার জন্য উপযোগী করে তোলে।- যদিও ডেমো বা গেমের জন্য তাদের অতিরিক্ত ব্যবহারের কারণে XOR টেক্সচারগুলি উপযুক্ত নয়, তবে সেগুলি বিভিন্ন RGB মান ব্যবহার করে সামঞ্জস্য করা যেতে পারে বা বিভিন্ন রঙের প্রভাবের জন্য HSV থেকে RGB তে রূপান্তর করা যেতে পারে।- অনুরূপ টেক্সচারগুলি AND এবং OR অপারেশন ব্যবহার করে তৈরি করা যেতে পারে, যেখানে XOR 1 ফেরত দেয় যদি বিটগুলি ভিন্ন হয়, AND যদি উভয় বিট 1 হয় এবং OR যদি কোনো বিট 1 হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী x86 অ্যাসেম্বলি ব্যবহার করে একটি XOR টেক্সচার তৈরি করার কথা বর্ণনা করেছেন, যা একটি স্বতন্ত্র ভিজ্যুয়াল প্রভাব তৈরি করেছে এবং অনুরূপ কৌশলগুলির প্রতি আগ্রহ জাগিয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় &quot;মাঞ্চিং স্কোয়ার্স&quot; এর উল্লেখ করা হয়েছে, যা ১৯৬০-এর দশকের PDP-1 কম্পিউটার থেকে একটি ভিজ্যুয়াল প্রভাব, যা এই ধরনের গ্রাফিক্সের ঐতিহাসিক প্রেক্ষাপটকে তুলে ধরে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা সম্পদ এবং অভিজ্ঞতা বিনিময় করেছেন, যার মধ্যে ছিল লোডের কম্পিউটার গ্রাফিক্স টিউটোরিয়াল, এবং সৃজনশীল প্রকল্পের জন্য হ্যামিং দূরত্ব টেক্সচার এবং গ্লিচিং অ্যালগরিদমের মতো সম্পর্কিত বিষয়গুলি অন্বেষণ করেছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">রুবির JSON অপ্টিমাইজেশন, পর্ব ১</a></h2>
<ul>
<li>রুবি জেসন জেমের রক্ষণাবেক্ষক এর পারফরম্যান্স উন্নত করার দিকে মনোনিবেশ করেছেন, যার লক্ষ্য এটি রুবির জন্য সবচেয়ে দ্রুত জেসন পার্সার এবং জেনারেটর তৈরি করা।- এই উন্নতিগুলি এমন বিকল্পগুলির উপর নির্ভরতা কমানোর লক্ষ্য রাখে যেমন ওজে, যা যদিও দ্রুততর, কিন্তু মাঙ্কি প্যাচিং এবং অস্থিতিশীলতার সমস্যাগুলি রয়েছে।- অপ্টিমাইজেশনের মধ্যে রয়েছে অপ্রয়োজনীয় চেক এড়ানো, সম্ভাব্য শর্তগুলিকে অগ্রাধিকার দেওয়া, সেটআপ খরচ কমানো এবং লুকআপ টেবিল ব্যবহার করা, যার ফলে গতি ৩০% পর্যন্ত বৃদ্ধি পায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি রুবির JSON পরিচালনার ক্ষেত্রে কর্মক্ষমতা উন্নতির বিষয়ে আলোচনা করে, যেখানে পার্সিং সময় এবং simdjson এর মতো অন্যান্য লাইব্রেরির সাথে তুলনা করা হয়েছে।</li>
<li>এটি রুবিতে JSON অপ্টিমাইজ করার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যার মধ্যে রয়েছে লুকআপ টেবিলের ব্যবহার, SIMD (সিঙ্গেল ইনস্ট্রাকশন, মাল্টিপল ডেটা) নির্দেশনা এবং C++ এর পরিবর্তে C99 ব্যবহারের সীমাবদ্ধতা।</li>
<li>আলোচনাটি JSON এবং Ruby-তে নামকরণের নিয়মাবলীও অন্তর্ভুক্ত করে, যেখানে camelCase এবং snake_case রূপান্তরগুলি পরিচালনার জন্য পরামর্শ দেওয়া হয়, এবং এটি একটি ধারাবাহিক অংশ যা পরবর্তী নিবন্ধে আরও অন্তর্দৃষ্টি উপলব্ধ রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="এফটিসি হোটেল এবং ইভেন্ট টিকিটের দামে লুকানো অপ্রয়োজনীয় ফি নিষিদ্ধ করেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%AB%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%BF%20%E0%A6%B9%E0%A7%8B%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B2%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%87%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%20%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A7%87%20%E0%A6%B2%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8B%20%E0%A6%85%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%8B%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%AB%E0%A6%BF%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A6%BF%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AE%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">একজন মহিলা ডেভেলপার টিম হিসেবে ২ মিলিয়ন ব্যবহারকারীতে পৌঁছানো [ভিডিও]</a></h2>
<ul>
<li>নাদিয়া ওডুনায়ো, দ্য স্টোরিগ্রাফের প্রতিষ্ঠাতা এবং সিইও, একজন একক ডেভেলপার হিসেবে এক মিলিয়নেরও বেশি ব্যবহারকারীর একটি পাঠক সম্প্রদায় পরিচালনা করেন, যা তার দৃঢ়সংকল্প এবং প্রযুক্তিগত দক্ষতাকে তুলে ধরে।- তার পটভূমিতে পিভোটাল ল্যাবসে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার হিসেবে কাজ করার অভিজ্ঞতা এবং লন্ডনের মেকার্স একাডেমি থেকে কোডিং শিক্ষা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- তার গল্প প্রযুক্তি উদ্যোক্তায় &quot;এক ব্যক্তি কাঠামো&quot; এর সম্ভাবনাকে উদাহরণ দেয়, যা নৃত্য এবং পড়ার মতো পেশাদার এবং ব্যক্তিগত আগ্রহের মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্টোরিগ্রাফ, একটি বই ট্র্যাকিং অ্যাপ যা একক ডেভেলপার নাদিয়া ওডুনায়ো দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, ২ মিলিয়ন ব্যবহারকারীতে পৌঁছেছে, যা বিকল্প এবং গুডরিডসের মতো প্রতিযোগীদের সীমাবদ্ধতা নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>নাদিয়া ওডুনায়ো রুবি অন রেইলস সম্প্রদায়ের জন্য তার উল্লেখযোগ্য অবদানের জন্য স্বীকৃত, যা প্রযুক্তিতে ব্যক্তিগত ডেভেলপারদের প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি ছোট দলগুলির দ্বারা উল্লেখযোগ্য ব্যবহারকারী ভিত্তি অর্জনের বিস্তৃত থিমটিও অন্বেষণ করে, Stardew Valley এবং WhatsApp এর মতো সফল প্রকল্পগুলির সাথে তুলনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">চাঁদ</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি চাঁদের পৃথিবীর চারপাশে কক্ষপথ, এর পৃষ্ঠের বৈশিষ্ট্য এবং জোয়ার-ভাটা ও গ্রহণের মতো ঘটনাগুলোর উপর এর প্রভাব সম্পর্কে গভীর অনুসন্ধান প্রদান করে।</li>
<li>এটি চাঁদের পর্যায়, পৃষ্ঠের গর্ত এবং পৃথিবীর আলো প্রতিফলনের ঘটনা নিয়ে আলোচনা করে, যা মানুষের জীবনে চাঁদের সূক্ষ্ম প্রভাব এবং রাতের আকাশে এর একটি স্থায়ী উপস্থিতি হিসেবে ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
<li>এই লেখাটি চাঁদের মাধ্যাকর্ষণ প্রভাব পৃথিবীর উপর এবং সূর্যের প্রভাব নিয়ে আলোচনা করে, যা আমাদের মহাজাগতিক প্রতিবেশী সম্পর্কে একটি বিস্তৃত ধারণা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী তাদের সেলেস্ট্রন ১১&quot; এসসিটি টেলিস্কোপের সাথে যাত্রার কথা বর্ণনা করেছেন, প্রাথমিকভাবে দীর্ঘ এক্সপোজার ফটোগ্রাফিতে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হলেও চন্দ্র ফটোগ্রাফিতে সাফল্য এবং প্রশংসা খুঁজে পেয়েছেন।</li>
<li>আলোচনায় অন্তর্ভুক্ত ছিল অভিজ্ঞতা ভাগাভাগি, টেলিস্কোপ ব্যবহারের টিপস, এবং শিক্ষামূলক বিষয়বস্তুর প্রশংসা, বিশেষ করে বার্তোজ সিয়েচানোস্কির আকাশীয় ঘটনাবলীর ইন্টারেক্টিভ ব্যাখ্যা।</li>
<li>আলোচনাটি ব্যক্তিগত উপভোগ এবং শিক্ষামূলক প্রেক্ষাপটে চাঁদের গুরুত্বকে জোর দিয়েছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা বিশদ এবং আকর্ষণীয় জ্যোতির্বিদ্যা বিষয়বস্তুর জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">সবসময় জানাজায় যাও (২০০৫)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">গো প্রোটোবাফ: নতুন অস্বচ্ছ এপিআই</a></h2>
<ul>
<li>গো ব্লগ একটি নতুন অপাক এপিআই-এর প্রবর্তনের ঘোষণা দিয়েছে যা গো প্রোটোবাফের জন্য মেমোরি দক্ষতা বাড়ায় এবং স্ট্রাক্ট ফিল্ডগুলি লুকিয়ে এবং অ্যাক্সেসর মেথড ব্যবহার করে পয়েন্টার-সম্পর্কিত বাগগুলি কমায়।</li>
<li>অপেক এপিআই অলস ডিকোডিং সমর্থন করে, যা কর্মক্ষমতা অপ্টিমাইজ করে শুধুমাত্র যখন ক্ষেত্রগুলি অ্যাক্সেস করা হয় তখন ডিকোড করে, এবং এটি নতুন উন্নয়নের জন্য সুপারিশ করা হয়, একটি হাইব্রিড এপিআই ধীরে ধীরে রূপান্তরের জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>প্রোটোবাফ এডিশন ২০২৪ অপাক এপিআইকে ডিফল্ট করবে, এবং গো প্রোটোবাফ ইস্যু ট্র্যাকার-এ প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হচ্ছে, যেখানে রেফারেন্স ডকুমেন্টেশন protobuf.dev-এ উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি Go প্রোগ্রামিং ভাষায় Protobuf এবং gRPC ব্যবহারের জটিলতা এবং অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি তুলে ধরে, যেখানে কিছু ডেভেলপার এটি চ্যালেঞ্জিং মনে করেন।- JSON-RPC, MsgPack, এবং Varlink এর মতো বিকল্পগুলি সহজতর বলে বিবেচিত হয়, যখন ConnectRPC এবং Buf এর মতো সরঞ্জামগুলি উন্নত সামঞ্জস্যতা এবং কর্মক্ষমতার জন্য প্রস্তাবিত হয়।- কথোপকথনটি বিভিন্ন সিরিয়ালাইজেশন এবং যোগাযোগ প্রোটোকলের মধ্যে বিনিময়গুলিকে গুরুত্ব দেয়, যার মধ্যে Protobuf এর স্কিমা ভাষার সুবিধা এবং API এর জন্য JSON ব্যবহারের চ্যালেঞ্জগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">এমআইটি গবেষণা ব্যাখ্যা করে কেন আইনগুলি দুর্বোধ্য শৈলীতে লেখা হয়</a></h2>
<ul>
<li>এমআইটি কগনিটিভ বিজ্ঞানীরা আইনি নথির জটিল ভাষা, বা &quot;আইনগত ভাষা,&quot; কে জাদু মন্ত্রের সাথে তুলনা করেছেন, যা এর প্রাচীন এবং জটিল শৈলীর মাধ্যমে কর্তৃত্ব প্রকাশ করে।</li>
<li>এই গবেষণাটি, যা ন্যাশনাল একাডেমি অফ সায়েন্সেসের কার্যবিবরণীতে প্রকাশিত হয়েছে, উল্লেখ করে যে আইনি নথিগুলি প্রায়ই &quot;কেন্দ্র-এম্বেডিং&quot; এর মতো জটিল গঠন ব্যবহার করে, যা তাদের বোঝার ক্ষেত্রে অসুবিধা সৃষ্টি করে।</li>
<li>১৯৭০-এর দশক থেকে আইনি ভাষা সরল করার প্রচেষ্টা সত্ত্বেও অগ্রগতি ধীর হয়েছে, এবং এই গবেষণার লক্ষ্য হল আরও স্পষ্ট আইনি লেখার প্রচার করা যাতে তা আরও ভালোভাবে বোঝা যায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি এমআইটি গবেষণা নির্দেশ করে যে আইনি নথিগুলি জটিল হয় ঐতিহ্যবাহী প্রথা এবং তারা যে নির্দিষ্ট শ্রোতাদের লক্ষ্য করে, প্রধানত আইনজীবীদের কারণে।</li>
<li>আইনজীবীরা &quot;আইনি ভাষা&quot; ব্যবহার করেন এর পরিচিতি এবং নির্ভুলতার জন্য, যদিও এটি অ-বিশেষজ্ঞদের জন্য বোঝা কঠিন, কারণ এটি বিভিন্ন মামলার আইনের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ হতে হবে।</li>
<li>গবেষণাটি আইনি ভাষাকে সরল করার চ্যালেঞ্জকে গুরুত্ব দেয়, একই সাথে এর কর্তৃত্ব এবং আইনি অখণ্ডতা সংরক্ষণ করার প্রয়োজনীয়তাও তুলে ধরে, কারণ পরিবর্তনগুলি উল্লেখযোগ্য আইনি পরিণতি বয়ে আনতে পারে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="একজন মহিলা ডেভেলপার টিম হিসেবে ২ মিলিয়ন ব্যবহারকারীতে পৌঁছানো [ভিডিও]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9C%E0%A6%A8%20%E0%A6%AE%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%B2%E0%A6%BE%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%AE%20%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%87%20%E0%A7%A8%20%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A8%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AC%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A7%8C%E0%A6%81%E0%A6%9B%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8B%20%5B%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93%5D&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AD%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">ওপেনইআরভি</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV-এর TW4 এনার্জি রিকভারি ভেন্টিলেটর দক্ষতার সাথে বাইরের তাজা বাতাস সরবরাহ করে এবং প্রায় ৯০% তাপ শক্তি পুনরুদ্ধার করে, অতিরিক্ত গরম বা ঠান্ডা করার প্রয়োজনীয়তা কমায়।</li>
<li>WM12 মডেল, যা জানালার ইনস্টলেশনের জন্য দুটি TW4 ইউনিটকে একত্রিত করে, বর্তমানে বেটা পরীক্ষায় রয়েছে এবং এটি উচ্চ বায়ুপ্রবাহ, শান্ত অপারেশন এবং প্রচলিত সিস্টেমের তুলনায় উল্লেখযোগ্য বিনিয়োগের উপর রিটার্নের প্রতিশ্রুতি দেয়।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে ঐচ্ছিক HEPA ফিল্টার, হোম অটোমেশন সিস্টেমের সাথে সামঞ্জস্যতা, কম শক্তি খরচ, এবং উন্নত ইনডোর বায়ুর গুণমান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV একটি উদ্যোগ যা একটি ওপেন-সোর্স এনার্জি রিকভারি ভেন্টিলেটর (ERV) সিস্টেম বিকাশের জন্য কাজ করছে, কিন্তু ব্যবহারকারীরা ব্যাপক ডকুমেন্টেশনের অভাব নিয়ে উদ্বিগ্ন, যা DIY উত্সাহীদের নিরুৎসাহিত করতে পারে।</li>
<li>পুনরুদ্ধার কোরের 3D ফাইলের অনুপস্থিতি, যা একটি গুরুত্বপূর্ণ ERV উপাদান, প্রকল্পের ওপেন-সোর্স দাবির বিষয়ে সন্দেহ সৃষ্টি করেছে, যা একটি সম্ভাব্য বিপণন ফোকাসের ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>প্রকল্পটি বিশেষত উত্তরাঞ্চলীয় জলবায়ুর জন্য প্রতিশ্রুতি ধারণ করে এবং স্রষ্টা প্যাসিভহাউস ইনস্টিটিউট দ্বারা পরীক্ষার পরিকল্পনা সহ সিস্টেমটি উন্নত করছেন, যা ভবিষ্যতে সম্ভাব্য উন্নতির ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">গিটহাবের মানচিত্র</a></h2>
<ul>
<li>মানচিত্রটি ৪০০,০০০ এরও বেশি গিটহাব প্রকল্পকে চিত্রিত করে, যেখানে নিকটতা ভাগ করা স্টারগেজারদের নির্দেশ করে, জানুয়ারি ২০২০ থেকে মার্চ ২০২৩ পর্যন্ত ডেটা ব্যবহার করে। মানচিত্র তৈরির প্রক্রিয়ায় ক্লাস্টারিংয়ের জন্য জ্যাককার্ড সাদৃশ্য গণনা, লেআউটের জন্য ngraph.forcelayout ব্যবহার এবং maplibre দিয়ে রেন্ডারিং অন্তর্ভুক্ত ছিল, যেখানে ডেটা GeoJSON ফরম্যাটে ছিল। প্রকল্পটি MIT লাইসেন্সের অধীনে ওপেন-সোর্স, যা অবদান এবং ডিজাইন পরামর্শকে আমন্ত্রণ জানায় এবং এতে একটি অনুসন্ধান বৈশিষ্ট্য এবং ChatGPT দ্বারা উত্পন্ন দেশ লেবেল অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যানভাকা দ্বারা তৈরি একটি গিটহাব মানচিত্র ভিজ্যুয়ালাইজেশন স্টারগেজারদের ভিত্তিতে প্রকল্পের ক্লাস্টার প্রদর্শন করে, যা টরভাল্ডস/লিনাক্সের মতো অনন্য গোষ্ঠীগুলি প্রকাশ করে যা জাভাস্ক্রিপ্ট প্রকল্পগুলির কাছাকাছি।- মানচিত্রটি জ্যাককার্ড সাদৃশ্য ব্যবহার করে, যা জনপ্রিয় প্রকল্পগুলির জন্য আদর্শ নাও হতে পারে কারণ এটি তাদের জনপ্রিয়তার ভিত্তিতে গোষ্ঠীবদ্ধ করে, বরং অর্থের ভিত্তিতে নয়, যা আরও ভাল সংগঠনের জন্য কোড এম্বেডিং ব্যবহারের পরামর্শ দেয়।- ভিজ্যুয়ালাইজেশন, &quot;লিস্পানা&quot; এর মতো হাস্যকর দেশের নাম সহ লিস্প প্রকল্পগুলির জন্য, ভাষা এবং অ্যাপ্লিকেশন দ্বারা প্রকল্পগুলি শ্রেণীবদ্ধ করার জটিলতাকে হাইলাইট করে, ক্লাস্টারিং পদ্ধতি এবং ব্যবহারকারীর পছন্দগুলির প্রভাব সম্পর্কে আলোচনার উদ্রেক করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">বোকা টিভিগুলি ফিরে আসার যোগ্যতা রাখে</a></h2>
<ul>
<li>স্মার্ট টিভিগুলি দ্রুত পুরনো হয়ে যাওয়ার প্রবণতা রয়েছে পুরনো সফটওয়্যার এবং অপ্রয়োজনীয় সফটওয়্যারের কারণে, এবং তারা ব্যবহারকারীর ডেটা সংগ্রহ করে গোপনীয়তার ঝুঁকি সৃষ্টি করে।</li>
<li>ডাম্ব টিভি, যা প্রদর্শনের গুণমান এবং দীর্ঘস্থায়িত্বের উপর জোর দেয়, এক দশকেরও বেশি সময় ধরে টিকে থাকতে পারে এবং রোকু বা ক্রোমকাস্টের মতো স্ট্রিমিং ডিভাইসের সাথে যুক্ত হলে আরও ব্যক্তিগত দেখার অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>প্রযুক্তি-সচেতন ভোক্তাদের আকৃষ্ট করতে, ডাম্ব টিভিগুলির প্রদর্শন গুণমান, আকার এবং সংযোগের ক্ষেত্রে উন্নতি প্রয়োজন, এবং এগুলি গোপনীয়তা সচেতন বিকল্প হিসাবে বাজারজাত করা উচিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ডাম্ব টিভি&quot; এর পুনরুত্থান প্রস্তাবিত হয়েছে, কারণ স্মার্ট টিভি ডেটা সংগ্রহ এবং বিজ্ঞাপনের মাধ্যমে নির্মাতাদের লাভ করে।</li>
<li>যদিও কিছু স্মার্ট টিভি ইন্টারনেট সংযোগ এড়িয়ে নির্বোধ টিভি হিসাবে কাজ করতে পারে, ভবিষ্যতের মডেলগুলি সংযোগ বাধ্যতামূলক করতে পারে।</li>
<li>মনিটর বা প্রজেক্টরের মতো বিকল্পগুলি উপলব্ধ থাকলেও সেগুলি প্রায়ই বেশি খরচ নিয়ে আসে, এবং দাম ও বৈশিষ্ট্যের জন্য ভোক্তাদের পছন্দের কারণে ডাম্ব টিভির চাহিদা সীমিত থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">কেন এমন জিনিস কেনা এত কঠিন যা ভালোভাবে কাজ করে? (২০২২)</a></h2>
<ul>
<li>দক্ষ বাজারের হাইপোথিসিস, যা বলে যে বাজারগুলি স্বাভাবিকভাবে অদক্ষতাগুলি দূর করে, সবসময় সত্য হয় না, বিশেষ করে প্রযুক্তি নিয়োগ এবং পণ্যের গুণমানের ক্ষেত্রে।- সিলিকন ভ্যালির কোম্পানিগুলি প্রতিভার ঘাটতির কারণে স্থায়ী অদক্ষতার সম্মুখীন হয়, এবং ভোক্তারা প্রায়শই পণ্যের গুণমান মূল্যায়নে বিজ্ঞ সিদ্ধান্তের পরিবর্তে বিপণনের উপর নির্ভর করে।- আউটসোর্সিং অভ্যন্তরীণ সমাধানের তুলনায় অসন্তোষের দিকে নিয়ে যেতে পারে, যেমন অ্যাপল এবং অ্যামাজনের মতো কোম্পানিগুলির ক্ষেত্রে দেখা যায়, যারা কিনে নয় বরং তৈরি করে সফল হয়েছে, যা অদক্ষতার উপর সাংস্কৃতিক নিয়ম এবং বিশ্বাসের সমস্যার প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভোক্তারা গুণগত মানের পণ্য কেনার ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন খারাপ নকশা, লুকানো ত্রুটি এবং পরিকল্পিত অপ্রচলনের কারণে, যার অর্থ পণ্যগুলি ইচ্ছাকৃতভাবে দীর্ঘস্থায়ী হওয়ার জন্য তৈরি করা হয় না।</li>
<li>অপশনগুলির প্রাচুর্য এবং প্রকৃত গুণমান মূল্যায়নের অসুবিধা ভোক্তাদেরকে রেটিংয়ের মতো উপরের সূচকগুলির উপর নির্ভর করতে বাধ্য করে, যা পণ্যের গুণমান সঠিকভাবে প্রতিফলিত নাও করতে পারে।</li>
<li>বাজারে তথ্যের অসমতা ক্রেতাদের প্রয়োজনীয় জ্ঞান থেকে বঞ্চিত করে, যা প্রায়শই তাদেরকে বিভ্রান্তিকর বিক্রেতার দাবির উপর নির্ভর করতে বাধ্য করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">মার্কিন আইনপ্রণেতারা অ্যাপল এবং গুগলকে জানিয়েছেন যে তারা ১৯ জানুয়ারি থেকে টিকটক তাদের স্টোর থেকে সরানোর জন্য প্রস্তুত থাকতে হবে।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মার্কিন আইনপ্রণেতারা অ্যাপল এবং গুগলকে জানুয়ারি ১৯ তারিখের মধ্যে তাদের অ্যাপ স্টোর থেকে টিকটক সরিয়ে ফেলার অনুরোধ করেছেন, ডেটা নিরাপত্তা এবং অ্যাপটির চীনা মালিকানার বিষয়ে উদ্বেগের কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>টিকটক নিয়ে বিতর্কে সেন্সরশিপ, জাতীয় নিরাপত্তা এবং অভ্যন্তরীণ বিষয়ে বিদেশী সরকারের সম্ভাব্য প্রভাবের বিষয়গুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি আন্তর্জাতিক সম্পর্কের পারস্পরিকতার বিস্তৃত বিষয়গুলিকে তুলে ধরে, বিশেষ করে চীনের পশ্চিমা প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির উপর নিষেধাজ্ঞার প্রতিক্রিয়ায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">বেশিরভাগ আইফোন মালিক এখন পর্যন্ত অ্যাপল ইন্টেলিজেন্সে সামান্য বা কোনো মূল্য দেখতে পান না</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপল ২০২৮ সালে একটি ভাঁজযোগ্য আইপ্যাড মুক্তির পরিকল্পনা করছে বলে গুজব রয়েছে, যা সম্ভবত ম্যাকওএস অ্যাপ্লিকেশন সমর্থন করতে পারে।</li>
<li>এই উন্নয়নটি আইপ্যাড এবং ম্যাকের কার্যকারিতার একীকরণ নির্দেশ করে, যা ব্যবহারকারীদের জন্য একটি আরও বহুমুখী ডিভাইস প্রদান করে।</li>
<li>একটি ভাঁজযোগ্য আইপ্যাডের প্রবর্তন অ্যাপলের পণ্য তালিকায় একটি উল্লেখযোগ্য উদ্ভাবন হিসেবে চিহ্নিত হতে পারে, যা প্রযুক্তি উত্সাহী এবং শিল্প পর্যবেক্ষকদের আগ্রহ আকর্ষণ করবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অনেক আইফোন ব্যবহারকারী অ্যাপল ইন্টেলিজেন্সে সীমিত মূল্য দেখতে পান, কিছু ব্যবহারকারী পেশাগত পরিবেশে কো-পাইলটের মতো এআই টুল ব্যবহার করতে চাপ অনুভব করেন।</li>
<li>প্রতিযোগিতামূলক থাকতে কোম্পানিগুলোর মধ্যে এআই প্রযুক্তি গ্রহণের প্রবণতা বাড়ছে, তবে ব্যবহারকারীরা প্রায়ই এআই-উৎপন্ন সামগ্রী, যেমন সারাংশ এবং ইমেইল, নিম্নমানের বলে মনে করেন।</li>
<li>অ্যাপল ইন্টেলিজেন্সের রোলআউট ব্যবহারকারীর প্রত্যাশা পূরণ না করার জন্য সমালোচনার সম্মুখীন হয়েছে, কিছু লোক যুক্তি দিয়েছে যে এআই সরঞ্জামগুলি বর্তমানে অতিরিক্ত বিক্রি হচ্ছে এবং বেশিরভাগ কাজের জন্য অপরিহার্য নয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">আপনি কিভাবে খণ্ডকালীন কাজ খুঁজে পাবেন?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">শাওমি হোম অ্যাসিস্ট্যান্টের জন্য আনুষ্ঠানিক সমর্থন প্রদান করেছে</a></h2>
<ul>
<li>হোম অ্যাসিস্ট্যান্টের জন্য শাওমি হোম ইন্টিগ্রেশন হোম অ্যাসিস্ট্যান্ট প্ল্যাটফর্মের মধ্যে শাওমি আইওটি ডিভাইসগুলির ব্যবহার সক্ষম করে, যা সামঞ্জস্যতার জন্য নির্দিষ্ট সফ্টওয়্যার সংস্করণ প্রয়োজন।</li>
<li>ইনস্টলেশন বিকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে GitHub, HACS (হোম অ্যাসিস্ট্যান্ট কমিউনিটি স্টোর), বা ম্যানুয়াল পদ্ধতি, যেখানে কনফিগারেশনের জন্য একটি Xiaomi অ্যাকাউন্ট লগইন এবং ডিভাইস নির্বাচন প্রয়োজন।</li>
<li>ইন্টিগ্রেশনটি একাধিক অ্যাকাউন্ট সমর্থন করে, একটি Xiaomi সেন্ট্রাল হাব গেটওয়ের মাধ্যমে স্থানীয় নিয়ন্ত্রণ প্রদান করে এবং বিভিন্ন অঞ্চলে উপলব্ধ, যোগাযোগের জন্য MIoT-Spec-V2 ব্যবহার করে, তবে ব্যবহারকারীর ডেটা স্পষ্ট টেক্সটে সংরক্ষণ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>শাওমি আনুষ্ঠানিকভাবে হোম অ্যাসিস্ট্যান্টের সাথে একীভূত হয়েছে, যার জন্য একটি শাওমি অ্যাকাউন্ট প্রয়োজন এবং ব্যবহারকারীর তথ্য কনফিগারেশন ফাইলে স্পষ্ট টেক্সটে সংরক্ষণ করা হয়।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে তাদের কনফিগারেশন ফাইলগুলি সুরক্ষিত রাখতে যাতে অননুমোদিত প্রবেশাধিকার প্রতিরোধ করা যায়, কারণ ইন্টিগ্রেশন লগইনের জন্য OAuth 2.0 ব্যবহার করে, যা নিশ্চিত করে যে পাসওয়ার্ডগুলি অ্যাপে সংরক্ষিত হয় না।</li>
<li>যদিও হোম অ্যাসিস্ট্যান্ট তার নমনীয়তা এবং বিস্তৃত ইন্টিগ্রেশনের জন্য প্রশংসিত হয়, কিছু ব্যবহারকারী গোপনীয়তা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন এবং জিগবি বা জেড-ওয়েভের মতো স্থানীয়-শুধু সমাধান পছন্দ করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">ডিলোর ২৫ বছর</a></h2>
<ul>
<li>ডিলো, একটি হালকা ওয়েব ব্রাউজার যা মূলত ১৯৯৯ সালে জিজিলা/আর্মাডিলো থেকে ফর্ক করা হয়েছিল, ডিসেম্বর ২০২৪-এ তার ২৫তম বার্ষিকী উদযাপন করছে।</li>
<li>ব্রাউজারটি বেশ কয়েকটি পরিবর্তনের মধ্য দিয়ে গেছে, যার মধ্যে ২০০৮ সালে GTK 1.0 থেকে FLTK 2-এ এবং তারপর ২০১১ সালে FLTK 1.3-এ স্থানান্তর অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে মূল অবদানকারীদের হারানো এবং এর ডোমেইন সম্পর্কিত উন্নয়ন চ্যালেঞ্জ ছিল।</li>
<li>২০২৩ সালে, রদ্রিগো আরিয়াস ম্যালো প্রকল্পটি পুনরুজ্জীবিত করেন, যার ফলে ২০২৪ সালের মে মাসে সংস্করণ ৩.১.০ প্রকাশিত হয়, চলমান উন্নয়নের সাথে এবং সর্বশেষ সংস্করণ ৩.১.১।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, একটি হালকা ওয়েব ব্রাউজার, তার ২৫তম বার্ষিকী উদযাপন করছে, যা তার ন্যূনতম নির্ভরতা এবং দ্রুত কর্মক্ষমতার জন্য প্রশংসিত।- আধুনিক বৈশিষ্ট্য যেমন HTTPS এর অভাব থাকা সত্ত্বেও, Dillo তার সরলতা এবং দক্ষতার জন্য জনপ্রিয়, বিশেষত পুরানো হার্ডওয়্যারে।- সম্প্রদায় তার বর্তমান রক্ষণাবেক্ষক, রদ্রিগো আরিয়াস ম্যালোর অবদানের মূল্যায়ন করে, প্রযুক্তি ইকোসিস্টেমে বিকল্প, হালকা ব্রাউজারের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">পাম-এর সিইও স্টিভ জবসকে ইমেইল করেন (২০০৭)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০০৭ সালে, পাম-এর সিইও এড কলিগান স্টিভ জবসের নো-পোচিং চুক্তির প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেন, আইনি এবং নৈতিক উদ্বেগের কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>জবস পামকে একটি পেটেন্ট মামলা দিয়ে হুমকি দিয়েছিলেন একজন কর্মচারীর স্থানান্তর নিয়ে, যা শিল্পের সমস্যাগুলি যেমন মজুরি দমন এবং প্রতিযোগিতা-বিরোধী অনুশীলনগুলিকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই বিনিময়টি প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির বিরুদ্ধে বিস্তৃত আইনি পদক্ষেপের অংশ, যেখানে পাম-এর নৈতিক অবস্থান উল্লেখযোগ্য ছিল যদিও এটি শেষ পর্যন্ত পতিত হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">নোকিয়া ৫১১০ – মৃত থেকে ফিরে (২০২২)</a></h2>
<ul>
<li>নোকিয়া ৫১১০, একটি টেকসই ২জি ফোন, আধুনিক মোড়কে পুনরুজ্জীবিত হচ্ছে একটি ৪জি মডিউল, সিম৭৬০০এসএ, সংযোজনের মাধ্যমে, যা এসএমএস এবং কলিং সমর্থন করে।- ফোনটির সহজ ডিজাইন এবং দুটি পিসিবি (প্রিন্টেড সার্কিট বোর্ড) নতুন ৪জি মডিউল সংযোজনকে সহজতর করে তোলে, যা পুনরায় সংযোজন প্রক্রিয়াকে আরও সরল করে।- এই প্রকল্পটি ক্লাসিক প্রযুক্তিকে আধুনিকায়নের সম্ভাবনা তুলে ধরে, যার আরও উন্নয়নগুলি একটি আসন্ন দ্বিতীয় অংশে বিস্তারিতভাবে আলোচনা করা হবে, যা বর্ধিত কার্যকারিতার জন্য একটি নতুন বোর্ড ডিজাইন করার উপর কেন্দ্রীভূত হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নোকিয়া ৫১১০ পুনরুজ্জীবনের জন্য বিবেচিত হচ্ছে, কিন্তু ২০২২ সাল থেকে অগ্রগতি স্থগিত রয়েছে, যা ক্লাসিক মডেলগুলিকে আধুনিক প্রযুক্তির সাথে মানিয়ে নেওয়ার চ্যালেঞ্জগুলিকে প্রতিফলিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বর্তমান নোকিয়া-ব্র্যান্ডের ফোন নিয়ে অসন্তোষ প্রকাশ করেছেন, তাদের নিম্নমান এবং পুনঃব্র্যান্ডেড চীনা মডেল হিসেবে সমালোচনা করেছেন, যা টেকসই, সহজ ফোনের জন্য বাজারে একটি শূন্যতা নির্দেশ করে।</li>
<li>বেসিক কার্যকারিতার জন্য AGM M8 বা Sonim XP3+ এর মতো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করা হচ্ছে, যা আধুনিক নেটওয়ার্ক সামঞ্জস্য সহ সরল ডিভাইসের চাহিদা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ওপেনইআরভি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%93%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%87%E0%A6%86%E0%A6%B0%E0%A6%AD%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AC%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">স্কুলে স্মার্টফোন নিষেধাজ্ঞা ভালো ঘুম এবং উন্নত মেজাজের ফলাফল করে: গবেষণা</a></h2>
<ul>
<li>ইউনিভার্সিটি অফ ইয়র্কের মনোবিজ্ঞানীদের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে স্কুলে স্মার্টফোন নিষিদ্ধ করা শিশুদের ঘুম এবং মেজাজ উন্নত করেছে।- কোলচেস্টারের দ্য স্ট্যানওয়ে স্কুলের অষ্টম শ্রেণির শিক্ষার্থীরা ২১ দিনের স্মার্টফোন নিষেধাজ্ঞায় অংশগ্রহণ করেছিল, যার ফলে দ্রুত ঘুম আসা এবং প্রতি রাতে অতিরিক্ত এক ঘণ্টা বিশ্রাম পাওয়া গেছে।- গবেষণায় ১৭% বিষণ্ণতা এবং ১৮% উদ্বেগ হ্রাসের কথা উল্লেখ করা হয়েছে, যা স্মার্টফোন নিষেধাজ্ঞার সম্ভাব্য সুবিধাগুলি তুলে ধরে যখন সরকারগুলি যুবকদের উপর এর প্রভাব মূল্যায়ন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় প্রকাশ পেয়েছে যে স্কুলে স্মার্টফোন নিষিদ্ধ করার ফলে অষ্টম শ্রেণির শিক্ষার্থীদের মধ্যে ভালো ঘুম এবং উন্নত মেজাজ দেখা গেছে, যারা ২১ দিনের মধ্যে অতিরিক্ত এক ঘণ্টা ঘুম পেয়েছে।- গবেষণাটি একটি বিতর্ককে তুলে ধরে যে সমস্যাটি আসলে আসক্তিকর অ্যাপগুলির সাথে নাকি ফোনগুলির সাথে, কারণ নিষেধাজ্ঞাটি একটি স্ক্রিন-মুক্ত বিরতি প্রদান করেছিল যা অভিভাবক এবং শিক্ষকদের দ্বারা উপকারী হিসেবে দেখা হয়েছিল।- আলোচনা চলতে থাকে যে স্কুলে ফোন ব্যবহারে নিষেধাজ্ঞা আরোপ করা উচিত নাকি আসক্তি কমাতে অ্যাপ ডিজাইন নিয়ন্ত্রণের উপর মনোযোগ দেওয়া উচিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">তারা আপনার ছবি দেখে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>তারা আপনার ফটো দেখে.কম অনলাইনে ফটো শেয়ার করার সাথে সম্পর্কিত গোপনীয়তার ঝুঁকি অন্বেষণ করে এবং কমান্ড লাইন টুল ব্যবহার করে মেটাডেটা অপসারণের নির্দেশনা প্রদান করে।- আলোচনায় এআই-এর চিত্র পরিবর্তন সনাক্ত করার ক্ষমতা, ওয়াটারমার্ক অপসারণের চ্যালেঞ্জ এবং পারসেপচুয়াল হ্যাশিংয়ের কার্যকারিতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- ক্লাউড ফটো পরিষেবাগুলির গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং কোম্পানিগুলি কীভাবে ব্যক্তিগত ডেটা ব্যবহার করে তা বোঝার গুরুত্বও সম্বোধন করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">একটি দৃশ্যমান প্রমাণ যে a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>একটি দৃশ্যমান প্রমাণ বীজগাণিতিক পরিচয় (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) প্রদর্শন করে, যা বীজগণিতে একটি মৌলিক ধারণা।</li>
<li>সোফি জার্মেইনের বিবৃতিটি বীজগণিত এবং জ্যামিতির আন্তঃসংযোগকে তুলে ধরে, যা প্রস্তাব করে যে বীজগণিতকে জ্যামিতিক চিত্রের মাধ্যমে দৃশ্যমানভাবে উপস্থাপন করা যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গাণিতিক পরিচয় (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) এর জন্য একটি দৃশ্যমান প্রমাণ একটি বিতর্কের সূচনা করেছিল দৃশ্যমান প্রমাণের নির্ভরযোগ্যতা নিয়ে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে ভিজ্যুয়াল প্রমাণ বিভ্রান্তিকর হতে পারে, যেমন একটি ভিডিও দ্বারা ভুলভাবে &quot;প্রমাণ&quot; করা হয়েছে যে (\pi) এর মান ৪, যা সতর্কতার সাথে অনুমান করার প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনাটি এই বিষয়টি জোর দেয় যে, ভিজ্যুয়াল প্রমাণগুলি অন্তর্দৃষ্টি বাড়াতে পারে, তবে তারা প্রায়ই বীজগাণিতিক প্রমাণের সম্পূর্ণ কঠোরতার অভাব থাকে এবং বিশেষ করে ঋণাত্মক সংখ্যার ক্ষেত্রে সমস্ত সম্ভাব্য কেস সমাধান করতে পারে না।</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: রেট্রো-কম্পিউটিং উত্সাহীদের জন্য একটি কমিউনিটি</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE হল রেট্রো-কম্পিউটিং উত্সাহীদের জন্য একটি কমিউনিটি প্ল্যাটফর্ম, যা একটি PLATO-ভিত্তিক সিস্টেম ব্যবহার করে যা তার বহু-ব্যবহারকারী, গ্রাফিক্যাল এবং ইন্টারেক্টিভ ক্ষমতার জন্য পরিচিত। এটি Atari, Commodore এবং Apple এর মতো বিভিন্ন ক্লাসিক কম্পিউটিং প্ল্যাটফর্ম সমর্থন করে, যা ব্যবহারকারীদের ওয়েব টার্মিনাল বা PLATOTERM-এর মতো নির্দিষ্ট সফ্টওয়্যারের মাধ্যমে সংযোগ করতে দেয়। প্ল্যাটফর্মটি মাল্টি-প্লেয়ার গেমস, সামাজিক বৈশিষ্ট্য এবং TUTOR প্রোগ্রামিং ভাষা ব্যবহার করে একটি উন্নয়ন পরিবেশ অফার করে, যা উভয় গেমিং এবং উন্নয়ন আগ্রহের জন্য উপযোগী।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE একটি সম্প্রদায় যা রেট্রো-কম্পিউটিংয়ের উপর কেন্দ্রীভূত, মেসেজিং, গেমিং এবং অ্যাপ্লিকেশনের জন্য PLATO সিস্টেম ব্যবহার করে।- এই সম্প্রদায়টি PLATO নেটওয়ার্কড লার্নিং পরিবেশকে পুনরুজ্জীবিত করে, এর ইতিহাস এবং সম্পর্কিত প্রকল্পগুলির উপর আলোচনা করে।- বিভিন্ন ক্লায়েন্ট সফটওয়্যারের মাধ্যমে অ্যাক্সেস সম্ভব, যার মধ্যে microM8 Apple IIe এমুলেটর অন্তর্ভুক্ত, ফেসবুকে খবর শেয়ার করা হয় এবং বিকল্প ঘোষণা প্ল্যাটফর্মের জন্য পরামর্শ দেওয়া হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">টেনস্টরেন্ট এবং এআই হার্ডওয়্যার স্টার্টআপগুলির অবস্থা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেনস্টরেন্ট এবং অন্যান্য এআই হার্ডওয়্যার স্টার্টআপগুলি RISC-V CPU IP এর সম্ভাবনা অন্বেষণ করছে কারণ ARM এর লাইসেন্সিং খরচ বৃদ্ধি পাচ্ছে, যা CPU আর্কিটেকচার ল্যান্ডস্কেপে একটি পরিবর্তনকে নির্দেশ করে।</li>
<li>কোয়ালকম এবং এআরএম-এর মধ্যে স্থাপত্য লাইসেন্স চুক্তি (এএলএ) নিয়ে চলমান আইনি বিরোধ এখনও অমীমাংসিত রয়েছে, উভয় কোম্পানি চুক্তির শর্তাবলীর সাথে সম্মতির দাবি জানাচ্ছে, যা বাজারে অনিশ্চয়তা যোগ করছে।</li>
<li>এনভিডিয়া এআই হার্ডওয়্যার বাজারে আধিপত্য বজায় রাখছে, যা টেনস্টরেন্টের মতো প্রতিযোগীদের জন্য চ্যালেঞ্জ তৈরি করছে, একই সাথে আলোচনা করা হচ্ছে বড় ভাষার মডেলগুলির (এলএলএম) দ্বৈত প্রভাব সম্পর্কে, যা জুনিয়র প্রকৌশলীদের শেখা এবং বোঝার উপর প্রভাব ফেলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">যখন একটি ক্রিস্টাল বল আপনাকে ধনী করার জন্য যথেষ্ট নয়</a></h2>
<ul>
<li>২০২৩ সালের &quot;দ্য ক্রিস্টাল বল চ্যালেঞ্জ&quot;-এ, ১১৮ জন অর্থনীতিতে প্রশিক্ষিত যুবককে $৫০ দেওয়া হয়েছিল যাতে তারা এক দিন আগের সংবাদ ব্যবহার করে S&amp;P 500 এবং ৩০ বছরের মার্কিন ট্রেজারি বন্ডের ব্যবসা করতে পারে, তবে কোনো মূল্য তথ্য ছাড়াই।</li>
<li>অগ্রিম খবর থাকা সত্ত্বেও, অংশগ্রহণকারীদের অর্ধেক লোক অর্থ হারিয়েছে, এবং প্রতি ছয় জনের মধ্যে একজন দেউলিয়া হয়ে গেছে, শুধুমাত্র ৩.২% গড় লাভের সাথে, ভুল বাজার পূর্বাভাস এবং খারাপ বাণিজ্য আকারের কারণে।</li>
<li>পরীক্ষাটি উল্লেখ করেছে যে, পূর্বদৃষ্টি থাকা সত্ত্বেও সফল ট্রেডিংয়ের জন্য দক্ষতা এবং কৌশল প্রয়োজন, যা পাঁচজন অভিজ্ঞ ব্যবসায়ীর দ্বারা প্রদর্শিত হয়েছে যারা আরও ভালো ফলাফল অর্জন করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি শেয়ার বাজারের গতিবিধি পূর্বাভাসের জন্য আর্থিক সংবাদ ব্যবহারের জটিলতা নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে বাজারের প্রতিক্রিয়ার জটিলতা এবং অপ্রত্যাশিততা বিশেষভাবে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে অভিজ্ঞ ব্যবসায়ীরা ভালো পারফর্ম করেছেন, সম্ভবত তাদের অতীত ঘটনার স্মৃতির কারণে, তবে সামগ্রিকভাবে, আর্থিক সংবাদকে বেশিরভাগই গোলমাল হিসেবে বিবেচনা করা হয়।</li>
<li>এটি প্রস্তাব করে যে বিনিয়োগ সিদ্ধান্তের জন্য দীর্ঘমেয়াদী প্রবণতাগুলি স্বল্পমেয়াদী খবরের চেয়ে বেশি নির্ভরযোগ্য, উল্লেখ করে যে সংবাদ উৎসের গুণমানের অবনতি এবং উচ্চ-ফ্রিকোয়েন্সি ট্রেডিংয়ের প্রভাব রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="স্কুলে স্মার্টফোন নিষেধাজ্ঞা ভালো ঘুম এবং উন্নত মেজাজের ফলাফল করে: গবেষণা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%AB%E0%A7%8B%E0%A6%A8%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%BE%20%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%8B%20%E0%A6%98%E0%A7%81%E0%A6%AE%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%89%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A8%E0%A6%A4%20%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AB%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%AB%E0%A6%B2%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%3A%20%E0%A6%97%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%A3%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AB%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">ওপেনএআই হুইসেলব্লোয়ার সান ফ্রান্সিসকো অ্যাপার্টমেন্টে মৃত অবস্থায় পাওয়া গেছে</a></h2>
<ul>
<li>সাবেক ওপেনএআই কর্মী এবং হুইসেলব্লোয়ার সুচির বলাজি সান ফ্রান্সিসকোর তার অ্যাপার্টমেন্টে মৃত অবস্থায় পাওয়া গেছেন, এবং কর্তৃপক্ষ এটিকে আত্মহত্যা বলে রায় দিয়েছে।</li>
<li>বালাজি তার চ্যাটজিপিটি প্রোগ্রাম প্রশিক্ষণে কপিরাইট লঙ্ঘনের অভিযোগ এনেছিলেন ওপেনএআই-এর বিরুদ্ধে, যার ফলে কোম্পানির বিরুদ্ধে একাধিক মামলা দায়ের করা হয়।</li>
<li>ওপেনএআই অভিযোগ অস্বীকার করে, দাবি করে যে এর কার্যক্রম &quot;ন্যায্য ব্যবহার&quot; আইনের অধীনে বৈধ, যখন বালাজি চলমান আইনি লড়াইয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তিত্ব ছিলেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সুচির বলাজি, একজন প্রাক্তন ওপেনএআই কর্মী যিনি কোম্পানির কপিরাইটেড ডেটার ব্যবহারের সমালোচনামূলক দৃষ্টিভঙ্গির জন্য পরিচিত ছিলেন, সান ফ্রান্সিসকোতে তার অ্যাপার্টমেন্টে মৃত অবস্থায় পাওয়া গেছেন।</li>
<li>তার মৃত্যু, যা আত্মহত্যা হিসেবে রায় দেওয়া হয়েছে, জনসাধারণের মধ্যে জল্পনা এবং আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে OpenAI-এর বিরুদ্ধে মামলায় গুরুত্বপূর্ণ তথ্য প্রদানের প্রত্যাশিত ভূমিকার কারণে।</li>
<li>তার মৃত্যুর পরিস্থিতি প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের মধ্যে বাড়তি মনোযোগ এবং বিতর্কের দিকে নিয়ে গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">এলন মাস্ক একটি ওপেনএআই লাভজনক প্রতিষ্ঠান চেয়েছিলেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এলন মাস্ক প্রাথমিকভাবে ওপেনএআই-কে একটি লাভজনক সংস্থা হিসেবে কল্পনা করেছিলেন, কিন্তু এর অগ্রগতি এবং প্রভাব নিয়ে সন্দেহ রয়েছে।</li>
<li>সমালোচকরা OpenAI-এর উচ্চাকাঙ্ক্ষী দাবিগুলি নিয়ে প্রশ্ন তোলেন, যেমন ২০২০ সালের মধ্যে বিশ্বের ভাগ্য নির্ধারণ এবং রোবোটিক্স সমাধান করা, যা এর পণ্য-বাজারের উপযুক্ততা এবং লাভজনকতা নিয়ে বিতর্ককে উত্থাপন করে।</li>
<li>আলোচনায় AI টুল যেমন ChatGPT-এর ব্যাঘাতমূলক সম্ভাবনা, প্রযুক্তি নেতাদের প্রভাব এবং উদ্ভাবনের সাথে দায়িত্বশীলতার ভারসাম্য রক্ষার চ্যালেঞ্জ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">ম্যাককিন্সি অ্যান্ড কোম্পানি অপিওয়েড সংকটে ভূমিকার জন্য $৬৫০ মিলিয়ন পরিশোধ করবে</a></h2>
<ul>
<li>ম্যাককিনসি অ্যান্ড কোম্পানি পারডু ফার্মার জন্য ওপিওইড বিক্রয় প্রচারে তাদের জড়িত থাকার বিষয়ে ফেডারেল তদন্ত নিষ্পত্তি করতে $৬৫০ মিলিয়ন ডলারের একটি মীমাংসায় সম্মত হয়েছে, যা বেসামরিক এবং ফৌজদারি উভয় অভিযোগকেই অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>এই নিষ্পত্তি প্রায় $900 মিলিয়ন যা পূর্বে রাজ্য এবং স্থানীয় সরকারের সাথে নিষ্পত্তি করা হয়েছিল তার অনুসরণ করে, এবং ম্যাককিনসি ভবিষ্যতে নিয়ন্ত্রিত পদার্থের সাথে কাজ এড়াতে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ হয়েছে এবং এটি বাড়তি ফেডারেল নজরদারির অধীনে থাকবে।</li>
<li>সাবেক ম্যাককিন্সি পার্টনার মার্টিন এলিং নথি মুছে ফেলার জন্য বিচার বাধা দেওয়ার অভিযোগে দোষ স্বীকার করবেন, যা চলমান সমালোচনাকে তুলে ধরে যে কর্পোরেট নেতারা প্রায়ই উল্লেখযোগ্য জরিমানা সত্ত্বেও কারাবাস এড়িয়ে যান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ম্যাককিনসি অ্যান্ড কোম্পানি ফেডারেল সিভিল এবং ফৌজদারি অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে ৬৫০ মিলিয়ন ডলার পরিশোধ করবে, যা এর ওপিওয়েড সংকটে জড়িত থাকার সাথে সম্পর্কিত, যার মধ্যে একটি স্থগিত প্রসিকিউশন চুক্তিও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে সংকটের তীব্রতা বিবেচনা করে নিষ্পত্তির পরিমাণ অপর্যাপ্ত, যা লক্ষ লক্ষ মৃত্যুর কারণ হয়েছে, এবং নির্বাহীদের জন্য ফৌজদারি অভিযোগ সহ কঠোর শাস্তির আহ্বান জানিয়েছেন।</li>
<li>এই মামলাটি কর্পোরেট জবাবদিহিতা এবং আর্থিক জরিমানা অনৈতিক ব্যবসায়িক চর্চা প্রতিরোধে কার্যকর কিনা তা নিয়ে চলমান আলোচনাকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 অন্য ড্রাইভে OS কপি করার ক্ষমতা ভেঙে দেয়</a></h2>
<ul>
<li>macOS 15.2-এর একটি উল্লেখযোগ্য সমস্যা প্রতিলিপিকারকে ব্যাহত করে, যার ফলে ডেটা প্রতিলিপির সময় একটি Resource Busy ত্রুটি ঘটে, যা তৃতীয় পক্ষের OS কপি করাকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে যে তারা ডেটা ব্যাকআপ করার জন্য &quot;ব্যাকআপ - সমস্ত ফাইল&quot; এর সাথে &quot;স্মার্ট আপডেট&quot; ব্যবহার করুন, অপারেটিং সিস্টেম বাদ দিয়ে, যতক্ষণ না অ্যাপল একটি সমাধান প্রদান করে।</li>
<li>বাগটি, যা FB16090831 হিসাবে চিহ্নিত হয়েছে, ছুটির মরসুমের কারণে শীঘ্রই সমাধান হওয়ার সম্ভাবনা কম, যেমনটি শার্ট পকেটের ডেভ ন্যানিয়ান রিপোর্ট করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 সুপারডুপার এবং সম্ভবত কার্বন কপি ক্লোনার এর মতো টুল ব্যবহার করে বুটেবল ব্যাকআপ তৈরি করার কার্যকারিতা ব্যাহত করেছে, যা ব্যবহারকারীদের হতাশার কারণ হয়েছে।</li>
<li>সমস্যাটি অ্যাপলের তৃতীয় পক্ষের সরঞ্জামগুলির উপর নিষেধাজ্ঞা থেকে উদ্ভূত হয়, যা তাদের OS পরিচালনা করার ক্ষমতাকে সীমিত করে এবং অন্তর্নির্মিত ইউটিলিটিকে অকার্যকর করে তোলে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা তাদের ডিভাইসের উপর অ্যাপলের ক্রমবর্ধমান নিয়ন্ত্রণ নিয়ে উদ্বিগ্ন, এটিকে &quot;প্রাচীরঘেরা বাগান&quot; পদ্ধতির সাথে তুলনা করছেন, এবং কিছু ব্যবহারকারী লিনাক্সের মতো বিকল্পে স্যুইচ করার কথা বিবেচনা করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">মেটা ফেয়ার থেকে নতুন গবেষণা, মডেল এবং ডেটাসেট শেয়ার করা</a></h2>
<ul>
<li>মেটা ফেয়ার মেশিন ইন্টেলিজেন্স উন্নত করতে নতুন ওপেন-সোর্স গবেষণা উপকরণ প্রকাশ করেছে, যার মধ্যে রয়েছে মেটা মোটিভো এবং মেটা ভিডিও সিল।- মেটা মোটিভো ভার্চুয়াল এজেন্টদের মধ্যে মানবসদৃশ আচরণ সক্ষম করতে অসুপারভাইজড রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং ব্যবহার করে, যখন মেটা ভিডিও সিল শক্তিশালী ভিডিও ওয়াটারমার্কিং ক্ষমতা প্রদান করে।- অতিরিক্ত প্রকাশনাগুলির মধ্যে রয়েছে জেনারেটিভ এআই-এর জন্য ফ্লো ম্যাচিং, সামাজিক বুদ্ধিমত্তার জন্য মেটা এক্সপ্লোর থিওরি-অফ-মাইন্ড, এবং শ্রেণীবদ্ধ ভাষা যুক্তির জন্য মেটা লার্জ কনসেপ্ট মডেল, যা দায়িত্বশীল এআই উন্নয়ন এবং গবেষণা সম্প্রদায়ের সাথে সহযোগিতার প্রতি মেটার প্রতিশ্রুতি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মেটা FAIR নতুন গবেষণা, মডেল এবং ডেটাসেট উপস্থাপন করছে, যা বড় ধারণা মডেল, গতিশীল বাইট ল্যাটেন্ট ট্রান্সফরমার এবং বিরল মেমরি স্তরগুলির মতো উদ্ভাবনগুলিকে হাইলাইট করছে, যা AI এর গুণমান এবং দক্ষতা উন্নত করতে সহায়ক।</li>
<li>এই অগ্রগতিগুলি ভবিষ্যতের মডেলগুলিতে যেমন লামা ৪-এ সংহত হওয়ার বিষয়ে জল্পনা রয়েছে, যা মেটার কৌশলগত বিনিয়োগকে নির্দেশ করে এআই-এ প্রতিযোগিতামূলকতা বজায় রাখতে এবং বাহ্যিক প্রদানকারীদের উপর নির্ভরতা কমাতে।</li>
<li>আলোচনাটি ওপেন-সোর্স অবদানের গুরুত্ব এবং কন্টেন্ট জেনারেশন ও বিজ্ঞাপন লক্ষ্যবস্তুতে এআই-এর সম্ভাব্য প্রভাবের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">বাইট ল্যাটেন্ট ট্রান্সফরমার: প্যাচগুলি টোকেনের তুলনায় ভালো স্কেল করে</a></h2>
<ul>
<li>বাইট ল্যাটেন্ট ট্রান্সফরমার (বিএলটি) একটি নতুন বাইট-স্তরের বড় ভাষা মডেল (এলএলএম) আর্কিটেকচার যা টোকেনাইজেশন-ভিত্তিক এলএলএমগুলির সাথে তুলনীয় কর্মক্ষমতা অর্জন করে, উন্নত দক্ষতা এবং দৃঢ়তার সাথে।</li>
<li>বিএলটি গণনা ইউনিট হিসেবে গতিশীল আকারের প্যাচ ব্যবহার করে, যা ডেটার জটিলতার উপর ভিত্তি করে সামঞ্জস্য করে, যার ফলে প্রশিক্ষণ এবং অনুমানের দক্ষতা উন্নত হয়।</li>
<li>গবেষণাটি দেখায় যে BLT ৪ ট্রিলিয়ন প্রশিক্ষণ বাইটের সাথে ৮ বিলিয়ন প্যারামিটার পর্যন্ত স্কেল করতে পারে, যা প্যাচ এবং মডেলের আকার উভয়কেই কার্যকরভাবে স্কেল করে টোকেনাইজেশন-ভিত্তিক মডেলগুলিকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মেটার বাইট ল্যাটেন্ট ট্রান্সফরমার (বিএলটি) মডেল একটি নতুন পদ্ধতি প্রবর্তন করেছে যা ঐতিহ্যবাহী টোকেনের পরিবর্তে প্যাচ ব্যবহার করে, যা অভিধানের বাইরে থাকা শব্দগুলি পরিচালনার অদক্ষতাগুলি সমাধান করে। বিএলটি তিনটি উপাদান নিয়ে গঠিত: বাইট গ্রুপিংয়ের জন্য একটি এনকোডার, প্রক্রিয়াকরণের জন্য একটি ট্রান্সফরমার এবং আউটপুটের জন্য একটি ডিকোডার, যা গতিশীল বাইট গ্রুপিংয়ের জন্য এন্ট্রপি থ্রেশহোল্ড ব্যবহার করে। এই মডেলটি ভাষাগুলির মধ্যে দক্ষতা এবং কর্মক্ষমতা বাড়ানোর লক্ষ্য রাখে, পূর্ববর্তী মডেলগুলির সীমাবদ্ধতাগুলি অতিক্রম করে এবং এআই ভাষা প্রক্রিয়াকরণে চলমান চ্যালেঞ্জ এবং সম্ভাবনাগুলিকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">ইলিয়া সুতস্কেভার নিউরআইপিএস বক্তৃতা [ভিডিও]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইলিয়া সুতস্কেভারের নিউরআইপিএস বক্তৃতায় বর্তমান ইন্টারনেট ডেটার সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরা হয়েছিল যা এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ব্যবহৃত হয়, যা জীবাশ্ম জ্বালানির সীমিত প্রকৃতির সাথে তুলনা করা হয়েছিল এবং নতুন প্রশিক্ষণ পদ্ধতির প্রয়োজনীয়তার ইঙ্গিত দেয়।- বক্তৃতাটি যুক্তির অপ্রত্যাশিততা, কৃত্রিম ডেটাসেটের ব্যবহার এবং ডোমেইন-নির্দিষ্ট এআই মডেলের বিকাশ নিয়ে আলোচনা শুরু করে।- উপস্থিত ব্যক্তিরা ডেটার সীমাবদ্ধতাগুলি স্বীকার করার গুরুত্ব উল্লেখ করেন এবং নতুন আর্কিটেকচার এবং ভবিষ্যতের এআই নেতাদের জন্য নৈতিক বিবেচনার সাথে এআই-এর সম্ভাব্য বিবর্তন নিয়ে আলোচনা করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">লুয়ন প্রোগ্রামিং ভাষা</a></h2>
<ul>
<li>লুয়ন একটি উচ্চ-স্তরের প্রোগ্রামিং ভাষা যা ওবেরন এবং লুয়ার উপাদানগুলিকে একত্রিত করে, যা বিশেষভাবে লুয়া জেআইটি ভার্চুয়াল মেশিন (ভিএম) এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি লুয়াতে স্ট্যাটিক টাইপিং প্রবর্তন করে, যা লুয়া এবং সি লাইব্রেরির সাথে নির্বিঘ্ন সংহতকরণকে সক্ষম করে এবং এতে রেফারেন্স সেমান্টিক্স, একটি হ্যাশম্যাপ টাইপ এবং অপরিবর্তনীয় স্ট্রিং ডেটা টাইপের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটি একটি কম্পাইলার, ইন্টিগ্রেটেড ডেভেলপমেন্ট এনভায়রনমেন্ট (IDE), এবং লিনাক্স ও উইন্ডোজের জন্য প্রাক-সংকলিত সংস্করণ সরবরাহ করে, এবং এটি GPL 2 বা 3 লাইসেন্সের অধীনে ওপেন-সোর্স।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লুয়ন একটি নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা যা লুয়া এবং ওবেরন দ্বারা অনুপ্রাণিত, রোচাস কেলার দ্বারা উন্নত, যা টাইপ-নিরাপত্তা এবং কাঠামোগত ডেটা প্রকারের উপর গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>এটি একটি স্থিরভাবে টাইপ করা সিস্টেমের বৈশিষ্ট্য এবং LuaJIT বাইটকোডে কম্পাইল করে, বিশেষত পুরানো হার্ডওয়্যারে সরলতা এবং দক্ষতার জন্য লক্ষ্য করে।</li>
<li>লুয়ন কেলারের বিস্তৃত ভাষা নকশা প্রকল্পগুলির অংশ, যার মধ্যে ওবেরন+ এবং মাইক্রন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা প্রোগ্রামিং সরলতার একটি আধুনিক পদ্ধতি প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">এইচটিএমএক্স ২.০.৪ প্রকাশিত হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>সর্বশেষ আপডেট, সংস্করণ ২.০.৪, উল্লেখযোগ্য পরিবর্তনগুলি প্রবর্তন করেছে যেমন htmx.ajax এর জন্য ডিফল্ট লক্ষ্য শরীরের দিকে সেট করা, নেস্টেড শ্যাডো রুট সমস্যাগুলি সমাধান করা, এবং ইভেন্ট পরিচালনা ও ট্যাগ আচরণ উন্নত করা।</li>
<li>এই আপডেটে এক্সটেনশনের জন্য সামঞ্জস্য আপডেট এবং বাগ ফিক্সও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা htmx লাইব্রেরিতে চলমান উন্নতিগুলি তুলে ধরে। এই লাইব্রেরিটি AJAX, CSS ট্রানজিশন, ওয়েবসকেট এবং সার্ভার-সেন্ট ইভেন্ট (SSE) এর সাথে HTML উন্নত করার জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>চেঞ্জলগটি বৈশিষ্ট্যগুলি উন্নত করা এবং সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য একটি ধারাবাহিক প্রচেষ্টাকে প্রতিফলিত করে, যেখানে সময়ের সাথে সাথে উন্নত শ্যাডো ডিওএম সমর্থন এবং নতুন কার্যকারিতার সংযোজনের মতো উল্লেখযোগ্য আপডেট রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এইচটিএমএক্স ২.০.৪ প্রকাশিত হয়েছে, যা ওয়েব ইন্টারঅ্যাকটিভিটি উন্নত করার জন্য জাভাস্ক্রিপ্টের পরিবর্তে সহজ কাজগুলির জন্য এর প্রয়োগ নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে।</li>
<li>আপডেটটি <code>htmx.ajax</code> এর ডিফল্ট আচরণে একটি পরিবর্তন প্রবর্তন করে, যা কিছু ব্যবহারকারী একটি ভঙ্গুর পরিবর্তন হিসাবে বিবেচনা করেন, যা বিদ্যমান বাস্তবায়নগুলিকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>এইচটিএমএক্স সার্ভার-সাইড রেন্ডারিং উন্নত করার জন্য স্বীকৃত, যা বিস্তৃত ফ্রন্টএন্ড ফ্রেমওয়ার্কের প্রয়োজন ছাড়াই কাজ করে, যদিও এটি রিঅ্যাক্ট বা আলপাইন-এর মতো ফ্রেমওয়ার্কের তুলনায় জটিল ক্লায়েন্ট-সাইড ইন্টারঅ্যাকশনের জন্য উপযুক্ত নাও হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, একটি দ্রুত পাইথন প্যাকেজ এবং প্রকল্প ব্যবস্থাপক</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; একটি দ্রুত পাইথন প্যাকেজ এবং প্রকল্প ব্যবস্থাপক যা রাস্টে লেখা হয়েছে, যা পিপ, পোয়েট্রি এবং ভার্চুয়ালএনভের মতো একাধিক টুল প্রতিস্থাপন করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, পিপের তুলনায় ১০-১০০ গুণ গতির উন্নতি প্রদান করে।</li>
<li>এটি একটি সার্বিক প্রকল্প ব্যবস্থাপনা প্রদান করে, যেখানে একটি সার্বজনীন লকফাইল, পাইথন সংস্করণ ব্যবস্থাপনা এবং কার্গো-স্টাইলের ওয়ার্কস্পেসের জন্য সমর্থন রয়েছে, এবং এটি রাস্ট বা পাইথন ছাড়াই ইনস্টল করা যেতে পারে।</li>
<li>‘uv’ অ্যাস্ট্রাল দ্বারা সমর্থিত এবং এটি ম্যাকওএস, লিনাক্স এবং উইন্ডোজ সহ একাধিক অপারেটিং সিস্টেম সমর্থন করে, যা নির্ভরতা এবং পরিবেশ পরিচালনার জন্য উন্নত বৈশিষ্ট্য এবং দক্ষতা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Uv হল একটি দ্রুত বর্ধনশীল পাইথন প্যাকেজ এবং প্রকল্প ব্যবস্থাপক, যা তার গতি এবং পাইথন সংস্করণ এবং নির্ভরশীলতার ব্যাপক ব্যবস্থাপনার জন্য পরিচিত।</li>
<li>অ্যানথ্রপিকের মডেল কনটেক্সট প্রোটোকল ঘোষণার পর এই টুলটি মনোযোগ আকর্ষণ করেছে, যা পাইথন ডেভেলপমেন্টে এর সম্ভাব্য প্রভাবকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী এটি পিপ এবং পোয়েট্রির মতো বিদ্যমান সরঞ্জামগুলির উপর এর সুবিধাগুলি প্রশংসা করে, তবে এর ভিসি তহবিল, রাস্টের ব্যবহার এবং অনানুষ্ঠানিক পাইথন বিল্ডগুলি সম্পর্কে উদ্বেগ এর দীর্ঘমেয়াদী স্থায়িত্ব এবং সম্ভাব্য ইকোসিস্টেম বিভাজন সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">এনট্রপি কী? আমরা ঠিক কতটা কম জানি তার একটি পরিমাপ</a></h2>
<ul>
<li>এন্ট্রপি, যা প্রথমে সাদি কার্নো দ্বারা প্রবর্তিত হয়েছিল, বিশৃঙ্খলা পরিমাপ করে এবং তাপগতিবিদ্যার দ্বিতীয় সূত্র বোঝার জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা বলে যে এন্ট্রপি সর্বদা বৃদ্ধি পায়।- এন্ট্রপির ধারণাটি তাপগতিবিদ্যার বাইরে বিস্তৃত হয়েছে এবং তথ্য তত্ত্বে অন্তর্ভুক্ত হয়েছে, যেখানে এটি অনিশ্চয়তা উপস্থাপন করে এবং এটি একটি পর্যবেক্ষকের জ্ঞানের উপর নির্ভর করে বিষয়গত হিসাবে দেখা হয়।- গবেষকরা তথ্যকে একটি সম্পদ হিসাবে ব্যবহারের সম্ভাবনা অনুসন্ধান করছেন, তথ্য ইঞ্জিন এবং কোয়ান্টাম তাপগতিবিদ্যায় পরীক্ষার মাধ্যমে, যা বৈজ্ঞানিক উদ্ভাবন এবং বোঝার জন্য নতুন সুযোগ প্রদান করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এনট্রপি হল একটি সিস্টেমের অনিশ্চয়তা বা বিশৃঙ্খলার পরিমাপ, যা পদার্থবিজ্ঞান এবং তথ্য তত্ত্বের মতো ক্ষেত্রে প্রাসঙ্গিক, যা নির্দেশ করে যে একটি সিস্টেমের বিশদ অবস্থাগুলি সম্পর্কে কতটা অজানা।</li>
<li>এনট্রোপির ধারণাটি কখনও কখনও বিষয়ভিত্তিক বলে বিবেচিত হয়, কারণ এটি পর্যবেক্ষকের দৃষ্টিভঙ্গি এবং তাদের কাছে উপলব্ধ পরিমাপের উপর ভিত্তি করে পরিবর্তিত হতে পারে।</li>
<li>এন্ট্রপি তাপগতিবিদ্যা, তথ্য তত্ত্ব এবং এমনকি চেতনা সম্পর্কিত আলোচনায় অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, কারণ এটি বর্ণনা করে যে কীভাবে সিস্টেমগুলি আরও সম্ভাব্য, কম সুশৃঙ্খল অবস্থার দিকে বিকশিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">আমি দ্রুত প্রোটোটাইপিংয়ের জন্য কম্পোনেন্ট সমৃদ্ধ একটি ফ্রি ফিগমা লাইব্রেরি তৈরি করেছি।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোজি সহ-প্রতিষ্ঠিত ভেরিফ্রন্ট একটি ফ্রি ফিগমা লাইব্রেরি প্রকাশ করেছে যা দ্রুত প্রোটোটাইপিংয়ের জন্য উপাদান নিয়ে এসেছে, যা ওয়েব অ্যাপ ডেভেলপমেন্টে সহায়তা করবে।</li>
<li>লাইব্রেরিতে ওপেন-সোর্স কম্পোনেন্ট এবং টেমপ্লেট রয়েছে যা ফিগমা এবং রিঅ্যাক্টের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা ভেরিফ্রন্ট স্টুডিওর সাথে একীভূত হয়ে দক্ষ উন্নয়ন এবং স্থাপনার জন্য সহায়ক।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিনামূল্যে Veryfront Studio, Components, Templates, এবং একটি Figma Kit এর মতো টুলস অ্যাক্সেস করতে পারেন, পরবর্তীতে আপগ্রেড করার একটি বিকল্প সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, একটি জাভাস্ক্রিপ্ট লাইব্রেরি যা EPUB প্রকাশনার সাথে কাজ করার জন্য ব্যবহৃত হয়</a></h2>
<ul>
<li>Node.js এর জন্য একটি নতুন EPUB লাইব্রেরি তৈরি করা হয়েছে এবং এটি একটি NPM প্যাকেজ হিসেবে প্রকাশিত হয়েছে, যা EPUB বই তৈরি করার জন্য একটি সু-রক্ষণাবেক্ষিত সমাধান প্রদান করার লক্ষ্য নিয়ে কাজ করছে।</li>
<li>লাইব্রেরিটি প্রাথমিকভাবে স্টোরিটেলার নামে একটি প্রকল্পের উন্নয়নের সময় তৈরি করা হয়েছিল এবং এখন এটি বৃহত্তর Node.js সম্প্রদায়ের জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>প্রকাশনাটি ইপাব বই তৈরির পরামর্শের জন্য একটি অনুরোধ দ্বারা প্রণোদিত হয়েছিল, যা সম্প্রদায়ের মধ্যে এমন একটি সরঞ্জামের চাহিদা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub হল একটি জাভাস্ক্রিপ্ট লাইব্রেরি যা EPUB ফাইলগুলি পরিচালনার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা স্টোরিটেলার প্রকল্পের অংশ হিসাবে উন্নত করা হয়েছে এবং একটি স্বতন্ত্র NPM প্যাকেজ হিসাবে প্রকাশিত হয়েছে।</li>
<li>লাইব্রেরিটি Node.js সম্প্রদায়ে EPUB তৈরি এবং পরিবর্তন সরঞ্জামের প্রয়োজন মেটায়, যা Readium-এর পরিপূরক হিসেবে কাজ করে, যা EPUB পড়ার জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>প্রকল্পটি বই হোস্টিং এবং ডিভাইস জুড়ে পড়ার অগ্রগতি সিঙ্ক করার মতো বৈশিষ্ট্যগুলিকে সমর্থন করে, যেখানে প্রক্রিয়াকরণ অপ্টিমাইজ করার জন্য মিডিয়া ওভারলে শেয়ার করার বিষয়ে চলমান আলোচনা রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ওপেনএআই হুইসেলব্লোয়ার সান ফ্রান্সিসকো অ্যাপার্টমেন্টে মৃত অবস্থায় পাওয়া গেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%93%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%8F%E0%A6%86%E0%A6%87%20%E0%A6%B9%E0%A7%81%E0%A6%87%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A7%8B%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A8%20%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8B%20%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%87%20%E0%A6%AE%E0%A7%83%E0%A6%A4%20%E0%A6%85%E0%A6%AC%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%20%E0%A6%97%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AA%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">আমি একটি এসপ্রেসো মেশিন এবং কফি গ্রাইন্ডার ডিজাইন করেছি</a></h2>
<ul>
<li>একক প্রকল্পটি একটি উদ্ভাবনী এসপ্রেসো মেশিন ডিজাইন করার সাথে জড়িত, যা একটি অনন্য পাম্প এবং সামঞ্জস্যযোগ্য চাপ সহ, ১৯৭৭ সালের কম্পন পাম্পের মতো পুরানো প্রযুক্তি উন্নত করার লক্ষ্য নিয়ে। মেশিনটি ন্যূনতম, ব্যবহারকারী-বান্ধব এবং ফিল্টার কফিও তৈরি করতে পারে, যা সাধারণ সমস্যাগুলি যেমন স্কেল এবং ড্রিপ ট্রের প্রয়োজনীয়তা সমাধান করে। প্রকল্পটিতে অন্যান্য মেশিনের জন্য একটি গিয়ার পাম্প আপগ্রেড কিট অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং এতে একটি সিলিন্ড্রিক্যাল বার সহ একটি গ্রাইন্ডার রয়েছে, যদিও এটি তৈলাক্ত রোস্টের সাথে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়। উভয় মেশিনের জন্য একটি ডিসি পাওয়ার সোর্স প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি একক প্রকল্পের ফলে একটি এসপ্রেসো মেশিন এবং কফি গ্রাইন্ডারের নকশা তৈরি হয়, যা উন্নত অভ্যন্তরীণ এবং ন্যূনতম নান্দনিকতাকে গুরুত্ব দেয়।- এসপ্রেসো মেশিনটিতে একটি অনন্য পাম্প রয়েছে যা সামঞ্জস্যযোগ্য চাপের জন্য উপযুক্ত, যা উভয় এসপ্রেসো এবং ফিল্টার কফির জন্য উপযুক্ত, যখন গ্রাইন্ডারটি উন্নত গ্রাউন্ডের জন্য নলাকার বার ব্যবহার করে।- উভয় ডিভাইসই ডিসি পাওয়ারে কাজ করে, যার ফলে একটি পাওয়ার ব্রিক প্রয়োজন হয়, এবং অন্যান্য মেশিনের জন্য একটি গিয়ার পাম্প আপগ্রেড কিট উপলব্ধ; প্রতিক্রিয়া প্রস্তাব করে যে পণ্য উপস্থাপনার জন্য ব্যবহারিক ছবি এবং ভিডিও যোগ করা উচিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">একটি নতুন ভিডিওতে আইবিএমের এক্সিকিউটিভ টার্মিনালের ১৯৬৮ সালের ডেমো ধারণ করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>১৯৬৮ সালে, আইবিএম তাদের এক্সিকিউটিভ টার্মিনাল প্রদর্শন করেছিল, যা কম্পিউটার, ভিডিও এবং ডিজিটাল তথ্যকে একত্রিত করে নির্বাহী সিদ্ধান্ত গ্রহণের উন্নতির জন্য একটি প্রাথমিক প্রচেষ্টা ছিল।</li>
<li>প্রদর্শনীটি কৌশলগত ব্যবসায়িক উদ্দেশ্যে প্রযুক্তি ব্যবহারে আইবিএমের উদ্ভাবনী পদ্ধতির উপর আলোকপাত করেছে, যা প্রযুক্তির ইতিহাসে একটি গুরুত্বপূর্ণ মুহূর্ত চিহ্নিত করেছে।</li>
<li>এই ইভেন্টটি কর্পোরেট পরিবেশে ডিজিটাল সরঞ্জামগুলির সম্ভাবনা প্রদর্শনের জন্য উল্লেখযোগ্য, যা নির্বাহী প্রযুক্তি সমাধানগুলির ভবিষ্যত উন্নয়নের পথ প্রশস্ত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন প্রকাশিত ভিডিওতে ১৯৬৮ সালের আইবিএমের এক্সিকিউটিভ টার্মিনালের একটি ডেমো প্রদর্শিত হয়েছে, যেখানে একটি আইবিএম ৩২৭০ ডিসপ্লে এবং দূরবর্তী স্প্রেডশীট অপারেশনের জন্য একটি ফোন হ্যান্ডসেট রয়েছে।- এই সিস্টেমটি নাসার অ্যাপোলো মিশন কন্ট্রোল দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়েছিল, যা নির্বাহী কর্মপ্রবাহে কম্পিউটিংকে সংহত করার প্রাথমিক প্রচেষ্টাগুলিকে তুলে ধরে, যা আজকের দূরবর্তী সহযোগিতা সরঞ্জামগুলির মতো।- ডেমোটি ব্যবসায়িক পরিবেশে প্রযুক্তির বিবর্তন এবং ঐতিহাসিক কম্পিউটিং অনুশীলন সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">গড়ের যুগ (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>১৯৯০ এর দশকের শুরুর দিকে, রাশিয়ান শিল্পী কোমার এবং মেলামিড বাজার গবেষণা ব্যবহার করে প্রকাশ করেন যে বিভিন্ন দেশের মানুষ একই ধরনের নীল প্রাকৃতিক দৃশ্য পছন্দ করেন, যা শিল্প পছন্দে ব্যক্তিত্বের অভাব নির্দেশ করে।</li>
<li>এই সমজাতীয়তার প্রবণতা বিভিন্ন ক্ষেত্রে যেমন অভ্যন্তরীণ নকশা, স্থাপত্য, গাড়ি, ব্যক্তিগত চেহারা, মিডিয়া এবং ব্র্যান্ডিংয়ে লক্ষ্য করা যায়, যা প্রচলিত রীতি এবং ক্লিশের আধিপত্য নির্দেশ করে।</li>
<li>প্রবন্ধটি প্রস্তাব করে যে এই &quot;গড়ের যুগ&quot; সাহসী ব্র্যান্ডগুলির জন্য সৃজনশীলতা এবং মৌলিকতাকে গ্রহণ করে নিজেদের আলাদা করার একটি সুযোগ প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি আধুনিক স্থাপত্য, নকশা এবং সংস্কৃতির অভিন্নতাকে অন্বেষণ করে, যা অর্থনৈতিক কারণ, বিশ্বায়ন এবং দক্ষতামুখী অনুশীলনের সাথে সম্পর্কিত।- সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এই অভিন্নতা লাভের উদ্দেশ্য এবং বিস্তৃত দর্শকদের আকৃষ্ট করার ইচ্ছা দ্বারা চালিত হয়, যার ফলে আঞ্চলিক বৈচিত্র্য এবং সৃজনশীলতার ক্ষতি হয়।- আলোচনায় উল্লেখ করা হয়েছে যে প্রবণতাগুলি নতুন নয়, তবে বর্তমান স্তরের অভিন্নতা অভূতপূর্ব, কিছু লোক এটিকে বৈশ্বিক যোগাযোগ এবং বাজারের শক্তির প্রাকৃতিক ফলাফল হিসাবে দেখছে, অন্যরা অনন্যতা এবং সাংস্কৃতিক পরিচয়ের ক্ষতি নিয়ে শোক প্রকাশ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">মৌলিক গবেষণায় কাটছাঁটের মধ্যে, নিউজিল্যান্ড সামাজিক বিজ্ঞানগুলির জন্য সমস্ত সহায়তা বাতিল করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিউজিল্যান্ড সামাজিক বিজ্ঞানগুলির জন্য অর্থায়ন কমিয়েছে, যা এই ক্ষেত্রগুলির মূল্য এবং পদ্ধতিগুলি নিয়ে বিতর্কের সূচনা করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা দাবি করেন যে কিছু সামাজিক বিজ্ঞান বৈজ্ঞানিক পদ্ধতি থেকে সরে গেছে, যখন সমর্থকরা সামাজিক সমস্যাগুলি সমাধানে তাদের ভূমিকা জোর দিয়ে তুলে ধরেন।</li>
<li>এই তহবিল কাটছাঁটকে তাৎক্ষণিক অর্থনৈতিক সুবিধা সহ গবেষণার পক্ষে একটি বৃহত্তর প্রবণতার অংশ হিসাবে দেখা হচ্ছে, যা সমাজ এবং একাডেমিয়ার উপর সম্ভাব্য দীর্ঘমেয়াদী প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ সৃষ্টি করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">কিছু প্রতিষ্ঠাতা বলছেন, কার্টা সাবস্ক্রিপশন বাতিল করা খুব কঠিন করে তুলছে।</a></h2>
<ul>
<li>স্টার্টআপ প্রতিষ্ঠাতারা কার্টা, একটি ক্যাপ টেবিল ম্যানেজমেন্ট সফটওয়্যার, সমালোচনা করেছেন কারণ এটি সাবস্ক্রিপশন বাতিল করা কঠিন করে তোলে, প্রায়শই নবায়ন তারিখের পরে নির্ধারিত মিটিং প্রয়োজন হয়।</li>
<li>কার্টা বাতিলের সমস্যাগুলিকে একটি &quot;এককালীন কর্মী সংকট&quot; হিসেবে উল্লেখ করেছে এবং গ্রাহকদের জন্য প্রক্রিয়াটি স্পষ্ট করার লক্ষ্য নিয়েছে।</li>
<li>এঞ্জেললিস্ট এবং পুলি-এর মতো প্রতিযোগীরা সহজতর বাতিলকরণ পদ্ধতি অফার করে, এবং সমালোচনা সত্ত্বেও, কিছু ব্যবহারকারী এখনও কার্টার পণ্যটির প্রশংসা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কিছু প্রতিষ্ঠাতা অভিযোগ করেন যে কার্টা সাবস্ক্রিপশন বাতিলকে জটিল করে তোলে কারণ এটি স্বয়ংক্রিয় নবায়নের আগে কঠিন-সময়সূচী মিটিংয়ের প্রয়োজন হয়।- সমালোচকরা এই প্র্যাকটিসকে &quot;ডার্ক প্যাটার্ন&quot; বলে অভিহিত করেন, যা একটি ডিজাইন পছন্দ যা ব্যবহারকারীদের এমন পদক্ষেপ নিতে প্ররোচিত করে যা তারা অন্যথায় নাও নিতে পারে, অন্যরা এটিকে একটি সাধারণ ত্রুটি বলে মনে করেন।- এই পরিস্থিতি সরল বাতিল প্রক্রিয়া বাধ্যতামূলক করার জন্য সম্ভাব্য নিয়মাবলীর বিষয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যেখানে প্রতিযোগীরা তাদের আরও ব্যবহারকারী-বান্ধব পদ্ধতির উপর জোর দিচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">এলিক্সির/আর্ল্যাং হট সোয়াপিং কোড (২০১৬)</a></h2>
<ul>
<li>গাইডটি এলিক্সির/এরল্যাং-এ হট কোড সোয়াপিং নিয়ে আলোচনা করে, যা সিস্টেম বন্ধ না করেই কোড আপডেট করার সুবিধা প্রদান করে, যা আপটাইম বজায় রাখার জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ বৈশিষ্ট্য। এটি প্রয়োজনীয় ধারণাগুলি ব্যাখ্যা করে, যার মধ্যে রয়েছে এরল্যাং অ্যাপ্লিকেশন, .app এবং .rel ফাইল, এবং আপগ্রেড এবং রিলিজ পরিচালনার জন্য রেলআপস এবং ডিস্টিলারি মতো টুল। গাইডটি এলিক্সির রিলিজ ম্যানেজমেন্টের জটিলতা এবং এই প্রক্রিয়াকে সমর্থন করার জন্য টুলগুলির ক্রমাগত বিবর্তনকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এরল্যাং/এলিক্সিরের হট কোড সোয়াপিং ডাউনটাইম ছাড়াই আপডেট করতে সক্ষম করে, যা ড্রোন এবং টেলিফোনির মতো উচ্চ-প্রাপ্যতা সিস্টেমের জন্য উপকারী।</li>
<li>এর সুবিধাগুলি সত্ত্বেও, স্টেট পরিবর্তন পরিচালনা এবং স্থিতিশীলতা নিশ্চিত করার জটিলতার কারণে ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে হট কোড সোয়াপিং কম সাধারণ, যা প্রায়শই নীল-সবুজ ডিপ্লয়মেন্ট পছন্দ করে।</li>
<li>যদিও কিছু ডেভেলপার নির্দিষ্ট প্রয়োজনের জন্য হট সোয়াপিং ব্যবহার করেন, এটি একটি বিশেষ বৈশিষ্ট্য হিসেবে রয়ে গেছে এবং বেশিরভাগ অ্যাপ্লিকেশনের জন্য অপরিহার্য নয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">পরীক্ষা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কুইবেকের একটি সরকারি নথির টেমপ্লেটে মেটাডেটায় &quot;sdf fdsfdsfg&quot; শিরোনামটি প্লেসহোল্ডার হিসেবে রয়েছে, যার ফলে অনেক সরকারি নথি এই শিরোনামটি ভাগ করে নিচ্ছে।</li>
<li>হ্যাকার নিউজে একটি হাস্যকর আলোচনা ঘুমন্ত এজেন্ট, সামরিক সংক্ষিপ্ত রূপ এবং দুর্ঘটনাজনিত পোস্ট সম্পর্কে কৌতুক সহ প্রভাব সম্পর্কে অনুমান করে।</li>
<li>পোস্টের সংখ্যাগত আইডি, ৪০০০০০৪, ব্যবহারকারীদের মধ্যে আগ্রহ এবং জল্পনা-কল্পনার উদ্রেক করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">গণিতবিদরা মৌলিক সংখ্যাগুলি গণনার একটি নতুন পদ্ধতি আবিষ্কার করেছেন</a></h2>
<ul>
<li>গণিতবিদ বেন গ্রিন এবং মেহতাব সাওহনি একটি নির্দিষ্ট ধরনের মৌলিক সংখ্যার গণনা করার জন্য একটি নতুন পদ্ধতি তৈরি করেছেন, যা এই গুরুত্বপূর্ণ গাণিতিক উপাদানগুলির আমাদের বোঝাপড়াকে উন্নত করেছে।</li>
<li>তাদের কাজ ফ্রিডল্যান্ডার এবং ইওয়ানিয়েকের একটি অনুমানের উপর ভিত্তি করে তৈরি, যা প্রমাণ করে যে p² + 4q² আকারের অসীম সংখ্যক মৌলিক সংখ্যা রয়েছে, যেখানে p এবং q উভয়ই মৌলিক সংখ্যা।</li>
<li>এই সাফল্যটি সংখ্যাতত্ত্বের ক্ষেত্রে গাওয়ার্স নর্মস, একটি গাণিতিক সরঞ্জাম, এর নতুন প্রয়োগের সম্ভাবনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গণিতবিদরা মৌলিক সংখ্যাগুলি গণনার একটি নতুন পদ্ধতি উদ্ভাবন করেছেন, যা দেখায় যে অসীম সংখ্যক মৌলিক সংখ্যা দুটি পূর্ণ সংখ্যার বর্গের যোগফল হিসেবে প্রকাশ করা যেতে পারে।</li>
<li>এই আবিষ্কার সংখ্যাতত্ত্বের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ এবং এটি ক্রিপ্টোগ্রাফি এবং কম্পিউটিংয়ের মতো ক্ষেত্রগুলিতে প্রভাব ফেলতে পারে, যা গণিতে আন্তঃবিভাগীয় পদ্ধতির মূল্য প্রদর্শন করে।</li>
<li>যদিও তাৎক্ষণিক ব্যবহারিক প্রয়োগগুলি নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, এই ধরনের ভিত্তিগত গবেষণা প্রায়শই অপ্রত্যাশিত প্রযুক্তিগত এবং বৈজ্ঞানিক অগ্রগতির দিকে নিয়ে যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">এলএলএম নিয়ন্ত্রণ – ওপেন সোর্স সফটওয়্যার সহ এলএলএম সমস্যাগুলির একটি ব্যবহারিক গাইড</a></h2>
<ul>
<li>“টেমিং এলএলএমস” একটি ব্যবহারিক গাইড যা অ্যাপ্লিকেশনে বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) ব্যবহারের চ্যালেঞ্জ এবং সমস্যাগুলি সমাধান করে, অগঠিত আউটপুট পরিচালনা এবং প্রসঙ্গ উইন্ডো পরিচালনার জন্য সমাধান প্রদান করে।</li>
<li>বইটি ব্যবহারিক পাইথন উদাহরণ এবং ওপেন-সোর্স সমাধান প্রদান করে, যা কাঠামোগত আউটপুট, টোকেন সীমা, মূল্যায়ন ফাঁক, বিভ্রম, নিরাপত্তা উদ্বেগ, খরচের কারণ এবং বিক্রেতার লক-ইন এড়ানোর মতো বিষয়গুলি কভার করে।</li>
<li>এটি প্রকৌশলী এবং পণ্য ব্যবস্থাপকদের জ্ঞান দিয়ে সজ্জিত করার লক্ষ্য রাখে যাতে তারা সাধারণ ভুলগুলি এড়িয়ে এলএলএমগুলি কার্যকরভাবে ব্যবহার করতে পারে, যা এই মডেলগুলির সাথে কাজ করা ব্যক্তিদের জন্য একটি মূল্যবান সম্পদ তৈরি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গাইডটি ওপেন-সোর্স সফটওয়্যার ব্যবহার করে বড় ভাষার মডেলগুলির (এলএলএম) ব্যবস্থাপনার সমস্যাগুলি সমাধান করে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী সন্দেহ করেন যে এটি হয়তো এআই-উৎপন্ন হতে পারে।</li>
<li>ল্যাংচেইনের দ্রুত উন্নয়ন এবং সম্ভাব্য অস্থিতিশীলতা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছিল, যার ফলে কিছু ডেভেলপার ল্যাংচেইনের উচ্চ স্তরের বিমূর্ততার কারণে এলএলএম কাজের জন্য সরাসরি পাইথন ব্যবহার করতে পছন্দ করেন।</li>
<li>ম্যাগনেটিক এবং পাইডান্টিক-এআই এর মতো বিকল্পগুলি প্রস্তাবিত হয়েছিল, যা LLM প্যাটার্নগুলি বোঝার এবং কার্যকর ব্যবহারের জন্য ইনপুট এবং আউটপুটের উপর নিয়ন্ত্রণ বজায় রাখার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">প্রতিটি সিস্টেম প্রোগ্রামারের যা জানা উচিত সমান্তরালতা সম্পর্কে (২০২০) [পিডিএফ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ২০২০ সালের পর্যালোচনা প্রোগ্রামিং ভাষার মেমরি মডেল পরিবর্তনের জটিলতা এবং ত্রুটির সম্ভাবনার উপর জোর দেয়, যা ২০১০ সালের শুরুর দিক থেকে ব্যয়বহুল বাগের কারণ হতে পারে।- রাস কক্স সিস্টেম প্রোগ্রামিংয়ে এই সমস্যাগুলি কমানোর জন্য ক্রমানুসারে-সঙ্গতিপূর্ণ অ্যাটমিক ব্যবহার করার সুপারিশ করেন।- আলোচনাটি নথির সি++ ফোকাস, মাল্টিথ্রেডিংয়ের চ্যালেঞ্জ এবং সিস্টেম প্রোগ্রামারদের ক্রমবর্ধমান ভূমিকা নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে সমান্তরালতা এবং মেমরি মডেল সম্পর্কে বিভিন্ন মতামত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">ফেডারেলরা স্বাস্থ্য বীমাকারীদের তাদের নোংরা গোপনীয়তা লুকাতে সাহায্য করছে: অস্বীকৃতির সংখ্যা বাড়ছে</a></h2>
<ul>
<li>স্বাস্থ্য বীমা কোম্পানিগুলি দাবি প্রত্যাখ্যানের হার ২০১৩ সালে ১-২% থেকে উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি করে ২০২২ সালের মধ্যে গড়ে ১৫% করেছে, যেখানে কিছু কোম্পানি প্রায় অর্ধেক দাবি প্রত্যাখ্যান করছে।</li>
<li>অ্যাফোর্ডেবল কেয়ার অ্যাক্ট প্রত্যাখ্যানের হার সম্পর্কে স্বচ্ছতা নিশ্চিত করার নির্দেশ দেয়, কিন্তু প্রয়োগের অভাবের কারণে বীমাকারীরা এই প্রত্যাখ্যান থেকে লাভবান হয়েছে, যদিও উচ্চ সাফল্যের হার থাকা সত্ত্বেও রোগীরা খুব কমই আপিল করে।</li>
<li>বেটসি ম্যাককগি বীমা বাজারে স্বচ্ছতা এবং জবাবদিহিতা নিশ্চিত করার জন্য বীমাকারীদের অস্বীকৃতি হার প্রকাশের মাধ্যমে ফেডারেল হস্তক্ষেপের পক্ষে সমর্থন করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্বাস্থ্য বীমা দাবির প্রত্যাখ্যান গত দশকে উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি পেয়েছে, যা ন্যায্যতা এবং স্বচ্ছতা সম্পর্কে উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>অ্যাফোর্ডেবল কেয়ার অ্যাক্ট ভোক্তাদের কাছে অস্বীকৃতির হার প্রকাশের নির্দেশ দেয়, কিন্তু এই তথ্য প্রায়ই অপ্রাপ্য থাকে, যা স্বচ্ছতার অভাবকে নির্দেশ করে।</li>
<li>প্রবন্ধটি বীমা শিল্পে নিয়মিত নিরীক্ষা এবং জবাবদিহিতার পক্ষে সমর্থন জানায়, কারণ আপিল করা প্রত্যাখ্যানের ৪১% উল্টে দেওয়া হয়, যা প্রস্তাব দেয় যে অনেক প্রাথমিক প্রত্যাখ্যান অযৌক্তিক হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">একটি ঘর তাপমাত্রার Li2O-ভিত্তিক লিথিয়াম-এয়ার ব্যাটারি যা একটি কঠিন ইলেক্ট্রোলাইট দ্বারা সক্রিয় হয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Li2O ব্যবহার করে একটি নতুন কক্ষ তাপমাত্রার লিথিয়াম-এয়ার ব্যাটারি তৈরি করা হয়েছে, যা সম্ভাব্যভাবে গ্যাসোলিনের সাথে তুলনীয় শক্তি ঘনত্ব প্রদান করতে পারে।</li>
<li>ব্যাটারিটি একটি কঠিন ইলেকট্রোলাইট এবং ট্রাইমলিবডেনাম ফসফাইড ন্যানোপার্টিকেল সহ একটি গ্যাস ডিফিউশন স্তর নিয়ে গঠিত, যা 0.1 mA/cm² কারেন্ট ঘনত্ব অর্জন করে।</li>
<li>৬৮৫ ওয়াট-ঘণ্টা/কিলোগ্রাম নির্দিষ্ট শক্তি এবং ৬১৪ ওয়াট-ঘণ্টা/লিটার আয়তনিক শক্তি ঘনত্ব সহ, এই প্রযুক্তি বৈদ্যুতিক যানবাহন এবং বিমানগুলির দক্ষতা বাড়াতে পারে, যদিও অক্সিজেন হ্রাস প্রতিক্রিয়ায় চ্যালেঞ্জ রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি একটি এসপ্রেসো মেশিন এবং কফি গ্রাইন্ডার ডিজাইন করেছি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%8F%E0%A6%B8%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A7%8B%20%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%A8%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%95%E0%A6%AB%E0%A6%BF%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A9%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">গুকেশ ইতিহাসে সর্বকনিষ্ঠ দাবা বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়েছেন</a></h2>
<ul>
<li>জিএম গুকেশ ডি ২০২৪ বিশ্ব দাবা চ্যাম্পিয়নশিপে জিএম ডিং লিরেনকে রাউন্ড ১৪-তে পরাজিত করে সর্বকনিষ্ঠ বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়েছেন।</li>
<li>গুকেশের কৌশলগত খেলা এবং গভীর প্রস্তুতির জন্য ম্যাচটি উল্লেখযোগ্য ছিল, যা ডিংয়ের ভুলের সুযোগ নিয়ে রাজা এবং প্যাদার এন্ডগেমে জয়লাভ করে।</li>
<li>লিচেস সরাসরি সম্প্রচার প্রদান করেছিল যেখানে মন্তব্য করেছিলেন গ্র্যান্ডমাস্টার ফেলিক্স ব্লোহবার্গার, আন্তর্জাতিক মাস্টার লরা উনুক এবং অতিথি গ্র্যান্ডমাস্টার ইভান চেপারিনভ, যা ইভেন্টের গুরুত্ব এবং আবেগময় মুহূর্তগুলোকে তুলে ধরেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুকেশ, ১৮ বছর বয়সে, ডিং লিরেনকে পরাজিত করে তার দৃঢ়তা এবং দক্ষতা প্রদর্শন করে সর্বকনিষ্ঠ দাবা বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়ে উঠেছে।</li>
<li>ম্যাচটি ছিল উত্তেজনাপূর্ণ, যেখানে ডিং তার দ্রুত এবং ব্লিটজ দক্ষতার কারণে প্রাথমিকভাবে পছন্দের ছিল, কিন্তু গুকেশের চাপ ডিংয়ের গুরুতর ভুলের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>দাবা সম্প্রদায় ভবিষ্যতের ম্যাচগুলি নিয়ে জল্পনা করছে, বিশেষ করে ম্যাগনাস কার্লসেনের চ্যাম্পিয়নশিপ সার্কিট থেকে অনুপস্থিতির প্রেক্ষিতে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – ইতিহাসের ইন্টারেক্টিভ মানচিত্র</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org হল একটি নতুন চালু হওয়া ইন্টারেক্টিভ ঐতিহাসিক মানচিত্র প্রকল্প যা প্রোডাক্ট হান্টে প্রদর্শিত হয়েছে, ক্লোকান দ্বারা উন্নত, যা লিঙ্কড ডেটা এবং ওপেনহিস্টোরিকালম্যাপস ব্যবহার করে ইতিহাসকে দৃশ্যমান করে।- প্রকল্পটি স্ট্যানফোর্ড বিশ্ববিদ্যালয় এবং ব্রিটিশ লাইব্রেরির মতো মর্যাদাপূর্ণ প্রতিষ্ঠানের সাথে সহযোগিতা করে, ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া এবং সম্প্রদায়ের অবদানের মাধ্যমে ঐতিহাসিক বোঝাপড়া উন্নত করার লক্ষ্য নিয়ে।- ব্যবহারকারীরা ঐতিহাসিক মানচিত্র অন্বেষণ করতে পারে, টাইমলাইন সমন্বয়ের প্রস্তাব দিতে পারে এবং ডেটার সঠিকতা উন্নতির জন্য অনুরোধ করতে পারে, যা প্রকল্পের উন্নয়ন এবং সঠিকতা বাড়ায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">রহস্যময় নিউ জার্সি ড্রোন দর্শন &#39;জরুরি অবস্থা&#39; ঘোষণার আহ্বান জানায়</a></h2>
<ul>
<li>নিউ জার্সি এবং মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের উত্তর-পূর্বে ৩,০০০ টিরও বেশি ড্রোন দেখার ঘটনা ঘটেছে, যা স্টেট সিনেটর জন ব্রামনিকের দ্বারা &quot;সীমিত জরুরি অবস্থা&quot; এবং অস্থায়ী ড্রোন নিষেধাজ্ঞার আহ্বান জানিয়েছে।</li>
<li>ড্রোনগুলি সংবেদনশীল স্থানের কাছে দেখা যাওয়ার কারণে উদ্বেগ বৃদ্ধি পেয়েছে, যেমন প্রেসিডেন্ট-নির্বাচিত ট্রাম্পের গলফ কোর্স এবং গুরুত্বপূর্ণ অবকাঠামো।</li>
<li>অনেক সংখ্যক দর্শনের পরেও, এফবিআই কোনো ব্যাখ্যা প্রদান করেনি, এবং পেন্টাগন বিদেশী সম্পৃক্ততার দাবি, যার মধ্যে একটি &quot;ইরানিয়ান মাদারশিপ&quot; এর দাবিও অন্তর্ভুক্ত, তা খারিজ করে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিউ জার্সিতে রহস্যময় ড্রোন দর্শন উদ্বেগ বাড়িয়েছে, যা ২০১৮ সালের গ্যাটউইক বিমানবন্দর ঘটনার অনুরূপ, যেখানে ড্রোন রিপোর্টের কারণে বিমানবন্দর বন্ধ হয়ে গিয়েছিল কিন্তু কোনো ড্রোন ক্যামেরা বা রাডারে ধরা পড়েনি।</li>
<li>কর্তৃপক্ষ, যার মধ্যে এফবিআই, পেন্টাগন এবং হোয়াইট হাউস অন্তর্ভুক্ত, কোনো বিদেশী বা সামরিক সম্পৃক্ততা অস্বীকার করেছে, যা একটি গোপন সরকারী অপারেশন বা ভুলভাবে চিহ্নিত বিমান সম্পর্কে জল্পনা সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>কোনো সুনির্দিষ্ট প্রমাণ বা সমাধানের অভাব জনসাধারণের উদ্বেগ এবং চলমান বিতর্কের কারণ হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">একটি ChatGPT ক্লোন, ৩০০০ বাইটের C-তে, GPT-2 (২০২৩) দ্বারা সমর্থিত</a></h2>
<ul>
<li>নিকোলাস কার্লিনি একটি ChatGPT ক্লোন তৈরি করেছেন যা GPT-2 এর একটি ন্যূনতম C ইমপ্লিমেন্টেশন ব্যবহার করে, যার আকার মাত্র প্রায় ৩০০০ বাইট। প্রকল্পটি নির্ভরতা-মুক্ত এবং আধুনিক মেশিনে GPT-2 স্মল চালানোর জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, যদিও এটি নিম্নমানের আউটপুট তৈরি করে। এই উদ্যোগটি নিউরাল নেটওয়ার্কের সরলতা এবং জটিল মেশিন লার্নিং মডেলগুলিকে কমপ্যাক্ট কোডে সংকুচিত করার ক্ষমতাকে তুলে ধরে, যার সোর্স কোড GitHub-এ উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাত্র ৩০০০ বাইটের সি কোডে বাস্তবায়িত একটি চ্যাটজিপিটি ক্লোন, যা জিপিটি-২ দ্বারা চালিত, একটি ভাষা মডেল চালানোর জন্য প্রয়োজনীয় সরলতা এবং ন্যূনতম কোডকে চিত্রিত করে।- যদিও এটি খুব কার্যকর নয়, এই প্রকল্পটি এআই-এর প্রকৃতি, প্রশিক্ষণ ডেটার ভূমিকা এবং ছোট, দক্ষ বাস্তবায়নের সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।- এটি একটি শিক্ষামূলক সরঞ্জাম হিসাবে কাজ করে, ট্রান্সফরমারগুলির মূল ধারণাগুলি এবং কমপ্যাক্ট এআই সমাধানগুলির সম্ভাব্যতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="গুকেশ ইতিহাসে সর্বকনিষ্ঠ দাবা বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন হয়েছেন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%B6%20%E0%A6%87%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%95%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A0%20%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%20%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A8%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A8%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">দেউলিয়া বিচারক ইনফোওয়ার্সকে দ্য অনিয়নের কাছে বিক্রির প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছেন</a></h2>
<ul>
<li>একজন বিচারক ইনফোওয়ার্সের বিক্রয় দ্য অনিয়নের কাছে স্থগিত করেছেন, যা এটিকে একটি ব্যঙ্গাত্মক প্ল্যাটফর্মে রূপান্তরিত করার পরিকল্পনা করেছিল।</li>
<li>স্যান্ডি হুকের ভুক্তভোগী পরিবারের সমর্থন থাকা সত্ত্বেও সিদ্ধান্তটি নেওয়া হয়েছিল, যার ফলে ইনফোয়ার্সের ভবিষ্যৎ অনিশ্চিত হয়ে পড়েছে।</li>
<li>একজন আদালত-নিযুক্ত ট্রাস্টি এখন একটি নতুন পদক্ষেপ নির্ধারণের দায়িত্বে রয়েছেন, যখন দ্য অনিয়ন অধিগ্রহণে আগ্রহী রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন দেউলিয়া বিচারক ইনফোওয়ার্সের বিক্রয় দ্য অনিয়নের কাছে প্রত্যাখ্যান করেছেন, উল্লেখ করে যে নিলাম প্রক্রিয়াটি ঋণদাতাদের জন্য, যার মধ্যে স্যান্ডি হুক পরিবারেরাও অন্তর্ভুক্ত, সর্বাধিক রিটার্ন নিশ্চিত করেনি।- বিচারক সিল করা বিড প্রক্রিয়ার সমালোচনা করেছেন কারণ এটি প্রতিযোগিতামূলক বিডিংকে উৎসাহিত করেনি, যা ন্যায্য নিলাম অনুশীলনের জন্য অপরিহার্য।- দ্য অনিয়নের বিডে $1.75 মিলিয়ন নগদ অর্থ অন্তর্ভুক্ত ছিল, স্যান্ডি হুক পরিবারের সম্ভাব্য মানহানি রায়ের আয়ের অতিরিক্ত তহবিল সহ, যা নিলামের ন্যায্যতা এবং বৈধতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">জেমিনি ২.০: এজেন্টিক যুগের জন্য আমাদের নতুন এআই মডেল</a></h2>
<ul>
<li>গুগল ডিপমাইন্ড &quot;এজেন্টিক যুগ&quot; এর জন্য ডিজাইন করা একটি উন্নত এআই মডেল জেমিনি ২.০ চালু করেছে, যা নেটিভ ইমেজ এবং অডিও আউটপুট এবং টুল ব্যবহারের মতো ক্ষমতা বৈশিষ্ট্যযুক্ত।- জেমিনি ২.০ ফ্ল্যাশ বর্তমানে ডেভেলপার এবং বিশ্বস্ত পরীক্ষকদের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য, এবং আগামী বছরের শুরুতে একটি বিস্তৃত রিলিজ প্রত্যাশিত, যা একটি ধাপে ধাপে রোলআউট কৌশল নির্দেশ করে।- গুগল দায়িত্বশীল এআই উন্নয়নের উপর মনোযোগ দিচ্ছে, নিরাপত্তা এবং সুরক্ষার উপর জোর দিয়ে, অনুসন্ধান, গেমস এবং রোবোটিক্সে সম্ভাব্য অ্যাপ্লিকেশন সহ, মডেলের বহুমুখিতা এবং নৈতিক এআই অনুশীলনের প্রতি প্রতিশ্রুতি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের জেমিনি ২.০ এআই মডেল &quot;এজেন্টিক যুগ&quot; এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা পাইথন কোড লিখতে এবং সম্পাদন করতে সক্ষম, তবে এটি নেটওয়ার্ক কল করতে পারে না।- মডেলটি ভিশন টাস্কে দক্ষ এবং এটি এআই স্টুডিওর মাধ্যমে ডেভেলপার এবং পরীক্ষকদের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য, যদিও এটি এখনও হ্যালুসিনেশন এবং বাগবাগের মতো সমস্যার সম্মুখীন হয়।- এআই সম্প্রদায় &quot;এজেন্টিক&quot; এবং &quot;যুক্তি&quot; এর মতো ব্যবহৃত পরিভাষা নিয়ে আলোচনা করছে, যেখানে কিছু লোক এই শব্দগুলোকে মার্কেটিং জারগন হিসেবে বিবেচনা করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">জিএম রোবোট্যাক্সি বাজার থেকে বেরিয়ে যাচ্ছে, ক্রুজ অপারেশনগুলো ঘরোয়া পর্যায়ে নিয়ে আসবে</a></h2>
<ul>
<li>জেনারেল মোটরস (জিএম) ক্রুজ রোবোট্যাক্সি বিভাগের জন্য তার অর্থায়ন বন্ধ করছে, এটি তার প্রযুক্তি দলের সাথে একীভূত করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে যাতে ব্যক্তিগত যানবাহনের জন্য স্বয়ংক্রিয় সিস্টেমের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করা যায়।</li>
<li>জিএম ২০২৫ সালের মধ্যে ক্রুজের বাকি শেয়ারগুলি অধিগ্রহণ করার লক্ষ্য নিয়েছে, যা এই বিভাগের বার্ষিক ব্যয়কে অর্ধেকেরও বেশি কমিয়ে দেবে।</li>
<li>ক্রুজ বিভিন্ন চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়েছে, যেমন একটি দুর্ঘটনা রিপোর্ট না করার জন্য ১.৫ মিলিয়ন ডলার জরিমানা, যখন ওয়েমো এবং টেসলার মতো প্রতিযোগীরা রোবোট্যাক্সি বাজারে অগ্রগতি অব্যাহত রেখেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জেনারেল মোটরস (জিএম) রোবোট্যাক্সি বাজার থেকে সরে আসছে এবং ক্রুজ অপারেশনগুলি অভ্যন্তরীণভাবে একীভূত করছে তীব্র প্রতিযোগিতার কারণে।</li>
<li>উন্নত স্বায়ত্তশাসিত প্রযুক্তি থাকা সত্ত্বেও, জিএম-এর কৌশল নিয়ে প্রশ্ন উঠেছে, যেমন সুপার ক্রুজের টেস্ট ড্রাইভের জন্য অপ্রাপ্যতা।</li>
<li>স্বয়ংক্রিয় যানবাহনের বাজার অনিশ্চিত, যেখানে আগ্রহ কমছে এবং ফোর্ডের মতো কোম্পানিগুলি অনুরূপ বৈশিষ্ট্যের জন্য খরচ কমাচ্ছে, যখন টেসলার ফুল সেলফ-ড্রাইভিং (এফএসডি) এখনও কিছু পরিস্থিতিতে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">ইলেকট্রিক (পোস্টগ্রেস সিঙ্ক ইঞ্জিন) বিটা রিলিজ</a></h2>
<ul>
<li>ইলেকট্রিকের সিঙ্ক ইঞ্জিন, যা এখন BETA-তে সংস্করণ 1.0.0-beta.1 সহ উপলব্ধ, স্থানীয় অ্যাপ্লিকেশনে পোস্টগ্রেস ডেটার রিয়েল-টাইম আংশিক প্রতিলিপি সহজতর করে, বিদ্যমান প্রযুক্তি স্ট্যাক পরিবর্তন না করেই তাৎক্ষণিক স্থানীয় ডেটা অ্যাক্সেস সক্ষম করে।- ইঞ্জিনটিতে PGlite অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ব্রাউজারের জন্য পোস্টগ্রেসের একটি হালকা ওয়েবঅ্যাসেম্বলি (WASM) সংস্করণ, এবং এটি ছয় মাসের পুনর্লিখনের পর প্রোডাকশন-রেডি, ইতিমধ্যে গুগল এবং সুপাবেসের মতো কোম্পানিগুলি দ্বারা ব্যবহৃত হচ্ছে।- ইলেকট্রিক উচ্চ-থ্রুপুট ওয়ার্কলোডগুলি কম লেটেন্সির সাথে সমর্থন করে, সহজ API সহ গ্রহণ করা সহজ এবং ধীরে ধীরে একীভূত করা যায়, ইলেকট্রিক ক্লাউড, একটি পরিচালিত হোস্টিং পরিষেবা, উন্নয়নের অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইলেকট্রিকএসকিউএল তার পোস্টগ্রেস সিঙ্ক ইঞ্জিনের একটি বিটা সংস্করণ প্রকাশ করেছে, যা এর প্রকৌশল গুণমান এবং ব্যবসায়িক মডেল বিবেচনার কারণে আগ্রহ সৃষ্টি করছে।- ইঞ্জিনটি পোস্টগ্রেস থেকে স্থানীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে ডেটা সিঙ্ক করে শুধুমাত্র-পঠনযোগ্য প্রতিলিপি হিসাবে, যা উচ্চ-পঠন, নিম্ন-লেখা পরিষেবার জন্য উপযুক্ত, তবে লেখার পথ সিঙ্ক্রোনাইজেশন সমর্থন করে না।- ব্যবহারকারীরা পাওয়ারসিঙ্ক এবং ট্রিপলিটের মতো বিকল্পগুলির সাথে এর সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা করছেন, এবং প্রকল্পটি স্থানীয়/অফলাইন-প্রথম অ্যাপ ডেভেলপমেন্টকে সহজ করার লক্ষ্য রাখে, যদিও বহু-টেবিল সিঙ্ক্রোনাইজেশন এবং স্কিমা পরিবর্তনের ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. বনাম Automattic– প্রাথমিক নিষেধাজ্ঞার জন্য মোশনের উপর আদেশ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়ার্ডপ্রেস ইঞ্জিন, ইনক. এবং অটোম্যাটিকের মধ্যে আদালতের মামলাটি একটি প্রাথমিক নিষেধাজ্ঞার সাথে জড়িত, যা ম্যাট মুলেনওয়েগের দ্বারা করা কাজের কারণে ওয়ার্ডপ্রেস ইঞ্জিনের ক্ষতি হয়েছে বলে অভিযোগ করা হয়। আদালত ওয়ার্ডপ্রেস ইঞ্জিনের পক্ষে রায় দিয়েছে, অটোম্যাটিককে অ্যাকাউন্ট অ্যাক্সেস পুনরুদ্ধার করতে, এসিএফ প্লাগইন ফেরত দিতে এবং একটি বিতর্কিত চেকবক্স অপসারণ করতে বাধ্য করেছে, যা কোনো বন্ডের প্রয়োজন ছাড়াই। এই মামলাটি ওয়ার্ডপ্রেস সম্প্রদায়ের মধ্যে উত্তেজনা প্রকাশ করে এবং ওপেন-সোর্স শাসন এবং প্রযুক্তি কোম্পানিগুলিতে প্রাইভেট ইক্যুইটির প্রভাব নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="দেউলিয়া বিচারক ইনফোওয়ার্সকে দ্য অনিয়নের কাছে বিক্রির প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছেন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%89%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%95%20%E0%A6%87%E0%A6%A8%E0%A6%AB%E0%A7%8B%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%9B%E0%A7%87%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AC%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%96%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A7%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">সিইও গুলিবর্ষণ সন্দেহভাজন সম্পর্কে আমরা যা জানি</a></h2>
<ul>
<li>লুইজি ম্যানজিওন, বাল্টিমোরের একটি উল্লেখযোগ্য পরিবারের ২৬ বছর বয়সী সদস্য, নিউ ইয়র্ক সিটিতে ইউনাইটেডহেলথকেয়ার সিইও ব্রায়ান থম্পসনের হত্যার অভিযোগে অভিযুক্ত হয়েছেন।</li>
<li>ম্যানজিওনকে পেনসিলভানিয়ায় একটি ভূত বন্দুক এবং একটি নথি সহ গ্রেপ্তার করা হয়েছিল যা কর্পোরেট আমেরিকার প্রতি রাগ সম্পর্কিত একটি উদ্দেশ্যের ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>তার একাডেমিক সাফল্য এবং ডেটা ইঞ্জিনিয়ার হিসাবে কর্মজীবন সত্ত্বেও, ম্যানজিওনের সামাজিক মিডিয়া সাম্প্রতিক সময়ে পরিবার এবং বন্ধুদের থেকে বিচ্ছিন্নতার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সিইও গুলির সন্দেহভাজনের মামলাটি বিভিন্ন তত্ত্বের জন্ম দিয়েছে, যা একটি বার্তা ছড়ানোর ইচ্ছাকৃত পরিকল্পনা থেকে শুরু করে কেবলমাত্র অদক্ষতা এবং ভাগ্যের উপর নির্ভর করে। সন্দেহভাজনের আচরণ, যার মধ্যে প্রমাণ বহন করা এবং জনসমক্ষে উপস্থিত হওয়া অন্তর্ভুক্ত, জনসাধারণের জল্পনা-কল্পনা বাড়িয়ে দিয়েছে। এই ঘটনা সমাজের বিভিন্ন বিষয় নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার প্রতি জনসাধারণের হতাশা এবং ভুক্তভোগীর অবস্থার উপর ভিত্তি করে অপরাধের আচরণের বৈষম্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">এটি কোনো রসিকতা নয়, ফানকো মাত্রই আমার মাকে ফোন করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফানকো একটি নির্দিষ্ট পৃষ্ঠাকে লক্ষ্য করে itch.io-তে একটি টেকডাউন অনুরোধ জারি করেছিল, কিন্তু এর ফলে পুরো সাইটটি সাময়িকভাবে সরিয়ে ফেলা হয়, যা জনসাধারণের প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করে।</li>
<li>ফানকো স্পষ্ট করেছে যে তাদের উদ্দেশ্য ছিল শুধুমাত্র একটি নির্দিষ্ট পৃষ্ঠাকে লক্ষ্য করা, পুরো itch.io প্ল্যাটফর্মকে নয়।</li>
<li>ঘটনাটি কোম্পানি এবং তাদের অংশীদারদের দায়িত্ব সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে টেকডাউন অনুরোধগুলি কার্যকরভাবে পরিচালনা করার ক্ষেত্রে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">ট্রি ক্যালকুলাস</a></h2>
<ul>
<li>ট্রি ক্যালকুলাস একটি টুরিং-সম্পূর্ণ গণনামূলক মডেল যা একটি একক অপারেটর সহ, যা প্রোগ্রাম বিশ্লেষণ, টাইপ চেকিং, সংকলন এবং অপ্টিমাইজেশন সরাসরি কোডের মধ্যে করতে সক্ষম। এটি ইচ্ছামত টাইপ সিস্টেম এবং ধীরে ধীরে টাইপিং সমর্থন করে, যা শক্তিশালী রিড-ইভাল-প্রিন্ট লুপস (REPLs) এবং প্রোগ্রাম স্থাপনার জন্য বাহ্যিক সরঞ্জাম ছাড়াই সক্ষম করে। এর ন্যূনতম সিনট্যাক্স এবং সেমান্টিক্স এটিকে পোর্টেবল এবং যেকোনো প্ল্যাটফর্মে ইন্টারপ্রেটার বাস্তবায়নের জন্য সহজ করে তোলে, যা মডেলিং, আনুষ্ঠানিক স্পেসিফিকেশন এবং শিক্ষামূলক উদ্দেশ্যে উপযুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ট্রি ক্যালকুলাস একটি প্রোগ্রামিং ভাষা যা প্রফেসর ব্যারি জে দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, যা লেবেলবিহীন গাছের উপর কেন্দ্রীভূত এবং ফাংশনের অন্তর্দৃষ্টি ও প্রক্রিয়াকরণকে অনুমোদন করে।</li>
<li>এটি টুরিং সম্পূর্ণ, অর্থাৎ এটি পর্যাপ্ত সময় এবং সম্পদ পেলে যেকোনো গণনা সম্পাদন করতে পারে এবং এতে ফাংশন ইনভার্সনের মতো অনন্য বৈশিষ্ট্য রয়েছে, যা এটিকে Lisp বা Forth-এর মতো ভাষা থেকে আলাদা করে।</li>
<li>সম্প্রদায়টি সক্রিয়ভাবে এর প্রভাব এবং সম্ভাব্য প্রয়োগগুলি নিয়ে আলোচনা করছে, যদিও ওয়েবসাইট treecalcul.us-এ এর উপস্থাপনা এবং উদ্দেশ্য নিয়ে কিছু বিভ্রান্তি রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">ট্রেলিস – ৩ডি মেশ জেনারেটিভ মডেল</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি একটি নতুন 3D প্রজন্মের পদ্ধতি পরিচয় করিয়ে দেয় যা একটি ঐক্যবদ্ধ স্ট্রাকচার্ড ল্যাটেন্ট (SLAT) উপস্থাপনা ব্যবহার করে, যা বহুমুখী এবং উচ্চ-মানের 3D সম্পদ তৈরির উন্নতি সাধন করে।</li>
<li>মডেলটি, যার নাম ট্রেলিস, সংশোধিত ফ্লো ট্রান্সফরমার ব্যবহার করে এবং একটি বৃহৎ ডেটাসেটে প্রশিক্ষিত হয়, যা ৩ডি জেনারেশনে বিদ্যমান পদ্ধতিগুলিকে অতিক্রম করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি নমনীয় আউটপুট ফরম্যাট এবং স্থানীয় 3D সম্পাদনাকে সমর্থন করে, এবং কোড, মডেল এবং ডেটা জনসাধারণের জন্য প্রকাশ করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ট্রেলিস, একটি ৩ডি মেশ জেনারেটিভ মডেল, উচ্চমানের সম্পদ তৈরি করার ক্ষমতার কারণে মিশ্র প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে, যা সম্ভবত গেম ডেভেলপমেন্টের ফোকাসকে গ্রাফিক্স থেকে গল্প বলার দিকে স্থানান্তরিত করতে পারে।</li>
<li>যখন কেউ কেউ হাতে তৈরি শিল্পকলার কমে যাওয়া ভূমিকা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন, অন্যরা শিল্পীদের জন্য এআই ব্যবহার করে তাদের কাজ উন্নত করার সম্ভাবনা দেখতে পান।</li>
<li>ট্রেলিস তার প্রোটোটাইপিং এবং ৩ডি মডেলিংকে গণতান্ত্রিক করার সম্ভাবনার জন্য স্বীকৃত, যদিও বর্তমান সীমাবদ্ধতাগুলি যেমন খারাপ ওয়্যারফ্রেম গুণমান এবং কিছু আকারের সাথে চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">সংগীত সংরক্ষণ করুন, আর্কাইভ সংরক্ষণ করুন</a></h2>
<ul>
<li>৫০০ এর বেশি সঙ্গীতশিল্পী ইন্টারনেট আর্কাইভ, একটি অলাভজনক সাংস্কৃতিক প্রতিষ্ঠান, এর বিরুদ্ধে ৬২১ মিলিয়ন ডলারের মামলা প্রত্যাহারের জন্য প্রধান লেবেলগুলির প্রতি আহ্বান জানাচ্ছেন।</li>
<li>সংগীতশিল্পীরা ন্যায্য ক্ষতিপূরণের প্রয়োজনীয়তা, সংগীতের ঐতিহ্য সংরক্ষণ এবং একচেটিয়া প্রথা সমর্থন না করে জীবিত শিল্পীদের বিনিয়োগের উপর জোর দেন।</li>
<li>তারা যুক্তি দেন যে সঙ্গীত শিল্পের টিকে থাকার জন্য শিল্পীদের ভবিষ্যতকে অগ্রাধিকার দেওয়া এবং তাদের কাজ সংরক্ষণ করা প্রয়োজন, এবং একটি খোলা চিঠির মাধ্যমে জনসাধারণের সমর্থন আহ্বান করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেন সোর্স প্রকল্পগুলি, যেমন রিলিসেন, ইন্টারনেট আর্কাইভ ব্যবহার করে আইনত রেকর্ড করা কনসার্ট সংরক্ষণ করে, যা সঙ্গীতপ্রেমীদের সহায়তা করে এবং সাংস্কৃতিক ইতিহাস সংরক্ষণ করে।</li>
<li>ইন্টারনেট আর্কাইভ প্রধান লেবেলগুলির কাছ থেকে আইনি চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে, বিশেষ করে গ্রেট ৭৮ প্রকল্পের মতো প্রকল্পগুলি নিয়ে, যা ঐতিহাসিক রেকর্ডিং সংরক্ষণ করতে চায়।</li>
<li>সঙ্গীত শিল্পে ন্যায্য শিল্পী ক্ষতিপূরণ নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে, যেখানে কপিরাইট, স্ট্রিমিং রাজস্ব এবং সরাসরি বিক্রয় এবং প্যাট্রিয়ন প্ল্যাটফর্মের মতো বিকল্প রাজস্ব মডেল নিয়ে আলোচনা চলছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">যেখান থেকে আমি ছেড়ে গিয়েছিলাম</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিতর্কটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে Redis এর ওপেন-সোর্স লাইসেন্স পরিবর্তনের উপর, যা অবদানকারীদের মধ্যে অসন্তোষ সৃষ্টি করেছে যারা এই পদক্ষেপে প্রতারিত বোধ করছেন।- নতুন লাইসেন্সটি কিছু লোকের দ্বারা আইনি ব্যবহারে জটিলতা সৃষ্টি করছে বলে মনে করা হচ্ছে, অন্যদিকে অন্যরা এটিকে বড় কর্পোরেশন দ্বারা শোষণ প্রতিরোধের জন্য অপরিহার্য বলে মনে করছেন।- Valkey এর আবির্ভাব, যা একটি Redis ফর্ক এবং প্রধান প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির দ্বারা সমর্থিত, এবং Redis এর প্রতিষ্ঠাতা সালভাতোরে সানফিলিপ্পোর প্রত্যাবর্তন, ওপেন-সোর্স লাইসেন্সিং এবং কর্পোরেট প্রভাব সম্পর্কে চলমান বিতর্কে উল্লেখযোগ্য উন্নয়ন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">ডেভেলপার ফোন এবং টাচস্ক্রিন ব্যবহার করে ২৫ হাজার লাইন নেভিম প্লাগইন কোড লিখেছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বাংলাদেশের একজন ডেভেলপার শুধুমাত্র ফোন এবং টাচস্ক্রিন ব্যবহার করে ২৫,০০০ লাইনের নেভিম প্লাগইন কোড লিখেছেন, যা অসাধারণ নিষ্ঠা এবং অভিযোজন ক্ষমতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>বাংলাদেশে ল্যাপটপের উচ্চমূল্যের কারণে উন্নয়নশীল দেশের ডেভেলপারদের যে আর্থিক বাধার সম্মুখীন হতে হয়, তা তুলে ধরে তার জন্য একটি ল্যাপটপ প্রদানের উদ্দেশ্যে একটি তহবিল সংগ্রহের আয়োজন করা হচ্ছে।</li>
<li>ডেভেলপার তার ফোনে Termius, tmux, এবং Vim এর মতো টুল ব্যবহার করেন, এবং তার প্রচেষ্টা ফোনে কোডিংয়ের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">ডিব্যাঙ্কিং (এবং ডিবাঙ্কিং?)</a></h2>
<ul>
<li>ডিব্যাঙ্কিং, যা ব্যাংক অ্যাকাউন্টের অনিচ্ছাকৃত বন্ধ হওয়া, একটি বিতর্কিত বিষয়, বিশেষত ক্রিপ্টো ব্যবসাগুলিকে প্রভাবিত করে, এবং উদ্বেগ রয়েছে যে এটি রাজনৈতিক হাতিয়ার হিসেবে ব্যবহার করা হতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি ব্যক্তিগত এবং রাষ্ট্রীয় অংশগ্রহণকারীদের মধ্যে জটিল মিথস্ক্রিয়ার অন্তর্ভুক্ত, যেখানে কিছু লোক ডিব্যাঙ্কিংকে ঝুঁকি ব্যবস্থাপনার জন্য প্রয়োজনীয় হিসাবে দেখেন, অন্যরা এটিকে অন্যায্য এবং যথাযথ প্রক্রিয়ার অভাব হিসাবে দেখেন।</li>
<li>ইতিহাসের নিয়ন্ত্রক পদক্ষেপগুলি যেমন অপারেশন চোক পয়েন্ট, যা ব্যাংকগুলিকে নির্দিষ্ট শিল্পের সাথে সম্পর্ক ছিন্ন করতে চাপ দিয়েছিল, সমালোচকরা এটিকে ক্রিপ্টো ব্যবসার বিরুদ্ধে বর্তমান পদক্ষেপের সাথে তুলনা করে, যাকে &quot;চোক পয়েন্ট ২.০&quot; বলা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিব্যাঙ্কিং বলতে বোঝায় ব্যাংকগুলি অ্যাকাউন্ট বন্ধ করা বা পরিষেবা অস্বীকার করা, যা প্রায়শই নিয়ন্ত্রক চাপের কারণে ঘটে যেমন অর্থ পাচার বিরোধী (এএমএল) আইন, যা অবৈধ আর্থিক কার্যকলাপ প্রতিরোধের লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>সমালোচকরা ডিব্যাঙ্কিংয়ে স্বচ্ছতা এবং যথাযথ প্রক্রিয়ার অভাবের দিকে ইঙ্গিত করেন, যা অন্যায়ভাবে ব্যক্তি এবং ব্যবসায়ের উপর প্রভাব ফেলতে পারে এবং তাদের অর্থনৈতিক অংশগ্রহণ সীমিত করতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে এই বিষয়ে যে ব্যাংকগুলিকে কি সকলের জন্য মৌলিক সেবা প্রদান করতে বাধ্য করা উচিত কিনা, সম্ভাব্য ঝুঁকির পরোয়া না করে, এবং কীভাবে এই বিষয়টি বৃহত্তর রাজনৈতিক ও সামাজিক উদ্বেগের সাথে সম্পর্কিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ডাবল (ওয়াইসি ডব্লিউ২৪) – সূচক বিনিয়োগ ০% খরচ অনুপাত সহ</a></h2>
<ul>
<li>ডাবল একটি আর্থিক প্ল্যাটফর্ম যা ৫০টিরও বেশি শেয়ার বাজার সূচকে বিনিয়োগের সুযোগ দেয়, যেখানে কোনো ব্যয় অনুপাত নেই এবং ব্যবস্থাপনা, পুনঃসমন্বয় এবং কর-ক্ষতি কাটানোর জন্য প্রতি মাসে একটি নির্দিষ্ট ফি $১ চার্জ করে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি জনপ্রিয় সূচক থেকে পৃথক স্টক ক্রয় করে সরাসরি সূচক প্রদান করে, কাস্টমাইজেশন এবং দৈনিক পোর্টফোলিও অপ্টিমাইজেশন প্রদান করে, যা এটিকে অন্যান্য রোবো-অ্যাডভাইজর থেকে আলাদা করে।</li>
<li>ডাবল ১০ মিলিয়ন ডলার সম্পদ ব্যবস্থাপনার অধীনে (AUM) অর্জন করেছে এবং কম-ফি বিনিয়োগ কৌশল প্রস্তাব করে ১০০ বিলিয়ন ডলার/বছর ইটিএফ এবং মিউচুয়াল ফান্ড বাজারে বিপ্লব ঘটানোর লক্ষ্য নিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডাবল একটি বিনিয়োগ প্ল্যাটফর্ম যা প্রতি মাসে $1 ফ্ল্যাট ফি এবং 0% খরচ অনুপাত সহ সূচক বিনিয়োগ প্রদান করে, যা ঐতিহ্যবাহী ইটিএফ এবং মিউচুয়াল ফান্ড বাজারকে ব্যাহত করার লক্ষ্য রাখে।- জেজে এবং মার্ক দ্বারা প্রতিষ্ঠিত, প্ল্যাটফর্মটি ৫০টিরও বেশি শেয়ার বাজার সূচক পরিচালনা করে এবং পুনঃসমন্বয় এবং কর-ক্ষতি সংগ্রহের মতো কাজগুলি পরিচালনা করে, যার ব্যবস্থাপনায় $১০ মিলিয়ন সম্পদ রয়েছে।- এর উদ্ভাবনী ফি কাঠামো সত্ত্বেও, ডাবলের স্থায়িত্ব, নিরাপত্তা এবং ভ্যানগার্ড এবং ফিডেলিটির মতো প্রতিষ্ঠিত আর্থিক প্রতিষ্ঠানের সাথে এর তুলনা নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="সিইও গুলিবর্ষণ সন্দেহভাজন সম্পর্কে আমরা যা জানি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%87%E0%A6%93%20%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%A3%20%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%B9%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%A8%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A6%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">ইচ.আই.ও ফানকো দ্বারা সরানো হয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইচ.আই.ও-এর ডোমেইন একটি ভুল প্রতারণা এবং ফিশিং রিপোর্টের কারণে ব্র্যান্ডশিল্ড দ্বারা নিষ্ক্রিয় করা হয়েছিল, যা একটি ফানকো পপ গেমের ফ্যান পেজ সম্পর্কিত ছিল।- এই ঘটনা স্বয়ংক্রিয় ট্রেডমার্ক প্রয়োগের সমস্যা এবং মানব তত্ত্বাবধানের অভাব, পাশাপাশি রেজিস্ট্রার, আইওয়ান্টমাইনেম-এর ধীর প্রতিক্রিয়া তুলে ধরে।- এই পরিস্থিতি ইচ.আই.ও-এর জন্য ব্যবহারকারীর সমর্থন এবং সংশ্লিষ্ট পক্ষগুলির সমালোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">OpenWrt সরবরাহ শৃঙ্খল আপোষ</a></h2>
<ul>
<li>একজন নিরাপত্তা প্রকৌশলী OpenWrt-এর ফার্মওয়্যার আপগ্রেড প্রক্রিয়ায় দুর্বলতা চিহ্নিত করেছেন, যার মধ্যে কমান্ড ইনজেকশন এবং SHA-256 হ্যাশ সংঘর্ষের সমস্যা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- এই দুর্বলতাগুলি সম্ভাব্য আক্রমণকারীদের কমান্ড ইনজেক্ট করতে এবং হ্যাশ সংঘর্ষ তৈরি করতে সক্ষম করেছিল, যার ফলে ক্ষতিকারক ফার্মওয়্যার ইনস্টল করা সম্ভব হয়েছিল।- OpenWrt দল দ্রুত এই দুর্বলতাগুলি সমাধান এবং ঠিক করেছে, সফটওয়্যার সরবরাহ শৃঙ্খলে শক্তিশালী নিরাপত্তার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>OpenWrt-এর সরবরাহ শৃঙ্খলে একটি দুর্বলতা লক্ষ্যবস্তু কোড কার্যকর করার সুযোগ দিয়েছিল যা যাচাই ছাড়াই ঘটেছিল, ফলে ব্যাকডোরড বিল্ডের ঝুঁকি তৈরি হয়েছিল।- এই ঘটনা সফটওয়্যার বিল্ডে পুনরুত্পাদনযোগ্যতা এবং স্বচ্ছতার গুরুত্বকে তুলে ধরে, যা Gentoo-এর ইবিল্ড রেপোজিটরির অনুশীলনের সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ।- OpenWrt-এর দ্রুত প্রতিক্রিয়া ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলির দক্ষতাকে হাইলাইট করে যা নিরাপত্তা সমস্যাগুলি সমাধান করতে ক্লোজড-সোর্স বিকল্পগুলির তুলনায় বেশি কার্যকর।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">প্যাট গেলসিঙ্গার ইন্টেলের জন্য ভুল ছিলেন</a></h2>
<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গার, তার প্রযুক্তিগত দক্ষতা এবং ব্যবস্থাপনা দক্ষতা সত্ত্বেও, ইন্টেলের সিইও হিসাবে অনুপযুক্ত বলে বিবেচিত হয়েছিলেন কারণ তিনি কোম্পানির সাংস্কৃতিক এবং কৌশলগত চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করতে অক্ষম ছিলেন।</li>
<li>তার নেতৃত্বের সিদ্ধান্তগুলি, যেমন লভ্যাংশ বজায় রাখা এবং আক্রমণাত্মক বিজ্ঞাপন, সমালোচিত হয়েছিল কারণ সেগুলি প্রয়োজনীয় যুদ্ধকালীন নেতৃত্বের পরিবর্তে শান্তিকালীন পদ্ধতির প্রতিফলন ঘটায়।</li>
<li>গেলসিঙ্গারের ইন্টেলের ফাউন্ড্রি সার্ভিসেসের ব্যবস্থাপনা এবং টোফিনো প্রকল্পের সমাপ্তি, যা একটি প্রতিশ্রুতিশীল প্রোগ্রামেবল সুইচ সিলিকন ছিল, উল্লেখযোগ্য ভুল পদক্ষেপ হিসেবে দেখা হয়েছিল, যা ইন্টেলের সাংস্কৃতিক সমস্যাগুলি অমীমাংসিত রেখেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গার, ইন্টেলের সিইও, ১০এনএম উৎপাদন বিলম্ব এবং টিএসএমসি থেকে প্রতিযোগিতার মতো চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন, যার ফলে উৎপাদন সুবিধায় কৌশলগত বিনিয়োগ সত্ত্বেও উল্লেখযোগ্য শেয়ার পতন ঘটে।</li>
<li>সমালোচকরা পরামর্শ দেন যে ইন্টেলের বোর্ড, যা প্রধানত অ-প্রযুক্তিগত সদস্যদের নিয়ে গঠিত, একটি মূল সমস্যা হতে পারে, প্রশ্ন তোলেন যে ইন্টেলের সমস্যাগুলি সমাধানের জন্য গেলসিঙ্গারের প্রযুক্তিগত দক্ষতা বা একজন বহিরাগত প্রয়োজন কিনা।</li>
<li>চলমান বিতর্কটি কেন্দ্রীভূত হয়েছে যে গেলসিঙ্গারের কৌশলগুলি উপযুক্ত ছিল কিনা বা বোর্ডের গঠন এবং সিদ্ধান্তগুলি ইন্টেলের অগ্রগতিকে বাধাগ্রস্ত করছে কিনা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – মানুষের জন্য JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, JSON-এর একটি সম্প্রসারণ, সহজে ম্যানুয়াল সম্পাদনার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা এটিকে কনফিগারেশন ফাইলের জন্য আদর্শ করে তোলে কিন্তু মেশিন যোগাযোগের জন্য উপযুক্ত নয়।</li>
<li>২০১২ সালে এর সূচনার পর থেকে, JSON5 উল্লেখযোগ্য জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে, প্রতি সপ্তাহে ৬৫ মিলিয়নেরও বেশি ডাউনলোড হয়েছে, এবং এটি Chromium এবং Next.js এর মতো প্রধান প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হচ্ছে।</li>
<li>JSON5 হল JSON-এর একটি সুপারসেট, যা ECMAScript 5.1 বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করে, নমনীয় সিনট্যাক্সের অনুমতি দেয় এবং ES5-এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, এবং পার্সিং এবং সিরিয়ালাইজেশনের জন্য একটি জাভাস্ক্রিপ্ট লাইব্রেরি উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 হল JSON-এর একটি সম্প্রসারণ যা আরও মানব-বান্ধব হতে ডিজাইন করা হয়েছে, যেমন মন্তব্য এবং শেষের কমা অনুমোদন করার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>JSON কি সহজ রাখা উচিত নাকি অতিরিক্ত বৈশিষ্ট্য সহ বিকশিত হওয়া উচিত তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, যেমন JSON5 এর ক্ষেত্রে দেখা যায়, যা একটি আনুষ্ঠানিক আপডেট নয় বরং একটি বিকল্প ফরম্যাট।</li>
<li>কিছু লোক আরও মানব-পাঠযোগ্য কনফিগারেশনের জন্য TOML বা HJSON এর মতো অন্যান্য ফরম্যাট ব্যবহার করার পরামর্শ দেয়, যা JSON এর বিবর্তন সম্পর্কে চলমান আলোচনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">যুক্তরাজ্য সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের জন্য দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপন নিষিদ্ধ করেছে</a></h2>
<ul>
<li>যুক্তরাজ্য সরকার শিশুদের স্থূলতা মোকাবেলার জন্য সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের মতো চিনি এবং &quot;কম স্বাস্থ্যকর&quot; খাবারের দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপনের উপর নিষেধাজ্ঞা কার্যকর করছে।</li>
<li>পরবর্তী অক্টোবর থেকে, এই বিজ্ঞাপনগুলি শুধুমাত্র রাত ৯:০০ টার পরে সম্প্রচার করার অনুমতি দেওয়া হবে, প্রতি বছর ২০,০০০টি শিশুদের স্থূলতার ঘটনা প্রতিরোধের লক্ষ্যে।</li>
<li>স্বাস্থ্য সচিব ওয়েস স্ট্রিটিং শিশুদের লক্ষ্য করে জাঙ্ক ফুডের বিজ্ঞাপন বন্ধ করার গুরুত্ব তুলে ধরেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>যুক্তরাজ্য শিশুদের স্থূলতা মোকাবেলার একটি পদক্ষেপ হিসেবে সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের মতো জাঙ্ক ফুডের জন্য দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপনে নিষেধাজ্ঞা কার্যকর করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে নিষেধাজ্ঞাটি অপর্যাপ্ত, কারণ শিশুরা ইউটিউব এবং টিকটকের মতো প্ল্যাটফর্মে অনলাইন বিজ্ঞাপনের দ্বারা বেশি প্রভাবিত হয়, যা নিষেধাজ্ঞার অন্তর্ভুক্ত নয়।</li>
<li>সরকার কি বিদ্যমান আইন প্রয়োগ করে এবং শিশুদের লক্ষ্য করে অনলাইন বিজ্ঞাপন নিয়ন্ত্রণ করবে নাকি ক্ষতিকারক বিজ্ঞাপন থেকে শিশুদের রক্ষা করার জন্য পিতামাতার আরও দায়িত্ব নেওয়া উচিত, এ নিয়ে বিতর্ক অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">হেটজনার আমাদের অ্যাকাউন্ট বাতিল করার এবং সমস্ত সার্ভার বন্ধ করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হেটজনারের অ্যাকাউন্ট বাতিল এবং সার্ভার বন্ধ করার ফলে ব্যাকআপ এবং দুর্যোগ পুনরুদ্ধার পরিকল্পনার প্রয়োজনীয়তা নিয়ে আলোচনা শুরু হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা হেটজনারের কঠোর পরিষেবা শর্তাবলীর (ToS) প্রয়োগের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন, যার মধ্যে লঙ্ঘনের জন্য তাৎক্ষণিক সার্ভার বন্ধ করা অন্তর্ভুক্ত, যা ক্লাউড প্রদানকারীর নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>আলোচনায় একটি মাত্র প্রদানকারীর উপর নির্ভরশীলতার ঝুঁকি এবং ডেটা সুরক্ষা নিশ্চিত করতে ব্যাকআপের জন্য একাধিক প্রদানকারী ব্যবহারের গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">উইলো, আমাদের কোয়ান্টাম চিপ</a></h2>
<ul>
<li>গুগল উইলো নামে একটি কোয়ান্টাম চিপ উন্মোচন করেছে, যা কোয়ান্টাম ত্রুটি সংশোধন এবং গণনা গতির ক্ষেত্রে একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি নির্দেশ করে।- উইলো তার ক্ষমতা প্রদর্শন করেছে পাঁচ মিনিটেরও কম সময়ে একটি গণনা সম্পাদন করে, যা একটি সুপারকম্পিউটারের জন্য ১০ সেপটিলিয়ন বছর সময় লাগবে, এর সম্ভাবনা নির্দেশ করে যে এটি ক্লাসিক্যাল কম্পিউটারের বাইরে জটিল সমস্যাগুলি মোকাবেলা করতে পারে।- এই উন্নয়নটি বাণিজ্যিকভাবে কার্যকর কোয়ান্টাম কম্পিউটারের ভবিষ্যতের জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা ঔষধ, শক্তি এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) সহ শিল্পগুলিকে বিপ্লবী করার প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের কোয়ান্টাম চিপ উইলো-এর ঘোষণা, যা ১০০টিরও বেশি কিউবিটের স্থিতিশীলতা সহ বৈশিষ্ট্যযুক্ত, কোয়ান্টাম কম্পিউটিংয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক চিহ্নিত করে।- এই উন্নয়ন এআই এবং ডেটা নিরাপত্তাকে প্রভাবিত করতে পারে, কারণ কোয়ান্টাম কম্পিউটিং ঐতিহ্যবাহী এনক্রিপশন পদ্ধতিগুলির জন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করে।- এই অর্জনের পরেও, শোরের অ্যালগরিদমের মতো ব্যবহারিক অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য অনেক বেশি সংখ্যক কিউবিট প্রয়োজন, যার ফলে চিপের তাৎক্ষণিক প্রভাব সম্পর্কে মিশ্র প্রতিক্রিয়া দেখা যাচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">ওপেনএআই: সোরা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেনএআই-এর সোরা ভিডিও জেনারেশন টুলটি মিশ্র পর্যালোচনা পাচ্ছে কারণ সুনির্দিষ্ট কন্টেন্ট তৈরিতে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে, যেহেতু বর্তমান এআই প্রযুক্তি বিস্তারিত প্রম্পট এবং গতির সঠিকতার সাথে সংগ্রাম করছে।</li>
<li>এই সরঞ্জামটি এখনও ইইউ-তে উপলব্ধ নয়, এবং এর মুক্তি সার্ভার সমস্যার সম্মুখীন হয়েছে, যা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে প্রভাবিত করেছে।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী এআই-উৎপন্ন সামগ্রীর নতুনত্ব এবং সম্ভাবনাকে প্রশংসা করেন, তবে গুণমান এবং মূল্য নির্ধারণের কাঠামো নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে, কিছু লোক উল্লেখ করেছেন যে এটি প্রতিযোগীদের থেকে পিছিয়ে রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ইচ.আই.ও ফানকো দ্বারা সরানো হয়েছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%87%E0%A6%9A.%E0%A6%86%E0%A6%87.%E0%A6%93%20%E0%A6%AB%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%95%E0%A7%8B%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8B%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AF%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
