<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">অ্যাপ যা আপনার ফোন আনলক করার সময় প্রতিবার &#39;কেন?&#39; জিজ্ঞাসা করে</a></h2>
<ul>
<li>ইনটেন্টি একটি অ্যাপ যা ব্যবহারকারীদের তাদের ডিভাইস আনলক করার সময় সচেতনতা প্রম্পটের মাধ্যমে স্বাস্থ্যকর ফোন অভ্যাস গড়ে তুলতে উৎসাহিত করে।- অ্যাপটি সম্পূর্ণরূপে স্থানীয়ভাবে কাজ করে বিজ্ঞাপন বা ট্র্যাকিং ছাড়াই গোপনীয়তার উপর জোর দেয় এবং এটি শুধুমাত্র কার্যকারিতার জন্য অ্যান্ড্রয়েড অনুমতিগুলি ব্যবহার করে ডেটা সংগ্রহ ছাড়াই।- একটি মিনিমালিস্টিক ডিজাইন এবং স্মার্ট কাস্টমাইজেশনের সাথে, ইনটেন্টি ৪.৪-স্টার রেটিং এবং ১০,০০০ এরও বেশি ডাউনলোড রয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের আকর্ষণ করে যারা অযথা ফোন ব্যবহারের পরিমাণ কমাতে চায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি অ্যাপ যা ব্যবহারকারীদের ফোন আনলক করার সময় &quot;কেন?&quot; প্রশ্ন করে, তা হ্যাকার নিউজে মনোযোগ আকর্ষণ করছে এর সম্ভাব্যতা নিয়ে যা বিভ্রান্তি কমাতে পারে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অ্যাপটিকে সহায়ক মনে করেন কিন্তু কখনও কখনও দ্রুত কাজের জন্য এটি অসুবিধাজনক বলে মনে করেন, যার ফলে উন্নতির জন্য প্রস্তাবনা আসে যেমন প্রম্পটগুলি এলোমেলো করা বা অ্যাপ-নির্দিষ্ট বাইপাসের অনুমতি দেওয়া।</li>
<li>ডেভেলপার আপডেটের জন্য ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া বিবেচনা করছেন, যার মধ্যে সাবস্ক্রিপশন মডেলের পরিবর্তে এককালীন ক্রয় বিকল্প অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">ক্যাপাসিটারটি যা অ্যাপল কারখানায় ভুলভাবে সোল্ডার করেছিল</a></h2>
<ul>
<li>ডগ ব্রাউন অ্যাপলের ম্যাকিন্টশ এলসি III-তে একটি উৎপাদন ত্রুটির কথা উল্লেখ করেছেন, যেখানে একটি ক্যাপাসিটর উল্টোভাবে স্থাপন করা হয়েছিল, যা সম্ভাব্য সমস্যার কারণ হতে পারে।</li>
<li>ম্যাকিনটোশ এলসি III, যা ১৯৯৩ থেকে ১৯৯৪ সালের মধ্যে শিক্ষা বাজারের জন্য উৎপাদিত হয়েছিল, এই ত্রুটি সত্ত্বেও বড় ধরনের প্রত্যাহারের সম্মুখীন হয়নি।</li>
<li>ব্রাউন ক্যাপাসিটার প্রতিস্থাপনের সময় সতর্কতা অবলম্বন করার পরামর্শ দেন, বিশেষ করে আধুনিক ট্যানটালাম ক্যাপাসিটরের ক্ষেত্রে, এবং পিসিবির সিল্কস্ক্রিন নির্দেশনার বিপরীতে সেগুলি সঠিকভাবে ইনস্টল করার সুপারিশ করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাপল ভুলবশত একটি ৩৪ বছর পুরনো কম্পিউটারে একটি ক্যাপাসিটর উল্টোভাবে ইনস্টল করেছিল, যা সঠিক ক্যাপাসিটর ওরিয়েন্টেশনের গুরুত্বকে তুলে ধরে, বিশেষ করে ইলেক্ট্রোলাইটিক ক্যাপাসিটরের ক্ষেত্রে, যেগুলোর মেরুতা থাকে এবং ভুলভাবে ইনস্টল করা হলে ব্যর্থ হতে পারে।</li>
<li>এই ঘটনা পণ্য স্থায়িত্ব এবং পরিকল্পিত অপ্রচলনের বিষয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যেখানে কিছু লোকের মতামত যে আধুনিক ইলেকট্রনিক্স ইচ্ছাকৃতভাবে ছোট জীবনকাল নিয়ে ডিজাইন করা হয় বিক্রয় বাড়ানোর জন্য।</li>
<li>পরিস্থিতিটি অতীতের অন্যান্য কোম্পানির উৎপাদন ত্রুটির কথা মনে করিয়ে দেয়, যেমন কমোডোর, যা প্রযুক্তি শিল্পে পুনরাবৃত্তি হওয়া একটি সমস্যার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">আমার কুবেরনেটিসের প্রয়োজন ছিল না, এবং সম্ভবত আপনারও নেই</a></h2>
<ul>
<li>লেখক কুবেরনেটিস থেকে গুগল ক্লাউড রান-এ স্থানান্তরিত হয়েছেন, কুবেরনেটিসের জটিলতা, খরচ এবং ধীর অটোস্কেলিংকে অসুবিধা হিসেবে উল্লেখ করে। - গুগল ক্লাউড রানকে একটি সহজ, খরচ-সাশ্রয়ী বিকল্প হিসেবে তুলে ধরা হয়েছে, যা শুধুমাত্র প্রকৃত CPU এবং মেমোরি ব্যবহারের জন্য চার্জ করে এবং কুবেরনেটিসের ব্যবস্থাপনা ঝামেলা ছাড়াই দ্রুত স্কেলিং প্রদান করে। - লেখক গিটহাব অ্যাকশনস ব্যবহার করেন ক্রমাগত ইন্টিগ্রেশন/ক্রমাগত ডিপ্লয়মেন্ট (CI/CD), পরিচালিত ডাটাবেস এবং পাব-সাব মেসেজিংয়ের জন্য, কুবেরনেটিসের বিস্তৃত বৈশিষ্ট্যের চেয়ে সরলতা এবং দক্ষতার প্রয়োজনীয় প্রকল্পগুলির জন্য ক্লাউড রান-এর উপযুক্ততা জোর দিয়ে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি কুবেরনেটসকে অত্যন্ত জটিল এবং ছোট প্রকল্পগুলির জন্য প্রায়শই অপ্রয়োজনীয় বলে সমালোচনা করে, এবং একটি একক ভার্চুয়াল মেশিন (ভিএম) বা সার্ভারের মতো সহজ সমাধানগুলি আরও কার্যকর হতে পারে বলে প্রস্তাব দেয়।</li>
<li>এটি কুবেরনেটিস পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যার মধ্যে বিভিন্ন অ্যাড-অন থেকে আসা অতিরিক্ত জটিলতা এবং কিছু প্রকৌশলীদের সিস্টেমকে জটিল করার প্রবণতা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>সর্বসম্মত মতামত হল যে কুবেরনেটিস মূল্যবান হলেও, এটি সবসময় ছোট-পরিসরের কার্যক্রমের জন্য সেরা পছন্দ নয়, যেখানে সরলতা আরও উপকারী হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">স্নোফ্লেক চাঁদাবাজিতে জড়িত হ্যাকার একজন মার্কিন সৈনিক হতে পারে</a></h2>
<ul>
<li>দুই ব্যক্তিকে স্নোফ্লেক ব্যবহারকারী কোম্পানিগুলোর কাছ থেকে ডেটা চুরির অভিযোগে গ্রেপ্তার করা হয়েছে, যখন তৃতীয় সন্দেহভাজন, &quot;কাইবারফ্যান্ট0ম&quot; নামে পরিচিত, এখনও পলাতক এবং ধারণা করা হচ্ছে তিনি দক্ষিণ কোরিয়ায় অবস্থানরত একজন মার্কিন সেনা।</li>
<li>গ্রুপটি চুরি করা ডেটা বিক্রি এবং কোম্পানিগুলিকে ব্ল্যাকমেইল করার সাথে জড়িত ছিল, যেখানে রিপোর্ট অনুযায়ী AT&amp;T চুরি হওয়া রেকর্ড মুছে ফেলার জন্য $370,000 প্রদান করেছে।</li>
<li>কানাডিয়ান কর্তৃপক্ষ আলেকজান্ডার মউকাকে গ্রেপ্তার করেছে, এবং জন এরিন বিনস তুরস্কে কারাগারে আছেন, উভয়েই লঙ্ঘনের সাথে যুক্ত, যখন কিবারফ্যান্ট0ম সাইবারক্রাইম ফোরামে সক্রিয় রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্নোফ্লেককে ব্ল্যাকমেইল করার সাথে জড়িত একজন হ্যাকার, যাকে কিবারফ্যান্ট0ম নামে চিহ্নিত করা হয়েছে, তদন্তের অধীনে রয়েছে, এবং তার সাথে মার্কিন সামরিক বাহিনীর সম্ভাব্য সম্পর্ক নিয়ে জল্পনা চলছে।</li>
<li>কিবারফ্যান্ট0ম কোনো সামরিক সংযোগ অস্বীকার করে, এটি একটি প্রতারণামূলক কৌশল ছিল বলে ইঙ্গিত দেয়, যদিও বিশ্লেষকরা সন্দেহ করেন যে এটি তদন্তকারীদের বিভ্রান্ত করতে কার্যকর হবে।</li>
<li>হ্যাকারদের অসতর্ক কার্যকলাপ, যেমন সেনাবাহিনীর পোশাক পরা একটি ছবি পোস্ট করা, অপারেশনাল নিরাপত্তা বজায় রাখা এবং ডিজিটাল চিহ্ন এড়ানোর ক্ষেত্রে যে সমস্যাগুলি রয়েছে তা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">জেটাঅফিস: ব্রাউজারে লিব্রেঅফিস</a></h2>
<ul>
<li>জেটাঅফিস ওয়েব ওয়েব ব্রাউজারে লিব্রেঅফিস পরিচয় করিয়ে দেয়, যা যেকোনো ডিভাইস থেকে অ্যাক্সেসের সুযোগ দেয় এবং ডেটা নিয়ন্ত্রণের জন্য স্ব-হোস্টিং বা কন্টেন্ট ডেলিভারি নেটওয়ার্ক (সিডিএন) ব্যবহারের বিকল্প প্রদান করে।- এই স্যুটে রয়েছে রাইটার, ক্যাল্ক, এবং ইমপ্রেস যা শব্দ প্রক্রিয়াকরণ, স্প্রেডশীট এবং উপস্থাপনার জন্য ব্যবহৃত হয় এবং এটি লিনাক্স এবং উইন্ডোজে ওয়েব এবং ডেস্কটপ উভয়ের জন্য উপলব্ধ, যা ডকুমেন্ট সামঞ্জস্যতা নিশ্চিত করে।- জেটাঅফিস ওপেন-সোর্স সফটওয়্যার প্রদান করে যার জন্য সিডিএন ব্যবহারের এবং সহায়তার জন্য অর্থপ্রদানের বিকল্প রয়েছে এবং এটি লিব্রেঅফিস ইউএনও এপিআই এর মাধ্যমে বিদ্যমান সিস্টেমের সাথে সংহত হয়, যা আধুনিক ব্রাউজারে দক্ষতার সাথে কাজ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জেটাঅফিস, যা লিব্রেঅফিসের একটি ব্রাউজার-ভিত্তিক সংস্করণ, কর্মক্ষমতা এবং ব্যবহারযোগ্যতার সমস্যার জন্য সমালোচনার সম্মুখীন হচ্ছে, যার মধ্যে ভাঙা ইনপুট এবং টেক্সট রেন্ডারিং অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>ওয়েব-ভিত্তিক অফিস স্যুটে ডকুমেন্ট লেআউট রেন্ডার করার জন্য ক্যানভাস ব্যবহার করা ভালো নাকি DOM (ডকুমেন্ট অবজেক্ট মডেল) লক্ষ্য করা ভালো, এ নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, জেটাঅফিস একটি সঙ্গতিপূর্ণ ক্রস-প্ল্যাটফর্ম অভিজ্ঞতা প্রদান করার লক্ষ্য রাখে এবং এটি একটি নেটিভ ডেস্কটপ অ্যাপ্লিকেশন হিসেবেও উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">ডি-লিংক বলেছে যে তারা ৬০ হাজার পুরনো মডেমের প্যাচ আপডেট করবে না</a></h2>
<ul>
<li>D-Link ঘোষণা করেছে যে তারা ৬০,০০০ পুরনো মডেমের জন্য নিরাপত্তা প্যাচ সরবরাহ করবে না যেগুলি জীবনচক্রের শেষ পর্যায়ে পৌঁছেছে, এবং ব্যবহারকারীদের নতুন মডেলে আপগ্রেড করার পরামর্শ দিয়েছে।</li>
<li>অপ্যাচ করা নিরাপত্তা দুর্বলতাগুলি হ্যাকারদের এই ডিভাইসগুলির নিয়ন্ত্রণ নিতে সক্ষম করতে পারে, যা একটি উল্লেখযোগ্য ঝুঁকি সৃষ্টি করে।</li>
<li>বেশিরভাগ প্রভাবিত মডেম তাইওয়ানে অবস্থিত, এবং যারা ব্যবহারকারীরা আপগ্রেড করতে অক্ষম তাদের জন্য, ডি-লিংক সতর্কতামূলক ব্যবস্থা হিসেবে দূরবর্তী অ্যাক্সেস সীমিত করা এবং সুরক্ষিত পাসওয়ার্ড ব্যবহার করার সুপারিশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>D-Link ৬০,০০০ পুরনো মডেমের দুর্বলতাগুলি প্যাচ না করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে, যা তাদের নিরাপত্তা ঝুঁকির মুখে ফেলেছে এবং ডিভাইসের নিরাপত্তা ও নির্মাতার দায়িত্ব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>ঘোষণাটি দীর্ঘমেয়াদী সমর্থনের গুরুত্ব এবং ডিভাইসের নিরাপত্তা বজায় রাখার জন্য OpenWRT এর মতো ওপেন-সোর্স সমাধানের সম্ভাব্য সুবিধা নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে।</li>
<li>যখন ডিভাইসগুলি তাদের জীবনচক্রের শেষ পর্যায়ে পৌঁছায়, তখন নির্মাতাদের নিরাপত্তা আপডেট প্রদান বা ফার্মওয়্যার প্রকাশ করার জন্য আইনি ম্যান্ডেটের প্রস্তাব রয়েছে, যা একটি বৃহত্তর শিল্প সমস্যার দিকে ইঙ্গিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">মার্শাল ব্রেইন এনসি স্টেটে প্রতিশোধের অভিযোগ করার কয়েক ঘণ্টা পর মারা যান</a></h2>
<ul>
<li>এনসি স্টেটের অধ্যাপক মার্শাল ব্রেইন, যিনি HowStuffWorks.com এর প্রতিষ্ঠাতা, তাকে নভেম্বর ২০ তারিখে তার অফিসে মৃত অবস্থায় পাওয়া যায়, বিশ্ববিদ্যালয় কর্মকর্তাদের বিরুদ্ধে প্রতিশোধের অভিযোগ করার পর।</li>
<li>ব্রেইন দাবি করেছিলেন যে তিনি নৈতিক অভিযোগের পরিপ্রেক্ষিতে অবসর নিতে বাধ্য হয়েছিলেন, কিন্তু বিশ্ববিদ্যালয় এই অভিযোগ বা তার মৃত্যুর বিষয়ে কোনো মন্তব্য করেনি।</li>
<li>সাবেক শিক্ষার্থী এবং সহকর্মীরা বিশ্ববিদ্যালয়ের নীরবতার প্রতি হতাশা প্রকাশ করেছেন, যা এই উন্নয়নশীল গল্পের চলমান প্রকৃতিকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এনসি স্টেটের প্রাক্তন অধ্যাপক মার্শাল ব্রেইন তার নৈতিক অভিযোগের কারণে বিশ্ববিদ্যালয় প্রশাসকদের প্রতিশোধের দাবি করার পর মারা গেছেন।</li>
<li>তার মামলা আদর্শবাদ এবং বাস্তবতার মধ্যে উত্তেজনাকে তুলে ধরে, ক্ষমতায় থাকা ব্যক্তিদের জবাবদিহি করার সম্ভাব্য বিপদগুলি চিত্রিত করে।</li>
<li>ঘটনাটি অভ্যন্তরীণ রিপোর্টিং সিস্টেমের কার্যকারিতা এবং একাডেমিক প্রতিষ্ঠানের মধ্যে বিস্তৃত ক্ষমতার গতিশীলতা নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">জ্যানেট ফর মর্টালস (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>লেখক একটি বিনামূল্যে অনলাইন বই প্রকাশ করেছেন যার শিরোনাম &quot;Janet for Mortals,&quot; যা Janet প্রোগ্রামিং ভাষার উপর কেন্দ্রীভূত, এবং এটি লিখতে ২০ সপ্তাহ সময় লেগেছে।- বইটিতে ৪৪,০০০ শব্দ রয়েছে এবং এটি একটি ওয়েবসাইটের সাথে যুক্ত যা ইন্টারেক্টিভ শিক্ষার জন্য একটি REPL (Read-Eval-Print Loop) প্রদান করে।- বইটি এবং সম্পর্কিত প্রকল্পগুলি, যেমন C++ লাইব্রেরি বাইন্ডিংস এবং একটি টেস্টিং ফ্রেমওয়ার্ক, Hacker News-এর মতো প্ল্যাটফর্মে ইতিবাচক মনোযোগ পেয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>“Janet for Mortals” একটি বই যা একটি ইন্টারেক্টিভ REPL (Read-Eval-Print Loop) প্রদান করে যা এস্কেপ কী এর মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য, ব্যবহারকারীদের তাদের ব্রাউজারে সরাসরি Janet প্রোগ্রামিং ভাষার সাথে পরীক্ষা করার সুযোগ দেয় ইনস্টলেশন ছাড়াই।</li>
<li>জ্যানেট তার ডোমেইন-নির্দিষ্ট ভাষা (DSLs) এম্বেডিং এবং তৈরি করার সহজতার জন্য স্বীকৃত, যদিও কিছু ব্যবহারকারী উল্লেখ করেন যে এর ডকুমেন্টেশন উন্নত করা যেতে পারে।</li>
<li>বইটির আকর্ষণীয় শৈলী এবং ভাষার অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি আগ্রহ এবং ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে, যদিও বইটির শিরোনাম নিয়ে কিছু বিতর্ক রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">রাস্পবেরি পাই সিএম৫ একটি দ্রুততর, ড্রপ-ইন আপগ্রেড</a></h2>
<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই কম্পিউট মডিউল ৫ (সিএম৫) সিএম৪ থেকে একটি উল্লেখযোগ্য উন্নতি, যা ২-৩ গুণ দ্রুত পারফরম্যান্স, ইউএসবি ৩ এবং পিসিআইই জেন ৩ সামঞ্জস্যতা প্রদান করে, একই ফর্ম ফ্যাক্টর বজায় রেখে।</li>
<li>CM5 এর মূল্য CM4 এর সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ, যেখানে 8GB মডেলের দাম $75 থেকে শুরু হয় এবং এতে একটি দ্রুততর CPU, RAM এবং উন্নত গ্রাফিক্স অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যদিও এটি সম্পূর্ণ ক্ষমতায় বেশি শক্তি ব্যবহার করে।</li>
<li>একটি আপডেটেড আইও বোর্ডও $২০ মূল্যে প্রকাশিত হয়েছে, যা ইউএসবি-সি পাওয়ার এবং অন্যান্য উন্নত বৈশিষ্ট্য সহ আসে, যা সিএম৫-এর সমর্থন এবং মডুলারিটি প্রদর্শন করে, যদিও অন্যান্য সিঙ্গেল-বোর্ড কম্পিউটার (এসবিসি) থেকে প্রতিযোগিতা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই CM5, CM4 এর তুলনায় উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি প্রদান করে, যা ২-৩ গুণ বেশি গতি এবং একটি USB 3 আপগ্রেড অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>যদিও ৮জিবি সংস্করণ তার মূল্য ধরে রেখেছে, অন্যান্য সংস্করণগুলি আরও ব্যয়বহুল, এবং কিছু ব্যবহারকারী উল্লেখ করেছেন যে অন্যান্য বোর্ডগুলির স্পেসিফিকেশন আরও ভালো হতে পারে।</li>
<li>হার্ডওয়্যার উন্নতির পরেও, CM5 হার্ডওয়্যার এনকোড সমর্থন করে না কিন্তু H.265 ডিকোড করতে পারে, এবং রাস্পবেরি পাই-এর শক্তিশালী সম্প্রদায় এবং সমর্থন প্রধান সুবিধা হিসেবে রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">আইএসপিগুলি বলছে তাদের &quot;চমৎকার গ্রাহক সেবা&quot; হল কারণ ব্যবহারকারীরা প্রদানকারী পরিবর্তন করেন না</a></h2>
<ul>
<li>আইএসপি লবিং গ্রুপগুলি যুক্তি দেয় যে প্রতিযোগিতা উচ্চ গ্রাহক সেবা মান নিশ্চিত করে, অতিরিক্ত নিয়মাবলী অপ্রয়োজনীয় করে তোলে, কারণ খারাপ সেবা গ্রাহকদের প্রদানকারী পরিবর্তন করতে বাধ্য করবে।</li>
<li>ক্যালিফোর্নিয়া এবং ওরেগনের নিয়ন্ত্রকরা ব্যাপক গ্রাহক অসন্তোষের প্রতিবেদন করেছেন, যা দীর্ঘ সময় ধরে অপেক্ষা এবং বিলিং সমস্যার মতো বিষয়গুলিকে তুলে ধরে, যা আইএসপি দাবির বিপরীত।</li>
<li>এফসিসি গ্রাহক সেবা প্রথাগুলি পর্যালোচনা করছে, তবে প্রেসিডেন্ট-নির্বাচিত ট্রাম্প দ্বারা নিযুক্ত ব্রেন্ডান কারের নেতৃত্বে নতুন নিয়মাবলী সম্ভাবনা কম, কারণ মনোযোগ নিয়ন্ত্রক বোঝা কমানোর দিকে স্থানান্তরিত হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আইএসপিগুলি তাদের &quot;চমৎকার গ্রাহক পরিষেবা&quot; এর জন্য গ্রাহক ধরে রাখার কৃতিত্ব দেয়, তবে অনেকের বিশ্বাস এটি কিছু অঞ্চলে প্রতিযোগিতার অভাবের কারণে।</li>
<li>যেসব অঞ্চলে ইন্টারনেট সেবা প্রদানকারীর বিকল্প সীমিত, সেখানে ব্যবহারকারীরা প্রায়ই সেবা মানের প্রতি অসন্তুষ্টি থাকা সত্ত্বেও তাদের বর্তমান প্রদানকারীর সাথেই থেকে যান।</li>
<li>অস্ট্রেলিয়া এবং কানাডার মতো দেশগুলিতে বাজার নিয়ন্ত্রণ এবং প্রতিযোগিতা বাড়ানোর প্রচেষ্টা চলমান চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা প্রকৃত প্রতিযোগিতা এবং উন্নত নিয়ন্ত্রণের দাবি জানাচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">একজন সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার (SWE) যিনি এআই-এর সর্বশেষ তথ্যের সাথে পরিচিত হতে চান তাদের জন্য সুপারিশ</a></h2>
<ul>
<li>ব্যবহারকারী সক্রিয়ভাবে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (AI) এর সর্বশেষ আপডেটের জন্য নির্ভরযোগ্য উৎস খুঁজছেন, বিশেষ করে হ্যাকার নিউজ (HN) এর মতো টেক ব্লগের মাধ্যমে।</li>
<li>তাদের চ্যাটজিপিটি এবং ওপেনএআই এপিআই ব্যবহার করার অভিজ্ঞতা রয়েছে, বিশেষ করে সংস্করণ ৩.৫, যা এআই সরঞ্জামগুলির প্রতি একটি বাস্তবিক আগ্রহ নির্দেশ করে।</li>
<li>ব্যবহারকারী সাইমন উইলিসনের ব্লগটি খুঁজে পেয়েছেন কিন্তু মনে করেন এটি সংহতির অভাব রয়েছে, যা আরও কাঠামোগত এবং বিস্তৃত এআই তথ্যের উৎসের প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়াররা কাগল প্রতিযোগিতায় অংশগ্রহণের মাধ্যমে তাদের এআই দক্ষতা বাড়াতে পারেন, যা ব্যবহারিক, হাতে-কলমে শেখার অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>সাইমন উইলিসনের, এআই সুপ্রিমেসি এবং 3ব্লু1ব্রাউন-এর মতো টেক ব্লগ, নিউজলেটার এবং ইউটিউব চ্যানেলের মাধ্যমে তথ্যপ্রাপ্ত থাকা মৌলিক এবং বর্তমান এআই জ্ঞান প্রদান করতে পারে।</li>
<li>রেডিট এবং টুইটারের মতো প্ল্যাটফর্মে এআই সম্প্রদায়ের সাথে যুক্ত হওয়া, পাশাপাশি এমআইটি এক্সপ্রো থেকে বই এবং অনলাইন কোর্সের মতো শিক্ষামূলক সম্পদ অন্বেষণ করা, বোঝাপড়া গভীর করতে এবং ইঞ্জিনিয়ারদের সর্বশেষ এআই প্রবণতা সম্পর্কে আপডেট রাখতে সহায়ক হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">শিল্পীরা প্রতিবাদে অ্যাক্সেস ফাঁস করার পর OpenAI ভিডিও মডেল সোরার উপর বিরতি দেয়</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI শিল্পীদের দ্বারা বিক্ষোভের পর তাদের ভিডিও মডেল সোরার কার্যক্রম স্থগিত করেছে, যেখানে শিল্পীরা বেতনবিহীন অংশগ্রহণের বিরুদ্ধে প্রতিবাদ জানিয়েছিল, যদিও ক্ষতিপূরণের কোনো প্রতিশ্রুতি ছিল না।- এই প্রতিবাদ এআই দ্বারা শিল্পীদের প্রতিস্থাপনের সম্ভাবনা নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে এবং এআই উন্নয়নে বেতনবিহীন শ্রম সম্পর্কিত নৈতিক বিষয়গুলিকে তুলে ধরে।- কিছু লোক এই প্রতিবাদকে শিল্পের মধ্যে এই বিস্তৃত বিষয়গুলির প্রতি মনোযোগ আনার একটি কৌশলগত প্রচেষ্টা হিসাবে দেখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">হ্যাঁ, এটি &#39;হাঁসের মতো দেখায়,&#39; কিন্তু নতুন USPS মেইল ট্রাকের মতো বাহকরা পছন্দ করে</a></h2>
<ul>
<li>মার্কিন ডাক পরিষেবা একটি $9.6 বিলিয়ন আধুনিকীকরণ পরিকল্পনার অংশ হিসেবে নতুন বৈদ্যুতিক মেইল ট্রাক চালু করছে, যা এয়ার-কন্ডিশনিং, বাড়তি কার্গো স্থান এবং উন্নত নিরাপত্তার মতো বৈশিষ্ট্য প্রদান করছে।</li>
<li>মূলত গ্যাস-চালিত হওয়ার উদ্দেশ্যে ছিল, কিন্তু আইনি চ্যালেঞ্জের কারণে এখন বহরের ৭৫% বৈদ্যুতিক হবে, যা টেকসইতার দিকে একটি উল্লেখযোগ্য পরিবর্তন নির্দেশ করে।</li>
<li>তাদের অপ্রচলিত নকশা সত্ত্বেও, ট্রাকগুলি তাদের আরাম এবং দক্ষতার জন্য ইতিবাচকভাবে গৃহীত হয়েছে, যা ডাক বাহকদের মতামত অন্তর্ভুক্ত করে এবং ননস্লিপ পৃষ্ঠ, এয়ারব্যাগ এবং একটি সংঘর্ষ-এড়ানোর সিস্টেমের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নতুন USPS মেইল ট্রাকের নকশা দৃশ্যমানতা এবং নিরাপত্তার উপর জোর দেয়, যার মধ্যে একটি নিচু হুড এবং বড় বাম্পার রয়েছে যা পথচারীর নিরাপত্তা এবং চালকের আরাম বাড়ায়, বিশেষ করে শহুরে পরিবেশে।</li>
<li>যদিও এর অপ্রচলিত চেহারা বিতর্কের সৃষ্টি করেছে, ট্রাকটি টেকসইতার জন্য প্রকৌশল করা হয়েছে, দীর্ঘকাল ধরে সেবা প্রদানকারী গ্রুমান এলএলভির মতো।</li>
<li>ডিজাইনটি ডাক কর্মীদের অবস্থার উন্নতির উপরও গুরুত্ব দেয় এবং আধুনিক ডেলিভারি চাহিদা পূরণের জন্য বৈদ্যুতিক যানবাহনের বিকল্প অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Async, pure-Python রেন্ডারিং ইঞ্জিন</a></h2>
<ul>
<li>‘htmy’ একটি সম্পূর্ণ পাইথন ভিত্তিক রেন্ডারিং ইঞ্জিন যা অ্যাসিঙ্ক্রোনাস এবং সিঙ্ক্রোনাস ফাংশন কম্পোনেন্ট, রিঅ্যাক্ট-এর মতো কনটেক্সট ম্যানেজমেন্ট এবং বিল্ট-ইন HTML ট্যাগ সমর্থন করে, যা এটিকে বিভিন্ন ওয়েব ডেভেলপমেন্ট প্রয়োজনের জন্য বহুমুখী করে তোলে। এটি মার্কডাউন সমর্থন, JSON-ভিত্তিক আন্তর্জাতিকীকরণ এবং যেকোনো ব্যাকএন্ড বা ফ্রন্টএন্ড ফ্রেমওয়ার্কের সাথে সহজ ইন্টিগ্রেশন এর মতো বৈশিষ্ট্য প্রদান করে, যা এর অভিযোজনযোগ্যতা এবং কাস্টমাইজেশন বাড়ায়। লাইব্রেরিটি MIT লাইসেন্সের অধীনে ওপেন-সোর্স করা হয়েছে, যা কমিউনিটি অবদানকে উৎসাহিত করে এবং PyPI এর মাধ্যমে <code>pip install htmy</code> ব্যবহার করে ইনস্টল করা যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Htmy একটি অ্যাসিঙ্ক্রোনাস, সম্পূর্ণ-পাইথন HTML রেন্ডারিং ইঞ্জিন, যা তার বাগ্মিতা বনাম Jinja এবং HTML রেন্ডারিংয়ে অ্যাসিঙ্ক্রোনাসের প্রয়োজনীয়তা নিয়ে বিতর্ক উস্কে দেয়।</li>
<li>আলোচনাটি উপাদান-ভিত্তিক ডিজাইনে গতিশীল ডেটা আহরণের জন্য অ্যাসিঙ্কের সম্ভাব্য সুবিধাগুলি তুলে ধরে, যদিও কোডকে জটিল করে তোলে কিনা সে সম্পর্কে মতামত ভিন্ন।</li>
<li>এইচটিএমওয়াই একটি নমনীয় রেন্ডারিং সমাধান প্রদান করার লক্ষ্য রাখে, তবে জিঞ্জার মতো প্রতিষ্ঠিত সরঞ্জামগুলির উপর এর সুবিধাগুলি এখনও আলোচনার অধীনে রয়েছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="অ্যাপ যা আপনার ফোন আনলক করার সময় প্রতিবার 'কেন?' জিজ্ঞাসা করে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AB%E0%A7%8B%E0%A6%A8%20%E0%A6%86%E0%A6%A8%E0%A6%B2%E0%A6%95%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20'%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%A8%3F'%20%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AD%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">অ্যামাজন S3 পুট-ইফ-ম্যাচ (তুলনা-এবং-বিনিময়) যোগ করেছে</a></h2>
<ul>
<li>অ্যামাজন S3 শর্তাধীন লেখার সুবিধা চালু করেছে, যা কেবলমাত্র একটি অবজেক্ট অপরিবর্তিত থাকলে আপডেট করতে সক্ষম করে, অবজেক্টের ETag যাচাই করে সমসাময়িক ওভাররাইট প্রতিরোধ করে।- এই বৈশিষ্ট্যটি HTTP if-none-match হেডারের অনুরূপ, যা ক্লায়েন্টদের if-match হেডার ব্যবহার করে ETag সামঞ্জস্য নিশ্চিত করতে দেয় লেখার আগে, যা বিতরণকৃত অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য দক্ষতা বৃদ্ধি করে।- এটি অতিরিক্ত খরচ ছাড়াই সমস্ত AWS অঞ্চলে উপলব্ধ, এবং AWS SDK, API, বা CLI ব্যবহার করে বাস্তবায়ন করা যেতে পারে, S3 ইউজার গাইডে আরও বিস্তারিত পাওয়া যাবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যামাজন S3 একটি নতুন ফিচার চালু করেছে যার নাম Put-If-Match, যা একটি তুলনা-এবং-বদল অপারেশনের মতো কাজ করে, সংস্করণ মেলানোর ভিত্তিতে শর্তাধীন অবজেক্ট লেখার অনুমতি দেয়।- এই ফিচারটি সিঙ্ক্রোনাইজেশন এবং কনকারেন্সি নিয়ন্ত্রণ উন্নত করে, ডেভেলপারদের আরও জটিল অপারেশন সম্পাদন করতে সক্ষম করে, যেমন অতিরিক্ত অবকাঠামো ছাড়াই S3-তে ডাটাবেস তৈরি করা।- এই আপডেট অ্যামাজন S3-কে অন্যান্য ক্লাউড স্টোরেজ পরিষেবাগুলির মতো গুগল ক্লাউড স্টোরেজ এবং আজুর ব্লব স্টোরেজের দেওয়া অনুরূপ ফিচারের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ করে তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">গোলাং ব্যবহার চালিয়ে যাওয়ার জন্য আমরা নিজেদেরকে যে মিথ্যা বলি (২০২২)</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি গোল্যাং-এর সমালোচনা করে, উল্লেখ করে যে এতে অ্যাসিঙ্ক্রোনাস রানটাইম এবং গারবেজ কালেক্টরের মতো আকর্ষণীয় বৈশিষ্ট্য রয়েছে, তবে এতে উল্লেখযোগ্য ত্রুটিও রয়েছে, যেমন যোগফল প্রকারের অনুপস্থিতি এবং অপর্যাপ্ত ত্রুটি পরিচালনা। এটি যুক্তি দেয় যে গোর সরলতা প্রতারণামূলক হতে পারে, যা উৎপাদন পরিবেশে লুকানো জটিলতা এবং চ্যালেঞ্জের দিকে নিয়ে যায় এবং গোর সহজ ব্যবহারের জন্য একে গ্রহণ করার পরিবর্তে এই সমস্যাগুলি স্বীকৃতি দেওয়ার গুরুত্বের উপর জোর দেয়। প্রবন্ধটি গোর সাথে রাস্টের তুলনা করে, প্রস্তাব করে যে রাস্টের চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও, এটি জটিলতা পরিচালনা এবং কোডের সঠিকতা নিশ্চিত করার জন্য আরও শক্তিশালী সমাধান প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি গো-এর ত্রুটি পরিচালনার সমালোচনা করে, যা রাস্টের আরও পরিশীলিত পদ্ধতির সাথে তুলনা করা হয়েছে, যা কিছু লোকের কাছে আরও মার্জিত বলে মনে হয়।</li>
<li>মতামতের মধ্যে একটি বিভাজন রয়েছে: কিছু লোক Go-এর সরলতা এবং স্পষ্ট ত্রুটি পরিচালনার প্রশংসা করে, অন্যরা এটিকে ক্লান্তিকর এবং ত্রুটিপূর্ণ বলে মনে করে।</li>
<li>সমালোচনা সত্ত্বেও, এর সরলতা এবং বড় বড় কোম্পানির দ্বারা ব্যাপক গ্রহণযোগ্যতার কারণে গো জনপ্রিয় রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">সাইবারট্রাকের অনেকগুলি রিকল</a></h2>
<ul>
<li>টেসলা সাইবারট্রাক তার উদ্বোধনের পর থেকে একাধিক রিকল সম্মুখীন হয়েছে, যার মধ্যে সর্বশেষটি ত্রুটিপূর্ণ ড্রাইভ ইনভার্টার জড়িত যা ২,৪০০ টিরও বেশি ইউনিটকে প্রভাবিত করেছে, যা এর নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>গুণগত মানের সমস্যাগুলি সত্ত্বেও, সাইবারট্রাকের অনন্য নকশা ক্রেতাদের আকর্ষণ করতে থাকে, যদিও ইউরোপীয় নিরাপত্তা মানদণ্ড পূরণে অক্ষমতা এর বাজারের পরিধি সীমিত করে।</li>
<li>রেকলগুলি, যদিও নিয়ন্ত্রক কার্যকারিতা প্রদর্শন করে, টেসলার ব্র্যান্ডের সুনাম ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে, বিশেষ করে এলন মাস্কের মার্কিন নিয়মাবলীর উপর উল্লেখযোগ্য প্রভাবের কারণে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">ডেটা অনুযায়ী, ওয়াই কম্বিনেটর প্রায়ই এমন স্টার্টআপগুলিকে সমর্থন করে যা অন্যান্য ওয়াইসি কোম্পানির অনুরূপ।</a></h2>
<ul>
<li>ওয়াই কম্বিনেটর (ওয়াইসি), একটি বিশিষ্ট স্টার্টআপ অ্যাক্সিলারেটর, এয়ারবিএনবি এবং স্ট্রাইপের মতো সফল কোম্পানি চালু করার জন্য পরিচিত, তবে এর অনেক স্টার্টআপ পূর্ববর্তী ওয়াইসি কোম্পানির সাথে অনুরূপ বা অভিন্ন পণ্য তৈরি করে।</li>
<li>পিয়ারএআই বিতর্ক এই প্রবণতাকে তুলে ধরেছিল, যেখানে পিয়ারএআই-কে আরেকটি ওয়াইসি পণ্য ক্লোন করার অভিযোগ করা হয়েছিল, তবুও ওয়াইসি সিইও গ্যারি ট্যান এই প্রথার পক্ষে সাফাই গেয়েছিলেন, পছন্দ এবং উদ্ভাবনের গুরুত্ব উল্লেখ করে।</li>
<li>ডেকম্যাচের ওয়াইসি প্রবণতার বিশ্লেষণ দেখায় যে জনপ্রিয় স্টার্টআপ বিভাগগুলির মধ্যে রয়েছে এআই কোড এডিটর, রেস্টুরেন্ট পিওএস সিস্টেম এবং ব্যবসায়িক অর্থায়ন সরঞ্জাম, যেখানে কিছু ক্ষেত্র যেমন ক্রিপ্টো ট্রেডিংয়ে আগ্রহ কমে যাচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়াই কম্বিনেটর প্রায়ই এমন স্টার্টআপগুলিতে বিনিয়োগ করে যা অন্যান্য ওয়াইসি-সমর্থিত কোম্পানিগুলির অনুকরণ করে, প্রতিষ্ঠাতাদের সম্ভাবনাকে অনন্য ধারণার চেয়ে অগ্রাধিকার দেয়। - এই কৌশলটি অনুরূপ ধারণাগুলিতে বাজি ধরার একটি উপায় হিসাবে দেখা হয়, কারণ সাফল্য প্রায়ই ধারণার মৌলিকতার চেয়ে বাস্তবায়ন এবং সময়ের উপর নির্ভর করে। - যদিও কেউ কেউ এটিকে স্বার্থের সংঘাত হিসাবে দেখেন, এটি একই খাতে একাধিক কোম্পানিকে অর্থায়ন করার একটি সাধারণ ভেঞ্চার ক্যাপিটাল অনুশীলন যাতে বাজারগুলি যাচাই করা যায় এবং সাফল্যের সম্ভাবনা বাড়ানো যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io বিভ্রাট – সমাধান হয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io একটি সাময়িক বিভ্রাটের সম্মুখীন হয়েছিল, যা সমাধান করা হয়েছে, কিন্তু এটি অতীতের ঘটনাগুলির কারণে প্ল্যাটফর্মের নির্ভরযোগ্যতা সম্পর্কে ব্যবহারকারীদের উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।- ব্যবহারকারীরা Fly.io কে Railway এবং Cloudflare এর মতো বিকল্পগুলির সাথে তুলনা করেছেন, নির্ভরযোগ্যতা, বৈশিষ্ট্য এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার পার্থক্য তুলে ধরে।- চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, কিছু ব্যবহারকারী Fly.io কে এর ব্যবহার সহজতা এবং প্রতিযোগিতামূলক মূল্য নির্ধারণের জন্য মূল্যায়ন করেন, যখন আলোচনাগুলি উচ্চ প্রাপ্যতা এবং নির্ভরশীলতা পর্যবেক্ষণের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">অটোমোটিভ লিডার প্রযুক্তির একটি সংক্ষিপ্ত পরিচিতি</a></h2>
<ul>
<li>ভিকের নিউজলেটার অটোমোটিভ লিডার প্রযুক্তির উপর আলোকপাত করে, যা স্বয়ংচালিত গাড়ির জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি ইনফ্রারেড লেজার ব্যবহার করে উচ্চ-রেজোলিউশনের ছবি তৈরি করতে সক্ষম।- নিউজলেটারটি লিডারের কার্যপ্রণালী নিয়ে আলোচনা করে, যার মধ্যে রয়েছে তরঙ্গদৈর্ঘ্য নির্বাচন, ফোটোডিটেক্টর এবং রেঞ্জিং কৌশল যেমন টাইম-অফ-ফ্লাইট এবং ফ্রিকোয়েন্সি মডুলেটেড কন্টিনিউয়াস ওয়েভ।- এটি বিভিন্ন লিডার সিস্টেম যেমন মেকানিক্যাল এবং সলিড-স্টেট বিকল্পগুলিও পরীক্ষা করে, যার লক্ষ্য হল খরচ কমানো এবং স্বয়ংচালিত যানবাহনে বিস্তৃত গ্রহণের জন্য প্রযুক্তি উন্নত করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অটোমোটিভ লিডার প্রযুক্তি বিকশিত হচ্ছে, যেখানে ভেলোডাইনের মতো ঘূর্ণায়মান স্ক্যানারগুলি তাদের উচ্চ মূল্যের সত্ত্বেও ব্যবহৃত হচ্ছে, অন্যদিকে ফ্ল্যাশ লিডার এবং MEMS মিররের মতো বিকল্পগুলি বাজার এবং প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
<li>ওয়েমোর ঘূর্ণায়মান লিডারগুলির অব্যাহত ব্যবহার, এমনকি দুর্বল যানবাহনের কোণাগুলিতেও, আরও সাশ্রয়ী এবং সমন্বিত সমাধানের প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়, কারণ পালসড লিডার ধারাবাহিক সিস্টেমের তুলনায় হ্রাসকৃত হস্তক্ষেপ প্রদান করে।</li>
<li>লিডার উচ্চ-রেজোলিউশনের ইমেজিং প্রদান করে এবং কম আলোতে ভালো কাজ করে, কিন্তু ক্যামেরা-ভিত্তিক সিস্টেমের সাথে প্রতিযোগিতার সম্মুখীন হয়, যা কিছু কোম্পানি, যেমন টেসলা, খরচের কারণে পছন্দ করে, স্বয়ংক্রিয় ড্রাইভিংয়ের জন্য সেরা পদ্ধতি নিয়ে চলমান বিতর্ককে উস্কে দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">আপনাকে কি REAL-ID নিয়মগুলি পড়ার জন্য আইডি প্রয়োজন?</a></h2>
<ul>
<li>টিএসএর নতুন ডিজিটাল-আইডি নিয়মগুলিতে প্রবেশের প্রচেষ্টা REAL-ID আইনের সাথে সমস্যাগুলি প্রকাশ করেছে, কারণ নিয়মগুলি সর্বসাধারণের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য নয় এবং অ্যাক্সেসের জন্য আইডি প্রয়োজন, যা গোপন আইন এবং যথাযথ প্রক্রিয়া সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>টিএসএ-এর ডিজিটাল-আইডি মানগুলি, যা ব্যক্তিগত নথি থেকে প্রাপ্ত, অ্যাপস, ডিভাইস এবং সরকারি সংস্থার মধ্যে জটিল মিথস্ক্রিয়া জড়িত, যেখানে লগ করা আইডি ব্যবহারের উপর গোপনীয়তার উদ্বেগ রয়েছে।</li>
<li>লেখক যুক্তি দেন যে TSA-এর অনুশীলনগুলি জনসাধারণের প্রবেশাধিকারের অধিকার লঙ্ঘন করে এবং নিয়ম প্রত্যাহারের জন্য ফেডারেল রেজিস্টারের অফিসে বিষয়টি রিপোর্ট করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি REAL-ID নিয়মগুলিতে প্রবেশের জন্য একটি আইডি থাকার প্রয়োজনীয়তার চারপাশে ঘোরে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী TSA এর নিরাপত্তা ব্যবস্থার কার্যকারিতা নিয়ে প্রশ্ন তোলেন।- মোবাইল ড্রাইভারের লাইসেন্স (mDLs) এবং সেগুলি যে গোপনীয়তার সমস্যা উপস্থাপন করতে পারে তা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়।- ব্যবহারকারীরা TSA এর কার্যকারিতা এবং নিরাপত্তা থিয়েটারের ধারণা নিয়ে সংশয় প্রকাশ করেন, পাশাপাশি REAL-ID এবং mDLs এর মতো ডিজিটাল আইডির দীর্ঘমেয়াদী প্রভাব নিয়ে প্রশ্ন তোলেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">জে. কেনজি লোপেজ-অল্ট (২০২১) এর দ্য অনিয়ন সমস্যার একটি সমাধান</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি &quot;পেঁয়াজ সমস্যা&quot; নিয়ে আলোচনা করে, যা পেঁয়াজ কাটার সময় স্লাইসের আয়তনের ন্যূনতম বৈচিত্র্য অর্জনের জন্য সমতা বজায় রাখার সাথে সম্পর্কিত। - ক্যালকুলাস ব্যবহার করে একটি গাণিতিক অনুসন্ধান নির্ধারণ করেছে যে পেঁয়াজের কেন্দ্রের নিচে ৫৫.৭৩০৬৬% কাটা পয়েন্ট হল সর্বোত্তম, যা &quot;সত্যিকারের পেঁয়াজ ধ্রুবক&quot; নামে পরিচিত। - এই আবিষ্কারটি পূর্বের প্রস্তাবিত পদ্ধতি, যা কেন্দ্রের নিচে ৬০% কাটা পয়েন্টের দিকে নির্দেশ করেছিল, তার চেয়ে আরও সুনির্দিষ্ট পদ্ধতি প্রদান করে সমান পেঁয়াজ স্লাইসের জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি পেঁয়াজ সমানভাবে কাটার জন্য একটি গাণিতিক মডেল অন্বেষণ করে, যা জে. কেনজি লোপেজ-আল্ট দ্বারা অনুপ্রাণিত, অর্ধ-ডিস্ক উপস্থাপনা ব্যবহার করে জ্যামিতি সরলীকরণ এবং স্লাইস আকারের বৈচিত্র্য হ্রাস করার জন্য।- ব্যবহারকারীরা মডেলের ব্যবহারিকতা এবং যথার্থতা নিয়ে বিতর্ক করে, পেঁয়াজের ৩ডি গঠন এবং অমসৃণ স্তরগুলি বিবেচনা করে, এবং বিকল্প কাটার পদ্ধতি বা সরঞ্জাম প্রস্তাব করে।- কথোপকথনটি সমানতা এবং রন্ধনসম্পর্কীয় পছন্দগুলির মধ্যে ভারসাম্যও বিবেচনা করে, অ্যাডাম রাগুসিয়ার মতো খাদ্য ব্যক্তিত্বদের উল্লেখ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">রেডিস সমস্ত ওপেন সোর্স সফটওয়্যার (OSS) রেডিস লাইব্রেরিগুলি দখল করার চেষ্টা করছে</a></h2>
<ul>
<li>Redis নাকি সমস্ত ওপেন-সোর্স সফটওয়্যার (OSS) Redis লাইব্রেরির নিয়ন্ত্রণ নিচ্ছে, যার মধ্যে জনপ্রিয় লাইব্রেরিগুলি যেমন Jedis, Lettuce, এবং redis-py অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>এই লাইব্রেরিগুলি বর্তমানে ডাউন রয়েছে, এবং আরেকটি লাইব্রেরি, redis-rs, সম্ভাব্য নিয়ন্ত্রণ বা শাটডাউনের সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি তাৎপর্যপূর্ণ কারণ এটি সেই ডেভেলপারদের প্রভাবিত করে যারা তাদের অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে রেডিস ইন্টিগ্রেশনের জন্য এই লাইব্রেরিগুলির উপর নির্ভর করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রেডিস ইনক. ওপেন-সোর্স রেডিস লাইব্রেরিগুলোর নিয়ন্ত্রণ নিচ্ছে, যা বিতর্কের সৃষ্টি করছে এবং কিছু ডেভেলপারদের রেডিস নির্ভরতা সরিয়ে ফেলতে প্ররোচিত করছে ট্রেডমার্ক প্রয়োগের সমস্যার কারণে।</li>
<li>রেডিস-পাই, লেটুস এবং জেডিস-এর মতো লাইব্রেরিগুলি রেডিস ইনক.-এর অফিসিয়াল সংস্থার অধীনে স্থানান্তরিত হয়েছে, যা ভ্যালকি-এর মতো প্রতিযোগীদের বিরুদ্ধে একটি প্রতিরক্ষামূলক কৌশল হিসেবে দেখা হচ্ছে।</li>
<li>সম্প্রদায়টি ট্রেডমার্ক দাবী এবং সম্ভাব্য বিক্রেতা লক-ইন নিয়ে উদ্বিগ্ন, যা ভ্যালকি এবং কেভরক্সের মতো বিকল্পগুলির উপর আলোচনা উত্সাহিত করছে এবং ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলিতে ট্রেডমার্ক প্রয়োগের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরছে।</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">সেটেলিনলেইক্কাউস: যখন ফিনরা মুদ্রাস্ফীতি নিয়ন্ত্রণে তাদের নগদ অর্থ অর্ধেক করে কাটল</a></h2>
<ul>
<li>১৯৪৫ সালে, ফিনল্যান্ড &quot;সেটেলিনলেইক্কাউস&quot; নামে একটি নীতি প্রয়োগ করে যা নাগরিকদের বড় ব্যাংকনোট অর্ধেক কেটে ফেলার নির্দেশ দেয়, দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধ পরবর্তী মুদ্রাস্ফীতি মোকাবেলার জন্য। এর ফলে একটি অর্ধেক মূল্য ধরে রাখে এবং অন্যটি সরকারী বন্ডে পরিণত হয়। - এই নীতি অকার্যকর ছিল কারণ এটি শুধুমাত্র শারীরিক নগদকে লক্ষ্য করেছিল, যা অর্থ সরবরাহের একটি ক্ষুদ্র অংশ, অন্য ইউরোপীয় দেশগুলির মতো সফল সংস্কারের বিপরীতে যেমন বেলজিয়াম। - প্রবন্ধটি অনুমান করে যে ভবিষ্যতে মুদ্রাস্ফীতি নিয়ন্ত্রণে ডিজিটাল অ্যাকাউন্ট ফ্রিজের মতো পদ্ধতি অন্তর্ভুক্ত হতে পারে, যা আরও সুনির্দিষ্ট কিন্তু সম্ভবত বিতর্কিত পদ্ধতি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>১৯৪৫ সালে, ফিনল্যান্ড মুদ্রাস্ফীতি মোকাবেলা করার জন্য ব্যতিক্রমীভাবে ব্যাংকনোটগুলোকে শারীরিকভাবে অর্ধেক কেটে ফেলেছিল, যা আধুনিক পদ্ধতি যেমন সুদের হার সমন্বয়ের সাথে বিপরীত।</li>
<li>এই ঐতিহাসিক পদ্ধতি বর্তমান মুদ্রানীতি নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে, যেখানে কেন্দ্রীয় ব্যাংকগুলি সুদের হার এবং উন্মুক্ত বাজার কার্যক্রমের মাধ্যমে মুদ্রাস্ফীতি নিয়ন্ত্রণ করে।</li>
<li>ডিজিটাল অর্থের সম্ভাব্য ভবিষ্যত নিয়ন্ত্রণ, সম্ভবত কেন্দ্রীয় ব্যাংকের ডিজিটাল মুদ্রার মাধ্যমে, ব্যক্তিগত আর্থিক বিষয়ে সরকারের তত্ত্বাবধান বৃদ্ধির বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">প্রার্থনা, স্থান নির্ধারণ, এবং মুক্তি: পিটার হ্রিস্টফের দৃষ্টিতে ইসলামিক প্রার্থনা গালিচা (২০১৫)</a></h2>
<ul>
<li>পিটার হ্রিস্টফের শিল্পকর্ম শিল্প ও আধ্যাত্মিকতার সংযোগস্থলে প্রবেশ করে, বিশেষত প্রার্থনার গালিচার মাধ্যমে, ১৯৯৭ সাল থেকে। তার সৃষ্টিগুলি, যার মধ্যে অঙ্কন এবং সেরিগ্রাফ প্রিন্ট অন্তর্ভুক্ত, তুর্কি গালিচা এবং কিলিম দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে চালের কাগজে বৃহত্তর &quot;গালিচা&quot; টুকরোতে বিকশিত হয়, যা তিনি প্রতীকী অর্থ সহ ব্যক্তিগত ডায়েরি হিসাবে দেখেন। হ্রিস্টফের কাজ &quot;উজ্জ্বল বিষণ্ণতা&quot;কে মূর্ত করে, যা আনন্দ এবং দুঃখের মিশ্রণ, প্যাট্রিয়ার্ক বার্থোলোমিউর লেখার দ্বারা প্রভাবিত, এবং মানব প্রকৃতির আধ্যাত্মিক এবং শারীরিক দিকগুলি অন্বেষণ করতে থাকে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পিটার হ্রিস্টফের প্রবন্ধটি ইসলামী নামাজের গালিচার গুরুত্ব অন্বেষণ করে, যেখানে জটিল নকশাগুলি যেমন টেসেলেশনগুলি আল্লাহর অসীমতাকে প্রতীকী করে। প্রবন্ধটি ইসলামী প্রতিনিধিত্বমূলক শিল্পের নিষেধাজ্ঞা আলোচনা করে, যা ইসলামী শিল্পকর্মে ক্যালিগ্রাফি এবং জ্যামিতিক প্যাটার্নের ব্যবহারে নিয়ে যায়। এটি নামাজের গালিচার ঐতিহাসিক এবং সাংস্কৃতিক প্রেক্ষাপটকে তুলে ধরে, বিভিন্ন ধর্মীয় ঐতিহ্যে, যেমন খ্রিস্টধর্মে, তাদের ব্যবহার এবং তাদের ব্যবহারিক ও আধ্যাত্মিক ভূমিকা উল্লেখ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">ডেনো বনাম ওরাকল: জাভাস্ক্রিপ্ট ট্রেডমার্ক বাতিল</a></h2>
<ul>
<li>ডেনো যুক্তরাষ্ট্রের পেটেন্ট এবং ট্রেডমার্ক অফিস (USPTO)-এ একটি আবেদন দাখিল করেছে, যাতে ওরাকলের &quot;জাভাস্ক্রিপ্ট&quot; ট্রেডমার্ক বাতিল করা হয়। এর লক্ষ্য হল এটি একটি জনসাধারণের সম্পদ হিসেবে প্রতিষ্ঠিত করা এবং এর ব্যবহারে আইনি বাধা দূর করা।</li>
<li>পিটিশনে যুক্তি দেওয়া হয়েছে যে &quot;জাভাস্ক্রিপ্ট&quot; একটি সাধারণ শব্দ, ওরাকল প্রতারণা করেছে ট্রেডমার্ক পুনর্নবীকরণে, এবং ওরাকল ট্রেডমার্কটি ব্যবহার না করার মাধ্যমে পরিত্যাগ করেছে।</li>
<li>১৪,০০০ এরও বেশি ডেভেলপার ডেনোর পদক্ষেপকে সমর্থন করেছেন, এবং ওরাকলের জানুয়ারি ৪, ২০২৫ পর্যন্ত সময় আছে প্রতিক্রিয়া জানানোর জন্য, যেখানে ডেনো সমস্ত কার্যক্রম সম্প্রদায়ের সাথে শেয়ার করতে প্রস্তুত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেনো যুক্তরাষ্ট্রের পেটেন্ট এবং ট্রেডমার্ক অফিস (USPTO)-এ একটি আবেদন দাখিল করেছে জাভাস্ক্রিপ্টের উপর ওরাকলের ট্রেডমার্ক বাতিল করার জন্য, যা ট্রেডমার্ক নৈতিকতা এবং সম্প্রদায়ের সুবিধা নিয়ে বিতর্কের সূচনা করেছে।</li>
<li>আলোচনাটি ডেনোর নোড প্যাকেজ ম্যানেজার (এনপিএম) এর সাথে সামঞ্জস্যতা এবং এর বিস্তৃত জাভাস্ক্রিপ্ট ইকোসিস্টেমের উপর প্রভাব নিয়ে, যা জাভাস্ক্রিপ্ট এবং রানটাইম পরিবেশের ভবিষ্যৎ সম্পর্কে বিভিন্ন মতামত প্রতিফলিত করে।</li>
<li>মতামত বিভক্ত, কিছু লোক ওরাকলের ট্রেডমার্ক ব্যবহারে অনৈতিক বলে মনে করে, অন্যদিকে কিছু লোক ডেনোর উদ্দেশ্য নিয়ে প্রশ্ন তোলে, এটি একটি জনসংযোগ কৌশল হতে পারে বলে ধারণা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">জেকিলের জন্য এসকিউএলাইট প্লাগইন</a></h2>
<ul>
<li>লেখক একটি জেকিল SQLite প্লাগইন তৈরি করেছেন যা জেকিলের মধ্যে ডেটা ম্যানিপুলেশন ক্ষমতাগুলি উন্নত করতে সহায়ক। জেকিল একটি জনপ্রিয় স্ট্যাটিক সাইট জেনারেটর।</li>
<li>এই প্লাগইনটি ব্যবহারকারীদের ডেটা-সংক্রান্ত কাজের জন্য SQL প্রশ্নগুলি সম্পাদন করতে দেয়, যা জেকিলের টেমপ্লেটিং ভাষা লিকুইডের সীমাবদ্ধতাগুলি মোকাবেলা করে, জটিল ডেটা অপারেশন পরিচালনার ক্ষেত্রে।</li>
<li>প্লাগইনটি সফলভাবে এক বছর ধরে প্রোডাকশনে ব্যবহৃত হয়েছে, নর্থউইন্ড ডেটাসেটের সাথে প্রদর্শিত হয়েছে, এবং লেখক উন্নতির জন্য মতামত এবং পরামর্শের আমন্ত্রণ জানিয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি জেকিল SQLite প্লাগইন জেকিলে SQLite কে একটি ডেটা সোর্স হিসেবে ব্যবহারের সুযোগ দেয়, SQL এর মাধ্যমে ডেটা প্রক্রিয়াকরণের ক্ষমতা বাড়ায়। এটি জেকিলের ডেটাফাইলস এবং ডেটা পেজেস জেনারেটর বৈশিষ্ট্যগুলির সাথে একীভূত হয়, যা ঐতিহ্যবাহী CSV/JSON/YAML ফরম্যাটের বাইরে জটিল ডেটা পরিচালনার সুযোগ দেয়। প্লাগইনটি এক বছর ধরে প্রোডাকশনে রয়েছে এবং এটি স্ট্যাটিক সাইট জেনারেশনকে আরও গতিশীল এবং নমনীয় করার জন্য ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">চুলের অকাল পাকা হওয়া: আপডেট সহ পর্যালোচনা</a></h2>
<ul>
<li>অকাল পাকা চুল (PGH) বলতে ককেশীয়দের ক্ষেত্রে ২০ বছর বয়সের আগে এবং আফ্রিকান আমেরিকানদের ক্ষেত্রে ৩০ বছর বয়সের আগে চুল পাকার ঘটনাকে বোঝায়, যা আত্মসম্মানকে প্রভাবিত করে। PGH-এর কারণগুলি সম্পূর্ণরূপে বোঝা যায়নি, তবে এটি বার্ধক্যজনিত ব্যাধি, অটোইমিউন রোগ এবং অক্সিডেটিভ স্ট্রেসের সাথে সম্পর্কিত, যেখানে ধূমপান এবং পুষ্টির ঘাটতির মতো কারণগুলি অবদান রাখে। PGH-এর সাধারণ চিকিৎসার মধ্যে রয়েছে চুলের রং এবং পুষ্টি সম্পূরক, যেখানে গবেষণায় PGH এবং আবেগগত কারণ, জেনেটিক প্রবণতা এবং পরিবেশগত প্রভাবের মধ্যে সম্পর্ক নির্দেশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>চুলের অকাল পাকা হওয়া ভিটামিন বি১২ এর ঘাটতির সাথে সম্পর্কিত, বিশেষ করে যারা পার্নিসিয়াস অ্যানিমিয়া রোগে ভুগছেন, যেখানে শরীর সঠিকভাবে বি১২ শোষণ করতে পারে না। বি১২ এর ঘাটতি নির্ণয় করা চ্যালেঞ্জিং হতে পারে কারণ সম্পূরক গ্রহণের ফলে বি১২ এর মাত্রা কৃত্রিমভাবে বৃদ্ধি পেতে পারে, এবং কিছু ব্যক্তি বি১২ এর নির্দিষ্ট রূপকে সক্রিয় রূপে রূপান্তর করতে পারে না, যা &quot;বিপরীতমুখী বি১২ ঘাটতি&quot; সৃষ্টি করে। চাপ, জেনেটিক্স এবং অটোইমিউন থাইরয়ডিজমের মতো স্বাস্থ্যগত অবস্থাও চুল পাকার সাথে সম্পর্কিত, এবং কিছু সম্পূরক সাহায্য করতে পারে, তবে চুলের পাকা হওয়া উল্টানোর কোনো প্রমাণিত পদ্ধতি নেই।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-চালিত ডেভার্চুয়ালাইজেশন</a></h2>
<ul>
<li>থ্যালিয়ামে ইন্টার্নশিপটি ভার্চুয়ালাইজড বাইনারিগুলিকে ডিওবফাসকেট করার উপর কেন্দ্রীভূত ছিল, যা কোডকে আরও বোধগম্য করতে এলএলভিএম, একটি কম্পাইলার ফ্রেমওয়ার্ক ব্যবহার করে, বিশেষ করে ম্যালওয়্যারের প্রসঙ্গে।- ভার্চুয়ালাইজেশন, একটি শক্তিশালী অবফাসকেশন কৌশল যা টাইগ্রেস এবং ভিএমপ্রোটেক্টের মতো টুল দ্বারা ব্যবহৃত হয়, প্রোগ্রামগুলিকে ভার্চুয়াল নির্দেশনায় এনকোড করে, যা রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিংকে জটিল করে তোলে।- প্রকল্পটি সফলভাবে ডায়নামিক টেইন্ট বিশ্লেষণ ব্যবহার করে টাইগ্রেস-অবফাসকেটেড বাইনারিগুলির নিয়ন্ত্রণ প্রবাহ গ্রাফ পুনর্গঠন করেছিল, যদিও এটি শুধুমাত্র বিশুদ্ধ ফাংশন এবং একক কার্যকরী পথের জন্য সীমাবদ্ধ ছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-চালিত ডেভার্চুয়ালাইজেশন কর্মক্ষমতা উন্নত করে ভার্চুয়াল ফাংশন কলগুলিকে অপ্টিমাইজ করে, যা সাধারণত তাদের গতিশীল প্রকৃতির কারণে ধীর হয়।</li>
<li>বক্স, একটি সিপিইউ এমুলেটর, একটি পেন্টিয়াম ৪ প্রসেসরকে একটি আই৭-এ দক্ষতার সাথে এমুলেট করতে পারে, এমনকি ভার্চুয়াল মেশিন ডিটেক্টরগুলোকেও বাইপাস করতে সক্ষম।</li>
<li>বক্স ডিবাগার বিশেষভাবে কার্যকর ম্যালওয়্যার এবং কোড অবস্কিউরেটর বিশ্লেষণ এবং প্রতিরোধে, যা এটিকে নিরাপত্তা গবেষণার জন্য একটি মূল্যবান সরঞ্জাম করে তোলে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="অ্যামাজন S3 পুট-ইফ-ম্যাচ (তুলনা-এবং-বিনিময়) যোগ করেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%A8%20S3%20%E0%A6%AA%E0%A7%81%E0%A6%9F-%E0%A6%87%E0%A6%AB-%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%9A%20(%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%A8%E0%A6%BE-%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82-%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%AF%E0%A6%BC)%20%E0%A6%AF%E0%A7%8B%E0%A6%97%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AC%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP ডু-নট-স্ট্যাব (২০২৩)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 হাস্যকরভাবে &quot;ডু-নট-স্ট্যাব&quot; HTTP হেডারের অবমূল্যায়নকে সমালোচনা করে, যা একটি ব্রাউজারের ডিফল্ট সেটিং কাল্পনিক স্ট্যাবিং শিল্পকে নেতিবাচকভাবে প্রভাবিত করার পর পরিত্যক্ত হয়েছিল।</li>
<li>একটি &quot;সাধারণ আক্রমণ নিয়ন্ত্রণ&quot; শিরোনামের প্রবর্তন, যা স্পষ্টভাবে অপ্ট-আউট করার প্রয়োজন, ব্যবহারকারীর সম্মতি প্রক্রিয়া এবং প্রতিষ্ঠান থেকে ব্যক্তিদের দায়িত্ব স্থানান্তরের ব্যঙ্গ করে।</li>
<li>বিদ্রূপটি বৃহত্তর সামাজিক বিষয়গুলিকে সম্বোধন করে, যার মধ্যে রয়েছে গোপনীয়তা, ডেটা ট্র্যাকিং এবং কর্পোরেট স্বার্থের বিরুদ্ধে নিয়মাবলী প্রয়োগের অসুবিধা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">স্টারলিংক ডাইরেক্ট টু সেল</a></h2>
<ul>
<li>স্টারলিংক ডাইরেক্ট টু সেল হল স্পেসএক্সের একটি নতুন পরিষেবা যা এলটিই ফোনের জন্য বৈশ্বিক টেক্সট, ভয়েস এবং ডেটা অ্যাক্সেস প্রদান করে, যা স্থল, হ্রদ এবং উপকূলীয় জলে সংযোগ নিশ্চিত করে।</li>
<li>সেবা ২০২৪ সালে টেক্সট সেবা দিয়ে শুরু হবে, এরপর ২০২৫ সালে ভয়েস, ডেটা এবং আইওটি (ইন্টারনেট অফ থিংস) সমর্থন আসবে, যা হার্ডওয়্যার পরিবর্তন বা বিশেষ অ্যাপের প্রয়োজন ছাড়াই সম্ভব হবে।</li>
<li>এই উন্নয়ন স্পেসএক্সের টেলিযোগাযোগ ক্ষেত্রে সম্প্রসারণকে তুলে ধরে, যা অতিরিক্ত সরঞ্জাম ছাড়াই নিরবচ্ছিন্ন সংযোগ প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্টারলিংকের উল্লম্ব সংহতি এবং খরচ-সাশ্রয়ী উৎক্ষেপণগুলি এটিকে স্যাটেলাইট ইন্টারনেট শিল্পে একটি শীর্ষস্থানীয় শক্তি হিসাবে অবস্থান করছে, যেখানে প্রতিযোগিতা ন্যূনতম।</li>
<li>কিছু লোক স্টারলিঙ্কের আধিপত্যকে একচেটিয়া হিসাবে দেখেন, অন্যরা বিশ্বাস করেন যে উদ্ভাবন এবং বিদেশী সামরিক সহায়তা ভবিষ্যতে প্রতিযোগিতা উত্সাহিত করতে পারে।</li>
<li>স্যাটেলাইট উৎক্ষেপণের উচ্চ খরচ একটি প্রধান বাধা, তবে পুনঃব্যবহারযোগ্য রকেট প্রযুক্তির উন্নতি প্রতিযোগিতামূলক প্রেক্ষাপট পরিবর্তন করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">এই ওয়েবসাইটটি ব্লুস্কাই-এ হোস্ট করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই দ্বারা ব্যবহৃত এ.টি. প্রোটোকল ব্যক্তিগত ডেটা সার্ভার (পিডিএস) এর মাধ্যমে হোস্টিং সমর্থন করে, যা এর নমনীয়তা প্রদর্শন করে প্রাথমিক ব্যবহার ছাড়াও।- ব্লুস্কাইতে বিষয়বস্তু রেকর্ড এবং ব্লবসে সংগঠিত হয়, যেখানে ব্লবস বড় ডেটা যেমন মিডিয়া, যা রেকর্ডে উল্লেখ করার আগে আপলোড করতে হয়।- প্রোটোকলের সম্প্রসারণযোগ্যতা সৃজনশীল প্রয়োগের জন্য অনুমতি দেয়, যেমন ওয়েবসাইট হোস্টিং, যা ভবিষ্যতে নতুন ব্যবহারের ক্ষেত্রে নেতৃত্ব দিতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লুস্কাইতে হোস্ট করা ওয়েবসাইটটি এর সম্ভাব্য ব্যবহার নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে, যার মধ্যে রয়েছে আরএসএস ফিড হোস্ট করা এবং ডুম ওয়াডের মতো ডেটা সংরক্ষণ করা, পাশাপাশি বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ এবং আইনি বিষয়গুলি নিয়ে উদ্বেগ।</li>
<li>অতীতের প্ল্যাটফর্ম যেমন মাইস্পেসের সাথে তুলনা করা হচ্ছে, যেখানে এটিপ্রোটোকলের প্রকাশ্য প্রকৃতি এবং এর বিকেন্দ্রীভূত ডেটা সংরক্ষণের সম্ভাবনা তুলে ধরা হচ্ছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা বিভক্ত, কিছু ব্লুস্কাইয়ের মডারেশন ক্ষমতা নিয়ে সন্দিহান, আবার অন্যরা এটিকে একটি প্রতিশ্রুতিশীল নতুন প্ল্যাটফর্ম হিসাবে দেখছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">আমি কীভাবে আমার গিট পরিচয়গুলি কনফিগার করব</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি <code>includeIf</code> ব্যবহার করে শর্তাধীন কনফিগারেশনের জন্য গিট পরিচয় কনফিগার করার বিষয়ে আলোচনা করে, যা ডিরেক্টরি পথ বা রিমোট URL-এর ভিত্তিতে বিভিন্ন সেটিংসের অনুমতি দেয়।</li>
<li>লেখক বিভিন্ন <code>Host</code> মান ব্যবহার করে <code>~/.ssh/config</code> এ এবং <code>insteadOf</code> দিয়ে গিট কনফিগারেশন সমন্বয় করে একাধিক গিট পরিচয় এবং SSH কী পরিচালনার একটি পদ্ধতি শেয়ার করেন।</li>
<li>পোস্টটি একটি নতুন পদ্ধতির উপর আলোকপাত করে যা <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> ব্যবহার করে রিমোট URL-এর উপর ভিত্তি করে শর্তাধীন Git কনফিগারেশনগুলির জন্য, যা Git পরিচয় ব্যবস্থাপনায় নমনীয়তা বৃদ্ধি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Git কনফিগে <code>includeIf</code> নির্দেশিকা রেপোজিটরির URL-এর ভিত্তিতে স্বয়ংক্রিয়ভাবে বিভিন্ন সেটিংস প্রয়োগ করতে দেয়, যা পরিচয় ব্যবস্থাপনাকে সহজতর করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি ব্যবহারকারীদের নির্দিষ্ট ব্যবহারকারী বিবরণ এবং SSH কী সেট করতে সক্ষম করে, যা ব্যক্তিগত এবং কাজের প্রকল্পগুলির মধ্যে নির্বিঘ্নে স্যুইচিংকে সহজতর করে।</li>
<li>নিরাপত্তা এবং গোপনীয়তা বজায় রাখা আরও উন্নত করা যেতে পারে কাজ এবং ব্যক্তিগত প্রকল্পের জন্য পৃথক মেশিন বা ব্যবহারকারী অ্যাকাউন্ট ব্যবহার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: তৈরি করুন, সম্পাদনা করুন, ব্রাউজ করুন SQLite ডাটাবেস</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio সংস্করণ ৩.৪.৬ প্রকাশ করেছে, যা পূর্ববর্তী সংস্করণ ৩.৪.৫ থেকে &quot;কালো SQL কোড লাইন&quot; সমস্যার সমাধান করেছে এবং আরও দুটি অতিরিক্ত সমস্যার সমাধান করেছে।</li>
<li>এই সফটওয়্যারটি ওপেন-সোর্স, ক্রস-প্ল্যাটফর্ম এবং পোর্টেবল, যা জিপিএল লাইসেন্সের অধীনে বিনামূল্যে উপলব্ধ এবং উইন্ডোজ, লিনাক্স এবং ম্যাকওএস এক্স-এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
<li>উল্লেখযোগ্যভাবে, SQLiteStudio ইনস্টলেশনের প্রয়োজন হয় না, যা ব্যবহারকারীদের জন্য SQLite ডাটাবেস তৈরি, সম্পাদনা এবং ব্রাউজ করা সুবিধাজনক করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio হল একটি ব্যবহারকারী-বান্ধব টুল যা SQLite ডাটাবেস তৈরি, সম্পাদনা এবং ব্রাউজ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা এর বহনযোগ্যতা এবং শক্তিশালী বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য প্রশংসিত।</li>
<li>এটি সত্তা-সম্পর্ক চিত্র (ERD) এর জন্য সমর্থন অন্তর্ভুক্ত করে, যা জটিল ডাটাবেস কাজ পরিচালনায় সহায়তা করে এবং ভিজ্যুয়াল প্রতিক্রিয়া প্রদান করে, যা পেশাদার এবং শিক্ষার্থীদের উভয়ের জন্যই উপকারী।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী প্ল্যাটফর্ম-নির্দিষ্ট সমস্যার সম্মুখীন হয়েছেন, SQLiteStudio সাধারণত একটি নির্ভরযোগ্য এবং দক্ষ SQLite ব্যবস্থাপনা সরঞ্জাম হিসাবে বিবেচিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">সি++ এর দুটি গোষ্ঠী</a></h2>
<ul>
<li>সি++ সম্প্রদায়টি আধুনিক প্রযুক্তি কোম্পানিগুলি যারা উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলি খুঁজছে এবং পুরানো সিস্টেমের উপর নির্ভরশীল ব্যবহারকারীদের মধ্যে বিভক্ত, যা ভাষার বিকাশে একটি উত্তেজনা সৃষ্টি করছে।- সি++ ইভোলিউশন ওয়ার্কিং গ্রুপের পিছনের দিকে সামঞ্জস্যতার উপর ফোকাস আধুনিক বৈশিষ্ট্য এবং নিরাপত্তার চাহিদার সাথে সংঘর্ষে আসে, যা কিছু প্রধান প্রযুক্তি খেলোয়াড়দের মধ্যে অসন্তোষ সৃষ্টি করছে।- এই চ্যালেঞ্জগুলির প্রতিক্রিয়ায়, মার্কিন সরকার এবং গুগলের মতো কোম্পানিগুলি বিকল্প ভাষা যেমন রাস্ট অন্বেষণ বা বিকাশ করছে, যা পিছনের দিকে সামঞ্জস্যতার চেয়ে নিরাপত্তা এবং আধুনিক ক্ষমতাগুলিকে অগ্রাধিকার দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সি++ সম্প্রদায়টি পুরানো কোডবেস বজায় রাখা এবং আধুনিক, নিরাপদ ভাষার বৈশিষ্ট্য গ্রহণের মধ্যে বিভক্ত, যেখানে স্বয়ংক্রিয় পরীক্ষার অভাবের কারণে পুনর্গঠন করার চ্যালেঞ্জগুলোর উপর গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>প্রবন্ধটি গুগলের সি++ মানদণ্ড কমিটিতে উল্লেখযোগ্য প্রভাব এবং বিদ্যমান কোডে বিঘ্ন না ঘটিয়ে ভাষার বিকাশের কঠিনতা তুলে ধরে।</li>
<li>অনুরূপ গোষ্ঠীগত বিভাজন এবং ভাষার বিবর্তনে জটিলতা অন্যান্য প্রোগ্রামিং ভাষায় যেমন পাইথন এবং রাস্টেও লক্ষ্য করা যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">ব্লুস্কাই থ্রেডসকে ছাড়িয়ে যাওয়ার পথে রয়েছে সমস্ত গুরুত্বপূর্ণ ক্ষেত্রে</a></h2>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই, একটি বিকেন্দ্রীকৃত প্ল্যাটফর্ম যা প্রাথমিকভাবে জ্যাক ডরসির সাথে যুক্ত ছিল, এখন জনপ্রিয়তা অর্জন করছে এবং বর্তমানে এর দৈনিক সক্রিয় ব্যবহারকারী সংখ্যা ৩.৫ মিলিয়ন, যা মেটার থ্রেডসের কাছাকাছি পৌঁছাচ্ছে।</li>
<li>নভেম্বর ৫ নির্বাচনের পর থেকে প্ল্যাটফর্মটি ৩০০% ব্যবহারকারী বৃদ্ধি পেয়েছে, কারণ সাংবাদিক এবং শিক্ষাবিদরা ইলন মাস্কের এক্স থেকে স্থানান্তরিত হয়ে আরও উন্মুক্ত জনসাধারণের আলোচনা খুঁজছেন।</li>
<li>ব্লুস্কাইয়ের বৃদ্ধি আউটেজ এবং প্রতারণার মতো সমস্যার দ্বারা চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে, তবে এর আকর্ষণ মেটা সিইও মার্ক জাকারবার্গের থ্রেডসে রাজনৈতিক বিষয়বস্তু সীমিত করার সিদ্ধান্তের মাধ্যমে শক্তিশালী হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই ব্যবহারকারীদের আকৃষ্ট করছে কাস্টম লেবেল, অ্যালগরিদম পছন্দ এবং কালানুক্রমিক ফিডের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির মাধ্যমে, যা থ্রেডসের তুলনায় আরও ব্যবহারকারী-নিয়ন্ত্রিত অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>এটি ব্যবহারকারীর পছন্দ এবং হ্রাসকৃত অ্যালগরিদমিক হস্তক্ষেপের উপর গুরুত্ব দেওয়ার কারণে X (পূর্বে টুইটার) এর একটি সম্ভাব্য বিকল্প হিসাবে দেখা হয়।</li>
<li>এর ক্রমবর্ধমান জনপ্রিয়তা সত্ত্বেও, ব্লুস্কাইয়ের স্থায়িত্ব এবং অর্থায়ন সম্পর্কে উদ্বেগ রয়ে গেছে, কারণ এটি এখনও আরও প্রতিষ্ঠিত প্ল্যাটফর্মগুলির তুলনায় তার প্রাথমিক উন্নয়ন পর্যায়ে রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">এএমডির ইনফিনিটি ফ্যাব্রিককে তার সীমায় ঠেলে দেওয়া</a></h2>
<ul>
<li>এএমডির ইনফিনিটি ফ্যাব্রিক, যা জেন আর্কিটেকচারের অংশ, সিপিইউ কোরগুলিকে সংযুক্ত করে এবং মেমোরি লেটেন্সি পরিচালনা করে, যেখানে জেন ৫ দ্রুততর ডিডিআর৫ এবং উন্নত ট্রাফিক ব্যবস্থাপনার কারণে উন্নত ব্যান্ডউইথ পরিচালনা প্রদর্শন করছে।</li>
<li>যদিও এটি একটি পুরনো আর্কিটেকচার, জেন ২ কোর কমপ্লেক্স (CCX) এবং কোর কমপ্লেক্স ডাই (CCD) এর সীমাবদ্ধতা সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
<li>যখন গেমের মতো সাধারণ অ্যাপ্লিকেশনগুলি ব্যান্ডউইথের উপর চাপ দেয় না, তখন RawTherapee-এর মতো চাহিদাপূর্ণ কাজগুলি লেটেন্সি ব্যবস্থাপনার শক্তি এবং সীমাবদ্ধতাগুলি প্রকাশ করতে পারে, বিশেষ করে ভারী লোডের অধীনে Zen 4-এ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি AMD-এর ইনফিনিটি ফ্যাব্রিক এবং মেমরি ব্যান্ডউইডথের সীমাবদ্ধতার উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে অ্যাপলের সিলিকন ক্ষমতার সাথে তুলনা করা হয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অ্যাপলের M1 ম্যাক্সের ৪০০ জিবি/সেকেন্ড ব্যান্ডউইথ অর্জনের মতো দাবির বাস্তবতা নিয়ে বিতর্ক করেন, যেখানে এএমডির জেন ৩ এবং অ্যাপলের আর্কিটেকচারের মধ্যে কোর ব্যবহারের পার্থক্যগুলি উল্লেখ করা হয়।</li>
<li>আলোচনাটি এছাড়াও নন-ইউনিফর্ম মেমরি অ্যাক্সেস (NUMA) কনফিগারেশনের গুরুত্ব এবং উদীয়মান সিপিইউ আর্কিটেকচারের জন্য সফটওয়্যার অপ্টিমাইজেশনের জটিলতাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">এসকিউএলাইট: অদ্ভুত পুনরাবৃত্তিমূলক প্রশ্নের উদাহরণ</a></h2>
<ul>
<li>এসকিউএলে সাধারণ টেবিল এক্সপ্রেশন (সিটিই) একটি একক বিবৃতির জন্য অস্থায়ী ভিউ হিসেবে কাজ করে, যার দুটি প্রকার রয়েছে: সাধারণ এবং পুনরাবৃত্তিমূলক, যা যথাক্রমে জটিল প্রশ্নগুলি সহজতর করে এবং শ্রেণীবদ্ধ ডেটা পরিচালনা করে।</li>
<li>CTE গুলি WITH ক্লজ ব্যবহার করে তৈরি করা হয় এবং একটি একক বিবৃতিতে একাধিক CTE অন্তর্ভুক্ত করতে পারে, যেখানে পুনরাবৃত্ত CTE গুলির জন্য নির্দিষ্ট নিয়ম প্রয়োজন যেমন UNION বা UNION ALL অপারেটর ব্যবহার করা।</li>
<li>SQLite সংস্করণ 3.35.0 এবং পরবর্তী সংস্করণে উপলব্ধ ম্যাটেরিয়ালাইজেশন হিন্টগুলি, CTE বাস্তবায়নে কুয়েরি পরিকল্পনাকারীকে নির্দেশনা দেয়, যেমন CREATE TRIGGER-এ WITH ব্যবহার করতে না পারার সীমাবদ্ধতা সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>SQLite এর পুনরাবৃত্তিমূলক কমন টেবিল এক্সপ্রেশন (CTEs) লুপের মতো কাজ করে, যা প্রশ্নগুলিকে নিজেদেরকে উল্লেখ করতে দেয়, যা জটিল কাজ যেমন সুডোকু ধাঁধা সমাধান করা বা ট্রানজিটিভ ক্লোজার গণনা করার জন্য উপকারী।</li>
<li>সিনট্যাক্সের দক্ষতা, বিশেষত &quot;WITH&quot; এবং &quot;WITH RECURSIVE,&quot; recursive CTEs কার্যকরভাবে ব্যবহার করার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা একটি কুয়েরি শুরু করে এবং পুনরাবৃত্তি করে কার্যকর হয় যতক্ষণ না নতুন কোনো ফলাফল তৈরি হয়।</li>
<li>যারা রিকার্সিভ CTEs চ্যালেঞ্জিং মনে করেন, তাদের জন্য O&#39;Reilly SQL পকেট গাইডের মতো রিসোর্স এবং রিলেশনাল অ্যালজেব্রার একটি মজবুত ধারণা জটিল SQL কোয়েরি সহজ করতে সহায়ক হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">আরে, অপেক্ষা করুন – কর্মচারীর কর্মক্ষমতা কি গাউসিয়ান বিতরণ করা হয়?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি সেই ধারণাকে চ্যালেঞ্জ করে যে কর্মচারীর কর্মক্ষমতা গাউসিয়ান (স্বাভাবিক) বন্টন অনুসরণ করে, যা ইঙ্গিত দেয় যে এই দৃষ্টিভঙ্গি কর্পোরেশনে পুরানো কর্মক্ষমতা ব্যবস্থাপনা অনুশীলনের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>এটি কর্মীদের নিচের ৫% ছাঁটাই করার প্রথার সমালোচনা করে, ব্যক্তিগত কর্মক্ষমতার পরিবর্তে সম্মিলিত উৎপাদনশীলতার উপর মনোযোগ দেওয়ার পক্ষে সমর্থন করে এবং প্রস্তাব দেয় যে কর্মক্ষমতা একটি প্যারেটো বিতরণ অনুসরণ করতে পারে, যেখানে কিছু কর্মচারী আউটপুটে উল্লেখযোগ্যভাবে বেশি অবদান রাখে।</li>
<li>আলোচনাটি কর্মক্ষমতা মূল্যায়ন, নিয়োগ প্রক্রিয়া এবং কর্মচারীর সাফল্যে প্রভাবিত করার ক্ষেত্রে ব্যবস্থাপনার ভূমিকা নিয়ে বিভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">একটি দিনের জীবন: গ্লোবাল BGP টেবিল</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি বৈশ্বিক BGP (বর্ডার গেটওয়ে প্রোটোকল) টেবিলের দৈনিক ওঠানামা নিয়ে আলোচনা করে, অস্বাভাবিক পথের গুণাবলী এবং ফ্ল্যাপিং পথের মতো স্বল্পমেয়াদী আচরণের উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
<li>লেখক একটি টুল bgpsee ব্যবহার করে BGP বার্তাগুলি বিশ্লেষণ করেন যাতে পথ আপডেট, চক্রাকার আচরণ এবং চরম AS (স্বায়ত্তশাসিত সিস্টেম) পথের দৈর্ঘ্য সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি উন্মোচন করা যায়।</li>
<li>এই অনুসন্ধানটি BGP সিস্টেমের জটিলতা এবং স্থিতিস্থাপকতাকে তুলে ধরে, যা বিশ্বব্যাপী ইন্টারনেট রাউটিংয়ের জটিল গতিশীলতাকে গুরুত্ব দেয়, যদিও এটি উত্তরগুলোর চেয়ে বেশি প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি বৈশ্বিক বর্ডার গেটওয়ে প্রোটোকল (বিজিপি) টেবিল নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে রুট ফ্ল্যাপিং এবং অতিরিক্ত বিজিপি পরিবর্তন কমানোর জন্য রুট ড্যাম্পেনিং প্রয়োগের মতো বিষয়গুলোর উপর গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>একজন ব্যবহারকারী EpicUp 140.99.244.0/23 প্রিফিক্সের ফ্ল্যাপিংয়ের দিকে ইঙ্গিত করে, যা কমানো উচিত বলে প্রস্তাব দেয়, অন্যদিকে আরেকজন উল্লেখ করে যে অতীতের ভুল কনফিগারেশন এবং উন্নত রাউটার ক্ষমতার কারণে এখন রুট ড্যাম্পেনিং কম সাধারণ।</li>
<li>আলোচনায় BGP এর অদ্ভুত বৈশিষ্ট্য, ইন্টারনেট সার্ভিস প্রোভাইডারদের (ISP) থেকে ঐতিহাসিক অন্তর্দৃষ্টি এবং যারা BGP ডেটা বিশ্লেষণে আগ্রহী তাদের জন্য সম্পদ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, সম্ভাব্য প্রকল্পের জন্য পরামর্শ সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">বন্যপ্রাণী পর্যবেক্ষণ প্রযুক্তি যা মহিলাদের ভয় দেখাতে এবং গুপ্তচরবৃত্তি করতে ব্যবহৃত হয়</a></h2>
<ul>
<li>ক্যামব্রিজের গবেষকরা আবিষ্কার করেছেন যে বন্যপ্রাণী পর্যবেক্ষণ প্রযুক্তি, যেমন ক্যামেরা ফাঁদ এবং ড্রোন, ভারতে মহিলাদের উপর গুপ্তচরবৃত্তি করতে অপব্যবহার করা হচ্ছে, যা তাদের মানসিক স্বাস্থ্য এবং নিরাপত্তার উপর প্রভাব ফেলছে।- এই প্রযুক্তিগুলি মূলত সংরক্ষণ উদ্দেশ্যে ব্যবহারের জন্য তৈরি করা হয়েছিল, তবে স্থানীয় কর্তৃপক্ষের দ্বারা মহিলাদের ভয় দেখানোর জন্য ব্যবহৃত হচ্ছে, যা তাদের অধিকার লঙ্ঘন করছে।- গবেষণাটি এই ধরনের প্রযুক্তি প্রয়োগের সামাজিক প্রভাবগুলির উপর সতর্ক বিবেচনার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বন্যপ্রাণী পর্যবেক্ষণ প্রযুক্তি, যেমন ক্যামেরা ফাঁদ, ভারতীয় বনাঞ্চলে মহিলাদের ভয় দেখানো এবং গুপ্তচরবৃত্তির জন্য অপব্যবহার করা হচ্ছে, যা উল্লেখযোগ্য গোপনীয়তা এবং মানসিক স্বাস্থ্য উদ্বেগ উত্থাপন করছে।- এই অপব্যবহার বিশ্বব্যাপী নজরদারি এবং গোপনীয়তার বৃহত্তর সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, বিশেষ করে এমন অঞ্চলে যেখানে মহিলাদের অধিকার চ্যালেঞ্জ বিদ্যমান, এবং এটি শুধুমাত্র ভারতের মধ্যেই সীমাবদ্ধ নয়।- এই সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য জটিল সমাধান প্রয়োজন, যার মধ্যে কঠোর আইন প্রয়োগ এবং গোপনীয়তা রক্ষা এবং সকল ব্যক্তির নিরাপত্তা নিশ্চিত করার জন্য সাংস্কৃতিক পরিবর্তন অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP ডু-নট-স্ট্যাব (২০২৩)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%E0%A6%A1%E0%A7%81-%E0%A6%A8%E0%A6%9F-%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AC%20(%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%A9)&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AB%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">গেম থেকে ওয়েব পর্যন্ত ফ্রস্টেড গ্লাস: AAA গেম ডেভেলপমেন্ট দ্বারা অনুপ্রাণিত HTML গ্লাস UI</a></h2>
<ul>
<li>গাইডটি HTML-এ ফ্রস্টেড গ্লাস প্রভাব তৈরি করার উপায় অন্বেষণ করে, যা Forza Horizon 3 এবং Forza Motorsport 7 এর মতো AAA গেম দ্বারা অনুপ্রাণিত, এবং এতে নমুনা কোড এবং সম্পদ সরবরাহ করা হয়েছে।</li>
<li>মূল কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে ব্লার প্রভাবের জন্য CSS এর <code>backdrop-filter</code> ব্যবহার, গভীরতার জন্য <code>box-shadow</code>, এবং গতিশীল আলো প্রতিফলনের জন্য জাভাস্ক্রিপ্ট, যেখানে জাভাস্ক্রিপ্ট এবং নন-জাভাস্ক্রিপ্ট উভয় সংস্করণই ক্রস-প্ল্যাটফর্ম সামঞ্জস্যের জন্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>টিউটোরিয়ালে একটি &quot;ফাইনাল রেসিপি&quot; বিভাগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা দ্রুত শুরু করার জন্য, ব্যবহারকারীদের তাদের নিজস্ব চমকপ্রদ গ্লাস UI তৈরি করতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ওয়েব ডেভেলপমেন্টে ফ্রস্টেড গ্লাস ইউআই প্রভাবের ব্যবহারের উপর কেন্দ্রীভূত, যা উচ্চমানের গেম ডিজাইন দ্বারা অনুপ্রাণিত, যেখানে নান্দনিক আকর্ষণ এবং গণনামূলক খরচের উদ্বেগ উভয়ই তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>সার্ভার ব্যান্ডউইথ এবং ক্লায়েন্ট-সাইড প্রসেসিংয়ের মধ্যে আপস নিয়ে একটি বিতর্ক রয়েছে, যেখানে ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা এবং প্রযুক্তিগত দৃষ্টিভঙ্গির উপর ভিত্তি করে বিভিন্ন মতামত রয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় আধুনিক জিপিইউগুলির দক্ষতা এবং বিভিন্ন গণনামূলক পদ্ধতির পরিবেশগত প্রভাবও বিবেচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">বকার: ডকার প্রায় ১০০ লাইনের ব্যাশে বাস্তবায়িত (২০১৫)</a></h2>
<ul>
<li>বকার ডকার একটি ন্যূনতম ডকার বাস্তবায়ন যা প্রায় ১০০ লাইনের ব্যাশে লেখা হয়েছে, যা হালকা ওজনের কন্টেইনার ব্যবস্থাপনার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>এটি নির্দিষ্ট সিস্টেম প্যাকেজ এবং কনফিগারেশন প্রয়োজন, যার মধ্যে একটি btrfs ফাইলসিস্টেম এবং নেটওয়ার্ক সেটিংস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং এটি রুট অ্যাক্সেসের প্রয়োজনের কারণে ভার্চুয়াল মেশিনে চালানো সবচেয়ে ভালো।</li>
<li>বকার ডকারের মৌলিক কার্যকারিতা যেমন কন্টেইনার তৈরি, টানা, চালানো এবং সম্পদ পরিচালনা সমর্থন করে, কিন্তু ডেটা ভলিউম কন্টেইনার এবং পোর্ট ফরওয়ার্ডিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির অভাব রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বকার একটি সরলীকৃত ডকার বাস্তবায়ন যা ব্যাশে লেখা হয়েছে, যা দেখায় কিভাবে ডকারের মূল কার্যকারিতাগুলি সংক্ষিপ্ত করা যেতে পারে।</li>
<li>আলোচনায় প্রোট এবং চ্রুটের মতো অন্যান্য হালকা পরিবেশ সরঞ্জামগুলির সাথে তুলনা এবং পডম্যানের মতো বিকল্পগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>মূল বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে ডকারের বিবর্তন, এর ইকোসিস্টেমের মূল্য এবং নন-লিনাক্স সিস্টেমে কন্টেইনার চালানোর চ্যালেঞ্জগুলি।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">কীভাবে একজন সিনিয়র নেতাকে প্রতিক্রিয়া জানাবেন চাকরি হারানোর ঝুঁকি ছাড়াই</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েস কাওয়ের নিউজলেটার সিনিয়র নেতাদের নিরাপদে প্রতিক্রিয়া দেওয়ার কৌশল সরবরাহ করে, যেমন &quot;এমনকি আরও&quot; কৌশল এবং কূটনৈতিক ভাষা ব্যবহার।</li>
<li>সংবাদপত্রটি ডেটা দিয়ে প্রতিক্রিয়া সমর্থন করা এবং ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা শেয়ার করার মাধ্যমে যোগাযোগের কার্যকারিতা বাড়ানোর উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি ওয়েসের এক্সিকিউটিভ কমিউনিকেশন ও ইনফ্লুয়েন্স কোর্সকেও প্রচার করে, যা কর্মক্ষেত্রে যোগাযোগ দক্ষতা উন্নত করার লক্ষ্যে তৈরি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">প্রাচীন সিরিয়ান শহরে প্রাপ্ত প্রাচীনতম বর্ণমালার লেখার প্রমাণ আবিষ্কৃত</a></h2>
<ul>
<li>জন হপকিন্স বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা একটি সিরিয়ান সমাধিতে প্রায় ২৪০০ খ্রিস্টপূর্বাব্দের সময়কার, যা হতে পারে সবচেয়ে প্রাচীন বর্ণমালার লেখনী, আবিষ্কার করেছেন।</li>
<li>এই আবিষ্কারটি ইঙ্গিত দেয় যে বর্ণমালার লেখনী পূর্বে বিশ্বাস করা থেকে ৫০০ বছর পুরানো, যা এর উৎপত্তি সম্পর্কে ধারণা পরিবর্তন করতে পারে।</li>
<li>লেখাটি সিরিয়ার টেল উম্ম-এল মার্রায় মাটির সিলিন্ডারে পাওয়া গেছে, যা মিশরের পরিচিত লিপির আগের এবং এটি আমেরিকান সোসাইটি অফ ওভারসিজ রিসার্চের বার্ষিক সভায় উপস্থাপন করা হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গবেষকরা একটি প্রাচীন সিরিয়ান শহরে প্রায় ২৪০০ খ্রিস্টপূর্বাব্দের পুরনোতম বর্ণমালার লেখনী আবিষ্কার করেছেন, যা ইঙ্গিত দেয় যে বর্ণমালার লেখনী পূর্বে বিশ্বাসের চেয়ে আগে উদ্ভূত হতে পারে।- লেখনীটি চারটি মাটির সিলিন্ডারে পাওয়া গেছে, কিন্তু অনুবাদের পদ্ধতি ছাড়া এর বিষয়বস্তু অনুমানমূলক রয়ে গেছে, যা বর্ণমালার লেখনী পদ্ধতির বিবর্তন এবং বিস্তারের বিষয়ে প্রশ্ন উত্থাপন করে।- এই আবিষ্কারটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ এটি প্রাচীন সমাজে বর্ণমালার লেখনীর সময়রেখা এবং প্রভাব সম্পর্কে বিদ্যমান তত্ত্বগুলিকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">পেন্টিয়াম প্রসেসরে অ্যান্টেনা ডায়োড</a></h2>
<ul>
<li>কেন শিরিফের ব্লগ কম্পিউটার ইতিহাসের গভীরে প্রবেশ করে, যেখানে প্রাচীন কম্পিউটার এবং ইন্টিগ্রেটেড সার্কিট (আইসি) রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং-এর উপর গুরুত্ব দেওয়া হয়, যা চিপ ডিজাইন এবং উৎপাদনের জটিলতাগুলি সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
<li>একটি পোস্টে পেন্টিয়াম প্রসেসর সম্পর্কে, তিনি &quot;অ্যান্টেনা ডায়োড&quot; ব্যাখ্যা করেন, যা ইচিং প্রক্রিয়ার সময় প্লাজমা-প্ররোচিত চার্জ থেকে সার্কিটরি রক্ষা করে, যা উৎপাদনের একটি গুরুত্বপূর্ণ দিক।</li>
<li>১৯৯৩ সালে ৩.১ মিলিয়ন ট্রানজিস্টর সহ মুক্তি পাওয়া সত্ত্বেও, পেন্টিয়ামের অ্যান্টেনা ডায়োড ব্যবহারে সীমাবদ্ধতা রয়েছে স্থান সংকটের কারণে, যা আধুনিক আইসি ডিজাইনে অ্যান্টেনা প্রভাব কমানোর চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পেন্টিয়াম প্রসেসরগুলিতে অ্যান্টেনা ডায়োডগুলি উত্পাদন প্রক্রিয়ার সময় দীর্ঘ তারের উপর চার্জ জমা হওয়া প্রতিরোধ করতে ব্যবহৃত হয়, যা সার্কিটগুলিকে ক্ষতির হাত থেকে রক্ষা করে।</li>
<li>এই ডায়োডগুলি চিপের সক্রিয় নকশায় কার্যকর নয়, শুধুমাত্র উৎপাদন পর্যায়ে তাদের ভূমিকা জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি চিপ তৈরির জটিল প্রক্রিয়াগুলির উপর আলোকপাত করে, যার মধ্যে রয়েছে একাধিক স্তর এবং টাংস্টেনের মতো উপকরণ ব্যবহার, যা চিপ ডিজাইন এবং উত্পাদনে আগ্রহী ব্যক্তিদের জন্য আকর্ষণীয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">একটি ক্যারিয়ার শেষ করার মতো ভুল</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি আপনার ক্যারিয়ারের শেষ পরিকল্পনার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যা শুধুমাত্র অবসর গ্রহণের বাইরেও ক্যারিয়ার লক্ষ্য অর্জনের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে।</li>
<li>এটি তিনটি সম্ভাব্য ক্যারিয়ার পথের রূপরেখা দেয়: সিনিয়রিটি (একজন সিনিয়র ব্যক্তিগত অবদানকারী হওয়া), ব্যবস্থাপনা (একটি ব্যবস্থাপনা ভূমিকা গ্রহণ করা), এবং স্বাধীনতা (নিজের জন্য কাজ করা)।</li>
<li>পাঠ্যটি আত্ম-প্রতিফলন, দক্ষতা উন্নয়ন এবং নমনীয়তার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, পাঠকদের তাদের ক্যারিয়ার পথ সক্রিয়ভাবে পরিকল্পনা করতে এবং পরিবর্তন ও অপ্রত্যাশিত সুযোগগুলির জন্য উন্মুক্ত থাকতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রযুক্তি শিল্পে, অবদানগুলি প্রস্থানের পর দ্রুত অপ্রচলিত হয়ে যেতে পারে, কারণ কোড পুনরায় লেখা হয় এবং ডকুমেন্টেশন হারিয়ে যায়।</li>
<li>পোস্টটি আর্থিক লাভ এবং ব্যক্তিগত কল্যাণকে একটি কঠোর ক্যারিয়ার পথের চেয়ে অগ্রাধিকার দেওয়ার পরামর্শ দেয়, যেখানে ব্যবস্থাপনা ভূমিকা ব্যক্তিগত অবদানকারী অবস্থানের চেয়ে দীর্ঘমেয়াদী মূল্য প্রদান করতে পারে বলে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>ক্যারিয়ার পথে অভিযোজনের গুরুত্বের উপর জোর দেয় এবং প্রস্তাব দেয় যে সম্পর্ক এবং ব্যক্তিগত সন্তুষ্টি প্রায়ই ক্যারিয়ার অর্জনের চেয়ে বেশি মূল্যবান।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">হাউস্টাফওয়ার্কস.কম এর স্রষ্টা, মার্শাল ব্রেইন, মারা গেছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হাউস্টাফওয়ার্কস.কম-এর স্রষ্টা এবং কাল্পনিক সাহিত্য &quot;মান্না&quot; এর লেখক মার্শাল ব্রেইন মারা গেছেন, তার কাজের মাধ্যমে অনেকের উপর একটি গুরুত্বপূর্ণ প্রভাব রেখে গেছেন।</li>
<li>তিনি এনসি স্টেট ইউনিভার্সিটিতে একজন অধ্যাপক ছিলেন, যেখানে তিনি অসংখ্য ছাত্রের ভবিষ্যতকে প্রভাবিত ও গঠন করেছিলেন।</li>
<li>তার মৃত্যু, যা রিপোর্ট অনুযায়ী আত্মহত্যা, মানসিক স্বাস্থ্য সচেতনতার গুরুত্বকে জোর দেয়, যখন তার উত্তরাধিকার কৌতূহল এবং বোঝাপড়াকে অনুপ্রাণিত করতে থাকে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="গেম থেকে ওয়েব পর্যন্ত ফ্রস্টেড গ্লাস: AAA গেম ডেভেলপমেন্ট দ্বারা অনুপ্রাণিত HTML গ্লাস UI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%97%E0%A7%87%E0%A6%AE%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%AC%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%20%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%A1%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B8%3A%20AAA%20%E0%A6%97%E0%A7%87%E0%A6%AE%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%AA%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A3%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20HTML%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B8%20UI&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AA%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">‘অফিসে ফেরার’ মিথ্যাচার</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগ পোস্টটি অফিসে ফিরে যাওয়ার প্রচেষ্টার সমালোচনা করে, যুক্তি দেয় যে ডেটা এন্ট্রি এবং ডিজিটাল যোগাযোগের মতো ভূমিকা শারীরিক উপস্থিতি প্রয়োজন করে না।</li>
<li>লেখক দূরবর্তী কাজের সুবিধাগুলি তুলে ধরেছেন, যেমন উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধি, চাপ হ্রাস, এবং প্রতিবন্ধী ও দীর্ঘস্থায়ী অসুস্থ কর্মচারীদের জন্য উন্নত অ্যাক্সেসিবিলিটি।</li>
<li>যদি দূরবর্তী কাজের বিকল্পগুলি সীমিত করা হয়, তবে বিশেষ করে কাজের পরিমাণ বৃদ্ধির পরও কর্মদক্ষতা বোনাসের অভাবের কারণে তরুণ প্রতিভা হারানোর সম্ভাবনা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অনেক ব্যক্তি উচ্চ বেতনের চেয়ে দূরবর্তী কাজকে পছন্দ করেন, যাতায়াত এড়ানোর সুবিধা এবং আরও ব্যক্তিগত সময় পাওয়ার মূল্যায়ন করে।</li>
<li>কিছু কর্মী বেতন কমানোর প্রস্তাব গ্রহণ করেন কারণ দূরবর্তী কাজ যে নমনীয়তা এবং মানসিক সুস্থতা প্রদান করে তা তাদের জন্য গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>দূরবর্তী কাজ বনাম অফিসে ফিরে আসা (RTO) নিয়ে বিতর্কে নিয়ন্ত্রণ, উৎপাদনশীলতা, ব্যক্তিগত সহযোগিতা এবং কাজের জীবনের ভারসাম্য ও ভবিষ্যতের কাজের পরিবেশের উপর বিস্তৃত প্রভাবের বিষয়গুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">সূর্যের সম্পূর্ণ পৃষ্ঠের সর্বোচ্চ রেজোলিউশনের ছবি যা কখনও ধারণ করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>ইউরোপীয় মহাকাশ সংস্থা (ESA) সূর্যের পৃষ্ঠের সর্বোচ্চ রেজোলিউশনের ছবি প্রকাশ করেছে, যা মার্চ ২০২৩-এ সোলার অরবিটার দ্বারা ৪৬ মিলিয়ন মাইলের কম দূরত্ব থেকে ধারণ করা হয়েছিল।</li>
<li>সোলার অরবিটার, যা ২০২০ সালে নাসার সাথে যৌথ মিশন হিসেবে চালু হয়েছিল, সূর্যের এবং এর মেরু অঞ্চলের সবচেয়ে কাছের ছবি ধারণ করার মতো মাইলফলক অর্জন করেছে।</li>
<li>নতুন চিত্রগুলি, যা পোলারিমেট্রিক এবং হেলিওসিসমিক ইমেজার (PHI) এবং এক্সট্রিম আল্ট্রাভায়োলেট ইমেজার (EUI) দ্বারা তোলা হয়েছে, সূর্যের চৌম্বক ক্ষেত্র এবং বাইরের বায়ুমণ্ডলের অভূতপূর্ব বিশদ প্রদান করে, যা সূর্যের গতিশীল প্রকৃতির বোঝাপড়া উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সোলার অরবিটার সূর্যের সম্পূর্ণ পৃষ্ঠের সর্বোচ্চ রেজোলিউশনের ছবি ধারণ করেছে, যা দৃশ্যমান আলো, ম্যাগনেটোগ্রাম, বেগ মানচিত্র এবং অতিবেগুনী দৃশ্যের মতো বিভিন্ন ফরম্যাটে উপলব্ধ।</li>
<li>এই চিত্রগুলি অনলাইনে উপলব্ধ, যা তাদের গুণমান, প্রক্রিয়াকরণ এবং কিছু উল্লেখযোগ্য আর্টিফ্যাক্ট এবং ধীর জুমিং সমস্যাগুলি নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করছে।</li>
<li>চিত্রগুলি কয়েক ঘন্টার মধ্যে নেওয়া হয়েছিল, যা সূর্যের বিশাল শক্তি এবং পরিসরকে তুলে ধরে এবং এর প্রভাব এবং তারার মধ্যে উন্নত জীবন রূপের সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">কোয়েক ৩ সোর্স কোড পর্যালোচনা: নেটওয়ার্ক মডেল (২০১২)</a></h2>
<ul>
<li>ফ্যাবিয়েন স্যাংলার্ডের পর্যালোচনায় কোয়েক ৩-এর নেটওয়ার্ক মডেলের প্রশংসা করা হয়েছে, যা দ্রুতগতির গেমিং পরিবেশে লেটেন্সি কমানোর জন্য TCP/IP এর পরিবর্তে UDP/IP এর দক্ষ ব্যবহারের জন্য পছন্দ করা হয়।</li>
<li>সার্ভারটি স্ন্যাপশট ইতিহাস ব্যবহার করে ডেল্টা প্যাকেট তৈরি করে UDP-এর অবিশ্বাসযোগ্যতা পরিচালনা করে, যা ক্লায়েন্ট এবং সার্ভারের মধ্যে কার্যকর যোগাযোগ নিশ্চিত করে।</li>
<li>নেটচ্যানেল মডিউল বার্তাগুলিকে পূর্বেই খণ্ডিত করে যাতে রাউটার খণ্ডন প্রতিরোধ করা যায় এবং নির্দিষ্ট বার্তাগুলির জন্য নিশ্চিত ডেলিভারি পরিচালনা করে, যা সামগ্রিক নেটওয়ার্ক কর্মক্ষমতা উন্নত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোয়েক ৩ এর নেটওয়ার্ক মডেলের পর্যালোচনা কাজ-জীবনের ভারসাম্য নিয়ে আলোচনা শুরু করে, যেখানে ব্যবহারকারীদের বার্নআউটের অভিজ্ঞতা এবং শখের জন্য কাজের সময় কমানোর সুবিধাগুলি তুলে ধরা হয়।</li>
<li>কোয়েক ৩ এর নেট কোড স্থানীয় এলাকা নেটওয়ার্ক (LAN) খেলার জন্য কার্যকর ছিল, কিন্তু দূরবর্তী খেলার সময় বিলম্বজনিত সমস্যার সম্মুখীন হতো, যা আধুনিক গেম প্রোটোকলের সাথে বৈপরীত্যপূর্ণ, যেখানে সিঙ্ক্রোনাইজেশন এবং ব্যান্ডউইথ ব্যবস্থাপনার জন্য উন্নত যুক্তি প্রয়োজন।</li>
<li>আলোচনাটি বাস্তব সময়ের গেম প্রোটোকলগুলি বোঝার জন্য সম্পদ সরবরাহ করেছে এবং সময়ের সাথে সাথে ইন্টারনেটের গতি এবং গেমিং অভিজ্ঞতার বিবর্তন নিয়ে প্রতিফলিত করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">আমেরিকানরা তাদের সঞ্চয় হারাচ্ছে সিন্যাপস ফিনটেক সংকটে</a></h2>
<ul>
<li>ফিনটেক কোম্পানি সিন্যাপসের পতনের ফলে হাজার হাজার আমেরিকান তাদের সঞ্চয় হারিয়েছে, যেগুলি প্রাথমিকভাবে সরকার-সমর্থিত বলে বিশ্বাস করা হয়েছিল।</li>
<li>সিন্যাপস এবং ইভলভ ব্যাংকের মধ্যে একটি বিরোধের ফলে তহবিল হারিয়ে যায় এবং অমীমাংসিত সমস্যা দেখা দেয়, যার ফলে গ্রাহকরা মাসের পর মাস তাদের অ্যাকাউন্ট থেকে বিচ্ছিন্ন হয়ে পড়েন।</li>
<li>ঘটনাটি সেই ফিনটেক কোম্পানিগুলির সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকিগুলিকে তুলে ধরে যাদের ঐতিহ্যবাহী ব্যাংকের সাথে সরাসরি সম্পর্ক নেই, কারণ নিয়ন্ত্রক সংস্থাগুলি সংকট সমাধানে এগিয়ে আসেনি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সিন্যাপস ফিনটেক সংকটের ফলে আমেরিকানরা তাদের সঞ্চয় হারিয়েছে, যেখানে বর্তমানে $৯৬ মিলিয়ন অনুপস্থিত রয়েছে, কারণ সিন্যাপস, আর্থিক প্রসেসর, দেউলিয়া হয়ে গেছে।</li>
<li>ইয়োটা, একটি ফিনটেক অ্যাপ যা সংকটের সাথে জড়িত, কম সুদের হার এবং লটারি প্রণোদনা প্রদান করেছিল কিন্তু এটি একটি ব্যাংক নয়, যার অর্থ FDIC (ফেডারেল ডিপোজিট ইন্স্যুরেন্স কর্পোরেশন) ক্ষতিগুলি কভার করবে না কারণ কোনো ব্যাংক ব্যর্থ হয়নি।</li>
<li>এই পরিস্থিতি ফিনটেক কোম্পানির সাথে সম্পর্কিত অন্তর্নিহিত ঝুঁকিগুলিকে তুলে ধরে এবং শিল্পে উন্নত নিয়ন্ত্রক ব্যবস্থার প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: একক-হেডার C99 উইন্ডো বিমূর্তকরণ লাইব্রেরি</a></h2>
<ul>
<li>রাইলির গ্রাফিক্স লাইব্রেরি ফ্রেমওয়ার্ক (RGFW) একটি হালকা, একক-হেডার লাইব্রেরি যা গ্রাফিক্স অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করার জন্য ব্যবহৃত হয়, যা GLFW-এর একটি নমনীয় বিকল্প প্রদান করে।- RGFW একাধিক প্ল্যাটফর্ম সমর্থন করে, যার মধ্যে UNIX, MacOS, Windows, এবং webASM অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং Wayland-এর জন্য পরীক্ষামূলক সমর্থন রয়েছে, এবং এটি বিভিন্ন গ্রাফিক্স ব্যাকএন্ড যেমন OpenGL এবং Vulkan-এর সাথে কাজ করে।- এটি RSGL-এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে কিন্তু স্বাধীনভাবে বা অন্যান্য লাইব্রেরির সাথে ব্যবহার করা যেতে পারে, একটি নমনীয় ইভেন্ট সিস্টেম এবং একাধিক কম্পাইলারের সাথে সামঞ্জস্যতা সহ, Zlib/libPNG লাইসেন্সের অধীনে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>RGFW একটি একক-হেডার C99 উইন্ডো বিমূর্তকরণ লাইব্রেরি, যার আলোচনা প্রধানত উইন্ডোজের সাথে এর সামঞ্জস্যের উপর কেন্দ্রীভূত, বিশেষত MSVC (মাইক্রোসফট ভিজ্যুয়াল C++) এবং MinGW (উইন্ডোজের জন্য মিনিমালিস্ট GNU) কম্পাইলারগুলির সাথে।</li>
<li>লাইব্রেরির ওয়েল্যান্ড সমর্থন পরীক্ষামূলক, এবং ব্যবহারকারীরা X11, যা বিটম্যাপ ডিসপ্লের জন্য একটি উইন্ডো সিস্টেম, এর চেয়ে ভালো বিকল্পের প্রয়োজনীয়তা প্রকাশ করেন।</li>
<li>আলোচনাটি একক-হেডার লাইব্রেরির সুবিধা এবং অসুবিধাগুলি তুলে ধরে, RGFW-কে SDL (সিম্পল ডাইরেক্টমিডিয়া লেয়ার) এবং GLFW-এর মতো অন্যান্য লাইব্রেরির সাথে তুলনা করে এবং মোবাইল সহ বহু-প্ল্যাটফর্ম সমর্থনের চ্যালেঞ্জগুলি সমাধান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX ইন্টারেক্টিভ ডেস্কটপ -- মহান SGI ডেস্কটপের ছোট ভাই IRIX এ</a></h2>
<ul>
<li>MaXX ইন্টারেক্টিভ ডেস্কটপ একটি নতুন সংস্করণ প্রকাশ করেছে যা উচ্চ কর্মক্ষমতা, স্থিতিশীলতা এবং উৎপাদনশীলতার উপর কেন্দ্রীভূত, একটি মিনিমালিস্টিক ডিজাইন এবং কম সম্পদ ব্যবহারের সাথে। ডেস্কটপ পরিবেশটি ব্যবহারকারীর অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে অগ্রাধিকার দিয়ে এবং ভিজ্যুয়াল বিভ্রান্তি কমিয়ে সৃজনশীলতা বাড়ানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা IRIX ব্যবহারকারী, গ্রাফিক শিল্পী এবং ডেভেলপারদের জন্য উপযোগী। প্রকল্পটি একটি সম্প্রদায়-চালিত মডেলে রূপান্তরিত হচ্ছে, যা ব্যবহারকারীর অংশগ্রহণ এবং সহযোগিতাকে উৎসাহিত করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>MaXX ইন্টারেক্টিভ ডেস্কটপ, যা IRIX এর SGI ডেস্কটপ দ্বারা অনুপ্রাণিত, লিনাক্সের জন্য উন্নয়ন করা হচ্ছে, এবং ভবিষ্যতে FreeBSD এবং Windows11 WSL2 সমর্থনের পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য একটি ক্লাসিক ডেস্কটপ অভিজ্ঞতা পুনরায় তৈরি করা, তবে এটি ধীরে ধীরে অগ্রসর হচ্ছে এবং এটি ওপেন সোর্স নয়, যা সম্প্রদায়ের অবদানের সীমাবদ্ধতা সৃষ্টি করতে পারে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা পুরোনো ডেস্কটপ পরিবেশের অনন্য বৈশিষ্ট্য এবং ইউআই উপাদানগুলির জন্য নস্টালজিয়া প্রকাশ করেন, যা আধুনিক সামঞ্জস্যতা অর্জনে চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="‘অফিসে ফেরার’ মিথ্যাচার" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%98%E0%A6%85%E0%A6%AB%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%20%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E2%80%99%20%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%A5%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%B0&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A9%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">ল্লামা ৩.২ স্পার্স অটোএনকোডার সহ ব্যাখ্যাযোগ্যতা</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি একটি ব্যক্তিগত সাইড প্রজেক্ট নিয়ে আলোচনা করে, যা প্রোপাইটারি লার্জ ল্যাঙ্গুয়েজ মডেলস (LLMs) এর উপর মেকানিস্টিক ইন্টারপ্রিটেবিলিটি গবেষণা পুনরায় তৈরি করার উপর কেন্দ্রীভূত, যা Anthropic, OpenAI, এবং DeepMind এর মতো কোম্পানির সাম্প্রতিক কাজ দ্বারা অনুপ্রাণিত।</li>
<li>লেখক হ্যাকারনিউজ সম্প্রদায়ের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া এবং সম্পৃক্ততা চাইছেন, যা তাদের গবেষণার প্রতি একটি সহযোগিতামূলক এবং উন্মুক্ত দৃষ্টিভঙ্গি নির্দেশ করে।</li>
<li>প্রকল্পটি সাম্প্রতিক একাডেমিক প্রকাশনার সাথে যুক্ত, যা প্রস্তাব করে যে এটি এআই ব্যাখ্যাযোগ্যতার ক্ষেত্রে বর্তমান বৈজ্ঞানিক আলোচনা এবং অগ্রগতির সাথে ভিত্তিক।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ল্লামা ৩.২ ইন্টারপ্রিটেবিলিটি উইথ স্পার্স অটোএনকোডারস একটি প্রকল্প যা পলপলস দ্বারা পরিচালিত, যা প্রোপাইটারি লার্জ ল্যাঙ্গুয়েজ মডেলস (এলএলএম) এর উপর মেকানিস্টিক ইন্টারপ্রিটেবিলিটি গবেষণা পুনরায় তৈরি করার লক্ষ্য রাখে।- প্রকল্পটি স্পার্স অটোএনকোডারস (এসএই) ব্যবহার করে মডেলগুলির &quot;চিন্তার&quot; কারণগত ক্রম অন্বেষণ করে, যা মানবিক যুক্তির সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ।- এই উন্মুক্ত গবেষণা, যা গিটহাবে উপলব্ধ, ইন্টারপ্রিটেবিলিটি, মানবিক যুক্তি এবং এসএই মূল্যায়নের সাথে সম্পর্কিত চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে, যেখানে পলপলস সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়া স্বাগত জানিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">আমরা নেটলিফাইয়ের জন্য তৈরি করেছি একটি মার্বেল ম্যাডনেস-অনুপ্রাণিত ওয়েবজিএল গেম।</a></h2>
<ul>
<li>একটি সৃজনশীল স্টুডিও ৫ মিলিয়ন ডেভেলপারদের উদযাপন করতে নেটলিফাইয়ের জন্য একটি ইন্টারেক্টিভ গেম তৈরি করেছে, যা ক্লাসিক গেম মার্বেল ম্যাডনেস দ্বারা অনুপ্রাণিত।- গেমটি 3D গ্রাফিক্সের জন্য Three.js এবং পদার্থবিদ্যার জন্য Rapier ব্যবহার করে, CSS 3D ট্রান্সফর্মের সাথে 2D কন্টেন্টকে একত্রিত করে একটি নিরবচ্ছিন্ন অভিজ্ঞতা তৈরি করে।- স্টুডিও ব্যবহারকারীদের গেমটি চেষ্টা করতে এবং প্রতিক্রিয়া জানাতে আমন্ত্রণ জানায়, যা গেমের মতো অভিজ্ঞতার সাথে মার্কেটিং কন্টেন্টের মিশ্রণকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মার্বেল ম্যাডনেস দ্বারা অনুপ্রাণিত একটি ওয়েবজিএল গেম নেটলিফাইয়ের জন্য তৈরি করা হয়েছিল ৫ মিলিয়ন ডেভেলপারদের উদযাপন করতে, যা গেমপ্লে এবং মার্কেটিং কন্টেন্টকে একত্রিত করে।- গেমটি 3D গ্রাফিক্সের জন্য থ্রি.জেএস এবং পদার্থবিদ্যার জন্য রাপিয়ার ব্যবহার করে, এবং 2D কন্টেন্টকে সিএসএস 3D ট্রান্সফর্মের মাধ্যমে সংহত করে।- ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করতে প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">ড্যাম অপসারণ প্রকল্পের পর স্যামন ঐতিহাসিক আবাসস্থলে ডিম পাড়তে ফিরে আসে</a></h2>
<ul>
<li>ক্লামাথ নদীর চারটি বাঁধ ভেঙে দেওয়ার পর, শত শত স্যামন মাছ এমন এলাকায় ফিরে এসেছে যেখানে আগে তাদের প্রবেশ করা সম্ভব ছিল না, যা দ্রুত পরিবেশগত পুনরুদ্ধারের সূচনা করে।</li>
<li>এই ঘটনাটি স্থানীয় উপজাতিদের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ বিজয় যারা নদীর বাস্তুতন্ত্র পুনরুদ্ধারের জন্য বাঁধ অপসারণের পক্ষে ছিলেন, যা জলমান এবং স্যামনের স্বাস্থ্যের উন্নতিতে প্রকল্পের সাফল্যকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই প্রকল্পটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের ইতিহাসে বৃহত্তম বাঁধ অপসারণ হিসাবে উল্লেখিত হয়েছে, যেখানে স্যামনের দ্রুত প্রত্যাবর্তন প্রত্যাশাকে ছাড়িয়ে গেছে এবং নদীর ভবিষ্যতের জন্য আশাবাদ প্রদান করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্যালমন মাছ তাদের ঐতিহাসিক প্রজনন স্থানে ফিরে এসেছে ক্লামাথ নদীতে, চারটি বাঁধ অপসারণের পর, যা তাদের নেভিগেশন পদ্ধতি নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে, কারণ তারা কয়েক দশক ধরে বিচ্ছিন্ন ছিল।- বাঁধ অপসারণটি একটি বৃহত্তর পরিবেশগত পুনরুদ্ধার প্রচেষ্টার অংশ ছিল, যা স্থানীয় উপজাতি এবং পরিবেশগত গোষ্ঠীগুলির দ্বারা সমর্থিত, যা প্রাকৃতিক আবাসস্থল পুনরুদ্ধারের লক্ষ্যে ছিল।- বাঁধগুলি পুরনো ছিল এবং সীমিত বিদ্যুৎ সরবরাহ করত, যা তাদের অপসারণকে নদীর পরিবেশগত স্বাস্থ্য উন্নত করার জন্য একটি বাস্তবসম্মত বিকল্প করে তুলেছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">অ্যামাজন অ্যানথ্রপিকে আরও ৪ বিলিয়ন ডলার বিনিয়োগ করবে, যা ওপেনএআই-এর সবচেয়ে বড় প্রতিদ্বন্দ্বী</a></h2>
<ul>
<li>অ্যামাজন ঘোষণা করেছে যে তারা অ্যানথ্রপিক, একটি এআই স্টার্টআপ যা প্রাক্তন ওপেনএআই নির্বাহীদের দ্বারা প্রতিষ্ঠিত, তাতে উল্লেখযোগ্য $৪ বিলিয়ন বিনিয়োগ করেছে, যার ফলে তাদের মোট বিনিয়োগ $৮ বিলিয়নে পৌঁছেছে।- অ্যামাজন ওয়েব সার্ভিসেস (এডব্লিউএস) অ্যানথ্রপিকের প্রধান ক্লাউড এবং প্রশিক্ষণ অংশীদার হিসেবে কাজ করবে, এডব্লিউএস গ্রাহকদের তাদের ডেটা দিয়ে অ্যানথ্রপিকের ক্লড চ্যাটবট কাস্টমাইজ করার জন্য প্রাথমিক অ্যাক্সেস প্রদান করবে।- এই বিনিয়োগটি জেনারেটিভ এআই বাজারের প্রতিযোগিতামূলক প্রকৃতিকে তুলে ধরে, যেখানে অ্যানথ্রপিক সম্প্রতি জটিল কাজের জন্য এআই এজেন্ট উন্মোচন করেছে এবং গুগল পূর্বে কোম্পানিতে $২ বিলিয়ন বিনিয়োগ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যামাজন অ্যানথ্রপিক, যা ওপেনএআই-এর প্রতিদ্বন্দ্বী, তে ৪ বিলিয়ন ডলার বিনিয়োগ করছে, যাতে ক্ষমতা সংক্রান্ত সমস্যা সমাধান এবং অ্যানথ্রপিকের প্রো পরিষেবার কর্মক্ষমতা উন্নত করা যায়।</li>
<li>বিনিয়োগের মধ্যে AWS (অ্যামাজন ওয়েব সার্ভিসেস) ক্রেডিট অন্তর্ভুক্ত থাকার সম্ভাবনা রয়েছে, যা অ্যামাজনের প্রকৃত ব্যয় কমাতে পারে এবং এতে AI মডেল প্রশিক্ষণের জন্য অ্যামাজনের চিপ ব্যবহার অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>এই কৌশলগত পদক্ষেপটি অ্যামাজনের লক্ষ্যকে সমর্থন করে, যা হল এডব্লিউএসের রাজস্ব বৃদ্ধি করা এবং এর কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার সক্ষমতাগুলি সম্প্রসারণ করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">অটোফ্লো, একটি গ্রাফ RAG ভিত্তিক এবং কথোপকথনমূলক জ্ঞানভিত্তিক টুল</a></h2>
<ul>
<li>অটোফ্লো একটি ওপেন-সোর্স নলেজ গ্রাফ যা GraphRAG নামে পরিচিত, যা TiDB Vector, LlamaIndex, এবং DSPy ব্যবহার করে, এবং এতে একটি জটিলতা-শৈলীর কথোপকথনমূলক অনুসন্ধান এবং সাইটম্যাপ URL স্ক্র্যাপিংয়ের জন্য একটি ওয়েবসাইট ক্রলার রয়েছে।</li>
<li>এটি ডকার কম্পোজ ব্যবহার করে স্থাপন করা যেতে পারে, যার জন্য ৪টি সিপিইউ কোর এবং ৮জিবি র্যাম প্রয়োজন, এবং এতে টেক স্ট্যাক হিসেবে TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, এবং shadcn/ui অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>অটোফ্লো ব্যবহারকারীদের জ্ঞান গ্রাফ সম্পাদনা করার সুযোগ দেয় সঠিকতার জন্য এবং ওয়েবসাইটে একটি কথোপকথনমূলক অনুসন্ধান উইন্ডো সংযুক্ত করার জন্য একটি এমবেডযোগ্য জাভাস্ক্রিপ্ট স্নিপেট অফার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অটোফ্লো, যা গ্রাফ র্যাগ (রিকারেন্ট অ্যাটেনশন গ্রাফ) ভিত্তিক একটি টুল, এর একটি জটিল কর্মপ্রবাহ রয়েছে যা কিছু ব্যবহারকারী ধীর এবং ঝামেলাপূর্ণ বলে মনে করেন, বিশেষ করে মৌলিক প্রশ্নগুলির জন্য।</li>
<li>যদিও ব্যবহারকারী ইন্টারফেসটি ভালোভাবে ডিজাইন করা হয়েছে, তবুও এমন একটি আরও সরলীকৃত সংস্করণের জন্য আহ্বান রয়েছে যা এমন ব্যবহারকারীদের জন্য উপযুক্ত হবে যারা এর সমস্ত জটিল বৈশিষ্ট্যের প্রয়োজন নাও হতে পারে।</li>
<li>আলোচনাগুলি স্ব-হোস্টিং, ব্যক্তিগত ডেটা ব্যবস্থাপনা এবং স্থানীয় LLMs (বৃহৎ ভাষা মডেল) ব্যবহারের সম্ভাবনা নিয়ে আগ্রহকে তুলে ধরে, যা ব্যক্তিগত ব্রাউজিং ইতিহাস ব্যবস্থাপনা উন্নত করতে পারে, গোপনীয়তা এবং ব্যবহারকারীর পছন্দের উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">অ্যামাজন S3 এখন একটি অবজেক্টে ডেটা যোগ করার ক্ষমতা সমর্থন করে</a></h2>
<ul>
<li>অ্যামাজন S3 এক্সপ্রেস ওয়ান জোন এখন বিদ্যমান অবজেক্টে ডেটা যোগ করার সমর্থন প্রদান করে, যা স্থানীয় স্টোরেজের প্রয়োজনীয়তা দূর করে এবং লগ-প্রসেসিং ও মিডিয়া সম্প্রচারের মতো অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উপকারী।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি সমস্ত AWS অঞ্চলে উপলব্ধ এবং এটি AWS SDK, CLI, বা Amazon S3 এর জন্য মাউন্টপয়েন্ট (সংস্করণ 1.12.0 বা তার বেশি) ব্যবহার করে অ্যাক্সেস করা যেতে পারে।</li>
<li>আপডেটটি বিশেষভাবে উপকারী সেই অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য যেগুলি ক্রমাগত ফাইল আপডেটের প্রয়োজন হয়, যা দক্ষতা বৃদ্ধি করে এবং স্টোরেজের অতিরিক্ত বোঝা কমায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যামাজন S3 একটি নতুন বৈশিষ্ট্য প্রবর্তন করেছে যা ডেটা অবজেক্টগুলিতে সংযোজন করার অনুমতি দেয়, তবে এটি শুধুমাত্র &quot;S3 এক্সপ্রেস ওয়ান জোন&quot; বালতি শ্রেণীতে সীমাবদ্ধ, যা স্ট্যান্ডার্ড স্তরের তুলনায় বেশি ব্যয়বহুল এবং কম উপলব্ধ।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি প্রতি অবজেক্টে সর্বাধিক ১০,০০০ অ্যাপেন্ড অপারেশন সমর্থন করে, যা এটিকে সরাসরি লগ ফাইল লেখার জন্য কম আদর্শ করে তোলে, বিশেষ করে ২০১৫ সাল থেকে অ্যাজুরের অনুরূপ কার্যকারিতার সাথে তুলনা করলে।</li>
<li>এই উন্নয়নটি S3-এর নতুন বৈশিষ্ট্যের ব্যবহারিকতা নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, কারণ এটি অন্যান্য ক্লাউড স্টোরেজ সমাধানের তুলনায় সীমাবদ্ধতা এবং উচ্চতর খরচের সম্মুখীন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">একটি &quot;মেটা-অপটিক্স&quot; ক্যামেরা যা একটি লবণের দানার আকারের</a></h2>
<ul>
<li>প্রিন্সটন বিশ্ববিদ্যালয় এবং ওয়াশিংটন বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা একটি &quot;মেটা-অপটিক্স&quot; ক্যামেরা তৈরি করেছেন, যা একটি লবণের দানার আকারের মতো ছোট এবং প্রচলিত ক্যামেরার তুলনায় ৫,০০,০০০ গুণ ছোট।</li>
<li>এই ক্যামেরাটি ১.৬ মিলিয়ন সিলিন্ড্রিক্যাল পোস্ট সহ একটি মেটাসারফেস ব্যবহার করে উচ্চ-মানের, পূর্ণ-রঙের ছবি ধারণ করে, যা চিকিৎসা ইমেজিং, ভোক্তা ইলেকট্রনিক্স এবং মহাকাশ টেলিস্কোপের মতো ক্ষেত্রগুলিকে পরিবর্তন করতে পারে।</li>
<li>মেটাসারফেসগুলি কম্পিউটার চিপ উৎপাদনের মতো কৌশল ব্যবহার করে তৈরি করা হয়, যা খরচ কমাতে এবং এই অতিক্ষুদ্র ক্যামেরাগুলির জন্য প্রয়োগের পরিসর প্রসারিত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি &quot;মেটা-অপটিক্স&quot; ক্যামেরা, যা লবণের দানার মতো ছোট, সম্পূর্ণ রঙিন ছবি ধারণ করতে পারে, যদিও কিছু লোক এর চিত্রের গুণমানকে ঐতিহ্যবাহী ক্যামেরার সাথে তুলনা করে প্রশ্ন করে।</li>
<li>প্রযুক্তিটি চিত্রের গুণমান উন্নত করতে সাবওয়েভলেংথ ন্যানো-অ্যান্টেনা এবং এআই-চালিত পোস্ট-প্রসেসিং ব্যবহার করে, তবে চিত্রগুলি এখনও তীক্ষ্ণতা এবং রঙের অভাব থাকতে পারে।</li>
<li>ক্যামেরার ক্ষুদ্র আকার এবং চিকিৎসা ও সামরিক ক্ষেত্রে সম্ভাব্য ব্যবহার গোপনীয়তার উদ্বেগ উত্থাপন করে এবং এর ২০২১ সালের প্রকাশনার পর থেকে এর চলমান প্রাসঙ্গিকতা এবং প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">দুই হাজার চুরি হওয়া প্লেডেট হ্যান্ডহেল্ডের গল্প</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>দুই হাজার প্লেডেট হ্যান্ডহেল্ড গেমিং ডিভাইস চুরি হয়েছে, এবং ফেডএক্স $৪,০০,০০০ ক্ষতির জন্য ক্ষতিপূরণ দিতে অস্বীকার করেছে, একটি অননুমোদিত ব্যক্তির স্বাক্ষরের উল্লেখ করে।- এই ঘটনা লজিস্টিকস এবং ডেলিভারি যাচাইকরণে উল্লেখযোগ্য সমস্যাগুলি তুলে ধরে, অনুরূপ পরিস্থিতিতে কোম্পানিগুলির অপর্যাপ্ত প্রতিক্রিয়ার একটি প্যাটার্নকে হাইলাইট করে।- এই ঘটনা চুরি হওয়া পণ্য পুনরুদ্ধারের একটি সম্ভাব্য পদ্ধতি হিসাবে ডিভাইস নিবন্ধনের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">ওয়েবজিপিইউ-এর পরবর্তী পদক্ষেপ কী</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU স্পেসিফিকেশন সক্রিয় উন্নয়নের অধীনে রয়েছে, যেখানে গুগল, মজিলা, অ্যাপল, ইন্টেল এবং মাইক্রোসফটের মতো প্রধান প্রযুক্তি কোম্পানিগুলি সাপ্তাহিকভাবে সহযোগিতা করছে।- সম্প্রতি একটি বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়েছিল যা WebGPU-কে ওয়ার্ল্ড ওয়াইড ওয়েব কনসোর্টিয়াম (W3C) এর জন্য প্রার্থী সুপারিশের অবস্থানে উন্নীত করার লক্ষ্যে এবং উপগোষ্ঠী, টেক্সেল বাফার এবং ৬৪-বিট এটমিক্সের মতো নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি নিয়ে আলোচনা করেছিল।- বৈঠকটি সহযোগিতা এবং প্রতিক্রিয়ার গুরুত্বকে তুলে ধরেছিল, যা ওয়েব গ্রাফিক্স এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (AI) জন্য WebGPU-এর ক্ষমতাগুলি উন্নত করার উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য bindless এর মতো বৈশিষ্ট্য যোগ করার দিকে মনোনিবেশ করছে, যা ঘন ঘন অবস্থা পরিবর্তনকে কমিয়ে দেয়, যদিও বাস্তবায়নে সময় লাগতে পারে।- বর্তমান সীমাবদ্ধতাগুলি, যেমন ছোট ডিফল্ট টেক্সচার সীমা, WebGPU এর গুরুতর অ্যাপ্লিকেশনে ব্যবহারে বাধা দেয়, যা Rust গেম ডেভেলপারদের জন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করে।- এই সীমাবদ্ধতাগুলির সত্ত্বেও, WebGPU ওয়েব অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে উন্নত গ্রাফিক্স এবং গণনা ক্ষমতার জন্য প্রতিশ্রুতিশীল বলে বিবেচিত হয়, গেমিং এবং মেশিন লার্নিংয়ে সম্ভাব্য ব্যবহারের সাথে, যদিও প্ল্যাটফর্ম গ্রহণ একটি উদ্বেগের বিষয় রয়ে গেছে, বিশেষত অ্যাপলের অনন্য বাস্তবায়নের সাথে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">টেইলউইন্ড সিএসএস v4.0 বিটা 1</a></h2>
<ul>
<li>টেইলউইন্ড সিএসএস v4.0 বিটা 1 ২১ নভেম্বর, ২০২৪ তারিখে প্রকাশিত হয়েছিল, যা একটি দ্রুততর ইঞ্জিন এবং একটি একীভূত টুলচেইন প্রবর্তন করেছে।- এই সংস্করণটি একটি সিএসএস-প্রথম কনফিগারেশনের উপর জোর দেয়, যা আধুনিক ওয়েব ডেভেলপমেন্টের প্রয়োজনীয়তাগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ বৈশিষ্ট্য যেমন নেটিভ ক্যাসকেড স্তর এবং বিস্তৃত-গামুট রঙের সাথে।- ব্যবহারকারীদের বিটা ডকুমেন্টেশন অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করা হচ্ছে যাতে আগামী বছরের শুরুতে প্রত্যাশিত স্থিতিশীল সংস্করণের প্রস্তুতিতে অবদান রাখতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টেইলউইন্ড সিএসএস v4.0 বিটা 1 প্রকাশিত হয়েছে, যা ওকেএলসিএইচ রঙের স্থান এবং উন্নত কর্মক্ষমতার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি প্রবর্তন করেছে, যা ওয়েব ডেভেলপমেন্ট সম্প্রদায়ে আলোচনা উত্সাহিত করেছে।</li>
<li>এই প্রকাশনা আধুনিক ওয়েব ডেভেলপমেন্ট টুল যেমন Vite এবং npm এর জটিলতা নিয়ে বিতর্ক উত্থাপন করেছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী তাদের প্রয়োজনীয়তা নিয়ে প্রশ্ন তুলেছেন এবং অন্যরা তাদের দক্ষতা রক্ষা করেছেন।</li>
<li>টেইলউইন্ড CSS তার ইউটিলিটি ক্লাসের জন্য প্রশংসিত হয় যা HTML এর মধ্যে CSS কে সহজ করে, প্রতিক্রিয়াশীল ডিজাইনের জন্য সুবিধা প্রদান করে এবং CSS ফাইলের আকার কমায়, যা বুটস্ট্র্যাপের মতো কিন্তু আরও অপ্টিমাইজড।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ল্লামা ৩.২ স্পার্স অটোএনকোডার সহ ব্যাখ্যাযোগ্যতা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%20%E0%A7%A9.%E0%A7%A8%20%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8%20%E0%A6%85%E0%A6%9F%E0%A7%8B%E0%A6%8F%E0%A6%A8%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%B9%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%96%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A7%8B%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%A4%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A8%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">আইসিসি নেতানিয়াহু, গ্যালান্ট এবং হামাস কর্মকর্তাদের বিরুদ্ধে পরোয়ানা জারি করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আন্তর্জাতিক অপরাধ আদালত (আইসিসি) ইসরায়েলি নেতা নেতানিয়াহু এবং গ্যালান্টের পাশাপাশি হামাস কর্মকর্তাদের বিরুদ্ধে কথিত যুদ্ধাপরাধের জন্য গ্রেপ্তারি পরোয়ানা জারি করেছে।</li>
<li>ওয়ারেন্টগুলি ফিলিস্তিনি অঞ্চলে অপরাধের উপর আইসিসির এখতিয়ারকে জোর দেয়, যদিও ইসরায়েল আদালতের কর্তৃত্বকে স্বীকৃতি দেয় না।</li>
<li>এই পরিস্থিতি আন্তর্জাতিক আইন প্রয়োগের ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে, কারণ মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের মতো প্রধান শক্তিগুলি আইসিসিকে স্বীকৃতি দেয় না, যা এর কার্যকারিতা সীমিত করতে পারে এবং প্রকৃত গ্রেপ্তারকে অসম্ভাব্য করে তুলতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">প্রত্যেকেই গণিত চিন্তাধারার সক্ষম এবং এর থেকে উপকৃত হতে পারে।</a></h2>
<ul>
<li>ডেভিড বেসিস, একজন গণিতবিদ, মনে করেন যে গণিতের চিন্তাভাবনা, যা অন্তর্দৃষ্টি এবং যুক্তির মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখে, সবার জন্য উপকারী, সৃজনশীলতা এবং বোঝাপড়া বাড়ায়। তার বই &quot;ম্যাথমেটিকা: এ সিক্রেট ওয়ার্ল্ড অফ ইনটুইশন অ্যান্ড কিউরিওসিটি&quot;-তে বেসিস গণিতের চিন্তাভাবনাকে যুক্তি এবং প্রবৃত্তির মধ্যে একটি সংলাপের সাথে তুলনা করেছেন, যা যোগব্যায়ামের মতো, এবং এটি একটি দক্ষতা হিসেবে জোর দিয়েছেন যা অনুশীলনের মাধ্যমে বিকশিত হয়। বেসিস গণিতকে একটি সার্বজনীন জীবনের পাঠ হিসেবে দেখেন যা আনন্দ, স্পষ্টতা এবং আত্মবিশ্বাস আনতে পারে, এবং এটি কেবল সমস্যা সমাধান নয় বরং আত্ম-সহায়তার একটি রূপ হিসেবে প্রস্তাব করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গাণিতিক চিন্তাভাবনা সবার জন্য উপকারী, কিন্তু অনেকেই অকার্যকর শিক্ষণ পদ্ধতি এবং প্রেরণার অভাবের কারণে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন।- গণিতকে প্রায়ই ভুলভাবে একটি সহজাত প্রতিভা হিসেবে দেখা হয়, বরং এটি একটি দক্ষতা যা সঠিক পদ্ধতি এবং মানসিকতার মাধ্যমে বিকশিত করা যায়, যেমন ক্রীড়া।- গণিত সবার জন্য প্রবেশযোগ্য এই বিষয়টি জোর দিয়ে, শিক্ষণকে গাণিতিক চিন্তাভাবনা দক্ষতা বিকাশের উপর মনোনিবেশ করা উচিত, যা শেখাকে আনন্দদায়ক এবং অন্তর্ভুক্তিমূলক করে তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">একটি গবেষণায় দেখা গেছে, জেড-লাইব্রেরি শিক্ষার্থীদের একাডেমিক দারিদ্র্য কাটিয়ে উঠতে সহায়তা করে।</a></h2>
<ul>
<li>জার্নাল অফ ইউনিভার্সিটি টিচিং অ্যান্ড লার্নিং প্র্যাকটিসে প্রকাশিত একটি গবেষণায় জেড-লাইব্রেরির ব্যবহার পরীক্ষা করা হয়েছে, যা একটি ছায়া লাইব্রেরি হিসেবে বিনামূল্যে বই এবং একাডেমিক প্রবন্ধ সরবরাহ করে, যেখানে উচ্চ খরচ এবং সীমিত প্রবেশাধিকারকে প্রধান প্রেরণা হিসেবে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>চীনা স্নাতকোত্তর শিক্ষার্থীরা, অন্যান্যদের মধ্যে, Z-লাইব্রেরি ব্যবহার করে একাডেমিক দারিদ্র্যের বিরুদ্ধে লড়াই করতে, এটি একাডেমিক সাফল্যের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ বলে মনে করে, যদিও প্ল্যাটফর্মটি আইনি সমস্যার সম্মুখীন হয়েছে।</li>
<li>গবেষণাটি সুপারিশ করে যে বিশ্ববিদ্যালয় এবং প্রকাশকরা ডিজিটাল বিভাজন দূর করতে এবং এমন সম্পদের উপর নির্ভরশীল শিক্ষার্থীদের প্রয়োজন মেটাতে বিষয়বস্তুর বিনামূল্যে প্রবেশাধিকার বাড়ায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় জেড-লাইব্রেরির ভূমিকা তুলে ধরা হয়েছে, যা পাঠ্যপুস্তক বিনামূল্যে অ্যাক্সেস প্রদান করে একাডেমিক দারিদ্র্য লাঘব করে এবং শিক্ষার্থীদের শারীরিক কপি কেনার আগে বইগুলি প্রাকদর্শন করতে সহায়তা করে।</li>
<li>আলোচনাটি পাইরেসির দ্বৈত প্রকৃতি অন্বেষণ করে, যেখানে যুক্তি দেওয়া হয় যে এটি বিক্রয়ে নেতিবাচক প্রভাব ফেলতে পারে এবং সম্ভাব্যভাবে বৈধ ক্রয়ের দিকে নিয়ে যেতে পারে, সম্পদের প্রাসঙ্গিকতা বজায় রাখতে পারে।</li>
<li>আলোচনায় আরও অন্যান্য প্ল্যাটফর্ম যেমন Sci-Hub এবং Libgen-এর উল্লেখ করা হয়েছে, যেখানে শিক্ষামূলক এবং সফটওয়্যার সম্পদে প্রবেশের জন্য পাইরেসির নৈতিক এবং শিক্ষাগত প্রভাব নিয়ে বিতর্ক করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">ওজন কমানোর ওষুধ ইঁদুর এবং মানব কোষে পেশী সংকুচিত করতে দেখা গেছে</a></h2>
<ul>
<li>অ্যালবার্টা বিশ্ববিদ্যালয়ের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে ওজন কমানোর ওষুধ যেমন ওজেম্পিক হৃদয় এবং পেশীর সংকোচন ঘটাতে পারে, যা সম্ভাব্য দীর্ঘমেয়াদী স্বাস্থ্য প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
<li>গবেষণায় ইঁদুর এবং মানব কোষ উভয় ক্ষেত্রেই হৃদপেশীর ক্ষতি লক্ষ্য করা হয়েছে, যা গবেষকদের এই ওষুধের ব্যবহারকারীদের হৃদস্বাস্থ্য পর্যবেক্ষণের সুপারিশ করতে প্ররোচিত করেছে।</li>
<li>বিশেষজ্ঞরা পরামর্শ দেন যে এই ওষুধগুলির মাধ্যমে ওজন হ্রাসের ৪০% পর্যন্ত পেশী হতে পারে, এবং ব্যবহারকারীদের সঠিক পুষ্টি এবং প্রতিরোধমূলক প্রশিক্ষণের মাধ্যমে চিকিৎসার সময় পেশী ভর বজায় রাখতে পরামর্শ দেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে সেমাগ্লুটাইড, একটি ওজন কমানোর ওষুধ, প্রচলিত ডায়েটিংয়ের তুলনায় বেশি পেশী ক্ষতির কারণ হতে পারে, যা এর দীর্ঘমেয়াদী স্বাস্থ্য প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করছে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে যে সেমাগ্লুটাইড ইঁদুর এবং মানব কোষ উভয়ের হৃদপেশী হ্রাস করে, যা ওজন হ্রাসের সুবিধাগুলি সম্ভাব্য ঝুঁকির চেয়ে বেশি কিনা তা নিয়ে বিতর্ক সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>বিশেষজ্ঞরা পেশী ক্ষয় প্রতিরোধে সঠিক পুষ্টি এবং ব্যায়ামের সুপারিশ করেন, সেমাগ্লুটাইডের পেশী এবং সামগ্রিক স্বাস্থ্যের উপর প্রভাব সম্পর্কে আরও গবেষণার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">নেদারল্যান্ডসে একটি সাধারণ শহুরে সংযোগস্থল (২০১৮)</a></h2>
<ul>
<li>নেদারল্যান্ডসের শহুরে সংযোগস্থল, যেমন &#39;স-হার্টগেনবসের সংযোগস্থলগুলি, মোটর যানবাহন, সাইকেল আরোহী এবং পথচারী সহ সকল রাস্তা ব্যবহারকারীর জন্য নিরাপত্তা এবং দক্ষতাকে অগ্রাধিকার দেওয়ার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে সুরক্ষিত সাইকেলপথ, উঁচু সংযোগস্থল, স্পষ্ট রাস্তার চিহ্ন এবং অগ্রাধিকার নিয়ম যা অ-মোটরযুক্ত ট্রাফিককে প্রাধান্য দেয়, যা ট্রাফিক সংকেতের প্রয়োজনীয়তা কমায়।</li>
<li>এই নকশা পদ্ধতি ডাচদের প্রতিশ্রুতিকে জোর দেয় যা বিভিন্ন ধরণের ট্রাফিককে সমন্বিত করার জন্য উদ্ভাবনী এবং চিন্তাশীল অবকাঠামো পরিকল্পনার মাধ্যমে প্রকাশ পায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নেদারল্যান্ডস শহুরে চৌরাস্তা গুলিতে সাইকেল আরোহী এবং পথচারীদের অগ্রাধিকার দেয়, যা যুক্তরাজ্য এবং ইতালির মতো দেশগুলির সাথে বিপরীত, যেখানে সাইকেল চালানোর অবকাঠামো প্রায়ই অগ্রাধিকারহীন এবং অস্বস্তিকর বা খারাপভাবে ডিজাইন করা হয়।- ডাচ মডেলের সাফল্য একটি সাংস্কৃতিক পরিবর্তন এবং আইনি কাঠামোর কারণে যা সাইকেল আরোহীদের পক্ষে, যা নিরাপদ এবং আরও দক্ষ সাইকেল চালানোর পরিবেশের দিকে নিয়ে যায়।- অন্যান্য দেশগুলিকে সাইকেল নিরাপত্তা এবং অবকাঠামো উন্নত করতে ডাচ মডেল গ্রহণ করার আহ্বান জানানো হয়েছে, এর কার্যকারিতা এবং আকর্ষণকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">গুগল &#39;বেস্ট সিবিডি গামিজ&#39; এর জন্য সার্চে ফোর্বসের মতো সাইটগুলিকে প্রাধান্য দেওয়া বন্ধ করেছে</a></h2>
<ul>
<li>গুগল তার সাইটের সুনাম অপব্যবহার নীতি সংশোধন করেছে &quot;প্যারাসাইট এসইও&quot; মোকাবেলা করার জন্য, যেখানে প্রতিষ্ঠিত ওয়েবসাইটগুলি তাদের ডোমেইন কর্তৃত্ব ব্যবহার করে সম্পর্কহীন তৃতীয় পক্ষের পণ্য সুপারিশ প্রচার করে।</li>
<li>এই আপডেটের ফলে ফোর্বস এবং টাইমের মতো সাইটগুলির জন্য অনুসন্ধান র্যাঙ্কিংয়ে পতন ঘটেছে, যারা অ্যাফিলিয়েট সামগ্রীর জন্য এই কৌশলটি ব্যবহার করে আসছে।</li>
<li>নীতির পরিবর্তনটি অনুসন্ধানের অভিজ্ঞতা উন্নত করার লক্ষ্যে করা হয়েছে, যাতে অনুসন্ধান ফলাফলে শোষণমূলক এসইও অনুশীলনের প্রভাব কমানো যায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগল এমন পরিবর্তন প্রয়োগ করেছে যা ফোর্বসের মতো সাইটগুলিকে &quot;সেরা সিবিডি গামিজ&quot; এর মতো শব্দের জন্য সার্চ ফলাফলে আধিপত্য বিস্তার করা থেকে বিরত রাখে, যা এসইও স্প্যাম এবং অ্যাফিলিয়েট মার্কেটিং সম্পর্কিত সমস্যাগুলি সমাধান করে।</li>
<li>এই পরিবর্তনটি অনুসন্ধান ফলাফলের গুণমান উন্নত করার লক্ষ্যে করা হয়েছে, যা এআই-উৎপন্ন বিষয়বস্তু এবং আক্রমণাত্মক এসইও কৌশলের দ্বারা প্রভাবিত হয়েছে।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি চ্যাটজিপিটি-এর মতো এআই টুলগুলির প্রতিযোগিতার প্রতিক্রিয়ায়ও দেখা হচ্ছে, কারণ গুগল অনুসন্ধান ফলাফল উন্নত করতে এবং নিম্নমানের বিষয়বস্তুর প্রভাব কমাতে চায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">ইলেকট্রোবান: টাইপস্ক্রিপ্টে লেখা ক্রস-প্ল্যাটফর্ম ডেস্কটপ অ্যাপ্লিকেশন</a></h2>
<ul>
<li>ইলেকট্রোবান একটি টুল যা টাইপস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে দ্রুত, ছোট, ক্রস-প্ল্যাটফর্ম ডেস্কটপ অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করতে ব্যবহৃত হয়, যেখানে এক্সিকিউশনের জন্য বান এবং নেটিভ বাইন্ডিংসের জন্য জিগ ব্যবহার করা হয়।</li>
<li>সর্বশেষ সংস্করণ, Electrobun v0.0.13, <code>$ bun install electrobun</code> কমান্ডের মাধ্যমে ইনস্টল করা যেতে পারে, যা কমপ্যাক্ট অ্যাপ বান্ডেল (~12MB) এবং ক্ষুদ্রতম আপডেট (যেমন 4KB পর্যন্ত ছোট) প্রদান করে।</li>
<li>এটি একটি সমন্বিত কর্মপ্রবাহ প্রদান করে যা ডেভেলপারদের ৫ মিনিটের মধ্যে কোডিং শুরু করতে এবং ১০ মিনিটের মধ্যে অ্যাপ্লিকেশন বিতরণ করতে সক্ষম করে, যা পৃথক প্রক্রিয়া এবং সহজ রিমোট প্রসিডিউর কল (RPC) ক্ষমতার সাথে দক্ষ কর্মক্ষমতা নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইলেক্ট্রোবান একটি নতুন ফ্রেমওয়ার্ক যা টাইপস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে ক্রস-প্ল্যাটফর্ম ডেস্কটপ অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা ইলেকট্রনের মতো কিন্তু নোড.জেএস এবং ক্রোমিয়ামের পরিবর্তে বান এবং সিস্টেম ওয়েবভিউ ব্যবহার করে।</li>
<li>বর্তমানে, ইলেকট্রোবান শুধুমাত্র macOS-এর জন্য উপলব্ধ, ভবিষ্যতে Windows এবং Linux সমর্থনের পরিকল্পনা রয়েছে, এবং এটি স্থিতিশীলতার উপর মনোযোগ দিয়ে প্রাথমিক উন্নয়ন পর্যায়ে রয়েছে।</li>
<li>ফ্রেমওয়ার্কটি ছোট আপডেট সাইজ এবং কার্যকর আন্তঃপ্রক্রিয়া যোগাযোগের জন্য একটি কাস্টম রিমোট প্রসিডিউর কল (RPC) প্রক্রিয়া প্রতিশ্রুতি দেয়, যদিও এটি বর্তমানে বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন এবং ভিজ্যুয়াল উদাহরণের অভাব রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">পিএইচপি ৮.৪</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 উল্লেখযোগ্য আপডেট নিয়ে এসেছে, যার মধ্যে রয়েছে গণনা করা প্রপার্টির জন্য প্রপার্টি হুক এবং প্রপার্টি অ্যাক্সেস নিয়ন্ত্রণের জন্য অসমমিত দৃশ্যমানতা।- উন্নয়নের মধ্যে রয়েছে HTML5 সমর্থন সহ একটি আপডেটেড DOM API, নতুন অ্যারে ফাংশন এবং উন্নত কর্মক্ষমতার জন্য একটি নতুন JIT (জাস্ট-ইন-টাইম) বাস্তবায়ন।- অব্যবহৃত বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে আনবান্ডলড এক্সটেনশন এবং নির্দিষ্ট কনস্ট্যান্ট এবং ফাংশনে পরিবর্তন, যা ব্যবহারকারীদের উন্নত কর্মক্ষমতা এবং সিনট্যাক্সের জন্য আপগ্রেড করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 প্রপার্টি হুকস প্রবর্তন করেছে, যা গেটার এবং সেটার সহজতর করার লক্ষ্যে একটি বৈশিষ্ট্য, যা C# এর অনুরূপ কার্যকারিতার সাথে তুলনা করা যায়।</li>
<li>আপডেটটিতে কর্মক্ষমতা উন্নতি, উন্নত স্ট্যাক ট্রেস, এবং নতুন অ্যারে ফাংশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা PHP-এর চলমান বিবর্তনে অবদান রাখছে।</li>
<li>বিকাশকারীরা পরিবর্তনগুলি নিয়ে বিভক্ত, কিছুজন অতিরিক্ত জটিলতা নিয়ে উদ্বিগ্ন, অন্যরা আবার বয়লারপ্লেট কোডের হ্রাস এবং জাভা-সদৃশ বাগাড়ম্বর থেকে সরে আসার প্রশংসা করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">গোল্যাং-এ হাইরামের আইন</a></h2>
<ul>
<li>হাইরামের আইন, যা গুগলের প্রকৌশলী হাইরাম রাইটের নামে নামকরণ করা হয়েছে, প্রস্তাব করে যে পর্যাপ্ত এপিআই ব্যবহারকারী থাকলে, সমস্ত পর্যবেক্ষণযোগ্য আচরণ কারো দ্বারা নির্ভরযোগ্য হয়ে উঠবে, যা পরিবর্তনকে ঝুঁকিপূর্ণ করে তোলে।</li>
<li>গো প্রোগ্রামিং ভাষায়, &quot;http: অনুরোধের বডি খুব বড়&quot; এর মতো ত্রুটি বার্তা পরিবর্তন করা বিদ্যমান কোডকে ব্যাহত করতে পারে যা এই বার্তাগুলির উপর নির্ভর করে, যা হাইরামের আইনকে চিত্রিত করে।</li>
<li>এই ধারণাটি শুধুমাত্র গো ভাষার জন্য নয়; এটি জাভাস্ক্রিপ্টের মতো অন্যান্য ভাষাতেও স্পষ্ট, যা অনিচ্ছাকৃত নির্ভরশীলতা কমানোর জন্য সিস্টেম ডিজাইনের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হাইরামের আইন প্রস্তাব করে যে একটি সিস্টেমের যেকোনো পর্যবেক্ষণযোগ্য আচরণ, এমনকি যদি তা অনিচ্ছাকৃতও হয়, ব্যবহারকারীদের জন্য একটি নির্ভরতা হয়ে উঠতে পারে, যা পরিবর্তনকে সম্ভাব্যভাবে বিঘ্নিত করতে পারে।</li>
<li>লাইব্রেরি লেখকদের স্থিতিশীল এপিআই অংশগুলি নথিভুক্ত করা উচিত এবং ব্যবহারকারীর নির্ভরশীলতাগুলি বিবেচনা করা উচিত, অন্যদিকে ব্যবহারকারীদের অপ্রকাশিত বৈশিষ্ট্যের উপর নির্ভর করার ক্ষেত্রে সতর্ক থাকা উচিত।</li>
<li>আলোচনাটি প্রযুক্তিগত উন্নতির সাথে ব্যবহারকারীর প্রত্যাশার ভারসাম্য বজায় রাখার উপর জোর দেয়, যেখানে ওপেন-সোর্স এবং এন্টারপ্রাইজ সফটওয়্যারের মধ্যে পরিবর্তনগুলি পরিচালনার পার্থক্য উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">আমরা আমাদের কম্পোস্ট পর্যবেক্ষণ প্রযুক্তি উন্মুক্ত করেছি</a></h2>
<ul>
<li>মন্টি কম্পোস্ট কো. একটি স্টার্টআপ যা উন্মুক্ত-সোর্স প্রযুক্তির মাধ্যমে আবাসিক এবং শিল্প ব্যবহারের জন্য কম্পোস্টিং দক্ষতা উন্নত করার উপর কেন্দ্রীভূত।- এই প্রযুক্তি র্যাস্পবেরি পাই এবং আর্ডুইনোর মতো প্ল্যাটফর্মের সাথে সংহত হয়, গ্যাস, তাপমাত্রা, আর্দ্রতা এবং বায়ু চাপ পর্যবেক্ষণের জন্য সেন্সর ব্যবহার করে, এবং ডেটা CSV ফাইল হিসাবে রপ্তানি করা যায়।- প্রাথমিকভাবে কম্পোস্ট পর্যবেক্ষণের জন্য ডিজাইন করা হলেও, এই প্রযুক্তি ইন্টারনেট অফ থিংস (IoT) এবং পরিবেশগত পর্যবেক্ষণ অ্যাপ্লিকেশনের জন্য অভিযোজ্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মন্টি কম্পোস্ট কো. তাদের কম্পোস্ট পর্যবেক্ষণ প্রযুক্তি ওপেন-সোর্স হিসেবে প্রকাশ করেছে, যা কম্পোস্টিংয়ের বাইরেও বিভিন্ন প্রয়োগে অভিযোজনের জন্য অনুমতি দেয়।</li>
<li>সিস্টেমটি রাস্পবেরি পাই এবং আরডুইনোর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা গ্যাসের সংমিশ্রণ, তাপমাত্রা, আর্দ্রতা এবং বায়ু চাপের জন্য সেন্সর সমন্বিত, এবং ডেটা CSV ফাইল হিসেবে রপ্তানযোগ্য।</li>
<li>এই প্রযুক্তিটি কম্পোস্টিংকে অপ্টিমাইজ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, তবে এটি ইন্টারনেট অফ থিংস (IoT) এবং পরিবেশগত পর্যবেক্ষণের জন্যও প্রযোজ্য, যা ব্যবহারকারীদের পরীক্ষা-নিরীক্ষা এবং প্রকল্প ভাগাভাগি করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">“ডেমন কোর” এর মেম-ইফিকেশন</a></h2>
<ul>
<li>দুটি মারাত্মক পারমাণবিক দুর্ঘটনার সাথে যুক্ত &quot;ডেমন কোর&quot; একটি অন্ধকার ইন্টারনেট মিমে পরিণত হয়েছে, যা প্রায়ই আকস্মিকভাবে সুন্দর এনিমে চরিত্রের সাথে মিশ্রিত হয়। ২০১৯ সাল থেকে মিমটির জনপ্রিয়তা একটি বিশেষ আগ্রহকে তুলে ধরেছে যা বিস্তৃত স্বীকৃতি পেয়েছে, যদিও এটি খারাপ স্বাদের বলে বিবেচিত হয়। &quot;ডেমন কোর&quot; ছিল দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের জন্য তৃতীয় প্লুটোনিয়াম কোর, যা এর মিম-ইফিকেশনকে জটিল করে তোলে, বিশেষ করে এর জাপানি উত্সের কারণে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ডেমন কোর&quot; মিমগুলি অন্ধকার হাস্যরস এবং একটি প্লুটোনিয়াম গোলকের সাথে সম্পর্কিত ঐতিহাসিক পারমাণবিক ঘটনাগুলির মিশ্রণ থেকে উদ্ভূত।</li>
<li>মিমগুলি কোরের বিপজ্জনক প্রকৃতির সাথে হাস্যকর বা অযৌক্তিক প্রেক্ষাপটের তুলনা করে, যা বিতর্ক উস্কে দেয় যে হাস্যরসটি কি বেপরোয়া পরীক্ষাগুলি থেকে আসে নাকি পারমাণবিক ইতিহাসের জন্য একটি মোকাবিলা পদ্ধতি হিসেবে।</li>
<li>এই ঘটনা দেখায় কিভাবে রসিকতা গুরুতর বিষয় থেকে উদ্ভূত হতে পারে, যা মানব আচরণ এবং অপ্রত্যাশিত প্রতিক্রিয়ার উপর অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">দ্য ম্যাট্রিক্স: ইনফিনিট-হরাইজন বিশ্ব প্রজন্মের সাথে রিয়েল-টাইম ইন্টারঅ্যাকশন</a></h2>
<ul>
<li>ম্যাট্রিক্স প্রকল্পটি একটি বাস্তব-সময়ের, নিমগ্ন ডিজিটাল মহাবিশ্ব তৈরি করছে যা উচ্চ-মানের ভিজ্যুয়াল এবং ফ্রেম-স্তরের নির্ভুলতার সাথে চলচ্চিত্রের ধারণা দ্বারা অনুপ্রাণিত।</li>
<li>এটি Swin-DPM এর মতো উন্নত মডেল ব্যবহার করে অসীম দৈর্ঘ্যের ভিডিও তৈরি করে, যা গতিশীল পরিবেশের রিয়েল-টাইম নিয়ন্ত্রণ এবং অনুসন্ধানকে সম্ভব করে তোলে।</li>
<li>প্রকল্পটি গবেষণা এবং উদ্ভাবনকে উৎসাহিত করার জন্য এর ডেটা ওপেন-সোর্স করার পরিকল্পনা করছে, যা ভার্চুয়াল এবং বাস্তব জগতের সেটিংসের মিশ্রণ প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি অসীম ভার্চুয়াল জগত তৈরির সম্ভাবনার উপর কেন্দ্রীভূত, যা &quot;দ্য ম্যাট্রিক্স: ইনফিনিট-হরাইজন ওয়ার্ল্ড জেনারেশন উইথ রিয়েল-টাইম ইন্টারঅ্যাকশন&quot; দ্বারা অনুপ্রাণিত।</li>
<li>তুলনা করা হয় মাইনক্রাফটের মতো গেমগুলোর সাথে, যা স্থানিক সামঞ্জস্য বজায় রাখতে প্রক্রিয়াগত প্রজন্ম ব্যবহার করে, এবং প্রস্তাবনাগুলোর মধ্যে রয়েছে কার্যকারিতার জন্য নিম্ন-রেজোলিউশনের ৩ডি বিশ্ব ব্যবহার করা।</li>
<li>ভার্চুয়াল রিয়েলিটি (VR) এবং মিশ্র রিয়েলিটি অভিজ্ঞতাগুলি উন্নত করার ক্ষেত্রে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (AI) ভূমিকা উল্লেখ করা হয়েছে, পাশাপাশি বর্তমান প্রযুক্তির ব্যবহারযোগ্যতা এবং বাজারজাতকরণ নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">বাইক রুট পরিকল্পনাকারী যা প্রায় শুধুমাত্র সরকারি বাইক ট্রেইল অনুসরণ করে</a></h2>
<ul>
<li>একটি নতুন বাইক ট্যুরিং রুট প্ল্যানার অ্যাপ তৈরি করা হয়েছে, যা বিদ্যমান বাইক অবকাঠামো ব্যবহার করে এবং ব্যবহারকারীদের মানচিত্র বা অফিসিয়াল ট্রেইলসের মাধ্যমে রুট অন্বেষণ করতে দেয়।- অ্যাপটি বর্তমানে ইউরোপ জুড়ে কভার করে এবং সর্বোত্তম রুট পরিকল্পনার জন্য OpenStreetMap ডেটা ব্যবহার করে, ভবিষ্যতে উত্তর আমেরিকা এবং বিশ্বব্যাপী সম্প্রসারণের পরিকল্পনা রয়েছে।- প্রযুক্তিগতভাবে, অ্যাপটি রুট খোঁজার জন্য Graphhopper ব্যবহার করে, Next.js 14 এবং Typescript দিয়ে তৈরি এবং একটি .NET ব্যাকএন্ড ব্যবহার করে, মানচিত্র টাইলগুলি MapTiler থেকে উৎসাহিত করা হয়, যদিও স্ব-হোস্টিং পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন বাইক রুট পরিকল্পনা অ্যাপ তৈরি করা হয়েছে, যা বাইক ট্যুরিংয়ের জন্য অফিসিয়াল বাইক ট্রেইলগুলোর উপর গুরুত্ব দেয় এবং বর্তমানে ইউরোপে উপলব্ধ।- অ্যাপটি OpenStreetMap ডেটা ব্যবহার করে এবং রুট খোঁজার জন্য Graphhopper প্রয়োগ করে, একটি ওয়েব অ্যাপ যা Next.js এবং .NET ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে।- ভবিষ্যতে সম্প্রসারণ পরিকল্পনায় অ্যাপটির প্রাপ্যতা উত্তর আমেরিকা এবং অন্যান্য অঞ্চলে বাড়ানোর অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং ডেভেলপারদের কাছ থেকে প্রতিক্রিয়া এবং সহযোগিতার জন্য একটি উন্মুক্ত আমন্ত্রণ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">বোয়িং মার্কেটের তুলনায় মার্কিন বিমান বাহিনীকে সাবান ডিসপেন্সারের জন্য ৮,০০০% বেশি চার্জ করেছে।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বোয়িং মার্কিন বিমান বাহিনীকে সাবান ডিসপেনসারের জন্য $149,072 চার্জ করেছে, যা বাজার মূল্যের তুলনায় উল্লেখযোগ্যভাবে বেশি, ২২২টি C-17 বিমান প্রতি $671 সমান।</li>
<li>স্ফীত খরচ সামরিক নির্দিষ্টকরণ এবং ডকুমেন্টেশন প্রয়োজনীয়তার সাথে সামঞ্জস্যের কারণে হয়েছে, যা ক্রয় প্রক্রিয়ার দক্ষতা নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>পরিস্থিতিটি সামরিক চুক্তিবদ্ধকরণে সম্ভাব্য অদক্ষতাগুলিকে তুলে ধরে, যেখানে সিস্টেমটি বোয়িং-এর মতো ঠিকাদারদের পক্ষে থাকতে পারে বলে ইঙ্গিত দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">ইউরোপের ইন্টারনেট স্থিতিস্থাপকতা সাবমেরিন কেবল কাটা থেকে উদ্ভূত প্রভাবকে প্রশমিত করে</a></h2>
<ul>
<li>বাল্টিক সাগরে সাম্প্রতিক কেবল কাটা, বিশেষ করে BCS ইস্ট-ওয়েস্ট ইন্টারলিঙ্ক এবং C-Lion1 কেবলগুলি, ইউরোপে ইন্টারনেট সংযোগকে উল্লেখযোগ্যভাবে ব্যাহত করেনি কারণ স্থিতিশীল অবকাঠামো।</li>
<li>ইউরোপের শক্তিশালী ইন্টারনেট অবকাঠামো, যা বহু সাবমেরিন এবং স্থল সংযোগের মাধ্যমে গঠিত, বিকল্প রুট প্রদান করে এমন ঘটনাগুলির থেকে ন্যূনতম প্রভাব নিশ্চিত করে।</li>
<li>ক্লাউডফ্লেয়ার রাডার সক্রিয়ভাবে বৈশ্বিক ইন্টারনেট সংযোগ পর্যবেক্ষণ করে, সামাজিক মিডিয়া এবং ব্লগ পোস্টের মাধ্যমে আপডেট প্রদান করে, যা বিঘ্ন রোধে অতিরিক্ত নেটওয়ার্ক স্থাপত্যের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="আইসিসি নেতানিয়াহু, গ্যালান্ট এবং হামাস কর্মকর্তাদের বিরুদ্ধে পরোয়ানা জারি করেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%87%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%BF%20%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A7%81%2C%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BE%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A7%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">লেটস এনক্রিপ্ট এখন ১০ বছর পুরনো</a></h2>
<ul>
<li>লেটস এনক্রিপ্ট একটি বিনামূল্যের সার্টিফিকেট অথরিটি যা সার্টিফিকেট প্রাপ্তি এবং ব্যবস্থাপনাকে সহজ করে তোলে, খরচ এবং জটিলতার চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করে।</li>
<li>মোজিলা, সিসকো এবং ইলেকট্রনিক ফ্রন্টিয়ার ফাউন্ডেশন (EFF) এর মতো প্রধান সংস্থাগুলির দ্বারা সমর্থিত, এটি ইন্টারনেট নিরাপত্তাকে সকলের জন্য সহজলভ্য এবং উন্মুক্ত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>লেটস এনক্রিপ্টের মূল নীতিগুলি হল বিনামূল্যে, স্বয়ংক্রিয়, নিরাপদ, স্বচ্ছ, উন্মুক্ত এবং সহযোগিতামূলক হওয়া, যা উদ্যোগকে সমর্থন করার জন্য পৃষ্ঠপোষকতা বা অবদানের সুযোগ প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেটস এনক্রিপ্ট, তার ১০ম বার্ষিকী উদযাপন করছে, বিনামূল্যে HTTPS সার্টিফিকেট প্রদান করে ইন্টারনেট নিরাপত্তায় বিপ্লব ঘটিয়েছে, যা সুরক্ষিত সংযোগকে গণতান্ত্রিক করেছে।</li>
<li>এর ব্যাপক গ্রহণযোগ্যতা সত্ত্বেও, কিছু সেক্টর যেমন ব্যাংকিং, দীর্ঘতর সার্টিফিকেট বৈধতা প্রয়োজন, যা লেটস এনক্রিপ্টের ব্যবহারের জন্য চ্যালেঞ্জ সৃষ্টি করে।</li>
<li>পরিষেবাটি তার উন্মুক্ত প্রোটোকল এবং স্বয়ংক্রিয়তার মাধ্যমে ওয়েব নিরাপত্তা উন্নত করেছে, যদিও এটি অনুদানের উপর নির্ভরশীল রয়ে গেছে, যা তার অলাভজনক মিশনকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">এপিক ইন্টারনেট আর্কাইভকে অনরিয়েল এবং অনরিয়েল টুর্নামেন্ট চিরকালের জন্য বিতরণের অনুমতি দিয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>একটি প্রস্তাব রয়েছে যে যদি প্রস্তাবিত বিল HR 9495 পাস হয়, তবে এটি ইন্টারনেট আর্কাইভকে সন্ত্রাসী সংগঠন হিসাবে শ্রেণীবদ্ধ করতে পারে স্পষ্ট কারণ ছাড়াই।</li>
<li>একটি বেনামী সূত্র দ্বারা উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যা নির্দেশ করে যে এই শ্রেণীবিভাগটি বিলের একটি প্রাথমিক ফোকাস বা অগ্রাধিকার নাও হতে পারে।</li>
<li>এ ধরনের শ্রেণীবিভাগের প্রভাব ইন্টারনেট আর্কাইভের জন্য উল্লেখযোগ্য পরিণতি বয়ে আনতে পারে, যা একটি ডিজিটাল লাইব্রেরি হিসেবে বিপুল পরিমাণ ডিজিটাল সামগ্রীতে বিনামূল্যে প্রবেশাধিকার প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এপিক গেমস ইন্টারনেট আর্কাইভকে অনির্দিষ্টকালের জন্য আনরিয়েল এবং আনরিয়েল টুর্নামেন্ট বিতরণের অনুমতি দিয়েছে, যা কোয়েকের মতো সম্ভাব্য ওপেন-সোর্স রিলিজের আশাকে উজ্জীবিত করেছে।</li>
<li>আনরিয়েল টুর্নামেন্ট সম্প্রদায় এখনও প্রাণবন্ত রয়েছে, বিশেষ করে এপিকের পুরোনো শিরোনামগুলি স্টোর থেকে সরানোর সিদ্ধান্তের পর ক্লাসিক গেমগুলি সংরক্ষণ এবং আপডেট করার বিষয়ে আলোচনা চলছে।</li>
<li>আনরিয়েল ইঞ্জিন ১ এর উন্মুক্ত উৎস হতে পারে, তবে এর জন্য উল্লেখযোগ্য পরিস্কার প্রয়োজন, এবং এই পদক্ষেপটি শেখা, উন্নয়ন এবং গেমিং ইতিহাস সংরক্ষণের জন্য উপকারী হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">টিনি গ্লেড এক মাসে &gt;৬০০কে বিক্রি করে &#39;নির্মাণ&#39; করেছে</a></h2>
<ul>
<li>পাউন্স লাইটের একটি আরামদায়ক নির্মাণ খেলা, টিনি গ্লেড, স্টিমে মুক্তির এক মাসের মধ্যে ৬,০০,০০০ কপিরও বেশি বিক্রি হয়েছে, যা উল্লেখযোগ্য বাণিজ্যিক সাফল্য নির্দেশ করে।</li>
<li>গেমটি ভাইরাল ভিডিও এবং স্টিমের নেক্সট ফেস্টে অংশগ্রহণের মাধ্যমে জনপ্রিয়তা অর্জন করে, যার ফলে ১.৩ মিলিয়নেরও বেশি উইশলিস্ট তৈরি হয়, যা কার্যকর বিপণন কৌশল প্রদর্শন করে।</li>
<li>এর সাফল্যকে এর শান্ত, লক্ষ্যবিহীন স্যান্ডবক্স অভিজ্ঞতা এবং আকর্ষণীয় প্রক্রিয়াগত প্রজন্ম প্রযুক্তির জন্য কৃতিত্ব দেওয়া হয়, যা আরামদায়ক এবং শহর-নির্মাণ গেমের ভক্তদের আকৃষ্ট করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টিনি গ্লেড এক মাসে ৬,০০,০০০ কপি বিক্রি করেছে, যা এর উন্নত কাস্টম লাইটিং ইঞ্জিন এবং ডেভেলপার টমাস স্টাচোভিয়াক এবং আনাস্তাসিয়া অপারার দক্ষতার জন্য সম্ভব হয়েছে।</li>
<li>গেমটি, যা রাস্ট এবং ভালকান ব্যবহার করে উন্নত করা হয়েছে, কার্যকর বিপণন এবং সম্প্রদায়ের সম্পৃক্ততার মাধ্যমে জনপ্রিয় হয়ে উঠেছে, যা গেম ডেভেলপমেন্টে রাস্টের সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
<li>কিছু সমালোচনা সত্ত্বেও গভীরতার অভাবের জন্য, টিনি গ্লেড একটি জেন-সদৃশ নির্মাণের অভিজ্ঞতা প্রদান করে, যা একটি গেমের লঞ্চের আগে সম্প্রদায় গঠনের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">এএএ - বিশ্লেষণাত্মক অ্যান্টি-অ্যালিয়াসিং</a></h2>
<ul>
<li>বিশ্লেষণাত্মক অ্যান্টি-এলিয়াসিং একটি কৌশল যা রাষ্ট্রীয় চিত্রগুলিতে খাঁজযুক্ত প্রান্তগুলি (জ্যাগিজ) অপসারণের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা আকৃতির সীমানার ফেইড পূর্ব-গণনা করে, যাতে কোনো বিকৃতি ছাড়াই মসৃণ প্রান্ত নিশ্চিত করা যায়।- এই পদ্ধতিটি দক্ষ কারণ এটি অতিরিক্ত বাফার বা হার্ডওয়্যার প্রয়োজন হয় না এবং এটি মৌলিক WebGL 1.0 এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনের জন্য এটি অ্যাক্সেসযোগ্য করে তোলে।- এটি ইউনিটি এবং ভালভ সফটওয়্যার প্ল্যাটফর্মগুলিতে পেশাদার ব্যবহারের জন্য হাইলাইট করা হয়েছে, যা অন্যান্য অ্যান্টি-এলিয়াসিং পদ্ধতিগুলির মতো ঝাপসা ছাড়াই স্পষ্টতা এবং তীক্ষ্ণতা প্রদান করে, যেমন SSAA (সুপার-স্যাম্পল অ্যান্টি-এলিয়াসিং), SMAA (সাবপিক্সেল মরফোলজিক্যাল অ্যান্টি-এলিয়াসিং), এবং DLAA (ডিপ লার্নিং অ্যান্টি-এলিয়াসিং)।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি &quot;AAA – বিশ্লেষণাত্মক অ্যান্টি-অ্যালিয়াসিং&quot; অ্যান্টি-অ্যালিয়াসিং কৌশলগুলি নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে বিশ্লেষণাত্মক পদ্ধতি এবং গ্রাফিক্স প্রোগ্রামিংয়ে তাদের প্রয়োগের উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>এটি লিনিয়ার এবং sRGB রঙের স্থানগুলির মধ্যে বিতর্ক, WebGL এর সীমাবদ্ধতা এবং ওভারল্যাপিং আকারের সাথে চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে, এই বিষয়গুলির একটি বিস্তৃত অনুসন্ধান প্রদান করে।</li>
<li>প্রবন্ধটি তার গভীরতা, ইন্টারেক্টিভ উপাদান এবং উপস্থাপনার প্রতিক্রিয়ার জন্য উল্লেখযোগ্য, যা গেমের গ্রাফিক্স সেটিংসের জটিলতাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">লেক ট্যাঙ্ক ইমেজের উত্স কী যা একটি মেমে হয়ে উঠেছে? (২০২১)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>“লেক ট্যাঙ্ক” মিমটি দ্বিতীয় বিশ্বযুদ্ধের সময় বেলজিয়ামের মিউস নদীতে ডুবে থাকা একটি প্যানজার IV ট্যাঙ্ককে প্রদর্শন করে এবং এটি সামরিক উত্সাহী এবং গেমারদের মধ্যে জনপ্রিয়।</li>
<li>এটি অপ্রত্যাশিত উৎস থেকে প্রজ্ঞা প্রাপ্তির ধারণা থেকে হাস্যরস সৃষ্টি করে, যা আর্থারিয়ান কিংবদন্তির &quot;লেডি অফ দ্য লেক&quot; এবং &quot;পুলের সেনপাই&quot; মেমের অনুরূপ।</li>
<li>মিমের বিশেষ আকর্ষণ আংশিকভাবে এর ঐতিহাসিক এবং গেমিং প্রেক্ষাপটের সাথে সংযোগের কারণে, যা নির্দিষ্ট অনলাইন সম্প্রদায়ের সাথে সঙ্গতিপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">ইয়ি পেং ৩ উভয় কেবল সি-লায়ন ১ এবং বিসিএস অতিক্রম করেছিল এমন সময়ে যা তাদের ভাঙার সময়ের সাথে মিলে যায়।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি চীনা কার্গো জাহাজ, ই পেং ৩, অভিযোগ করা হচ্ছে যে এটি বাল্টিক সাগরে সমুদ্রের নিচের তারগুলি কেটে দিয়েছে, যা ইচ্ছাকৃত নাশকতার সন্দেহ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>রাশিয়ান নাগরিক দ্বারা পরিচালিত জাহাজের গতিবিধি তারের ভাঙনের সময়ের সাথে মিলে যায়, যা ভূ-রাজনৈতিক উদ্বেগের সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>এই ঘটনা, যা অক্টোবর ২০২৩-এ একটি অনুরূপ ঘটনার পর ঘটেছে, ডেনিশ নৌবাহিনীর দ্বারা বাড়তি নজরদারি এবং চলমান তদন্তের দিকে পরিচালিত করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">কবে অনুমানসমূহ সময়সীমায় পরিণত হলো?</a></h2>
<ul>
<li>সফটওয়্যার আধুনিকীকরণ প্রকল্পগুলিতে, অনুমানগুলি কঠোর সময়সীমার পরিবর্তে নমনীয় নির্দেশিকা হিসাবে দেখা উচিত কারণ এই ধরনের প্রকল্পগুলির অপ্রত্যাশিত প্রকৃতির কারণে।</li>
<li>ইন্দু আলাগারসামি আর্কিটেকচার আধুনিকীকরণকে গাড়ি মেরামতের সাথে তুলনা করেছেন, যেখানে অপ্রত্যাশিত সমস্যা দেখা দিলে অভিযোজনশীলতা এবং অতিরিক্ত অনুমোদনের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>এই প্রকল্পগুলিতে কার্যকর নেতৃত্বের জন্য অন্তর্দৃষ্টিপূর্ণ প্রশ্ন করা, পরীক্ষামূলক পদ্ধতি গ্রহণ করা এবং জটিলতাগুলি পরিচালনা করতে এবং সাফল্য অর্জন করতে উপযুক্ত কাঠামো ব্যবহার করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি আলোচনা করে যে ব্যবস্থাপনা প্রায়ই প্রকল্পের অনুমানকে কঠোর সময়সীমা হিসাবে বিবেচনা করে, যা প্রায়ই পরিবর্তনশীল স্পেসিফিকেশনের মতো কারণগুলি উপেক্ষা করে যা বিলম্ব ঘটাতে পারে।</li>
<li>এই অনুশীলনটি তথাকথিত &quot;সময়সীমা&quot; মিস করার জন্য দোষ এড়ানোর প্রতিরক্ষামূলক ব্যবস্থা হিসাবে স্ফীত অনুমানগুলির দিকে পরিচালিত করে, যা উদ্ভাবন এবং সৎ কাজকে বাধাগ্রস্ত করতে পারে।</li>
<li>প্রস্তাবিত সমাধান হল একটি কোম্পানির সংস্কৃতি গড়ে তোলা যা ভুল সহ্য করে এবং দোষারোপ করার পরিবর্তে ক্রমাগত উন্নতির উপর মনোযোগ দেয়, যা একটি আরও উদ্ভাবনী এবং উৎপাদনশীল পরিবেশকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">স্পেসএক্স সুপার হেভি উপসাগরে অবতরণ করে, চপস্টিক্স ল্যান্ডিং বাতিল করে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্পেসএক্সের সুপার হেভি বুস্টার একটি নিরাপত্তা ব্যবস্থা হিসেবে মেক্সিকো উপসাগরে একটি নরম স্প্ল্যাশডাউন সম্পন্ন করেছে, যখন স্বয়ংক্রিয় স্বাস্থ্য পরীক্ষা লঞ্চ সাইটের &quot;চপস্টিকস&quot; এ অবতরণ প্রচেষ্টা বাতিল করে।- পরীক্ষামূলক ফ্লাইটটি মহাকাশে ইঞ্জিন পুনরায় জ্বালানোর সফল প্রদর্শন করেছে, যা ভবিষ্যতের কক্ষপথ ফ্লাইট এবং স্টারশিপের সাথে দ্রুত পুনঃব্যবহারযোগ্যতার স্পেসএক্সের লক্ষ্যের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক চিহ্নিত করেছে।- যদিও স্পেসএক্স ঘন ঘন লঞ্চ এবং মঙ্গল উপনিবেশের মতো মিশনের জন্য লক্ষ্য রাখে, এই লক্ষ্যগুলি অর্জনের সময়সীমা সম্ভাব্য প্রযুক্তিগত এবং নিয়ন্ত্রক চ্যালেঞ্জের কারণে অনিশ্চিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">এরল্যাং হট কোড আপডেট ব্যবহার করে</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, একটি এলিক্সির পরামর্শদাতা দল, এরল্যাং-এর হট কোড আপডেটগুলি তদন্ত করে, যা একটি স্বতন্ত্র বৈশিষ্ট্য যা সিস্টেম বন্ধ না করেই কোড পরিবর্তন করতে দেয়।</li>
<li>যদিও এলিক্সির, যা আর্ল্যাং এর উপর ভিত্তি করে তৈরি, হট কোড আপডেট সমর্থন করে, স্ট্যান্ডার্ড মিক্স রিলিজ প্রয়োজনীয় ফাইলগুলির অভাব রয়েছে, যা বিশেষজ্ঞদের এই দক্ষতা শেখার সুপারিশ করতে প্ররোচিত করে।</li>
<li>হট কোড আপডেটগুলি এম্বেডেড ডিভাইসের জন্য নার্ভসের সাথে উন্নয়নে বিশেষভাবে উপকারী, এবং এলিক্সিরে আরও টুলিং এই প্রক্রিয়াটিকে উন্নত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এরল্যাং-এর হট কোড আপডেটগুলি ব্যবহারকারীদের সংযোগ বিচ্ছিন্ন না করেই দ্রুত ফিক্সগুলি স্থাপন করতে সক্ষম করে, যা দীর্ঘস্থায়ী সংযোগ সহ সিস্টেমগুলির জন্য বিশেষভাবে উপকারী, যেমন টেলিফোনি।</li>
<li>যদিও এই আপডেটগুলি জটিল এবং ঝুঁকিপূর্ণ হতে পারে, যা সম্ভাব্যভাবে পুনরায় উৎপাদনযোগ্য অবস্থার দিকে নিয়ে যেতে পারে, তবুও সেগুলি বাস্তব-সময়ের সিস্টেমে ক্রমাগত সংযোগ বজায় রাখার জন্য অপরিহার্য।</li>
<li>যদিও কিছু লোক সহজতর রোলিং ডিপ্লয়মেন্টের পক্ষে সওয়াল করেন, হট কোড আপডেটগুলি এমন পরিস্থিতিতে অনন্য সুবিধা প্রদান করে যেখানে নিরবচ্ছিন্ন পরিষেবা অপরিহার্য, যদিও তারা কিছু চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">অ্যাপল নিশ্চিত করেছে যে জিরো-ডে আক্রমণগুলি ম্যাকওএস সিস্টেমগুলিকে আঘাত করছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাপল ম্যাকওএস সিস্টেমে জিরো-ডে আক্রমণের কথা স্বীকার করেছে এবং ব্যবহারকারীদের সর্বশেষ সংস্করণে আপডেট করার পরামর্শ দিয়েছে: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1, এবং iOS 17.7.2।</li>
<li>এই দুর্বলতাগুলি ক্ষতিকারক ওয়েব সামগ্রী জড়িত যা ইচ্ছামত কোড কার্যকর করার অনুমতি দিতে পারে, যা সময়মত সফ্টওয়্যার আপডেটের জন্য গুরুত্বপূর্ণ প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই ঘটনা আইফোনের সাথে পুনরাবৃত্ত সমস্যার অংশ, যা পূর্বে ওয়েব-শোষণযোগ্য নিরাপত্তা দুর্বলতার সম্মুখীন হয়েছে, যার মধ্যে ওয়েব-ভিত্তিক জেলব্রেকও অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">BM25 পূর্ণপাঠ অনুসন্ধান অ্যালগরিদম বোঝা</a></h2>
<ul>
<li>BM25, বা বেস্ট ম্যাচ ২৫, একটি ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত অ্যালগরিদম যা পূর্ণ-পাঠ অনুসন্ধানের জন্য ব্যবহৃত হয়, যেমন Lucene/Elasticsearch এবং SQLite সিস্টেমে প্রয়োগ করা হয়, এবং প্রায়শই হাইব্রিড অনুসন্ধান সিস্টেমে ভেক্টর সাদৃশ্য অনুসন্ধানের সাথে যুক্ত হয়।</li>
<li>এটি প্রোবাবিলিটি র্যাঙ্কিং প্রিন্সিপল অনুসরণ করে একটি প্রশ্নের সাথে প্রাসঙ্গিকতার ভিত্তিতে নথিগুলিকে র্যাঙ্ক করে, যেমন প্রশ্নের শব্দ, ইনভার্স ডকুমেন্ট ফ্রিকোয়েন্সি (IDF), শব্দ ফ্রিকোয়েন্সি এবং নথির দৈর্ঘ্য স্বাভাবিকীকরণের মতো উপাদান ব্যবহার করে।</li>
<li>BM25 স্কোরগুলি প্রসঙ্গ-নির্দিষ্ট, অর্থাৎ এগুলি একই ডকুমেন্ট সংগ্রহের মধ্যে তুলনীয় কিন্তু বিভিন্ন সংগ্রহের মধ্যে বা সময়ের সাথে তুলনীয় নয়, কারণ সংগ্রহে সম্ভাব্য পরিবর্তন স্কোরগুলিকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি BM25 অনুসন্ধান অ্যালগরিদম এবং এর আধুনিক অনুসন্ধান প্রযুক্তির সাথে সংহতকরণ, যেমন টাইপসেন্সের মতো হাইব্রিড সিস্টেম যা BM25 কে ভেক্টর-ভিত্তিক সেমান্টিক অনুসন্ধানের সাথে একত্রিত করে, এর উপর কেন্দ্রীভূত। অংশগ্রহণকারীরা BM25 এর কার্যকারিতা বনাম নতুন শিক্ষণ মডেলের তুলনা নিয়ে বিতর্ক করেন, যেখানে কিছু লোক এর অব্যাহত ব্যবহারের পক্ষে এবং অন্যরা আরও উন্নত পরিসংখ্যানগত মডেলের পরামর্শ দেন। কথোপকথনটি রেসিপ্রোকাল র্যাঙ্ক ফিউশন (RRF) এবং অনুসন্ধান ক্ষমতা বৃদ্ধিতে মেশিন লার্নিংয়ের ভূমিকা সহ সরঞ্জাম এবং পদ্ধতিগুলি অন্বেষণ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">ব্লেন্ডার ৪.৩</a></h2>
<ul>
<li>ব্লেন্ডার ৪.৩, যা ১৯ নভেম্বর, ২০২৪ এ প্রকাশিত হয়েছে, উল্লেখযোগ্য আপডেট নিয়ে এসেছে, যার মধ্যে রয়েছে ইইভি&#39;র লাইট এবং শ্যাডো লিঙ্কিং, একটি নতুন মেটালিক বিএসডিএফ নোড, এবং গ্যাবর নয়েজ টেক্সচার নোড।</li>
<li>উন্নয়নগুলির মধ্যে রয়েছে ইন্টারেক্টিভ মাল্টি-পাস কম্পোজিটিং, উন্নত ইউভি সম্পাদনা, এবং জ্যামিতি নোড এবং গ্রিজ পেন্সিলের জন্য উল্লেখযোগ্য আপডেট যা উন্নত কর্মক্ষমতা এবং নতুন সরঞ্জাম প্রদান করে।</li>
<li>রিলিজটিতে ব্যবহারকারী ইন্টারফেসের উন্নতি, ভিডিও সিকোয়েন্সার উন্নতি, ভলকান ব্যাকএন্ড সমর্থন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং এটি বিনামূল্যে থাকে, যা সম্প্রদায়ের দানের মাধ্যমে সমর্থিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লেন্ডার ৪.৩, বিশেষ করে বনসাই অ্যাড-অন সহ, বাড়ির পুনর্নির্মাণের জন্য সুপারিশ করা হয় এর বিস্তারিত পরিকল্পনা সক্ষমতার কারণে।</li>
<li>সফটওয়্যারটি তার ওপেন-সোর্স মডেল, শক্তিশালী সম্প্রদায়ের সমর্থন এবং উন্নয়ন তহবিলের জন্য প্রশংসিত হয়, যা এর সাফল্য এবং ক্রমাগত উন্নতির জন্য অবদান রাখে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা আর্ট এবং 3D প্রিন্টিংয়ে ব্লেন্ডারের বহুমুখিতা তুলে ধরেন এবং এর শেখার বাঁধা অতিক্রম করতে নবাগতদের জন্য ডোনাট টিউটোরিয়ালের মতো টিউটোরিয়াল প্রস্তাব করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">ওপেন রিয়াক – ওপেন, আধুনিক রিয়াক ফর্ক</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak হল Riak ডাটাবেসের একটি আধুনিক ফর্ক, যা এর প্রধান গ্রাহকদের প্রকৌশলীদের দ্বারা রক্ষণাবেক্ষণ করা হয়, জটিল ব্যর্থতার পরিস্থিতিতে স্থিতিশীলতা উন্নত করার উপর মনোযোগ দিয়ে।</li>
<li>এয়ারল্যাং ইকোসিস্টেম ফাউন্ডেশন দ্বারা সমর্থিত, ওপেনরিয়াক একটি নির্দিষ্ট পণ্য হিসেবে রয়ে গেছে কিন্তু নির্দিষ্ট অ-কার্যকরী প্রয়োজনীয়তা সহ ব্যবহারকারীদের আকৃষ্ট করতে পারে।</li>
<li>OpenRiak সম্প্রদায় বর্তমানে Riak KV-তে মনোনিবেশ করছে, যেখানে অন্যান্য ফর্কগুলি TI Tokyo দ্বারা রক্ষণাবেক্ষণ করা হচ্ছে এবং শীঘ্রই ভবিষ্যতের উন্নয়নগুলি ভাগ করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">ওয়েবভিএম: ওয়েবের জন্য ভার্চুয়াল মেশিন</a></h2>
<ul>
<li>WebVM হল একটি লিনাক্স ভার্চুয়াল মেশিন যা একটি ওয়েব ব্রাউজারের মধ্যে HTML5 এবং WebAssembly ব্যবহার করে কাজ করে, এবং x86 বাইনারিগুলিকে সমর্থন করার জন্য CheerpX ভার্চুয়ালাইজেশন ইঞ্জিন ব্যবহার করে।</li>
<li>এটি একটি সার্ভারবিহীন, ক্লায়েন্ট-পার্শ্বীয় পরিবেশ প্রদান করে যা নেটওয়ার্কিং ক্ষমতা সক্ষম করে টেইলস্কেল, একটি ভিপিএন নেটওয়ার্কের মাধ্যমে, যা এটিকে ঐতিহ্যবাহী সার্ভার অবকাঠামো ছাড়াই অ্যাক্সেসযোগ্য করে তোলে।</li>
<li>ওয়েবভিএম অ্যাপাচি লাইসেন্স ২.০ এর অধীনে ওপেন-সোর্স, যা সাংগঠনিক ব্যবহারের জন্য নির্দিষ্ট সীমাবদ্ধতা সহ আসে, এবং এটি রিপোজিটরি ফর্ক করে, গিটহাব পেজ সক্রিয় করে এবং ডকারফাইল কাস্টমাইজ করে স্থাপন করা যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, Leaning Technologies দ্বারা উন্নত, একটি ভার্চুয়াল মেশিন যা ওয়েব ব্যবহারের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যার কর্পোরেট অ্যাপ ভার্চুয়ালাইজ করার সম্ভাব্য প্রয়োগ রয়েছে এবং Docker কন্টেইনার সমর্থন করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
<li>চিয়ারপিএক্স, একটি মালিকানাধীন উপাদান, ওয়েবভিএম-এর প্রস্তাবনার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা ফ্ল্যাশ এবং জাভার জন্য সমর্থন প্রদান করে, যদিও ওয়েবভিএম নিজেই ওপেন-সোর্স।</li>
<li>যদিও এটি বড় ডেটার প্রয়োজনের কারণে অফলাইনে চালাতে অক্ষম, তবুও WebVM নেটওয়ার্কিংয়ের জন্য Tailscale সমর্থন করে এবং ওয়েব-ভিত্তিক ভার্চুয়াল মেশিনের সম্ভাব্যতা এবং কর্মক্ষমতা সম্পর্কে ব্যবহারকারীদের আগ্রহ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">ব্লুস্কাই সামাজিক মিডিয়ার একটি নিজস্ব অ্যালগরিদম বেছে নেওয়ার যুগের সূচনা করছে</a></h2>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই, একটি সামাজিক নেটওয়ার্ক যার ২০ মিলিয়নেরও বেশি ব্যবহারকারী রয়েছে, সামাজিক মিডিয়া অ্যালগরিদমগুলির উপর ব্যক্তিগতকৃত নিয়ন্ত্রণ প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীদের তাদের কন্টেন্ট বেছে নেওয়ার সুযোগ দেয়।</li>
<li>এক্স (পূর্বে টুইটার) এর মতো প্ল্যাটফর্মের বিপরীতে, যেখানে অ্যালগরিদমগুলি বিষয়বস্তু নির্ধারণ করে, ব্লুস্কাই ব্যবহারকারীদের আগ্রহের ভিত্তিতে ফিড নির্বাচন করার জন্য একটি &quot;অ্যালগরিদমের বাজার&quot; প্রদান করে।</li>
<li>এই পদ্ধতি ব্যবহারকারীদের তাদের সামাজিক মিডিয়া অভিজ্ঞতা গড়ে তোলার ক্ষমতা দেয় এবং সঠিক ফিড খুঁজে পাওয়া বা তৈরি করার চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও একটি নতুন শিল্প মানদণ্ড স্থাপন করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লুস্কাই সামাজিক মিডিয়ার জন্য কাস্টমাইজযোগ্য অ্যালগরিদম চালু করছে, যা ব্যবহারকারীদের কন্টেন্ট দেখার পদ্ধতি নির্বাচন করতে সক্ষম করবে, হয় কালানুক্রমিকভাবে বা অ্যালগরিদমিক বাছাইয়ের মাধ্যমে।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যগুলির প্রবর্তন ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করে নাকি হ্রাস করে তা নিয়ে একটি বিতর্কের সূচনা করে, যেখানে মতামতগুলি ব্যবহারকারীর নিয়ন্ত্রণের প্রয়োজনীয়তা এবং কিউরেটেড সামগ্রীর সুবিধার মধ্যে বিভক্ত।</li>
<li>ব্লুস্কাই ব্যবহারকারীর পছন্দ এবং সম্পৃক্ততার ভারসাম্য বজায় রাখতে একটি কালানুক্রমিক ডিফল্ট ফিড প্রদান করে, একই সাথে ব্যক্তিগতকৃত কন্টেন্ট দেখার বিকল্পও প্রদান করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="লেটস এনক্রিপ্ট এখন ১০ বছর পুরনো" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A6%B8%20%E0%A6%8F%E0%A6%A8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F%20%E0%A6%8F%E0%A6%96%E0%A6%A8%20%E0%A7%A7%E0%A7%A6%20%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A7%81%E0%A6%B0%E0%A6%A8%E0%A7%8B&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">ডিওজে গুগলকে ক্রোম বিক্রি করতে চাপ দেবে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিচার বিভাগ (DOJ) গুগলকে ক্রোম বিক্রি করার জন্য চাপ দিচ্ছে কারণ এর বাজারে আধিপত্য এবং অন্যান্য গুগল পরিষেবার সাথে সংহতকরণ সম্পর্কে উদ্বেগ রয়েছে, যা এর ডেটা সংগ্রহ এবং বিজ্ঞাপন ক্ষমতাকে বাড়িয়ে তোলে।</li>
<li>সমালোচকরা দাবি করেন যে গুগলের ক্রোমের উপর নিয়ন্ত্রণ তাকে এমন বৈশিষ্ট্যগুলিকে অগ্রাধিকার দেওয়ার অনুমতি দেয় যা তার বিজ্ঞাপন ব্যবসার জন্য উপকারী এবং প্রতিদ্বন্দ্বী ব্রাউজারগুলিতে পরিষেবার গুণমানকে সম্ভাব্যভাবে হ্রাস করতে পারে।</li>
<li>ডিওজির পদক্ষেপ প্রতিযোগিতা বাড়ানোর উদ্দেশ্যে করা হয়েছে, তবে ক্রোমকে গুগল থেকে আলাদা করা সত্যিই ভোক্তাদের উপকার করবে নাকি কেবলমাত্র ডেটা অ্যাক্সেস অন্য কোম্পানিগুলোর কাছে স্থানান্তরিত হবে তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B এখন Cerebras Inference-এ ৯৬৯ টোকেন/সেকেন্ডে চলে</a></h2>
<ul>
<li>ফ্রন্টিয়ার এআই-এর লামা ৩.১ ৪০৫বি মডেল সেরেব্রাসে একটি নতুন গতি রেকর্ড স্থাপন করেছে, প্রতি সেকেন্ডে ৯৬৯ টোকেন অর্জন করে, যা এটিকে উপলব্ধ সবচেয়ে দ্রুত ফ্রন্টিয়ার মডেল করে তুলেছে।</li>
<li>মডেলটি ১২৮কে প্রসঙ্গ দৈর্ঘ্য সমর্থন করে এবং ২৪০ মিলিসেকেন্ডে প্রথম টোকেনের জন্য সবচেয়ে কম সময়ের বিলম্ব প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতাকে উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে।</li>
<li>Cerebras গ্রাহকদের জন্য Llama 3.1 ট্রায়ালের জন্য উপলব্ধ করেছে, সাধারণ প্রাপ্যতা ২০২৫ সালের প্রথম প্রান্তিকে প্রত্যাশিত, এবং মূল্য নির্ধারণ করা হয়েছে প্রতি মিলিয়ন ইনপুট টোকেনের জন্য $৬ এবং প্রতি মিলিয়ন আউটপুট টোকেনের জন্য $১২।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B Cerebras Inference-এ প্রতি সেকেন্ডে ৯৬৯ টোকেন প্রক্রিয়াকরণের গতি অর্জন করে, যা সাধারণ বাস্তবায়নকে ছাড়িয়ে যায়।</li>
<li>সেরেব্রাস একটি স্বতন্ত্র আর্কিটেকচার ব্যবহার করে যেখানে সিপিইউতে প্রায় ১ মিলিয়ন কোর থাকে, যা প্রচলিত জিপিইউ সেটআপ থেকে ভিন্ন।</li>
<li>সেরেব্রাসের সিস্টেমের উচ্চ খরচ এবং বিদ্যুৎ খরচ সত্ত্বেও, আলোচনাটি ভবিষ্যতে সম্ভাব্য সাশ্রয়ীতা এবং এআই অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য গুরুত্বপূর্ণ প্রভাবের ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">সায়েন্টিফিক আমেরিকানের বিদায়ী সম্পাদক এবং বিজ্ঞানের রাজনীতিকরণ</a></h2>
<ul>
<li>লরা হেলমুথ, প্রাক্তন সম্পাদক সায়েন্টিফিক আমেরিকান, বিতর্কিত সামাজিক মিডিয়া পোস্ট এবং তার সম্পাদকীয় দিকনির্দেশনা নিয়ে সমালোচনার পর পদত্যাগ করেছেন।</li>
<li>তার মেয়াদকালে, ম্যাগাজিনটি একটি রাজনৈতিক এজেন্ডা প্রচারের অভিযোগের সম্মুখীন হয়েছিল, যা সমালোচকদের মতে এর বৈজ্ঞানিক বিশ্বাসযোগ্যতাকে ক্ষুণ্ণ করেছিল, বিশেষ করে যুব লিঙ্গ চিকিৎসার মতো সংবেদনশীল বিষয়গুলিতে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি বৈজ্ঞানিক কর্তৃত্বের উপর বিশ্বাসের একটি বৃহত্তর সংকটের দিকে অবদান রেখেছে, যেখানে সায়েন্টিফিক আমেরিকানকে তার সুনাম পুনরুদ্ধারের জন্য রাজনীতির উপর বিজ্ঞানকে অগ্রাধিকার দেওয়ার আহ্বান জানানো হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সায়েন্টিফিক আমেরিকানের সম্পাদককে বিজ্ঞানকে রাজনৈতিকীকরণের অভিযোগে সমালোচনা করা হয়েছে, যেমনটি সুসান গ্রিনহালঘের বইয়ে আলোচনা করা হয়েছে যেখানে কোকা-কোলার বিজ্ঞান ব্যবহারের মাধ্যমে স্থূলতা সমস্যাগুলি থেকে মনোযোগ সরানোর প্রচেষ্টা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>বিতর্কটি &quot;বিজ্ঞানকে বিশ্বাস করুন&quot; বাক্যাংশটি নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে, যা বিজ্ঞানকে সংশয়বাদ নয় বরং বিশ্বাসের সাথে সামঞ্জস্য করতে পারে এবং বৈজ্ঞানিক প্রতিবেদনে রাজনীতির প্রভাবকে তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনাটি বৈজ্ঞানিক সততা সংরক্ষণ এবং রাজনৈতিক প্রভাব পরিচালনার মধ্যে উত্তেজনাকে গুরুত্ব দেয়, যেখানে দাবি করা হয় যে উভয় রাজনৈতিক পক্ষই তাদের এজেন্ডা এগিয়ে নিতে বিজ্ঞানের অপব্যবহার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">ওপেনস্ট্রিটম্যাপের নতুন ভেক্টর টাইলস</a></h2>
<ul>
<li>ওপেনস্ট্রিটম্যাপ (ওএসএম) ম্যাপবক্স ভেক্টর টাইলস (এমভিটি) ফরম্যাটে ভেক্টর টাইলস চালু করেছে, যা ব্যবহারকারীদের ম্যাপের স্টাইল কাস্টমাইজ করতে এবং লেবেলের ভাষা পরিবর্তন করতে সক্ষম করে, ম্যাপের স্পষ্টতা এবং নমনীয়তা বৃদ্ধি করে।</li>
<li>এই আপডেটটি পূর্বের স্থির রাস্টার টাইল ব্যবহারের পরিবর্তন নির্দেশ করে, যা তীক্ষ্ণ চিত্র এবং আরও গতিশীল ডেটা ইন্টারঅ্যাকশনের সুযোগ প্রদান করে।</li>
<li>পোস্টটিতে পাইথন পরিবেশ সেটআপ এবং ডেটা বিশ্লেষণের জন্য DuckDB ব্যবহারের নির্দেশনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে QGIS এবং Leafmap এর মতো সরঞ্জামগুলির মাধ্যমে ভিজুয়ালাইজেশন সম্ভব।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেনস্ট্রিটম্যাপ নতুন ভেক্টর টাইলস চালু করেছে, যা মসৃণ জুমিং এবং সহজ স্টাইল সম্পাদনার সুবিধা প্রদান করে, কিন্তু র্যাস্টার টাইলসের মতো বিশদ বিবরণ যেমন পয়েন্টস অফ ইন্টারেস্ট (পিওআই) এবং রাস্তার নামের অভাব রয়েছে।</li>
<li>ওপেন-সোর্স সম্প্রদায় ভেক্টর মানচিত্রের সক্ষমতায় উন্নতি করেছে, তবে আরবি পাঠ্য রেন্ডারিং সমস্যার মতো চ্যালেঞ্জগুলি এখনও রয়ে গেছে।</li>
<li>ভেক্টর টাইলগুলি হোস্টিং খরচ কমাতে পারে তবে ক্লায়েন্ট-পার্শ্বের আরও বেশি সম্পদ প্রয়োজন; এগুলি বর্তমানে প্রযুক্তিগত প্রিভিউতে রয়েছে এবং চলমান উন্নতির প্রত্যাশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">ন্যায্য মুদ্রা সাধারণত যে পাশে শুরু হয় সেই পাশে অবতরণ করে: ৩৫০,৭৫৭টি উল্টানোর প্রমাণ থেকে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>৩৫০,৭৫৭টি কয়েন উল্টানোর একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে কয়েনগুলি যে পাশে শুরু হয়েছিল সেই পাশে পড়ার সম্ভাবনা বেশি, তবে নমুনার আকার ৪৮ জন পরীক্ষক পর্যন্ত সীমাবদ্ধ ছিল।</li>
<li>সমালোচকরা উল্লেখ করেছেন যে গবেষণার পদ্ধতিগত দিকগুলি, যেমন কম ফ্লিপ উচ্চতা এবং ঘূর্ণন, ফলাফলকে প্রভাবিত করতে পারে এবং সম্ভাব্য পরীক্ষকের পক্ষপাতিত্ব ফলাফলকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>গবেষণাটি মুদ্রা উল্টানোর ক্ষেত্রে মানবিক অপূর্ণতার ভূমিকার উপর জোর দেয়, তবে এর উপসংহারগুলি পরীক্ষিত নির্দিষ্ট শর্তের বাইরে প্রযোজ্য নাও হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">হাইপারফাইন: একটি কমান্ড-লাইন বেঞ্চমার্কিং টুল</a></h2>
<ul>
<li>হাইপারফাইন একটি বহুমুখী কমান্ড-লাইন বেঞ্চমার্কিং টুল যা পরিসংখ্যানগত বিশ্লেষণ, ইচ্ছামত শেল কমান্ড এবং রিয়েল-টাইম অগ্রগতি প্রতিক্রিয়া প্রদান করে। এটি ওয়ার্মআপ রান, ক্যাশ-ক্লিয়ারিং কমান্ড, আউটলায়ার সনাক্তকরণ এবং CSV, JSON এবং মার্কডাউন ফরম্যাটে ফলাফল রপ্তানি করার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে। এই টুলটি একাধিক অপারেটিং সিস্টেম এবং প্যাকেজ ম্যানেজারের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং এটি MIT এবং Apache License 2.0 এর অধীনে দ্বৈত-লাইসেন্সকৃত, যা এটি ডেভেলপারদের জন্য সহজলভ্য এবং নমনীয় করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হাইপারফাইন একটি কমান্ড-লাইন বেঞ্চমার্কিং টুল যা অন্যান্য রাস্ট-ভিত্তিক ইউটিলিটি যেমন fd, bat, এবং hexyl এর স্রষ্টা দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, যা এর ব্যবহারকারী-বান্ধব ইন্টারফেসের জন্য পরিচিত।</li>
<li>ব্যবহারের সহজতার জন্য প্রশংসিত হলেও, কিছু ব্যবহারকারী খুব ছোট বেঞ্চমার্কের জন্য নির্ভুলতার সীমাবদ্ধতা উল্লেখ করেছেন, এবং নির্দিষ্ট প্রয়োজনের জন্য &#39;perf&#39; এবং &#39;multitime&#39; এর মতো বিকল্পের পরামর্শ দিয়েছেন।</li>
<li>হাইপারফাইন ওপেন-সোর্স, যা ব্যবহারকারীদের এর চলমান উন্নয়ন এবং উন্নতিতে অবদান রাখতে আমন্ত্রণ জানায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">ইঁদুর গাড়ি চালানো শিখেছে</a></h2>
<ul>
<li>একজন স্নায়ুবিজ্ঞানী ইঁদুরদের ছোট গাড়ি চালাতে প্রশিক্ষণ দিয়েছিলেন, যা দেখিয়েছে যে মজার প্রত্যাশা প্রেরণা এবং আনন্দ বাড়াতে পারে, যা আচরণ এবং মস্তিষ্কের কার্যকারিতাকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>গবেষণায় দেখা গেছে যে ইতিবাচক প্রত্যাশা মানসিক শৈলীকে নৈরাশ্যবাদী থেকে আশাবাদীতে পরিবর্তন করতে পারে, যা সমৃদ্ধ পরিবেশ এবং পুরস্কারের জন্য অপেক্ষার সময়ের ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
<li>ইঁদুরের আচরণের পর্যবেক্ষণ, যেমন লেজের ভঙ্গি, আবেগগত প্রকাশের অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করেছে, যা মস্তিষ্ক গঠনে ইতিবাচক অভিজ্ঞতার গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইঁদুরদের গাড়ি চালাতে প্রশিক্ষণ দেওয়া হয়েছে, যা প্রাণীর বুদ্ধিমত্তা এবং আচরণ নিয়ে আলোচনাকে উজ্জীবিত করেছে, যেমন একটি ওরাংওটাং যা পর্যবেক্ষণের মাধ্যমে গলফ কার্ট চালানো শিখেছিল।</li>
<li>বিভিন্ন প্রাণী যেমন কুকুর এবং কচ্ছপের একই ধরনের কাজ সম্পাদনের ক্ষমতা প্রাকৃতিকভাবে চলাচলের প্রবণতা নির্দেশ করে এবং প্রাণীর জ্ঞান সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
<li>বিষয়টি প্রাণীরা কীভাবে আবেগ প্রকাশ করে, বিশেষ করে লেজের নড়াচড়ার মাধ্যমে, এবং প্রাণীরা আরও জটিল কাজ সম্পাদন করতে পারে এমন সম্ভাবনা নিয়ে আগ্রহ সৃষ্টি করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">মাসলো ৪: বড় ফরম্যাটের CNC রাউটিং সহজলভ্য করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>মাসলো ৪ একটি বৃহৎ ফরম্যাটের সিএনসি (কম্পিউটার নিউমেরিক্যাল কন্ট্রোল) রাউটার যা ব্যবহারকারীদের জন্য ডিজিটাল ডিজাইনকে বাস্তব সৃষ্টিতে রূপান্তর করা সহজ করে তোলে।</li>
<li>ম্যাসলো সম্প্রদায়টি বিভিন্ন প্রকল্প শেয়ার করতে সক্রিয়, যার মধ্যে রয়েছে আসবাবপত্র, শিল্পকর্ম, নৌকা এবং সাইনবোর্ড, যা প্ল্যাটফর্মের বহুমুখিতা প্রদর্শন করে এবং সৃজনশীলতাকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা সফলভাবে বিভিন্ন আইটেম তৈরি করেছেন যেমন স্ট্যান্ডিং ডেস্ক, খোদাই এবং এমনকি একটি ছোট ঘর, যা সিএনসি প্রযুক্তির উদ্ভাবনী প্রকল্পগুলির সম্ভাবনাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাসলো ৪ একটি বৃহৎ ফরম্যাটের সিএনসি (কম্পিউটার নিউমেরিক্যাল কন্ট্রোল) রাউটার যা একটি সফল কিকস্টার্টার প্রচারণার মাধ্যমে উল্লেখযোগ্য মনোযোগ আকর্ষণ করেছিল, $২৪৯,০০০ সংগ্রহ করেছিল, যা তার $১৬,০০০ লক্ষ্যমাত্রাকে অনেক বেশি ছাড়িয়ে গিয়েছিল।</li>
<li>রাউটারটি ওপেন-সোর্স, যার সফটওয়্যার GPLv3 (জেনারেল পাবলিক লাইসেন্স সংস্করণ ৩) এর অধীনে এবং CAD (কম্পিউটার-এইডেড ডিজাইন) ফাইলগুলি CC-BY-SA 4 (ক্রিয়েটিভ কমন্স অ্যাট্রিবিউশন-শেয়ারঅ্যালাইক ৪.০) এর অধীনে, যা কমিউনিটি-চালিত উন্নয়ন এবং কাস্টমাইজেশনের জন্য অনুমতি দেয়।</li>
<li>এটি বড় কাঠের শীট কাটার ক্ষেত্রে এর সাশ্রয়ীতা এবং বহুমুখীতার জন্য পরিচিত, যদিও কিছু ব্যবহারকারী সেটআপকে চ্যালেঞ্জিং মনে করেন; কিটটির মূল্য $৫২৫, রাউটার এবং ফ্রেম ছাড়া।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ডিওজে গুগলকে ক্রোম বিক্রি করতে চাপ দেবে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93%E0%A6%9C%E0%A7%87%20%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%AE%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%AA%20%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AF%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">iOS 18 নিষ্ক্রিয়তা রিবুট রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 একটি নিষ্ক্রিয়তা পুনরায় চালু করার বৈশিষ্ট্য প্রবর্তন করেছে যা ৩ দিনের নিষ্ক্রিয়তার পরে স্বয়ংক্রিয়ভাবে আইফোনগুলি পুনরায় চালু করে নিরাপত্তা বাড়ানোর জন্য।- এই বৈশিষ্ট্যটি ডিভাইসগুলিকে প্রথম আনলক (AFU) অবস্থার চেয়ে বেশি সুরক্ষিত প্রথম আনলক করার আগে (BFU) অবস্থায় স্থানান্তরিত করে, ব্যবহারকারীর ডেটা রক্ষা করে।- সিকিউর এনক্লেভ প্রসেসর (SEP) শেষ আনলক সময় নিরীক্ষণ করে এবং যদি ডিভাইসটি ৩ দিনের বেশি নিষ্ক্রিয় থাকে তবে পুনরায় চালু করার জন্য ট্রিগার করে, কার্যকরভাবে চুরি এবং অননুমোদিত অ্যাক্সেসের ঝুঁকি হ্রাস করে, যদিও এটি আইন প্রয়োগকারী সংস্থার জন্য ডেটা নিষ্কাশনে চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 একটি নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্য প্রবর্তন করেছে যা তিন দিন নিষ্ক্রিয় থাকার পর ডিভাইসগুলি পুনরায় চালু করে, সেগুলিকে &quot;প্রথম আনলক করার আগে&quot; (BFU) অবস্থায় ফিরিয়ে নিয়ে যায় যাতে ডেটা সুরক্ষা বাড়ানো যায়।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি অননুমোদিত ডেটা অ্যাক্সেস প্রতিরোধ করার লক্ষ্য রাখে, যা নিশ্চিত করে যে সংবেদনশীল ডেটা কেবলমাত্র সক্রিয় ব্যবহারকারীর আনলক করার পরেই অ্যাক্সেসযোগ্য হয়, যা আইন প্রয়োগকারী সংস্থার ডেটা নিষ্কাশনে প্রভাব ফেলতে পারে এবং ব্যবহারকারীদের অসুবিধায় ফেলতে পারে।</li>
<li>পোস্টটি নিরাপত্তা ব্যবস্থা এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার মধ্যে ভারসাম্য নিয়ে আলোচনা করে, এই নতুন বৈশিষ্ট্যের চ্যালেঞ্জ এবং প্রভাবগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">আমরা Ondsel বন্ধ করে দিচ্ছি</a></h2>
<ul>
<li>অনডসেল ৩০ অক্টোবর, ২০২৪ তারিখে বন্ধ হচ্ছে, কারণ সম্প্রদায়ের সমর্থন থাকা সত্ত্বেও বাণিজ্যিক সাফল্য বা একটি টেকসই ব্যবসায়িক মডেল অর্জন করতে অক্ষম হয়েছে।</li>
<li>FreeCAD-এ উল্লেখযোগ্য অবদানগুলির মধ্যে রয়েছে একটি নতুন অ্যাসেম্বলি ওয়ার্কবেঞ্চ, একটি 3D সীমাবদ্ধতা সমাধানকারী, এবং Sketcher এবং TechDraw-এর উন্নতি, যা সবই ওপেন-সোর্স থাকবে।</li>
<li>যদিও Ondsel ES v2024.3 প্রকাশ করবে না, প্রাক্তন দলের সদস্যরা FreeCAD-এ অবদান রাখতে থাকবে এবং ব্যবহারকারীরা সার্ভার বন্ধ হওয়ার আগে তাদের ডেটা ডাউনলোড করার সময় পাবেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফ্রিক্যাডের একজন অবদানকারী, ওন্ডসেল বন্ধ হয়ে যাচ্ছে কিন্তু সফটওয়্যারের উন্নয়নে একটি ইতিবাচক প্রভাব রেখে গেছে।</li>
<li>আলোচনায় ওপেন-সোর্স CAD টুলগুলির বাণিজ্যিক সফটওয়্যারের সাথে প্রতিযোগিতার ক্ষেত্রে যে চ্যালেঞ্জগুলি রয়েছে তা জোর দেওয়া হয়েছে, যেখানে সাশ্রয়ীতা এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব ইন্টারফেসের প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>ওন্ডসেলের বন্ধ হওয়া সত্ত্বেও, সম্প্রদায় তার অবদানের মূল্যায়ন করে এবং ওপেন-সোর্স ক্যাড সমাধানগুলিতে চলমান অগ্রগতির জন্য আশাবাদী থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">কেন উইন্ডোজ ৯৫ সেটআপ তিনটি অপারেটিং সিস্টেম ব্যবহার করেছিল?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>উইন্ডোজ ৯৫ সেটআপ তিনটি অপারেটিং সিস্টেম ব্যবহার করেছিল: ডস, উইন্ডোজ ৩.১ এর একটি ন্যূনতম সংস্করণ, এবং উইন্ডোজ ৯৫, যাতে সামঞ্জস্যতা এবং ইনস্টলেশনের সহজতা নিশ্চিত করা যায়।- ইনস্টলেশন প্রক্রিয়া ডস দিয়ে শুরু হয়েছিল, যা তারপর উইন্ডোজ ৩.১ এর একটি মৌলিক পরিবেশ শুরু করেছিল উইন্ডোজ ৯৫ এর ইনস্টলেশন সহজতর করতে, পুরানো সিস্টেম থেকে আপগ্রেডের অনুমতি দিয়ে।- এই আলোচনা উইন্ডোজের বিবর্তন এবং নতুন বৈশিষ্ট্য প্রবর্তনের সাথে সামঞ্জস্যতা বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলিকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">আমি অন্ধ না হওয়ার কারণে hCaptcha অ্যাক্সেসিবিলিটি অ্যাকাউন্ট থেকে নিষিদ্ধ হয়েছিলাম (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী দৃষ্টিহীন হওয়া সত্ত্বেও hCaptcha অ্যাক্সেসিবিলিটি অ্যাকাউন্ট থেকে নিষিদ্ধ হয়েছিলেন, যা hCaptcha-এর অ্যাক্সেসিবিলিটি ব্যবস্থার সম্ভাব্য ত্রুটিগুলি তুলে ধরে।- এই ঘটনা কোম্পানিগুলির উপর নির্ভর করার ঝুঁকিগুলি নির্দেশ করে যারা ইচ্ছাকৃতভাবে তাদের পণ্যগুলি অপ্রাপ্য করে তুলতে পারে, যেখানে অবিশ্বস্ত সমাধান রয়েছে।- ব্যবহারকারী এমন পরিষেবার উপর নির্ভরশীলদের জন্য সতর্কতা অবলম্বন করার পরামর্শ দেন এবং এই সতর্কতাটি বিশেষ করে hCaptcha ব্যবহারকারী ওয়েবমাস্টারদের সাথে শেয়ার করার পরামর্শ দেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন অন্ধ ব্যবহারকারীকে hCaptcha অ্যাক্সেসিবিলিটি অ্যাকাউন্ট থেকে নিষিদ্ধ করা হয়েছিল, যা hCaptcha-এর অ্যাক্সেসিবিলিটি দাবী এবং সিস্টেমের সমস্যাগুলি তুলে ধরে।- অনেক ব্যবহারকারী, দৃষ্টিশক্তি নির্বিশেষে, hCaptcha-এর চ্যালেঞ্জগুলি কঠিন এবং বৈষম্যমূলক বলে মনে করেন, যা এর কার্যকারিতা এবং অন্তর্ভুক্তি সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে।- বৃহত্তর সমস্যা হল ক্যাপচাগুলির সাধারণ অপ্রাপ্যতা এবং অকার্যকারিতা, যা ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং গোপনীয়তা উন্নত করার জন্য উন্নত সমাধানের আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">রিঅ্যাকটিভ এইচটিএমএল নোটবুকস</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি বৈজ্ঞানিক প্রকাশনার জন্য একটি ঐক্যবদ্ধ প্ল্যাটফর্ম হিসাবে HTML ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা করে, যা Jupyter বা LaTeX-এর মতো একাধিক সরঞ্জামের প্রয়োজনীয়তা দূর করে। এটি Observable, Pyodide, এবং WebR-এর মতো লাইব্রেরি ব্যবহার করে ইন্টারেক্টিভ উপাদান সহ প্রতিক্রিয়াশীল HTML নোটবুক তৈরির প্রদর্শন করে। HTML-এর মাধ্যমে প্রকাশনা প্রক্রিয়া সহজ করার সম্ভাবনা তুলে ধরা হয়েছে, এবং আরও উন্নয়নের জন্য @celine/celine লাইব্রেরির উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি গণনামূলক নোটবুকের ভিত্তি হিসাবে HTML ব্যবহারের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে বর্তমান বাস্তবায়নের সমালোচনা এবং Heximal নামে একটি আরও ঘোষণামূলক সিস্টেমের প্রস্তাবনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>জুপিটার, প্লুটো এবং রাকু-এর মতো বিদ্যমান সরঞ্জামগুলির সাথে তুলনা করা হয়, যেখানে স্থায়িত্ব এবং আরামদায়ক ব্যবহারের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়।</li>
<li>অন্বেষণমূলক ডেটা বিশ্লেষণ এবং প্রকাশনার সম্ভাবনা নিয়ে উত্তেজনা রয়েছে, তবে ওয়েব প্রযুক্তির দ্বারা সৃষ্ট জটিলতা সম্পর্কেও উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">নোভা জাভাস্ক্রিপ্ট ইঞ্জিন</a></h2>
<ul>
<li>একটি নতুন জাভাস্ক্রিপ্ট ইঞ্জিন ডেটা-ভিত্তিক ডিজাইন ব্যবহার করে উন্নত করা হচ্ছে, যা ডেটা সংরক্ষণ এবং অ্যাক্সেসকে অপ্টিমাইজ করে।- মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে টাইপ-নির্দিষ্ট ভেক্টরে ডেটা সংরক্ষণ এবং হিপ রেফারেন্সের জন্য টাইপ-বিভাজিত সূচক ব্যবহার করা, যা কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি করে।- অবজেক্টগুলি প্রকার-নির্দিষ্ট ভেক্টরে বিভক্ত করা হয় এবং অপ্রয়োজনীয় অংশগুলি পড়া এড়াতে বিভক্ত করা হয়, যা দক্ষতা উন্নত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নোভা একটি পরীক্ষামূলক জাভাস্ক্রিপ্ট ইঞ্জিন যা একটি ডেটা-ভিত্তিক নকশা ব্যবহার করে, যা দক্ষতা এবং কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য ডেটাকে প্রকার-নির্দিষ্ট ভেক্টরে সংগঠিত করে।</li>
<li>Nova ঐতিহ্যবাহী ইঞ্জিন যেমন V8 এর বিপরীতে, কমপ্যাক্ট ডেটা সংরক্ষণে মনোযোগ দেয় এবং অ্যালাইনমেন্ট গ্যাপ এড়িয়ে চলে, যদিও বর্তমানে এতে একটি জাস্ট-ইন-টাইম (JIT) কম্পাইলার নেই এবং এটি একটি বাইটকোড ইন্টারপ্রেটার ব্যবহার করে।</li>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য সম্পূর্ণ ECMAScript স্পেসিফিকেশন বাস্তবায়ন করা, চলমান উন্নয়ন এবং বেঞ্চমার্ক ও কর্মক্ষমতা তুলনার ভবিষ্যৎ পরিকল্পনা সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">আপনি অত্যাধুনিক অবস্থানগত এনকোডিং ডিজাইন করতে পারতেন</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি ট্রান্সফরমার মডেলগুলিতে পজিশনাল এনকোডিংয়ের বিকাশ পরীক্ষা করে, উন্নত মডেলগুলিতে ব্যবহৃত রোটারি পজিশনাল এনকোডিং (RoPE) এর উপর জোর দেয় যেমন LLama 3.2। এটি স্ব-মনোযোগ প্রক্রিয়াগুলিতে পজিশনাল তথ্যের প্রয়োজনীয়তা আলোচনা করে টোকেন সম্পর্ক বোঝার জন্য, বিভিন্ন এনকোডিং পদ্ধতি এবং তাদের সীমাবদ্ধতা তুলনা করে। RoPE কে একটি পদ্ধতি হিসাবে পরিচয় করানো হয়েছে যা ঘূর্ণনের মাধ্যমে আপেক্ষিক অবস্থান এনকোড করে, কর্মক্ষমতা উন্নত করে কিন্তু অর্থবোধক তথ্য পরিবর্তন না করে, যা বহু-মাত্রিক ডেটাতে সম্ভাব্য সম্প্রসারণের সাথে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি ট্রান্সফরমারগুলিতে পজিশনাল এনকোডিংয়ের উপর কেন্দ্রীভূত, যা মডেলগুলিকে টোকেনের ক্রম বুঝতে সাহায্য করে, যা কুয়েরি, কী, ভ্যালু (QKV) প্রক্রিয়ায় মনোযোগ স্কোর গণনার জন্য অপরিহার্য।- বিভিন্ন এনকোডিং স্কিম, যেমন RoPE, উল্লেখ করা হয়েছে তাদের ক্ষমতার জন্য যা মডেল পুনরায় প্রশিক্ষণ ছাড়াই নমনীয় টোকেন অবস্থানকে অনুমতি দেয়।- অংশগ্রহণকারীরা এই এনকোডিংগুলি বাস্তবায়নের অভিজ্ঞতা এবং চ্যালেঞ্জগুলি শেয়ার করেন এবং প্রদত্ত ব্যাখ্যার জন্য প্রশংসা প্রকাশ করেন, যেখানে প্রাসঙ্গিক এনকোডিং এবং এনকোডিং পদ্ধতির দক্ষতার মতো সম্পর্কিত বিষয়গুলিতে অতিরিক্ত সম্পদ এবং আলোচনা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">শত শত সোয়াটিং আক্রমণের পেছনে থাকা কিশোর ফেডারেল অভিযোগে দোষ স্বীকার করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ক্যালিফোর্নিয়ার ১৮ বছর বয়সী অ্যালান ফিলিয়ন ফেডারেল অভিযোগে দোষী সাব্যস্ত হয়েছেন, যিনি ৩৭৫টিরও বেশি সোয়াটিং আক্রমণ পরিচালনা করেছিলেন, যার লক্ষ্য ছিল স্কুল, ধর্মীয় প্রতিষ্ঠান এবং মার্কিন রাজনীতিবিদরা।- &quot;টরসোয়াটস&quot; ছদ্মনামে কাজ করে, ফিলিয়ন একটি আন্তর্জাতিক সোয়াটিং গোষ্ঠীর অংশ ছিলেন, যা মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র জুড়ে ব্যাপক ভয় এবং বিশৃঙ্খলা সৃষ্টি করেছিল।- তিনি আন্তঃরাজ্য হুমকি দেওয়ার চারটি অভিযোগের প্রতিটির জন্য পাঁচ বছর পর্যন্ত কারাদণ্ডের মুখোমুখি হচ্ছেন, তার শাস্তির তারিখ এখনও নির্ধারিত হয়নি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন কিশোর ফেডারেল অভিযোগে দোষী সাব্যস্ত হয়েছে ৩৭৫টিরও বেশি সোয়াটিং ঘটনার পরিকল্পনা করার জন্য, যা সশস্ত্র পুলিশ প্রতিক্রিয়া ট্রিগার করার জন্য মিথ্যা জরুরি কল করার সাথে জড়িত।</li>
<li>কিশোরটি অনলাইনে ছদ্মনাম ব্যবহার করত এবং টেলিগ্রামে এই পরিষেবাগুলির জন্য চার্জ করত, যা কল স্পুফিংয়ের সহজতা এবং সোয়াটিংয়ের বিপদকে তুলে ধরে, যা সহিংস সংঘর্ষের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>এই মামলাটি উন্নত পুলিশ প্রতিক্রিয়া প্রোটোকল এবং জবাবদিহিতার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, পাশাপাশি ২০ বছরের শাস্তির সম্ভাবনা রয়েছে, যদিও কিশোর অবস্থার কারণে প্রকৃত সময় কম হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">এটি ডেটাসেন্টারে TCP প্রতিস্থাপনের সময় (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি TCP (ট্রান্সমিশন কন্ট্রোল প্রোটোকল) কে আধুনিক ডেটাসেন্টারের জন্য পুরনো হিসেবে সমালোচনা করে, স্ট্রিম ওরিয়েন্টেশন এবং ইন-অর্ডার প্যাকেট ডেলিভারির মতো সমস্যাগুলি উল্লেখ করে। এটি Homa কে একটি বিকল্প হিসেবে প্রস্তাব করে, যা TCP এর এই সীমাবদ্ধতাগুলি সমাধান করে কিন্তু TCP এর সাথে API-সামঞ্জস্যপূর্ণ নয়। Homa এর গ্রহণযোগ্যতা RPC (রিমোট প্রসিডিউর কল) ফ্রেমওয়ার্কের সাথে একীভূত করার মাধ্যমে সহজতর করা যেতে পারে, যা এটিকে ব্যাপক ব্যবহারের জন্য আরও প্রবেশযোগ্য করে তুলবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেটা সেন্টারে টিসিপি (ট্রান্সমিশন কন্ট্রোল প্রোটোকল) প্রতিস্থাপন করা কঠিন কারণ এর জন্য ব্যাপক হার্ডওয়্যার সমর্থন এবং দক্ষতার প্রয়োজন হয়।- যদিও কুইক (কুইক ইউডিপি ইন্টারনেট কানেকশন) এবং ইনফিনিব্যান্ডের মতো বিকল্পগুলি বিদ্যমান, তাদের গ্রহণযোগ্যতা সীমিত কারণ বিদ্যমান সিস্টেমের সাথে সংহতকরণের জটিলতা এবং সামঞ্জস্যতার সমস্যা রয়েছে।- এর সীমাবদ্ধতা সত্ত্বেও, টিসিপির প্রতিষ্ঠিত উপস্থিতি এবং নতুন প্রোটোকলে রূপান্তরের উচ্চ খরচ নির্দেশ করে যে এটি ভবিষ্যতের জন্য ডেটা সেন্টারগুলিতে আধিপত্য বজায় রাখবে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">আমি যে অ্যাপটি তৈরি করেছি আমার ডায়াবেটিস পরিচালনা করতে সাহায্য করার জন্য</a></h2>
<ul>
<li>জোশুয়া, একজন ছাত্র, আইসলেট নামে একটি ডায়াবেটিস ব্যবস্থাপনা অ্যাপ তৈরি করেছেন যা GPT-4o-mini দ্বারা চালিত এবং এখন অ্যাপ স্টোরে উপলব্ধ।</li>
<li>অ্যাপটি প্রাথমিকভাবে একটি গ্রীষ্মকালীন প্রকল্প ছিল এবং এতে ইনসুলিন ব্যবস্থাপনা, কার্ব গণনা, রক্তে শর্করা ট্র্যাকিং, ব্যক্তিগতকৃত খাবারের পরামর্শ এবং কার্যকলাপ ট্র্যাকিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি রয়েছে।</li>
<li>আইলেট বাস্তব বিশ্বের স্বাস্থ্য সমস্যাগুলি সমাধানে এআই-এর সম্ভাবনা প্রদর্শন করে, বিশেষ করে টাইপ ১ ডায়াবেটিসে আক্রান্ত ব্যক্তিদের জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জোশুয়া, একজন ছাত্র, আইসলেট নামে একটি ডায়াবেটিস ব্যবস্থাপনা অ্যাপ তৈরি করেছেন যা GPT-4o-mini ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে এবং এখন অ্যাপ স্টোরে উপলব্ধ। এই অ্যাপটি ইনসুলিন, কার্ব গণনা এবং রক্তের শর্করা পরিচালনা করতে সহায়তা করে। অ্যাপটি খাবারের পরামর্শ প্রদান করে, কার্যকলাপ ট্র্যাক করে এবং অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, তবে এটি এখনও প্রাথমিক পর্যায়ে রয়েছে এবং উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া স্বাগত। এর চিকিৎসা যন্ত্রের অবস্থান এবং ডেটা গোপনীয়তা নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপিত হয়েছে, যা স্বাস্থ্য ব্যবস্থাপনা অ্যাপে এই বিষয়গুলি সমাধানের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">জাপানি কালো কোম্পানিগুলি কীভাবে শ্রমিকদের দমন করে (২০১৪)</a></h2>
<ul>
<li>শব্দটি &quot;ব্ল্যাক কোম্পানি&quot; শোষণমূলক কর্মস্থলকে বর্ণনা করে, বিশেষত সাদা-কলার শিল্পে, যা জাপান থেকে উদ্ভূত এবং ২০০০ এর দশকের শুরুতে প্রাধান্য পায়।- &quot;ব্ল্যাক কর্পোরেশনস অ্যাওয়ার্ড&quot; ২০১২ সালে তৈরি করা হয়েছিল সবচেয়ে খারাপ অপরাধীদের আলোকিত করতে, যেখানে ওয়াতামি ফুডসার্ভিস কো. প্রায়ই কর্মচারীদের খারাপ আচরণের জন্য স্বীকৃত হয়।- আইনজীবী ইয়োশিউকি ইওয়াসা দ্বারা তৈরি একটি চেকলিস্ট ব্ল্যাক কোম্পানিগুলি সনাক্ত করতে সহায়তা করে, যেমন বিনা বেতনে ওভারটাইম এবং অপমানজনক কাজের পরিবেশের মতো মানদণ্ড সহ, যখন জাপানের স্বাস্থ্য, শ্রম এবং কল্যাণ মন্ত্রণালয় এই সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য কাজ করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জাপানি &quot;ব্ল্যাক কোম্পানিগুলি&quot; কর্মীদের শোষণ করে তাদের আইনি পদক্ষেপের হুমকি দিয়ে যদি তারা চাকরি ছাড়ার চেষ্টা করে, যা একটি চ্যালেঞ্জিং কর্মপরিবেশ তৈরি করে।</li>
<li>জাপানে চুক্তিভিত্তিক কর্মীরা তাদের চুক্তি শেষ হওয়ার আগে চাকরি ছাড়ার ক্ষেত্রে আইনি সীমাবদ্ধতার সম্মুখীন হন, যা দমনমূলক কর্মসংস্কৃতির একটি বৃহত্তর সমস্যাকে তুলে ধরে।</li>
<li>আমেরিকান &quot;ইচ্ছাধীন&quot; কর্মসংস্থান মডেলটি তুলনা করা হয়, যা কর্মচারীদের নোটিশ ছাড়াই চলে যেতে দেয় কিন্তু চাকরির নিরাপত্তার অভাব রয়েছে, এবং কর্মসংস্থান ও স্বাস্থ্যসেবার মধ্যে সংযোগের কারণে এটি আরও জটিল হয়ে ওঠে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">জাপানি কর্মীরা পদত্যাগ সংস্থার দিকে ঝুঁকছেন</a></h2>
<ul>
<li>মাইনাভি কর্পোরেশনের একটি জরিপে দেখা গেছে যে জাপানে পদত্যাগ এজেন্সির ব্যবহারে বৃদ্ধি ঘটেছে, যেখানে ২০% কর্মী যারা তাদের ২০-এর দশকে রয়েছেন তারা তাদের চাকরি ছাড়ার জন্য এই পরিষেবাগুলি ব্যবহার করছেন।</li>
<li>পদত্যাগ সংস্থাগুলি, যেমন মোমুরি, তরুণ কর্মীদের মানসিক স্বাস্থ্যের উপর নেতিবাচক প্রভাব ফেলে এমন চাকরি ছাড়তে সহায়তা করে এবং একটি ফি এর বিনিময়ে পদত্যাগ প্রক্রিয়াটি পরিচালনা করে।</li>
<li>এই প্রবণতা মানসিক সুস্থতাকে মূল্যায়ন এবং প্রচলিত জাপানি কাজের নিয়মগুলিকে চ্যালেঞ্জ করার দিকে প্রজন্মগত পরিবর্তন নির্দেশ করে, যা সম্ভবত আরও ভারসাম্যপূর্ণ কাজের সংস্কৃতির দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জাপানি কর্মীরা পদত্যাগের জন্য সংস্থাগুলির সাহায্য নিচ্ছেন, কারণ কিছু কোম্পানি কর্মীদের পদত্যাগ করতে চাওয়ার ক্ষেত্রে বাধা সৃষ্টি করছে।</li>
<li>এই প্রবণতা জাপানের কর্মপরিবেশে সাংস্কৃতিক চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যেখানে কর্মীরা প্রায়ই চাকরি ছাড়ার চেষ্টা করার সময় অপরাধবোধ এবং চাপ অনুভব করেন।</li>
<li>পদত্যাগ সংস্থাগুলি পদত্যাগ প্রক্রিয়াকে সহজতর করে, যা কর্মচারীদের সরাসরি মুখোমুখি হওয়া এড়াতে সক্ষম করে এবং জাপানের কাজের সংস্কৃতি এবং এর কর্মচারীদের উপর প্রভাব সম্পর্কে বিস্তৃত আলোচনায় অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">ভুটান, সুখকে অগ্রাধিকার দেওয়ার পর এখন অস্তিত্ব সংকটের মুখোমুখি</a></h2>
<ul>
<li>ভুটান উল্লেখযোগ্য সংখ্যক যুবকদের দেশত্যাগের সম্মুখীন হচ্ছে, যদিও তারা বিনামূল্যে স্বাস্থ্যসেবা, শিক্ষা এবং একটি ক্রমবর্ধমান অর্থনীতি প্রদান করে, কারণ তারা বিদেশে, বিশেষত অস্ট্রেলিয়ায়, আরও ভালো কর্মসংস্থানের সুযোগ খুঁজছে।</li>
<li>প্রতিক্রিয়ায়, ভুটানের রাজা গেলেফু মাইন্ডফুলনেস সিটি উন্নয়নের পরিকল্পনা করেছেন, যা ডেনিশ স্থপতি বিয়ার্ক ইনগেলস দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছে, কর্মসংস্থান সৃষ্টি এবং তরুণদের ফিরিয়ে আনার জন্য, টেকসই উন্নয়ন এবং ভুটানি মূল্যবোধের উপর গুরুত্ব দিয়ে।</li>
<li>এই প্রকল্পের সাফল্য ভুটানের ভবিষ্যতের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ বলে বিবেচিত হয়, যেখানে কিছু নাগরিক, যেমন সাংবাদিক নামগে জাম, এই উদ্যোগকে সমর্থন করতে এবং দেশে থাকতে অনুপ্রাণিত হয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভুটান একটি প্রবণতা অনুভব করছে যেখানে তরুণরা বিদেশে আরও ভালো সুযোগের জন্য দেশ ত্যাগ করছে, যা ভোগবাদ এবং অন্যান্য সংস্কৃতির সংস্পর্শ দ্বারা প্রভাবিত।</li>
<li>ভূটান তার মোট জাতীয় সুখের উপর গুরুত্ব দেওয়া সত্ত্বেও, অর্থনৈতিক প্রবৃদ্ধি এবং বিশ্বায়নের চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হচ্ছে, যার ফলে শিক্ষিত ব্যক্তিরা অন্যত্র উচ্চ আয়ের সন্ধানে চলে যাওয়ায় মেধা পাচার হচ্ছে।</li>
<li>দেশটির ভবিষ্যৎ উন্নয়নের সম্ভাবনা রয়েছে তার অনন্য সংস্কৃতি, জ্বালানি সম্পদ এবং নতুন শহরের পরিকল্পনার মাধ্যমে, তবে এটি জাতিগত উত্তেজনা এবং অর্থনৈতিক চাপের মতো উল্লেখযোগ্য সমস্যারও সম্মুখীন হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">খারাপ শিল্পের জাদুঘর</a></h2>
<ul>
<li>মিউজিয়াম অফ ব্যাড আর্ট (MOBA) একটি অনন্য জাদুঘর যা বোস্টনে অবস্থিত এবং এটি এমন শিল্পকর্ম প্রদর্শন করে যা হাস্যকরভাবে ত্রুটিপূর্ণ এবং সাধারণত প্রচলিত জাদুঘরে প্রদর্শিত হয় না।</li>
<li>ডরচেস্টার ব্রিউইং কো-এর ভিতরে অবস্থিত MOBA বিনামূল্যে প্রবেশের সুযোগ দেয়, যা দর্শকদের শিল্পকলা এবং ব্রিউইংয়ের অফারগুলি উপভোগ করতে দেয়, যেমন ক্রাফট বিয়ার এবং M&amp;M বারবিকিউর খাবার।</li>
<li>MOBA একটি ৭-মিনিটের ভিডিওতে WSBE RI PBS দ্বারা ইউটিউবে প্রদর্শিত হয়েছে এবং এটি একটি অলাভজনক প্রতিষ্ঠান হিসেবে তার মিশনকে সমর্থন করার জন্য কর-মুক্ত অনুদান গ্রহণ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বস্টনের মিউজিয়াম অফ ব্যাড আর্ট (MOBA) ঐতিহ্যবাহী জাদুঘরগুলি যা প্রত্যাখ্যান করতে পারে সেই ধরনের শিল্পকর্ম প্রদর্শনের জন্য নিবেদিত, যা সৃজনশীলতা এবং ব্যর্থতা উভয়কেই উদযাপন করে।- MOBA সম্পর্কে মতামত মিশ্রিত; কেউ কেউ এর অনন্য পদ্ধতির প্রশংসা করেন, আবার কেউ কেউ সমালোচনা করেন যে এটি শৌখিন শিল্পীদের উপহাস করতে পারে।- MOBA-এর সংগ্রহ তার রসিকতা এবং আন্তরিকতার জন্য উল্লেখযোগ্য, এবং এটি ডরচেস্টার ব্রিউইং কো.-এর মধ্যে অবস্থিত স্থানে বিনামূল্যে প্রবেশের সুযোগ দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">লিনাক্স কার্নেল ৬.১২ প্রকাশিত হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>লিনাস টরভাল্ডস ৬.১২ কার্নেল প্রকাশ করেছেন, যা নিয়মিত প্রকাশ সূচি অনুসরণ করে এবং এটি ২০২৪ দীর্ঘমেয়াদী সমর্থন (এলটিএস) সংস্করণ হিসেবে গুরুত্বপূর্ণ।- মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে আর্ম পারমিশন ওভারলে এক্সটেনশনের জন্য সমর্থন, উন্নত স্পেক্টর প্রতিরোধ ব্যবস্থা, এবং রিয়েলটাইম প্রিপশন সমর্থনের সমাপ্তি, যা সিস্টেমের কর্মক্ষমতা এবং নিরাপত্তা উন্নত করে।- এই প্রকাশনা বিতরণগুলিকে রাস্ট সক্রিয় করতে প্রভাবিত করতে পারে এবং এটি ডেবিয়ান ১৩ এবং এর ডেরিভেটিভগুলিতে ব্যবহৃত হওয়ার প্রত্যাশা করা হচ্ছে, যেখানে এক্সএফএস ফাইল সিস্টেমে বড় ব্লক সাইজ পরিচালনা এবং পারফর্মেন্স টুলস যেমন পারফ-এর উন্নতি রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লিনাক্স কার্নেল ৬.১২ একটি দীর্ঘমেয়াদী সমর্থন (এলটিএস) সংস্করণ হিসেবে প্রকাশিত হয়েছে, যার অর্থ এটি বর্ধিত রক্ষণাবেক্ষণ এবং আপডেট পাবে।</li>
<li>এই রিলিজের মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে রিয়েল-টাইম সাপোর্ট, SCHED_EXT (একটি নতুন শিডিউলিং ক্লাস), এবং র্যাস্পবেরি পাই ৫ এর সাথে সামঞ্জস্যতা, যা বিভিন্ন হার্ডওয়্যারের জন্য এর উপযোগিতা বাড়ায়।</li>
<li>এই রিলিজটি X870E Taichi মাদারবোর্ডের নেটওয়ার্কিং চিপকে সমর্থন করে, যা AM5-ভিত্তিক ওয়ার্কস্টেশনের জন্য উপকারী, এবং এটি লিনাক্স কার্নেলের সাধারণ সংস্করণ স্কিম অনুসরণ করে যেখানে প্রতি ৮ সপ্তাহে প্রধান রিলিজ হয়।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="iOS 18 নিষ্ক্রিয়তা রিবুট রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=iOS%2018%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A4%E0%A6%BE%20%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%9F%20%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8%20%E0%A6%87%E0%A6%9E%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%82&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%AE%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
