<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 19:08:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">আমার সাথে কল শিডিউল করার চেষ্টা বন্ধ করুন</a></h2>
<ul>
<li>নতুন সেবা পরীক্ষাগুলি প্রায়ই স্থায়ী অনুসরণ এবং বিপণন ইমেলগুলির দিকে নিয়ে যায়, যা প্রাথমিক যোগাযোগকে নিরলস বিক্রয় প্রস্তাবে পরিণত করে।</li>
<li>বিক্রয় প্রক্রিয়াটি প্রায়শই ক্লান্তিকর এবং সময়সাপেক্ষ হয়, বিশেষ করে বড় কোম্পানিগুলিতে, যেখানে পণ্যগুলি প্রায়ই প্রত্যাশা পূরণ করে না এবং সীমিত সহায়তা প্রদান করে।</li>
<li>গ্রাহকরা প্রায়ই আরও ভাল ওপেন-সোর্স বিকল্পগুলিতে স্যুইচ করেন, যার ফলে ধরে রাখার প্রচেষ্টা সত্ত্বেও মূল পরিষেবা থেকে নীরব প্রস্থান ঘটে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ছোট স্টার্টআপ মালিকরা বড় ব্যবসার সাথে কাজ করার সময় চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন, যেমন অপ্রয়োজনীয় ডেমো, মূল্য তুলনা এবং দীর্ঘ ক্রয় প্রক্রিয়া, যা বড় ব্যবসার জন্য বাড়তি খরচের দিকে নিয়ে যায়। - বিক্রয় প্রক্রিয়াটি প্রায়ই অকার্যকর হয়, অপ্রয়োজনীয় মিটিং এবং হতাশাজনক কৌশল জড়িত থাকে, যা স্বচ্ছতা, সরল যোগাযোগ এবং নমনীয় বিকল্পের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। - একটি সফল পদ্ধতি হল এমন একটি পরিষেবা তৈরি করা যা সহজে সংহত করা যায়, গ্রাহকদের আনন্দিত করে এবং একটি সহজ মূল্য মডেল অফার করে, সাধারণত অপঠিত ডকুমেন্টেশন এবং অনৈতিক বিক্রয় কৌশলের সমস্যাগুলি সত্ত্বেও।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: ফ্রি গেম অ্যাসেটস</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl গেম ডেভেলপমেন্ট এবং দ্রুত প্রোটোটাইপিংয়ের জন্য বিশেষভাবে উপযোগী উচ্চ-মানের, বিনামূল্যের গেম অ্যাসেট সরবরাহের জন্য বিখ্যাত।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি একটি শক্তিশালী অনুসারী অর্জন করেছে, যা কেনিকে &quot;অ্যাসেট জিসাস&quot; উপাধি দিয়েছে তার গেম ডেভেলপমেন্ট সম্প্রদায়ের অবদানের জন্য।</li>
<li>বিনামূল্যে গেম অ্যাসেটের জন্য অতিরিক্ত সম্পদগুলির মধ্যে রয়েছে OpenGameArt.org এবং Itch.io, যখন রয়্যালটি-মুক্ত সঙ্গীত পাওয়া যেতে পারে কেভিন ম্যাকলিওড এবং হিটলি ব্রোসের মতো শিল্পীদের কাছ থেকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">পিএইচডি-র চিত্রিত গাইড</a></h2>
<ul>
<li>একটি চিত্রিত গাইড ব্যবহার করা হয় নতুন পিএইচ.ডি. শিক্ষার্থীদের বোঝানোর জন্য যে কীভাবে একটি পিএইচ.ডি. মানব জ্ঞানের সীমানা প্রসারিত করে, যা একটি ছোট খাঁজ হিসেবে প্রতীকীভাবে দেখানো হয়।</li>
<li>মুদ্রিত গাইড থেকে প্রাপ্ত অর্থ জেনেটিক ব্যাধি নিয়ে গবেষণাকে সমর্থন করে, যা লেখকের ছেলের বিরল অবস্থার সাথে তার ব্যক্তিগত সংযোগ দ্বারা অনুপ্রাণিত।</li>
<li>গাইডটি ক্রিয়েটিভ কমন্সের অধীনে লাইসেন্সপ্রাপ্ত, যা শেয়ারিংকে অনুমতি দেয় তবে অবশ্যই উৎস উল্লেখ করতে হবে, এবং এটি একাধিক ভাষায় উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ম্যাট মাইটের &#39;দ্য ইলাস্ট্রেটেড গাইড টু এ পিএইচডি&#39; পিএইচডি যাত্রায় একটি প্রিয় সমস্যার অনুসরণ এবং জ্ঞানের অবিরাম অনুসন্ধানের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
<li>আলোচনাটি একাডেমিয়ার চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে, যেমন প্রকাশনার চাপ এবং গবেষণায় গুণমানের চেয়ে পরিমাণকে অগ্রাধিকার দেওয়ার ঝুঁকি।</li>
<li>গাইডটি ব্যক্তিগত উন্নয়ন এবং ক্যারিয়ারের সুযোগের জন্য পিএইচডি অভিজ্ঞতার মূল্যকে তুলে ধরে, সঠিক উপদেষ্টা নির্বাচন এবং আন্তঃবিভাগীয় কাজ অনুসন্ধানের গুরুত্বকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">কেন আমি কমন লিস্প বেছে নিয়েছি</a></h2>
<ul>
<li>লেখক কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস (CLI) অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য ক্লোজারের ধীর স্টার্টআপ সময় এবং সম্প্রদায়ের উদ্বেগের অভাবের কারণে ক্লোজার থেকে কমন লিস্পে স্থানান্তরিত হয়েছেন।</li>
<li>কমন লিস্পকে বেছে নেওয়া হয়েছিল তার দ্রুত শুরু হওয়া স্ট্যান্ডঅ্যালোন এক্সিকিউটেবল তৈরি করার ক্ষমতা, ভিম টেক্সট এডিটরের সাথে সামঞ্জস্যতা, উইন্ডোজ, ম্যাক এবং লিনাক্স জুড়ে সমর্থন এবং এর শক্তিশালী সম্প্রদায় এবং ইকোসিস্টেমের জন্য।</li>
<li>লেখক তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেন যাতে নতুনরা কমন লিস্পের সুবিধাগুলি বুঝতে পারে এবং কীভাবে তারা এটি কার্যকরভাবে ব্যবহার করতে অভ্যস্ত হয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক কমন লিস্পের গতিশীল সিস্টেমের উপর আলোকপাত করেছেন, যা মূল সোর্স কোড ছাড়াই সমস্যা সমাধানের অনুমতি দেয়, এর নমনীয়তা এবং দৃঢ়তা প্রদর্শন করে।</li>
<li>এসবিসিএল, একটি কমন লিস্প ইমপ্লিমেন্টেশন, দ্রুত সমস্যার সমাধান সক্ষম করার জন্য প্রশংসিত হয়, এমনকি সেই পরিস্থিতিতেও যেখানে সোর্স কোড উপলব্ধ নয়।</li>
<li>আলোচনায় সংস্করণ নিয়ন্ত্রণের গুরুত্ব এবং সীমাবদ্ধতাগুলি, বিশেষত যখন সংগ্রহস্থল হারিয়ে যায়, এবং Lisp এর সাথে Clojure এবং Julia এর মতো ভাষার তুলনাও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">এআই প্রতিষ্ঠাতারা তিক্ত পাঠ শিখবে</a></h2>
<ul>
<li>ঐতিহাসিকভাবে, সাধারণ এআই পদ্ধতিগুলি বিশেষায়িত পদ্ধতিগুলির চেয়ে ভালো ফলাফল দেখিয়েছে, যেমনটি বক্তৃতা স্বীকৃতি এবং কম্পিউটার ভিশনের ক্ষেত্রে দেখা যায়। - রিচার্ড সাটনের &quot;দ্য বিটার লেসন&quot; জোর দেয় যে সাধারণ পদ্ধতিগুলি, যা গণনা ব্যবহার করে, সেগুলি মানব ডোমেইন জ্ঞানের উপর নির্ভরশীল পদ্ধতিগুলির চেয়ে বেশি কার্যকর। - পোস্টটি প্রস্তাব করে যে এআই প্রতিষ্ঠাতাদের উচিত এমন পণ্য তৈরি করার দিকে মনোনিবেশ করা যা মডেলের উন্নতিগুলিকে কাজে লাগায়, বর্তমান মডেলের সীমাবদ্ধতাগুলির জন্য ক্ষতিপূরণ দেওয়ার পরিবর্তে, কারণ এটি একটি আরও টেকসই কৌশল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এআই স্টার্টআপগুলি প্রসঙ্গ প্রদানের ক্ষেত্রে একটি মৌলিক চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়, কারণ এআই সিস্টেমগুলি কার্যকরভাবে কাজ করার জন্য নির্দিষ্ট তথ্য এবং পদক্ষেপের প্রয়োজন হয়। - সফল এআই স্টার্টআপগুলি সম্ভবত প্রয়োজনীয় প্রসঙ্গ সরবরাহের জন্য ETL (এক্সট্র্যাক্ট, ট্রান্সফর্ম, লোড) প্রক্রিয়াগুলির উপর মনোযোগ দেবে, যা প্রশিক্ষণ ডেটা এবং অনুসন্ধান ক্ষমতার গুরুত্বকে জোর দেয়। - এআই শিল্পটি স্মার্টফোন খাতের মতোই বিকশিত হতে পারে, যেখানে বড় কোম্পানিগুলি ডেটা মালিকানার কারণে আধিপত্য বিস্তার করে, তবে স্টার্টআপগুলি ডোমেইন-নির্দিষ্ট মডেল তৈরি করে এবং জটিল সিস্টেম ইন্টিগ্রেশন এবং ডেটা ব্যবস্থাপনা পরিচালনা করে সফল হতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">অ্যারন সোয়ার্টজ এবং স্যাম অল্টম্যান</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যারন সোয়ার্টজ ছিলেন একজন খ্যাতনামা প্রযুক্তিগত প্রতিভা এবং কর্মী, যিনি আরএসএস, মার্কডাউন এবং ক্রিয়েটিভ কমন্সের মতো প্রকল্পে অবদান রেখেছিলেন, কিন্তু জেস্টোর থেকে একাডেমিক প্রবন্ধ ডাউনলোড করার জন্য আইনি চ্যালেঞ্জের মুখোমুখি হয়েছিলেন।</li>
<li>পোস্টটি সোয়ার্টজের সক্রিয়তা এবং স্যাম অল্টম্যানের ওপেনএআই-এ কর্পোরেট সাফল্যের মধ্যে পার্থক্য তুলে ধরে, যা প্রযুক্তি শিল্পে বৈধতা এবং নৈতিকতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে।</li>
<li>আলোচনাটি প্রযুক্তি সংস্কৃতিতে উভয় ব্যক্তির ইতিবাচক অবদানের ভিন্ন ভিন্ন দৃষ্টিভঙ্গি এবং ব্যক্তি ও কর্পোরেশনের মধ্যে আইনি আচরণের বৈষম্যকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">সি যে স্পষ্ট কাজগুলি করা উচিত</a></h2>
<ul>
<li>ডি ল্যাং সম্প্রদায় ডি কম্পাইলারের মধ্যে একটি সি কম্পাইলারকে একীভূত করেছে, যা ImportC নামে পরিচিত, স্ট্যান্ডার্ড সি-তে অব্যবহৃত সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য, যা এখন C23 এ রয়েছে। - ImportC ফাংশনগুলিকে কম্পাইল সময়ে কার্যকর করতে সক্ষম করে, আলাদা বিল্ডের প্রয়োজন ছাড়াই কম্পাইল-টাইম ইউনিট টেস্টিংকে সহজতর করে। - এটি ফরোয়ার্ড রেফারেন্সিং এবং .h ফাইল ছাড়াই ঘোষণাগুলি আমদানি করাকেও সমর্থন করে, যা উন্নয়ন প্রক্রিয়াকে সহজ করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সি ভাষায় হেডার ফাইলগুলি পাবলিক এবং প্রাইভেট ইন্টারফেসের মধ্যে পার্থক্য করে, যা কিছু ডেভেলপারদের দ্বারা সরলতা এবং ব্যবহারের সহজতার জন্য প্রশংসিত হয়। - আধুনিক টুল যেমন রাস্টের <code>cargo doc</code> কোডের পুনরাবৃত্তি ছাড়াই ডকুমেন্টেশন এবং ইন্টারফেসের কার্যকর ব্যবস্থাপনা প্রদান করে, যা অন্যদের কাছে আকর্ষণীয়। - এই পদ্ধতিগুলির মধ্যে পছন্দ প্রায়শই ব্যক্তিগত পছন্দ, প্রকল্পের প্রয়োজন এবং দলের কাজের প্রবাহের উপর নির্ভর করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">বিশ্বের সবচেয়ে অন্ধকার এবং পরিষ্কার আকাশ শিল্প মেগাপ্রকল্পের ঝুঁকিতে</a></h2>
<ul>
<li>ইউরোপীয় সাউদার্ন অবজারভেটরি (ESO) চিলির প্যারানাল অবজারভেটরির কাছে AES Andes দ্বারা প্রস্তাবিত একটি শিল্প কমপ্লেক্স নিয়ে উদ্বিগ্ন, যা আলোক দূষণ সৃষ্টি করতে পারে এবং জ্যোতির্বৈজ্ঞানিক গবেষণায় প্রভাব ফেলতে পারে। - প্যারানাল অবজারভেটরি অত্যন্ত বড় টেলিস্কোপ (ELT) এর মতো প্রকল্পগুলির জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা অন্ধকার আকাশ সংরক্ষণের গুরুত্বকে জোর দেয়। - ESO অবজারভেটরির পরিবেশ রক্ষার জন্য শিল্প প্রকল্পের স্থানান্তরের পক্ষে প্রচারণা চালাচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>চিলিতে AES Andes-এর নেতৃত্বে একটি শিল্প মেগাপ্রকল্পের লক্ষ্য হল বায়ু এবং সৌর শক্তি ব্যবহার করে হাইড্রোজেন, বিদ্যুৎ এবং অ্যামোনিয়া উৎপাদন করা, যা বিশ্বের সবচেয়ে অন্ধকার এবং পরিষ্কার আকাশকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>সমালোচকরা উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন যে প্রকল্পটি একটি গুরুত্বপূর্ণ টেলিস্কোপ সাইটের কাছে অবস্থিত হওয়ায় এটি জ্যোতির্বৈজ্ঞানিক পর্যবেক্ষণে বাধা সৃষ্টি করতে পারে, যা প্রকল্পটি স্থানান্তরিত করা উচিত কিনা তা নিয়ে বিতর্কের সূত্রপাত করেছে।</li>
<li>পরিস্থিতিটি শিল্পোন্নয়ন এবং অনন্য প্রাকৃতিক সম্পদ সংরক্ষণের মধ্যে সংঘাতকে তুলে ধরে, যেখানে কেউ কেউ অর্থনৈতিক সুবিধার পক্ষে সওয়াল করেন, আবার অন্যরা পরিবেশ সংরক্ষণকে অগ্রাধিকার দেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">খারাপ আপেল কিন্তু এটি ৬,৫০০ রেগেক্স যা আমি ভিম-এ অনুসন্ধান করি</a></h2>
<ul>
<li>একটি &quot;Bad Apple&quot; ভিডিও টেক্সট এডিটর Vim-এ পুনরায় তৈরি করা হয়েছিল সার্চ কোয়েরি ব্যবহার করে, যেখানে প্রতিটি ৬,৫০০ ফ্রেম ১২০x৯০ গ্রিডের বাইনারি সংখ্যার মাধ্যমে উপস্থাপিত হয়েছে।</li>
<li>পাইথন ফ্রেমগুলি প্রক্রিয়াকরণের জন্য ব্যবহার করা হয়েছিল, এবং ভিমে আরও ভাল পারফরম্যান্সের জন্য অনুসন্ধান স্ট্রিংগুলি অপ্টিমাইজ করতে বিভিন্ন অ্যালগরিদম পরীক্ষা করা হয়েছিল।</li>
<li>প্রকল্পটি ছিল একটি সৃজনশীল পরীক্ষা যা রিকার্স সেন্টারে পরিচালিত হয়েছিল, যেখানে সার্চ প্যাটার্নের মাধ্যমে সাইক্লিং করে ভিডিও চালানোর জন্য ভিম ম্যাক্রো ব্যবহারের প্রদর্শনী করা হয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভিমে ৬,৫০০ নিয়মিত এক্সপ্রেশন (রেগেক্স) ব্যবহার করে &quot;ব্যাড অ্যাপল&quot; অ্যানিমেট করার একটি প্রকল্প একটি প্রাণবন্ত আলোচনা শুরু করেছিল, যা সৃজনশীল এবং প্রযুক্তিগত দক্ষতা প্রদর্শন করেছিল।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা অনুরূপ প্রকল্পগুলি ভাগ করেছেন, যেমন নিন্টেন্ডো এন্টারটেইনমেন্ট সিস্টেম (এনইএস) এ &quot;ব্যাড অ্যাপল&quot; চালানো এবং ভিম ম্যাক্রো ব্যবহার করা, যা অ্যালগরিদমিক চ্যালেঞ্জ এবং প্রযুক্তিগত ডেমো প্রদর্শন করে।</li>
<li>আলোচনায় &quot;ব্যাড অ্যাপল&quot; এর সাংস্কৃতিক প্রভাবও অন্বেষণ করা হয়েছিল এবং তৌহো গেমগুলির বিষয়বস্তু নিয়ে বিতর্ক অন্তর্ভুক্ত ছিল, যা বিভিন্ন মতামত এবং আগ্রহকে প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">অ্যাডোব লাইটরুমের এআই রিমুভ ফিচার একটি উড়ন্ত পাখির ছবিতে বিটকয়েন যোগ করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাডোবি লাইটরুমের এআই রিমুভ ফিচার ভুলবশত একটি পাখির ছবিতে বিটকয়েনের ছবি ঢুকিয়ে দিয়েছে, যা ফটোগ্রাফিতে এআই-এর প্রভাব নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে। - ব্যবহারকারীরা এআই-এর &quot;শিমার&quot; প্রভাবের সমালোচনা করেছেন, মূল ছবিকে পছন্দ করেছেন, যা ডিজিটাল ফটোগ্রাফির চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যেমন ক্লিপড হাইলাইট এবং এআই টুলের সীমাবদ্ধতা পরিচালনা করা। - এই ঘটনা সৃজনশীল টুলগুলিতে এআই-এর ভূমিকা এবং এআই-উৎপন্ন সামগ্রীর গুণমান সম্পর্কে বিস্তৃত উদ্বেগকে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">মুলেনওয়েগ ওয়ার্ডপ্রেস টেকসই দল বন্ধ করে দিয়েছেন, প্রতিক্রিয়া উস্কে দিয়েছেন</a></h2>
<ul>
<li>ম্যাট মুলেনওয়েগ, ওয়ার্ডপ্রেসের সহ-প্রতিষ্ঠাতা, ওয়ার্ডপ্রেস সাসটেইনেবিলিটি টিম ভেঙে দিয়েছেন, যা সম্প্রদায়ের কাছ থেকে উল্লেখযোগ্য প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>দলের প্রতিনিধি থিজ বুইজের পদত্যাগের পর দলটি ভেঙে দেওয়া হয়, যিনি নেতৃত্বের সমস্যার কথা উল্লেখ করেছিলেন, এবং মুলেনওয়েগের দাবি ছিল যে দলটি তার লক্ষ্য পূরণ করতে পারছিল না।</li>
<li>সমালোচকরা মুলেনওয়েগকে ভণ্ডামির অভিযোগ করেছেন, কারণ তিনি প্রাথমিকভাবে দলের গঠনের সমর্থন করেছিলেন, এবং দলের ভেঙে যাওয়া ওয়ার্ডপ্রেসের মধ্যে স্থায়িত্ব উদ্যোগের ভবিষ্যৎ নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ম্যাট মুলেনওয়েগ ওয়ার্ডপ্রেস সাসটেইনেবিলিটি টিম ভেঙে দিয়েছেন, যা ওয়ার্ডপ্রেসের ব্র্যান্ড এবং সম্প্রদায়ের উপর প্রভাব নিয়ে সমালোচনা এবং উদ্বেগের সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা মুলেনওয়েগের ওয়ার্ডপ্রেসের উপর উল্লেখযোগ্য নিয়ন্ত্রণকে সমস্যাজনক হিসেবে তুলে ধরেছেন, যা শাসন ব্যবস্থায় পরিবর্তনের সম্ভাব্য প্রয়োজনীয়তার ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>বিলুপ্ত দলটি একটি কার্বন ফুটপ্রিন্ট প্লাগইন সহ বিভিন্ন উদ্যোগে কাজ করছিল, যা ওয়ার্ডপ্রেসের টেকসইতা এবং নেতৃত্বের স্থিতিশীলতার প্রতি প্রতিশ্রুতি সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">আইপি ঠিকানা ২০২৪ পর্যন্ত</a></h2>
<ul>
<li>জিওফ হাস্টনের প্রবন্ধটি আইপি ঠিকানাগুলির বার্ষিক আপডেট প্রদান করে, যা বৃহত্তর ঠিকানা স্থানের প্রয়োজনীয়তা সত্ত্বেও IPv4 থেকে IPv6-এ ধীরগতির রূপান্তরের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>এটি IPv4 ঠিকানার ক্লান্তি, ঠিকানা স্থানান্তরের ভূমিকা এবং IPv6 গ্রহণের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে, IPv4 ঠিকানার ভাঙন এবং বাজারের গতিশীলতাকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই লেখাটি IPv6 বরাদ্দ প্রবণতাগুলি পরীক্ষা করে, আঞ্চলিক পার্থক্য এবং বড় বরাদ্দের প্রভাব উল্লেখ করে, এবং ইন্টারনেটের ভবিষ্যতের জন্য বিস্তৃত প্রভাবগুলির উপর প্রতিফলিত করে, যার মধ্যে নেটওয়ার্ক নিরপেক্ষতা এবং বাজারের একীকরণ অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় IPv4 এর তুলনায় IPv6 ঠিকানা স্থানের বিশালতা তুলে ধরা হয়েছে, যেখানে উল্লেখ করা হয়েছে যে IPv6 উল্লেখযোগ্যভাবে আরও বেশি ঠিকানা প্রদান করে। - অদক্ষ বরাদ্দ প্রথা সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যেখানে বড় বড় কর্পোরেশনগুলি অত্যধিক বড় IPv6 ব্লক পায়, যা ভবিষ্যতে ঘাটতির দিকে নিয়ে যেতে পারে। - IPv6 গ্রহণের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে প্রযুক্তিগত সীমাবদ্ধতা এবং কোম্পানিগুলির সরাসরি ডিভাইস সংযোগের অনুমতি দিতে অনীহা, পাশাপাশি IPv4 এর ঘাটতি এবং বাজারের মূল্য নির্ধারণের গতিশীলতার চলমান সমস্যা।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমার সাথে কল শিডিউল করার চেষ্টা বন্ধ করুন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A5%E0%A7%87%20%E0%A6%95%E0%A6%B2%20%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%B2%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%9A%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A7%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A8%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">মেকফাইল প্রভাব সম্পর্কে সচেতন থাকুন</a></h2>
<ul>
<li>&quot;মেকফাইল এফেক্ট&quot; এমন একটি প্রক্রিয়া বর্ণনা করে যেখানে প্রকৌশলীরা বিদ্যমান জটিল কনফিগারেশন, যেমন মেকফাইল, কপি এবং পরিবর্তন করেন নতুন করে তৈরি করার পরিবর্তে। - এই পদ্ধতি বিভিন্ন সিস্টেমে প্রচলিত, যেমন কন্টিনিউয়াস ইন্টিগ্রেশন/কন্টিনিউয়াস ডিপ্লয়মেন্ট (CI/CD) কনফিগারেশন এবং বিল্ড সিস্টেম, এবং এটি অত্যধিক জটিল বা খারাপভাবে ডিজাইন করা টুলগুলির ইঙ্গিত দিতে পারে। - যদিও এটি স্বভাবত নেতিবাচক নয়, মেকফাইল এফেক্ট শেখার প্রক্রিয়াকে বাধাগ্রস্ত করতে পারে, নিরাপত্তা জটিল করতে পারে এবং অকার্যকর ডিবাগিংয়ের দিকে নিয়ে যেতে পারে, যা কনফিগারেবিলিটি এবং ব্যবহারের সহজতার কথা বিবেচনা করে চিন্তাশীল টুল ডিজাইনের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>&quot;মেকফাইল এফেক্ট&quot; বর্ণনা করে যে ডেভেলপারদের প্রবণতা হলো কোড বা কনফিগারেশন কপি এবং পরিবর্তন করা, যা তারা সম্পূর্ণরূপে বোঝে না, প্রায়শই টুলের জটিলতা বা অপ্রচলিত ব্যবহারের কারণে।</li>
<li>এই ঘটনা প্রোগ্রামিং এবং কনফিগারেশন কাজের মধ্যে ব্যাপকভাবে দেখা যায়, যেখানে ডেভেলপাররা সময় এবং প্রচেষ্টা বাঁচাতে পরিচিত সমাধানগুলি ব্যবহার করেন, যা সম্ভাব্যভাবে রক্ষণাবেক্ষণ করা কঠিন কোডের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি টেমপ্লেট এবং বিদ্যমান সমাধান ব্যবহারের সাথে সাথে সংশ্লিষ্ট সরঞ্জাম এবং সিস্টেমগুলির গভীরতর বোঝাপড়া অর্জনের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">পোর্টালস এবং কোয়েক</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি &quot;ডিমিস্টিফাইং দ্য পিভিএস&quot; সিরিজের প্রথমটি, যা কোয়েকের প্রিকম্পিউটেড ভিজিবিলিটি সিস্টেমের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে পিক্সেলগুলি একাধিকবার রেন্ডার করা হয়। - কোয়েক পোর্টাল কুলিং এবং সম্ভাব্য দৃশ্যমান সেট (পিভিএস) ব্যবহার করে বিশ্বকে কোষ এবং পোর্টালে ভাগ করে, রেন্ডারিং অপ্টিমাইজ করতে ভিজিবিলিটি প্রিকম্পিউট করে। - প্রবন্ধটি vis.py-তে পোর্টাল এবং লিফ ক্লাসগুলি পরিচয় করিয়ে দেয়, যা কোয়েকের ভিজিবিলিটি অ্যালগরিদমের একটি পাইথন পুনঃবাস্তবায়ন, লিফ-টু-লিফ ভিজিবিলিটি ম্যাট্রিক্সের ব্যবহারের উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কোয়েক লেভেল ডিজাইনাররা গেমের পারফরম্যান্স উন্নত করার জন্য &quot;হিন্ট&quot; ব্রাশ এবং &quot;এরিয়া পোর্টাল&quot; ব্যবহার করেছিলেন, যা ৩ডি গ্রাফিক্সে একটি ভিত্তিগত কৌশল। - প্রে এবং পোর্টাল এর মতো গেমগুলি গেমপ্লে মেকানিক্সের জন্য পোর্টালকে আলোচনায় নিয়ে আসে, যদিও এই ধারণাটি প্রাথমিক ৩ডি গ্রাফিক্স থেকে রেন্ডারিংয়ে ব্যবহৃত হয়ে আসছে। - আনরিয়েল ইঞ্জিন ১ অপ্টিমাইজেশনের জন্য জোন ব্যবহার করেছিল, এবং আধুনিক ইঞ্জিন যেমন আনরিয়েল ইঞ্জিন ৫ রেন্ডারিং দক্ষতা বাড়ানোর জন্য অনুরূপ পদ্ধতি ব্যবহার করে চলেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">ফাই-৪ বাগ ফিক্স</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ড্যানিয়েল হ্যানচেন মাইক্রোসফটের ফাই-৪ বড় ভাষা মডেল (এলএলএম)-এ বাগগুলি আবিষ্কার এবং সমাধান করেছেন, যেমন বাক্য শেষের সমস্যা এবং চ্যাট টেমপ্লেট প্রম্পট। - তিনি ফাই-৪ কে লামা আর্কিটেকচারে রূপান্তরিত করেছেন, যা কর্মক্ষমতা উন্নত করেছে এবং হাগিং ফেস, একটি মেশিন লার্নিং মডেলের প্ল্যাটফর্মে এই সমাধানগুলি শেয়ার করেছেন। - ফাই-৪ এর ফাইনটিউনিংয়ের জন্য একটি কোলাব নোটবুক উপলব্ধ রয়েছে, এবং যদিও এই সমাধানগুলি কিছু বেঞ্চমার্কে কর্মক্ষমতা উন্নত করেছে, অন্যগুলিতে এটি হ্রাস পেয়েছে; ফাই-৪ টিম এই উন্নতিগুলি মূল মডেলে সংহত করার জন্য কাজ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">খুব ভুল গণিত</a></h2>
<ul>
<li>একটি নকশা এবং নির্মাণ কোম্পানি ফেসবুকে একটি গাণিতিক ভুল করেছে, ভুলভাবে পৃথিবীর ব্যাসার্ধ ৪,৩৩৩ ফুট হিসেবে গণনা করেছে, যার ফলে পৃথিবীর পরিধি মাত্র ৫ মাইলের কিছু বেশি হিসেবে ব্যাপকভাবে কম অনুমান করা হয়েছে।</li>
<li>ত্রুটি উদ্ভূত হয়েছিল পৃথিবীর প্রকৃত ব্যাসার্ধ ব্যবহার না করে আর্ক দৈর্ঘ্য গণনা করার কারণে, যা প্রায় ৩,৯৫৯ মাইল।</li>
<li>পোস্টটি উল্লেখ করেছে যে বাইরের আর্কটি ভেতরের আর্কের চেয়ে ১% এর চেয়েও কম দীর্ঘ, যা বায়ু প্রতিরোধ কমে যাওয়ার কারণে উড়ান সময় কমার সম্ভাবনা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ইউটিউব নির্মাতা ভুলভাবে দাবি করেছিলেন যে একটি সমতল পৃথিবীতে প্লাম্ব লাইনগুলি সমান্তরাল হবে, যা পৃথিবীর বক্রতা ভুলভাবে বোঝার ফল, যা এই ধরনের পরিমাপে নগণ্য। - আলোচনাটি বৃহৎ পরিসরের ধারণাগুলি বোঝার ক্ষেত্রে অন্তর্দৃষ্টির ব্যর্থতাকে তুলে ধরেছিল এবং সমতল পৃথিবী তত্ত্ব, মাধ্যাকর্ষণ সম্পর্কে ভুল ধারণা এবং পৃথিবীর ঘূর্ণনের উড়ানের উপর প্রভাব নিয়ে আলোচনা করেছিল। - কথোপকথনটি হাস্যকরভাবে ভুল বিশ্বাসের স্থায়িত্ব এবং প্রতিষ্ঠিত বিজ্ঞানকে যারা প্রত্যাখ্যান করে তাদের কাছে বৈজ্ঞানিক ধারণাগুলি ব্যাখ্যা করার অসুবিধা পরীক্ষা করেছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">বিল্ডিং ববল</a></h2>
<ul>
<li>ববল একটি ৩ডি মডেলিং এবং রেন্ডারিং টুল যা সাইনড ডিস্ট্যান্স ফাংশন (এসডিএফ) ব্যবহার করে জটিল আকার এবং অ্যানিমেশন তৈরি করে। - প্রাথমিকভাবে জিএলএসএল শেডার তৈরি করার জন্য একটি মৌলিক সিস্টেম হিসেবে শুরু হলেও, বাবলকে পুনরায় লেখা হয়েছে যাতে ৩ডি মডেল এক্সপোর্ট, ইন্টারেক্টিভ এডিটিং এবং কাস্টম লাইটিং এর মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করা হয়। - এই টুলটি এখন ওয়েব এম্বেডিং, ইন্টারেক্টিভ ভেক্টর এডিটিং সমর্থন করে এবং বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন প্রদান করে, যা সৃজনশীল প্রকল্প এবং ৩ডি ডিজাইনে আগ্রহী ব্যবহারকারীদের জন্য এটি সহজলভ্য করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিল্ডিং ববল, একটি প্রকল্প যা ianthehenry.com-এ প্রদর্শিত হয়েছে, প্রোগ্রামিংয়ের জাদু এবং আনন্দ, বিশেষ করে কোডিং এবং গ্রাফিক্সে, প্রদর্শন করে উত্তেজনা সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>প্রকল্পটি তার সৃজনশীলতা এবং বিস্তারিত লেখার জন্য প্রশংসিত হয়েছে, যা পাঠকদের অসমাপ্ত প্রকল্পগুলি পুনরায় পর্যালোচনা করতে এবং Janet (একটি প্রোগ্রামিং ভাষা) এবং GLSL (OpenGL শেডিং ল্যাঙ্গুয়েজ) এর মতো নতুন প্রযুক্তি অন্বেষণ করতে অনুপ্রাণিত করে।</li>
<li>কিছু প্রযুক্তিগত সমস্যার পরেও সাফারিতে, প্রকল্পটি তার চিত্তাকর্ষক বাস্তবায়ন এবং আকর্ষণীয় উন্নয়ন গল্পের জন্য উদযাপিত হয়, যা ব্যক্তিগত প্রকল্প এবং আরএসএস রিডার ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা উস্কে দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">প্রায় সব বাইনারি সার্চ এবং মার্জসোর্ট ভাঙা (২০০৬)</a></h2>
<ul>
<li>২০০৬ সালে, জোশুয়া ব্লচ বাইনারি সার্চ অ্যালগরিদমে একটি বাগ চিহ্নিত করেন, যা প্রথমে জন বেন্টলির &quot;প্রোগ্রামিং পার্লস&quot; এ উল্লেখ করা হয়েছিল, যেখানে &#39;লো&#39; এবং &#39;হাই&#39; এর মান সর্বাধিক ইন্ট মান অতিক্রম করলে একটি ওভারফ্লো ঘটে।</li>
<li>এই বাগটি, যা 2^30 বা তার বেশি দৈর্ঘ্যের অ্যারেগুলিকে প্রভাবিত করে, ১৯৮০-এর দশকে বিরল ছিল কিন্তু আজকের দিনে এটি আরও সাধারণ হয়ে উঠেছে, যা মার্জসোর্ট এবং অন্যান্য বিভাজন-এবং-বিজয় অ্যালগরিদমগুলিকেও প্রভাবিত করে।</li>
<li>ব্লচ সমস্যাটি সমাধানের জন্য মধ্যবিন্দু হিসাব করার পরামর্শ দেন <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> হিসাবে, যা ত্রুটিমুক্ত কোড লেখার চ্যালেঞ্জ এবং সম্পূর্ণ পরীক্ষার প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অনেক বাইনারি সার্চ এবং মার্জসোর্ট ইন্টিজার ওভারফ্লো সমস্যার প্রবণ, বিশেষ করে পুরনো বাস্তবায়নগুলিতে, যা ২০০৬ সালের একটি প্রবন্ধে উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>প্রবন্ধটি প্রোগ্রামিংয়ে প্রান্তিক কেস এবং হার্ডওয়্যার সীমাবদ্ধতাগুলি বিবেচনা করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যা আজও প্রাসঙ্গিক।</li>
<li>ডেভেলপারদের পরামর্শ দেওয়া হয় যে তারা এই ধরনের বাগগুলি প্রতিরোধ করার জন্য বিল্ট-ইন ফাংশন বা বড় ইন্টিজার টাইপ ব্যবহার করুন, যা ডেটা টাইপ এবং ইনপুট সাইজের ক্ষেত্রে সতর্কতার প্রয়োজনীয়তাকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">আপনার ডিভাইসগুলি Apple FindMy নেটওয়ার্কের মাধ্যমে Go/TinyGo-তে ট্র্যাক করুন</a></h2>
<ul>
<li>গো হেইস্ট্যাক অ্যাপল হার্ডওয়্যার ছাড়াই অ্যাপলের &quot;ফাইন্ড মাই&quot; নেটওয়ার্কের মাধ্যমে ব্যক্তিগত ব্লুটুথ ডিভাইস ট্র্যাক করতে সক্ষম করে, যা ওপেনহেইস্ট্যাক এবং ম্যাকলেস-হেইস্ট্যাককে গো/টিনি গো টুলসের সাথে ব্যবহার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অ্যাডাফ্রুট ব্লুফ্রুট বোর্ড এবং বিবিসি মাইক্রোবিটের মতো হার্ডওয়্যারে টাইনিগো ফার্মওয়্যার ব্যবহার করে তাদের নিজস্ব বীকন তৈরি করতে পারেন, যার সেটআপের জন্য দুই-ফ্যাক্টর প্রমাণীকরণ (2FA) সহ একটি অ্যাপল আইডি প্রয়োজন।</li>
<li>প্রক্রিয়াটিতে go-haystack টুল ইনস্টল করা, <code>haystack scan</code> এর মতো কমান্ড ব্যবহার করে ডিভাইসগুলি সনাক্ত করা, কী তৈরি করা, ডিভাইস ফ্ল্যাশ করা এবং ওয়েব UI-তে ডিভাইসের দৃশ্যমানতার জন্য macless-haystack এ একটি JSON ফাইল আপলোড করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাপল ফাইন্ডমাই নেটওয়ার্কটি Go/TinyGo এর সাথে ব্যবহার করে ডিভাইস ট্র্যাক করা যেতে পারে, যা অ্যাপল অ্যাকাউন্ট ছাড়াই নেটওয়ার্ক সম্প্রসারণের একটি উপায় প্রদান করে।</li>
<li>অ্যাপলের নকশার মাধ্যমে গোপনীয়তা উদ্বেগ হ্রাস করা হয়, এবং কোম্পানির ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা রক্ষার ক্ষেত্রে একটি শক্তিশালী সুনাম রয়েছে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী সম্ভাব্য নজরদারির বিষয়ে সতর্ক থাকেন।</li>
<li>FindMy নেটওয়ার্ক দুটি অংশে কাজ করে: অ্যাপল ডিভাইসগুলি আইটেমগুলি সনাক্ত করে এবং ব্যবহারকারী ডিভাইসগুলি অবস্থান ডেটা অ্যাপলে আপলোড করে, যেখানে ব্যবহারকারীদের ইচ্ছা করলে এই বৈশিষ্ট্যটি নিষ্ক্রিয় করার একটি বিকল্প রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">ভিমের অবস্থা</a></h2>
<ul>
<li>২০২৩ সালে ভিমের প্রতিষ্ঠাতা ব্রাম মুলেনার এর মৃত্যুর পর, ভিম সম্প্রদায় প্রকল্পের ধারাবাহিক উন্নয়ন নিশ্চিত করতে পুনর্গঠিত হয়েছে, যেখানে ক্রিশ্চিয়ান ব্রাবানড বর্তমান রক্ষণাবেক্ষণকারী হিসেবে আছেন। - ভিমকনফ ২০২৪-এ আলোচনা করা হয়েছিল যে দলটি সম্প্রসারিত হয়েছে, ভিম ওয়েবসাইট আপডেট করা, নিরাপত্তা পরিচালনা এবং যোগাযোগ চ্যানেল উন্নত করার উপর মনোযোগ দিচ্ছে। - ভিম রক্ষণাবেক্ষণ মোডে রয়েছে, সম্প্রদায়ের প্রয়োজনীয়তাকে অগ্রাধিকার দিয়ে এবং নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি সতর্কতার সাথে সংহত করে, যখন মুলেনার দ্বারা প্রতিষ্ঠিত দাতব্য সংস্থা আইসিসিএফ হল্যান্ডকে সমর্থন অব্যাহত রাখছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>দীর্ঘদিনের ভিম ব্যবহারকারীরা এর স্রষ্টা ব্রাম মুলেনার-এর মৃত্যুর পর সম্পাদকটির ভবিষ্যৎ নিয়ে ভাবছেন, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী এর বর্তমান স্থিতিশীলতায় সন্তুষ্ট এবং অন্যরা আধুনিক বৈশিষ্ট্যের জন্য নিওভিমের মতো বিকল্পগুলি অনুসন্ধান করছেন।</li>
<li>নিওভিম লুয়া স্ক্রিপ্টিং এবং আধুনিক উন্নতির জন্য মনোযোগ আকর্ষণ করছে, যখন কিছু ব্যবহারকারী ভিম এবং নিওভিমের মধ্যে উপলব্ধি করা বিভাজনের কারণে ইম্যাক্স বিবেচনা করছেন।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের মধ্যে আলোচনায় রয়েছে ট্রীসিটার-এর কার্যক্ষমতা, ল্যাঙ্গুয়েজ সার্ভার প্রোটোকল (এলএসপি) সমর্থন, এবং ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড (ভিএসকোড)-এর সাথে তুলনা, যা এই সম্পাদকগুলির নমনীয়তা এবং স্থিতিশীলতাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">এএসটি এবং অন্যান্য কম্পাইলার ডেটা স্ট্রাকচার সমতলকরণ (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি ডেটা স্ট্রাকচার ফ্ল্যাটেনিং নিয়ে আলোচনা করে, যা কম্পাইলারগুলির জন্য একটি কৌশল যা অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (ASTs) অপটিমাইজ করে একটি একক অ্যারে ব্যবহার করে সূচকগুলির মাধ্যমে পয়েন্টারগুলির পরিবর্তে। - এই পদ্ধতিটি পারফরম্যান্স বাড়ায় মেমরি লোকালিটি উন্নত করে, রেফারেন্স সাইজ কমিয়ে এবং মেমরি ম্যানেজমেন্ট সহজ করে, যার ফলে একটি মাইক্রোবেঞ্চমার্কে ২.৪ গুণ গতি বৃদ্ধি পায়। - এই কৌশলটি বিশেষভাবে রাস্ট প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হয় এবং এটি সহজ মেমরি ম্যানেজমেন্টের মতো আরগোনমিক সুবিধা প্রদান করে এবং আরও পারফরম্যান্স উন্নতির জন্য বাইটকোড ইন্টারপ্রেটারগুলির সাথে তুলনা করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি পারফরম্যান্স এবং মেমোরি দক্ষতা উন্নত করার জন্য অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (AST) গুলিকে ফ্ল্যাট, সন্নিহিত অ্যারেতে সংরক্ষণ করে অপ্টিমাইজ করার উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি ক্যাশ লোকালিটি উন্নত করে এবং মেমরি ব্যবস্থাপনাকে সহজ করে, যা Lisp এবং Zig কম্পাইলারের মতো ভাষার কৌশলগুলির সাথে তুলনা করে।</li>
<li>আলোচনায় ঐতিহাসিক পদ্ধতি এবং অন্যান্য প্রোগ্রামিং ভাষায় অনুরূপ কৌশলগুলির উল্লেখও করা হয়েছে, যা সমতল ডেটা কাঠামোর সংযোজনযোগ্যতা এবং সহজ পরিচালনার সুবিধাগুলিকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">মার্শাল ইউক্সব্রিজ ব্লুটুথ স্পিকারকে ডি-স্মার্ট করা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি মার্শাল অক্সব্রিজ ব্লুটুথ স্পিকারের &quot;স্মার্ট&quot; ফিচারগুলি অপসারণের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে ডিজিটাল I2S ইনপুটের জন্য একটি প্রিন্টেড সার্কিট বোর্ড (PCB) ডিজাইন করার মতো প্রযুক্তিগত দিকগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা ভালো শব্দ গুণমান অর্জনে ডিজিটাল সিগন্যাল প্রসেসিং (ডিএসপি)-এর ভূমিকা নিয়ে বিতর্ক করেন, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী হার্ডওয়্যার সীমাবদ্ধতা পূরণে এর প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেন।</li>
<li>আলোচনায় স্মার্ট ডিভাইস পরিবর্তনের চ্যালেঞ্জ এবং আধুনিক পিসিবি উৎপাদন ও উপাদানগুলির সাশ্রয়ীতা সম্পর্কেও আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">ওপেনএআই-এর বট এই সাত-ব্যক্তির কোম্পানির ওয়েবসাইটকে &#39;একটি ডিডিওএস আক্রমণের মতো&#39; ধ্বংস করে দিয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>ট্রিপলগ্যাঙ্গারসের ই-কমার্স সাইটটি একটি ডিডিওএস-সদৃশ আক্রমণের সম্মুখীন হয়েছিল, কারণ ওপেনএআই-এর বট ৬৫,০০০ টিরও বেশি পণ্য পৃষ্ঠার তথ্য সংগ্রহের জন্য হাজার হাজার অনুরোধ করেছিল। - সাইটটিতে সঠিকভাবে কনফিগার করা robots.txt ফাইলের অভাব ছিল যা এমন বটগুলিকে ব্লক করতে পারত, যার ফলে AWS খরচ বৃদ্ধি পায় এবং ডেটা নিরাপত্তা নিয়ে উদ্বেগ দেখা দেয়। - এই ঘটনা এআই কোম্পানিগুলির জন্য ডেটা সংগ্রহের আগে অনুমতি নেওয়ার গুরুত্বকে তুলে ধরে এবং ছোট ব্যবসার জন্য এআই বট কার্যকলাপ পর্যবেক্ষণের সতর্কতা হিসেবে কাজ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেনএআই-এর বট একটি ছোট কোম্পানির ওয়েবসাইটে অতিরিক্ত ট্রাফিক সৃষ্টি করেছিল, যা একটি বিতরণকৃত ডিনায়াল অফ সার্ভিস (ডিডিওএস) আক্রমণের মতো, ওয়েবসাইটগুলিকে অতিরিক্ত চাপ দেওয়ার ক্ষেত্রে এআই বটগুলির সমস্যাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>রিড দ্য ডকস-এর মতো কোম্পানিগুলি এআই বটগুলির কারণে বিশাল ট্রাফিকের সম্মুখীন হয়েছে, যদিও তারা ওয়েব ক্রলার পরিচালনা করতে &quot;robots.txt&quot; ব্যবহার করে।</li>
<li>ঘটনাটি ওয়েব অ্যাক্সেসিবিলিটি এবং এআই কোম্পানিগুলির দ্বারা আক্রমণাত্মক ডেটা স্ক্র্যাপিংয়ের বিরুদ্ধে সুরক্ষার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার চলমান বিতর্ককে গুরুত্ব দেয়, কারণ কিছু বট &quot;robots.txt&quot; উপেক্ষা করে, যা ছোট সাইটের মালিকদের জন্য সম্ভাব্য আইনি এবং আর্থিক সমস্যার দিকে নিয়ে যায়।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="মেকফাইল প্রভাব সম্পর্কে সচেতন থাকুন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A6%AB%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%9A%E0%A7%87%E0%A6%A4%E0%A6%A8%20%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A7%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">আমি একটি নতুন অতিমানবীয় ক্ষমতা অর্জন করেছি</a></h2>
<ul>
<li>একজন রেডিট ব্যবহারকারী একটি কৌশল আবিষ্কার করেছেন যা &quot;স্পট-দ্য-ডিফারেন্স&quot; ধাঁধায় সহজে পার্থক্য খুঁজে বের করতে সাহায্য করে, চোখ ক্রস করে একটি তৃতীয়, ঝলমলে ছবি তৈরি করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি পার্থক্যগুলোকে আরও স্পষ্ট করে তোলে, এবং ব্যবহারকারী অনুভব করেছিল যে এটি অনুশীলনের পর একটি নতুন দক্ষতা বা &quot;অতিমানবীয় ক্ষমতা&quot; অর্জনের মতো।</li>
<li>ব্যবহারকারী এই কৌশলটি অন্যদের সাথে শেয়ার করেছেন, তাদের উৎসাহিত করেছেন এটি চেষ্টা করতে যখন তারা চোখ ক্রস করে তৈরি হওয়া মাঝের ছবির উপর মনোযোগ দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>দুটি ছবির মধ্যে পার্থক্য খুঁজে বের করার জন্য চোখ ক্রস করে দেখার একটি কৌশল, যা স্টেরিওগ্রামের মতো, একটি গেম মেশিনে উচ্চ স্কোর এবং একটি বিনামূল্যে বার ট্যাব জিততে ব্যবহৃত হয়েছিল।</li>
<li>এই পদ্ধতি পার্থক্যগুলোকে ঝলমলে বা অস্থিতিশীল এলাকা হিসেবে তুলে ধরে, এর প্রয়োগ এবং চ্যালেঞ্জ নিয়ে আলোচনা উস্কে দেয়, যার মধ্যে চোখের চাপ এবং দৃষ্টিশক্তির সমস্যাগুলি অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>আলোচনাটি সম্পর্কিত বিষয়গুলিতে প্রসারিত হয়েছিল যেমন স্টেরিওস্কোপিক দৃষ্টি এবং বিভিন্ন ক্ষেত্রে অনুরূপ কৌশলগুলির ব্যবহার।</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">সমস্ত ISBN দৃশ্যমান করা</a></h2>
<ul>
<li>আন্নার আর্কাইভ, বৃহত্তম উন্মুক্ত গ্রন্থাগার, সমস্ত আইএসবিএন ভিজ্যুয়ালাইজ করেছে বই ব্যাকআপের অগ্রগতি ট্র্যাক করার জন্য, যা প্রকাশ করেছে যে এখন পর্যন্ত শুধুমাত্র ১৬% বই ব্যাকআপ করা হয়েছে।</li>
<li>ভিজ্যুয়ালাইজেশনের জুম করার ক্ষমতা, ইন্টারঅ্যাক্টিভিটি এবং ব্যবহারযোগ্যতা উন্নত করার জন্য $10,000 পুরস্কার দেওয়া হচ্ছে, যেখানে শীর্ষ তিনটি জমা দেওয়ার জন্য পুরস্কার রয়েছে, এবং সমস্ত কোড ওপেন সোর্স হতে হবে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি বিরল বই সংরক্ষণের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, কারণ আন্নার আর্কাইভ বইয়ের মেটাডেটার বৃহত্তম উন্মুক্ত সংগ্রহ ধারণ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হ্যাকার নিউজে আলোচনা চলছে আন্নার আর্কাইভ থেকে আইএসবিএন (আন্তর্জাতিক স্ট্যান্ডার্ড বই নম্বর) ভিজুয়ালাইজ করার বিষয়ে, যেখানে উন্নত ডেটা উপস্থাপনার জন্য হিলবার্ট কার্ভ ব্যবহার করার মতো প্রস্তাবনা রয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা শ্রেণীবদ্ধ ডেটা ভিজ্যুয়ালাইজেশনের জন্য ISBN-এর কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্ক করেন এবং লাইব্রেরি অফ কংগ্রেস সিস্টেমের মতো বিকল্প প্রস্তাব করেন।</li>
<li>আলোচনাটি এছাড়াও আন্নার আর্কাইভের বৈধতা এবং নৈতিকতা নিয়ে আলোচনা করে, যা কপিরাইটযুক্ত সামগ্রী হোস্ট করে, এবং গোপনীয়তা উদ্বেগের কারণে বাউন্টির জন্য মনিরো ক্রিপ্টোকারেন্সির ব্যবহার নিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">ভবিষ্যদ্বাণী স্কোরকার্ড, ২০২৫ জানুয়ারি ০১</a></h2>
<ul>
<li>লেখক ২০১৮ সালে স্বয়ংচালিত গাড়ি, রোবোটিক্স, এআই, মেশিন লার্নিং এবং মানব মহাকাশ ভ্রমণ সম্পর্কে করা পূর্বাভাসগুলির বার্ষিক আপডেট প্রদান করেন, এবং ২০২৬-২০৩৬ সালের জন্য নতুন পূর্বাভাস করার পরিকল্পনা করেন।</li>
<li>২০২৪ সালে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং স্বয়ংচালিত গাড়ির ক্ষেত্রে উল্লেখযোগ্য উন্নয়ন সত্ত্বেও, সম্পূর্ণ স্বায়ত্তশাসন এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার মাধ্যমে মানব কাজের প্রতিস্থাপন এখনও দূরবর্তী, এবং স্বয়ংচালিত গাড়ির জন্য দূরবর্তী মানব পর্যবেক্ষণ এখনও প্রয়োজনীয়।</li>
<li>মানব মহাকাশযাত্রার অগ্রগতি ধীর, স্পেসএক্সের স্টারশিপ এবং নাসার আর্টেমিস বিলম্বের সম্মুখীন হচ্ছে, যখন ব্লু অরিজিনের নিউ গ্লেন উৎক্ষেপণের কাছাকাছি এবং উপকক্ষীয় পর্যটন সীমিত অগ্রগতি প্রদর্শন করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি রডনি ব্রুকসের এআই এবং রোবোটিক্স সম্পর্কিত পূর্বাভাসগুলি পরীক্ষা করে, বিশেষত স্বয়ংচালিত গাড়ি এবং এআই অগ্রগতির উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে। - সমালোচকরা দাবি করেন যে ব্রুকসের পূর্বাভাসগুলি অস্পষ্ট এবং আত্মপ্রশংসামূলক, বিশেষ করে ওয়েমোর স্বয়ংচালিত প্রযুক্তি সম্পর্কে, যা কিছু লোকের মতে মানব হস্তক্ষেপের কারণে সম্পূর্ণ স্বয়ংক্রিয় নয়। - ব্রুকস এআই এবং রোবোটিক্সের চারপাশের প্রচারকে সংযত করার লক্ষ্য রাখেন বাস্তবসম্মত সময়সীমা এবং চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে, যখন আলোচনাটি স্বয়ংচালিত প্রযুক্তির অর্থনৈতিক কার্যকারিতা এবং এর কর্মসংস্থানের উপর প্রভাবও বিবেচনা করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি একটি নতুন অতিমানবীয় ক্ষমতা অর্জন করেছি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%A8%20%E0%A6%85%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%AC%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%AE%E0%A6%A4%E0%A6%BE%20%E0%A6%85%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9C%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%E0%A7%A6%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">আমাকে আমার কোর্স-অদলবদল সাইটটি বন্ধ করতে হয়েছিল নতুবা বহিষ্কৃত হতে হতো</a></h2>
<ul>
<li>জেডি কাইম, একজন কম্পিউটার বিজ্ঞান ছাত্র, হাস্কিসোয়াপ নামে একটি অ্যাপ তৈরি করেছেন, যা ওয়াশিংটন বিশ্ববিদ্যালয়ের ছাত্রদের মধ্যে ক্লাস স্পট ট্রেডিং সহজতর করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। - এটি মূলত একটি ক্লাস প্রকল্প হিসেবে তৈরি হলেও, কাইম যখন অ্যাপটি অফিসিয়াল রেজিস্ট্রেশন সিস্টেমের সাথে সংযুক্ত করার চেষ্টা করেন, তখন বিশ্ববিদ্যালয় থেকে একটি &quot;লঙ্ঘন নোটিশ&quot; পান। - এই পরিস্থিতি মিশ্র প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে, কিছু লোক বিশ্ববিদ্যালয়ের পদক্ষেপের সমালোচনা করেছেন এবং অন্যরা কাইমকে সমর্থন ও পরামর্শ প্রদান করেছেন, যিনি ভবিষ্যতের উদ্যোগ এবং চাকরির সম্ভাবনা সম্পর্কে আশাবাদী রয়েছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি কোর্স-অদলবদল সাইটের স্রষ্টাকে তাদের বিশ্ববিদ্যালয়, ইউনিভার্সিটি অফ ওয়াশিংটন (UW) থেকে বহিষ্কারের হুমকি পাওয়ার পর সাইটটি বন্ধ করতে বাধ্য করা হয়েছিল। - সম্মতি সত্ত্বেও, বিশ্ববিদ্যালয় শিক্ষার্থীর অ্যাকাউন্টে একটি স্থগিতাদেশ আরোপ করে, তাদের চূড়ান্ত কোয়ার্টারের জন্য নিবন্ধন বন্ধ করে দেয় যদি না তারা বিশ্ববিদ্যালয়ের জন্য বিনা পারিশ্রমিকে একটি অনুরূপ সমাধান তৈরি করে। - শিক্ষার্থী এই পরিস্থিতিকে হতাশাজনক মনে করছেন এবং UW নেতৃত্বের কাছ থেকে ন্যায্য সমাধান খুঁজছেন, পাশাপাশি আইনি পরামর্শ বিবেচনা করছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">লুইজি ম্যানজিওনের অ্যাকাউন্ট স্ট্যাক ওভারফ্লোতে পুনরায় নামকরণ করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>ইভান ক্যারল স্ট্যাক ওভারফ্লোতে লুইজি ম্যানজিওনের পরিচয় মুছে ফেলার বিষয়টি তুলে ধরেছেন, যেখানে তার অ্যাকাউন্টের নাম পরিবর্তন করে &quot;user4616250&quot; রাখা হয়েছে স্পষ্ট কারণ ছাড়াই, যা ক্রিয়েটিভ কমন্স লাইসেন্সের অধীনে স্বীকৃতির বিষয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>ক্যারলের এই বিষয়ে অনুসন্ধান স্ট্যাক এক্সচেঞ্জ থেকে এক বছরের নিষেধাজ্ঞার ফলস্বরূপ হয়, যা তিনি প্রতিশোধমূলক হিসাবে মনে করেন, অন্য প্ল্যাটফর্ম যেমন গিটহাব এবং লিঙ্কডইন এর সাথে বিপরীত যেখানে ম্যানজিওনকে মুছে ফেলা হয়নি।</li>
<li>পরিস্থিতিটি স্ট্যাক এক্সচেঞ্জের একটি অনন্য অবস্থানকে তুলে ধরে এবং মাঞ্জিওনের ন্যায্য আচরণের আহ্বান জানায়, যিনি কোনো অপরাধে দোষী সাব্যস্ত হননি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লুইজি ম্যানজিওনের স্ট্যাক ওভারফ্লো অ্যাকাউন্টের নাম পরিবর্তন করা হয়েছিল, যা প্ল্যাটফর্মে মডারেশন এবং স্বীকৃতি অধিকার নিয়ে আলোচনা শুরু করে।</li>
<li>সমালোচকরা যুক্তি দেন যে তার নাম অপসারণ করা ক্রিয়েটিভ কমন্স অ্যাট্রিবিউশন-শেয়ারঅ্যালাইক (CC-BY-SA) লাইসেন্সের লঙ্ঘন হতে পারে, যা সঠিক স্বীকৃতি প্রয়োজন।</li>
<li>আলোচনা বিস্তৃত হয়েছে ব্যবহারকারীর বিষয়বস্তুর উপর কর্পোরেট নিয়ন্ত্রণ এবং ব্যক্তিগত অধিকার ও সামাজিক ন্যায়বিচারের উপর মডারেশন প্রক্রিয়ার প্রভাব সম্পর্কে বৃহত্তর উদ্বেগের দিকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">আপনাকে Microsoft 365 এর মূল্য বৃদ্ধি পরিশোধ করতে হবে না</a></h2>
<ul>
<li>মাইক্রোসফট ৩৬৫ তার সাবস্ক্রিপশন মূল্যে প্রায় ৪০% বৃদ্ধি করেছে, এর এআই টুল, কপাইলটের সংযোজনের কথা উল্লেখ করে, যদিও কপাইলটের পূর্ণ প্রবেশাধিকার পেতে একটি অতিরিক্ত সাবস্ক্রিপশন প্রয়োজন। - গ্রাহকরা একটি লুকানো &quot;মাইক্রোসফট ৩৬৫ ক্লাসিক&quot; পরিকল্পনা নির্বাচন করে মূল্য বৃদ্ধির এড়াতে পারেন, যা পুরানো মূল্য ধরে রাখে কিন্তু খোলাখুলিভাবে প্রচারিত হয় না। - এই পরিস্থিতি &quot;ডার্ক প্যাটার্ন&quot; এর ব্যবহারের দিকে ইঙ্গিত করে, যেখানে ব্যবহারকারী ইন্টারফেসগুলি ভোক্তাদের পছন্দগুলি প্রভাবিত করার জন্য ডিজাইন করা হয়, যা স্বচ্ছতা এবং ভোক্তা অধিকারের বিষয়ে নৈতিক উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাইক্রোসফট ৩৬৫-এর মূল্য বৃদ্ধি ব্যবহারকারীদের বিকল্প অনুসন্ধানে প্ররোচিত করেছে, যেমন পুরনো সংস্করণগুলি যেমন অফিস ২০১০ বা বিনামূল্যের সেবা যেমন গুগল ডক্স, কারণ সফটওয়্যারের জন্য মাসিক অর্থ প্রদান নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে যেখানে পুনরাবৃত্ত খরচ খুবই কম। - ব্যবসাগুলি প্রায়ই মাইক্রোসফট ৩৬৫-এর মতো সফটওয়্যার অ্যাজ এ সার্ভিস (SaaS) এর সাথে সংহতি এবং ধারাবাহিকতার জন্য লেগে থাকতে বাধ্য হয়, উচ্চ খরচ সত্ত্বেও, যখন কিছু স্ব-হোস্টিং বিবেচনা করে, যা ব্যয়বহুল এবং ঝুঁকিপূর্ণ হতে পারে। - মাইক্রোসফট অফিস ২০২৪-এর জন্য এককালীন ক্রয় বিকল্প অফার করে, যা একটি পিসি-তে সীমাবদ্ধ, তাদের জন্য আকর্ষণীয় যারা সাবস্ক্রিপশন মডেলে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ হতে পছন্দ করেন না।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">এলএ-এর দাবানল হাজার হাজার মানুষকে সরিয়ে নিতে বাধ্য করেছে, নাসা জেপিএল বন্ধ</a></h2>
<ul>
<li>লস অ্যাঞ্জেলেস কাউন্টিতে দাবানলের কারণে ৭০,০০০ মানুষকে সরিয়ে নেওয়া হয়েছে এবং ৪,০০,০০০ বাসিন্দা বিদ্যুৎ বিচ্ছিন্ন অবস্থায় রয়েছে, যেখানে ১,০০০ এরও বেশি কাঠামো ধ্বংস হয়েছে এবং দুইজনের মৃত্যুর খবর পাওয়া গেছে। - ক্যালিফোর্নিয়ার গভর্নর গ্যাভিন নিউসম জরুরি অবস্থা ঘোষণা করেছেন, জাতীয় গার্ড এবং দমকলকর্মীদের, যার মধ্যে বন্দিরাও রয়েছে, সংকট মোকাবিলায় মোতায়েন করেছেন। - নাসার জেট প্রপালশন ল্যাবরেটরি (জেপিএল) হুমকির মুখে রয়েছে, জরুরি ব্যবস্থা গ্রহণ করা হয়েছে এবং প্রয়োজন হলে মঙ্গল মিশন নিয়ন্ত্রণ স্থানান্তরের জন্য বিকল্প পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লস অ্যাঞ্জেলেসে বন্যা আগুনের কারণে ব্যাপক সরিয়ে নেওয়া এবং নাসার জেট প্রপালশন ল্যাবরেটরি (জেপিএল) বন্ধ হয়ে গেছে, যা পরিস্থিতির তীব্রতাকে তুলে ধরেছে।</li>
<li>দমকা বাতাস অগ্নিনির্বাপণ প্রচেষ্টাকে জটিল করে তুলছে, এবং অগ্নি নির্বাপণ বিভাগের বাজেট কাটছাঁট নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে, যা প্রতিক্রিয়া সক্ষমতাকে প্রভাবিত করতে পারে।</li>
<li>সম্প্রদায়টি অনুদান এবং সহায়তার মাধ্যমে অগ্নিকাণ্ডে ক্ষতিগ্রস্তদের সক্রিয়ভাবে সমর্থন করছে, যা দুর্যোগের মুখে সংহতি প্রদর্শন করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">একটি পিডিএফের ভিতরে খেলা যায় এমন টেট্রিস গেম</a></h2>
<ul>
<li>আধুনিক ডেস্কটপ ব্রাউজারের পিডিএফ ইঞ্জিন, যেমন PDFium এবং PDF.js, যথেষ্ট ইনপুট/আউটপুট ক্ষমতা সহ জাভাস্ক্রিপ্ট সমর্থন করতে পারে যাতে টেট্রিসের মতো সহজ গেম তৈরি করা যায়।</li>
<li>প্রকল্পটি কিছু সীমাবদ্ধতা সত্ত্বেও, মনোক্রোম পিক্সেলের জন্য অ্যানোটেশন ক্ষেত্র এবং কীবোর্ড ইনপুটের জন্য একটি টেক্সট ইনপুট বক্স ব্যবহার করে পিডিএফ স্ক্রিপ্টিংয়ের বহুমুখিতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>পিডিএফটি ASCII ফরম্যাটে উপলব্ধ, যা ব্যবহারকারীদের এটি একটি টেক্সট এডিটরে খুলতে বা GitHub-এ সোর্স কোড দেখতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি টেট্রিস গেম জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি পিডিএফের মধ্যে তৈরি করা হয়েছে, যা আধুনিক পিডিএফ ইঞ্জিন যেমন PDFium এবং PDF.js এর সক্ষমতাগুলি প্রদর্শন করে। - গেমটি পিক্সেল প্রদর্শনের জন্য এনোটেশন ক্ষেত্র এবং নিয়ন্ত্রণের জন্য টেক্সট ইনপুট ব্যবহার করে, তবে এটি মুদ্রণ করার সময় বা কিছু পিডিএফ ভিউয়ার যেমন Evince এ কার্যকরী নয়। - এই প্রকল্পটি পিডিএফ স্ক্রিপ্টিংয়ের নমনীয়তা প্রদর্শন করে, তবে পিডিএফের মধ্যে কোড কার্যকর করার বিষয়ে নিরাপত্তা উদ্বেগও উত্থাপন করে; সোর্স কোডটি GitHub এ উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">মার্ক বেনিওফ বলেছেন, সেলসফোর্স ২০২৫ সালে আর কোনো সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার নিয়োগ করবে না।</a></h2>
<ul>
<li>সেলসফোর্স ২০২৫ সালে আরও সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার নিয়োগ বন্ধ করার পরিকল্পনা করছে, এআই অগ্রগতির কারণে ৩০% উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধির কথা উল্লেখ করে, যা সিইও মার্ক বেনিওফ বলেছেন। - কোম্পানিটি তার এআই পণ্য, এজেন্টফোর্সের উপর মনোযোগ দেবে এবং এআই-এর মূল্য গ্রাহকদের কাছে পৌঁছে দেওয়ার জন্য বিক্রয়কর্মী নিয়োগ বাড়াবে। - অতিরিক্ত নিয়োগের কারণে মহামারী চলাকালীন সাম্প্রতিক ছাঁটাই সত্ত্বেও, বেনিওফ আগামী পাঁচ বছরে কোম্পানির বৃদ্ধির আশা করছেন, জাপান ড্রিমিন&#39; এবং আর্কিটেক্ট ড্রিমিন&#39; এর মতো আসন্ন ইভেন্টগুলি দিগন্তে রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সেলসফোর্সের সিইও মার্ক বেনিওফ ২০২৫ সালে সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারদের জন্য নিয়োগ স্থগিতের ঘোষণা দিয়েছেন, যা এআই-চালিত উৎপাদনশীলতা এবং খরচ নিয়ন্ত্রণের উপর গুরুত্বারোপ করছে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি ২০২৩ সালের শুরুর দিকে কর্মী নিয়োগ স্থগিত এবং ছাঁটাইয়ের পর আসে, যা শেয়ারহোল্ডারদের চাপ দ্বারা প্রভাবিত হয়েছিল এবং এটি সেলসফোর্সের এআই পণ্যের জন্য একটি বিপণন কৌশল হিসেবে বিবেচিত হয়।</li>
<li>এআই থেকে ৩০% উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধির দাবির পরেও সন্দেহ বিদ্যমান, এবং সেলসফোর্স এআই প্রস্তাবনা প্রচারের জন্য তাদের বিক্রয় দল সম্প্রসারণের পরিকল্পনা করছে, যা মানব কাজের স্থানে এআই-এর ভূমিকা নিয়ে প্রশ্ন উত্থাপন করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">উবুন্টু লিনাক্সের অন্যতম প্রধান ব্যক্তিত্ব স্টিভ ল্যাঙ্গাসেক মারা গেছেন</a></h2>
<ul>
<li>স্টিভ ল্যাঙ্গাসেক, লিনাক্স সম্প্রদায়ের একজন বিশিষ্ট অবদানকারী, বিশেষ করে ডেবিয়ান এবং উবুন্টুতে, ১ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে ৪৫ বছর বয়সে মৃত্যুবরণ করেন। - ল্যাঙ্গাসেক সিস্টেম প্রশাসন, সফটওয়্যার উন্নয়ন এবং প্যাকেজ রক্ষণাবেক্ষণে তার গুরুত্বপূর্ণ অবদানের জন্য পরিচিত ছিলেন, যা লিনাক্স-পিএএম, সাম্বা এবং ওপেনএলডিএপি-এর মতো প্রকল্পগুলিতে প্রভাব ফেলেছিল। - তার নেতৃত্ব, পরামর্শ এবং ওপেন-সোর্স নীতির প্রতি উত্সর্গ অত্যন্ত প্রশংসিত ছিল, যেখানে মার্ক শাটলওয়ার্থ এবং ডাস্টিন কার্কল্যান্ডের মতো বিশিষ্ট ব্যক্তিরা তার প্রযুক্তিগত অন্তর্দৃষ্টি এবং মনোভাবের প্রশংসা করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্টিভ ল্যাঙ্গাসেক, উবুন্টু লিনাক্স এবং ডেবিয়ানের একজন বিশিষ্ট অবদানকারী, ৪৫ বছর বয়সে স্টেজ ৪ কোলন ক্যান্সারে মারা গেছেন। - তার মৃত্যু প্রাথমিক চিকিৎসা স্ক্রিনিংয়ের গুরুত্ব এবং সেগুলিতে প্রবেশের অসুবিধা সম্পর্কে আলোচনা শুরু করেছে। - প্রযুক্তি সম্প্রদায় তাকে তার বিস্তৃত জ্ঞান এবং সহায়ক প্রকৃতির জন্য স্মরণ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">ফ্যাক্টোরিও ব্লুপ্রিন্ট ভিজ্যুয়ালাইজার</a></h2>
<ul>
<li>একটি নতুন ওয়েবসাইট তৈরি করা হয়েছে যা ভেক্টর গ্রাফিক্স (SVG) ব্যবহার করে ফ্যাক্টরিও ব্লুপ্রিন্টগুলি ভিজুয়ালাইজ করতে দেয়, যা ব্যবহারকারীদের ব্লুপ্রিন্টগুলি শিল্পকৌশলে আমদানি এবং পরিবর্তন করতে সক্ষম করে। - এই টুলটি ফ্যাক্টরিও ২.০ এবং ফ্যাক্টরিও: স্পেস এজ সমর্থন করে, যা পাইথন থেকে জাভাস্ক্রিপ্টে পোর্ট করার পর উন্নত কর্মক্ষমতা প্রদান করে। - ব্যবহারকারীরা অঙ্কন সেটিংস সামঞ্জস্য করতে পারে এবং টেক্সট-টু-ইমেজ জেনারেশন বা পেন প্লটিংয়ের জন্য টুলটি ব্যবহার করতে পারে, যেখানে অবদান এবং প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফ্যাক্টরিও ব্লুপ্রিন্ট ভিজ্যুয়ালাইজার, একটি ফ্যান-নির্মিত ওয়েবসাইট, ফ্যাক্টরিও ২.০ এবং স্পেস এজ ডিএলসি সমর্থন করার জন্য আপডেট করা হয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের অঙ্কনের শৈলী পরিবর্তন করার অনুমতি দেয়।</li>
<li>প্রকল্পটি কর্মদক্ষতা উন্নত করার জন্য পাইথন থেকে জাভাস্ক্রিপ্টে পুনরায় লেখা হয়েছে, এবং সৃষ্টিকর্তা বাগ এবং বৈশিষ্ট্য ধারণা সম্পর্কে প্রতিক্রিয়া গ্রহণ করতে ইচ্ছুক।</li>
<li>যদিও ভিজ্যুয়ালাইজারটি স্বাভাবিকভাবে মড সমর্থন করে না, এটি মড বিল্ডিং যোগ করে কাস্টমাইজ করা যেতে পারে, এবং সম্প্রদায়টি গেমটির সাথে সক্রিয়ভাবে জড়িত থাকে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমাকে আমার কোর্স-অদলবদল সাইটটি বন্ধ করতে হয়েছিল নতুবা বহিষ্কৃত হতে হতো" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8-%E0%A6%85%E0%A6%A6%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%A6%E0%A6%B2%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%9F%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A7%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A6%BF%E0%A6%B2%20%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%AC%E0%A6%BE%20%E0%A6%AC%E0%A6%B9%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%A4%20%E0%A6%B9%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%B9%E0%A6%A4%E0%A7%8B&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AF%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">বড় প্রতিষ্ঠিত কোডবেসে প্রকৌশলীরা যে ভুলগুলি করেন</a></h2>
<ul>
<li>বড়, প্রতিষ্ঠিত কোডবেসে কাজ করা, যা প্রায়শই লক্ষ লক্ষ কোডের লাইন এবং শত শত প্রকৌশলীর সাথে জড়িত থাকে, সফটওয়্যার প্রকৌশলীদের জন্য উল্লেখযোগ্য চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে। - একটি সাধারণ ভুল হল অসঙ্গতি, যেখানে প্রকৌশলীরা বিদ্যমান কোডের প্যাটার্ন উপেক্ষা করে এবং বৈশিষ্ট্যগুলি আলাদাভাবে প্রয়োগ করে, যা রক্ষণাবেক্ষণের সমস্যার দিকে নিয়ে যেতে পারে এবং ভবিষ্যতের উন্নতিগুলিকে বাধাগ্রস্ত করতে পারে। - বড় কোডবেসে কার্যকরভাবে কাজ করার জন্য, প্রকৌশলীদের বিদ্যমান প্যাটার্নগুলি গবেষণা করা উচিত, কোডবেসের উৎপাদন প্রভাব বোঝা উচিত, নির্ভরশীলতার সাথে সতর্ক থাকা উচিত এবং গুণমান এবং মান বজায় রাখতে অপ্রয়োজনীয় কোড সাবধানে অপসারণ করা উচিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বড়, প্রতিষ্ঠিত কোডবেসে প্রকৌশলীরা প্রায়ই অসঙ্গতি এবং অপ্রামাণিত অনুশীলনের চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হন, যা ব্যক্তিগত কোডের গুণমান এবং ডকুমেন্টেশনের উপর মনোযোগ দেওয়ার প্রয়োজনীয়তা তৈরি করে। - উন্নতির ভারসাম্য বজায় রাখা এবং স্থানীয় সামঞ্জস্য রক্ষা করা গুরুত্বপূর্ণ, বিশেষ করে যখন বিদ্যমান কোডবেস অসঙ্গত হয়, এবং বৃহত্তর দলের সাথে জড়িত হওয়া অনুশীলনগুলিকে সামঞ্জস্য করতে সহায়ক হতে পারে। - চূড়ান্ত লক্ষ্য হল কোডবেসের কার্যকারিতা এবং রক্ষণাবেক্ষণযোগ্যতা বৃদ্ধি করা, যা বিদ্যমান প্যাটার্নগুলির সাথে বাস্তববাদ এবং অভিযোজন প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">ম্যাজিক/দুর্ভাগ্যজনক ইমেল লিঙ্ক: এগুলোকে একমাত্র বিকল্প করবেন না</a></h2>
<ul>
<li>ম্যাজিক লিঙ্কগুলি ইমেইল লিঙ্কের মাধ্যমে পাসওয়ার্ডবিহীন লগইন পদ্ধতি প্রদান করে, যা উন্নত নিরাপত্তা প্রদান করে কিন্তু ইমেইল বিলম্ব এবং একাধিক ডিভাইস ব্যবহারের কারণে অসুবিধাজনক হতে পারে।</li>
<li>তারা ব্যবহারকারীদেরকে কাজের ডিভাইসে ব্যক্তিগত ইমেইল অ্যাক্সেস করতে উৎসাহিত করে নিরাপত্তা ঝুঁকি সৃষ্টি করতে পারে, যা ওয়ান-টাইম পাসওয়ার্ড (ওটিপি) এর মতো বিকল্পের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
<li>উন্নত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার জন্য, বিশেষ করে প্রযুক্তি-সচেতন ব্যবহারকারীদের জন্য, পাসকি একটি আরও নমনীয় এবং নিরাপদ বিকল্প হিসাবে সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>যাদু লিঙ্কগুলি, যা প্রমাণীকরণের জন্য ব্যবহৃত হয়, ইমেল সমস্যার কারণে নির্ভরযোগ্যতার সমস্যার সম্মুখীন হয় এবং ব্যবহারকারীদের বায়োমেট্রিক্সের দিকে ঠেলে দিতে পারে, যা পাসওয়ার্ডের বিপরীতে আইনি বাধ্যবাধকতার আওতায় পড়তে পারে। - পাসকি গুলি যাদু লিঙ্কগুলির তুলনায় আরও নিরাপদ এবং ব্যবহারকারী-বান্ধব বিকল্প হিসাবে প্রস্তাবিত হয়েছে, তবে তাদের গ্রহণ এখনও চলমান, অনেক পরিষেবা এখনও সেগুলি বাস্তবায়ন করতে পারেনি। - প্রমাণীকরণ পদ্ধতিতে নিরাপত্তা এবং ব্যবহারযোগ্যতার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার আলোচনা সক্রিয় রয়েছে, যা একটি সর্বোত্তম সমাধান খুঁজে পাওয়ার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">১,০০০ লাইনে অপারেটিং সিস্টেম – ভূমিকা</a></h2>
<ul>
<li>বইটি পাঠকদের একটি ছোট অপারেটিং সিস্টেম শূন্য থেকে তৈরি করার মাধ্যমে গাইড করে, যেখানে প্রয়োজনীয় ফাংশন যেমন কনটেক্সট সুইচিং, পেজিং এবং ফাইল অপারেশনগুলি সি ভাষায় প্রায় ১,০০০ লাইনের কোডের মধ্যে কভার করা হয়েছে।</li>
<li>এটি নতুন ডিবাগিং কৌশল শেখার উপর জোর দেয়, বিশেষ করে বুট প্রক্রিয়া এবং পেজিংয়ের মতো চ্যালেঞ্জগুলির জন্য, এবং GitHub-এ ডাউনলোডযোগ্য উদাহরণ সরবরাহ করে।</li>
<li>বইটি CC BY 4.0 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, কোডটি MIT লাইসেন্সের অধীনে রয়েছে এবং পূর্বশর্ত হিসেবে C এবং একটি ইউনিক্স-সদৃশ পরিবেশের সাথে পরিচিতি প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>&quot;১,০০০ লাইনে অপারেটিং সিস্টেম&quot; একটি বই যা পাঠকদের শূন্য থেকে একটি অপারেটিং সিস্টেম তৈরি করতে গাইড করে, যেকোনো প্রোগ্রামিং ভাষা ব্যবহার করে, শুধুমাত্র C তে সীমাবদ্ধ নয়।</li>
<li>বইটি একটি অপারেটিং সিস্টেমের মৌলিক উপাদানগুলোর উপর জোর দেয়, ঐতিহ্যবাহী ইউনিক্স-সদৃশ কাঠামো থেকে দূরে থেকে, এবং এটি একটি আকর্ষণীয় ও সৃজনশীল প্রকল্প হওয়ার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এটি অবদান এবং প্রতিক্রিয়া আমন্ত্রণ জানায়, মার্কডাউন ফরম্যাটে বিষয়বস্তু প্রদান করে এবং অপারেটিং সিস্টেম উন্নয়নের সাথে শেখা এবং পরীক্ষা-নিরীক্ষার জন্য একটি মূল্যবান সম্পদ হিসেবে কাজ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">ক্লাউডে ৫১২-বিট DKIM কী ভাঙা $৮ এর কম খরচে</a></h2>
<ul>
<li>শীর্ষ ১ মিলিয়ন ওয়েবসাইটের SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), এবং DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) রেকর্ডের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে ১,৭০০ এরও বেশি পাবলিক DKIM কী ১,০২৪ বিটের চেয়ে ছোট, যা অনিরাপদ বলে বিবেচিত হয়। - গবেষকরা Python এবং CADO-NFS ব্যবহার করে একটি ক্লাউড সার্ভারে মাত্র $৮ খরচে redfin.com এর ৫১২-বিট DKIM কী ভেঙে ফেলতে সক্ষম হয়েছেন, যা ছোট কী-এর দুর্বলতা প্রদর্শন করে। - এই গবেষণা ইমেইল প্রদানকারীদের ১,০২৪ বিটের চেয়ে ছোট কী সহ DKIM স্বাক্ষর প্রত্যাখ্যান করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, কারণ কিছু প্রদানকারী যেমন Yahoo Mail, Mailfence, এবং Tuta এই আপোষকৃত স্বাক্ষর গ্রহণ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>৫১২-বিট DKIM (ডোমেইনকিস আইডেন্টিফাইড মেইল) কী ভাঙা এখন সাশ্রয়ী, যা ক্লাউড পরিষেবাগুলি ব্যবহার করে $৮ এর কম খরচ হয়, যা পুরানো এনক্রিপশন পদ্ধতির দুর্বলতাকে তুলে ধরে।</li>
<li>আলোচনায় জোর দেওয়া হয়েছে শক্তিশালী DKIM কী-এর প্রয়োজনীয়তার উপর এবং নিরাপত্তার সাথে ব্যবহারযোগ্যতার ভারসাম্য বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলির উপর, কারণ অনেক সিস্টেম এখনও পুরানো কী-এর উপর নির্ভর করে, যা উল্লেখযোগ্য নিরাপত্তা ঝুঁকি সৃষ্টি করে।</li>
<li>আলোচনাটি ইমেল নিরাপত্তার বিস্তৃত প্রভাব এবং ক্রমবর্ধমান হুমকির বিরুদ্ধে সুরক্ষার জন্য আপডেটেড মানদণ্ডের জরুরি প্রয়োজনকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">মাইক্রোসফট অসতর্ক অনুসন্ধানকারীদের বোকা বানানোর জন্য বিংকে গুগল হিসেবে ছদ্মবেশ দেয়</a></h2>
<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট নাকি বিং-এর চেহারা পরিবর্তন করে গুগলের ইন্টারফেসের মতো করতে চলেছে, যা ব্যবহারকারীদের অনিচ্ছাকৃতভাবে বিং ব্যবহার করতে প্রলুব্ধ করতে পারে। - এই কৌশলটি সার্চ ইঞ্জিন শিল্পে গুগলের বিশাল বাজার শেয়ারের সাথে প্রতিযোগিতায় মাইক্রোসফ্টের চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে। - সমালোচকরা মনে করেন যে এই কৌশলটি মাইক্রোসফ্টের ব্যবসায়িক উদ্দেশ্যকে প্রকৃত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার চেয়ে অগ্রাধিকার দিতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মাইক্রোসফট বিং-এর চেহারা পরিবর্তন করছে যাতে এটি গুগলের মতো দেখায় যখন ব্যবহারকারীরা বিং-এ &quot;গুগল&quot; অনুসন্ধান করে, গুগলের ব্র্যান্ড স্বীকৃতি কাজে লাগিয়ে।</li>
<li>এই কৌশলটি বিতর্কিত, কিছু লোক এটিকে প্রতারণামূলক হিসাবে দেখে এবং অন্যরা এটিকে একটি কৌশলগত পদক্ষেপ হিসাবে দেখে যা ব্যবহারকারীদের ধরে রাখতে সহায়ক হতে পারে যারা পার্থক্যটি লক্ষ্য নাও করতে পারে।</li>
<li>আইন বিশেষজ্ঞরা ইঙ্গিত দেন যে গুগল সম্ভবত মামলা করতে পারে, তবে স্পষ্ট ট্রেডমার্ক লঙ্ঘন ছাড়া প্রতারণা প্রমাণ করা কঠিন হবে, যা মাইক্রোসফটের সার্চ ইঞ্জিন বাজারে প্রতিযোগিতামূলক কৌশলকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">আমার কর্মজীবনে প্রথমবারের মতো চাকরি হারিয়েছি, এবং এক বছরে দুবার</a></h2>
<ul>
<li>লেখক তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন যে কিভাবে তারা এক বছরে দুবার চাকরি হারিয়েছেন, এবং প্রাক্তন নিয়োগকর্তাদের সাথে ভালো সম্পর্ক বজায় রাখার এবং চাকরি খোঁজার জন্য প্রস্তুত থাকার গুরুত্বের উপর জোর দিয়েছেন। - সম্ভাব্য ছাঁটাইয়ের প্রধান লক্ষণগুলির মধ্যে রয়েছে কোম্পানির ভিশনের অভাব, বিভ্রান্তি, পণ্যের কম ব্যবহার, এবং হঠাৎ কোম্পানির মিটিং, যা কর্মচারীদের সতর্ক থাকার পরামর্শ দেয়। - যারা চাকরি হারিয়েছেন তাদের জন্য পরামর্শের মধ্যে রয়েছে জীবনবৃত্তান্ত আপডেট করা, বেকারত্বের জন্য আবেদন করা, লিঙ্কডইন এবং নেটওয়ার্কিং ব্যবহার করা, ব্যবসায়িক মডেলগুলি বোঝা, এবং চাকরির বাইরেও আত্মমূল্য বজায় রাখা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক, যিনি এক বছরে দুটি চাকরি হারানোর অভিজ্ঞতা অর্জন করেছেন, অ্যাপ্লিক্যান্ট ট্র্যাকিং সিস্টেম (এটিএস) থেকে প্রতিক্রিয়া হার উন্নত করার জন্য একটি সহজ, সরল রেজুমে ফরম্যাট ব্যবহারের গুরুত্বের উপর জোর দেন। - এটিএস প্রায়ই আধুনিক রেজুমে ফরম্যাটগুলি ভুলভাবে ব্যাখ্যা করে, যা চাকরির আবেদন ফলাফলের উপর নেতিবাচক প্রভাব ফেলতে পারে; রেজুমে সরলীকরণ এবং ভূমিকার দায়িত্বের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করা এই সমস্যাটি লাঘব করতে পারে। - নেটওয়ার্কিং, ভাল সম্পর্ক বজায় রাখা এবং একটি বৈচিত্র্যময় দক্ষতা সেট তৈরি করা একটি চ্যালেঞ্জিং চাকরির বাজারে ক্যারিয়ারের স্থিতিশীলতা এবং নিরাপত্তার জন্য গুরুত্বপূর্ণ কৌশল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">ফিজেট</a></h2>
<ul>
<li>ফিজেট একটি রাস্ট-ভিত্তিক লাইব্রেরি যা বৃহৎ পরিসরের গাণিতিক অভিব্যক্তি পরিচালনার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, বিশেষ করে ইমপ্লিসিট সারফেসের জন্য, যা কমপ্যাক্ট এবং ইউনিয়ন ও ইন্টারসেকশনের মতো অপারেশন সমর্থন করে। - লাইব্রেরিটি তিনটি স্তরে গঠিত: ফ্রন্টএন্ড (স্ক্রিপ্টকে বাইটকোডে রূপান্তর করে), ব্যাকএন্ড (অভিব্যক্তিগুলি দক্ষতার সাথে মূল্যায়ন করে), এবং ডেমো, যা SIMD (সিঙ্গেল ইনস্ট্রাকশন, মাল্টিপল ডেটা) এবং স্বয়ংক্রিয় ডিফারেনশিয়েশন সমর্থন করে। - ফিজেট এখন MPL 2.0 লাইসেন্সের অধীনে গিটহাবে সর্বসাধারণের জন্য উপলব্ধ, ভবিষ্যতে GPU ইন্টিগ্রেশন এবং উন্নত মেশিংয়ের পরিকল্পনা সহ, যা ব্যবহারকারীদের দ্বারা অনুসন্ধান এবং উন্নয়নকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফিজেট, ম্যাট কিটার দ্বারা পরিচালিত একটি প্রকল্প, কম্পিউটার বিজ্ঞানের বিভিন্ন ক্ষেত্র যেমন ডেটা স্ট্রাকচার, অ্যালগরিদম, কম্পাইলার এবং গ্রাফিক্স নিয়ে গবেষণা করে, যা 3D প্রিন্টিং এবং CAD (কম্পিউটার-সহায়ক ডিজাইন) এর মতো ক্ষেত্রগুলিতে এর সম্ভাব্য প্রয়োগের জন্য আগ্রহ সৃষ্টি করে।</li>
<li>যদিও এটি STEP (Standard for the Exchange of Product model data) রপ্তানি সমর্থন করে না বিভিন্ন ডেটা উপস্থাপনার কারণে, ফিজেট অন্যান্য কার্যকারিতা প্রদান করে এবং রাস্টের জন্য একটি স্ক্রিপ্টিং ভাষা রাই-এর জন্য বাইন্ডিং অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>প্রকল্পটি সৃজনশীল কোডিং উদ্যোগ এবং আলোচনাকে অনুপ্রাণিত করেছে, যা প্রযুক্তি সম্প্রদায়ে এর বহুমুখিতা এবং উদ্ভাবনী সম্ভাবনাকে তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">সার্ভো পুনরুজ্জীবন: ২০২৩-২০২৪</a></h2>
<ul>
<li>ইগালিয়া জানুয়ারি ২০২৩-এ মোজিলার দ্বারা প্রাথমিকভাবে তৈরি করা একটি পরীক্ষামূলক ব্রাউজার ইঞ্জিন সার্ভো প্রকল্পের রক্ষণাবেক্ষণ গ্রহণ করে এটিকে পুনরুজ্জীবিত করেছে। - উল্লেখযোগ্য অগ্রগতির মধ্যে রয়েছে নির্ভরশীলতা আপগ্রেড করা, ক্রমাগত ইন্টিগ্রেশন (CI) এবং টুলিং উন্নত করা, সম্প্রদায়ের সমর্থন সম্প্রসারণ করা এবং অ্যান্ড্রয়েড এবং ওপেনহারমনি সমর্থন যোগ করা। - প্রকল্পটি $২৪,৫০০ এরও বেশি অনুদান সংগ্রহ করেছে, ভবিষ্যতের লক্ষ্যগুলির মধ্যে রয়েছে রাস্ট অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য একটি ডিফল্ট ওয়েব ইঞ্জিন হওয়া এবং একটি পূর্ণাঙ্গ ওয়েব ব্রাউজার তৈরি করা, প্রতিযোগিতা এবং তহবিলের মতো চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সার্ভো, একটি ব্রাউজার ইঞ্জিন, আপডেটের মাধ্যমে পুনরুজ্জীবন পাচ্ছে এবং এখন ওপেন কালেক্টিভ এবং গিটহাব স্পনসরদের মাধ্যমে অনুদান গ্রহণ করছে। - ইগালিয়া, সার্ভোর একটি গুরুত্বপূর্ণ অবদানকারী, ক্রোমিয়াম উন্নয়নেও জড়িত, যা বিভিন্ন ব্রাউজার ইঞ্জিনের গুরুত্বকে জোর দেয়। - পূর্বের বাধাগুলি সত্ত্বেও, যেমন মজিলা এর উন্নয়ন বন্ধ করে দেওয়া, সার্ভো সক্রিয় রয়েছে, রাস্টে পুনরায় লেখার সুবিধা নিয়ে আলোচনা এবং ভবিষ্যতের অর্থায়নের আশা নিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">একটি উর্বর ভয়েস ফিশিং দলের জীবনের একটি দিন</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপল এবং গুগল ফোন স্ক্যামের বিষয়ে সতর্কতা জারি করেছে, তবুও &quot;ক্রিপ্টো ক্যামেলিয়ন&quot; নামে একটি গ্রুপ তাদের পরিষেবাগুলি ব্যবহার করে ফিশিং আক্রমণ চালায়, যার ফলে টনি নামে এক ক্রিপ্টোকারেন্সি বিনিয়োগকারীর মতো ভুক্তভোগীদের জন্য উল্লেখযোগ্য আর্থিক ক্ষতি হয়, যিনি $4.7 মিলিয়ন হারিয়েছেন।</li>
<li>ফিশিং গ্যাংটি উন্নত পদ্ধতি ব্যবহার করে, যার মধ্যে রয়েছে ফিশিং কিট যা প্রমাণীকরণ পৃষ্ঠাগুলির অনুকরণ করে এবং ভুয়া অ্যাপল সাপোর্ট কল করে, যেখানে কলার, অপারেটর, ড্রেইনার এবং ওনারের মতো ভূমিকা রয়েছে তাদের প্রতারণা কার্যকর করার জন্য।</li>
<li>অভ্যন্তরীণ বিশ্বাসঘাতকতা সত্ত্বেও, এই সাইবার অপরাধী গোষ্ঠীগুলি টেলিগ্রাম এবং ডিসকর্ডের মতো প্ল্যাটফর্মে সমৃদ্ধ হচ্ছে, বিশেষ করে ধনী ব্যক্তিদের লক্ষ্য করে, বিশেষত যাদের ক্রিপ্টোকারেন্সি সম্পদ রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওহাইওর একটি গ্রামীণ গ্যাস স্টেশন একটি ভয়েস ফিশিং প্রতারণার শিকার হয়েছিল, যেখানে প্রতারকরা স্টেশনের পরিচয় নিয়ে ফোনের মাধ্যমে ভুয়া কলার আইডি ব্যবহার করে ক্রেডিট কার্ড পেমেন্ট সংগ্রহ করেছিল। - এই ঘটনা স্বয়ংক্রিয় সরঞ্জাম ব্যবহারের মাধ্যমে এমন প্রতারণার সম্ভাব্য বৃদ্ধির দিকে ইঙ্গিত করে, উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থার প্রয়োজনীয়তা জোরদার করে। - সাইবার নিরাপত্তা সাংবাদিক ব্রায়ান ক্রেবস, যিনি অনলাইন প্রতারণা উন্মোচনের জন্য পরিচিত, তার সাইটের জন্য আকামাই ডিডিওএস সুরক্ষা বন্ধ করার পর সমস্যার সম্মুখীন হন, যা গুগলকে সহায়তা প্রদান করতে প্ররোচিত করে, চলমান সাইবার নিরাপত্তা চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">স্ট্রিটস জিএল – ৩ডি ওপেনস্ট্রিটম্যাপ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্ট্রিটস জিএল একটি ৩ডি ওপেনস্ট্রিটম্যাপ প্রকল্প যা ব্যবহারকারীদের বিস্তারিত ৩ডি মানচিত্র অন্বেষণ করতে সক্ষম করে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী উল্লেখ করেছেন যে ওএসএম ডেটা পুরনো এবং কিছু বৈশিষ্ট্য, যেমন সেতু, সমস্যাযুক্ত।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা উন্নতির প্রস্তাব দিয়েছেন, যার মধ্যে রয়েছে দ্রুত লোডিংয়ের জন্য ক্লাউডফ্লেয়ার ব্যবহার, বিল্ডিং ডেটা আপডেট করা এবং ভিজ্যুয়াল অভিজ্ঞতা উন্নত করার জন্য উচ্চতার ডেটা সংহত করা।</li>
<li>প্রকল্পটি জিপিএক্স এবং ফিট ফাইল আপলোডের মাধ্যমে জিপিএস ট্র্যাক সমর্থন করে, যা কীবোর্ড এবং মাউস নিয়ন্ত্রণের মাধ্যমে মানচিত্রের সাথে ইন্টারঅ্যাকশন করার সুযোগ দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">বাই-বাই উইন্ডোজ গেমিং? স্টিমওএস আনুষ্ঠানিকভাবে স্টিম ডেকের বাইরে সম্প্রসারিত হচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>লেনোভোর লিজিয়ন গো এস হবে প্রথম নন-ভালভ ডিভাইস যা আনুষ্ঠানিকভাবে &quot;স্টিমওএস দ্বারা চালিত,&quot; যা গেমিং পিসির জন্য উইন্ডোজ থেকে একটি উল্লেখযোগ্য পরিবর্তন নির্দেশ করে।</li>
<li>ডিভাইসটির স্টিমওএস সংস্করণটি আরও সাশ্রয়ী হবে, যা $500 থেকে শুরু হবে, যেখানে উইন্ডোজ সংস্করণের মূল্য $730।</li>
<li>ব্যক্তিগত ইনস্টলের জন্য স্টিমওএস-এর একটি বিটা সংস্করণ প্রকাশের পরিকল্পনা ভ্যালভের, যা পিসি গেমিংয়ে উইন্ডোজের আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করতে পারে এবং লিনাক্স-ভিত্তিক গেমিংয়ের দিকে একটি বিস্তৃত পরিবর্তনকে উৎসাহিত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্টিমওএস তার পরিধি স্টিম ডেকের বাইরে প্রসারিত করছে, গেমিং উত্সাহীদের জন্য উইন্ডোজের একটি বিশ্বাসযোগ্য বিকল্প হিসেবে নিজেকে উপস্থাপন করছে।</li>
<li>প্রোটন, একটি সামঞ্জস্য স্তর, ব্যবহারের মাধ্যমে বেশিরভাগ গেম লিনাক্সে দক্ষতার সাথে চালানো সম্ভব হয়, যদিও কিছু মাল্টিপ্লেয়ার গেম যা কার্নেল-স্তরের অ্যান্টি-চিট সিস্টেম ব্যবহার করে তাদের ক্ষেত্রে সমস্যা হতে পারে।</li>
<li>হিরোইক এবং লুট্রিসের মতো সরঞ্জামগুলি বিভিন্ন প্ল্যাটফর্ম থেকে গেমগুলিতে অ্যাক্সেস সহজতর করার সাথে, স্টিমওএস একটি সরলীকৃত, কনসোল-সদৃশ অভিজ্ঞতা প্রদান করে, যা আরও বেশি ডিভাইস এটি গ্রহণ করার সাথে সাথে গেমিং সেক্টরে উইন্ডোজের আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করতে পারে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="বড় প্রতিষ্ঠিত কোডবেসে প্রকৌশলীরা যে ভুলগুলি করেন" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AC%E0%A6%A1%E0%A6%BC%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A0%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%A1%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A7%8C%E0%A6%B6%E0%A6%B2%E0%A7%80%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%AF%E0%A7%87%20%E0%A6%AD%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AE%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">আমি কীভাবে LLMs দিয়ে প্রোগ্রাম করি</a></h2>
<ul>
<li>লেখক তাদের প্রোগ্রামিং কার্যপ্রবাহে বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) সংযুক্ত করেছেন, যা অটোকমপ্লিট, অনুসন্ধান এবং চ্যাট-চালিত প্রোগ্রামিংয়ের মতো কাজের জন্য উপকারী বলে মনে করেছেন।</li>
<li>তারা একটি টুল তৈরি করছে যার নাম sketch.dev, যা একটি Go প্রোগ্রামিং ইন্টিগ্রেটেড ডেভেলপমেন্ট এনভায়রনমেন্ট (IDE) হিসেবে ডিজাইন করা হয়েছে। এটি উৎপাদনশীলতা বাড়ানোর জন্য পুনরাবৃত্তিমূলক কাজগুলো স্বয়ংক্রিয় করে এবং প্রোগ্রামিং দক্ষতা উন্নত করে।</li>
<li>এলএলএমগুলি কোড খসড়া তৈরি এবং পরীক্ষার ধাঁচের প্রশ্নগুলি পরিচালনায় কার্যকর, যদিও তারা মাঝে মাঝে ভুল করতে পারে এবং তারা প্রোগ্রামিংয়ে আরও বিশেষায়িত কোড এবং বিস্তৃত পরীক্ষার মাধ্যমে আপসের পরিবর্তন ঘটায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি (এলএলএম) কিছু সফটওয়্যার প্রকৌশলীদের দ্বারা উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধির জন্য স্বীকৃত, বিশেষত নতুন ধারণা খসড়া তৈরি এবং অটোকমপ্লিট ও চ্যাট-চালিত প্রোগ্রামিংয়ের মতো কাজ সম্পাদনে। - কিছু ডেভেলপার এলএলএমগুলির প্রদত্ত দক্ষতাকে প্রশংসা করেন, অন্যরা তাদের কার্যকারিতা সম্পর্কে সন্দিহান থাকেন, বিশেষত জটিল বা নতুন সমস্যার ক্ষেত্রে। - এই আলোচনা ডেভেলপারদের মধ্যে এলএলএম গ্রহণের বিষয়ে একটি বিভাজনকে তুলে ধরে, যেখানে কিছু ডেভেলপার পুনরাবৃত্তিমূলক কাজের জন্য এগুলি গ্রহণ করেন এবং অন্যরা ঐতিহ্যবাহী পদ্ধতিগুলিকে পছন্দ করেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">এনভিডিয়ার প্রজেক্ট ডিজিটস একটি &#39;ব্যক্তিগত এআই সুপারকম্পিউটার&#39;</a></h2>
<ul>
<li>এনভিডিয়া সিইএস ২০২৫-এ প্রজেক্ট ডিজিটস উন্মোচন করেছে, যা গ্রেস ব্ল্যাকওয়েল হার্ডওয়্যার প্ল্যাটফর্মের উপর নির্মিত একটি কমপ্যাক্ট &quot;ব্যক্তিগত এআই সুপারকম্পিউটার&quot;, যেখানে জিবি১০ গ্রেস ব্ল্যাকওয়েল সুপারচিপ রয়েছে।</li>
<li>ডিভাইসটি এআই গবেষক, ডেটা বিজ্ঞানী এবং শিক্ষার্থীদের জন্য উপযুক্ত, যা এক পেটাফ্লপ পর্যন্ত কর্মক্ষমতা প্রদান করে এবং ২০০ বিলিয়ন পর্যন্ত প্যারামিটারের মডেল পরিচালনা করতে সক্ষম।</li>
<li>৩,০০০ ডলারে মূল্য নির্ধারিত, প্রজেক্ট ডিজিটস মে মাসে উপলব্ধ হবে এবং এটি উইন্ডোজ বা ম্যাক পিসির সাথে সংযুক্ত হতে পারবে, যা এনভিডিয়ার লিনাক্স-ভিত্তিক ডিজিএক্স ওএস-এ চলবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এনভিডিয়ার প্রজেক্ট ডিজিটস একটি &#39;ব্যক্তিগত এআই সুপারকম্পিউটার&#39;, যার মূল্য $3,000। এতে রয়েছে একটি ব্ল্যাকওয়েল জিপিইউ যা 1 পেটাফ্লপ (PFLOP) FP4 কম্পিউট, 128GB ইউনিফাইড DDR5X মেমরি, 20টি আর্ম কোর এবং স্ট্যাকিংয়ের জন্য কানেক্টএক্স। এটি স্টার্টআপ এবং উত্সাহীদের লক্ষ্য করে, ক্লাউড এআই সমাধানের একটি স্থানীয় বিকল্প প্রদান করে, এআই উন্নয়ন এবং ইনফারেন্স কাজের জন্য মেমরি ক্ষমতা এবং দক্ষতার উপর জোর দেয়। ডিভাইসটি এনভিডিয়ার ডিজিএক্স ওএস-এ পরিচালিত হয়, যা উবুন্টুর উপর ভিত্তি করে তৈরি, এবং স্থানীয় এআই কম্পিউটিংয়ের জন্য একটি সম্ভাব্য গেম-চেঞ্জার হিসেবে বিবেচিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">একটি মিনিম্যাক্স দাবা ইঞ্জিন নিয়মিত এক্সপ্রেশনগুলিতে</a></h2>
<ul>
<li>নিকোলাস কার্লিনি একটি দাবা ইঞ্জিন তৈরি করেছেন যার নাম রেগেক্স চেস, যা ৮৪,৬৮৮টি নিয়মিত অভিব্যক্তি ব্যবহার করে বৈধ দাবা চালগুলি সম্পাদন করে, যা অপ্রচলিত প্রয়োগে রেগেক্সের সম্ভাবনা প্রদর্শন করে। - ইঞ্জিনটি একটি নিয়মিত অভিব্যক্তি সিপিইউ-এর মতো কাজ করে, যা স্ট্যাক অপারেশন, ভেরিয়েবল হ্যান্ডলিং এবং শর্তাধীন কার্যকরীর জন্য একটি অনন্য নির্দেশ সেট বৈশিষ্ট্যযুক্ত এবং সমান্তরাল চাল প্রজন্মকে সমর্থন করে। - রেগেক্স চেস একটি সরলীকৃত মিনিম্যাক্স অনুসন্ধান ব্যবহার করে ছদ্ম-আইনি চালগুলিকে মূল্যায়ন এবং স্কোর করে, রেগেক্স ক্ষমতার সৃজনশীল অনুসন্ধানকে হাইলাইট করে, এবং কোডটি জনসাধারণের দেখার জন্য গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিকোলাস কার্লিনি নিয়মিত এক্সপ্রেশন ব্যবহার করে একটি মিনিম্যাক্স দাবা ইঞ্জিন তৈরি করেছেন, যা জটিল কাজ যেমন দাবা পরিচালনায় রেগুলার এক্সপ্রেশনের সক্ষমতা প্রদর্শন করে। - প্রকল্পটি, যদিও এতে প্যাদার প্রমোশন এবং এ-ফাইল মুভের মতো বাগ রয়েছে, তবুও এটি অপ্রচলিত প্রোগ্রামিং চ্যালেঞ্জের শিক্ষামূলক এবং বিনোদনমূলক দিকগুলি প্রদর্শন করে। - ইঞ্জিনের ২-প্লাই অনুসন্ধান মাঝে মাঝে মেট-ইন-১ হুমকি এড়াতে ব্যর্থ হয়, যা এর সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরে তবে এর উদ্ভাবনী পদ্ধতিও প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">জিগের কম্পটাইম অসাধারণ ভালো</a></h2>
<ul>
<li>স্কট রেডিগ জিগের &#39;কম্পটাইম&#39; ফিচারটি অন্বেষণ করেন, যা মেটাপ্রোগ্রামিং সক্ষম করে এবং কম্পাইল সময়ে কোড এক্সিকিউশনকে সক্ষম করে উৎপাদনশীলতা বাড়ায়। - তিনি &#39;কম্পটাইম&#39; সম্পর্কে ছয়টি দৃষ্টিভঙ্গি প্রদান করেন, এর কোড পড়া এবং ডিবাগিং সহজ করার ক্ষমতা তুলে ধরেন এবং এটি জেনেরিকস, আংশিক মূল্যায়ন এবং কোড জেনারেশনের সাথে তুলনা করেন। - রেডিগ উপসংহারে বলেন যে জিগের &#39;কম্পটাইম&#39; শক্তিশালী এবং সহজ, এবং জিগের অফিসিয়াল রিসোর্স এবং স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির মাধ্যমে আরও অন্বেষণের সুপারিশ করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জিগের কম্পাইল-টাইম প্রোগ্রামিং (কম্পটাইম) তার দক্ষতার জন্য স্বীকৃত, যা জেনেরিক্স, জটিল ডেটা প্রাথমিকীকরণ এবং লক্ষ্য-নির্দিষ্ট কোড জেনারেশনের মতো বৈশিষ্ট্য সক্ষম করে। - সমালোচকরা সম্ভাব্য সমস্যাগুলি যেমন লিস্প ম্যাক্রোর মতো অপব্যবহার, প্যারামেট্রিসিটি ভঙ্গ করা, এবং কম্পাইল-টাইম গণনার সময় পুনরাবৃত্ত জেনেরিক প্রকার এবং প্রকার যাচাইয়ের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরেন। - এই উদ্বেগ সত্ত্বেও, জিগের সরলতা এবং কম্পাইল-টাইম এক্সিকিউশনকে প্রধান সুবিধা হিসেবে বিবেচনা করা হয়, কিছু রাষ্টের ইকোসিস্টেমের সাথে এর মেটাপ্রোগ্রামিং ক্ষমতাগুলি সংহত করার আগ্রহ সহ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">এনভিডিয়া পরবর্তী প্রজন্মের আরটিএক্স ৫০৯০ এবং আরটিএক্স ৫০৮০ জিপিইউ ঘোষণা করেছে</a></h2>
<ul>
<li>এনভিডিয়া সিইএস-এ তাদের পরবর্তী প্রজন্মের আরটিএক্স ৫০-সিরিজ জিপিইউ উন্মোচন করেছে, যার মধ্যে উচ্চ-প্রান্তের আরটিএক্স ৫০৯০ এবং আরটিএক্স ৫০৮০ রয়েছে, যেগুলির মূল্য যথাক্রমে $১,৯৯৯ এবং $৯৯৯। - আরটিএক্স ৫০৯০-তে ৩২জিবি জিডিডিআর৭ মেমরি এবং ২১,৭৬০ কুডা কোর রয়েছে, যা তার পূর্বসূরি আরটিএক্স ৪০৯০-এর দ্বিগুণ গতি প্রদান করে, যখন আরটিএক্স ৫০৮০ ১৬জিবি মেমরি প্রদান করে এবং আরটিএক্স ৪০৮০-এর দ্বিগুণ দ্রুত। - এই সিরিজটি নতুন ডিএলএসএস ৪ প্রযুক্তি প্রবর্তন করেছে, যা কর্মক্ষমতা এবং চিত্রের গুণমান উন্নত করে, এবং মার্চ থেকে ল্যাপটপের জন্য উপলব্ধ হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এনভিডিয়া আরটিএক্স ৫০৯০ এবং আরটিএক্স ৫০৮০ জিপিইউ উন্মোচন করেছে, যেখানে আরটিএক্স ৫০৯০-তে রয়েছে ৩২জিবি জিডিডিআর৭ মেমোরি এবং ৫৭৫ওয়াট থার্মাল ডিজাইন পাওয়ার (টিডিপি), যা ভোক্তা এআই কাজের জন্য লক্ষ্য করা হয়েছে।</li>
<li>RTX 5080 উচ্চমানের গেমিংয়ের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা RTX 5090 এর তুলনায় কম মেমোরি সহ একটি আরও সাশ্রয়ী বিকল্প প্রদান করে।</li>
<li>এই GPUগুলির উচ্চ চাহিদা, বিশেষ করে AI অ্যাপ্লিকেশনের জন্য, উপলব্ধতার সমস্যার দিকে নিয়ে যেতে পারে, যা পূর্ববর্তী ক্রিপ্টোকারেন্সি মাইনিং দ্বারা চালিত ঘাটতির স্মরণ করিয়ে দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">মেটা এআই ব্যবহার করেছি, এখন ইনস্টাগ্রাম আমার মুখ ব্যবহার করছে আমার দিকে লক্ষ্য করে বিজ্ঞাপনে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন Reddit ব্যবহারকারী Meta AI এর &quot;imagine me&quot; ফিচার ব্যবহার করার পর তাদের নিজের মুখের ছবি সহ Instagram বিজ্ঞাপন দেখতে পান, যা ব্যক্তিগতকৃত বিজ্ঞাপনের বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে। - এই ঘটনা &quot;Minority Report&quot; সিনেমার সাথে এই স্তরের বিজ্ঞাপন ব্যক্তিগতকরণের তুলনা করে একটি বিতর্কের সূচনা করে, যেখানে মতামতগুলি এটিকে উদ্ভাবনী বা অনধিকারমূলক হিসেবে দেখার মধ্যে বিভক্ত। - এই আলোচনা গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং বিজ্ঞাপনে AI এর নৈতিক প্রভাবকে গুরুত্ব দেয়, ব্যক্তিগত ডেটা রক্ষার জন্য কঠোর নিয়মাবলীর আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">এনওয়াইসি যানজট মূল্য নির্ধারণ ট্র্যাকার</a></h2>
<ul>
<li>কনজেশন প্রাইসিং ট্র্যাকার হল বেঞ্জামিন এবং জোশুয়া মোশেসের একটি প্রকল্প, যা ব্রাউন বিশ্ববিদ্যালয়ের অধ্যাপক এমিলি অস্টারের তত্ত্বাবধানে নিউ ইয়র্কে কনজেশন প্রাইসিংয়ের উপর কেন্দ্রীভূত। - প্রকল্পটিতে ওয়েব স্ক্রিপ্ট এবং স্টাইলশীট অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা তথ্য উপস্থাপনের জন্য একটি বিস্তৃত ডিজিটাল পদ্ধতির নির্দেশ করে। - ওয়েবপেজটি সার্চ ইঞ্জিনের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে (এসইও) এবং এতে ৪০৪ ত্রুটি পৃষ্ঠা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা অনুপস্থিত বিষয়বস্তু পরিচালনা করার জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এনওয়াইসি-এর যানজট মূল্য নির্ধারণ নীতি ট্রাফিক যানজট কমাতে এবং পরিবহন উন্নতির জন্য রাজস্ব সংগ্রহ করতে ডিজাইন করা হয়েছে।</li>
<li>যদিও কিছু লোক তাৎক্ষণিক সুবিধা লক্ষ্য করে, অন্যরা যুক্তি দেয় যে আবহাওয়া এবং ছুটির ভ্রমণের মতো ভেরিয়েবলগুলির কারণে এর কার্যকারিতা মূল্যায়ন করা এখনও অকাল।</li>
<li>সমালোচকরা উল্লেখ করেন যে অপরিবর্তিত ট্যাক্সি এবং রাইড-শেয়ারিং ফি এবং উন্নত পাবলিক ট্রানজিটের প্রয়োজন এখনও উল্লেখযোগ্য উদ্বেগের বিষয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">প্রথমবারের মতো একটি ব্লেন্ডার-নির্মিত প্রোডাকশন গোল্ডেন গ্লোব জিতেছে</a></h2>
<ul>
<li>লাতভিয়ান পরিচালক গিন্টস জিলবালোডিসের ইন্ডি অ্যানিমেশন &quot;ফ্লো&quot; সেরা অ্যানিমেটেড ফিচারের জন্য গোল্ডেন গ্লোব জিতেছে, যা স্বাধীন চলচ্চিত্রের জন্য একটি উল্লেখযোগ্য সাফল্যকে তুলে ধরে। - &quot;ফ্লো,&quot; যা বিনামূল্যে সফটওয়্যার ব্লেন্ডার ব্যবহার করে একটি সাধারণ $৩.৭ মিলিয়ন বাজেটে তৈরি করা হয়েছে, প্রধান স্টুডিও প্রোডাকশনের বিরুদ্ধে প্রতিদ্বন্দ্বিতা করেছে, যা অ্যানিমেশনের গণতন্ত্রীকরণকে প্রদর্শন করে। - চলচ্চিত্রটির বিজয় গোল্ডেন গ্লোবের আন্তর্জাতিক শিরোনামের প্রতি ক্রমবর্ধমান অন্তর্ভুক্তিকে প্রতিফলিত করে এবং অ্যানিমেটেড ফিচার অস্কার প্রতিযোগিতায় প্রভাব ফেলতে পারে, ডিজনির ঐতিহ্যগত আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ব্লেন্ডার-নির্মিত প্রযোজনা একটি গোল্ডেন গ্লোব জিতেছে, যা ওপেন-সোর্স সফটওয়্যারের জন্য একটি মাইলফলক চিহ্নিত করেছে এবং এর পেশাদার ব্যবহারের জন্য প্রস্তুতির ধারণাকে চ্যালেঞ্জ করেছে। - চলচ্চিত্রটি, এর গল্প বলার এবং ভিজ্যুয়ালের জন্য উল্লেখযোগ্য, লাটভিয়ায় জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে এবং অন্যান্য অ্যানিমেটেড বিজয়ীদের তুলনায় এর কম বাজেটের জন্য আলাদা। - ব্লেন্ডারের ইইভি ইঞ্জিন ব্যবহার করে চলচ্চিত্রটির সাফল্য অ্যানিমেশন শিল্পে ব্লেন্ডারের সম্ভাব্য প্রভাব এবং বিভিন্ন প্রযোজনা সেটিংসে এর সক্ষমতা সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">আমি আমার জীবন এক চতুর্থাংশ শতাব্দী এক সময়ে বাঁচি</a></h2>
<ul>
<li>৫ জানুয়ারি, ২০০০ তারিখে, স্টিভ জবস ম্যাক ওএস এক্স-এর অ্যাকোয়া ইউজার ইন্টারফেস, যার মধ্যে ডক অন্তর্ভুক্ত ছিল, ম্যাকওয়ার্ল্ড এক্সপোতে উপস্থাপন করেন, যেখানে অ্যাপল কর্ক, আয়ারল্যান্ডের একজন প্রকৌশলীর উল্লেখযোগ্য অবদান ছিল।</li>
<li>ইঞ্জিনিয়ার, যিনি পূর্বে ড্র্যাগথিং-এ কাজ করেছিলেন, বাস অর্ডিং-এর প্রোটোটাইপগুলোকে ডকের জন্য কার্যকর কোডে রূপান্তরিত করতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছিলেন, কিন্তু শেষ পর্যন্ত স্থানান্তরের চাপে পদত্যাগ করেন।</li>
<li>অ্যাপল ছাড়ার পর, প্রকৌশলী ড্র্যাগথিং এবং পিস্যালককে পুনরুজ্জীবিত করেন, যা এখনও জনপ্রিয় রয়েছে, এবং তাদের কাছে একটি স্বাক্ষরবিহীন নন-ডিসক্লোজার এগ্রিমেন্ট (এনডিএ) আবিষ্কার করেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি অ্যাপলের ডক উন্নয়ন নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে স্টিভ জবসের অদ্ভুততা এবং গোপনীয় প্রকৃতির উপর জোর দেওয়া হয়েছে, যার মধ্যে একজন কর্মচারীকে আয়ারল্যান্ড এবং যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যে উড়িয়ে নিয়ে যাওয়া অন্তর্ভুক্ত ছিল একটি ছদ্মবেশ বজায় রাখতে।</li>
<li>যথেষ্ট প্রচেষ্টা সত্ত্বেও, অফিসের অবস্থান সম্পর্কিত সমস্যার কারণে প্রকল্পটি শেষ পর্যন্ত বাতিল করা হয়েছিল।</li>
<li>বর্ণনাটি এছাড়াও জবসের বিতর্কিত সিদ্ধান্ত, বর্তমান প্রযুক্তি নেতাদের সাথে তার উত্তরাধিকার এবং প্রযুক্তি শিল্পে কর্মজীবনের পথ এবং বয়সবাদের মতো বিস্তৃত থিমগুলিতে গভীরভাবে প্রবেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">ত্রয়ী প্রস্তাবনা</a></h2>
<ul>
<li>অ্যালেক্সান্ডার পেট্রোস এবং কারসন গ্রসের ট্রিপটিক প্রস্তাবগুলি HTML-এর নেটওয়ার্ক অনুরোধ পরিচালনার ক্ষমতা উন্নত করার লক্ষ্যে, ফর্মগুলিতে PUT, PATCH এবং DELETE এর মতো অতিরিক্ত HTTP পদ্ধতিগুলিকে সমর্থন করার মাধ্যমে।</li>
<li>প্রস্তাবনাগুলির মধ্যে রয়েছে ফর্ম ছাড়াই HTTP অনুরোধ করার জন্য বোতাম সক্রিয় করা এবং আংশিক পৃষ্ঠা প্রতিস্থাপন করার অনুমতি দেওয়া, HTML-কে REST নীতির সাথে আরও ঘনিষ্ঠভাবে সামঞ্জস্য করা।</li>
<li>এই প্রস্তাবগুলি বিগ স্কাই ডেভ কন-এ উপস্থাপন করা হয়েছিল এবং গিটহাবে ট্রিপটিক পলিফিলে বিস্তারিতভাবে বর্ণনা করা হয়েছে, যেখানে এই উন্নতিগুলিকে সমর্থন করার জন্য ফেচ এবং নেভিগেশন স্পেসিফিকেশনগুলিতে চলমান আপডেট রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যালেক্স পেট্রোসের ট্রিপটিক প্রস্তাবগুলি HTML স্পেসিফিকেশনে HTMX ধারণাগুলি অন্তর্ভুক্ত করার চেষ্টা করে, যা HTML-কে PUT এবং DELETE এর মতো HTTP পদ্ধতিগুলি পরিচালনা করতে সক্ষম করবে।</li>
<li>প্রস্তাবটি ওয়েব হাইপারটেক্সট অ্যাপ্লিকেশন টেকনোলজি ওয়ার্কিং গ্রুপ (WHATWG) থেকে ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া পাচ্ছে, তবে ক্রোম এবং সাফারির মতো প্রধান ব্রাউজারগুলির দ্বারা এর গ্রহণযোগ্যতা এখনও অনিশ্চিত।</li>
<li>উদ্যোগটি HTML-এর ক্ষমতা বাড়িয়ে জাভাস্ক্রিপ্ট নির্ভরতা কমানোর লক্ষ্য রাখে, যা RESTful API এবং একটি হাইপারমিডিয়া-চালিত ওয়েব নিয়ে বিস্তৃত আলোচনায় অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">ট্রামওয়ে এসডিকে – হাফ-লাইফ এবং মোরোউইন্ড ইঞ্জিনের মধ্যে অপবিত্র সংযোগ</a></h2>
<ul>
<li>একটি নতুন ফ্রি, ওপেন-সোর্স গেম ইঞ্জিন উন্নয়ন করা হচ্ছে, যা জনপ্রিয় ইঞ্জিন যেমন Unreal এবং Source এর মতো, ওপেন-ওয়ার্ল্ড স্ট্রিমিং এর সমর্থন সহ। - ইঞ্জিনটি আধুনিক হার্ডওয়্যারের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, উচ্চ পারফরম্যান্স প্রদান করে, কিন্তু এখনও উৎপাদন ব্যবহারের জন্য প্রস্তুত নয়। - ডেভেলপার এই ইঞ্জিন ব্যবহার করে বেশ কয়েকটি বড় প্রকল্প সম্পন্ন করার ইচ্ছা প্রকাশ করেছেন, যদিও বর্তমান নামটি সম্ভবত অস্থায়ী।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ট্রামওয়ে এসডিকে একটি প্রকল্প যা হাফ-লাইফ এবং মোরোউইন্ড গেম ইঞ্জিনগুলিকে একত্রিত করে একটি কম বাজেটের, ওপেন-ওয়ার্ল্ড স্ট্রিমিং গেম ইঞ্জিন তৈরি করে যা বিনামূল্যে এবং ওপেন সোর্স। - যদিও আধুনিক হার্ডওয়্যারের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, ট্রামওয়ে এসডিকে এখনও উৎপাদন ব্যবহারের জন্য প্রস্তুত নয়, তবে এটি পুরানো হার্ডওয়্যার সমর্থন করে সফটওয়্যার ব্লোট এবং পরিবেশগত প্রভাব কমানোর লক্ষ্য রাখে। - প্রকল্পটি এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে, এর রেট্রো নান্দনিকতা এবং ইন্ডি গেম ডেভেলপমেন্টের সম্ভাবনার জন্য প্রশংসিত হয়, এবং স্রষ্টা প্রতিক্রিয়া এবং অগ্রগতি আপডেটকে স্বাগত জানায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">রোমান সাম্রাজ্যের সীসার ব্যবহার ইউরোপ জুড়ে আইকিউ স্তর কমিয়েছে, গবেষণায় পাওয়া গেছে</a></h2>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় ইঙ্গিত দেওয়া হয়েছে যে রোমান সাম্রাজ্যের ধাতবকর্মে সীসার ব্যবহার প্যাক্স রোমানা সময়কালে ইউরোপ জুড়ে আইকিউতে ২ থেকে ৩ পয়েন্ট হ্রাস ঘটিয়েছিল।</li>
<li>গবেষকরা আর্কটিক বরফের কোর ব্যবহার করে খ্রিস্টপূর্ব ৫০০ থেকে খ্রিস্টাব্দ ৬০০ পর্যন্ত সীসা দূষণ ট্র্যাক করেছেন, যা রোমান সাম্রাজ্যের শীর্ষ সময়ে উল্লেখযোগ্য বৃদ্ধি দেখিয়েছে।</li>
<li>গবেষণায় বলা হয়েছে যে ব্যাপক সীসা সংস্পর্শ রোমান সাম্রাজ্যের পতনে অবদান রাখতে পারে, যেখানে দূষণের মাত্রা রোমান যুগের পর হ্রাস পায় কিন্তু শিল্প বিপ্লবের সময় আবার বৃদ্ধি পায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি গবেষণায় ইঙ্গিত দেওয়া হয়েছে যে রোমান সাম্রাজ্যের সীসার ব্যবহার ইউরোপে আইকিউ স্তর হ্রাস করতে পারে, যদিও এটি প্রাচীন সীসার স্তর এবং আধুনিক মডেলের উপর ভিত্তি করে, সরাসরি প্রাচীন আইকিউ পরিমাপের উপর নয়।</li>
<li>রোমান অবকাঠামোর সুবিধাগুলি সীসা সংস্পর্শের ক্ষতিকর প্রভাবগুলিকে ছাড়িয়ে যেতে পারে কিনা তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>গবেষণাটি সমসাময়িক পদার্থের, যেমন ফ্লোরাইড এবং প্লাস্টিকের, আইকিউ-এর উপর সম্ভাব্য প্রভাবগুলিও অনুসন্ধান করে, যা পরোক্ষ প্রমাণ থেকে ঐতিহাসিক স্বাস্থ্য প্রভাব মূল্যায়নের জটিলতাকে জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">ফেডারেল রিজার্ভ ব্যাংক অফ নিউ ইয়র্ক &quot;ডুমসডে বুক&quot; ২০২২ ফিওআইএ [পিডিএফ] এর মাধ্যমে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নিউ ইয়র্কের ফেডারেল রিজার্ভ ব্যাংকের &quot;ডুমসডে বুক&quot; একটি আইনি গাইড যা আইনজীবীদের আর্থিক সংকটের সময় আইনি অনিশ্চয়তা পরিচালনায় সহায়তা করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, দ্রুত এবং কার্যকর প্রতিক্রিয়া নিশ্চিত করে। - প্রাথমিকভাবে নির্বাচিত আইনজীবীদের জন্য উদ্দেশ্যপ্রণোদিত, গাইডটি এখন সমস্ত FRBNY আইনজীবীদের জন্য উপলব্ধ, যা প্রযুক্তিগত ঘটনার প্রতিক্রিয়া পরিকল্পনার মতো একটি সংকট প্লেবুক হিসাবে কাজ করে। - এই নথিটি আইনি ফাংশনের বাইরে শেয়ার করা হয় না, এবং এর নামটি গুরুতর আর্থিক ব্যাঘাতের জন্য প্রস্তুতির প্রতীক, ফেড তার অনন্য ভূমিকার কারণে তথ্যের স্বাধীনতা আইনের (FOIA) থেকে স্বাধীনতা বজায় রাখে, তবুও কংগ্রেসের কাছে দায়বদ্ধ থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">আমাদের তৃতীয় পক্ষের তথ্য যাচাই প্রোগ্রাম শেষ করা এবং কমিউনিটি নোটস মডেলে স্থানান্তরিত হওয়া</a></h2>
<ul>
<li>মেটা তার বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ ব্যবস্থা সহজতর করে মুক্ত মতপ্রকাশকে অগ্রাধিকার দিচ্ছে, যা অতিরিক্ত জটিল এবং সীমাবদ্ধ বলে সমালোচিত হয়েছে। - কোম্পানিটি যুক্তরাষ্ট্রে তার তৃতীয় পক্ষের তথ্য যাচাই প্রোগ্রাম বন্ধ করছে এবং একটি কমিউনিটি নোটস সিস্টেম চালু করছে, যা X-এর মতো, ব্যবহারকারীর অবদানের মাধ্যমে সম্ভাব্য বিভ্রান্তিকর পোস্টগুলিতে প্রেক্ষাপট প্রদান করবে। - মেটা রাজনৈতিক বিষয়বস্তুর উপর নিষেধাজ্ঞা কমাচ্ছে, গুরুতর লঙ্ঘনের উপর মনোযোগ দিয়ে প্রয়োগ প্রক্রিয়াগুলি সহজ করছে এবং ব্যবহারকারীর পছন্দের উপর ভিত্তি করে রাজনৈতিক বিষয়বস্তুর দৃশ্যমানতা ব্যক্তিগতকরণ করছে, যা মার্ক জাকারবার্গের মুক্ত মতপ্রকাশের দৃষ্টিভঙ্গির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মেটা তার তৃতীয় পক্ষের তথ্য যাচাই প্রোগ্রাম থেকে কমিউনিটি নোটস মডেলে স্থানান্তরিত হচ্ছে, যা টুইটারের কৌশলের অনুরূপ, সম্ভবত রাজনৈতিক পরিবর্তনের সাথে সামঞ্জস্য করতে এবং মডারেশন খরচ কমাতে।</li>
<li>সমালোচকরা উদ্বেগ প্রকাশ করছেন যে এই পরিবর্তন আরও ভুল তথ্য এবং ক্ষতিকারক বিষয়বস্তু তৈরি করতে পারে, যেখানে সমর্থকরা যুক্তি দেন যে এটি বাকস্বাধীনতাকে শক্তিশালী করতে পারে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ, মুক্ত বক্তৃতা এবং সামাজিক মিডিয়া প্ল্যাটফর্মগুলির জনসাধারণের আলোচনায় প্রভাব সম্পর্কে চলমান আলোচনাগুলিকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি কীভাবে LLMs দিয়ে প্রোগ্রাম করি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A7%80%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%20LLMs%20%E0%A6%A6%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%AE%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AD%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">ডুম, গ্যালারি অভিজ্ঞতা</a></h2>
<ul>
<li>“ডুম: দ্য গ্যালারি এক্সপেরিয়েন্স” একটি শিল্প প্যারোডি গেম যা ববাটেলি দ্বারা তৈরি, যা ক্লাসিক ডুম (১৯৯৩) স্তর E1M1 এর পুনঃকল্পিত সংস্করণে স্থাপিত, যেখানে খেলোয়াড়রা একটি গ্যালারি সেটিং অন্বেষণ করে। - গেমটি HTML5, উইন্ডোজ, মোবাইল ডিভাইস এবং গেমপ্যাডের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং কনস্ট্রাক্ট গেম ডেভেলপমেন্ট প্ল্যাটফর্ম ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে। - এটি ৫-তারকা রেটিং পেয়েছে এবং এর সাংস্কৃতিক ব্যঙ্গ এবং নকশার জন্য প্রশংসিত হয়েছে, যেখানে ফিলিপ্পো মেওজি এবং লিয়াম স্টোনের অবদান রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>‘ডুম, দ্য গ্যালারি এক্সপেরিয়েন্স’ একটি ভার্চুয়াল মিউজিয়াম গেম যা খেলোয়াড়দেরকে শিল্পকর্মগুলি অন্বেষণ করতে দেয়, যা বাস্তব মিউজিয়াম ভ্রমণের মতো, এবং এটি কনস্ট্রাক্ট ৩ ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে।</li>
<li>গেমটি একাধিক প্ল্যাটফর্মে উপলব্ধ, যদিও কিছু ব্যবহারকারী মোবাইল ডিভাইসে প্রযুক্তিগত সমস্যার কথা জানিয়েছেন।</li>
<li>এটি সাংস্কৃতিক অনুসন্ধানকে নস্টালজিয়ার সাথে মিশ্রিত করে, ডুমের মতো ক্লাসিক গেম থেকে অনুপ্রেরণা নিয়ে এবং সম্ভাব্য হাস্যকর পরিবর্তনগুলির উপর আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">৩ব্লু১ব্রাউন ইউটিউব বিটকয়েন ভিডিও কপিরাইট লঙ্ঘনের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>গ্রান্ট স্যান্ডারসন, যিনি তার শিক্ষামূলক বিষয়বস্তুর জন্য পরিচিত, জানিয়েছেন যে তার ২০১৭ সালের বিটকয়েন সম্পর্কিত ভিডিওটি সরিয়ে ফেলা হয়েছে এবং তার চ্যানেল একটি কপিরাইট স্ট্রাইক পেয়েছে।</li>
<li>কপিরাইট দাবি চেইনপ্যাট্রোল দ্বারা আর্বিট্রামের পক্ষে করা হয়েছিল, যদিও ভিডিওটি সম্পূর্ণরূপে স্যান্ডারসনের মূল বিষয়বস্তু ছিল।</li>
<li>এই ঘটনা ডিজিটাল প্ল্যাটফর্মে কপিরাইট প্রয়োগের চলমান সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, যেখানে সৃষ্টিকর্তারা এমনকি তাদের নিজস্ব কাজের জন্যও স্ট্রাইকের সম্মুখীন হতে পারেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>৩ব্লু১ব্রাউন ইউটিউব ভিডিওটি বিটকয়েন সম্পর্কে ছিল, যা চেইনপেট্রোলের কপিরাইট দাবির কারণে ভুলবশত সরিয়ে দেওয়া হয়েছিল, যা পরে এটিকে একটি ভুল ইতিবাচক হিসেবে স্বীকার করে।</li>
<li>এই ঘটনা ইউটিউবের কপিরাইট সিস্টেমের ত্রুটিগুলি উন্মোচিত করেছে, যা অপব্যবহারের সম্ভাবনা এবং মিথ্যা দাবির জন্য জবাবদিহিতার অভাব নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা মিথ্যা টেকডাউন অনুরোধ জারি করার জন্য কোম্পানিগুলির জন্য কঠোর শাস্তির প্রস্তাব দিয়েছেন এবং অনলাইনে বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ এবং বাকস্বাধীনতার চ্যালেঞ্জের বিস্তৃত বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করেছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">ওকেআর পূরণ বনাম আপনার কাজ করা</a></h2>
<ul>
<li>ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে, ত্রৈমাসিক উদ্দেশ্য এবং মূল ফলাফল (OKRs) প্রায়শই অপ্রয়োজনীয় মনে হয় কারণ তারা প্রায়শই পণ্য রোডম্যাপের প্রতিফলন করে, যা ভিন্ন হলে সম্ভাব্য দ্বন্দ্বের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>বিপণন বিভাগ ত্রৈমাসিক লক্ষ্য নির্ধারণ, প্রকল্পের সময়সূচির সাথে সামঞ্জস্য করা এবং নতুন প্রচারাভিযান বা শ্রোতাদের হাইলাইট করার জন্য OKR-কে উপকারী মনে করে, যখন চলমান কাজগুলি কী পারফরম্যান্স সূচক (KPI) দ্বারা ট্র্যাক করা হয়।</li>
<li>কার্যকর OKR গুলি প্রতিটি ত্রৈমাসিকে অনন্য বা পরিবর্তনশীল অগ্রাধিকারগুলির উপর জোর দেওয়া উচিত, বরং নিয়মিত কাজগুলির পরিবর্তে, স্থবিরতা এড়াতে এবং তারা রোডম্যাপের বাইরে মূল্য প্রদান করে তা নিশ্চিত করতে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওকেআর (উদ্দেশ্য এবং মূল ফলাফল) কখনও কখনও প্রকৃত কাজের সাথে অসামঞ্জস্য হতে পারে, যা অর্থবহ অবদানের চেয়ে মেট্রিকগুলিকে জোর দেয় এবং প্রকৃত সমস্যাগুলি সমাধান করার পরিবর্তে সিস্টেমকে গেমিং করার দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>কার্যকরভাবে OKR বাস্তবায়নের জন্য গ্রাহকের প্রয়োজন এবং কোম্পানির লক্ষ্যগুলির সাথে সামঞ্জস্য প্রয়োজন, তবে এই সামঞ্জস্য প্রায়ই অর্জন করা কঠিন হয়, যার ফলে আমলাতান্ত্রিক প্রক্রিয়া এবং কর্মচারীদের অন্তর্নিহিত প্রেরণায় বিশ্বাসের অভাব দেখা দেয়।</li>
<li>বড় সংস্থাগুলিতে, OKRগুলি সহযোগিতার পরিবর্তে প্রতিযোগিতা উত্সাহিত করতে পারে, দৃশ্যমান কাজের উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে যা মূল্যবান কাজের পরিবর্তে, ফলে কাজের জটিলতা ধরতে ব্যর্থ হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">টাইম-সিরিজ অ্যানোমালি ডিটেকশন: এক দশকের পর্যালোচনা</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধ &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; সময়-সিরিজ ডেটায় অস্বাভাবিকতা সনাক্তকরণের গুরুত্বকে তুলে ধরে, যা ডেটা সংগ্রহের অগ্রগতি এবং স্ট্রিমিং ডেটার উত্থানের কারণে হয়েছে। - এটি বিদ্যমান অস্বাভাবিকতা সনাক্তকরণ পদ্ধতিগুলিকে শ্রেণীবদ্ধ করার জন্য একটি প্রক্রিয়া-কেন্দ্রিক শ্রেণীবিন্যাস প্রবর্তন করে এবং এই ক্ষেত্রে গবেষণা প্রবণতার একটি মেটা-বিশ্লেষণ প্রদান করে। - গবেষণাটি সাইবার নিরাপত্তা, অর্থনীতি, আইন প্রয়োগ এবং স্বাস্থ্যসেবা সহ বিভিন্ন ক্ষেত্রে প্রাসঙ্গিক এবং এটি arXiv-এ মেশিন লার্নিং বিভাগের অধীনে উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>টাইম-সিরিজ অ্যানোমালি ডিটেকশন পূর্বাভাস এবং ঐতিহাসিক ডেটা ব্যবহার করে প্যাটার্নের বিচ্যুতি সনাক্ত করে, যেখানে প্রমিথিউস এবং গ্রাফানা এর মতো সরঞ্জামগুলি ব্যবহারিক প্রয়োগে সহায়তা করে। - এই সরঞ্জামগুলি সাপ্তাহিক চক্র এবং দিনের সময়ের উপর ভিত্তি করে গতিশীল থ্রেশহোল্ড সেটিং সক্ষম করে, তবে চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে ছুটির দিনগুলি পরিচালনা করা এবং অ্যানোমালিগুলি সংজ্ঞায়িত করা। - এই ক্ষেত্রটি শিল্প জুড়ে উন্নয়নের জন্য প্রতিশ্রুতিশীল, তবে বর্তমানে ব্যাপক অফ-দ্য-শেলফ সমাধানের অভাব রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">উত্তেজনা ক্লিকার</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>নীল.ফান-এর স্টিমুলেশন ক্লিকার একটি জনপ্রিয় ক্লিকার গেম যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে আলোচনা সৃষ্টি করেছে, কুকি ক্লিকারের মতো অন্যান্য গেমের সাথে তুলনা এবং আধুনিক ওয়েব অভ্যাসের উপর মন্তব্য সহ। - ব্যবহারকারীরা দ্রুত অগ্রগতির জন্য কৌশল শেয়ার করেছেন, যেমন ক্লিক স্বয়ংক্রিয় করা বা উইন্ডো পুনরায় আকার দেওয়া, এবং আসক্তিকর মজা এবং বাগ বা অতিরিক্ত উদ্দীপনার মতো সমস্যাগুলি উল্লেখ করেছেন। - গেমটি সৃজনশীলতাকে অনুপ্রাণিত করেছে, স্পিডরান সহ, খেলোয়াড়রা এর সংক্ষিপ্ত দৈর্ঘ্য এবং আকর্ষণীয় উপাদানগুলির প্রশংসা করেছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">অ্যাপল পবিত্র গ্রেইল নষ্ট করেছে</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, যা স্মার্টফোনের ক্ষমতা বাড়ানোর উদ্দেশ্যে তৈরি করা হয়েছিল, প্রত্যাশা পূরণ করতে পারেনি, কিছু বৈশিষ্ট্য যেমন ম্যাথ নোটস প্রশংসিত হয়েছে, কিন্তু অন্যগুলি হতাশাজনক বলে সমালোচিত হয়েছে।</li>
<li>অন-ডিভাইস প্রসেসিং এবং প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউটের মাধ্যমে গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তার প্রতিশ্রুতি সত্ত্বেও, পণ্যটি একটি যুগান্তকারী সরঞ্জামের চেয়ে একটি প্রযুক্তি প্রদর্শনীর মতো মনে হয়েছিল।</li>
<li>ওপেন-সোর্স সম্প্রদায় প্রায়ই অ্যাপল ইন্টেলিজেন্সের মতো কর্পোরেট প্রচেষ্টাকে ছাড়িয়ে যায়, যা ব্যবহারকারীদের রূপান্তরমূলক অগ্রগতির পরিবর্তে কেবলমাত্র সামান্য উন্নতি প্রদান করেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাপলের উদ্ভাবনী কৌশল বিদ্যমান প্রযুক্তিগুলিকে পরিমার্জন করার উপর কেন্দ্রীভূত, যা কখনও কখনও ভক্তদের হতাশ করে যারা যুগান্তকারী আবিষ্কারের প্রত্যাশা করে। - অ্যাপলের এআই বৈশিষ্ট্যগুলি, যেমন অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, প্রতিযোগীদের তুলনায় কম চিত্তাকর্ষক হওয়ার জন্য সমালোচনার মুখোমুখি হয়েছে, যদিও অ্যাপলের পণ্য উন্নতির ইতিহাস রয়েছে। - নিরাপদ এবং ব্যক্তিগত সিস্টেমের উপর অ্যাপলের দৃঢ় জোর তাদের এআই অফারগুলিতে ভবিষ্যতের উন্নতির জন্য আশাবাদ প্রদান করে, যদিও বিতর্ক অব্যাহত রয়েছে যে তারা ব্যবহারকারীর প্রত্যাশা পূরণ করবে কিনা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">একজন প্রকৌশলী প্রতিদিন $2.50 খরচে দক্ষতার সাথে খায় (২০১৬)</a></h2>
<ul>
<li>একজন প্রকৌশলী ৪৬ দিনের একটি চ্যালেঞ্জ শুরু করেন যেখানে প্রতিদিন খাবারের জন্য $২.৫০ এর কম খরচ করার লক্ষ্য থাকে। তিনি খাবার, খরচ এবং রান্নার পরীক্ষা-নিরীক্ষা নথিভুক্ত করেন। - রান্নার শো দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে, তিনি মজাদার, পুষ্টিকর এবং শেয়ারিং নিশ্চিত করার জন্য নিয়ম স্থাপন করেন, যেমন বাঁধাকপির রোল এবং রামেনের মতো রেসিপি অন্বেষণ করেন, খরচ পরিচালনা করেন এবং অপচয় কমান। - এই পরীক্ষায় সীমিত উপাদান দিয়ে সৃজনশীল রান্না অন্তর্ভুক্ত থাকে, যেমন ব্রাইনিং এবং স্যু ভিদে কৌশল ব্যবহার করা, এবং ইমালসিফায়ার নিয়ে পরীক্ষা করা, যা শেষ পর্যন্ত খরচ-সাশ্রয়ী রান্নার উপর অন্তর্দৃষ্টি শেয়ার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন প্রকৌশলী ২০১৬ সালে তাদের দৈনিক খাদ্য ব্যয় সফলভাবে $২.৫০-এ কমিয়ে আনেন, যা তারা চাল, মটরশুটি এবং ওটসের মতো বাল্ক স্ট্যাপল কিনে এবং সতর্কতার সাথে তাজা পণ্য নষ্ট হওয়া থেকে রক্ষা করে পরিচালনা করেন।</li>
<li>কৌশলটির মধ্যে উচ্চ-সোডিয়াম প্যাকেটজাত খাবারগুলিকে পাতলা করা এবং বাজেট-বান্ধব দোকান থেকে কেনাকাটা করা অন্তর্ভুক্ত ছিল, যদিও এটি সময়ের সাথে টেকসই বা পুষ্টিকরভাবে পর্যাপ্ত নাও হতে পারে।</li>
<li>কৃষকদের বাজার থেকে ছাড়ে কেনা পণ্য বা হিমায়িত সবজি ব্যবহার করার মতো বিকল্পগুলি সুবিধা প্রদান করতে পারে এবং পুষ্টির মান বজায় রাখতে পারে, তবে স্বাস্থ্যর জন্য পর্যাপ্ত ক্যালোরি এবং প্রোটিন গ্রহণ নিশ্চিত করা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">এলএলএম দ্বারা নিহত</a></h2>
<ul>
<li>“Killed by LLM” একটি প্রকল্প যা এআই অগ্রগতির দ্বারা অতিক্রান্ত এআই বেঞ্চমার্কগুলি নথিভুক্ত করে, যুক্তি, গণিত এবং কোডিংয়ের মতো ক্ষেত্রে অগ্রগতি প্রদর্শন করে। - &quot;Killed by Google&quot; দ্বারা অনুপ্রাণিত এই সাইটটি বেঞ্চমার্কগুলির মূল এবং চূড়ান্ত স্কোর এবং যেসব এআই মডেল সেগুলি অতিক্রম করেছে তার বিবরণ প্রদান করে, এআই ক্ষমতার দ্রুত বিবর্তনকে হাইলাইট করে। - &quot;স্যাচুরেশন&quot; শব্দটি এমন বেঞ্চমার্কগুলি বর্ণনা করতে ব্যবহৃত হয় যা আর এআই-এর সর্বাধুনিক ক্ষমতাগুলি কার্যকরভাবে পরিমাপ করতে পারে না, এবং প্রকল্পটি ডেটার যথার্থতা নিশ্চিত করতে অবদান আহ্বান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি টুরিং টেস্ট এবং এর আধুনিক ব্যাখ্যা, বিশেষ করে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং বৃহৎ ভাষা মডেল (এলএলএম) সম্পর্কিত বিষয়ে কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>আধুনিক সংস্করণের টুরিং টেস্ট প্রায়ই চ্যালেঞ্জটিকে সহজ করে দেয় একটি কথোপকথন সঙ্গীকে মানব কিনা তা সনাক্ত করতে, যা LLM গুলি কখনও কখনও অ-স্থানীয় বক্তাদের অনুকরণ করে পাস করতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি বর্তমান এআই বেঞ্চমার্কগুলির সীমাবদ্ধতা এবং এআই-এর অপব্যবহার বা ভুল বোঝাবুঝির সম্ভাবনাকে তুলে ধরে, এআই সিস্টেমগুলিতে প্রকৃত বুদ্ধিমত্তার পরিমাপ নিয়ে প্রশ্ন তোলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">জাস্টিন ট্রুডো পদত্যাগ করেছেন</a></h2>
<ul>
<li>কানাডার লিবারেল পার্টি একটি নতুন নেতা নির্বাচনের প্রক্রিয়া শুরু করছে, যা পার্টির সভাপতি সচিত মেহরা ঘোষণা করেছেন।</li>
<li>জাস্টিন ট্রুডো, যিনি তার দশকব্যাপী নেতৃত্ব এবং দলকে পুনর্গঠন ও আরও অন্তর্ভুক্তিমূলক করার প্রচেষ্টার জন্য প্রশংসিত হয়েছেন, একজন উত্তরসূরি নির্বাচিত না হওয়া পর্যন্ত তার ভূমিকা পালন করবেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জাস্টিন ট্রুডো কানাডার প্রধানমন্ত্রী পদ থেকে পদত্যাগের পরিকল্পনা ঘোষণা করেছেন, এবং লিবারেল পার্টি নতুন নেতা নির্বাচন না করা পর্যন্ত তিনি দায়িত্বে থাকবেন।</li>
<li>তার সিদ্ধান্ত কম অনুমোদন রেটিং এবং অভ্যন্তরীণ দলের চাপের পরিপ্রেক্ষিতে এসেছে, যেখানে ট্রাক চালকদের প্রতিবাদ এবং অন্যান্য বিষয়গুলির তার পরিচালনা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>ট্রুডোর পদত্যাগকে একটি কৌশলগত প্রচেষ্টা হিসেবে দেখা হচ্ছে যাতে লিবারেল পার্টি একটি সম্ভাব্য চ্যালেঞ্জিং নির্বাচনের আগে পুনরায় সংগঠিত হতে পারে, যেখানে কনজারভেটিভদের বিজয়ের সম্ভাবনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">২০২৪ সালে প্রিয় ব্লগ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সাইমন উইলিসনের ব্লগ ২০২৪ সালে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) সম্পর্কিত তার অন্তর্দৃষ্টিপূর্ণ বিষয়বস্তুর জন্য বিশেষভাবে উল্লেখযোগ্য।</li>
<li>অন্যান্য সুপারিশকৃত ব্লগগুলির মধ্যে রয়েছে জুলিয়া ইভান্স, ফ্যাবিয়েন স্যাংলার্ড এবং ইথান মোল্লিকের &quot;ওয়ান ইউজফুল থিং,&quot; যা অনন্য দৃষ্টিভঙ্গি এবং বৈচিত্র্যময় বিষয়বস্তু প্রদান করে।</li>
<li>যারা অর্থনীতিতে আগ্রহী, তাদের জন্য নোয়া স্মিথ এবং পল ক্রুগম্যান সুপারিশ করা হয়, অন্যদিকে ডাইনোমাইট এবং নট বোরিং প্রযুক্তি এবং জীবনধারার বিষয়বস্তুর মিশ্রণ প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">বিশ বছর পর আমার সিম্পসনস ফ্যান সাইট পুনঃপ্রকাশ করছি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০ বছর পর একটি সিম্পসনস ফ্যান সাইটের পুনরায় চালু হওয়া প্রাথমিক ইন্টারনেট যুগের নস্টালজিয়া জাগিয়েছে, যা ব্যক্তিগত ফ্যান সাইট এবং সৃজনশীল স্বাধীনতার দ্বারা চিহ্নিত ছিল। - অনেকেই ৯০ এবং ২০০০ এর দশককে একটি অনিয়ন্ত্রিত এবং অ-বাণিজ্যিক ইন্টারনেটের সময় হিসেবে স্মরণ করেন, যা আজকের আরও নিয়ন্ত্রিত এবং বাণিজ্যিক ল্যান্ডস্কেপের সাথে বৈপরীত্যপূর্ণ। - কিছু মূল ফ্যান সাইট এখনও বিদ্যমান, যা আনন্দ এবং সৃজনশীলতার স্মারক হিসেবে কাজ করে, যা আর্থিক লাভের পরিবর্তে উপভোগের জন্য কন্টেন্ট তৈরির আনন্দকে স্মরণ করিয়ে দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: ওপেন-সোর্স 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>স্রসআরএএন সফটওয়্যার স্যুট হল একটি ওপেন-সোর্স সংগ্রহ যা ৪জি এবং ৫জি রেডিও অ্যাপ্লিকেশন নিয়ে গঠিত, যা এসআরএস দ্বারা উন্নত করা হয়েছে। এটি সি++ এ বাস্তবায়িত হয়েছে এবং লিনাক্সে স্ট্যান্ডার্ড হার্ডওয়্যার সহ চালিত হয়।</li>
<li>এটি AGPLv3 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা একটি মুক্ত সফটওয়্যার লাইসেন্স যা নিশ্চিত করে যে সফটওয়্যারটি ওপেন-সোর্স থাকে।</li>
<li>সুইটটিতে একটি ৫জি আরএএন (রেডিও অ্যাক্সেস নেটওয়ার্ক) সিইউ+ডিইউ (সেন্ট্রাল ইউনিট এবং ডিস্ট্রিবিউটেড ইউনিট) অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একটি সম্পূর্ণ ওআরএএন-নেটিভ স্ট্যাক সহ আসে, এবং একটি ৪জি সুইট যা ইউজার ইকুইপমেন্ট (ইউই), ই-নোডবি (ইভলভড নোড বি), এবং ইপিসি (ইভলভড প্যাকেট কোর) এর জন্য সম্পূর্ণ নেটওয়ার্ক বাস্তবায়ন প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN একটি ওপেন-সোর্স উদ্যোগ যা ব্যবহারকারীদের সফটওয়্যার এবং হার্ডওয়্যার যেমন সফটওয়্যার ডিফাইন্ড রেডিও (SDRs) এবং খালি সিম কার্ড ব্যবহার করে তাদের নিজস্ব 4G/5G নেটওয়ার্ক তৈরি করতে সক্ষম করে।</li>
<li>প্রকল্পটি মালিকানাধীন রেডিও অ্যাক্সেস নেটওয়ার্ক (RAN) সমাধানের একটি বিকল্প প্রদান করে, যা টেলিকম কোম্পানিগুলিকে লক্ষ্য করে এবং পরীক্ষার, জরুরি সংযোগ এবং শিক্ষামূলক উদ্দেশ্যে নমনীয়তা প্রদান করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের সম্ভাব্য আইনি এবং প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জ সম্পর্কে সচেতন হওয়া উচিত, বিশেষ করে স্পেকট্রাম লাইসেন্সিং সম্পর্কিত, কারণ ব্যক্তিগত নেটওয়ার্ক স্থাপনের বৈধতা অঞ্চলভেদে পরিবর্তিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">৬ গিগাহার্জ ওয়াই-ফাই সক্ষম করার নিয়মাবলী</a></h2>
<ul>
<li>আর্জেন্টিনা, ব্রাজিল, কানাডা এবং যুক্তরাষ্ট্র সহ বেশ কয়েকটি দেশ ৫৯২৫-৭১২৫ মেগাহার্টজ সম্পূর্ণ স্পেকট্রাম পরিসীমা ব্যবহারের জন্য গ্রহণ করেছে।</li>
<li>ইউরোপীয় ইউনিয়ন এই পরিসরের একটি অংশ গ্রহণ করেছে, বিশেষ করে ৫৯২৫-৬৪২৫ মেগাহার্টজ, যার মধ্যে ৫৯৪৫-৬৪২৫ মেগাহার্টজের উপর বিশেষ গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>অন্যান্য দেশ যেমন অ্যান্ডোরা, অস্ট্রিয়া এবং বেলজিয়াম, স্পেকট্রামের নির্দিষ্ট অংশ গ্রহণের কথা বিবেচনা করছে, যখন মিশর, ওমান এবং তিউনিসিয়ার মতো দেশগুলি এখনও তাদের বিকল্পগুলি মূল্যায়ন করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনা কেন্দ্র করে ৬ গিগাহার্জ ব্যান্ড টেলিকম কোম্পানির জন্য ৫জি লাইসেন্স করা উচিত কিনা বা এটি ওয়াই-ফাই ব্যবহারের জন্য অব্যবহৃত থাকা উচিত কিনা, যা স্পেকট্রাম বরাদ্দের জন্য গুরুত্বপূর্ণ প্রভাব ফেলে। - ৬ গিগাহার্জ ব্যান্ড বিদ্যমান ওয়াই-ফাই ব্যান্ডের ভিড়ের সমাধান হিসেবে দেখা হয়, কিন্তু আরও আইএসএম (ইন্ডাস্ট্রিয়াল, সায়েন্টিফিক, এবং মেডিক্যাল) ব্যান্ডউইথ বরাদ্দ করতে দ্বিধা রয়েছে। - আলোচনায় ওয়াই-ফাই ৭ এর প্রযুক্তিগত দিকগুলি, যেমন হার্ডওয়্যার প্রাপ্যতা এবং সামঞ্জস্যতা, অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা ভবিষ্যতের ওয়্যারলেস প্রযুক্তি উন্নয়নের উপর বিস্তৃত প্রভাব ফেলে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">অকাট মুদ্রা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অকাটিত মুদ্রার শীটগুলি একসময় ভুলভাবে ব্যবহৃত হয়েছিল, সেগুলিকে অফ-সেন্টার টুকরো করে কেটে ত্রুটিযুক্ত নোট হিসেবে বিক্রি করা হতো, যা প্রতিরোধ করতে ট্রেজারি সিরিয়াল নম্বরগুলি চেনার উপযোগী করে তোলে।</li>
<li>১ ডলারের নোটের জন্য, অসম্পূর্ণ শীটের সিরিয়াল নম্বর ৯৯ দিয়ে শুরু হয়, যা সংগ্রাহকদের &quot;ভুল কাটা ডলার ত্রুটি&quot; কেনার সময় প্রামাণিকতা যাচাই করতে সহায়তা করে।</li>
<li>মার্কিন মুদ্রা মুদ্রণ সংস্থা প্রিমিয়ামে অমুদ্রিত মুদ্রার শীট বিক্রি করে, এবং সেগুলি সংগ্রাহকদের মধ্যে নতুনত্বের জন্য জনপ্রিয়, প্রায়শই ফ্রেম করা হয় বা উপহার হিসাবে দেওয়া হয়, যদিও সেগুলি বৈধ মুদ্রা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">একটি কাঠামোগত কোড এডিটরের বিবর্তন</a></h2>
<ul>
<li>পোস্টটি eyg প্রোগ্রামিং ভাষার জন্য একটি কাঠামোগত সম্পাদক বিকাশের বিবরণ দেয়, যা কোডকে একটি কাঠামোগত গাছ হিসাবে বিবেচনা করে যাতে সিনট্যাক্স ত্রুটি প্রতিরোধ করা যায় এবং কোড বোঝার উন্নতি করা যায়।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে গ্লিম এবং স্ভেল্ট দিয়ে নির্মিত, সম্পাদকটি এখন গ্লিম এবং লাস্ট্র ব্যবহার করে, একটি টার্মিনাল সংস্করণ গো-তে রয়েছে, এবং এটি আরও ভাল নেভিগেশনের জন্য অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (AST) সরলীকরণ করতে বিকশিত হয়েছে।</li>
<li>সর্বশেষ সংস্করণটি একটি মেনু এবং আইকন-ভিত্তিক ব্যবহারকারী ইন্টারফেস বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা ডিভাইস জুড়ে ব্যবহারযোগ্যতা বাড়ায় এবং কোডিং অভিজ্ঞতা উন্নত করতে ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি কাঠামোগত কোড এডিটরগুলির উপর কেন্দ্রীভূত, যা কোডকে একটি কাঠামোগত গাছ হিসাবে দেখে, সম্ভাব্য সুবিধা যেমন সিনট্যাক্স ত্রুটি দূর করা এবং টাইপ তথ্য উন্নত করার প্রস্তাব দেয়।</li>
<li>স্ট্রাকচারাল এডিটরদের জন্য চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে গিটের মতো বিদ্যমান টুলগুলির সাথে সামঞ্জস্যতা এবং সম্পাদনার সময় অবৈধ কোড অবস্থাগুলি পরিচালনা করা।</li>
<li>কিভাবে কাঠামোগত সম্পাদকগণ প্রোগ্রামিংয়ের অ্যাক্সেসযোগ্যতা এবং দক্ষতা উন্নত করতে পারে, বিশেষ করে অপ্রচলিত পরিবেশ যেমন মোবাইল ডিভাইসগুলিতে, তা নিয়ে আগ্রহ রয়েছে, যদিও ব্যবহারিকতা এবং সংহতকরণ নিয়ে উদ্বেগ রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ডুম, গ্যালারি অভিজ্ঞতা" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A1%E0%A7%81%E0%A6%AE%2C%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%A4%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AC%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">গবেষকরা এমন পরিধানযোগ্য প্রযুক্তি ডিজাইন করেছেন যা গ্লুকোজের মাত্রা আরও সঠিকভাবে সনাক্ত করতে পারে</a></h2>
<ul>
<li>ওয়াটারলু বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা একটি পরিধানযোগ্য ডিভাইস তৈরি করেছেন যা রাডার প্রযুক্তি ব্যবহার করে অ-আক্রমণাত্মকভাবে গ্লুকোজের মাত্রা পর্যবেক্ষণ করে, যা সূঁচের প্রয়োজনীয়তা দূর করে।</li>
<li>ডিভাইসটি, ডঃ জর্জ শেকারের নেতৃত্বে, একটি রাডার চিপ, সংকেতের নির্ভুলতা বৃদ্ধির জন্য একটি মেটা-সারফেস এবং সুনির্দিষ্ট গ্লুকোজ পাঠের জন্য এআই অ্যালগরিদম অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>বর্তমানে ইউএসবি-চালিত, ডিভাইসটি উন্নত পোর্টেবিলিটির জন্য ব্যাটারি-চালিত হতে চায় এবং সম্ভবত অতিরিক্ত স্বাস্থ্য মেট্রিক্স পর্যবেক্ষণ করতে পারে, প্রযুক্তিটি বাণিজ্যিকীকরণের প্রচেষ্টা চলছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গবেষকরা অ-আক্রমণাত্মক গ্লুকোজ পর্যবেক্ষণের জন্য পরিধানযোগ্য প্রযুক্তি তৈরি করেছেন, যা আঙুলে সূঁচ ফোটানো এবং ক্রমাগত গ্লুকোজ মনিটর (CGMs)-এর বিকল্প প্রদান করে।</li>
<li>প্রযুক্তিটি রক্তপ্রবাহের সাথে সরাসরি সংস্পর্শ ছাড়াই সঠিক গ্লুকোজ রিডিং প্রদান করতে লক্ষ্য করে, যা ক্লিনিকাল প্রয়োগের জন্য গুরুত্বপূর্ণ হতে পারে।</li>
<li>যদিও এটি আশাব্যঞ্জক, তবে এর সঠিকতা সম্পর্কে বিদ্যমান CGM-এর তুলনায় সন্দেহ রয়েছে, এবং এর কার্যকারিতা নিশ্চিত করতে আরও তথ্য এবং ক্লিনিকাল ট্রায়ালের প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">যে দিন আমি এআইকে একজন সিনিয়র ডেভেলপারের মতো কোড পড়তে শিখিয়েছিলাম</a></h2>
<ul>
<li>প্রথমে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) রিঅ্যাক্ট কোডবেস বিশ্লেষণে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়েছিল, যা একজন নবীন ডেভেলপারের মতো এগিয়ে যাচ্ছিল। - সিনিয়র ডেভেলপারদের কৌশল অনুকরণ করে, যেমন মূল ফাইলগুলোর উপর মনোযোগ দেওয়া এবং বৈশিষ্ট্য অনুযায়ী পরিবর্তনগুলোকে গোষ্ঠীবদ্ধ করা, এআই-এর কোড বিশ্লেষণ উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত হয়েছে। - কোড বোঝার উন্নতির উপর জোর দেওয়া হয়েছে, সৃষ্টির উপর নয়, ভবিষ্যতে প্রযুক্তিগত ঋণ চিহ্নিত করা এবং দলের প্রচলন বোঝার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি সিনিয়র ডেভেলপারের দক্ষতার সাথে কোড পড়া এবং বিশ্লেষণ করার জন্য এআই প্রশিক্ষণের চ্যালেঞ্জগুলি অন্বেষণ করে, যেখানে ধারাবাহিক এবং সঠিক ফলাফল অর্জনের অসুবিধা উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>এটি কোড বিশ্লেষণে এআই-এর কর্মক্ষমতা উন্নত করার জন্য প্রেক্ষাপট প্রদান এবং ইনপুট গঠন করার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যদিও এআই-এর বর্তমান ক্ষমতা সম্পর্কে সংশয় স্বীকার করে।</li>
<li>আলোচনাটি এআই-এর কার্যকারিতা যাচাই করার জন্য আরও পরীক্ষা-নিরীক্ষা এবং মূল্যায়নের প্রয়োজনীয়তার উপর আলোকপাত করে এবং সফটওয়্যার উন্নয়নে এআই-এর বিস্তৃত প্রভাব এবং সম্ভাব্য অগ্রগতির বিষয়টি বিবেচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">ওয়েব পৃষ্ঠার বিরক্তিকর বিষয়গুলি যা আমি এখানে আপনার উপর চাপিয়ে দিই না</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার জন্য স্টিকি বার, বাধ্যতামূলক SSL/TLS, পপ-আপ এবং অপ্রয়োজনীয় ট্র্যাকিংয়ের মতো কিছু ওয়েব বৈশিষ্ট্য ব্যবহার এড়িয়ে চলেন।</li>
<li>নিরাপত্তার জন্য HTTPS এর প্রয়োজনীয়তা বনাম পুরানো ব্রাউজারগুলির সাথে এর সামঞ্জস্যতা সমস্যা নিয়ে একটি চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং আধুনিক ওয়েব প্রথার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার চ্যালেঞ্জকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">নাট ট্র্যাভার্সাল কীভাবে কাজ করে (২০২০)</a></h2>
<ul>
<li>এনএটি ট্র্যাভার্সাল নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেটর (এনএটি) এবং ফায়ারওয়ালগুলির উপস্থিতি সত্ত্বেও সরাসরি ডিভাইস সংযোগ সক্ষম করে, ইউডিপি-ভিত্তিক প্রোটোকল এবং সরাসরি সকেট নিয়ন্ত্রণ ব্যবহার করে।</li>
<li>STUN (Session Traversal Utilities for NAT) এর মতো কৌশলগুলি পাবলিক আইপি ঠিকানা আবিষ্কারে সহায়তা করে, যখন TURN (Traversal Using Relays around NAT) বা Tailscale এর DERP এর মতো রিলে আরও চ্যালেঞ্জিং NAT এর জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>আইসিই (ইন্টারঅ্যাকটিভ কানেক্টিভিটি এস্টাব্লিশমেন্ট) প্রোটোকল সমস্ত সম্ভাব্য বিকল্প মূল্যায়ন করে এবং সবচেয়ে কার্যকর বিকল্পটি নির্বাচন করে সংযোগ পথগুলিকে অপ্টিমাইজ করে, যা শেষ থেকে শেষ এনক্রিপশন এবং প্রমাণীকরণের সাথে শক্তিশালী এনএটি ট্র্যাভার্সাল নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি NAT (নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেশন) ট্র্যাভার্সাল নিয়ে আলোচনা করে, TCP (ট্রান্সমিশন কন্ট্রোল প্রোটোকল) এবং UDP (ইউজার ডাটাগ্রাম প্রোটোকল) হোল পাঞ্চিংয়ের মধ্যে পার্থক্যগুলির উপর জোর দেয়, যেখানে TCP এর সামান্য বেশি জটিলতা উল্লেখ করা হয়েছে।</li>
<li>এটি NAT-কে একটি নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্য হিসেবে দেখার ধারণাকে চ্যালেঞ্জ করে এবং Tailscale-এর NAT ট্র্যাভার্সালের পদ্ধতি নিয়ে আলোচনা করে, যা শুধুমাত্র সফটওয়্যার ACLs (অ্যাক্সেস কন্ট্রোল লিস্ট) এর উপর নির্ভর করার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>আলোচনাটি নিরাপদ এন্ডপয়েন্টের গুরুত্ব তুলে ধরে এবং NAT ট্র্যাভার্সালের প্রসঙ্গে প্রচলিত নেটওয়ার্ক সুরক্ষা কৌশলগুলির সীমাবদ্ধতার সমালোচনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">গুটেন: একটি ক্ষুদ্র সংবাদপত্র প্রিন্টার</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুটেন একটি ছোট আকারের সংবাদপত্র মুদ্রণ প্রকল্প যা মুদ্রিত আকারে সংবাদ সরবরাহ করে স্ক্রিন সময় কমানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। - প্রকল্পটি নিয়ে আলোচনায় থার্মাল পেপারে BPA উপাদানের বিষয়ে উদ্বেগ এবং BPA-মুক্ত বিকল্প বা ইমপ্যাক্ট বা ডট-ম্যাট্রিক্স প্রিন্টারের মতো বিভিন্ন মুদ্রণ প্রযুক্তি ব্যবহারের পরামর্শ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। - বন্ধ হয়ে যাওয়া লিটল প্রিন্টারের সাথে তুলনা করা হয়, গুটেনের ডেভেলপার-বন্ধুত্বপূর্ণতা এবং কাস্টমাইজেশন বিকল্পগুলি উন্নত করার জন্য সুপারিশ সহ, থার্মাল পেপারের পরিবেশগত এবং স্বাস্থ্যগত প্রভাবের বিবেচনা সহ।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="গবেষকরা এমন পরিধানযোগ্য প্রযুক্তি ডিজাইন করেছেন যা গ্লুকোজের মাত্রা আরও সঠিকভাবে সনাক্ত করতে পারে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%97%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%8F%E0%A6%AE%E0%A6%A8%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%AF%E0%A7%8B%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%9C%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%86%E0%A6%B0%E0%A6%93%20%E0%A6%B8%E0%A6%A0%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AB%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">স্বয়ংচালিত ১৯৯৩ ভলভো ওপেন পাইলট সহ</a></h2>
<ul>
<li>একদল বন্ধু কারবেজ রান ২০২৫ শীতকালীন সংস্করণে অংশগ্রহণ করেছিল, যা সুইডেনের মধ্য দিয়ে মেরু বৃত্ত পর্যন্ত এবং হেলসিঙ্কিতে ফিরে আসার জন্য ৬ দিনের একটি র্যালি, যেখানে গাড়িগুলির বয়স কমপক্ষে ২০ বছর হতে হবে এবং মূল্য €১০০০ এর নিচে হতে হবে।</li>
<li>তারা একটি ১৯৯৩ সালের ভলভো ৯৪০ এস্টেটকে স্বয়ংচালিত গাড়িতে রূপান্তরিত করেছে, কমা.এআই-এর ওপেনপাইলট ব্যবহার করে, যেখানে আধুনিক উপাদান যেমন বৈদ্যুতিক পাওয়ার স্টিয়ারিং, একটি বোশ আইবুস্টার এবং একটি টেসলা রাডার সেন্সর অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে।</li>
<li>ভবিষ্যতের আপডেটগুলিতে তারের বিশদ, একটি কাস্টম ইঞ্জিন কন্ট্রোল ইউনিট (ইসিইউ) এবং কোডটি ওপেন-সোর্স করার পরিকল্পনা অন্তর্ভুক্ত থাকবে, যা পুরানো যানবাহনগুলিকে স্বয়ংক্রিয় প্রযুক্তির সাথে রেট্রোফিট করার প্রকল্পের উদ্ভাবনী পদ্ধতির উপর আলোকপাত করবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ১৯৯৩ সালের ভলভো ৯৪০ ওপেনপাইলট, একটি স্বয়ংক্রিয় চালনা প্রযুক্তি, দিয়ে পুনরায় সজ্জিত করা হয়েছিল, যা ক্লাসিক গাড়ির নকশা এবং আধুনিক প্রযুক্তির সংযোগকে তুলে ধরে।</li>
<li>প্রকল্পটি চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়েছিল, যার মধ্যে ব্রেক এবং স্টিয়ারিং সিস্টেম আপডেট করা, বিশেষ করে স্টিয়ারিং কলাম ওয়েল্ডিংয়ের মতো DIY পরিবর্তনের সাথে আইনি এবং নিরাপত্তা উদ্বেগ উত্থাপন করা অন্তর্ভুক্ত ছিল।</li>
<li>আলোচনাটি ইউরোপে গাড়ির নিয়মাবলী, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে হটরডের পতন এবং গাড়ি পরিবর্তনের স্বাধীনতায় সাংস্কৃতিক পার্থক্যগুলিতে বিস্তৃত হয়েছিল, যেখানে প্রকল্পটি নিরাপত্তা উদ্বেগ সত্ত্বেও একটি অনুপ্রেরণামূলক DIY প্রচেষ্টা হিসাবে দেখা হয়েছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">ভক্সেলস্পেস: ২০ লাইনের কম কোডে ভূখণ্ড রেন্ডারিং অ্যালগরিদম (২০২০)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogic-এর ১৯৯২ সালের গেম Comanche Voxel Space ইঞ্জিন ব্যবহার করেছিল, যা রে কাস্টিং-এর উপর ভিত্তি করে একটি ২.৫ডি রেন্ডারিং কৌশল, যা ছায়া এবং শেডিং সহ বিস্তারিত ভূখণ্ড তৈরি করেছিল।</li>
<li>ভক্সেল স্পেস ইঞ্জিন উচ্চতা এবং রঙের মানচিত্র এবং একটি সহজ রেন্ডারিং অ্যালগরিদম ব্যবহার করত, যা পিছন থেকে সামনে পর্যন্ত উল্লম্ব রেখা আঁকত, যা কর্মক্ষমতার জন্য অপ্টিমাইজ করা যেতে পারত।</li>
<li>ইঞ্জিনের কোডটি এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ, তবে প্রযুক্তিটি এখনও কিছু অঞ্চলে পেটেন্ট করা হতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভক্সেলস্পেস একটি ভূখণ্ড রেন্ডারিং অ্যালগরিদম যা তার সরলতার জন্য উল্লেখযোগ্য, যা ২০ লাইনের কম কোড প্রয়োজন এবং হার্ডওয়্যার-সীমাবদ্ধ যুগে উদ্ভাবনী গেম ডেভেলপমেন্টের জন্য নস্টালজিয়া উদ্রেক করে।</li>
<li>আধুনিক AAA গেমগুলি জটিল অপ্টিমাইজেশন এবং বাজারের প্রবণতার উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে, যা প্রায়শই মৌলিকতার ক্ষতির কারণ হয়, যেখানে ইন্ডি গেম এবং PICO-8 এর মতো প্ল্যাটফর্মগুলি আরও সৃজনশীল স্বাধীনতা প্রদান করে।</li>
<li>প্রযুক্তিগত অগ্রগতির পরেও, কিছু ডেভেলপার এবং খেলোয়াড় মনে করেন যে পুরনো গেমগুলোর &quot;জাদু&quot; অনুপস্থিত, যদিও ভক্সেল রেন্ডারিংয়ের মতো উদ্ভাবনী প্রকল্পগুলি সৃজনশীলতাকে অনুপ্রাণিত করতে থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">ভিডিও গেমে একটি আউটলাইন কীভাবে আঁকবেন</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি ইউনিটি, একটি জনপ্রিয় গেম ডেভেলপমেন্ট প্ল্যাটফর্মে আউটলাইন রেন্ডার করার পাঁচটি কৌশল নিয়ে আলোচনা করে, যা সেবল এবং দ্য লাস্ট অফ আস-এর মতো গেমে তাদের ব্যবহারের উপর আলোকপাত করে। - কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে রিম ইফেক্টস, ভার্টেক্স এক্সট্রুশন, ব্লার্ড বাফার, জাম্প ফ্লাড অ্যালগরিদম, এবং এজ ডিটেকশন, প্রতিটি পারফরম্যান্স এবং ভিজ্যুয়াল গুণমানের ক্ষেত্রে অনন্য সুবিধা এবং ট্রেড-অফ সহ। - প্রবন্ধটি এই পদ্ধতিগুলিকে ভারসাম্যপূর্ণ করার অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে যাতে গেমের নান্দনিকতা এবং গেমপ্লে সমর্থনের জন্য সর্বোত্তম হয়, অতিরিক্ত সম্পদ এবং 3D মডেলের জন্য ক্রেডিট সহ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি ভিডিও গেমসে আউটলাইন আঁকার উন্নত কৌশলগুলি অন্বেষণ করে, যেখানে জাম্প ফ্লাড অ্যালগরিদম (JFA) এবং সাইনড ডিস্ট্যান্স ফিল্ডস (SDFs) এর দক্ষতাকে প্রচলিত পদ্ধতির তুলনায় জোর দেওয়া হয়েছে। - এটি স্টাইলাইজড 3D গ্রাফিক্সে গভীরভাবে আলোচনা করে, রেন্ডারিং কৌশল এবং আলোকসজ্জা ও স্টাইলিংয়ের জন্য নিউরাল নেটওয়ার্কের সম্ভাব্য ব্যবহারের কথা বলে। - অবদানকারীরা গেমসে সেল শেডিংয়ের ঐতিহাসিক বিকাশের অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করেন, যেমন জেট সেট রেডিও, যেখানে 3D গ্রাফিক্সে প্রযুক্তি এবং শিল্পের ক্রমবর্ধমান সংযোগকে তুলে ধরা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">আমি ওয়াশিংটন পোস্ট ছেড়ে দিচ্ছি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক ওয়াশিংটন পোস্ট ছেড়ে যাচ্ছেন কারণ এটি পরিবর্তনশীল মিডিয়া প্রেক্ষাপটে খাপ খাওয়াতে ব্যর্থ হয়েছে এবং বিষয়গুলি উপস্থাপনের পদ্ধতি, যা তারা বিশ্বাস করেন যে গণতন্ত্রের মতো গুরুত্বপূর্ণ বিষয়গুলির জন্য অকার্যকর।</li>
<li>প্রচলিত গণমাধ্যম, বিশেষ করে স্থানীয় সংবাদপত্রগুলি, আর্থিকভাবে সংগ্রাম করছে, যার ফলে পক্ষপাতদুষ্ট প্রতিবেদন এবং জনসাধারণের আস্থার হ্রাস ঘটছে, যখন সামাজিক মাধ্যম সাংবাদিকতার কঠোর কাজের বিকল্প হতে পারে না।</li>
<li>ধনী ব্যক্তিদের, যেমন জেফ বেজোস, মিডিয়া আউটলেটগুলোর উপর প্রভাব এবং কর্পোরেট স্বার্থের কারণে ক্ষমতাকে জবাবদিহিতার মধ্যে রাখার ক্ষেত্রে মিডিয়ার ভূমিকার উপর প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">পারপ্লেক্সিটি বিজ্ঞাপন পেয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পারপ্লেক্সিটি বিজ্ঞাপন চালু করেছে, যা অনলাইন পরিষেবাগুলিতে বিজ্ঞাপনের অনিবার্যতা সম্পর্কে আলোচনা শুরু করেছে কারণ গ্রাহকরা বিজ্ঞাপন-মুক্ত অভিজ্ঞতার জন্য অর্থ প্রদান করতে অনিচ্ছুক। - কিছু ব্যবহারকারী বিজ্ঞাপনকে অনধিকারপ্রবেশকারী মনে করেন এবং কাগির মতো সাবস্ক্রিপশন-ভিত্তিক পরিষেবাগুলিকে পছন্দ করেন, যা বিজ্ঞাপন-মুক্ত অনুসন্ধান প্রদান করে, অন্যদিকে অন্যরা বিনামূল্যে, বিজ্ঞাপন-সমর্থিত বিকল্পগুলি বেছে নিতে থাকে। - এই পরিস্থিতি ডিজিটাল পরিষেবাগুলিতে বিজ্ঞাপন-সমর্থিত এবং সাবস্ক্রিপশন-ভিত্তিক মডেলের মধ্যে চলমান বিতর্ককে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="স্বয়ংচালিত ১৯৯৩ ভলভো ওপেন পাইলট সহ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%82%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A7%A7%E0%A7%AF%E0%A7%AF%E0%A7%A9%20%E0%A6%AD%E0%A6%B2%E0%A6%AD%E0%A7%8B%20%E0%A6%93%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A8%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%B2%E0%A6%9F%20%E0%A6%B8%E0%A6%B9&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AA%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">আমি ধনী এবং জানি না কী করব</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোস্টটি আর্থিক সাফল্য অর্জনের পর উদ্দেশ্য খুঁজে পাওয়ার সাধারণ সংগ্রামের বিষয়ে আলোচনা করে, যা হতাশা এবং বিচ্ছিন্নতার অনুভূতি সৃষ্টি করতে পারে। - এটি পরামর্শ দেয় যে অন্যদের বিকাশে, সংযোগ গড়ে তোলায় বা নতুন আগ্রহ অনুসরণে পরিপূর্ণতা পাওয়া যেতে পারে, আর্থিক সম্পদের বাইরেও উদ্দেশ্যের গুরুত্বকে জোর দেয়। - আলোচনাটি আরও তুলে ধরে যে যখন সম্পদ একটি সামাজিক বিভাজন তৈরি করে তখন সম্পর্ক বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলি, অর্থবহ কার্যকলাপ এবং সংযোগের প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয় যা অন্তর্ভুক্তির অনুভূতি তৈরি করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা রিলিজ</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 সংস্করণ 3.5.11, যা ২ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে প্রকাশিত হয়েছে, পূর্ববর্তী সংস্করণগুলির SSH ইন্টিগ্রেশন ফিচারের সাথে সম্পর্কিত একটি গুরুতর নিরাপত্তা দুর্বলতা সমাধান করে। - বাগটি দূরবর্তী হোস্টে একটি ফাইলে ইনপুট/আউটপুট লগিংয়ের সাথে জড়িত ছিল, যা অন্যরা অ্যাক্সেস করতে পারত, যা সংস্করণ 3.5.6 থেকে 3.5.10 এবং কিছু বিটা সংস্করণের ব্যবহারকারীদের প্রভাবিত করেছিল। - ব্যবহারকারীদের অবিলম্বে সংস্করণ 3.5.11-এ আপডেট করার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে, /tmp/framer.txt ফাইলটি মুছে ফেলতে এবং নিরাপত্তা নিশ্চিতকরণের জন্য প্রদত্ত SHA-256 এবং PGP স্বাক্ষর ব্যবহার করে আপডেটটি যাচাই করতে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 একটি গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা আপডেট প্রকাশ করেছে যা এর SSH ইন্টিগ্রেশনে একটি বাগ সমাধান করে, যা ইনপুট এবং আউটপুটকে রিমোট হোস্টের একটি ফাইলে লগ করত, যা সম্ভাব্যভাবে অন্যান্য ব্যবহারকারীদের কাছে ডেটা প্রকাশ করতে পারত।</li>
<li>সমস্যাটি উৎপাদনে ভুলবশত বিশদ লগিং সক্রিয় হওয়ার কারণে হয়েছিল, যা প্রাক-কমিট হুক এবং অনুরূপ ত্রুটি প্রতিরোধের জন্য সুরক্ষার গুরুত্ব নিয়ে আলোচনা শুরু করেছিল।</li>
<li>ঘটনাটি Ghostty বা Terminal.app এর মতো বিকল্পগুলিতে পরিবর্তনের বিষয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে, একই সাথে বৈশিষ্ট্যসমৃদ্ধ সফটওয়্যার এবং নিরাপত্তা ঝুঁকির মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়টিও তুলে ধরেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">এলএলএমগুলি কি আরও ভালো কোড লিখতে পারে যদি আপনি তাদের বারবার &quot;আরও ভালো কোড লিখুন&quot; বলতে থাকেন?</a></h2>
<ul>
<li>নভেম্বর ২০২৩-এ, একটি মিম প্রবণতা ছিল যেখানে ব্যবহারকারীরা ChatGPT-কে চিত্রগুলি ক্রমাগত উন্নত করতে বলত, যা পরে কোডে Claude 3.5 Sonnet ব্যবহার করে একটি পাইথন প্রোগ্রাম উন্নত করতে প্রয়োগ করা হয়েছিল। - &quot;write better code&quot; এর মতো অস্পষ্ট প্রম্পট দিয়ে প্রাথমিক প্রচেষ্টা কিছু উন্নতি দেখিয়েছিল, কিন্তু নির্দিষ্ট অপ্টিমাইজেশন লক্ষ্য সহ গঠিত প্রম্পট ইঞ্জিনিয়ারিং উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা উন্নতির দিকে নিয়ে গিয়েছিল। - এই পরীক্ষাটি মানব তত্ত্বাবধানের গুরুত্বকে তুলে ধরেছিল, কারণ বড় ভাষার মডেলগুলি (LLMs) উদ্ভাবনী ধারণা দিতে পারে, তবে কোড অপ্টিমাইজেশনের সময় তারা সূক্ষ্ম বাগও প্রবর্তন করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি (এলএলএম) প্রায়ই মৌলিক কোড তৈরি করে কারণ তারা অসংখ্য টিউটোরিয়ালে প্রশিক্ষিত হয়, যা কোডের কর্মক্ষমতা উন্নত করতে পারে এমন সহজ অপ্টিমাইজেশনগুলি মিস করতে পারে। - এলএলএমগুলিকে পুনরাবৃত্তিভাবে কোড উন্নত করতে প্রম্পট করা ভাল ফলাফল দিতে পারে, তবে এই প্রক্রিয়াটি ম্যানুয়াল কোডিংয়ের মতোই সময়সাপেক্ষ হতে পারে। - আলোচনাটি এলএলএমগুলির জটিল অপ্টিমাইজেশনগুলি বোঝার সীমাবদ্ধতাগুলি তুলে ধরে এবং উন্নত কোডের গুণমানের জন্য প্রসঙ্গ এবং নির্দিষ্ট নির্দেশনা প্রদানের গুরুত্বকে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪ পিওর এসকিউএল-এ</a></h2>
<ul>
<li>থমাস নিউম্যান তার অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন যেখানে তিনি অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪ চ্যালেঞ্জগুলি শুধুমাত্র এসকিউএল ব্যবহার করে সমাধান করেছেন, এটিকে বিকল্প সমস্যা সমাধানের পদ্ধতির একটি অনুশীলন হিসেবে তুলে ধরেছেন। - নিউম্যান সফলভাবে সব চ্যালেঞ্জ সম্পন্ন করেছেন, যদিও তিনি উল্লেখ করেছেন যে জটিল অ্যালগরিদম এবং স্টেট আপডেট পরিচালনায় এসকিউএলের সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যা এসকিউএলের দক্ষতার সম্ভাব্য উন্নতির পরামর্শ দেয়। - ব্লগ পোস্টটিতে একটি চ্যালেঞ্জের জন্য একটি বিস্তারিত এসকিউএল সমাধান অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং ডাটাবেসের মধ্যে সরাসরি জটিল অ্যালগরিদম কার্যকর করার জন্য এসকিউএলকে উন্নত করার সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪ সম্পূর্ণ SQL-এ SQL-এর জটিল চ্যালেঞ্জগুলি পরিচালনা করার ক্ষমতাকে তুলে ধরে, এর কর্মক্ষমতা এবং যৌক্তিক কাঠামোর প্রতি আগ্রহ জাগিয়ে তোলে।</li>
<li>আলোচনাটি SQL-এর সাথে বিভিন্ন অভিজ্ঞতা প্রকাশ করে, যা সংরক্ষিত পদ্ধতিগুলি অপ্টিমাইজ করা থেকে শুরু করে ব্যবসায়িক যুক্তির জন্য এটি ব্যবহার করা পর্যন্ত বিস্তৃত, এর শক্তি এবং চ্যালেঞ্জ উভয়ই প্রদর্শন করে।</li>
<li>আলোচনাটি SQL-এর মতো ভাষার সম্ভাবনা এবং ডাটাবেস লজিক ও অ্যাপ্লিকেশন কোডের মধ্যে ভারসাম্য অন্বেষণ করে, যা সফটওয়্যার উন্নয়নে SQL-এর ভূমিকা নিয়ে বিভিন্ন মতামত প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">মার্কিন আপিল আদালত এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা নিয়ম বাতিল করেছে</a></h2>
<ul>
<li>একটি মার্কিন আপিল আদালত এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা নিয়ম বাতিল করেছে, যা ব্রডব্যান্ড প্রদানকারীদের দ্বারা ইন্টারনেট ট্রাফিকের সমান আচরণ বাধ্যতামূলক করেছিল, এফসিসির আইনি ক্ষমতার অতিরিক্ত ব্যবহারের কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি একটি সুপ্রিম কোর্টের রায়ের উল্লেখ করে যা নিয়ন্ত্রক সংস্থাগুলির ক্ষমতা সীমিত করে, যা এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা প্রয়োগের ক্ষমতাকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>এফসিসি চেয়ার জেসিকা রোজেনওরসেল কংগ্রেসকে নেট নিরপেক্ষতা নিয়ে আইন প্রণয়নের আহ্বান জানিয়েছেন, যখন কমিশনার ব্রেন্ডান কার নিয়ন্ত্রক অতিরিক্ত ক্ষমতার উপর আদালতের সিদ্ধান্তকে সমর্থন করেছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি মার্কিন আপিল আদালত এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা নিয়ম বাতিল করেছে, বর্তমান আইনের অধীনে অপর্যাপ্ত আইনি কর্তৃত্ব উল্লেখ করে। - এই সিদ্ধান্তটি সুপ্রিম কোর্টের চেভরন ডিফারেন্স বাতিল করার পর এসেছে, যা এফসিসির মতো সংস্থাগুলিকে ব্যাপকভাবে বিধি ব্যাখ্যা করার অনুমতি দিয়েছিল। - আদালত ব্রডব্যান্ড প্রদানকারীদের &quot;তথ্য সেবা&quot; প্রদানকারী হিসাবে শ্রেণীবদ্ধ করেছে, &quot;টেলিযোগাযোগ সেবা&quot; নয়, ফলে এফসিসির নিয়ন্ত্রক ক্ষমতা সীমিত হয়েছে এবং ফেডারেল নেট নিরপেক্ষতা নিয়ম শেষ হয়েছে, যা আইএসপিগুলিকে ইন্টারনেট ট্রাফিককে থ্রটল বা অগ্রাধিকার দেওয়ার অনুমতি দিতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">ইন্টারনেটে ভাড়াটিয়া না হয়ে সম্পত্তির মালিক হন</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি প্রধান ইন্টারনেট প্ল্যাটফর্মগুলির উপর সম্পূর্ণ নির্ভর না করে আপনার ডিজিটাল স্থান নিজে মালিকানার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যেগুলি প্রায়শই ব্যবহারকারীর স্বার্থের চেয়ে তাদের বৃদ্ধি অগ্রাধিকার দেয়। - আপনার অনলাইন উপস্থিতির উপর নিয়ন্ত্রণ বজায় রাখার কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে একটি ডোমেইন মালিকানা, একাধিক প্ল্যাটফর্ম জুড়ে বিষয়বস্তু বৈচিত্র্যকরণ, এবং ইমেল তালিকার মাধ্যমে দর্শকদের সাথে সরাসরি সংযোগ তৈরি করা। - আপনার নিজস্ব ওয়েব সম্পত্তি তৈরি করে, আপনি আপনার ডিজিটাল প্রচেষ্টায় নমনীয়তা এবং স্থিতিস্থাপকতা নিশ্চিত করেন, যেকোনো একক নেটওয়ার্কের উপর নির্ভরতা কমিয়ে দেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি সোশ্যাল মিডিয়া প্ল্যাটফর্মের উপর নির্ভর না করে নিজের ডিজিটাল উপস্থিতি রাখার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যা ব্যবহারকারী-সৃষ্ট সামগ্রীকে এআই দ্বারা শোষণের বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে। - এটি কপিরাইট, এআই নৈতিকতা এবং অনলাইন ডেটার উপর আরও ভাল নিয়ন্ত্রণের জন্য ব্যক্তিগত ওয়েবসাইট বা ডোমেইন থাকার গুরুত্বের জটিলতাগুলি অন্বেষণ করে। - কথোপকথনটি স্ব-হোস্টিংয়ের বাস্তবতা এবং সীমাবদ্ধতাগুলিও বিবেচনা করে, ডোমেইন রেজিস্ট্রার এবং হোস্টিং প্রদানকারীর মতো বাহ্যিক পরিষেবার উপর নির্ভরশীলতা দেওয়া, নিজের অনলাইন উপস্থিতি পরিচালনায় আরও স্বাধীনতার পক্ষে সমর্থন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">ব্লগস্ক্রোল - ব্যক্তিগত সাইট এবং ব্লগের একটি উন্মুক্ত ডিরেক্টরি</a></h2>
<ul>
<li>ব্লগস্ক্রোল হল ব্যক্তিগত সাইট এবং ব্লগের একটি উন্মুক্ত ডিরেক্টরি, যা প্রধান প্রযুক্তি কোম্পানির বাইরের ডিজিটাল স্থানগুলিকে গুরুত্ব দেয় এবং এটি ডেন ডেলিমারস্কি দ্বারা গিটহাবে রক্ষণাবেক্ষণ করা হয়। - ব্যবহারকারীরা গিটহাবের মাধ্যমে বা স্রষ্টাকে ইমেইল করে ব্লগস্ক্রোলে অবদান রাখতে পারেন এবং আপডেটগুলি একটি আরএসএস ফিডের মাধ্যমে উপলব্ধ। - ডিরেক্টরিতে ডিজাইন-এন্ড-ইউএক্স, ব্যক্তিগত, ফটো-ভিডিও-প্রোডাকশন এবং প্রযুক্তি সহ বিভিন্ন বিভাগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা অসংখ্য ব্যক্তির অবদান প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লগস্ক্রোল হল ব্যক্তিগত সাইট এবং ব্লগের জন্য একটি উন্মুক্ত ডিরেক্টরি, যা ডিজিটাল গার্ডেন শেয়ার করার উপর গুরুত্ব দেয়, যা কিছু ব্যবহারকারীদের দ্বারা যে কোনও ব্যক্তিগত সাইট হিসেবে বিতর্কিত।</li>
<li>গিটহাবে হোস্ট করা, ব্লগস্ক্রোল তার &quot;ওয়ালড গার্ডেন&quot; প্রকৃতির বিষয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যেখানে OPML রপ্তানি এবং স্কেলেবিলিটি উন্নতির জন্য প্রস্তাবনা দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>প্রকল্পটি তার তালিকা সম্প্রসারণের জন্য জমা দেওয়ার আহ্বান জানায়, যা ব্যক্তিগত ওয়েব স্পেসের প্রতি নতুন আগ্রহ এবং অনলাইনে স্বাধীন, কিউরেটেড সামগ্রী বজায় রাখার চ্যালেঞ্জগুলিকে প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">অ্যাল্ডার লেক এসএইচএলএক্স অস্বাভাবিকতা</a></h2>
<ul>
<li>হ্যারল্ড অ্যাপট্রুট আবিষ্কার করেছেন যে ইন্টেলের অ্যাল্ডার লেক প্রসেসরগুলিতে SHLX নির্দেশনা &quot;মাঝারি লেটেন্সি&quot; প্রদর্শন করে যা ৩ সাইকেল সময় নেয়, যা সাধারণত বাম-শিফট অপারেশনগুলির জন্য ১ সাইকেল সময় নেয়। - এই লেটেন্সি সমস্যা অ্যাল্ডার লেকের পারফরম্যান্স কোরগুলির জন্য নির্দিষ্ট এবং দক্ষতা কোরগুলিকে প্রভাবিত করে না, যা ইন্টেলের ১ সাইকেল লেটেন্সির দাবির সাথে বিরোধী। - লেটেন্সি শিফট কাউন্ট রেজিস্টারের প্রাথমিককরণের উপর ভিত্তি করে পরিবর্তিত হয়, যেখানে ৩২-বিট নির্দেশনা বা ইমিডিয়েট ছাড়া ৬৪-বিট নির্দেশনা ১ সাইকেল লেটেন্সি অর্জন করে, যখন ইমিডিয়েট সহ ৬৪-বিট নির্দেশনা ৩ সাইকেল লেটেন্সি ফলাফল করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাল্ডার লেক SHLX অ্যানোমালি একটি কর্মক্ষমতা সমস্যা যেখানে নির্দিষ্ট নির্দেশাবলী, যেমন <code>mov rcx, 1</code>, <code>SHLX</code> নির্দেশনাকে ধীরগতিতে সম্পাদন করতে বাধ্য করে, সম্ভবত রেজিস্টার রেনেমারের ছোট ইমিডিয়েটগুলির পরিচালনার কারণে।</li>
<li>এই অস্বাভাবিকতা ৩ গুণ ধীরগতির কারণ হতে পারে এবং এটি পুনরায় তৈরি করা চ্যালেঞ্জিং কারণ প্রসঙ্গ সুইচগুলি রেজিস্টার অবস্থাকে রিসেট করতে পারে, যা অনিচ্ছাকৃতভাবে কোডের গতি বাড়িয়ে দেয়।</li>
<li>সমস্যাটি নতুনভাবে আবিষ্কৃত হয়েছে এবং প্রধানত শিফট গণনাকে প্রভাবিত করে, যেমন <code>SHL</code> এর মতো নির্দেশনাগুলিকে প্রভাবিত করে, কিন্তু <code>ANDN</code> এর মতো অন্যান্য নির্দেশনাগুলিকে প্রভাবিত করে না, এবং সাধারণত কম্পাইলার দ্বারা বিবেচনা করা হয় না।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি ধনী এবং জানি না কী করব" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%A7%E0%A6%A8%E0%A7%80%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF%20%E0%A6%A8%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A7%80%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%AC&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
