<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">আমার দ্বিতীয় বছর একটি চাকরি ছাড়া</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">ডায়ালগ উপাদান</a></h2>
<ul>
<li>HTML `` উপাদানটি ডায়ালগ বক্স তৈরি করতে ব্যবহৃত হয়, যা মডাল (পৃষ্ঠার ইন্টারঅ্যাকশন থামিয়ে দেয়) বা নন-মডাল (ইন্টারঅ্যাকশন অনুমোদন করে) হতে পারে।</li>
<li>জাভাস্ক্রিপ্ট মেথড <code>.showModal()</code> এবং <code>.show()</code> যথাক্রমে মডাল এবং নন-মডাল ডায়ালগ প্রদর্শনের জন্য ব্যবহৃত হয়, যখন <code>.close()</code> সেগুলি বন্ধ করার জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>অ্যাক্সেসিবিলিটি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ; ফোকাস সঠিকভাবে সেট করা নিশ্চিত করুন এবং একটি বন্ধ করার প্রক্রিয়া, যেমন একটি বোতাম, প্রদান করুন, যখন CSS <code>::backdrop</code> ব্যবহার করে মডাল ব্যাকড্রপের স্টাইলিং করুন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেভেলপার.mozilla.org-এ ডায়ালগ উপাদানটি ইন্টারেক্টিভ HTML উপাদানগুলির ব্যবহার সম্পর্কে একটি বিতর্ক শুরু করেছে, যেমন ফাইল পিকার এবং মিডিয়া প্লেয়ার, যা ব্রাউজারগুলির মধ্যে তাদের সামঞ্জস্যতা এবং পূর্বানুমানযোগ্যতা নিয়ে বিভিন্ন মতামত রয়েছে।</li>
<li>কিছু ডেভেলপাররা ডায়ালগ উপাদানটির অস্টাইলড হওয়া এবং নেটিভ পপআপের মতো কাজ না করার জন্য সমালোচনা করেন, অন্যরা এর অর্থবোধক এবং অ্যাক্সেসযোগ্যতার সুবিধাগুলি মূল্যায়ন করেন।</li>
<li>আলোচনায় নকশার সামঞ্জস্য বজায় রাখার চ্যালেঞ্জ এবং বিজ্ঞাপনদাতাদের দ্বারা সম্ভাব্য অপব্যবহারের বিষয়ে উদ্বেগের কথা উল্লেখ করা হয়েছে, যা নির্দেশ করে যে সংলাপ উপাদানটি একটি প্রগতিশীল পদক্ষেপ হলেও এখনও উন্নতির প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me সহ-প্রতিষ্ঠাতা অর্গানিক ম্যাপস ওপেন-সোর্স ফর্ক বন্ধ করার চেষ্টা করছেন</a></h2>
<ul>
<li>অর্গানিক ম্যাপস তাদের &quot;মেটাসার্ভার&quot; এর সোর্স কোড প্রকাশ করেছে, যা ব্যবহারকারীদের অবস্থানের ভিত্তিতে সেরা কন্টেন্ট ডেলিভারি নেটওয়ার্ক (CDN) সার্ভারগুলিতে নির্দেশনা দিয়ে মানচিত্র ডাউনলোডের গতি উন্নত করে।</li>
<li>কোডটি, যা প্রাথমিকভাবে অননুমোদিত ফর্ক প্রতিরোধের জন্য বন্ধ ছিল, এখন এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে উন্মুক্ত করা হয়েছে, যা স্বচ্ছতা এবং সম্প্রদায়ের অংশগ্রহণকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>দলটি বিক্রেতার লক-ইন প্রতিরোধের জন্য ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়ার্কার্সের ব্যবহার পুনর্বিবেচনা করছে এবং একটি অবদানকারীর দ্বারা করা অননুমোদিত পরিবর্তনগুলি ফিরিয়ে দিয়েছে, যা গোপনীয়তা এবং স্বচ্ছতার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি জোরদার করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যালেক্সান্ডার বোরসুক, ম্যাপস.মি-এর সহ-প্রতিষ্ঠাতা, অর্গানিক ম্যাপসের ওপেন-সোর্স ফর্ক বন্ধ করার চেষ্টা করেছিলেন এর এমআইটি লাইসেন্স পরিবর্তন করে এবং একটি ব্যক্তিগত রেপোজিটরিতে লগিং যোগ করে। - রোমান সিসিক, আরেক প্রকল্প রক্ষক, এই পরিবর্তনগুলি উল্টে দেন এবং রেপোজিটরিটি প্রকাশ্যে নিয়ে আসেন, যা একটি সংঘাতের দিকে নিয়ে যায় এবং তার অনুমতিগুলি বাতিল করা হয়। - এই ঘটনা প্রকল্পের ওপেন-সোর্স প্রকৃতি নিয়ে অভ্যন্তরীণ মতবিরোধকে তুলে ধরে, তবুও অর্গানিক ম্যাপস একটি ব্যাপকভাবে ব্যবহৃত অফলাইন মানচিত্র অ্যাপ্লিকেশন হিসেবে অব্যাহত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">সবকিছুর জন্য কীভাবে পোস্টগ্রেস ব্যবহার করবেন</a></h2>
<ul>
<li>“Postgres for Everything” একটি সংগ্রহশালা যা PostgreSQL-এর ব্যবহার প্রচার করে, যা একটি জনপ্রিয় ওপেন-সোর্স রিলেশনাল ডাটাবেস, প্রচলিত ডাটাবেস কাজের বাইরেও বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনের জন্য।- এই সংগ্রহশালা অবদান আমন্ত্রণ জানায় এবং PostgreSQL-এর বিভিন্ন উদ্ভাবনী ব্যবহার ট্র্যাক করে, যার মধ্যে রয়েছে ক্রন জব, মেসেজ কিউ, বিশ্লেষণ এবং আরও অনেক কিছু, এর বহুমুখিতা তুলে ধরে।- এই উদ্যোগে Supabase সম্পর্কিত ১১টি আইটেম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একটি প্ল্যাটফর্ম যা PostgreSQL ব্যবহার করে ব্যাকএন্ড পরিষেবা প্রদান করে, আধুনিক অ্যাপ্লিকেশন ডেভেলপমেন্টে এর সংহতি এবং উপযোগিতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনে Postgres-এর বহুমুখিতা জোর দেওয়া হয়েছে, তবে কিছু সীমাবদ্ধতার দিকও তুলে ধরা হয়েছে, যেমন স্ট্রিংয়ে নাল ক্যারেক্টার পরিচালনা করা এবং স্কিপ-ইনডেক্স স্ক্যানের জন্য কাস্টম SQL প্রয়োজন।- Postgres সব উদ্দেশ্যে ব্যবহারের বিষয়ে মতামত ভিন্ন, কিছু বড় দলের জন্য একটি একক ডাটাবেসের উপর অতিরিক্ত নির্ভরতা সম্পর্কে সতর্ক করে এবং অন্যরা এর সরলতা এবং কম জটিলতার প্রশংসা করে।- Redis এর মতো বিকল্পগুলির উল্লেখ করা হয়েছে, স্কেলিংয়ের চ্যালেঞ্জ এবং একটি প্রকল্পের প্রাথমিক পর্যায়ে অতিরিক্ত ইঞ্জিনিয়ারিং এড়ানোর গুরুত্বের সাথে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">সহযোগী সম্পাদনা সম্পর্কে আমাকে বলা মিথ্যা, পর্ব ১: অফলাইন সম্পাদনার জন্য অ্যালগরিদম</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের শুরুর দিকে, মোমেন্টের টেক্সট এডিটরের জন্য সহযোগী সম্পাদনা সিস্টেমের উপর গবেষণায় অফলাইন সম্পাদনার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছিল, যেখানে জনপ্রিয় অ্যালগরিদম যেমন CRDTs (কনফ্লিক্ট-ফ্রি রিপ্লিকেটেড ডেটা টাইপস) এবং OT (অপারেশনাল ট্রান্সফরমেশন) প্রায়ই ব্যর্থ হয়।- অফলাইন সম্পাদনা সরাসরি সংঘাত বাড়ায়, যার মধ্যে ২০-৩০% সংঘাত অগ্রহণযোগ্য ফলাফলে পরিণত হয়, যা ইঙ্গিত দেয় যে এটি একটি অ্যালগরিদমিক সমস্যা নয় বরং একটি ব্যবহারকারী ইন্টারফেস/ব্যবহারকারী অভিজ্ঞতা (UI/UX) চ্যালেঞ্জ।- গবেষকরা এখন অফলাইন সম্পাদনায় ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার দিকে মনোনিবেশ করছেন, যেভাবে গিট ডকুমেন্ট মার্জিং পরিচালনা করে তার সাথে সাদৃশ্য টেনে, যা একটি আশাব্যঞ্জক উন্নয়ন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি সহযোগী সম্পাদনার চ্যালেঞ্জগুলি, বিশেষত অফলাইনে, আলোচনা করে এবং বর্তমান অ্যালগরিদম যেমন কনফ্লিক্ট-ফ্রি রিপ্লিকেটেড ডেটা টাইপস (CRDTs) এবং অপারেশনাল ট্রান্সফরমেশন (OT) সমালোচনা করে কারণ তারা সবসময় অর্থপূর্ণ ফলাফল দেয় না।- উন্নত সংঘাত সমাধানের প্রয়োজনীয়তার উপর একটি ঐক্যমত্য রয়েছে, যা ব্যবহারকারীর ইনপুট বা বৃহৎ ভাষার মডেল (LLMs) এর মতো উন্নত সরঞ্জামগুলির মাধ্যমে কার্যকরভাবে অর্থগত সংঘাতগুলি পরিচালনা করতে পারে।- আলোচনাটি ব্যবহারকারী ইন্টারফেস/ব্যবহারকারী অভিজ্ঞতা (UI/UX) সমাধানগুলির ভূমিকা বিবেচনা করে সহযোগী সম্পাদনার অভিজ্ঞতা উন্নত করতে, উল্লেখ করে যে সমস্যাটি অ্যালগরিদমের বাইরেও ব্যবহারকারীর উদ্দেশ্য বোঝার দিকে প্রসারিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">অলমা দিয়ে কাঠামোবদ্ধ আউটপুট</a></h2>
<ul>
<li>ওল্লামা কাঠামোগত আউটপুটের জন্য সমর্থন প্রবর্তন করেছে, যা মডেলগুলিকে একটি নির্দিষ্ট ফরম্যাটে JSON স্কিমা ব্যবহার করে আউটপুট তৈরি করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি এখন আপডেট করা Ollama Python এবং JavaScript লাইব্রেরিতে উপলব্ধ, যা ডকুমেন্ট এবং ইমেজ থেকে ডেটা পার্সিংয়ের মতো কাজের জন্য উপযোগী।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের সর্বশেষ Ollama সংস্করণে আপডেট করা উচিত এবং cURL অনুরোধ বা লাইব্রেরিতে ফরম্যাট প্যারামিটার ব্যবহার করা উচিত, যেখানে ভবিষ্যতের আপডেটগুলি কর্মক্ষমতা উন্নতি এবং আরও ফরম্যাট বিকল্পের প্রতিশ্রুতি দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওল্লামা ভাষার মডেল থেকে গঠনমূলক ডেটা, যেমন JSON, তৈরি করার একটি পদ্ধতি প্রদান করে, যেখানে XML বা SQL এর মতো আরও বহুমুখী আউটপুট ফরম্যাটের জন্য GBNF ব্যাকরণ ব্যবহারের আলোচনা করা হয়।- ব্যবহারকারীরা JSON আউটপুটের নির্ভরযোগ্যতা বনাম প্রাকৃতিক ভাষা নিয়ে বিতর্ক করেন, যেখানে ভাষার মডেলগুলি (LLMs) কীভাবে টেক্সট তৈরি করে এবং গঠনমূলক প্রম্পটের ভূমিকা সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করা হয়।- ওল্লামার লামা.cpp এর সাথে ইন্টিগ্রেশন মডেল ব্যবহারের সরলীকরণের জন্য উল্লেখযোগ্য, যদিও কিছু এটি কেবল একটি র্যাপার হিসেবে দেখে, এবং এই বৈশিষ্ট্যটি বিভিন্ন মডেলকে সমর্থন করে যাদের নির্ভুলতার স্তর ভিন্ন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">রোলারকোস্টার টাইকুন ছিল তার ধরণের শেষ [ভিডিও]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>রোলারকোস্টার টাইকুন, যা প্রধানত অ্যাসেম্বলি ভাষায় একটি ছোট দলের দ্বারা উন্নত করা হয়েছিল, ১৯৯৯ সালে একটি বেস্ট-সেলার হয়ে ওঠে, যা একটি বিরল উন্নয়ন শৈলী প্রদর্শন করে।</li>
<li>ভক্তরা উন্নত বৈশিষ্ট্য এবং সামঞ্জস্যের জন্য OpenRCT2 এবং আধুনিক ডিভাইসের জন্য Roller Coaster Tycoon Classic সুপারিশ করেন, যখন Parkitect এবং Planet Coaster এর মতো বিকল্পগুলি বিভিন্ন অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>ভিডিওটি গেম ডেভেলপমেন্টের বিবর্তন এবং ছোট দলগুলি যখন বড় স্টুডিওগুলির সাথে প্রতিযোগিতা করে তখন যে চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হয় তা তুলে ধরে, যেখানে মাইনক্রাফটের মতো ইন্ডি সাফল্য ছোট দলের অর্জনের সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">গবেষণা: খাদ্যে ফ্রুক্টোজ টিউমার বৃদ্ধিকে বাড়ায়</a></h2>
<ul>
<li>ফ্রুক্টোজের ব্যবহার গত ৫০ বছরে উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি পেয়েছে, প্রধানত পানীয় এবং প্রক্রিয়াজাত খাদ্যে উচ্চ-ফ্রুক্টোজ কর্ন সিরাপের কারণে।</li>
<li>ওয়াশিংটন ইউনিভার্সিটি ইন সেন্ট লুইসের গবেষণা নির্দেশ করে যে, যদিও ফ্রুক্টোজ সরাসরি টিউমারকে জ্বালানি দেয় না, তবে লিভার এটিকে পুষ্টিতে রূপান্তরিত করে যা মেলানোমা, স্তন এবং সার্ভিকাল ক্যান্সারের মতো ক্যান্সারে টিউমার বৃদ্ধিকে সমর্থন করে।</li>
<li>গবেষণাটি টিউমার বৃদ্ধিতে ফ্রুক্টোজের সহায়তা প্রতিরোধের পদ্ধতি অনুসন্ধানের মাধ্যমে সম্ভাব্য নতুন ক্যান্সার চিকিৎসার প্রস্তাব দেয়, যা খাদ্যাভ্যাসের পরিবর্তন বা ফার্মাসিউটিক্যালসের মাধ্যমে হতে পারে, এবং এর আংশিক অর্থায়ন জাতীয় স্বাস্থ্য ইনস্টিটিউট (NIH) থেকে করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়াশিংটন বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষণা ইঙ্গিত দেয় যে উচ্চ ফ্রুক্টোজ গ্রহণ টিউমার বৃদ্ধিকে উৎসাহিত করতে পারে, কারণ এটি রক্তে লিপিডের পরিমাণ বাড়ায় যা ক্যান্সার কোষগুলি বৃদ্ধির জন্য ব্যবহার করে।- ফলের ফ্রুক্টোজ সাধারণত নিরাপদ কারণ এতে অতিরিক্ত পুষ্টি থাকে, তবে উচ্চ ফ্রুক্টোজ কর্ন সিরাপের মতো উৎস থেকে অতিরিক্ত গ্রহণ ঝুঁকিপূর্ণ হতে পারে।- এই গবেষণা ক্যান্সার বিপাকের জটিলতা এবং ক্যান্সার অগ্রগতিতে খাদ্যের সম্ভাব্য প্রভাবকে গুরুত্ব দেয়, যদিও এই প্রক্রিয়াগুলি সম্পূর্ণরূপে বোঝার জন্য আরও গবেষণা প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">সবচেয়ে বড় শেল প্রোগ্রামগুলি</a></h2>
<ul>
<li>পাতাটি উল্লেখযোগ্য শেল প্রোগ্রামগুলিকে হাইলাইট করে, যেখানে মূলত হাত দিয়ে লেখা স্ক্রিপ্টগুলির উপর ফোকাস করা হয়েছে, যেমন autoconf-এর মতো টুল দ্বারা তৈরি করা স্ক্রিপ্ট নয়।- উল্লেখযোগ্য এন্ট্রিগুলির মধ্যে রয়েছে akinomyoga/ble.sh, একটি Bash লাইন এডিটর যার ৬১ হাজার লাইন কোড (LoC), এবং kalua, একটি OpenWRT অ্যাডঅন যার ৫৬ হাজার সোর্স লাইন কোড (SLoC)।- তালিকাটি শেল স্ক্রিপ্টিংয়ের জটিলতা এবং বৈচিত্র্য সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, যেখানে প্রোগ্রামগুলি ডেটা স্ট্রাকচার এবং অ্যালগরিদম ব্যবহার করে, সাধারণত ৫,০০০ লাইনের কোড অতিক্রম করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি বড় শেল স্ক্রিপ্ট ব্যবহারের জটিলতা এবং চ্যালেঞ্জগুলির উপর কেন্দ্রীভূত, যেমন পাঠযোগ্যতা, ত্রুটি পরিচালনা এবং পোর্টেবিলিটির সমস্যা। - ব্যবহারকারীরা জটিল কাজের জন্য ভাল রক্ষণাবেক্ষণের কারণে পাইথন বা AWK এর মতো বিকল্পগুলি বিবেচনা করার পরামর্শ দেন, যখন ShellCheck এর মতো সরঞ্জামগুলি শেল স্ক্রিপ্টের গুণমান উন্নত করতে সহায়তা করতে পারে। - কথোপকথনটি দ্রুত কাজের জন্য শেল স্ক্রিপ্ট ব্যবহার এবং বড় প্রকল্পগুলির জন্য আরও শক্তিশালী প্রোগ্রামিং ভাষা বেছে নেওয়ার মধ্যে ভারসাম্যকে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">ডিএসপাই – প্রোগ্রামিং–প্রম্পটিং নয়–এলএমএস</a></h2>
<ul>
<li>ডিএসপাই একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা মডুলার এআই সিস্টেম তৈরি করার জন্য কম্পোজিশনাল পাইথন কোড ব্যবহার করে ডিজাইন করা হয়েছে, যা শুধুমাত্র প্রম্পটের উপর নির্ভর না করে ভাষার মডেল (এলএম) আউটপুট উন্নত করার উপর ফোকাস করে। এটি ওপেনএআই, অ্যানথ্রপিক এবং ডাটাব্রিক্সের মতো একাধিক বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) প্রদানকারীদের সমর্থন করে, ব্যবহারকারীদের কোড হিসাবে এআই আচরণ বর্ণনা করতে দেয়, যা সহজতর পুনরাবৃত্তি এবং অপ্টিমাইজেশনকে সহজতর করে। স্ট্যানফোর্ড এনএলপি থেকে উদ্ভূত, ডিএসপাই-এর গিটহাব এবং ডিসকর্ডে একটি শক্তিশালী সম্প্রদায় উপস্থিতি রয়েছে, যা ওপেন-সোর্স এআই গবেষণায় অবদান রাখে এবং প্রোগ্রাম আর্কিটেকচার এবং অপ্টিমাইজারগুলিকে অগ্রসর করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডিএসপাই একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা ভাষা মডেলগুলির (এলএম) জন্য প্রম্পট অপ্টিমাইজ করতে ডিজাইন করা হয়েছে, যা প্রশিক্ষণ ডেটার উপসেট নির্বাচনকে স্বয়ংক্রিয় করে, ফলে কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি পায় এবং ম্যানুয়াল সমন্বয় কমিয়ে দেয়।</li>
<li>এটি বড় ভাষার মডেল (LLM) প্রোগ্রামগুলির সম্পূর্ণ প্রশিক্ষণকে সমর্থন করে, কোডে পুরানো প্রম্পটের ব্যবহার প্রতিরোধ করে এবং বিশেষ করে ডেটা নিষ্কাশন এবং সারসংক্ষেপের মতো কাজের জন্য বিশেষভাবে উপযোগী।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী DSPy&#39;s জটিলতাকে চ্যালেঞ্জিং মনে করেন, এটি তার গঠিত পদ্ধতি এবং আউটপুট সীমাবদ্ধতা প্রয়োগকারী অ্যাসারশন এবং পরামর্শের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য মূল্যবান।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমার দ্বিতীয় বছর একটি চাকরি ছাড়া" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%AC%E0%A6%9B%E0%A6%B0%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%9A%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%9B%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%BC%E0%A6%BE&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AD%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">সঠিক বিজ্ঞাপনের পরিমাণ শূন্য</a></h2>
<ul>
<li>দ্য ভার্জ একটি সাবস্ক্রিপশন মডেল চালু করেছে যার মধ্যে একটি পেওয়ালড সংস্করণ রয়েছে, যা গ্রাহকদের সম্পূর্ণ টেক্সট আরএসএস ফিডের মতো সুবিধা প্রদান করে।</li>
<li>সাবস্ক্রিপশনটি বিজ্ঞাপনের সংস্পর্শ কমানোর লক্ষ্য রাখে, তবে সমালোচনা রয়েছে যে অর্থ প্রদানকারী গ্রাহকদের একেবারেই কোনো বিজ্ঞাপন দেখা উচিত নয়।</li>
<li>বিজ্ঞাপনদাতাদের কাছে সম্ভাব্য ডেটা বিক্রির বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যা ইঙ্গিত দেয় যে গ্রাহকদের বিজ্ঞাপন এবং ডেটা আয়ের উভয়েরই শিকার হওয়া উচিত নয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মিডিয়ায় বিজ্ঞাপন নিয়ে বিতর্ক তাদের প্রয়োজনীয়তাকে কেন্দ্র করে, যেখানে কিছু লোক তাদের রাজস্ব বৈচিত্র্যকরণ এবং খরচ হ্রাসের জন্য গুরুত্বপূর্ণ বলে মনে করে, অন্যরা অর্থপ্রদানকারী গ্রাহকদের জন্য বিজ্ঞাপন-মুক্ত অভিজ্ঞতার পক্ষে সমর্থন করে।</li>
<li>সমালোচকরা গোপনীয়তার সমস্যা এবং অনলাইন বিজ্ঞাপনের অনধিকার প্রবেশের প্রকৃতি তুলনা করে ঐতিহ্যবাহী মুদ্রণ বিজ্ঞাপনের সাথে, যা ভোক্তা অভিজ্ঞতা এবং গণমাধ্যমের সততার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>আলোচনায় বিজ্ঞাপন-সমর্থিত মডেলের স্থায়িত্ব অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং প্যাট্রিয়ন-এর মতো প্ল্যাটফর্মের মাধ্যমে সাবস্ক্রিপশন বা সরাসরি সমর্থনের মতো বিকল্প অর্থায়ন পদ্ধতি অন্বেষণ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">৭০% সমস্যা: এআই-সহায়ক কোডিং সম্পর্কে কঠিন সত্য</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এআই-সহায়ক কোডিং সরঞ্জামগুলি দ্রুত কোড তৈরি করতে পারে, যা জুনিয়র ডেভেলপারদের মতো, তবে প্রায়শই অভিজ্ঞ ডেভেলপারদের দ্বারা পুঙ্খানুপুঙ্খ পর্যালোচনার প্রয়োজন হয় কারণ এতে প্রায়ই ভুল হয়।</li>
<li>যদিও এআই সরঞ্জামগুলি পুনরাবৃত্তিমূলক কাজগুলি পরিচালনা করতে এবং প্রাথমিক কোড খসড়া সরবরাহ করতে দক্ষ, তারা জটিল সমস্যা সমাধান এবং সৃজনশীলতায় সংগ্রাম করে, যা তাদের সম্পূর্ণরূপে মানব প্রোগ্রামারদের প্রতিস্থাপন করার ক্ষমতাকে সীমিত করে।</li>
<li>উন্নয়ন কর্মপ্রবাহে এআই সরঞ্জামগুলির সংযোজন একটি চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে: প্রয়োজনীয় সমস্যা সমাধানের দক্ষতার বিকাশে বাধা না দিয়ে শেখা এবং উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধি করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর বিস্তৃত ভর কাঠের ছাদ ছাউনি দিয়ে বৃদ্ধি পাচ্ছে</a></h2>
<ul>
<li>পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর (PDX) তার প্রধান টার্মিনালকে একটি টেকসই ভর কাঠের ছাদ ক্যানোপি দিয়ে সম্প্রসারিত করেছে, যা ZGF দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছে এবং স্থানীয়ভাবে সংগ্রহ করা গ্লুলাম ডগলাস ফার ব্যবহার করে।</li>
<li>নয় একর ছাউনি বিমানবন্দরের ক্ষমতা এবং যাত্রীদের অভিজ্ঞতা বাড়ানোর পাশাপাশি কার্বন পদচিহ্ন কমানোর লক্ষ্যে তৈরি করা হয়েছে, যা একটি স্বাগতপূর্ণ পরিবেশের জন্য জীবপ্রেমমূলক উপাদান অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>এই প্রকল্পটি টেকসই বিমানবন্দর নকশার জন্য একটি নতুন মানদণ্ড স্থাপন করে, যার সমাপ্তি ২০২৬ সালে প্রত্যাশিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর একটি নতুন বৃহৎ কাঠের ছাদ চালু করেছে, যা প্রাকৃতিক আলো বাড়ায় এবং ছাদের উচ্চতা বৃদ্ধি করে, যা একটি বহু-পর্যায়ের সংস্কার প্রকল্পের অংশ।</li>
<li>নকশাটি তার নান্দনিকতা এবং উন্নত শব্দগত বৈশিষ্ট্যের জন্য প্রশংসিত হয়েছে, তবে কিছু ব্যবহারকারী পথ খুঁজে পেতে বিভ্রান্তির কথা জানিয়েছেন।</li>
<li>কাঠের ব্যবহারকে একটি টেকসই নির্মাণ পছন্দ হিসেবে বিবেচনা করা হয়, যদিও এর কার্বন নির্গমনের প্রভাব নিয়ে আলোচনা রয়েছে, যা প্রাকৃতিক থিমযুক্ত অন্যান্য আধুনিক বিমানবন্দরগুলোর সাথে তুলনা করে দেখা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">ইন্টেলের বোর্ড, এবং বোর্ড এবং স্বল্পমেয়াদী চিন্তাভাবনা ব্যর্থ হলে একটি উদাহরণ</a></h2>
<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গারের ইন্টেল থেকে প্রস্থানকে অবসর নয় বরং বরখাস্ত হিসেবে উপস্থাপন করা হয়েছে, যা বোর্ডের ব্যর্থতা এবং দীর্ঘমেয়াদী কৌশলের চেয়ে স্বল্পমেয়াদী ফোকাসকে জোর দেয়।- বোর্ডের সেমিকন্ডাক্টর বিশেষজ্ঞতার অভাব এবং তাৎক্ষণিক শেয়ারহোল্ডার মূল্যের উপর ফোকাস সমালোচিত হয়েছে, যা ইন্টেলের দীর্ঘমেয়াদী সম্ভাবনা এবং মার্কিন সেমিকন্ডাক্টর শিল্পকে ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে।- গেলসিঙ্গারের আইডিএম ২.০ কৌশলকে সমর্থন করতে বোর্ডের ব্যর্থতা কোম্পানির অংশ বিক্রির দিকে একটি পরিবর্তন নির্দেশ করে, যা স্বল্পমেয়াদে শেয়ারহোল্ডারদের উপকার করতে পারে কিন্তু ইন্টেলের ভবিষ্যতকে ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইন্টেলের বোর্ড প্রযুক্তিগত দক্ষতার অভাব এবং স্বল্পমেয়াদী লাভকে অগ্রাধিকার দেওয়ার জন্য সমালোচনার মুখোমুখি হয়েছে, যা কিছু লোকের বিশ্বাস যে কোম্পানির সাম্প্রতিক সংগ্রামের জন্য অবদান রেখেছে।</li>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গার, বর্তমান সিইও, সক্ষম হিসেবে বিবেচিত হলেও বলা হয় যে তিনি বোর্ডের পর্যাপ্ত সমর্থন পাচ্ছেন না, যা ঐতিহাসিকভাবে উদ্ভাবনের চেয়ে লভ্যাংশ এবং শেয়ারহোল্ডারদের স্বার্থের উপর বেশি মনোযোগ দিয়েছে।</li>
<li>ইন্টেলের মধ্যে একটি সাংস্কৃতিক পরিবর্তনের আহ্বান জানানো হয়েছে, যা কোম্পানির ভবিষ্যৎ সুরক্ষিত করতে দীর্ঘমেয়াদী লক্ষ্যগুলির সাথে আরও ভাল সামঞ্জস্যের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">ট্রেইলবেস: দ্রুত, একক-ফাইল, ওপেন-সোর্স অ্যাপ সার্ভার যা রাস্ট এবং এসকিউএলাইট ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>ট্রেইলবেস একটি ওপেন-সোর্স অ্যাপ্লিকেশন সার্ভার যা দ্রুত, টাইপ-নিরাপদ এপিআই-এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা রাস্ট, এসকিউএলাইট এবং ভি৮ ব্যবহার করে এবং এটি মোবাইল, ওয়েব বা ডেস্কটপ অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত।</li>
<li>এটি সাব-মিলিসেকেন্ড লেটেন্সি প্রদান করে, যা নির্দিষ্ট ক্যাশের প্রয়োজনীয়তা দূর করে এবং বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মের জন্য প্রি-বিল্ট বাইনারি এবং ক্লায়েন্ট প্যাকেজ সমর্থন করে, যা লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং একাধিক প্রোগ্রামিং ভাষার জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>ট্রেইলবেস OSL-3.0 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা এটিকে অতিরিক্ত লাইসেন্সিং প্রয়োজনীয়তা ছাড়াই একটি ফ্রেমওয়ার্ক হিসাবে ব্যবহারের অনুমতি দেয়, এবং সম্প্রদায়ের অবদানকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ট্রেইলবেস একটি দ্রুত, একক-ফাইল, ওপেন-সোর্স অ্যাপ্লিকেশন সার্ভার যা রাস্ট এবং এসকিউএলাইট ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে, যা এর নিরাপত্তা সম্পর্কে আলোচনা শুরু করেছে, বিশেষ করে এসকিউএল ইনজেকশন ঝুঁকি নিয়ে। - ব্যবহারকারীরা এসকিউএল প্রশ্নগুলির নিরাপত্তা বাড়ানোর জন্য প্রস্তুত বিবৃতি বা ট্যাগ করা টেমপ্লেট স্ট্রিং ব্যবহার করার মতো উন্নতির পরামর্শ দিয়েছেন এবং ট্রেইলবেসকে পকেটবেস এবং সুপাবেসের মতো অনুরূপ প্রকল্পগুলির সাথে তুলনা করেছেন। - ডকুমেন্টেশনের স্পষ্টতা এবং লাইসেন্সিং বিতর্ক সম্পর্কে কিছু উদ্বেগ থাকা সত্ত্বেও, ট্রেইলবেস তার সম্ভাবনা এবং অন্যান্য প্রকল্পগুলির সাথে সম্মানজনক তুলনার জন্য ইতিবাচকভাবে গৃহীত হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে, সহ-প্রতিষ্ঠাতা সিড সিজব্রান্ডিজ স্বাস্থ্যগত কারণে বোর্ডের নির্বাহী চেয়ার পদে স্থানান্তরিত হয়েছেন।</li>
<li>স্ট্যাপলস, যিনি পূর্বে নিউ রেলিকের সিইও ছিলেন, তিনি ডেভেলপার প্ল্যাটফর্মে ব্যাপক অভিজ্ঞতা নিয়ে গিটল্যাবে যোগদান করেছেন, যা একটি বিশিষ্ট এআই-চালিত ডেভসেকঅপস প্ল্যাটফর্ম।</li>
<li>গিটল্যাব ১০,০০০ এরও বেশি গ্রাহককে সেবা প্রদান করে, ৭৫০ মিলিয়ন ডলারেরও বেশি আয় করে এবং ৪০ মিলিয়নেরও বেশি ব্যবহারকারীর দ্বারা বিশ্বাসযোগ্য, যার মধ্যে ফর্চুন ১০০ কোম্পানির অর্ধেকেরও বেশি অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে, সিড সিজব্র্যান্ডিজির স্থলাভিষিক্ত হিসেবে, যিনি তার ক্যান্সার চিকিৎসার উপর মনোযোগ দেওয়ার জন্য পদত্যাগ করছেন।</li>
<li>নেতৃত্বের পরিবর্তনটি ইঙ্গিত দেয় যে গিটল্যাবের কৌশলগত পরিবর্তন একটি ডেভেলপার-কেন্দ্রিক পদ্ধতি থেকে এন্টারপ্রাইজ বিক্রয় লক্ষ্য করার দিকে, যেখানে স্ট্যাপলসের কোম্পানিগুলিকে অধিগ্রহণের জন্য প্রস্তুত করার অভিজ্ঞতা রয়েছে।</li>
<li>নিয়োগটি GitLab-এর ভবিষ্যত, সম্ভাব্য বিক্রয় এবং GitHub-এর সাথে প্রতিযোগিতা সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, পাশাপাশি ব্যবহারকারীদের মধ্যে মূল্য নির্ধারণ এবং পণ্যের ফোকাস নিয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">ইউক্রেনের তিনটি পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্র বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরুদ্ধার করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ইউক্রেনের পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্রগুলি সাম্প্রতিক গ্রিড আক্রমণের পর বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরায় শুরু করেছে, যা পারমাণবিক নিরাপত্তার জন্য একটি স্থিতিশীল বিদ্যুৎ সরবরাহের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>আন্তর্জাতিক পারমাণবিক শক্তি সংস্থা (IAEA) ইউক্রেনে পরিস্থিতি সক্রিয়ভাবে পর্যবেক্ষণ করছে, যা পারমাণবিক নিরাপত্তা এবং সুরক্ষার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি জোরদার করে।</li>
<li>১৪ মিলিয়ন ইউরোর বেশি মূল্যের সরঞ্জাম ইউক্রেনকে প্রদান করা হয়েছে পারমাণবিক নিরাপত্তা এবং সুরক্ষা ব্যবস্থাগুলি শক্তিশালী করার জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউক্রেনের পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্রগুলি বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরায় শুরু করেছে, চলমান সংঘাত সত্ত্বেও স্থিতিস্থাপকতা প্রদর্শন করছে।</li>
<li>বিদ্যুৎ বিভ্রাট সাধারণত ৪৮ ঘণ্টার মধ্যে সমাধান করা হয়, যা ইউক্রেনের বিদ্যুৎ গ্রিড ব্যবস্থাপনা এবং মেরামত সক্ষমতার দক্ষতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>বিদ্যুৎ বিভ্রাটের সময় কার্যক্রম বজায় রাখতে বাসিন্দা এবং ব্যবসায়ীদের দ্বারা সৌর ইনভার্টার ব্যাটারির মতো বিকল্প সমাধানের ব্যবহার অভিযোজনযোগ্যতাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">এক্সনমোবিলের কথিত হ্যাক-ফর-হায়ার প্রচারণা জলবায়ু কর্মীদের লক্ষ্যবস্তু করছে</a></h2>
<ul>
<li>এক্সনমোবিলের বিরুদ্ধে অভিযোগ আনা হয়েছে যে তারা &quot;ফক্স হান্ট&quot; নামে একটি হ্যাক-ফর-হায়ার প্রচারণা পরিচালনা করেছে, যা উন্নত সাইবার ক্ষমতা ব্যবহার করে ৫০০ এরও বেশি জলবায়ু কর্মী এবং সাংবাদিকদের লক্ষ্যবস্তু করেছে।</li>
<li>অভিযোগ করা হচ্ছে যে এই অপারেশনটি ফিশিং আক্রমণ এবং ফাঁস হওয়া ইমেইলগুলির মাধ্যমে পরিবেশগত সমর্থকদের ক্ষতি করা এবং এক্সনের আইনি কৌশলগুলিকে সমর্থন করার জন্য পরিচালিত হয়েছিল, যদিও কোম্পানিটি জড়িত থাকার বিষয়টি অস্বীকার করেছে।</li>
<li>এই ঘটনা কর্পোরেট বিরোধে ডিজিটাল যুদ্ধের ক্রমবর্ধমান প্রবণতাকে তুলে ধরে, যা এফবিআই তদন্ত এবং এই ধরনের সাইবার অপারেশন মোকাবেলার জন্য আরও শক্তিশালী আইনি পদক্ষেপের আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এক্সনমোবিলের বিরুদ্ধে অভিযোগ আনা হয়েছে যে তারা জলবায়ু কর্মী এবং নেট নিরপেক্ষতার পক্ষে প্রচারকারী সংস্থা ফাইট ফর দ্য ফিউচারকে লক্ষ্য করে একটি ভাড়াটে হ্যাকিং অভিযান পরিচালনা করেছে।</li>
<li>প্রথমে আক্রমণটি এলোমেলো বলে মনে হলেও পরে এটি অভ্যন্তরীণ যোগাযোগে প্রবেশের প্রচেষ্টা হিসেবে চিহ্নিত হয়, যা সংস্থাটিকে সুরক্ষার জন্য ৩ মাসের ইমেইল সংরক্ষণ নীতি গ্রহণ করতে প্ররোচিত করে।</li>
<li>ঘটনাটি কর্পোরেট অনিয়মের জন্য দায়বদ্ধতা এবং কঠোর নিয়মাবলীর প্রয়োজনীয়তাকে গুরুত্ব দেয়, যা একটি প্রধান আমেরিকান ইন্টারনেট সার্ভিস প্রোভাইডার (ISP) বা এর লবিং গ্রুপের সাথে সম্ভাব্য সংযোগ নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">কাগি টিমস</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, যা ৫ ডিসেম্বর, ২০২৪-এ লঞ্চ হতে যাচ্ছে, ব্যবসায়িক প্রতিষ্ঠানগুলোর জন্য একটি গোপনীয়তা-কেন্দ্রিক অনুসন্ধান এবং এআই টুল প্রদান করে, যা কোনো বিজ্ঞাপন, ট্র্যাকিং, বা ডেটা সংগ্রহের উপর জোর দেয় না।</li>
<li>পরিসেবাটিতে একটি প্রিমিয়াম সার্চ ইঞ্জিন এবং সার্বজনীন এআই অ্যাক্সেস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সক্রিয় ব্যবহারকারীদের উপর ভিত্তি করে নমনীয় মূল্য নির্ধারণ করে, পেশাদার এবং আলটিমেট পরিকল্পনা অফার করে।</li>
<li>কাগি দ্রুত সেটআপ, উপলব্ধ সহায়তা এবং দ্রুত গবেষণা সময়ের মাধ্যমে বিনিয়োগের উপর উল্লেখযোগ্য রিটার্ন (ROI) প্রতিশ্রুতি দেয়, যা ব্যবসার জন্য ডেটা গোপনীয়তা নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams হল একটি সার্চ ইঞ্জিন যা বিজ্ঞাপন-মুক্ত, উচ্চ-মানের সার্চ ফলাফলের জন্য প্রশংসিত হয়, যা গুগলের তুলনায় একটি পরিচ্ছন্ন অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>কিছু ব্যবহারকারী কাগির জন্য বছরে $120 দিতে ইচ্ছুক, এর বিজ্ঞাপন এবং প্রতারণা ফিল্টার করার ক্ষমতাকে প্রশংসা করে, কিন্তু ইয়ানডেক্স, একটি রাশিয়ান সার্চ ইঞ্জিন যা ক্রেমলিনের সাথে সম্পর্কিত, এর ব্যবহারের বিষয়ে উদ্বেগ রয়েছে।</li>
<li>Kagi এছাড়াও এআই ইন্টিগ্রেশন এবং ব্যবসার জন্য একটি টিম পরিকল্পনা প্রদান করে, যদিও কিছু ব্যবহারকারীর জন্য ইয়ানডেক্সের সাথে সম্পর্ক একটি উল্লেখযোগ্য উদ্বেগের বিষয় রয়ে গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">আমি বয়স্কদের জন্য একটি অ্যান্ড্রয়েড কোর্স তৈরি করতে এক বছর ব্যয় করেছি</a></h2>
<ul>
<li>লেখক একটি ভিডিও কোর্স তৈরি করেছেন যা বয়স্ক ব্যক্তিদের অ্যান্ড্রয়েড স্মার্টফোন ব্যবহার শেখায়, সাধারণ চ্যালেঞ্জ যেমন ইন্টারফেস দ্বারা ভীত হওয়া এবং স্ক্রলিং বা সোয়াইপ করার মতো মৌলিক দক্ষতার অভাব মোকাবেলা করে।</li>
<li>কোর্সটিতে একটি ৪০০-পৃষ্ঠার স্ক্রিপ্ট, ভিডিও রেকর্ডিং এবং একটি অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ রয়েছে যা অনুশীলন সহ, প্রাথমিকভাবে ইউডেমিতে হোস্ট করা হয়েছিল এবং পরে একটি নিবেদিত ওয়েবসাইট &quot;স্মার্টফোন হাউ-টু&quot; তে স্থানান্তরিত হয়।</li>
<li>কোর্সটি বিপণন করা চ্যালেঞ্জিং কারণ লক্ষ্য শ্রোতারা অনলাইন নিবন্ধন এবং অর্থপ্রদানে সমস্যার সম্মুখীন হয়, এবং লেখক উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া চান।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বয়স্কদের জন্য একটি অ্যান্ড্রয়েড কোর্স বিশেষভাবে তৈরি করা হয়েছিল যাতে তারা স্মার্টফোনের মৌলিক ব্যবহার শিখতে পারে, যা কিছু চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও উদেমিতে ইতিবাচক পর্যালোচনা পেয়েছে।- প্রতিক্রিয়ায় কুকি সতর্কতা এবং সাবস্ক্রিপশন বিভ্রান্তির মতো সমস্যাগুলি নির্দেশ করা হয়েছে, এবং বিষয়বস্তু সহজ করার এবং হোয়াটসঅ্যাপের মতো জনপ্রিয় অ্যাপ অন্তর্ভুক্ত করার পরামর্শ দেওয়া হয়েছে।- ভবিষ্যতে উন্নতির মধ্যে অনুবাদ এবং প্রবেশযোগ্যতার উদ্বেগগুলি সমাধান করা অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে যাতে প্রবীণরা স্মার্টফোন এবং অনলাইন সম্পদগুলি আরও ভালভাবে নেভিগেট করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">ম্যাককিন্সি ইউনিট দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করবে</a></h2>
<ul>
<li>ম্যাককিন্সি অ্যান্ড কোম্পানির একটি সহায়ক প্রতিষ্ঠান দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করতে সম্মত হয়েছে, যেমনটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বিচার বিভাগ দ্বারা রিপোর্ট করা হয়েছে।</li>
<li>ঘুষ কেলেঙ্কারি, যা ম্যাককিনসি আফ্রিকার সাথে জড়িত ছিল, রাষ্ট্র নিয়ন্ত্রিত ইউটিলিটি কোম্পানির সাথে চুক্তির মাধ্যমে $85 মিলিয়ন লাভের ফলাফল হয়েছিল।</li>
<li>সাবেক ম্যাককিনসে পার্টনার বিকাশ সাগর বিদেশী দুর্নীতি অনুশীলন আইনের অধীনে ষড়যন্ত্রের অভিযোগে দোষ স্বীকার করেছেন, এবং ম্যাককিনসে আফ্রিকা একটি তিন বছরের স্থগিত প্রসিকিউশন চুক্তিতে সম্মত হয়েছে, যা সম্মতি ব্যবস্থাগুলি উন্নত করার প্রতিশ্রুতি দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ম্যাককিন্সি দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করতে সম্মত হয়েছে, যা পরামর্শক সংস্থাগুলির মধ্যে দুর্নীতির বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>বসতি আর্থিক জরিমানার কার্যকারিতা এবং বড় কর্পোরেশনগুলির জবাবদিহিতা নিয়ে আলোচনার সূচনা করে।</li>
<li>এই মামলাটি ব্যবসা এবং সরকারের মধ্যে দুর্নীতির বৃহত্তর সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, যা আন্তর্জাতিক বাণিজ্য এবং নিয়ন্ত্রণের জন্য সম্ভাব্য প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মেটা লামা-৩.৩-৭০বি-ইনস্ট্রাক্ট উন্মুক্ত করেছে, যা এআইকে আরও সহজলভ্য করতে এবং তাদের সামাজিক প্ল্যাটফর্মগুলিকে উন্নত করতে একটি পদক্ষেপ।</li>
<li>মডেলটি Llama 3.2 405B এর সাথে প্রতিযোগিতামূলক এবং GPT-4o এর চেয়ে বেশি খরচ-সাশ্রয়ী, যা ডেভেলপারদের জন্য কাস্টমাইজেশনের শক্তিশালী সরঞ্জাম প্রদান করে।</li>
<li>যদিও লামা মডেলগুলি উন্মুক্ত, তবুও তাদের বাণিজ্যিক সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যা ওপেনএআই-এর আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করার এবং এআই সম্প্রদায়ের উপকারের জন্য একটি কৌশলগত প্রচেষ্টা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">অ্যান্ড্রয়েড ফোনে পোস্টমার্কেটওএস ইনস্টল করুন এবং হোম সার্ভার হিসেবে ডকার ব্যবহার করুন</a></h2>
<ul>
<li>গাইডটি পোস্টমার্কেটওএস ব্যবহার করে একটি ওয়ানপ্লাস ৬টি-তে ডকার ইনস্টল করার প্রক্রিয়া বর্ণনা করে, যা কার্যকরভাবে এটিকে একটি হোম সার্ভারে রূপান্তরিত করে, তবে এটি ফোনের সমস্ত ডেটা মুছে দেয়।</li>
<li>মূল প্রয়োজনীয়তাগুলির মধ্যে রয়েছে একটি OnePlus 6 বা 6T, একটি পিসিতে ফাস্টবুট এবং পোস্টমার্কেটওএস ফাইলগুলি, যার ধাপগুলির মধ্যে রয়েছে ডেভেলপার মোড সক্রিয় করা, পোস্টমার্কেটওএস ফ্ল্যাশ করা এবং SSH সেট আপ করা।</li>
<li>যদিও এই সেটআপটি একটি ইন্টিগ্রেটেড স্ক্রিন এবং ব্যাটারি সহ একটি রাস্পবেরি পাইয়ের বিকল্প সরবরাহ করে, এটি ইথারনেট সমর্থন নেই এবং অভ্যন্তরীণ স্টোরেজে সীমাবদ্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি পোস্টমার্কেটওএস, একটি লিনাক্স-ভিত্তিক অপারেটিং সিস্টেম, অ্যান্ড্রয়েড ফোনে ব্যবহার করে সেগুলিকে হোম সার্ভার হিসেবে পুনঃব্যবহার করার বিষয়ে আলোচনা করে, যা অ্যান্ড্রয়েডের তুলনায় একটি আরও স্থিতিশীল পরিবেশ প্রদান করে। এটি উন্নত কোর সুরক্ষা এবং পুরানো ডিভাইসগুলির জন্য সমর্থনের জন্য পোস্টমার্কেটওএস বা মোবিয়ানের সুবিধাগুলি জোর দেয়, যেমন ওয়ানপ্লাস ৬/৬টি, যখন ব্যাটারি জীবন এবং ক্রমাগত অপারেশনের বিষয়ে উদ্বেগগুলি সমাধান করে। আলোচনায় মুসল (একটি হালকা ওজনের সি স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরি) এর পরিবর্তে গ্লিবসি (জিএনইউ সি লাইব্রেরি) ব্যবহারের সীমাবদ্ধতা এবং পুরানো ফোনগুলিকে সার্ভার হিসেবে ব্যবহার করার উদ্ভাবনী ধারণা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">হ্যাকার হেরাল্ড - এইচএন এর মতো কিন্তু ভিড়ের উৎস থেকে প্রাপ্ত ছবি এবং সাবটাইটেল সহ</a></h2>
<ul>
<li>লেখক, প্রাক্তন প্রশিক্ষক অর্ণব এবং ছাত্র আর্চিসের সাথে, হ্যাকার হেরাল্ড নামে একটি প্রকল্প চালু করেছেন, যা হ্যাকার নিউজের জন্য একটি ফ্রন্ট এন্ড।- প্রকল্পটি একটি অনলাইন জাভাস্ক্রিপ্ট প্রোগ্রামিং কোর্সের সময় বিকশিত হয়েছিল এবং জনপ্রিয় সংবাদপত্র সাইটগুলির মতো একটি দৃষ্টিনন্দন বিন্যাস প্রদান করার লক্ষ্য রাখে।- ভিজ্যুয়াল অন্তর্ভুক্তি, যেমন চিত্র, গল্প বলার অভিজ্ঞতাকে উন্নত করার জন্য তাৎক্ষণিক প্রেক্ষাপট প্রদান করে, যাতে নিবন্ধগুলির মাধ্যমে ক্লিক করার প্রয়োজন হয় না।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হ্যাকার হেরাল্ড একটি নতুন প্রকল্প যা হ্যাকার নিউজ দ্বারা অনুপ্রাণিত, যা প্রযুক্তি সংবাদের জন্য জনসাধারণের দ্বারা সরবরাহিত ছবি এবং উপশিরোনাম সহ একটি সংবাদপত্রের মতো বিন্যাস প্রদান করে।</li>
<li>প্রকল্পটি মিশ্র প্রতিক্রিয়া পেয়েছে, কিছু ব্যবহারকারী ভিজ্যুয়াল আকর্ষণকে প্রশংসা করেছেন, অন্যদিকে কিছু ব্যবহারকারী মূল হ্যাকার নিউজ ফরম্যাটের সরলতাকে পছন্দ করেছেন।</li>
<li>হটলিঙ্কিং থেকে চিত্রের প্রামাণিকতা এবং গোপনীয়তা বিষয়ক উদ্বেগ উত্থাপিত হয়েছে, যেখানে অনুসন্ধান, বিভাগ এবং পারমালিঙ্ক যোগ করার মতো উন্নতির প্রস্তাব দেওয়া হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">কঙ্গো সরকার বলছে এটি &#39;সতর্ক অবস্থায়&#39; রয়েছে রহস্যময় ফ্লু-সদৃশ রোগ নিয়ে যা ডজনখানেক মানুষের মৃত্যু ঘটিয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কঙ্গো সরকার একটি রহস্যময় ফ্লু-সদৃশ রোগের কারণে উচ্চ সতর্কতায় রয়েছে, যা ডজনখানেক মৃত্যুর কারণ হয়েছে এবং এর প্রকৃতি ও উৎস সম্পর্কে উদ্বেগ বাড়িয়েছে।</li>
<li>বিশেষজ্ঞরা বিভিন্ন সম্ভাবনা বিবেচনা করছেন, যার মধ্যে এটি একটি স্থানীয় রোগ, একটি উদীয়মান সংক্রামক রোগ, বা একটি নতুন প্যাথোজেন হতে পারে, এবং কারণ সনাক্ত করার জন্য পরীক্ষা চলছে।</li>
<li>প্রভাবিত এলাকা অপুষ্টির জন্য পরিচিত, যা প্রভাবকে আরও খারাপ করতে পারে, তবে বর্তমানে দ্রুত বা ব্যাপক সংক্রমণের কোনো প্রমাণ নেই।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="সঠিক বিজ্ঞাপনের পরিমাণ শূন্য" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A6%A0%E0%A6%BF%E0%A6%95%20%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A7%8D%E0%A6%9E%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A3%20%E0%A6%B6%E0%A7%82%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AC%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">ডায়াটাক্সিস – প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশন লেখার একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি</a></h2>
<ul>
<li>ডায়াটাক্সিস একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি যা ব্যবহারকারীর প্রয়োজনের উপর মনোযোগ দিয়ে প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশনকে চার প্রকারের বিষয়বস্তুতে শ্রেণীবদ্ধ করে: টিউটোরিয়াল, কিভাবে-করবেন গাইড, প্রযুক্তিগত রেফারেন্স এবং ব্যাখ্যা।</li>
<li>এই পদ্ধতি বিষয়বস্তু, শৈলী এবং সংগঠনের সাথে সম্পর্কিত সমস্যাগুলি সমাধান করে, যা ব্যবহারকারী এবং সৃষ্টিকর্তা উভয়ের জন্যই ডকুমেন্টেশনের গুণমান এবং প্রবেশযোগ্যতা উন্নত করে।</li>
<li>ডায়াটাক্সিস গ্যাটসবি এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের মতো প্রকল্পগুলিতে সফলভাবে প্রয়োগ করা হয়েছে, যা স্পষ্টতা এবং ব্যবহারকারীর অ্যাক্সেসিবিলিটি উন্নত করার ক্ষেত্রে এর ব্যবহারিক কার্যকারিতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডায়াটাক্সিস একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা টেকনিক্যাল ডকুমেন্টেশন উন্নত করার জন্য তৈরি করা হয়েছে, যা বিষয়বস্তুকে টিউটোরিয়াল, হাউ-টু গাইড, রেফারেন্স উপকরণ এবং ব্যাখ্যা হিসেবে শ্রেণীবদ্ধ করে, প্রতিটি ব্যবহারকারীর ভিন্ন প্রয়োজন মেটানোর জন্য।</li>
<li>এই পদ্ধতি প্রযুক্তি লেখালেখিতে জনপ্রিয়তা অর্জন করছে কারণ এটি এক-আকার-সবার জন্য উপযুক্ত নথি তৈরির ফাঁদ এড়িয়ে নথির গুণমান উন্নত করার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>যদিও কাঠামোটি উপকারী, কিছু বিশেষজ্ঞ বিভিন্ন ডকুমেন্টেশন প্রয়োজনীয়তার সাথে খাপ খাইয়ে নেওয়ার জন্য নমনীয়তা বজায় রাখার পরামর্শ দেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">কেভি প্রসঙ্গের পরিমাণ নির্ধারণ ওল্লামায় নিয়ে আসা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কী/মান (Key/Value) প্রসঙ্গের পরিমাণগতীকরণকে Ollama-তে সংহত করা একটি যৌথ প্রচেষ্টা ছিল, যা Ollama দলের এবং সম্প্রদায়ের মধ্যে প্রায় পাঁচ মাস সময় লেগেছিল সম্পন্ন করতে।</li>
<li>বৈশিষ্ট্যটি প্রকল্পে একীভূত করার সময় চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হতে হয়েছিল, যা বৃহৎ পরিসরের প্রকল্পে অবদান রাখার জটিলতাগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>প্রকল্পটি এআই উন্নয়নে শখের মানুষের উত্সর্গকে গুরুত্ব দেয় এবং বিভিন্ন ব্যবহার পদ্ধতির আলোচনা অন্তর্ভুক্ত করে, যেমন GUI (গ্রাফিক্যাল ইউজার ইন্টারফেস) বিকল্প এবং মোবাইল সামঞ্জস্যতা, যেখানে OpenWebUI এবং LibreChat এর মতো সরঞ্জামগুলি সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">পরবর্তী গন্তব্য: মিয়ামি</a></h2>
<ul>
<li>ওয়েমো ওয়ান ২০২৬ সালে মিয়ামিতে জাগুয়ার আই-পেস ব্যবহার করে তার স্বয়ংক্রিয়, সম্পূর্ণ বৈদ্যুতিক রাইড-হেইলিং পরিষেবা সম্প্রসারণ করতে চলেছে।</li>
<li>বিস্তারটি মুভের সাথে অংশীদারিত্বে হচ্ছে এবং মিয়ামির চ্যালেঞ্জিং আবহাওয়া পরিস্থিতিতে সফল পরীক্ষার পর অনুসরণ করছে।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি মিয়ামির টেকসই এবং পরিষ্কার শক্তি পরিবহনের উপর জোর দেওয়ার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, এবং এই সেবা ওয়েমো ওয়ান অ্যাপের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়েমো তার চালকবিহীন গাড়ি পরিষেবা মিয়ামিতে সম্প্রসারণ করছে, যা একটি শহর যেখানে চ্যালেঞ্জিং ড্রাইভিং পরিস্থিতি রয়েছে, বিভিন্ন শহরে কার্যক্রম বিস্তৃত করার কৌশলের অংশ হিসেবে।- এই সম্প্রসারণ ওয়েমোর মিয়ামির অনন্য চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলার ক্ষমতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে, যার মধ্যে রয়েছে ঘন ঘন বন্যা এবং আক্রমণাত্মক ড্রাইভিং আচরণ।- ওয়েমো স্থানীয় কোম্পানির সাথে অংশীদারিত্ব করে কার্যক্রম পরিচালনা করতে, তার স্বয়ংক্রিয় ড্রাইভিং প্রযুক্তির উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করে মানব-চালিত ট্যাক্সির উচ্চ খরচ এবং নিরাপত্তা সমস্যাগুলি সমাধান করতে, একটি আরও দক্ষ নগর পরিবহন সমাধানের লক্ষ্য নিয়ে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">ফেডারেল কোর্ট বলেছে যে ফার্মওয়্যার ইনস্টল করার জন্য একটি ফোন খুলে ফেলা &#39;তল্লাশি&#39; নয়</a></h2>
<ul>
<li>আইফোন ৬ চেকমেট এক্সপ্লয়েটের জন্য সংবেদনশীল, যা একটি পরিচিত নিরাপত্তা দুর্বলতা।</li>
<li>আইফোন XS এবং এর পরবর্তী মডেলগুলির মতো ডিভাইসগুলি বর্তমানে এই এক্সপ্লয়েট দ্বারা প্রভাবিত নয়, যা পরবর্তী মডেলগুলিতে উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ফেডারেল আদালত সিদ্ধান্ত নিয়েছে যে ফার্মওয়্যার ইনস্টল করার জন্য একটি ফোন খুলে ফেলা &quot;তল্লাশি&quot; হিসাবে বিবেচিত হয় না যদি ডেটা অ্যাক্সেস বৈধ পরোয়ানা সহ পরিচালিত হয়।- সরকার একটি ডিভাইসে অ্যাক্সেস করতে সমস্যার সম্মুখীন হয়েছিল, যার ফলে তারা এটি মেরামত এবং ফার্মওয়্যার আপডেটের জন্য পাঠায়, প্রকৃত ডেটা অনুসন্ধানের আগে একটি নতুন পরোয়ানা প্রাপ্ত হয়।- এই মামলাটি আইনি ব্যাখ্যার জটিলতা এবং প্রযুক্তিগত আইনি বিষয়গুলির জন্য স্পষ্ট শিরোনাম তৈরি করার অসুবিধাগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">ভেক্টরকর্ড: পোস্টগ্রেসকিউএল-এ ৪০০ হাজার ভেক্টর সংরক্ষণ করুন মাত্র $১-এ</a></h2>
<ul>
<li>ভেক্টরকর্ড একটি নতুন পোস্টগ্রেসকিউএল এক্সটেনশন যা দক্ষ ভেক্টর অনুসন্ধানের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা মাত্র $১ খরচে ৪০০,০০০ ভেক্টর সংরক্ষণ করতে সক্ষম, যা প্রতিযোগীদের তুলনায় বেশি খরচ-সাশ্রয়ী। এটি আইভিএফ (ইনভার্টেড ফাইল) এবং রাবিটকিউ (র্যান্ডম বিট কোয়ান্টাইজেশন) প্রযুক্তি ব্যবহার করে অনুসন্ধানের গতি এবং মেমোরি দক্ষতা বাড়ায়, যা বড় ডেটাসেট পরিচালনার জন্য উপযুক্ত। ভেক্টরকর্ড পাইনকোন এবং পিজিভেক্টরের মতো বিকল্পগুলির তুলনায় মূল্য এবং কর্মক্ষমতার দিক থেকে শ্রেষ্ঠত্ব অর্জন করে, দ্রুত এবং সঠিক প্রতিক্রিয়ার প্রয়োজনীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উন্নত গতি এবং নির্ভুলতার সাথে স্কেলযোগ্য ভেক্টর অনুসন্ধান প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভেক্টরকর্ড একটি পোস্টগ্রেসকিউএল এক্সটেনশন চালু করেছে যা $১ খরচে ৪,০০,০০০ ভেক্টর সংরক্ষণ করতে দেয়, যা ভেক্টর সংরক্ষণের জন্য একটি সাশ্রয়ী সমাধানকে তুলে ধরে।</li>
<li>ডেটাস্ট্যাক্সের অ্যাস্ট্রাডিবির সাথে তুলনা করলে প্রতিলিপি কৌশল এবং সংশ্লিষ্ট খরচে পার্থক্যগুলি প্রকাশ পায়, যা কর্মক্ষমতা এবং আপডেট পরিচালনা নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।</li>
<li>প্রকল্পটি pgvecto.rs থেকে বৈশিষ্ট্যগুলি সংহত করার পরিকল্পনা করছে এবং শেষ পর্যন্ত এর জন্য সমর্থন বন্ধ করার পরিকল্পনা করছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা ভেক্টর ডেটাবেস ব্যবস্থাপনায় VectorChord এর সম্ভাবনা এবং সীমাবদ্ধতা অন্বেষণ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">বিটকয়েন $১০০k এর উপরে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>বিটকয়েনের সাম্প্রতিক $100k অতিক্রম করার ফলে এর মূল্যের উপর বিতর্ক পুনরায় জ্বলে উঠেছে, যেখানে আলোচনা এর ভূমিকা একটি জল্পনামূলক সম্পদ বনাম মূল্য সংরক্ষণের মাধ্যম হিসেবে কেন্দ্রীভূত হয়েছে।</li>
<li>এই উত্থান সম্পদ বৈষম্য, ক্রিপ্টোকারেন্সির পরিবেশগত প্রভাব এবং একটি বিকেন্দ্রীকৃত আর্থিক সরঞ্জাম হিসাবে এর সম্ভাবনা সম্পর্কে আলোচনা উত্থাপন করেছে।</li>
<li>মিশ্র মতামতের পরেও, বিটকয়েনের বৃদ্ধি অব্যাহতভাবে মনোযোগ আকর্ষণ করছে, যেখানে এর আরও বৃদ্ধির পূর্বাভাস এবং এর অন্তর্নিহিত অস্থিরতা সম্পর্কে সতর্কতা দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ডায়াটাক্সিস – প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশন লেখার একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%B8%20%E2%80%93%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%97%E0%A6%A4%20%E0%A6%A1%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%A8%20%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%96%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%97%E0%A6%A4%20%E0%A6%AA%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%A4%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AB%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>২০০৯ থেকে ২০১২ সালের মধ্যে, আইফোনের ফটোস অ্যাপে একটি &quot;ইউটিউবে পাঠান&quot; বোতাম ছিল, যার ফলে ডিফল্ট IMG_XXXX ফাইলনাম সহ অসংখ্য আপলোড হয়েছিল।- বেন ওয়ালেস দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে একটি বট তৈরি করা হয়েছিল, যা এই ধরনের ৫ মিলিয়ন ভিডিও খুঁজে বের করে, যেখানে কাঁচা এবং সম্পাদনাহীন মুহূর্তগুলি প্রদর্শিত হয়।- ভিডিওগুলির সংগ্রহটি দেখার জন্য উপলব্ধ, যা এলোমেলো ক্রমে উপস্থাপিত হয়, সেই সময়ের অপ্রস্তুত কন্টেন্টের একটি ঝলক প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি একটি মিনিমালিস্ট ব্যবহারকারী ইন্টারফেস (UI) বৈশিষ্ট্যকে ঘিরে আবর্তিত হয় যা ভিডিওগুলিতে ভিউ সংখ্যা প্রদর্শন করে, যা প্রাথমিক ইন্টারনেটের আরও ব্যক্তিগত এবং প্রামাণিক বিষয়বস্তুর জন্য নস্টালজিয়া উদ্রেক করে।- ব্যবহারকারীরা মিশ্র অনুভূতি প্রকাশ করেন, কিছু ব্যক্তিগত ভিডিওকে গোপনীয়তার লঙ্ঘন হিসাবে দেখেন, তাদের পাবলিক প্রাপ্যতা সত্ত্বেও, যা ইন্টারনেট সংস্কৃতিতে চলমান গোপনীয়তা উদ্বেগকে হাইলাইট করে।- কথোপকথনটি ইন্টারনেট সংস্কৃতির বিবর্তনকে প্রতিফলিত করে, অতীতের অনলাইন অভিজ্ঞতার কাঁচা প্রামাণিকতার সাথে আজকের ওয়েবের আরও স্যানিটাইজড এবং সম্ভাব্য গোপনীয়তা-আক্রমণাত্মক প্রকৃতির তুলনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">আমার ছেলে (৯ বছর বয়সী) সাধারণ জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি গেম তৈরি করেছে, এবং সে আপনার মতামত জানতে চায়।</a></h2>
<ul>
<li>একজন ৯ বছর বয়সী শিশু কোডিং শিখছে, HTML এবং CSS আয়ত্ত করেছে এবং সম্প্রতি তার দক্ষতা বাড়ানোর জন্য গুগল জেমিনি ব্যবহার করেছে।- সে VSCode-এ HTML, CSS এবং জাভাস্ক্রিপ্ট কোডিং করে একটি গেম তৈরি করেছে এবং অ্যানিমেটেড গ্রাফিক্সের জন্য পিস্কেল ব্যবহার করেছে, তার বাবা-মা এবং গুগল জেমিনির নির্দেশনায়।- শিশুটি একটি ব্লগ পোস্টে তার অভিজ্ঞতা নথিভুক্ত করেছে, প্রক্রিয়াটি আলোচনা করেছে এবং তার প্রোগ্রামার বাবা-মায়ের কাছ থেকে তার লেখার উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ৯ বছর বয়সী শিশু জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি গেম তৈরি করেছে, যেখানে HTML, CSS এবং গেম ডিজাইনের দক্ষতা প্রদর্শিত হয়েছে, এবং টুলস হিসেবে VSCode এবং Piskel ব্যবহার করা হয়েছে।- এই তরুণ ডেভেলপার তার প্রোগ্রামার বাবা-মায়ের কাছ থেকে নির্দেশনা পেয়েছে এবং তার কোডিং দক্ষতা বাড়ানোর জন্য গুগল জেমিনি ব্যবহার করেছে।- কমিউনিটির প্রতিক্রিয়া ইতিবাচক হয়েছে, উন্নতির জন্য পরামর্শ সহ, যা তার কোডিং যাত্রার জন্য একটি সহায়ক পরিবেশ নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">নিঃস্বার্থ প্রকৌশল</a></h2>
<ul>
<li>আলোচনাটি ভালো কর্মপরিবেশ গড়ে তোলার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যা অপ্রয়োজনীয় ভূমিকা বিভাজন ভেঙে এবং বিভিন্ন ভূমিকার মধ্যে সহযোগিতা উৎসাহিত করে। এটি অতিরিক্ত ভূমিকা বিভাজনের কারণে সৃষ্ট অদক্ষতা এবং &quot;ডেভঅপস&quot; অনুশীলনের ভুল ধারণা তুলে ধরে, যা সহযোগিতা প্রচারের পরিবর্তে বাধা সৃষ্টি করে। বক্তা সহযোগিতা, কৌতূহল এবং ভাগ করা দায়িত্বের মূল্যায়নের পক্ষে, এবং পরামর্শ দেন যে দুঃখকে উৎপাদনশীলতার সাথে সমান করা উচিত নয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইগোলেস ইঞ্জিনিয়ারিং সহযোগিতা, মালিকানা এবং অপ্রয়োজনীয় প্রক্রিয়া হ্রাসের উপর গুরুত্ব দেয় যাতে দলের দক্ষতা বৃদ্ধি পায়।</li>
<li>এটি উৎপাদনশীলতা বাড়ানোর জন্য উচ্চ-আস্থা পরিবেশ তৈরির গুরুত্বকে তুলে ধরে এবং আধুনিক দলের কাঠামোতে রাজনীতির কারণে সৃষ্ট অদক্ষতার বিরুদ্ধে সতর্ক করে।</li>
<li>স্বায়ত্তশাসন এবং প্রয়োজনীয় তত্ত্বাবধানের মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, বিশেষ করে বড় প্রকল্পগুলিতে, বিশ্বাস এবং সহযোগিতার সংস্কৃতি গড়ে তোলার জন্য এবং অহংকারের মতো মানবিক বৈশিষ্ট্যগুলি পরিচালনা করার জন্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ এখানে এসেছে</a></h2>
<ul>
<li>ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ প্রকাশিত হয়েছে, যা একটি বড় আপডেট প্রদান করে যা জাভাস্ক্রিপ্টের প্রয়োজনীয়তা কমিয়ে এবং রিয়েল-টাইম ক্ষমতা বাড়িয়ে ডাইনামিক সার্ভার-রেন্ডারড অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে সহজ করে তোলে।- এই রিলিজের মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে কার্যকর আপডেটের জন্য একটি ডিফিং ইঞ্জিন, উন্নত HTML কম্পোজেবিলিটির জন্য HEEx কম্পোনেন্টস এবং ইন্টারেক্টিভ আপলোড, যা এলিক্সির এবং আর্ল্যাং ভিএমকে ব্যবহার করে উন্নত লেটেন্সি এবং স্কেলেবিলিটির জন্য।- আপডেটটি স্ট্রিম এবং অ্যাসিঙ্ক অপারেশনগুলির মতো নতুন বৈশিষ্ট্যও প্রবর্তন করে, ভবিষ্যতে জাভাস্ক্রিপ্ট হুক এবং ওয়েব কম্পোনেন্টসকে সংহত করার পরিকল্পনা সহ, যা ডেভেলপারদের এর সহজ সেটআপ অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ প্রকাশিত হয়েছে, যা সহজ সেটআপের জন্য একটি নতুন ইনস্টলার এবং উন্নত কার্যকারিতা নিয়ে এসেছে।</li>
<li>এই রিলিজটি এলিক্সির এবং ফিনিক্স প্রকল্পগুলির জন্য একটি প্রধান মাইলফলক হিসেবে বিবেচিত হয়, যেখানে ব্যবহারকারীরা অন্যান্য ফ্রেমওয়ার্কের তুলনায় এর উৎপাদনশীলতা এবং ব্যবহারের সহজতার প্রশংসা করেছেন।</li>
<li>কিছু চ্যালেঞ্জ যেমন অবিশ্বস্ত সংযোগগুলি পরিচালনা করা সত্ত্বেও, সম্প্রদায় সক্রিয়ভাবে সমাধান খুঁজছে এবং স্রষ্টা, ক্রিস ম্যাককর্ড, প্রতিক্রিয়ার জন্য উন্মুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">জিনি ২: একটি বৃহৎ-স্কেল ভিত্তিক বিশ্ব মডেল</a></h2>
<ul>
<li>রিসার্চ জিনি ২, যা ৪ ডিসেম্বর, ২০২৪-এ মুক্তি পেয়েছে, একটি বৃহৎ স্কেলের ফাউন্ডেশন ওয়ার্ল্ড মডেল যা এআই এজেন্ট প্রশিক্ষণের জন্য বিভিন্ন ৩ডি পরিবেশ তৈরি করতে ডিজাইন করা হয়েছে।- জ্যাক পার্কার-হোল্ডারের দলের দ্বারা উন্নত, জিনি ২ একটি একক ইমেজ প্রম্পট থেকে অ্যাকশন-নিয়ন্ত্রণযোগ্য, খেলার যোগ্য বিশ্ব তৈরি করতে পারে, যা দ্রুত প্রোটোটাইপিং এবং ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতাকে সমর্থন করে।- জিনি ২ এআই গবেষণাকে উন্নত করে বস্তু ইন্টারঅ্যাকশন, চরিত্রের অ্যানিমেশন এবং পরিবেশগত পদার্থবিদ্যা মডেলিং করে, যা মূর্ত এজেন্টদের জন্য সমৃদ্ধ প্রশিক্ষণ পরিবেশ তৈরির চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জিনি ২, যা ডিপমাইন্ড দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, একটি নতুন বিশ্ব মডেল যা ফটো এবং টেক্সট ব্যবহার করে পরিবেশে নেভিগেট করার সম্ভাবনা প্রদর্শন করে, তবে এতে প্রযুক্তিগত বিশদ, কোড এবং উন্মুক্ত অ্যাক্সেসের অভাব রয়েছে।</li>
<li>এটি গবেষণা ও উন্নয়নের জন্য একটি প্রোটোটাইপ হিসেবে বিবেচিত হয় বরং একটি সমাপ্ত পণ্য হিসেবে নয়, যার ফলে এর অপ্রাপ্যতা এবং সীমিত ব্যবহারিক প্রয়োগ নিয়ে সমালোচনা হয়।</li>
<li>Genie 2 নিয়ে আলোচনা এআই-উৎপন্ন সামগ্রীর চ্যালেঞ্জ, ভবিষ্যতের প্রয়োগের সম্ভাবনা এবং এআই উন্নয়নের প্রতিযোগিতামূলক প্রকৃতিকে গুরুত্ব দেয়, যার বাস্তব জগতের উপযোগিতা এবং প্রভাব এখনও অনিশ্চিত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD একটি ওপেন সোর্স সিমুলেশন গেম যা Transport Tycoon Deluxe এর উপর ভিত্তি করে তৈরি।</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ৩ মে, ২০২৪ তারিখে প্রকাশিত হয়েছিল, যা মূলত বাগ সংশোধনের উপর গুরুত্ব দিয়েছে।- মূল আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে মাল্টিপ্লেয়ার ডেসিঙ্ক্রোনাইজেশন বাগ সমাধান এবং জাহাজের পথনির্দেশক এবং আনবাঞ্চিং বৈশিষ্ট্যের উন্নতি।- খেলোয়াড়রা উল্লেখযোগ্যভাবে অংশগ্রহণ দেখিয়েছে, গত সপ্তাহে ১৭,২১৯টি গেমে ৩৪,৭০০ ঘণ্টা লগ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেনটিটিডি একটি ওপেন-সোর্স সিমুলেশন গেম যা ট্রান্সপোর্ট টাইকুন ডিলাক্স দ্বারা অনুপ্রাণিত, যা অতিরিক্ত সম্পদের প্রয়োজন ছাড়াই খেলা যায়, যা অনেক অন্যান্য ওপেন-সোর্স রিমেকের থেকে আলাদা।- ২০০৪ সালে মুক্তিপ্রাপ্ত, ওপেনটিটিডি ২০০৯ সালের মধ্যে মূল গেমের গ্রাফিক্স প্রতিস্থাপন করে, যা স্টিমের মতো প্ল্যাটফর্মে এর বিতরণ সক্ষম করে, মূল শৈলী বজায় রেখে সম্পদ কপি ছাড়াই।- গেমটি মাল্টিপ্লেয়ার সমর্থন করে এবং এআই উন্নয়নের মতো শিক্ষামূলক প্রয়োগ রয়েছে, এবং এর নস্টালজিক আকর্ষণ এবং আকর্ষণীয় গেমপ্লের জন্য জনপ্রিয়তা বজায় রেখেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">আমার সি কম্পাইলার নিজেই নিজেকে কম্পাইল করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন ব্যবহারকারী একটি স্ব-সংকলনকারী সি কম্পাইলার বিকাশের যাত্রা বর্ণনা করেছেন, যেখানে প্রক্রিয়ার চ্যালেঞ্জ এবং পুরস্কারগুলি তুলে ধরা হয়েছে।</li>
<li>প্রতিক্রিয়া DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) নীতিগুলি মেনে চলা এবং C প্রোগ্রামিং ভাষায় মেমরি বরাদ্দের জন্য ব্যবহৃত malloc() ফাংশনের সাথে অপ্রয়োজনীয় টাইপ কাস্টিং এড়ানোর উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>আলোচনাটি প্রসারিত হয়ে কম্পাইলার সামঞ্জস্যতা, কোডিং স্টাইল, বুটস্ট্র্যাপিং, এবং প্রকল্প নির্মাণের জন্য মেকফাইল বনাম পাইথন স্ক্রিপ্ট ব্যবহারের সুবিধা ও অসুবিধার মতো বিষয়গুলি অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">কিভাবে পেশাদার সম্পর্ক গড়ে তুলবেন</a></h2>
<ul>
<li>টি.জে.এস (সিনার্জির যাত্রা) সহযোগিতা মডেল পেশাদার সম্পর্কের সাতটি অবস্থা বর্ণনা করে, যা প্রতিযোগিতামূলক থেকে শুরু করে ভাগ করা পরিচয় পর্যন্ত বিস্তৃত, সহযোগিতা উন্নত করার জন্য।</li>
<li>মডেলটি জিরো-সাম মানসিকতা থেকে উচ্চ-মানের সমন্বয়ের দিকে অগ্রসর হওয়ার উপর জোর দেয়, যা প্রাচুর্য মানসিকতা এবং ব্যক্তিগত লক্ষ্য ও মূল্যবোধের সাথে সামঞ্জস্যকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>মূল ধাপগুলির মধ্যে রয়েছে প্রতিযোগিতা, সহাবস্থান, যোগাযোগ, সহযোগিতা, সমন্বয়, সহযোগিতা, এবং &quot;আমরা একই,&quot; যার চূড়ান্ত লক্ষ্য হল ব্যক্তিগতভাবে যা অর্জন করা যায় তার চেয়ে সম্মিলিতভাবে আরও বেশি অর্জন করা।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি কণা পদার্থবিজ্ঞান কোর্স</a></h2>
<ul>
<li>CERN-এর পদার্থবিজ্ঞান শিক্ষা গবেষণা দল উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি পাইলট কণা পদার্থবিজ্ঞান কোর্স তৈরি করেছে, যা ১৬টি অধ্যায়ের ভিডিও এবং কুইজ নিয়ে গঠিত।- প্রায় ৪ ঘণ্টার এই কোর্সটি &quot;কণা কী?&quot; এবং &quot;কণা ত্বরক কী?&quot; এর মতো মৌলিক বিষয়গুলি কভার করে এবং এতে DIY পরীক্ষা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- অংশগ্রহণকারীরা যেকোনো ক্রমে অধ্যায়গুলি সম্পন্ন করতে পারে এবং সমস্ত কুইজ সম্পন্ন করার পর একটি ডিজিটাল সার্টিফিকেট অর্জন করতে পারে, ভবিষ্যতের পুনরাবৃত্তি উন্নত করতে প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>যুক্তরাজ্যে উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি কণা পদার্থবিজ্ঞানের কোর্সে ৩৬টি স্কুলের ৫৪ জন কিশোর-কিশোরী অংশগ্রহণ করেছিল, যা আট সপ্তাহ ধরে অনলাইনে পরিচালিত হয়েছিল। সীমিত মিথস্ক্রিয়া এবং আত্মমর্যাদার সমস্যার মতো চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, ৮০% এর বেশি শিক্ষার্থী অক্সফোর্ডের স্নাতকোত্তর কোয়ান্টাম পদার্থবিজ্ঞানের পরীক্ষার প্রশ্ন সহ একটি পরীক্ষায় উত্তীর্ণ হয়েছিল, যার মধ্যে অর্ধেকই বিশেষ কৃতিত্ব অর্জন করেছিল। জটিল গণিত ছাড়াই কোর্সের সাফল্য অনলাইন ক্লাসে ক্যামেরা ব্যবহারের প্রয়োগ, শিক্ষার্থীদের সম্পৃক্তকরণ এবং ইংরেজি ভাষায় অপ্রতুল শিক্ষার্থীদের জন্য ভাষার প্রাপ্যতা নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছিল।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">নো ন্যাট নভেম্বর: আমার মাস আইপিভি৪ ছাড়া</a></h2>
<ul>
<li>&quot;নো ন্যাট নভেম্বর&quot; চ্যালেঞ্জটি IPv4 নিষ্ক্রিয় করে শুধুমাত্র IPv6 ব্যবহার করার উপর ভিত্তি করে ছিল, যা IPv6-এ শুধুমাত্র নেটওয়ার্কে রূপান্তরের সম্ভাবনা এবং চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে। লেখক একটি &quot;IPv6-মোস্টলি&quot; পদ্ধতির প্রস্তাব করেন, যা IPv6-কে অগ্রাধিকার দেয় যখন দ্বৈত-স্ট্যাক নেটওয়ার্ক বজায় রাখে, রক্ষণাবেক্ষণ কমায় এবং IPv4-মুক্ত ভবিষ্যতের জন্য প্রস্তুতি নেয়। NAT64 এবং DNS64 এর মতো রূপান্তর প্রযুক্তিগুলি সামঞ্জস্যতার সমস্যাগুলি সমাধান করতে সহায়তা করেছিল, যেখানে অ্যাপল ডিভাইসগুলি ভালভাবে মানিয়ে নিয়েছিল, তবে উইন্ডোজ এবং লিনাক্স মিশ্র ফলাফল দেখিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় IPv4 থেকে IPv6-এ রূপান্তরের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে আইএসপি সমর্থন সমস্যা, হার্ডওয়্যার সীমাবদ্ধতা এবং ব্যবসায়িক ও প্রযুক্তিগত বাধা।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা IPv6 এর সুবিধাগুলি লক্ষ্য করেন, যেমন উন্নত লেটেন্সি এবং NAT (নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেশন) জটিলতা এড়িয়ে সরলীকৃত নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনা।</li>
<li>আলোচনায় IPv6 গ্রহণ সম্পর্কে সংশয় এবং প্রযুক্তিগত সমাধান, কনফিগারেশন এবং এর নিরাপত্তা ও নেটওয়ার্ক ব্যবস্থাপনার উপর প্রভাব নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">ফরমালডিহাইড যে কোনো অন্যান্য বিষাক্ত বায়ু দূষকের তুলনায় বেশি ক্যান্সার সৃষ্টি করে</a></h2>
<ul>
<li>ফরমালডিহাইড, যা গাড়ির ধোঁয়া এবং কারখানার মতো উৎস থেকে প্রচলিত বায়ু দূষক, উল্লেখযোগ্য ক্যান্সারের ঝুঁকি সৃষ্টি করে, বিশেষত মাইলয়েড লিউকেমিয়ার সাথে সম্পর্কিত।- ফরমালডিহাইড নিয়ন্ত্রণের প্রচেষ্টা শিল্পের প্রভাব এবং রাজনৈতিক পরিবর্তনের দ্বারা বাধাগ্রস্ত হয়েছে, ট্রাম্প প্রশাসনের সময় উল্লেখযোগ্য প্রতিবন্ধকতা দেখা গেছে।- প্রোপাবলিকার তদন্ত ফরমালডিহাইডের সংস্পর্শের অবমূল্যায়িত ঝুঁকি এবং কার্যকর নিয়ন্ত্রণ বাস্তবায়নে চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যদিও বাইডেন প্রশাসনের অধীনে কিছু অগ্রগতি হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফরমালডিহাইডকে একটি প্রধান কার্সিনোজেনিক বায়ু দূষক হিসেবে স্বীকৃতি দেওয়া হয়েছে, যার নিয়ন্ত্রণ এবং সংশ্লিষ্ট স্বাস্থ্য ঝুঁকি, বিশেষত মাইলয়েড লিউকেমিয়া নিয়ে চলমান বিতর্ক রয়েছে।</li>
<li>পরিবেশ সুরক্ষা সংস্থা (ইপিএ) কিছু বিজ্ঞানীদের কাছ থেকে সমালোচনার সম্মুখীন হচ্ছে ফরমালডিহাইডের ঝুঁকির মূল্যায়ন নিয়ে, যা জননিরাপত্তা এবং অর্থনৈতিক স্বার্থের মধ্যে উত্তেজনা প্রকাশ করে।</li>
<li>ফরমালডিহাইড সাধারণত বিল্ডিং উপকরণ এবং চুলের চিকিৎসার মতো পণ্যে পাওয়া যায়, যা এক্সপোজার উদ্বেগ বাড়ায়, যখন বৃহত্তর আলোচনায় যানবাহনের টায়ার থেকে দূষণ এবং গাড়ির নির্ভরতা কমানোর বিষয় অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">ইম্যাক্সকনফ ২০২৪</a></h2>
<ul>
<li>ইম্যাক্সকনফ ২০২৪ অনলাইনে ৭-৮ ডিসেম্বর অনুষ্ঠিত হওয়ার কথা রয়েছে, যেখানে জিএনইউ ইম্যাক্স এবং ইম্যাক্স লিস্পকে কেন্দ্র করে আলোচনা, স্বেচ্ছাসেবী সুযোগ এবং আলোচনা অন্তর্ভুক্ত থাকবে।</li>
<li>এই ইভেন্টটি স্ট্রিমিংয়ের জন্য বিনামূল্যের সফটওয়্যার ব্যবহার করবে এবং সুইজারল্যান্ডের লুসার্নে একটি স্যাটেলাইট ইভেন্ট অন্তর্ভুক্ত করবে, যা একটি হাইব্রিড অভিজ্ঞতা প্রদান করবে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা ইম্যাক্সকনফ-ডিসকাশন মেইলিং লিস্টের মাধ্যমে আলোচনা করতে পারেন, ইম্যাক্সকনফ-অর্গের মাধ্যমে সংগঠিত হতে পারেন এবং irc.libera.chat এ #emacsconf এ আইআরসি-তে সংযোগ করতে পারেন, যার বিষয়বস্তু CC BY-SA 4.0 এবং GPLv3+ এর অধীনে লাইসেন্সকৃত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 এমাক্স সম্প্রদায়ের স্থায়ী প্রতিশ্রুতির উপর জোর দেয়, এর অনন্য বৈশিষ্ট্যগুলি প্রদর্শন করে যদিও এটি VS কোডের মতো সম্পাদকদের মতো জনপ্রিয় নয়।- মূল আলোচনা এমাক্সের বিশেষ আকর্ষণ, জনপ্রিয়তা এবং সফ্টওয়্যার স্থায়িত্বের মধ্যে সম্পর্ক এবং সম্মেলনে উদ্ভাবনী উপস্থাপনার উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।- উল্লেখযোগ্য বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে এমাক্সের এআই-এর সাথে একীকরণ এবং gptel-এর মতো অনন্য মোড, যা এর অভিযোজনযোগ্যতা এবং অব্যাহত প্রাসঙ্গিকতাকে হাইলাইট করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">ইউনাইটেডহেলথকেয়ার সিইও ম্যানহাটনের মিডটাউনে গুলিবিদ্ধ হয়ে নিহত</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইউনাইটেডহেলথকেয়ারের সিইও ম্যানহাটনে মর্মান্তিকভাবে গুলিবিদ্ধ হন, যা এই ঘটনার পেছনের উদ্দেশ্য নিয়ে ব্যাপক জল্পনা-কল্পনার সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>কিছু লোকের মতে, উদ্দেশ্যটি ইউনাইটেডহেলথকেয়ারের বিতর্কিত অনুশীলনের সাথে যুক্ত হতে পারে, যার মধ্যে টার্মিনাল অসুস্থতার জন্য দাবিগুলি অস্বীকার করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
<li>ঘটনাটি উচ্চ-প্রোফাইল ব্যক্তিদের নিরাপত্তা এবং কর্পোরেট কার্যকলাপের জনমতের উপর প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">স্টিফেন কিং তার মেইনের ৩টি রেডিও স্টেশন বন্ধ করতে যাচ্ছেন</a></h2>
<ul>
<li>স্টিফেন কিং তার তিনটি রেডিও স্টেশন বন্ধ করে দিচ্ছেন ব্যাঙ্গর, মেইনে, ৪০ বছরেরও বেশি সময় ধরে মালিকানার পর, আর্থিক ক্ষতি এবং তার বয়সের কারণে।</li>
<li>স্টেশনগুলি, যা কিং-এর রক সঙ্গীত এবং স্থানীয় মিডিয়ার প্রতি আগ্রহকে প্রতিফলিত করে, নববর্ষের প্রাক্কালে তাদের কার্যক্রম বন্ধ করবে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্ত কিং-এর ব্যবসায়িক বিষয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ পরিবর্তন নির্দেশ করে, কারণ তিনি তার উদ্যোগগুলি পুনর্গঠন করছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>স্টিফেন কিং তার মেইনের তিনটি রেডিও স্টেশন বন্ধ করে দিচ্ছেন কর্পোরেট সম্প্রচারের উত্থানের কারণে সৃষ্ট চ্যালেঞ্জের কারণে, যা ছোট স্টেশনগুলির জন্য প্রতিযোগিতা করা কঠিন করে তোলে।</li>
<li>রেডিও শিল্পটি সমস্যার সম্মুখীন হচ্ছে কারণ পডকাস্ট এবং ইউটিউবের মতো ডিজিটাল প্ল্যাটফর্মগুলি আরও জনপ্রিয় হয়ে উঠছে, যা শ্রোতাদের ঐতিহ্যবাহী রেডিও থেকে দূরে সরিয়ে নিচ্ছে।</li>
<li>কিংস স্টেশনগুলির বন্ধ হওয়া স্বাধীন রেডিও ব্যবসাগুলির জন্য একটি বৃহত্তর সংগ্রামের প্রতিফলন, যা দ্রুত পরিবর্তনশীল মিডিয়া পরিবেশের সাথে খাপ খাওয়াতে চেষ্টা করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">পোর্শে ম্যাকান ইভি গাড়িটি প্রত্যাহার করা হচ্ছে কারণ এর হেডলাইটগুলি অত্যন্ত উজ্জ্বল।</a></h2>
<ul>
<li>পোর্শে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে ২,৯৪১টি ম্যাকান ইলেকট্রিক মডেল ফিরিয়ে নিচ্ছে কারণ তাদের হেডলাইটগুলি অতিরিক্ত উজ্জ্বল, যার ফলে একটি সফটওয়্যার আপডেটের জন্য সার্ভিস সেন্টারে যাওয়া প্রয়োজন।</li>
<li>সমস্যাটি একটি ওভার-দ্য-এয়ার আপডেটের মাধ্যমে সমাধান করা যাবে না, বিনামূল্যে মেরামতের জন্য একটি পরিষেবা কেন্দ্রে শারীরিকভাবে যেতে হবে।</li>
<li>এই প্রত্যাহারটি ২০২৪ সালের ১৫ মার্চ থেকে ৪ নভেম্বরের মধ্যে নির্মিত যানবাহনগুলিকে প্রভাবিত করে, ডিলার এবং মালিকদের যথাক্রমে ২০২৪ সালের ডিসেম্বর এবং ২০২৫ সালের জানুয়ারিতে অবহিত করা হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পোর্শে ম্যাকান ইভি গাড়িটি অত্যধিক উজ্জ্বল হেডলাইটের কারণে প্রত্যাহার করা হচ্ছে, যা চালকদের জন্য অস্বস্তি এবং নিরাপত্তা উদ্বেগ সৃষ্টি করছে।</li>
<li>এই প্রত্যাহারটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র এবং ইউরোপের মধ্যে হেডলাইট নিয়মাবলীর পার্থক্যকে গুরুত্ব দেয়, যেখানে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে উজ্জ্বলতার সীমা কঠোর হলেও সঠিক সমন্বয়ের উপর কম নজরদারি রয়েছে।</li>
<li>এই সমস্যাটি চালকদের মধ্যে একটি বৃহত্তর হতাশার দিকটি তুলে ধরে, যা আধুনিক গাড়ির হেডলাইটের উজ্জ্বলতা বৃদ্ধির বিষয়ে, বিশেষত বড় যানবাহন যেমন SUV এবং ট্রাকের ক্ষেত্রে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%AA%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">ফেসবুকের লিটল রেড বুক</a></h2>
<ul>
<li>২০১২ সালে, ফেসবুক একটি &quot;লিটল রেড বুক&quot; তৈরি করেছিল তার পরিচয় এবং লক্ষ্য বজায় রাখার জন্য যখন এটি এক বিলিয়ন ব্যবহারকারীতে প্রসারিত হচ্ছিল, যেখানে জিনিস ভাঙা, বড় চিন্তা করা এবং দ্রুত এগিয়ে যাওয়ার মতো নীতিগুলি জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
<li>বইটি, যা বেন ব্যারি দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছিল, দ্রুত বৃদ্ধির সময় ফেসবুকের নীতিকে সংরক্ষণ করার জন্য একটি ঘোষণাপত্র হিসেবে কাজ করেছিল, যা কোম্পানির সংস্কৃতিকে বিস্তৃত করার ক্ষেত্রে গল্প বলার গুরুত্বকে প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই বিরল বইটির একটি উচ্চ-মানের ডিজিটাল সংস্করণ তৈরি করা হয়েছে, যা দেখায় কিভাবে সফল কোম্পানিগুলি তাদের পরিচয় এবং সংস্কৃতি বজায় রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ফেসবুকের &quot;লিটল রেড বুক&quot; ছিল ২০১২ সালের একটি কর্মচারী নির্দেশিকা, যা একটি মিশন এবং প্রযুক্তি আশাবাদ অনুপ্রাণিত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছিল।</li>
<li>গাইডটি তার সরলতা এবং আত্মসচেতনতার অভাবের জন্য সমালোচনার মুখোমুখি হয়েছে, বিশেষ করে ফেসবুকের পরবর্তী তথ্য গোপনীয়তা এবং ভুল তথ্য সম্পর্কিত বিতর্কের প্রেক্ষাপটে।</li>
<li>বইটি প্রযুক্তির একটি আরও আশাবাদী যুগের নিদর্শন হিসেবে দেখা হয়, যা বর্তমান সামাজিক মাধ্যমের জটিল বাস্তবতার সাথে বৈপরীত্য সৃষ্টি করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">দক্ষিণ কোরিয়ার প্রেসিডেন্ট জরুরি সামরিক আইন ঘোষণা করেছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>দক্ষিণ কোরিয়ার প্রেসিডেন্ট ইউন সুক ইয়ল জরুরি সামরিক আইন ঘোষণা করেছিলেন, কিন্তু জাতীয় পরিষদ তার প্রত্যাহারের দাবি জানিয়ে ভোট দেওয়ায় ঘোষণা বাতিল হয়ে যায়।</li>
<li>সেনাবাহিনী জোর দিয়ে বলছে যে সামরিক আইন চলতে থাকবে যতক্ষণ না প্রেসিডেন্ট আনুষ্ঠানিকভাবে এটি শেষ করেন, যা সাংবিধানিক বাধ্যবাধকতা এবং সম্ভাব্য অভিশংসন নিয়ে বিতর্কের দিকে নিয়ে যাচ্ছে।</li>
<li>ঘোষণাটি একটি অভ্যুত্থান প্রচেষ্টার সাথে তুলনা করা হয়েছে, যা সামরিক বাহিনীর ভূমিকা এবং রাষ্ট্রপতির উদ্দেশ্য সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে, যার মধ্যে কেলেঙ্কারি তদন্ত এড়ানোর বিষয়টিও অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">শিল্প গ্যালারিতে কাজ করার সময় আমি যে পাঠগুলি শিখেছি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পাঠ্যটি শিল্প মূল্যায়নের বিষয়গত প্রকৃতি এবং একজন শিল্পীর ক্যারিয়ার সাফল্যে নেটওয়ার্কিংয়ের গুরুত্বের উপর জোর দেয়। এটি সফল শিল্প প্রদর্শনী পূর্বাভাসের চ্যালেঞ্জ এবং প্রাথমিক পেশাদার সংযোগের ভূমিকা নিয়ে আলোচনা করে। কথোপকথনটি &quot;মহান শিল্প&quot; সংজ্ঞায়িত করার জটিলতা, বাণিজ্যিক সাফল্যের প্রভাব এবং পেশাদার সেটিংসে যোগাযোগের গুরুত্ব পর্যন্ত প্রসারিত হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">ওয়াই কম্বিনেটর এবং সিলিকন ভ্যালিতে ক্ষমতা</a></h2>
<ul>
<li>২০১০ সালে, AdGrok, একটি ছোট স্টার্টআপ, তাদের প্রাক্তন নিয়োগকর্তা Adchemy-এর কাছ থেকে একটি মামলার সম্মুখীন হয়, যা তাদের আর্থিক স্থিতিশীলতাকে হুমকির মুখে ফেলে।- Y Combinator, একটি স্টার্টআপ অ্যাক্সিলারেটর যা AdGrok-কে সমর্থন করেছিল, Adchemy-এর বিনিয়োগকারী এবং সম্ভাব্য ব্যবসায়িক অংশীদারদের সাথে তার প্রভাব ব্যবহার করে মামলাটি সমাধান করতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছিল।- মামলায় জয়ী হওয়া সত্ত্বেও, এই ঘটনা AdGrok-এর ২০১১ সালে টুইটারে বিক্রির দিকে নিয়ে যায়, যখন Adchemy পরে Walmart Labs-এ একটি ফায়ার-সেল অধিগ্রহণে বিক্রি হয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়াই কম্বিনেটর (ওয়াইসি) সিলিকন ভ্যালির একটি প্রধান খেলোয়াড়, যা প্রভাবিত করে কোন স্টার্টআপগুলি অ্যাক্সিলারেটর পরবর্তী সময়ে গতি পায়।- সমালোচকরা পরামর্শ দেন যে ওয়াইসি একটি &quot;স্প্রে এবং প্রে&quot; কৌশল গ্রহণ করেছে, যা স্টার্টআপের সংখ্যাকে অগ্রাধিকার দেয় নির্বাচনশীলতা এবং গুণমানের উপর।- বিতর্কটি কেন্দ্রীভূত হয় যে ওয়াইসি তার কার্যক্রম বৃদ্ধি করা উচিত কিনা বা কম, উচ্চ-গুণমানের স্টার্টআপগুলিতে মনোনিবেশ করা উচিত, যা স্টার্টআপ সংস্কৃতি এবং বিনিয়োগ কৌশলগুলির বিস্তৃত জটিলতাগুলিকে প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">উৎপাদনে ৮ বছর হ্যাস্কেল ব্যবহারের পর ৮ মাস ওসামেল (২০২৩)</a></h2>
<ul>
<li>লেখক তাদের অভিজ্ঞতার ভিত্তিতে Haskell এবং OCaml এর তুলনা করেছেন, যেখানে তারা উল্লেখ করেছেন যে Haskell এর আরও বৈশিষ্ট্য এবং প্যাকেজ রয়েছে, কিন্তু OCaml এর সরলতা উৎপাদনশীলতা বাড়ায়।- Haskell এর টুলিং শক্তিশালী কিন্তু অসঙ্গতিপূর্ণ, যেখানে OCaml এর টুলিং সরল এবং নির্ভরযোগ্য, সংক্ষিপ্ত কম্পাইলার বার্তাসহ।- উভয় ভাষাই শিল্প ব্যবহারের জন্য উপযুক্ত, কিন্তু লেখক OCaml কে পছন্দ করেন তার উন্নয়নের উপর ফোকাসের জন্য, অতিরিক্ত চিন্তা না করে, যদিও Haskell এর আরও বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লেখক তাদের Haskell এবং OCaml এর সাথে অভিজ্ঞতাগুলি তুলনা করেছেন, যেখানে Haskell এর সুন্দর কিন্তু জটিল সিনট্যাক্স এবং নির্দিষ্ট GHC (Glasgow Haskell Compiler) সংস্করণগুলির সাথে অসঙ্গতিপূর্ণ টুলিংকে তুলে ধরা হয়েছে।- OCaml এর সরলতা, সহজতর মডিউল সিস্টেম, দ্রুততর কম্পাইলার এবং উৎপাদনে ব্যবহারিকতার জন্য প্রশংসা করা হয়েছে, যেখানে কম ভাষা এক্সটেনশন এবং আরও সহজে শিখনযোগ্যতা রয়েছে।- লেখক একটি প্রোগ্রামিং ভাষার সাফল্যের জন্য একটি শক্তিশালী স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির গুরুত্বের উপর জোর দিয়েছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">দুইবার বার্ষিক এইচআইভি শট মহিলাদের মধ্যে ১০০% কার্যকারিতা প্রদর্শন করে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন বছরে দুইবার নেওয়া এইচআইভি ইনজেকশন মহিলাদের মধ্যে ১০০% কার্যকারিতা প্রদর্শন করেছে, যা দৈনিক ট্যাবলেট বা মাসিক ইনজেকশনের একটি আশাব্যঞ্জক বিকল্প প্রদান করছে।</li>
<li>এই উন্নয়নটি তাদের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ যারা প্রতিদিনের ওষুধের নিয়ম মেনে চলতে কঠিন মনে করেন, যা সম্ভবত এইচআইভি প্রতিরোধের প্রচেষ্টাকে সহজতর করতে পারে।</li>
<li>এর প্রতিশ্রুতি সত্ত্বেও, ইনজেক্টেবল ফর্মের খরচ একটি উদ্বেগের বিষয়, যদিও গিলিয়াড ১২০টি নিম্ন-আয়ের দেশে আরও সাশ্রয়ী, জেনেরিক সংস্করণ সরবরাহ করার পরিকল্পনা করছে, যা উচ্চ এইচআইভি প্রাদুর্ভাব অঞ্চলে জনস্বাস্থ্যে প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">ব্লিজার্ডের ওয়ারক্রাফ্ট I এবং II সরিয়ে নেওয়া GOG-এর নতুন সংরক্ষণ প্রোগ্রামকে পরীক্ষা করছে</a></h2>
<ul>
<li>ব্লিজার্ড রিমাস্টার্ড সংস্করণ প্রকাশের কারণে ওয়ারক্রাফ্ট I &amp; II এর DRM-মুক্ত বান্ডেলটি তার স্টোর থেকে সরিয়ে নিতে GOG-কে অনুরোধ করেছে।</li>
<li>GOG বান্ডেলটি সরানোর আগে একটি ছাড়ে অফার করছে, নিশ্চিত করছে যে ক্রেতারা এখনও অ্যাক্সেস পাবেন এবং আধুনিক সিস্টেমের সাথে সামঞ্জস্যতার জন্য আপডেট পাবেন।</li>
<li>এই পরিস্থিতি পুনরায় নির্মিত এবং মূল গেম সংস্করণের মধ্যে চলমান উত্তেজনাকে তুলে ধরে, যেখানে প্রকাশকের সিদ্ধান্ত সত্ত্বেও GOG ক্লাসিক গেম সংরক্ষণ করার চেষ্টা করছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ব্লিজার্ডের ওয়ারক্রাফ্ট I এবং II গেমগুলি GOG থেকে সরিয়ে নেওয়া সমালোচনার সম্মুখীন হয়েছে, বিশেষ করে ওয়ারক্রাফ্ট 3 রিমাস্টার সম্পর্কে নেতিবাচক প্রতিক্রিয়ার পরিপ্রেক্ষিতে।</li>
<li>ভক্তরা উদ্বেগ প্রকাশ করছেন যে অ্যাক্টিভিশন মিশ্রণের পর ব্লিজার্ড স্বল্পমেয়াদী লাভের উপর বেশি মনোযোগ দিচ্ছে, গেমের গুণমান বজায় রাখার চেয়ে।</li>
<li>এই পরিস্থিতি গেমিং ইতিহাস সংরক্ষণের ক্ষেত্রে যে অসুবিধাগুলি রয়েছে তা তুলে ধরে, যেমনটি GOG-এর সংরক্ষণ প্রোগ্রাম দ্বারা হাইলাইট করা হয়েছে, এবং এটি শিল্পের মুনাফা-কেন্দ্রিক মডেলের দিকে প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">রাস্পবেরি পাই এসডিআরএএম টিউনিংয়ের মাধ্যমে পাই ৫ এর কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি করে</a></h2>
<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই প্রকৌশলীরা এসডিআরএএম (সিঙ্ক্রোনাস ডাইনামিক র্যান্ডম-অ্যাক্সেস মেমোরি) টাইমিংস অপ্টিমাইজ করেছেন, যার ফলে পাই ৫ এবং পাই ৪ এ ২.৪ গিগাহার্টজে ১০-২০% কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
<li>ওভারক্লকিং, যা নির্মাতার নির্দিষ্টকরণের বাইরে ঘড়ির গতি বাড়ানোর প্রক্রিয়া, প্রায় ৩২% পর্যন্ত গতি বৃদ্ধি করতে পারে, যেখানে বেশিরভাগ Pi 5 এর গতি ২.৬-৩.০ গিগাহার্টজ পর্যন্ত পৌঁছায়।</li>
<li>এই কর্মক্ষমতা উন্নতিগুলি, যার মধ্যে রয়েছে NUMA (নন-ইউনিফর্ম মেমরি অ্যাক্সেস) এমুলেশন যা আরও ভালো মাল্টি-কোর ওয়ার্কলোড পরিচালনার জন্য, শীঘ্রই ফার্মওয়্যার আপডেটের মাধ্যমে উপলব্ধ হতে পারে এবং সম্ভবত এটি মানক বৈশিষ্ট্য হয়ে উঠতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>র্যাজবেরি পাই ৫ এর পারফরম্যান্স উন্নত হয়েছে SDRAM টিউনিংয়ের কারণে, যা ইন্টেল N100s কে বিকল্প হিসেবে ব্যবহারের বিষয়ে আলোচনা শুরু করেছে। র্যাজবেরি পাই এর দাম বাড়ার কারণে যারা ডলারের প্রতি পারফরম্যান্সকে অগ্রাধিকার দেন তাদের জন্য ইন্টেল N100s আরও আকর্ষণীয় হয়ে উঠেছে, যদিও পাই এর GPIO (জেনারেল পারপাস ইনপুট/আউটপুট) এবং কমপ্যাক্ট আকারের সুবিধা রয়েছে। বিতর্কটি সেরা ব্যবহারের ক্ষেত্রে কেন্দ্রীভূত, যেখানে কিছু র্যাজবেরি পাই এর সরলতার পক্ষে এবং অন্যরা তাদের উচ্চতর ক্ষমতা এবং বহুমুখীতার জন্য N100s বেছে নিচ্ছেন।</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">আমাকে সিস্কো এনি কানেক্ট সম্পর্কে ইমেল করার প্রয়োজন নেই</a></h2>
<ul>
<li>লেখকের নাম এবং ইমেইল সিসকোর AnyConnect VPN ক্লায়েন্টে অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে কার্ল লাইব্রেরির ব্যবহারের কারণে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে বিভ্রান্তির সৃষ্টি করেছে যারা সহায়তা খুঁজছেন।- লেখক স্পষ্ট করেছেন যে তারা কার্লের প্রধান ডেভেলপার, একটি উপাদান যা অ্যাপে ব্যবহৃত হয়, কিন্তু সিসকো বা AnyConnect-এর সাথে যুক্ত নয়।- AnyConnect-এর জন্য সহায়তা প্রয়োজন এমন ব্যবহারকারীদের <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> এ সরাসরি সিসকোর সাথে যোগাযোগ করা উচিত।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>কার্লের স্রষ্টা ড্যানিয়েল স্টেনবার্গ প্রায়ই সিসকো অ্যানিকানেক্টের জন্য ভুলভাবে সমর্থন অনুরোধ পান, যা কোম্পানিগুলির তাদের সমর্থন চ্যানেলগুলি অস্পষ্ট করার সমস্যাগুলি চিত্রিত করে। - ব্যবহারকারীরা প্রায়ই তাদের আইটি বিভাগগুলি এড়িয়ে যান, সম্ভবত পূর্ববর্তী নেতিবাচক মিথস্ক্রিয়ার কারণে, যা তাদের সম্পর্কহীন পক্ষ থেকে সাহায্য চাইতে প্ররোচিত করে। - কথোপকথনটি অনলাইনে ব্যক্তিদের সরাসরি যোগাযোগের অসুবিধাগুলিও তুলে ধরে, প্রধানত স্প্যামের বিষয়ে উদ্বেগের কারণে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">ডাকডাকগো পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশনকে $২৫,০০০ দান করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ডাকডাকগো &#39;গিভিং টিউসডে&#39; উপলক্ষে পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশন (টিপিআরএফ)-কে ২৫,০০০ ডলার দান করেছে, যা পার্ল এবং রাকু প্রোগ্রামিং ভাষার উন্নয়নে তাদের মিশনে সহায়তা করছে।</li>
<li>২০১১ সাল থেকে, ডাকডাকগো অনলাইন বিশ্বাসকে সমর্থনকারী সংস্থাগুলিকে ৬ মিলিয়ন ডলারেরও বেশি অনুদান দিয়েছে, যা নিরাপদ এবং বিশ্বাসযোগ্য অনলাইন পরিবেশ গড়ে তোলার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতিকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই অনুদান মূল পার্ল উন্নয়ন এবং সম্প্রদায় প্রকল্পগুলির অর্থায়নে সহায়তা করবে, যেখানে টিপিআরএফ ডাকডাকগো-এর সমর্থন এবং তাদের মিশনে আস্থার জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডাকডাকগো-এর $২৫,০০০ অনুদান পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশনে ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলির স্থায়িত্ব নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।</li>
<li>পার্ল ব্যবহারের হ্রাস এবং এর উপর নির্ভরশীল কোম্পানিগুলির অবদানের অভাব এর ভবিষ্যত অর্থায়ন এবং প্রযুক্তিগত ঋণ সমস্যাগুলি সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।</li>
<li>ওপেন-সোর্স মডেলের দান এবং স্বেচ্ছাসেবী কাজের উপর নির্ভরশীলতা নিয়ে বিতর্কটি বিকল্প অর্থায়ন পদ্ধতি অনুসন্ধানের প্রস্তাব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">কোম্পানি দাবি করে ১০০০% মূল্যবৃদ্ধি তাদেরকে VMware থেকে ওপেন সোর্স প্রতিদ্বন্দ্বীর দিকে নিয়ে গেছে</a></h2>
<ul>
<li>বিক্স গ্রুপ, একটি যুক্তরাজ্য ভিত্তিক ক্লাউড অপারেটর, ২০,০০০ ভার্চুয়াল মেশিন (ভিএম) ভিএমওয়্যার থেকে ওপেননেবুলায় স্থানান্তরিত করেছে, ব্রডকম ভিএমওয়্যার অধিগ্রহণের পর ১,০০০% মূল্য বৃদ্ধি হওয়ার পর।</li>
<li>এই মাইগ্রেশন ভার্চুয়াল মেশিনের দক্ষতা ২০০% বৃদ্ধি করেছে এবং বীকসকে ক্লায়েন্টের কাজের জন্য আরও বেশি সম্পদ বরাদ্দ করতে সক্ষম করেছে।</li>
<li>ব্রডকমের ভিএমওয়্যার অধিগ্রহণের ফলে খরচ বৃদ্ধি এবং সমর্থন হ্রাস পেয়েছে, যা গ্রাহকদের অসন্তোষের কারণে এটিঅ্যান্ডটি সহ অনেক কোম্পানিকে বিকল্প খুঁজতে প্ররোচিত করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি উল্লেখযোগ্য মূল্য বৃদ্ধি একটি কোম্পানিকে VMware থেকে একটি ওপেন-সোর্স বিকল্পে স্থানান্তরিত করতে প্ররোচিত করেছে, যা শিল্পে একটি বিস্তৃত প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে।</li>
<li>ভিএমওয়্যার-এর অধিগ্রহণ ব্রডকম দ্বারা এবং পরবর্তী মূল্য পরিবর্তনগুলি ব্যবসাগুলিকে অন্যান্য বিকল্পগুলি অন্বেষণ করতে প্ররোচিত করছে, যার ফলে রেড হ্যাট নতুন গ্রাহক অর্জন করছে।</li>
<li>শিল্পের কন্টেইনারাইজেশন এবং কুবেরনেটসের দিকে ঝোঁক ঐতিহ্যবাহী ভার্চুয়াল মেশিনগুলির আকর্ষণ কমাচ্ছে, যা বিক্রেতার লক-ইন বিবেচনা করার প্রয়োজনীয়তা এবং প্রক্সমক্স বা ওপেননেবুলার মতো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করার উপর জোর দিচ্ছে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ফেসবুকের লিটল রেড বুক" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AB%E0%A7%87%E0%A6%B8%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%9F%E0%A6%B2%20%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%A1%20%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%95&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">ইন্টেল প্যাট গেলসিঙ্গারের অবসর ঘোষণা করেছে</a></h2>
<ul>
<li>ইন্টেলের সিইও প্যাট গেলসিঙ্গার ৪০ বছরেরও বেশি সময় পর অবসর গ্রহণের ঘোষণা দিয়েছেন, যা ১ ডিসেম্বর, ২০২৪ থেকে কার্যকর হবে, এবং ডেভিড জিন্সনার ও মিশেল জনস্টন হোলথাউস অন্তর্বর্তীকালীন সহ-সিইও হিসেবে দায়িত্ব পালন করবেন।</li>
<li>বোর্ড পণ্য নেতৃত্ব এবং দক্ষতা বজায় রাখতে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ, এবং নতুন সিইও খোঁজার সময় ফ্রাঙ্ক ইয়ারি অন্তর্বর্তী নির্বাহী চেয়ার হিসেবে থাকবেন।</li>
<li>ইন্টেল সেমিকন্ডাক্টর প্রযুক্তিতে একটি নেতা হিসেবে রয়ে গেছে, মুরের আইন দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে, উদ্ভাবন এবং নেতৃত্বের ধারাবাহিকতার উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ইন্টেল সিইও প্যাট গেলসিঙ্গারের অবসর কোম্পানির ভবিষ্যৎ নিয়ে জল্পনা সৃষ্টি করেছে, যেখানে মতামত বিভক্ত হয়েছে যে তার আক্রমণাত্মক কৌশলটি উপকারী ছিল নাকি অন্তর্নিহিত সমস্যার ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>সম্ভাব্য একীভবন নিয়ে আলোচনা শুরু হয়েছে, যার মধ্যে একটি বিতর্কিত প্রস্তাব রয়েছে AMD-এর সাথে একীভূত হওয়ার, যা একটি একচেটিয়া বাজার সৃষ্টি করার বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
<li>ঘোষণাটি মিশ্র প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে, কিছু লোক এটিকে একটি ভুল হিসাবে দেখছে এবং অন্যরা এটিকে ইন্টেলের অগ্রগতির জন্য একটি প্রয়োজনীয় পরিবর্তন হিসাবে বিবেচনা করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">২০২৫ সালে কোনটি পাবলিক ডোমেইনে প্রবেশ করবে?</a></h2>
<ul>
<li>১ জানুয়ারি, ২০২৫-এ নতুন কাজগুলি পাবলিক ডোমেইনে প্রবেশ করবে, যার মধ্যে রয়েছে ১৯৫৪ এবং ১৯৭৪ সালে মারা যাওয়া সৃষ্টিকর্তাদের কাজ এবং ১৯২৯ সালের মার্কিন চলচ্চিত্র/বই।</li>
<li>দ্য পাবলিক ডোমেইন রিভিউ, একটি যুক্তরাজ্য কমিউনিটি ইন্টারেস্ট কোম্পানি, মুনাফা কমিউনিটির কল্যাণে ব্যবহার করে এবং পাঠকদের অনুদানের উপর নির্ভর করে।</li>
<li>পাঠকদের উৎসাহিত করা হচ্ছে জন মার্ক অকারব্লুমের “পাবলিক ডোমেইন ডে কাউন্টডাউন” এবং কমিউনিয়ার ম্যানিফেস্টোর মতো সম্পদগুলি অন্বেষণ করতে, পাবলিক ডোমেইন সম্পর্কে আরও তথ্যের জন্য।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০২৫ সালে, h.264 (AVC) ভিডিও কোডেকের শেষ পেটেন্টগুলির মেয়াদ শেষ হওয়ার ফলে এটি বিনামূল্যে উপলব্ধ হবে, যা ব্যবহারকারীদের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্যতা বাড়াতে এবং খরচ কমাতে পারে।</li>
<li>HEVC কোডেক পেটেন্ট জটিলতায় জড়িয়ে রয়েছে, যা ভিডিও কোডেকের প্রবেশযোগ্যতায় চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে।</li>
<li>কপিরাইট সংস্কার নিয়ে আলোচনা চলছে, যেখানে স্রষ্টাদের অধিকার এবং জনসাধারণের প্রবেশাধিকারকে ভারসাম্যপূর্ণ করতে স্বল্প মেয়াদ এবং আরও বাধ্যতামূলক লাইসেন্সের প্রস্তাব দেওয়া হচ্ছে, যা বর্তমান দীর্ঘ মেয়াদ প্রধানত কর্পোরেশনগুলির উপকার করে এই উদ্বেগগুলিকে সমাধান করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">গণিত অধ্যয়ন কিভাবে করবেন (২০১৭)</a></h2>
<ul>
<li>লরেন্স নেফ স্টাউটের প্রবন্ধটি কলেজ স্তরের গণিত অধ্যয়নের কৌশলগুলি প্রদান করে, যা উচ্চ বিদ্যালয়ের গণিতের তুলনায় তত্ত্ব, সংজ্ঞা এবং প্রমাণের গভীরতর বোঝার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।- মূল কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে সুনির্দিষ্ট সংজ্ঞাগুলি বোঝা, উপপাদ্য এবং প্রমাণ মুখস্থ করা এবং বোঝা, এবং ধারণাগুলি কীভাবে আন্তঃসংযুক্ত হয় তা দেখতে পিছন থেকে কাজ করার মতো কৌশলগুলি ব্যবহার করা।- প্রবন্ধটি কৌশল এবং বিচার বিকাশের জন্য সমস্যার অনুশীলনের গুরুত্বকে তুলে ধরে এবং জোর দেয় যে কলেজের গণিতে মুখস্থ করার চেয়ে বোঝা বেশি গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গণিত অধ্যয়নে আনন্দ উপভোগ করা বোঝাপড়া বাড়াতে পারে এবং সাফল্যের দিকে নিয়ে যেতে পারে, কারণ অনেক শিক্ষার্থী এই বিষয়টির সাথে লড়াই করে নিস্তেজ শিক্ষণ পদ্ধতির কারণে।- গণিতের আনন্দদায়ক দিকগুলি প্রকাশ করার জন্য একজন পরামর্শদাতা থাকা এবং প্রাথমিকভাবে আত্মবিশ্বাস তৈরি করা শিক্ষার্থীদের আগেভাগে হাল ছেড়ে দেওয়া থেকে বিরত রাখতে পারে।- কার্যকর কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে উপাদানের সাথে গভীরভাবে জড়িত হওয়া, সমস্যার সমাধান করা এবং সংজ্ঞা ও প্রমাণগুলি বোঝা, আভাসের সাথে কঠোর অধ্যয়নের ভারসাম্য বজায় রেখে দক্ষতা অর্জন করা।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">বিড়ালের কমলা রঙের লোমের পেছনের জিন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>সাম্প্রতিক গবেষণায় দেখা গেছে যে Arhgap36 জিন, যা GTP স্তর এবং MC1R রিসেপ্টর কার্যকলাপকে প্রভাবিত করে, বিড়ালের কমলা রঙের লোমের জন্য দায়ী হতে পারে, মানুষের লাল চুলের সাথে সম্পর্কিত Mc1r জিনের পরিবর্তে।</li>
<li>এই আবিষ্কার জেনেটিক্সের জটিলতাকে তুলে ধরে, যেখানে একটি একক জিন একাধিক বৈশিষ্ট্যের উপর প্রভাব ফেলতে পারে এবং এটি জেনেটিক প্রক্রিয়াগুলি বোঝার জন্য বিস্তৃত গবেষণা প্রচেষ্টার অংশ।</li>
<li>এই জেনেটিক উপাদানগুলি বোঝার ফলে প্রজনন এবং স্বাস্থ্যের ক্ষেত্রে সম্ভাব্য প্রভাব রয়েছে, যা কমলা বিড়ালের জনপ্রিয়তায় অবদান রাখে, যাদের প্রায়ই তাদের খেলাধুলাপূর্ণ আচরণের জন্য উল্লেখ করা হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘ব্রেইন রট’ ২০২৪ সালের অক্সফোর্ড বর্ষসেরা শব্দ হিসেবে নির্বাচিত</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের অক্সফোর্ড ওয়ার্ড অফ দ্য ইয়ার হল &quot;ব্রেইন রট,&quot; যা ৩৭,০০০ এরও বেশি অংশগ্রহণকারীর মাধ্যমে একটি জনসাধারণের ভোটের মাধ্যমে নির্বাচিত হয়েছে, যা এর ক্রমবর্ধমান প্রাসঙ্গিকতাকে তুলে ধরে।- &quot;ব্রেইন রট&quot; বর্ণনা করে তুচ্ছ অনলাইন কন্টেন্ট গ্রহণের ফলে মানসিক অবনতি, যা ২০২৩ থেকে ২০২৪ সালের মধ্যে ব্যবহারে ২৩০% বৃদ্ধি পেয়েছে, যা মানসিক স্বাস্থ্যের উপর ডিজিটাল ব্যবহারের প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।- মূলত ১৮৫৪ সালে হেনরি ডেভিড থরো দ্বারা উদ্ভাবিত, এই শব্দটি টিকটকের মতো প্ল্যাটফর্মে জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে, যা অতিরিক্ত অনলাইন কন্টেন্টের প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে জেন জেড এবং জেন আলফার মধ্যে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অক্সফোর্ডের ২০২৪ সালের বছরের শব্দ হিসেবে &quot;ব্রেইন রট&quot; নির্বাচিত হয়েছে, যা তুচ্ছ অনলাইন বিষয়বস্তুর অতিরিক্ত ব্যবহারের ফলে মানসিক অবস্থার অবনতি বোঝায়।- এই শব্দটি মনোযোগের সময়সীমা কমে যাওয়া এবং সামাজিক মাধ্যম, টিভি, এবং ভিডিও গেমের মতো ডিজিটাল মিডিয়ার আসক্তিকর গুণাবলীর বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে।- &quot;ব্রেইন রট&quot; নিয়ে আলোচনা বিশ্রামের ভারসাম্য বজায় রাখতে এবং অতিরিক্ত উদ্দীপনা এড়াতে সংযমের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড দিয়ে C64 প্রোগ্রামিং</a></h2>
<ul>
<li>VS64 এক্সটেনশনটি ম্যাক, উইন্ডোজ এবং লিনাক্সে ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড ব্যবহার করে কমোডোর 64 প্রোগ্রামিং করার সুযোগ দেয়, যা উইন্ডোজ-একমাত্র CBM PRG স্টুডিওর একটি আধুনিক, ক্রস-প্ল্যাটফর্ম বিকল্প প্রদান করে।</li>
<li>VS64 BASIC, Assembly, এবং C প্রোগ্রামিং সমর্থন করে, যা সিনট্যাক্স হাইলাইটিং, টুলস এবং অটো-নাম্বারিং এবং লেবেল ব্যবহারের মতো বৈশিষ্ট্য সহ উন্নয়ন অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে।</li>
<li>এটি ACME এবং Kick অ্যাসেম্বলার, CC65 এবং LLVM-MOS C/C++ কম্পাইলার, এবং VICE C64 এমুলেটরের সাথে ডিবাগিংয়ের জন্য সংহত হয়, যা এটিকে C64 উন্নয়নের জন্য একটি ব্যাপক সরঞ্জাম তৈরি করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি নস্টালজিয়া এবং রেট্রো কম্পিউটিংয়ে অব্যাহত আগ্রহের উপর জোর দেয়, বিশেষ করে ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড ব্যবহার করে কমোডোর ৬৪ (C64) প্রোগ্রামিংয়ের ক্ষেত্রে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা পুরনো সিস্টেমের সাথে তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেন, যা তাদের সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট ক্যারিয়ারকে অনুপ্রাণিত করেছে বলে তারা উল্লেখ করেন, এবং পুরনো গেম ও ডেমো সম্পর্কে শেখার জন্য &#39;রেট্রো ডিবাগার&#39; এবং ইউটিউব টিউটোরিয়ালের মতো টুল নিয়ে আলোচনা করেন।</li>
<li>আলোচনাটি অ্যাসেম্বলি ভাষা এবং বেসিকে প্রোগ্রামিংয়ের চ্যালেঞ্জ এবং আনন্দের দিকগুলি তুলে ধরে এবং আধুনিক সরঞ্জাম এবং এক্সটেনশনগুলির উল্লেখ করে যা রেট্রো কোডিং অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ইন্টেল প্যাট গেলসিঙ্গারের অবসর ঘোষণা করেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B2%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%9F%20%E0%A6%97%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%85%E0%A6%AC%E0%A6%B8%E0%A6%B0%20%E0%A6%98%E0%A7%8B%E0%A6%B7%E0%A6%A3%E0%A6%BE%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪</a></h2>
<ul>
<li>অ্যাডভেন্ট অফ কোড, এরিক ওয়াস্টল দ্বারা তৈরি, একটি অ্যাডভেন্ট ক্যালেন্ডার যা প্রোগ্রামিং ধাঁধা নিয়ে গঠিত যা সব দক্ষতার স্তরের জন্য উপযুক্ত এবং যেকোনো প্রোগ্রামিং ভাষায় সমাধান করা যেতে পারে।</li>
<li>ধাঁধাগুলি পুরানো হার্ডওয়্যারে দক্ষতার সাথে চালানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে এবং এগুলি অনুশীলন, সাক্ষাৎকার বা বিনোদনের জন্য উদ্দেশ্যপ্রণোদিত, যা কম্পিউটার বিজ্ঞানের পটভূমি ছাড়াই করা যায়।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীদের তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করতে, উদাহরণ সহ সমাধান পরীক্ষা করতে এবং প্রয়োজনে সাহায্য চাইতে উৎসাহিত করা হয়, তবে নির্দেশিকা যেমন পাজল সমাধানের জন্য AI ব্যবহার না করা এবং ট্রেডমার্ক নিয়মগুলির প্রতি সম্মান প্রদর্শন করা অনুসরণ করতে হবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪ শুরু হয়েছে, যেখানে অংশগ্রহণকারীরা সৃজনশীল সমস্যা সমাধানে নিযুক্ত হচ্ছে এবং তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করছে।- কিছু অংশগ্রহণকারী অনন্য পদ্ধতির সাথে পরীক্ষা করছে, যেমন স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরি ছাড়া সি ব্যবহার করা বা সুইফট বা এডা মতো নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা অন্বেষণ করা।- যদিও লিডারবোর্ডে এআই-এর প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে, ইভেন্টটি মূলত ব্যক্তিগত আনন্দ, শেখা এবং সম্প্রদায়ের মিথস্ক্রিয়াকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">মাইক্রোসফট দ্বারা শুধুমাত্র বিশ্বাসযোগ্য একটি ব্রাজিলিয়ান সিএ গুগল ডট কমের জন্য একটি শংসাপত্র জারি করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ব্রাজিলিয়ান সার্টিফিকেট অথরিটি (CA), যা শুধুমাত্র মাইক্রোসফট দ্বারা বিশ্বাসযোগ্য, গুগল ডট কমের জন্য একটি সার্টিফিকেট ইস্যু করেছে, যা গুগলের সার্টিফিকেট অথরিটি অথরাইজেশন (CAA) নিয়ম লঙ্ঘন করেছে।</li>
<li>এই ঘটনা CA-এর নির্ভরযোগ্যতা এবং মাইক্রোসফটের এটিকে বিশ্বাস করার সিদ্ধান্ত সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে, কারণ অন্যান্য প্রধান ব্রাউজারগুলি তা করে না।</li>
<li>এই সার্টিফিকেটটি ম্যান-ইন-দ্য-মিডল আক্রমণকে সহজতর করতে পারে, যা আক্রমণকারীদের গুগলের ছদ্মবেশ ধারণ করে ম্যালওয়্যার বিতরণ করতে সক্ষম করে, CA ট্রাস্ট সিদ্ধান্তে কঠোর তত্ত্বাবধান এবং স্বচ্ছতার প্রয়োজনীয়তাকে জোরদার করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">ওপেন-সোর্স ব্যক্তিগত হোম সিকিউরিটি ক্যামেরা সিস্টেম (প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত এনক্রিপশন)</a></h2>
<ul>
<li>লেখক একটি হোম সিকিউরিটি ক্যামেরা সিস্টেম তৈরি করেছেন যার নাম প্রাইভাস্টেড, যা গোপনীয়তার উপর গুরুত্ব দেয় এবং ওপেনএমএলএস-এর সাথে এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশন ব্যবহার করে এবং এটি প্রধানত রাস্ট-এ বাস্তবায়িত হয়েছে।- প্রাইভাস্টেড ওপেন-সোর্স করা হয়েছে তাদের জন্য যারা গোপনীয়তা নিয়ে উদ্বিগ্ন, যা সেটআপের জন্য একটি সামঞ্জস্যপূর্ণ আইপি ক্যামেরা, একটি স্থানীয় মেশিন, একটি সার্ভার এবং একটি অ্যান্ড্রয়েড স্মার্টফোন প্রয়োজন।- বর্তমানে, সিস্টেমটি শুধুমাত্র একটি আইপি ক্যামেরা এবং অ্যান্ড্রয়েড সমর্থন করে, তবে লেখক এর ক্ষমতা বাড়ানোর জন্য সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়া এবং অবদান খুঁজছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রাইভাস্টেড একটি ওপেন-সোর্স হোম সিকিউরিটি ক্যামেরা সিস্টেম যা বিদ্যমান সমাধানগুলির সাথে গোপনীয়তা উদ্বেগ মোকাবেলা করার জন্য উন্নত করা হয়েছে, যা ওপেনএমএলএস-এর মাধ্যমে এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশন ব্যবহার করে।- সিস্টেমটি প্রধানত রাস্ট-এ বাস্তবায়িত এবং এর জন্য একটি সমর্থিত আইপি ক্যামেরা, একটি স্থানীয় মেশিন, একটি সার্ভার এবং অপারেশনের জন্য একটি অ্যান্ড্রয়েড স্মার্টফোন প্রয়োজন।- প্রকল্পটি গিটহাবে উপলব্ধ, এর কার্যকারিতা উন্নত করতে সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়া এবং অবদান আমন্ত্রণ জানায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs এনটিএফএস ফাইল সিস্টেমকে ওপেন-সোর্স বিটিআরএফএস-এ ইন-প্লেস রূপান্তর করে।</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs একটি টুল যা NTFS ফাইল সিস্টেমকে Btrfs-এ ইন-প্লেস রূপান্তর করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, মূল ইমেজকে একটি রিফলিঙ্ক কপি হিসাবে সংরক্ষণ করে সম্ভাব্য স্থান পুনরুদ্ধারের জন্য।</li>
<li>এই টুলটি উভয় উইন্ডোজ এবং লিনাক্সের জন্য উপলব্ধ, প্রতিটি প্ল্যাটফর্মের জন্য নির্দিষ্ট ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী এবং নির্ভরশীলতাসহ, এবং এতে কম্প্রেশন সাপোর্ট এবং এনটিএফএস-এ রোলব্যাকের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সীমাবদ্ধতাগুলির মধ্যে রয়েছে পুরানো বর্ধিত অ্যাট্রিবিউট, বড় বিকল্প ডেটা স্ট্রিম (ADS), এবং এনক্রিপ্ট করা ফাইলগুলির জন্য সমর্থনের অভাব, এবং Btrfs ফাইল সিস্টেম থেকে উইন্ডোজ বুট করার জন্য নির্দিষ্ট শর্ত প্রয়োজন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs হল একটি টুল যা NTFS (নিউ টেকনোলজি ফাইল সিস্টেম) থেকে Btrfs (বি-ট্রি ফাইল সিস্টেম) এ ইন-প্লেস কনভার্সন সক্ষম করে, যা বড় ডেটা স্থানান্তরের জন্য এর উপযোগিতা এবং সময় নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা Btrfs নিয়ে মিশ্র অভিজ্ঞতা শেয়ার করেন, যেমন স্ন্যাপশটের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির প্রশংসা করেন কিন্তু অতীতের স্থিতিশীলতার সমস্যাগুলি স্মরণ করেন, একই সাথে ZFS এবং bcachefs এর মতো অন্যান্য ফাইল সিস্টেম নিয়েও আলোচনা করেন।</li>
<li>আলোচনাটি ফাইল সিস্টেম ব্যবস্থাপনার জটিলতা এবং ঝুঁকিগুলিকে গুরুত্ব দেয়, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী ব্যাকআপ এবং নতুন ফরম্যাটের পক্ষে মত দেন পরিবর্তন সরঞ্জামগুলির পরিবর্তে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">এএমডি জেন ৪ এর লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করেছে</a></h2>
<ul>
<li>এএমডি তার জেন ৪ সিপিইউতে লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করেছে, যা কর্মক্ষমতা বৃদ্ধির পরিবর্তে শক্তি অপ্টিমাইজেশনের জন্য একটি বৈশিষ্ট্য। - কর্মক্ষমতা পরীক্ষাগুলি নির্দেশ করে যে লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় থাকলেও পার্থক্য নগণ্য, কারণ অপ ক্যাশ যথেষ্ট ব্যান্ডউইথ দিয়ে ক্ষতিপূরণ করে। - হার্ডওয়্যার বাগের কারণে লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করার সিদ্ধান্ত কর্মক্ষমতা বা শক্তি খরচে উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলবে না এবং এএমডি দ্বারা বৈশিষ্ট্যটি ব্যাপকভাবে নথিভুক্ত করা হয়নি।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>এএমডি তার জেন ৪ সিপিইউতে লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করেছে, সম্ভবত অপ্রকাশিত হার্ডওয়্যার দুর্বলতার কারণে, যা কিছু পরিস্থিতিতে সামান্য কর্মক্ষমতা হ্রাসের ফলাফল হয়েছে।- লুপ বাফারটি শক্তি দক্ষতা এবং কর্মক্ষমতা বাড়ানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছিল, তবে এর অপসারণ নির্দেশ করে যে এটি উল্লেখযোগ্য সুবিধা প্রদান করতে পারেনি।- লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করার নীরব সিদ্ধান্তটি স্বচ্ছতা এবং হার্ডওয়্যার দুর্বলতার ব্যবস্থাপনা সম্পর্কে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">ওপেনডব্লিউআরটি ওয়ান মুক্তি পেয়েছে: ওপেনডব্লিউআরটি-এর জন্য বিশেষভাবে ডিজাইন করা প্রথম রাউটার</a></h2>
<ul>
<li>সফটওয়্যার ফ্রিডম কনজারভেন্সি (এসএফসি) এবং ওপেনডব্লিউআরটি ওপেনডব্লিউআরটি ওয়ান প্রকাশ করেছে, যা একটি ওয়্যারলেস রাউটার যা সফটওয়্যার স্বাধীনতা এবং মেরামতের অধিকার প্রচারের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যার মূল্য কেস সহ $৮৯ বা বোর্ডের জন্য $৬৮.৪২।</li>
<li>রাউটারটি আনব্রিকেবল, সম্পূর্ণ কপিলেফট-সম্মত এবং এতে রয়েছে একটি মিডিয়াটেক MT7981B SoC, MT7976C ওয়াইফাই, 1 GiB DDR4 RAM, পাওয়ার ওভার ইথারনেট (PoE) এবং USB-C পাওয়ার সমর্থন সহ একটি USB সিরিয়াল ইন্টারফেস উন্নত ব্যবহারকারীদের জন্য।</li>
<li>ডিভাইসটি FCC সম্মত, যা প্রমাণ করে যে সফটওয়্যার মেরামতের অধিকার নিয়ন্ত্রক প্রয়োজনীয়তার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ হতে পারে, এবং প্রতিটি ক্রয়ে সফটওয়্যার ফ্রিডম কনজারভেন্সিতে OpenWrt-এর জন্য $10 অনুদান অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওপেনডব্লিউআরটি ওয়ান, ওপেনডব্লিউআরটি ওপেন-সোর্স ফার্মওয়্যারের জন্য বিশেষভাবে ডিজাইন করা প্রথম রাউটার, $৮৯ মূল্যে মুক্তি পেয়েছে। এটি কপিলেফট সম্মতি এবং এফসিসি নিয়মাবলীর মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার লক্ষ্য রাখে, যদিও এটি এখনও ওয়াই-ফাই কার্যকারিতার জন্য কিছু মালিকানাধীন বাইনারি ব্লব অন্তর্ভুক্ত করে। এই মুক্তি রাউটার এবং ওয়াই-ফাই ফাংশন পৃথক করার সুবিধা নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছে, যা নেটওয়ার্কিং হার্ডওয়্যারে আরও বেশি নমনীয়তা প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">জেফ ডিন আলফাচিপ সম্পর্কে ইডিএ শিল্পের প্রতি প্রতিক্রিয়া জানিয়েছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>জেফ ডিন গুগলের আলফাচিপ সম্পর্কিত সমালোচনাগুলির প্রতি মনোযোগ দিয়েছেন, উল্লেখ করেছেন যে সমালোচকরা প্রয়োজনীয় পুনরাবৃত্তি ধাপগুলি অনুসরণ করেননি, যেমন প্রাক-প্রশিক্ষণ।- বিতর্কটি প্রশ্ন করে যে আলফাচিপের কর্মক্ষমতা বিদ্যমান সরঞ্জামগুলির সমতুল্য কিনা, কিছু লোক গুগলের দাবিগুলি অতিরঞ্জিত হতে পারে বলে পরামর্শ দেয়।- এই আলোচনা গুগল এবং ইলেকট্রনিক ডিজাইন অটোমেশন (ইডিএ) শিল্পের মধ্যে উত্তেজনা প্রকাশ করে, যেখানে পক্ষপাতের অভিযোগ এবং গুগলের গবেষণার পুনরাবৃত্তিযোগ্যতা সম্পর্কে উদ্বেগ জড়িত।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%85%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%20%E0%A6%85%E0%A6%AB%20%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%A1%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A7%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">এই বোতামটি কী করে? – আমার নতুন গাড়িতে একটি রহস্যময় এবং অপ্রামাণিত সুইচ রয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>একজন ২০২০ সালের ওপেল কোরসা মালিক একটি রহস্যময় সুইচ আবিষ্কার করেছেন যা সম্ভবত পূর্ববর্তী মালিক, একটি বড় কোম্পানি দ্বারা ইনস্টল করা একটি বহর ট্র্যাকিং সিস্টেমের সাথে সংযুক্ত।</li>
<li>সিস্টেমটি একটি জিপিএস ট্র্যাকার এবং সম্ভবত একটি ইমোবিলাইজার হিসাবে কাজ করে, যা চালকের গতিবিধি ট্র্যাক করে এবং একটি বহর ব্যবস্থাপককে ডেটা পাঠায়।</li>
<li>মালিক গোপনীয়তার উদ্বেগের কারণে সিস্টেমটি সরানোর পরিকল্পনা করছেন, যা অজান্তে ট্র্যাকিং ডিভাইস সহ গাড়ি চালানোর সমস্যাটিকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন গাড়ির মডেলে একটি সুইচ রয়েছে যা জিপিএস এবং ইসিম প্রযুক্তির সাথে সংযুক্ত, যা গোপনীয়তার উদ্বেগ উত্থাপন করছে কারণ এই বৈশিষ্ট্যগুলি নিষ্ক্রিয় করা যায় না, যা ডেটা সংগ্রহ এবং সরকারী নজরদারি সক্ষম করতে পারে।</li>
<li>কিছু ভোক্তা গোপনীয়তার সমস্যাগুলি এড়াতে পুরানো গাড়ি পছন্দ করেন, কারণ আধুনিক যানবাহনগুলি প্রায়শই তাদের সংযোগ বৈশিষ্ট্যের কারণে &quot;চাকার উপর স্মার্টফোন&quot; এর সাথে তুলনা করা হয়।</li>
<li>গোপনীয়তা বিষয়ক গবেষণায় নতুন গাড়ির সাথে উল্লেখযোগ্য উদ্বেগের কথা তুলে ধরা হয়েছে, যদিও কিছু ব্র্যান্ড ডেটা শেয়ারিং থেকে বেরিয়ে আসার বিকল্প প্রদান করে, যা প্রযুক্তিগত অগ্রগতি এবং গোপনীয়তা অধিকারের মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার বিষয়ে চলমান বিতর্কের সূচনা করেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4Chan CAPTCHA ভাঙা</a></h2>
<ul>
<li>প্রকল্পটির লক্ষ্য ছিল টেনসরফ্লো ব্যবহার করে একটি মেশিন লার্নিং মডেল তৈরি করা যা 4Chan ক্যাপচা সমাধান করতে পারে ৮০% এর বেশি সঠিকতা সহ, এবং শেষ পর্যন্ত ৯০% এর বেশি সঠিকতা অর্জন করা।</li>
<li>মডেলটি একটি LSTM CNN আর্কিটেকচার ব্যবহার করেছে CTC এনকোডিং সহ, যা ৫০০ হাতে সমাধান করা এবং ৫০,০০০ সিন্থেটিক চিত্রের উপর প্রশিক্ষিত হয়েছিল, এবং এটি ব্রাউজারে ব্যবহারের জন্য TensorFlow.js দিয়ে রূপান্তরিত করা হয়েছিল।</li>
<li>প্রকল্পটি মেশিন লার্নিং এবং কম্পিউটার ভিশনের ক্ষেত্রে মূল্যবান অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করেছে, যা ডেটা সংগ্রহ, কৃত্রিম ডেটা উৎপাদন এবং সামঞ্জস্যজনিত সমস্যার মতো চ্যালেঞ্জগুলি অতিক্রম করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>৪চ্যানের ক্যাপচা সিস্টেমটি আপোষিত হয়েছে, যা টেক্সট-ভিত্তিক ক্যাপচাগুলির সীমাবদ্ধতাগুলি প্রদর্শন করছে কারণ এখন কম্পিউটারগুলি তাদের সমাধানে মানুষের ক্ষমতাকে ছাড়িয়ে যাচ্ছে।</li>
<li>তাদের দুর্বলতা সত্ত্বেও, ক্যাপচাগুলি এখনও স্প্যামিংয়ের খরচ বাড়াতে ভূমিকা পালন করে, ফলে কিছু সম্ভাব্য স্প্যামারদের নিরুৎসাহিত করে।</li>
<li>CAPTCHA ভাঙার নৈতিক প্রভাবগুলি বিতর্কিত, কারণ এটি আরও বেশি স্প্যাম এবং এআই-উৎপন্ন সামগ্রীকে সহজতর করে, যা ওয়েবসাইটের মালিক এবং ব্যবহারকারীদের প্রভাবিত করে, আরও কার্যকর অ্যান্টি-স্প্যাম সমাধানের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">ওয়াক্লা সজপাকোভস্কির জ্যামিতিক লাইন-আর্ট (২০১৭)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ওয়াক্লা সজপাকোভস্কির জ্যামিতিক লাইন-আর্ট তার জটিল নকশার জন্য স্বীকৃতি পাচ্ছে, যা অপ আর্ট এবং ব্রিজেট রাইলি এবং বার্নার্ড কোহেনের মতো শিল্পীদের সাথে তুলনা করা হচ্ছে।- এই শিল্প, যা গাণিতিক প্যাটার্নের মতো দেখতে, ডিজিটাল এবং জেনারেটিভ শিল্প সৃষ্টিকর্তাদের অনুপ্রাণিত করছে, আধুনিক ডিজিটাল প্ল্যাটফর্মে এর সম্ভাবনা তুলে ধরছে।- আলোচনা সজপাকোভস্কির কাজের ঐতিহাসিক গুরুত্ব এবং এর গণিত ও শিল্পের মিশ্রণকে গুরুত্ব দিচ্ছে, সম্পর্কিত শিল্প এবং প্রদর্শনীর লিঙ্ক শেয়ার করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">ইঞ্জিনিয়ারিং স্লিপ</a></h2>
<ul>
<li>পারিবারিক প্রাকৃতিক স্বল্প নিদ্রা (FNSS) একটি অবস্থা যেখানে ব্যক্তিরা একটি জেনেটিক মিউটেশনের কারণে, বিশেষত DEC2 জিনে যা ওরেক্সিন স্তরকে প্রভাবিত করে, কোনো প্রতিকূল প্রভাব ছাড়াই কম ঘুমাতে পারে। ওরেক্সিন ঘুম নিয়ন্ত্রণে একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করে, যার ভারসাম্যহীনতা ঘুমন্ততা বা অনিদ্রার দিকে নিয়ে যেতে পারে, এবং গবেষণা ওরেক্সিন এ্যাগোনিস্ট বা জিন থেরাপির মাধ্যমে FNSS প্রতিলিপি করার চেষ্টা করছে। এর সম্ভাবনা সত্ত্বেও, FNSS এখনও কম গবেষিত, যা উন্নত ঘুম প্রকৌশল পদ্ধতি বিকাশের জন্য আরও গবেষণার প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পারিবারিক প্রাকৃতিক স্বল্প নিদ্রা (এফএনএসএস) একটি জেনেটিক মিউটেশন যা ব্যক্তিদের কম ঘুমানোর সক্ষমতা প্রদান করে কোনো ক্ষতিকর প্রভাব ছাড়াই, এর সম্ভাব্য সুবিধা এবং ঝুঁকি নিয়ে আগ্রহ সৃষ্টি করছে।</li>
<li>ঘুমের পরিমাণ কমে যাওয়ার দীর্ঘমেয়াদী স্বাস্থ্য প্রভাব নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যার মধ্যে ডিমেনশিয়ার ঝুঁকি বৃদ্ধির সম্ভাবনা রয়েছে, যদিও কিছু ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতায় সফল ঘুমের অপ্টিমাইজেশনের কথা বলা হয়েছে।</li>
<li>আলোচনায় ঘুমের বিবর্তনমূলক ভূমিকা, ঘুমের বায়োহ্যাকিংয়ের সম্ভাবনা এবং সামাজিক প্রভাবগুলিও বিবেচনা করা হয়, প্রশ্ন তোলা হয় যে কম ঘুমের প্রয়োজন শেষ পর্যন্ত উপকারী নাকি ক্ষতিকর।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">গুগলের অবনতি</a></h2>
<ul>
<li>জায়ান্ট ফ্রিকিন রোবটের বন্ধ হওয়া স্বাধীন প্রকাশকদের সম্মুখীন চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, কারণ অনেক সাইট গুগল এবং ফেসবুকের মতো প্রধান প্ল্যাটফর্ম থেকে ট্রাফিক কমে যাওয়ার কারণে বন্ধ হয়ে যাচ্ছে।- গুগলের মেশিন লার্নিং সিস্টেম, যা অনুসন্ধান ফলাফল উন্নত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, অনিচ্ছাকৃতভাবে অসংখ্য ছোট সাইটকে তালিকা থেকে বাদ দিয়েছে, যার ফলে বিষয়বস্তু নির্মাতাদের জন্য আর্থিক অসুবিধা সৃষ্টি হয়েছে।- অ্যালগরিদমের জটিলতা এবং গুগলের প্রভাবশালী বাজার অবস্থান চলমান সমস্যায় অবদান রাখে, নির্মাতাদের সীমিত বিকল্প এবং সমাধান রেখে দেয়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গুগলের পতন তার বিজ্ঞাপন আয়ের উপর মনোযোগ দেওয়ার সাথে সম্পর্কিত, যা অনুসন্ধানের গুণমানের চেয়ে বেশি গুরুত্ব পেয়েছে, ফলে উদ্ভাবন এবং দৃষ্টিভঙ্গির হ্রাস ঘটেছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা গুগল ম্যাপস এবং গুগল ডক্সের মতো পরিষেবার গুণমানের অবনতি রিপোর্ট করছেন, সাম্প্রতিক বছরগুলিতে গুগলের কোনো উল্লেখযোগ্য সাফল্য নেই।</li>
<li>সার্চ ইঞ্জিন অপটিমাইজেশন (এসইও) এবং এআই-উৎপন্ন কন্টেন্টের উত্থান সার্চ ফলাফলকে জটিল করে তুলেছে, যা ব্যবহারকারীদের কাগি এবং ডাকডাকগো-এর মতো বিকল্পগুলি অনুসন্ধান করতে প্ররোচিত করছে আরও ভালো সার্চ অভিজ্ঞতার জন্য।</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark নির্মাতা নাকি যুক্তরাষ্ট্রে সব Deye ইনভার্টার অক্ষম করেছে</a></h2>
<ul>
<li>সোল-আর্ক যুক্তরাষ্ট্রে সমস্ত ডেই ইনভার্টার নিষ্ক্রিয় করেছে, যা আঞ্চলিক সীমাবদ্ধতা সম্পর্কে একটি বার্তা দিয়ে ইচ্ছাকৃতভাবে তাদের অকেজো করে গৃহস্থালির মালিকদের বিঘ্নিত করেছে।</li>
<li>সোল-আর্ক, যাদের একচেটিয়া মার্কিন বিক্রয় অধিকার রয়েছে, ক্ষতিগ্রস্ত গ্রাহকদের জন্য একটি ছাড়প্রাপ্ত প্রতিস্থাপন প্রোগ্রাম প্রস্তাব করেছে, যা ইন্টারনেট-সংযুক্ত সৌর ইনভার্টারগুলির নিয়ন্ত্রণ এবং নিরাপত্তা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
<li>ঘটনাটি নির্ভরযোগ্য সহায়তা এবং সুরক্ষিত নেটওয়ার্কিং সহ ইনভার্টার নির্বাচন করার গুরুত্বকে জোর দেয় যাতে অনুরূপ ব্যাঘাত এড়ানো যায়, বিশেষ করে চীনে নির্মিত পণ্যের ক্ষেত্রে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark অভিযোগ করা হয়েছে যে তারা মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে সমস্ত Deye ইনভার্টার অক্ষম করেছে, যা ইন্টারনেট-সংযুক্ত ডিভাইস এবং ক্লাউড পরিষেবার উপর নির্ভরতার কারণে হতাশা সৃষ্টি করেছে। - ব্যবহারকারীরা স্থানীয় ডিভাইসের জন্য ক্লাউড পরিষেবার উপর নির্ভরতা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন, ভবিষ্যতে সম্ভাব্য বিঘ্নের আশঙ্কা করছেন এবং স্থানীয় নিয়ন্ত্রণের পক্ষে সমর্থন করছেন। - এই ঘটনা ক্লাউড-নির্ভর প্রযুক্তির সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকিগুলিকে তুলে ধরে, উন্নত ভোক্তা সুরক্ষা এবং বিকল্প সমাধানের জন্য আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="এই বোতামটি কী করে? – আমার নতুন গাড়িতে একটি রহস্যময় এবং অপ্রামাণিত সুইচ রয়েছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%87%20%E0%A6%AC%E0%A7%8B%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A7%80%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%3F%20%E2%80%93%20%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%A8%20%E0%A6%97%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%BC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%B0%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%AE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%85%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A3%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%B8%E0%A7%81%E0%A6%87%E0%A6%9A%20%E0%A6%B0%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%E0%A7%A6%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">আপনার প্রশংসিত কাউকে একটি আনুষ্ঠানিক &#39;অব্যাহত রাখুন এবং স্থির থাকুন&#39; চিঠি পাঠান</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">প্রকৌশলীরা যখন লেজার তৈরি করেন তখন তারা স্টার্টআপ ভুল করার সুযোগ পান না।</a></h2>
<ul>
<li>পেমেন্টস ইঞ্জিনিয়ার প্লেবুক ফিনটেক স্টার্টআপগুলিতে সঠিক লেজারের গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা তুলে ধরে, ডাবল-এন্ট্রি অ্যাকাউন্টিং সিস্টেম উপেক্ষা করার বিপদগুলি হাইলাইট করে।</li>
<li>আলভারো দুরান তার স্টার্টআপ অভিজ্ঞতা থেকে একটি সতর্কতামূলক গল্প শেয়ার করেন, যেখানে ডাবল-এন্ট্রি সিস্টেমের অনুপস্থিতি আর্থিক অসঙ্গতি এবং গ্রাহক অসন্তোষের দিকে নিয়ে গিয়েছিল।</li>
<li>দুরান একটি বই লেখার কথা ভাবছেন যা স্কেলযোগ্য এবং ভবিষ্যত-প্রমাণ লেজার তৈরির উপর ভিত্তি করে হবে, এবং এর সম্ভাব্য আগ্রহ সম্পর্কে প্রতিক্রিয়া খুঁজছেন।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আর্থিক সিস্টেমের প্রকৌশলীদের অবশ্যই ভুল এড়াতে হবে, যেমনটি সিন্যাপসের ক্ষেত্রে দেখা গেছে, যেখানে তাদের লেজার ভুলভাবে প্রকৃত তহবিলের চেয়ে বেশি গ্রাহক ব্যালেন্স দেখিয়েছিল, যার ফলে লক্ষ লক্ষ টাকা অনুপস্থিত ছিল।- ফিনটেক কোম্পানিগুলি প্রায়শই এফডিআইসি বীমার প্রতিশ্রুতি দেয়, তবে এটি কেবল তখনই প্রযোজ্য যখন ব্যাংক ব্যর্থ হয়, ফিনটেক যদি তহবিলের অপব্যবহার করে তবে নয়, যা সঠিক আর্থিক ট্র্যাকিংয়ের গুরুত্বকে তুলে ধরে।- দ্বৈত-প্রবেশ বুককিপিং সঠিকতার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যা প্রতিটি লেনদেনকে ভারসাম্যপূর্ণ এবং অনুসরণযোগ্য করে তোলে, যা আর্থিক সিস্টেমে ভুল এবং সম্ভাব্য প্রতারণা প্রতিরোধে সহায়তা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">স্ক্রোলের সাথে ঝামেলা করবেন না</a></h2>
<ul>
<li>মোমেন্টাম স্ক্রলিং প্লাগইনগুলি প্রাকৃতিক ওয়েব ব্রাউজিং অভিজ্ঞতাকে ব্যাহত করার জন্য সমালোচিত হয়, কারণ এটি ব্যবহারযোগ্যতা, অ্যাক্সেসিবিলিটি এবং পারফরম্যান্সকে ক্ষতিগ্রস্ত করে।- প্রধান সমস্যাগুলির মধ্যে রয়েছে ব্যবহারকারীর প্রত্যাশা লঙ্ঘন, মোশন সিকনেস সৃষ্টি, অ্যাক্সেসিবিলিটি হ্রাস এবং বিশেষ করে পুরানো ডিভাইসগুলিতে অসঙ্গত পারফরম্যান্স।- এই প্লাগইনগুলি পৃষ্ঠার লোড সময় বাড়ায়, নেটিভ ব্রাউজার বৈশিষ্ট্যগুলি ভেঙে দেয় এবং রক্ষণাবেক্ষণের ওভারহেড যোগ করে, যা ব্যবহারকারীর হতাশা এবং জটিলতার দিকে নিয়ে যায়।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনায় সিঙ্গেল পেজ অ্যাপ্লিকেশন (এসপিএ) এর কারণে ওয়েব নেভিগেশনে সৃষ্ট হতাশার উপর জোর দেওয়া হয়েছে, বিশেষ করে ইউআরএল, ব্রাউজার নেভিগেশন এবং ব্যাক বোতাম সম্পর্কিত বিষয়ে।- সমালোচকরা যুক্তি দেন যে ভুলভাবে বাস্তবায়িত এসপিএ ওয়েবের মৌলিক বিষয়গুলি যেমন বুকমার্কযোগ্যতা এবং নেভিগেশনকে ক্ষতিগ্রস্ত করে, যা কর্মক্ষমতাকে ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার চেয়ে অগ্রাধিকার দেয়।- কথোপকথনে স্ট্যান্ডার্ড ব্রাউজার ফাংশন হাইজ্যাক করার মতো বিষয়গুলিও আলোচনা করা হয়েছে এবং ওয়েব ডিজাইনে ব্যবহারকারীর স্বায়ত্তশাসনকে সম্মান করার গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়েছে, ঐতিহ্যবাহী ওয়েব কার্যকারিতা বজায় রাখার পক্ষে সমর্থন জানানো হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">হেটজনার ব্যান্ডউইথ উল্লেখযোগ্যভাবে কমিয়ে মূল্য বৃদ্ধি করেছে (মার্কিন যুক্তরাষ্ট্র)</a></h2>
<ul>
<li>হেটজনার যুক্তরাষ্ট্রে CPX21 সার্ভারের জন্য মূল্য ২৭.৫২% পর্যন্ত বৃদ্ধি করছে, একই সাথে ব্যান্ডউইথ গড়ে ৮৮.১৯% হ্রাস করছে। - থ্যাঙ্কসগিভিং-এ ঘোষিত এই পরিবর্তনগুলি খরচকে সম্পদ ব্যবহারের সাথে সামঞ্জস্য করার জন্য করা হয়েছে, কারণ হালকা ব্যবহারকারীরা ভারী ব্যবহারকারীদের জন্য ভর্তুকি দিচ্ছিল। - নতুন মূল্য এবং ব্যান্ডউইথ সীমা ডিসেম্বর ২০২৪ থেকে নতুন সার্ভারগুলির জন্য এবং ফেব্রুয়ারি ২০২৫ থেকে বিদ্যমানগুলির জন্য কার্যকর হবে, যেখানে হেটজনার দাবি করছে যে এটি সেরা মূল্য-প্রদর্শন অনুপাত প্রদান করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হেটজনার, একটি ওয়েব হোস্টিং কোম্পানি, যুক্তরাষ্ট্রে তাদের মূল্য বৃদ্ধি করেছে এবং ব্যান্ডউইথের প্রস্তাবনা কমিয়েছে।</li>
<li>বিষয়টি উল্লেখযোগ্য আলোচনা সৃষ্টি করেছে, যার ফলে হ্যাকার নিউজ, একটি জনপ্রিয় প্রযুক্তি সংবাদ প্ল্যাটফর্মে একাধিক সদৃশ পোস্ট হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">গাড়ির টায়ার পরিবেশে মোট মাইক্রোপ্লাস্টিকের এক চতুর্থাংশ ছড়িয়ে দেয়</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>গাড়ির টায়ারগুলি মাইক্রোপ্লাস্টিক দূষণের একটি প্রধান উৎস, যা পরিবেশে মোট মাইক্রোপ্লাস্টিকের এক চতুর্থাংশের জন্য দায়ী। দূষণ মোকাবিলায় টায়ারের যৌগের উপর ভিত্তি করে কর আরোপ করা উচিত কিনা তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, গাড়ির ওজনের ভিত্তিতে কর আরোপের পরিবর্তে। আলোচনায় ওজন এবং চালিত দূরত্বের ভিত্তিতে কর আরোপের ক্ষেত্রে গোপনীয়তা এবং বাস্তবতার উদ্বেগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে যুক্তরাজ্য এবং নেদারল্যান্ডস থেকে উদাহরণ দিয়ে বিভিন্ন পদ্ধতি বিবেচনা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">নিনজা (২০২০) এর সাফল্য এবং ব্যর্থতা</a></h2>
<ul>
<li>নিনজা, একটি বিল্ড সিস্টেম যা একটি পার্শ্ব প্রকল্প হিসাবে তৈরি করা হয়েছিল, উল্লেখযোগ্য জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে এবং এখন ক্রোম, অ্যান্ড্রয়েড এবং মেসন-এর মতো প্রধান প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হচ্ছে।</li>
<li>সিস্টেমটি গতি এবং দক্ষতার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, একটি দ্বৈত গ্রাফ ব্যবহার করে উন্নত কাঠামো তৈরি এবং দ্রুত ইনক্রিমেন্টাল বিল্ডগুলির উপর ফোকাস করে।</li>
<li>সৃষ্টিকর্তা একটি ওপেন-সোর্স রক্ষণাবেক্ষণকারী হিসেবে চ্যালেঞ্জগুলোর উপর প্রতিফলন করেন, উল্লেখ করেন যে নিনজা&#39;র সাফল্য সত্ত্বেও উচ্চ চাহিদা এবং সীমিত কৃতজ্ঞতা রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলোচনাটি অ্যান্ড্রয়েডের AOSP (অ্যান্ড্রয়েড ওপেন সোর্স প্রজেক্ট)-এ নিনজা বিল্ড সিস্টেমের ভূমিকা এবং মেকফাইল থেকে নিনজায় রূপান্তরের জটিলতার উপর কেন্দ্রীভূত।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা আর্কিটেকচার, সামাজিক বিষয় এবং প্রোগ্রামারের সন্তুষ্টির উপর পুনরাবৃত্তি সময়ের প্রভাব বিবেচনা করে মেকফাইলের তুলনায় নিনজা&#39;র সুবিধাগুলি নিয়ে বিতর্ক করেন।</li>
<li>আলোচনায় অন্যান্য বিল্ড সিস্টেম যেমন সামুরাই এবং হাতে তৈরি বিল্ড সিস্টেম রক্ষণাবেক্ষণের চ্যালেঞ্জগুলির কথাও উল্লেখ করা হয়েছে, যা প্রযুক্তি পরিবেশে সামাজিক গতিশীলতার ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">২০২৪ সালে ১ মিলিয়ন সমসাময়িক কাজ চালানোর জন্য কত মেমোরি প্রয়োজন?</a></h2>
<ul>
<li>২০২৪ সালের একটি বেঞ্চমার্ক বিভিন্ন প্রোগ্রামিং ভাষায় করুটিন ব্যবহার করে ১ মিলিয়ন সমান্তরাল কাজ চালানোর জন্য মেমরি খরচ পরীক্ষা করেছে, যার মধ্যে রয়েছে রাস্ট, সি#, গো এবং জাভা।- নেটিভএওটি সহ সি# সেরা মেমরি দক্ষতা প্রদর্শন করেছে, অন্যান্য ভাষার তুলনায় ভালো পারফর্ম করেছে, যেখানে গো প্রত্যাশার চেয়ে বেশি মেমরি ব্যবহার করেছে, এমনকি গ্রালভিএম সহ জাভার চেয়েও বেশি।- গবেষণাটি উল্লেখ করে যে কিছু ভাষা, যেমন .NET নেটিভএওটি এবং জাভার গ্রালভিএম, স্কেলেবিলিটি উন্নত করেছে, যেখানে গো&#39;র গোরুটিনগুলি কম দক্ষ ছিল এবং রাস্টের মেমরি ব্যবহার টাস্ক হ্যান্ডলিং সামঞ্জস্য করে অপ্টিমাইজ করা হয়েছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>২০২৪ সালে, ১ মিলিয়ন সমান্তরাল কাজ চালানোর জন্য প্রয়োজনীয় মেমোরি প্রোগ্রামিং ভাষা এবং সমান্তরাল মডেলের উপর নির্ভর করে পরিবর্তিত হয়, যেখানে রাস্ট এবং সি# প্রতি কাজের জন্য প্রায় ০.১২ কিবি মেমোরি ব্যবহার করে, যখন গো প্রতি কাজের জন্য প্রায় ২.৬৪ কিবি মেমোরি ব্যবহার করে।</li>
<li>Node.js, প্রতিশ্রুতির সাথে কার্যকরী মনে হলেও, সমান্তরালভাবে কাজ সম্পাদন করে না, যা ভাষাগুলির মধ্যে সমান্তরালতা পরিচালনার পার্থক্যগুলি তুলে ধরে।</li>
<li>বেঞ্চমার্কটি জোর দেয় যে বাস্তব বিশ্বের অ্যাপ্লিকেশনগুলি সাধারণ কাজের চেয়ে আরও জটিল অপারেশন অন্তর্ভুক্ত করে, যা মেমরি ব্যবহার এবং কর্মক্ষমতাকে প্রভাবিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">বিদায়, রাস্ট। আমি তোমার সাফল্য কামনা করি কিন্তু আমি আবার সি++ এ ফিরে যাচ্ছি (দুঃখিত, এটি একটি ক্ষোভ প্রকাশ)।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একজন Reddit ব্যবহারকারী রাস্টের জটিলতা এবং সীমিত চাকরির সুযোগের জন্য সমালোচনা করেছেন, এটিকে বেটাম্যাক্স এবং এস্পেরান্তোর সাথে তুলনা করেছেন, যা প্রযুক্তিগতভাবে উন্নত কিন্তু ব্যাপকভাবে গৃহীত নয়।</li>
<li>যদিও কিছু ব্যবহারকারী রাস্টের কঠোরতা এবং নিরাপত্তা বৈশিষ্ট্যগুলির প্রশংসা করেন, অন্যরা লক্ষ্য করেন যে এটি গো-এর মতো ভাষার তুলনায় ধীরগতিতে গ্রহণ করা হচ্ছে।</li>
<li>এই চ্যালেঞ্জগুলোর সত্ত্বেও, রাস্ট এডব্লিউএস এবং মাইক্রোসফটের মতো বড় কোম্পানিগুলিতে জনপ্রিয়তা অর্জন করছে, এবং কিছু লোক এটিকে সি++ এর সম্ভাব্য ভবিষ্যত বিকল্প হিসেবে দেখছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 আসছে পথে</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 শীঘ্রই প্রকাশিত হতে চলেছে, যা ২০১৮ সালের পর প্রথম বড় আপডেট হিসেবে চিহ্নিত হবে, এতে আধুনিকায়িত GTK 3 ইন্টারফেস এবং উন্নত কর্মক্ষমতা থাকবে।- মূল আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে অ-ধ্বংসাত্মক সম্পাদনা, উন্নত রঙ ব্যবস্থাপনা, উন্নত স্তর কর্মপ্রবাহ এবং সহজ প্লাগইন ব্যবস্থাপনার জন্য একটি নতুন এক্সটেনশন সিস্টেম।- যদিও সঠিক প্রকাশের তারিখ অজানা, উন্নয়ন বিল্ডগুলি উপলব্ধ, যা ওপেন-সোর্স ইমেজ এডিটরের জন্য একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি নির্দেশ করে এবং ভবিষ্যতে আরও ঘন ঘন আপডেটের প্রত্যাশা করা হচ্ছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 উন্নয়নের অধীনে রয়েছে, যা sRGB এর বাইরে রঙ প্যালেটের জন্য সমর্থন যোগ করছে, যেমন CMYK এবং CIELAB, যা মুদ্রণ এবং প্রকাশনার জন্য গুরুত্বপূর্ণ।</li>
<li>আপডেটটি রঙের সঠিকতা উন্নত করার চেষ্টা করে শুধুমাত্র প্রয়োজনীয় হলে অন্যান্য রঙের স্থানে রূপান্তর করে, ডেটা ক্ষতি কমিয়ে।</li>
<li>অবিনাশী সম্পাদনার মতো অগ্রগতির পরেও, কিছু ব্যবহারকারী ফটোশপের তুলনায় GIMP-এর ব্যবহারকারী ইন্টারফেস এবং কার্যকারিতা নিয়ে উদ্বিগ্ন, একটি ছোট স্বেচ্ছাসেবক দলের কারণে ধীর উন্নয়নের কথা উল্লেখ করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">ভিন্স – গুগল অ্যানালিটিক্সের একটি স্ব-হোস্টেড বিকল্প</a></h2>
<ul>
<li>ভিন্স হল প্লজিবল অ্যানালিটিক্স ড্যাশবোর্ডের একটি গোল্যাং-ভিত্তিক পোর্ট, যা একক বাইনারি, একক-ব্যবহারকারী সিস্টেম হিসাবে একাধিক ওয়েবসাইটের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা রানটাইম নির্ভরতা ছাড়াই। এটি স্বয়ংক্রিয় টিএলএস (ট্রান্সপোর্ট লেয়ার সিকিউরিটি), আউটবাউন্ড লিঙ্ক ট্র্যাকিং, ফাইল ডাউনলোড ট্র্যাকিং, ৪০৪ পৃষ্ঠা ট্র্যাকিং এবং কাস্টম ইভেন্ট ট্র্যাকিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করে, যা এটিকে প্রায় প্লজিবল ড্যাশবোর্ডের সমতুল্য করে তোলে। ভিন্সের লক্ষ্য হল প্লজিবল ড্যাশবোর্ডকে স্ব-হোস্টিংয়ের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য করা, ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটের জন্য একটি ড্রপ-ইন প্রতিস্থাপন হিসাবে কাজ করা, একটি ডেমো $৬ ভাল্টার ইনস্ট্যান্সে উপলব্ধ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভিন্স হল গুগল অ্যানালিটিক্সের একটি স্ব-হোস্টেড বিকল্প, যা প্লসিবল অ্যানালিটিক্স ড্যাশবোর্ডের গোল্যাং পোর্ট হিসেবে উন্নত করা হয়েছে, এবং এটি ড্যাশবোর্ড সম্পর্কিত বৈশিষ্ট্যগুলোর উপর গুরুত্ব দেয়।</li>
<li>এটি স্বয়ংক্রিয় TLS (ট্রান্সপোর্ট লেয়ার সিকিউরিটি), আউটবাউন্ড লিঙ্ক ট্র্যাকিং এবং কাস্টম ইভেন্ট ট্র্যাকিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, যা কোনো রানটাইম নির্ভরতা ছাড়াই ব্যক্তিগত ওয়েবসাইটের জন্য উপযুক্ত করে তোলে।</li>
<li>ভিন্স জিডিপিআর (জেনারেল ডেটা প্রোটেকশন রেগুলেশন) মেনে চলে, ডেটা সংরক্ষণের জন্য পেবল ব্যবহার করে এবং গিটহাবে একটি ওপেন-সোর্স প্রকল্প হিসেবে উপলব্ধ, যা প্লজিবলের সেটআপ জটিলতা ছাড়াই একটি সহজলভ্য স্ব-হোস্টিং বিকল্প প্রদান করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">অস্ট্রেলিয়ান সংসদ ১৬ বছরের কম বয়সীদের জন্য সামাজিক মাধ্যম নিষিদ্ধ করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অস্ট্রেলিয়া ১৬ বছরের নিচে ব্যক্তিদের জন্য সামাজিক মিডিয়া ব্যবহারে নিষেধাজ্ঞা আরোপ করেছে, যা শিশু সুরক্ষা বনাম পিতামাতার অধিকার নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে।- আইনটি বয়স যাচাই বাধ্যতামূলক করেছে, যা গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং নজরদারি বৃদ্ধির আশঙ্কা উত্থাপন করেছে।- আইনটি ন্যূনতম জনসাধারণের মতামত নিয়ে দ্রুত কার্যকর করা হয়েছে, যার ফলে এর কার্যকারিতা এবং প্রয়োগযোগ্যতা প্রশ্নবিদ্ধ হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">ব্রাউজারে স্ক্রিন শেয়ারিং</a></h2>
<ul>
<li>বোল্ট.নিউ একটি টুল যা ব্যবহারকারীদের দ্রুত ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করতে সহায়তা করে, যা মাত্র ৩০ মিনিটে একটি স্ক্রীন-শেয়ারিং অ্যাপ তৈরি করে প্রদর্শিত হয়েছে।- অ্যাপটি একটি রুমের জন্য একটি অনন্য কোড তৈরি করে কাজ করে, যা অন্যরা যোগদান করতে এবং শেয়ার করা স্ক্রীন দেখতে ব্যবহার করতে পারে।- প্রকল্পটি কার্সর ব্যবহার করে আরও উন্নত করা হয়েছে এবং গিটহাবে দেখার জন্য উপলব্ধ, একটি লাইভ ডেমো ভার্সেলে হোস্ট করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি ব্রাউজার-ভিত্তিক স্ক্রিন-শেয়ারিং অ্যাপ Bolt.new ব্যবহার করে মাত্র ৩০ মিনিটে তৈরি করা হয়েছিল, যা ব্যবহারকারীদের স্ক্রিন শেয়ারিংয়ের জন্য অনন্য কোড সহ রুম তৈরি এবং যোগদান করার অনুমতি দেয়।- অ্যাপটি GitHub-এ উপলব্ধ, একটি ডেমো প্রদান করা হয়েছে, এবং স্ক্রিন শেয়ারিং বন্ধ হওয়া সমস্যা এবং মোবাইল সামঞ্জস্যতা সম্পর্কে প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।- অ্যাপটি একটি TURN সার্ভার ব্যবহার করে না, যা সাধারণত WebRTC অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে মিডিয়া রিলে করতে ব্যবহৃত হয় যখন সরাসরি পিয়ার-টু-পিয়ার সংযোগ ব্যর্থ হয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">প্রোমিথিউস ৩.০</a></h2>
<ul>
<li>প্রমিথিউস ৩.০, ৭ বছরে প্রথম প্রধান রিলিজ, একটি আধুনিক ইউআই, রিমোট রাইট ২.০, ইউটিএফ-৮ সাপোর্ট, ওটিএলপি সাপোর্ট এবং নেটিভ হিস্টোগ্রাম প্রবর্তন করে।- মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে রিমোট রাইট ২.০ এর সাথে উন্নত প্রোটোকল দক্ষতা, ওটিএলপি ইনজেশন এর মাধ্যমে ওপেনটেলিমেট্রির সাথে উন্নত আন্তঃক্রিয়াশীলতা এবং নেটিভ হিস্টোগ্রামের সাথে আরও দক্ষ মেট্রিক্স।- ব্যবহারকারীদের কিছু ব্রেকিং পরিবর্তনের বিষয়ে সচেতন হওয়া উচিত এবং মাইগ্রেশন গাইড পরামর্শ করা উচিত, তবে রিলিজটি পূর্ববর্তী সামঞ্জস্যতা বজায় রাখে এবং ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রমিথিউস ৩.০ প্রকাশিত হয়েছে, যা কম মেমোরি ব্যবহারের মতো বৈশিষ্ট্য এবং OTLP (ওপেনটেলিমেট্রি প্রোটোকল) ইনজেশন সমর্থন প্রবর্তন করেছে।- এই প্রকাশনা মিমির, ভিক্টোরিয়া এবং কর্টেক্সের মতো বিকল্পগুলির তুলনায় এর স্কেলেবিলিটি নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী উন্নত কর্মক্ষমতার জন্য এই সমাধানগুলি বেছে নিচ্ছেন।- রিলিজ নোটগুলির স্পষ্টতা নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে, যা বিকাশকারীদের কাছ থেকে উন্নত যোগাযোগের প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="আপনার প্রশংসিত কাউকে একটি আনুষ্ঠানিক 'অব্যাহত রাখুন এবং স্থির থাকুন' চিঠি পাঠান" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B6%E0%A6%82%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%89%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%86%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%A0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%95%20'%E0%A6%85%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%A4%20%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%96%E0%A7%81%E0%A6%A8%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BF%E0%A6%B0%20%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A6%A8'%20%E0%A6%9A%E0%A6%BF%E0%A6%A0%E0%A6%BF%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%A0%E0%A6%BE%E0%A6%A8&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AF%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">ম্যালওয়্যার ওয়েবক্যামের এলইডি বন্ধ করে ভিডিও রেকর্ড করতে পারে, যা থিঙ্কপ্যাড X230-এ প্রদর্শিত হয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>রিপোজিটরিটি ThinkPad X230 এর ওয়েবক্যাম LED নিয়ন্ত্রণের জন্য সরঞ্জাম সরবরাহ করে, যা দেখায় কিভাবে ম্যালওয়্যার LED বিজ্ঞপ্তি ছাড়াই ভিডিও রেকর্ড করতে পারে। - প্রক্রিয়াটি USB এর মাধ্যমে ওয়েবক্যাম ফার্মওয়্যার পুনরায় ফ্ল্যাশ করার সাথে জড়িত, যা বিভিন্ন ল্যাপটপে প্রয়োগ করা যেতে পারে, ফার্মওয়্যার ম্যানিপুলেশন এবং LED নিয়ন্ত্রণের জন্য স্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে। - ওয়েবক্যামটি Ricoh R5U8710 কন্ট্রোলার ব্যবহার করে এবং সতর্কতা প্রয়োজন কারণ পুনরায় ফ্ল্যাশিং ওয়েবক্যাম ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে; POC 2024 এ &quot;Lights Out&quot; আলোচনায় আরও অন্তর্দৃষ্টি পাওয়া যাবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ম্যালওয়্যার ওয়েবক্যাম এলইডি নিষ্ক্রিয় করতে এবং ব্যবহারকারীর অজান্তে ভিডিও রেকর্ড করতে সক্ষম, যেমনটি একটি থিঙ্কপ্যাড X230-তে প্রদর্শিত হয়েছে।- ম্যাকবুকের বিপরীতে, যেগুলির ক্যামেরা ব্যবহারের সংকেত দেওয়ার জন্য হার্ডওয়্যারযুক্ত এলইডি রয়েছে, অনেক অন্যান্য ল্যাপটপে এই বৈশিষ্ট্যটি নেই, যা গোপনীয়তার উদ্বেগ বাড়ায়।- নিরাপত্তা বাড়ানোর জন্য, বিশেষজ্ঞরা ওয়েবক্যাম এবং মাইক্রোফোনের জন্য শারীরিক কভার বা সুইচ ব্যবহার করার পরামর্শ দেন যাতে অননুমোদিত অ্যাক্সেস প্রতিরোধ করা যায় এবং সংবেদনশীল তথ্য রক্ষা করা যায়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">হেটজনার মার্কিন ভার্চুয়াল প্রাইভেট সার্ভারগুলিতে ট্রাফিক কমিয়েছে</a></h2>
<ul>
<li>মেঘ সার্ভার (CCX এবং CPX লাইন) এবং লোড ব্যালেন্সারগুলির জন্য ট্যারিফ কাঠামো অ্যাশবার্ন এবং হিলসবরো, মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে আপডেট করা হচ্ছে।- নতুন দাম এবং ট্রাফিক পরিমাণগুলি ১ ডিসেম্বর, ২০২৪ থেকে নতুনভাবে তৈরি এবং পুনরায় স্কেল করা সার্ভারগুলিতে প্রযোজ্য হবে, বিদ্যমান সার্ভারগুলিতে পরিবর্তনগুলি ১ ফেব্রুয়ারি, ২০২৫ থেকে দেখা যাবে।- আপডেটটি স্থানীয় অবস্থার উপর ভিত্তি করে আরও ন্যায্য মূল্য প্রদান করার লক্ষ্য রাখে, যখন ট্রাফিক ওভারেজের দাম অপরিবর্তিত থাকবে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>হেটজনার যুক্তরাষ্ট্রে ক্লাউড সার্ভার এবং লোড ব্যালেন্সারের জন্য তাদের মূল্য নির্ধারণ মডেল পুনর্বিবেচনা করছে, যেখানে অন্তর্ভুক্ত ট্রাফিক ২০ টেরাবাইট থেকে কমিয়ে ১ টেরাবাইট পর্যন্ত করা হচ্ছে এবং মূল্য বৃদ্ধি করা হচ্ছে।</li>
<li>পরিবর্তনগুলি নতুন সার্ভারের জন্য ডিসেম্বর ২০২৪ এবং বিদ্যমান সার্ভারের জন্য ফেব্রুয়ারি ২০২৫ থেকে কার্যকর হবে, যা কম এবং উচ্চ-সম্পদ ব্যবহারকারীদের মধ্যে খরচের ভারসাম্য বজায় রাখার লক্ষ্য রাখে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি ন্যায্যতা এবং ব্যবসায়িক কৌশল নিয়ে বিতর্কের সৃষ্টি করেছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী অন্তর্ভুক্ত ট্রাফিকের ব্যাপক হ্রাস নিয়ে অসন্তুষ্ট।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">অস্ট্রেলিয়া: ১৬ বছরের নিচে শিশুদের সামাজিক মিডিয়া থেকে নিষিদ্ধ করা হবে, সিনেট আইন পাস করার পর</a></h2>
<ul>
<li>অস্ট্রেলিয়া নতুন আইন পাস করেছে যা ১৬ বছরের নিচে শিশুদের সামাজিক মিডিয়া ব্যবহার নিষিদ্ধ করেছে, মানসিক স্বাস্থ্য রক্ষার লক্ষ্যে।</li>
<li>সোশ্যাল মিডিয়া কোম্পানিগুলোর জন্য এক বছরের সময়সীমা নির্ধারণ করা হয়েছে, যা মেনে না চললে $50 মিলিয়ন পর্যন্ত জরিমানা হতে পারে, তবে ব্যবহারকারী এবং অভিভাবকদের জন্য কোনো শাস্তি নেই।</li>
<li>আইনটি মেসেজিং অ্যাপ, অনলাইন গেমিং বা শিক্ষামূলক পরিষেবাগুলোর ক্ষেত্রে প্রযোজ্য নয় এবং এটি মানসিক স্বাস্থ্য বিশেষজ্ঞ, রাজনীতিবিদ এবং প্রযুক্তি কোম্পানিগুলোর কাছ থেকে মিশ্র প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>অস্ট্রেলিয়া ১৬ বছরের নিচে শিশুদের সামাজিক মাধ্যম ব্যবহার নিষিদ্ধ করতে যাচ্ছে, যার ফলে বয়স নিশ্চিত করতে আইডি যাচাই প্রয়োজন হবে, যা গোপনীয়তা নিয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>সমালোচকরা উদ্বেগ প্রকাশ করছেন যে এটি সরকারকে সামাজিক মিডিয়া ডেটায় প্রবেশাধিকার দিতে পারে এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা হ্রাস করতে পারে, কিছু লোকের মতে ঐতিহ্যবাহী মিডিয়া এই আইনের পক্ষে সমর্থন করছে যাতে সামাজিক মিডিয়ার প্রতিযোগিতা সীমিত করা যায়।</li>
<li>আইনটির কার্যকারিতা এবং প্রয়োগ অনিশ্চিত, এর বাস্তবায়নে সম্ভাব্য ফাঁকফোকর এবং চ্যালেঞ্জ রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: আলিবাবার O1 লাইক রিজনিং LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (প্রশ্ন সহ কুয়েন) একটি এআই মডেল যা কৌতূহল এবং দার্শনিক অনুসন্ধানের মাধ্যমে সমস্যাগুলি অন্বেষণ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা তার অনুমানগুলি ক্রমাগত প্রশ্নবিদ্ধ করে।</li>
<li>ভাষার মিশ্রণ এবং পুনরাবৃত্তিমূলক যুক্তির লুপের মতো সীমাবদ্ধতা সত্ত্বেও, QwQ প্রযুক্তিগত ক্ষেত্রে উৎকর্ষতা প্রদর্শন করে, GPQA, AIME, MATH-500, এবং LiveCodeBench-এর মতো বেঞ্চমার্কে উচ্চ স্কোর অর্জন করে।</li>
<li>মডেলটি গণিত এবং প্রোগ্রামিংয়ে শক্তিশালী সমস্যা সমাধানের ক্ষমতা প্রদর্শন করে, যা এআই যুক্তি এবং যন্ত্র বুদ্ধিমত্তা বোঝার চলমান যাত্রায় অবদান রাখে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আলিবাবার QwQ, একটি যুক্তি ভিত্তিক বৃহৎ ভাষা মডেল (LLM), তার বিভিন্ন হার্ডওয়্যারে, যেমন ম্যাকবুক, চমৎকার পারফরম্যান্স এবং জটিল কাজগুলি বিশদ ব্যাখ্যা সহ সমাধান করার ক্ষমতার জন্য মনোযোগ আকর্ষণ করছে।</li>
<li>QwQ নিয়ে আলোচনায় এর হার্ডওয়্যার প্রয়োজনীয়তা, সংবেদনশীল বিষয়গুলিতে সম্ভাব্য সেন্সরশিপ সমস্যা এবং কিছু উল্লেখযোগ্য সীমাবদ্ধতা সত্ত্বেও এর উন্মুক্ততা এবং যুক্তি প্রদানের ক্ষমতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>আলোচনাটি ওপেন-সোর্স LLMs এর বিস্তৃত প্রভাব এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা উন্নয়নের ক্ষেত্রে প্রতিযোগিতামূলক গতিশীলতাগুলির উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">মুদ্রণের প্রশংসায়: জ্ঞানতাত্ত্বিক পতনের যুগে পড়া অপরিহার্য</a></h2>
<ul>
<li>এড সাইমন প্রিন্ট পাঠের স্থায়ী গুরুত্বের উপর জোর দেন, যেখানে তিনি স্বেন বার্কার্টসের &#39;দ্য গুটেনবার্গ এলিজিস&#39; উল্লেখ করে ডিজিটাল মিডিয়ার গভীর পাঠ এবং ভুল তথ্যের উপর প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করেন।</li>
<li>সাইমন যুক্তি দেন যে মুদ্রিত বইগুলি একটি অনন্য, নিমগ্ন অভিজ্ঞতা প্রদান করে যা ডিজিটাল মিডিয়া পুনরুত্পাদন করতে পারে না, যা ইন্টারনেটের ক্রমাগত শব্দ থেকে দূরে থেকে আত্মবিশ্লেষণ এবং গোপনীয়তা লালন করে।</li>
<li>তিনি উপসংহারে পৌঁছেছেন যে সাক্ষরতা এবং গভীর পাঠ সংরক্ষণ করা ব্যক্তিগত চিন্তাভাবনা বজায় রাখার জন্য এবং ডিজিটাল প্রযুক্তির ব্যাপক প্রভাব প্রতিরোধ করার জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>প্রিন্ট এবং ডিজিটাল পড়ার মধ্যে বিতর্কটি মূলত ডিজিটাল মিডিয়ার বিষয়বস্তুর সাথে গভীর সম্পৃক্ততার উপর প্রভাব নিয়ে উদ্বেগের কেন্দ্রবিন্দুতে রয়েছে।- ডিজিটাল পড়ার সমর্থকরা সুবিধা এবং প্রবেশযোগ্যতার কথা উল্লেখ করেন, যখন সমালোচকরা এর সমালোচনামূলক চিন্তাভাবনা এবং মনোযোগের সময়ের উপর প্রভাব নিয়ে উদ্বিগ্ন।- এই আলোচনা প্রযুক্তির প্রভাবের উপর তথ্য গ্রহণ এবং প্রযুক্তিগত অগ্রগতি এবং ঐতিহ্যগত জ্ঞান অর্জনের মধ্যে ভারসাম্যের বিস্তৃত বিষয়গুলিকে প্রতিফলিত করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">ভয়েস-প্রো – এআই ভয়েস ক্লোনিং ম্যাজিক: যে কোনো ভয়েসকে ১৫ সেকেন্ডে রূপান্তর করুন</a></h2>
<ul>
<li>ভয়েস-প্রো একটি ওপেন-সোর্স গ্রাডিও ওয়েবইউআই যা উন্নত অডিও প্রক্রিয়াকরণের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে জিরো-শট ভয়েস ক্লোনিং এবং ৫০টিরও বেশি সেলিব্রিটি কণ্ঠস্বর সহ একটি ভয়েস চেঞ্জার।</li>
<li>এটি ইউটিউব অডিও ডাউনলোডিং, ভোকাল আইসোলেশন, বহু-ভাষার টেক্সট-টু-স্পিচ এবং অনুবাদের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, যা হুইস্পার ইঞ্জিন ব্যবহার করে।</li>
<li>ভয়েস-প্রো বিশেষভাবে উপকারী কন্টেন্ট নির্মাতা, ডেভেলপার এবং অডিও উত্সাহীদের জন্য, যেখানে গিটহাবে রিসোর্স এবং ইউটিউবে ভিডিও টিউটোরিয়াল উপলব্ধ রয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ভয়েস-প্রো একটি ওপেন-সোর্স এআই টুল যা ১৫ সেকেন্ডে ভয়েস ক্লোনিং সক্ষম করে, এতে জিরো-শট ভয়েস ক্লোনিং এবং ৫০টিরও বেশি সেলিব্রিটি ভয়েস সহ একটি ভয়েস চেঞ্জার রয়েছে।- এটি ইউটিউব অডিও ডাউনলোডিং, ভোকাল আইসোলেশন এবং মাল্টি-ল্যাঙ্গুয়েজ টেক্সট-টু-স্পিচ এবং অনুবাদের মতো কার্যকারিতা অন্তর্ভুক্ত করে, যা হুইস্পার ইঞ্জিন দ্বারা চালিত এবং গিটহাবে উপলব্ধ।- এর সৃজনশীল সম্ভাবনা থাকা সত্ত্বেও, পরিচয় চুরি এবং প্রতারণার জন্য অপব্যবহারের বিষয়ে উদ্বেগ রয়েছে এবং এটি বর্তমানে লিনাক্স বা ম্যাকওএসের জন্য সমর্থন করে না, ইনস্টলেশন এবং লুকানো খরচ সম্পর্কে প্রশ্ন রয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">লন্ডনের ৮৫০ বছরের পুরনো খাদ্য বাজার বন্ধ হতে চলেছে</a></h2>
<ul>
<li>লন্ডনের ঐতিহাসিক স্মিথফিল্ড এবং বিলিংসগেট বাজার, যেগুলি তাদের ৮৫০ বছরের ইতিহাসের জন্য গুরুত্বপূর্ণ, ২০২৮ সালের মধ্যে বন্ধ হয়ে যাবে কারণ সিটি অফ লন্ডন কর্পোরেশন তাদের সমর্থন প্রত্যাহার করছে।- বাজারগুলি, যা যুক্তরাজ্যের বৃহত্তম পাইকারি মাংস এবং অভ্যন্তরীণ মাছের বাজার হিসাবে পরিচিত, নতুন উন্নয়ন দ্বারা প্রতিস্থাপিত হবে, যেখানে ব্যবসায়ীরা ক্ষতিপূরণ এবং স্থানান্তর সহায়তা পাবেন।- বাজারগুলি ডাগেনহামে স্থানান্তর করার পরিকল্পনা উচ্চ খরচের কারণে পরিত্যক্ত হয়েছিল, যা লন্ডনে মাছের ভবিষ্যৎ সরবরাহ সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে এবং ঐতিহ্যের ক্ষতি চিহ্নিত করেছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>লন্ডনের ঐতিহাসিক খাদ্য বাজারগুলি, যেমন স্মিথফিল্ড এবং বিলিংসগেট, বন্ধ করার পরিকল্পনা করা হয়েছে, যেখানে সিটি অফ লন্ডন কর্পোরেশন এটিকে ব্যবসায়ীদের জন্য একটি &quot;ইতিবাচক নতুন অধ্যায়&quot; হিসেবে প্রচার করছে।- সমালোচকরা পরামর্শ দেন যে বন্ধ করার উদ্দেশ্য রিয়েল এস্টেট উন্নয়নকে সহজতর করা, এলাকাটিকে একটি বাণিজ্যিক কেন্দ্রে পরিণত করা, যা সাংস্কৃতিক ঐতিহ্য হারানোর বিষয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করছে।- সিদ্ধান্তটি সংসদীয় অনুমোদনের অপেক্ষায় রয়েছে, স্থানীয় ব্যবসার উপর সম্ভাব্য নেতিবাচক প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগের সাথে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – ক্ষুদ্র মডেলের জন্য একটি ক্ষুদ্র মডেলার</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, একটি 3D মডেলিং টুল যা রেট্রো-স্টাইল মডেল তৈরি করার জন্য ব্যবহৃত হয়, এটি ২৭ নভেম্বর, ২০২৪ তারিখে Apskeppet দ্বারা প্রকাশিত হয়েছিল, যা নবীন এবং বিশেষজ্ঞ উভয়ের জন্য উপযোগী।- এই টুলটি Windows এবং macOS এর জন্য উপলব্ধ, এবং এর প্রারম্ভিক মূল্য $৫.০৯ যা ৪ ডিসেম্বর, ২০২৪ পর্যন্ত প্রযোজ্য।- ব্যবহারকারীদের কমিউনিটিতে যোগ দিতে এবং টিউটোরিয়ালগুলি অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করা হয় যাতে তারা picoCAD এর সাথে তাদের সৃজনশীলতা বৃদ্ধি করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD একটি সরল 3D মডেলিং টুল যা তার সরলতা এবং ব্যবহারের সহজতার জন্য পছন্দ করা হয়, বিশেষ করে কম-পলি মডেল তৈরি করার জন্য, যেমন জটিল সফটওয়্যার ব্লেন্ডারের তুলনায়।- জোহান পেইটজ দ্বারা উন্নত, পিকোক্যাড obj/mtl ফরম্যাটে রপ্তানি করার অনুমতি দেয়, যদিও এটি পিকোট্রনে নেটিভ বাইনারি রপ্তানি করে না।- ব্যবহারকারীরা এর অনন্য নান্দনিকতা এবং সরলতাকে প্রশংসা করে, প্রায়শই এটিকে ক্রোকোটাইল এবং কেনি শেপের মতো অন্যান্য টুলের সাথে তুলনা করে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">ফ্লোট সেলফ-ট্যাগিং</a></h2>
<ul>
<li>পত্রিকাটি &quot;স্ব-ট্যাগিং&quot; নামে একটি পদ্ধতি উপস্থাপন করে, যা ৬৪-বিট অবজেক্টের মধ্যে টাইপ তথ্য এনকোড করে, ডায়নামিক ভাষার জন্য মেমোরি বিন্যাসকে অপ্টিমাইজ করে ডেটা স্পেসের ক্ষতি না করে।</li>
<li>স্বয়ং-ট্যাগিং স্কিমে ফ্লোট-ভারী বেঞ্চমার্কগুলির এক্সিকিউশন সময় ২.৩ গুণ এবং জাভাস্ক্রিপ্টে ২.৭ গুণ উন্নত করে, যা ট্যাগড পয়েন্টার এবং NaN-ট্যাগিংয়ের মতো বিদ্যমান পদ্ধতির তুলনায় একটি আরও কার্যকর বিকল্প প্রদান করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি ডেটা এবং টাইপ উভয়ের কার্যকর এনকোডিংয়ের অনুমতি দেয়, যা অন্যান্য অপারেশনগুলিকে প্রভাবিত না করে কর্মক্ষমতা বাড়ায়, এটি গতিশীল ভাষায় ৬৪-বিট IEEE754 ডাবল-প্রিসিশন ফ্লোট পরিচালনার জন্য একটি প্রতিশ্রুতিশীল সমাধান করে তোলে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>পত্রিকাটি &quot;ফ্লোট সেলফ-ট্যাগিং&quot; নামে একটি কৌশল উপস্থাপন করে, যা গতিশীল প্রোগ্রামিং ভাষায় ফ্লোট স্টোরেজ অপ্টিমাইজ করার লক্ষ্যে উচ্চ বিটগুলি ট্যাগিংয়ের জন্য ব্যবহার করে, অধিকাংশ ফ্লোটকে আনবক্সড অবস্থায় রাখতে এবং কর্মক্ষমতা উন্নত করতে সহায়তা করে।</li>
<li>পত্রিকার সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এর তুলনাগুলি ত্রুটিপূর্ণ এবং প্রতিষ্ঠিত পদ্ধতিগুলির বিরুদ্ধে পরীক্ষা করার সুপারিশ করেন যেমন NaN-ট্যাগিং, যা ভাসমান-বিন্দু সংখ্যার NaN (Not-a-Number) মানগুলিতে অতিরিক্ত তথ্য এনকোড করার একটি কৌশল।</li>
<li>এই কৌশলটি এর সরলতা এবং সম্ভাবনার জন্য উল্লেখযোগ্য, যেখানে কোকা এবং সিআরুবি ভাষায় ইতিমধ্যেই অনুরূপ পদ্ধতি প্রয়োগ করা হয়েছে, এবং অ্যাপলের অবজেক্টিভ-সি এবং জাভা ভার্চুয়াল মেশিন (জেভিএম) এর মতো সিস্টেমে সম্পর্কিত অপ্টিমাইজেশন দেখা গেছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">বিগ ফার্মা ছাড়া ক্যান্সার ওষুধ তৈরি: এই হাসপাতাল দেখিয়েছে এটি করা সম্ভব</a></h2>
<ul>
<li>নেদারল্যান্ডসে স্বাস্থ্যসেবার ব্যয় বৃদ্ধির কারণ হিসেবে আমলাতন্ত্র, অপচয় এবং অপ্রয়োজনীয় যত্নকে দায়ী করা হয়েছে, যা প্রাতিষ্ঠানিক অদক্ষতাগুলিকে তুলে ধরে।</li>
<li>একটি ডাচ হাসপাতাল প্রধান ফার্মাসিউটিক্যাল কোম্পানিগুলির থেকে স্বাধীনভাবে একটি ক্যান্সার ওষুধ তৈরি করেছে, যা একটি তুলনীয় আমেরিকান থেরাপির চেয়ে পাঁচ গুণ সস্তা চিকিৎসা প্রদান করে, যা স্বাস্থ্যসেবার খরচ কমাতে অলাভজনক হাসপাতালগুলির সম্ভাবনা প্রদর্শন করে।</li>
<li>উদ্ভাবনের পরেও, ব্যয়বহুল এবং জটিল ইউরোপীয় মেডিসিন এজেন্সি (ইএমএ) নিবন্ধন প্রক্রিয়া হাসপাতালগুলিকে নিরুৎসাহিত করে; তবে, এভিএল হাসপাতাল অনুদানের মাধ্যমে একটি তৃতীয় পর্যায়ের গবেষণার জন্য অর্থায়ন করেছে, ব্যয়বহুল ফার্মাসিউটিক্যাল প্রতিযোগিতার বিরুদ্ধে তাদের সাশ্রয়ী থেরাপি বজায় রাখতে ইএমএ অনুমোদনের লক্ষ্য নিয়ে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি হাসপাতাল সফলভাবে একটি ক্যান্সার ওষুধ স্বাধীনভাবে উন্নয়ন করেছে, যা প্রমাণ করে যে ওষুধ উন্নয়ন বড় ফার্মাসিউটিক্যাল কোম্পানির অংশগ্রহণ ছাড়াই ঘটতে পারে।- প্রচলিত ওষুধ উন্নয়ন প্রক্রিয়াটি ব্যয়বহুল এবং অহংকার ও রাজনীতির মতো অ-বৈজ্ঞানিক কারণ দ্বারা প্রভাবিত হওয়ার জন্য সমালোচিত হয়।- আলোচনায় ওষুধ উন্নয়নের জটিলতাগুলি, যেমন নিয়ন্ত্রক চ্যালেঞ্জ এবং ক্লিনিকাল ট্রায়ালের সময় ওষুধের উচ্চ ব্যর্থতার হার, গুরুত্বারোপ করা হয়েছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">এমআইটি অ্যালুমিনিয়াম বাইসাইকেল প্রকল্প ১৯৭৪ (২০১৬)</a></h2>
<ul>
<li>১৯৭৪ সালে, এম.আই.টি. একটি কোর্সের আয়োজন করেছিল যেখানে অংশগ্রহণকারীরা, যার মধ্যে মার্ক রোজেনবাম এবং হ্যারিয়েট ফেল অন্তর্ভুক্ত ছিলেন, অ্যালুমিনিয়াম সাইকেলের ফ্রেম তৈরি করেছিলেন, এবং রোজেনবামের ডিজাইনটি সেই সময়ের সবচেয়ে হালকা ট্র্যাক সাইকেল ছিল। রোজেনবামের সাইকেলটি ৬০৬১-টি৬ অ্যালুমিনিয়াম এবং টাইটানিয়াম দিয়ে তৈরি ছিল, যা বড় ব্যাসের টিউব এবং নির্ভুল বিয়ারিংস সহ ১২ পাউন্ড ৫ আউন্স ওজনের ছিল এবং এখন এম.আই.টি. মিউজিয়ামে প্রদর্শিত হচ্ছে। হ্যারিয়েট ফেলের ফ্রেমটি ক্যাননডেল এবং ক্লেইনের মধ্যে একটি পেটেন্ট বিরোধে জড়িত ছিল, যেখানে ক্যাননডেল ক্লেইনের পেটেন্টের বিরুদ্ধে পূর্বের শিল্পকর্ম দাবি করে এটি ব্যবহার করেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>১৯৭৪ সালে, এমআইটি সাইকেলের ফ্রেমের জন্য অ্যালুমিনিয়াম বিবেচনা করেছিল, কিন্তু ভঙ্গুরতা এবং ক্ষয়জনিত সমস্যার কারণে ম্যাগনেসিয়ামকে প্রত্যাখ্যান করেছিল, যদিও আধুনিক ম্যাগনেসিয়াম অ্যালয় যেমন এলপিএসও সম্ভাবনা দেখায়। ম্যাগনেসিয়াম ফ্রেমের সাথে ঐতিহাসিক প্রচেষ্টা, যেমন কার্কের, প্রায়ই উপাদানের দুর্বলতার কারণে ব্যর্থ হয়েছিল, যেখানে কার্বন ফাইবার এবং টাইটানিয়াম তাদের শক্তি এবং নমনীয়তার জন্য পছন্দ করা হয়। উপকরণের উন্নতির পরেও, সাইকেল ডিজাইনে ওজন একটি ফোকাস রয়ে গেছে, যেখানে বায়ুগতিবিদ্যা এবং রাইডারের আরামের উপর ক্রমবর্ধমান জোর দেওয়া হচ্ছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">ডেল তাদের ওয়েবসাইটে স্বাক্ষরহীন আপডেট পোস্ট করছে যা ইনস্টল করতে ব্যর্থ হচ্ছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>ডেল তাদের ওয়েবসাইটে স্বাক্ষরহীন আপডেট প্রকাশ করছে, যা ইনস্টলেশনে ব্যর্থতা ঘটাচ্ছে এবং হ্যাকারদের দ্বারা সম্ভাব্য শোষণের বিষয়ে নিরাপত্তা উদ্বেগ বাড়াচ্ছে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা আপডেট ক্যাটালগ এবং স্বাক্ষরের মধ্যে অমিলের রিপোর্ট করেছেন, কিছু সমস্যা অভিযোগের পর সমাধান হয়েছে, কিন্তু ডেলের আপডেট ব্যবস্থাপনা নিয়ে সমালোচনা রয়ে গেছে।</li>
<li>পরিস্থিতিটি বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মে, যেমন অ্যাপল এবং লিনাক্স, নিরাপত্তা এবং নির্ভরযোগ্যতা নিশ্চিত করার জন্য সফটওয়্যার আপডেট যাচাই করার জরুরি প্রয়োজনকে গুরুত্ব দেয়।</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">আইবিএম কীভাবে স্বয়ংক্রিয় ফ্যাব আবিষ্কার করেছিল তার ভুলে যাওয়া গল্প</a></h2>
<ul>
<li>১৯৭০ সালে, আইবিএমের বিল হার্ডিং প্রজেক্ট সুইফট শুরু করেন, যার লক্ষ্য ছিল ওয়েফার-ফ্যাব্রিকেশনকে স্বয়ংক্রিয় করে এক দিনের মধ্যে ইন্টিগ্রেটেড সার্কিট (আইসি) উৎপাদন করা, যা সাধারণত মাসব্যাপী প্রক্রিয়া থেকে একটি উল্লেখযোগ্য হ্রাস।- সুইফট প্রতি স্তরে ৫ ঘণ্টার টার্নঅ্যারাউন্ড অর্জন করেছিল, যা এখনও অপ্রতিদ্বন্দ্বী, এবং স্বয়ংক্রিয় প্রক্রিয়াকরণ এবং রিয়েল-টাইম নিয়ন্ত্রণের মতো উদ্ভাবনগুলি প্রবর্তন করেছিল, যা আধুনিক সেমিকন্ডাক্টর উত্পাদনের ভিত্তি।- এর সংক্ষিপ্ত অস্তিত্ব সত্ত্বেও, প্রজেক্ট সুইফটের অগ্রগতি এবং হার্ডিংয়ের দূরদর্শী নেতৃত্ব সেমিকন্ডাক্টর উৎপাদন কৌশলের বিবর্তনে উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলেছিল।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>আইবিএম একসময় স্বয়ংক্রিয় উৎপাদনে নেতৃত্ব দিয়েছিল, কাঁচামাল থেকে সফটওয়্যার পর্যন্ত সম্পূর্ণ উল্লম্ব সংহতকরণের লক্ষ্য নিয়ে, যা কাস্টম চিপগুলিকে স্ট্যান্ডার্ড বিকল্পগুলির চেয়ে বেশি কার্যকর করে তুলেছিল।- প্রযুক্তির অগ্রগতির উচ্চ খরচের কারণে, আইবিএম সহ অনেক কোম্পানি উৎপাদন আউটসোর্স করেছে বা তাদের উৎপাদন সুবিধাগুলি আলাদা করেছে।- বর্তমান প্রচেষ্টা, যেমন জিম কেলারের অ্যাটমিক সেমি, ছোট উৎপাদন চালনাকে অর্থনৈতিকভাবে কার্যকর করার দিকে মনোনিবেশ করছে, খরচ কমাতে এবং কাস্টম সিলিকনের অ্যাক্সেসযোগ্যতা উন্নত করতে স্ট্রাকচার্ড ASICs (অ্যাপ্লিকেশন-স্পেসিফিক ইন্টিগ্রেটেড সার্কিট) এবং মাস্কলেস লিথোগ্রাফির মতো উদ্ভাবনগুলি অন্বেষণ করছে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">মার্কিন কপিরাইট অফিস গেম সংরক্ষণের জন্য একটি প্রধান প্রচেষ্টা বাতিল করেছে</a></h2>
<ul>
<li>মার্কিন কপিরাইট অফিস একটি ডিএমসিএ অব্যাহতি অনুরোধ প্রত্যাখ্যান করেছে যা গ্রন্থাগারগুলিকে সংরক্ষিত ভিডিও গেমগুলির ডিজিটাল অ্যাক্সেস দূরবর্তীভাবে ভাগ করার অনুমতি দেওয়ার লক্ষ্য ছিল, যা ভিডিও গেম হিস্ট্রি ফাউন্ডেশন (ভিজিএইচএফ) এবং সফটওয়্যার সংরক্ষণ নেটওয়ার্কের তিন বছরের প্রচারাভিযান শেষ করেছে।</li>
<li>প্রস্তাবিত অব্যাহতি ইতিহাসবিদ এবং গবেষকদের জন্য একটি ডিজিটাল লাইব্রেরি সহজতর করত যাতে তারা মুদ্রণবিহীন গেমগুলিতে প্রবেশ করতে পারে, কিন্তু শিল্প গোষ্ঠীগুলির দ্বারা উত্থাপিত সম্ভাব্য বিনোদনমূলক ব্যবহার এবং বাজারের ক্ষতির উদ্বেগের কারণে এটি প্রত্যাখ্যান করা হয়েছিল।</li>
<li>ভিজিএইচএফ হতাশা প্রকাশ করেছে, এই সিদ্ধান্তকে সমালোচনা করেছে যে এটি শিল্পের লবিং দ্বারা ব্যাপকভাবে প্রভাবিত হয়েছে, যা ঐতিহাসিক গেমগুলিতে জনসাধারণের প্রবেশাধিকারের চেয়ে শিল্পের স্বার্থকে অগ্রাধিকার দিয়েছে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>মার্কিন কপিরাইট অফিস একটি প্রস্তাব প্রত্যাখ্যান করেছে যা ভিডিও গেম সংরক্ষণের উদ্দেশ্যে করা হয়েছিল, কারণ এই গেমগুলি সংরক্ষণের পরিবর্তে বিনোদনমূলক উদ্দেশ্যে ব্যবহৃত হতে পারে বলে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি রেট্রো গেম প্রেমীদের মধ্যে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যারা যুক্তি দেন যে পুরনো গেমগুলি আধুনিক গেমগুলির তুলনায় আরও বেশি আনন্দ এবং নস্টালজিয়া প্রদান করে।</li>
<li>সিদ্ধান্তের সমালোচকরা বিশ্বাস করেন যে বর্তমান কপিরাইট আইনগুলি অত্যন্ত সীমাবদ্ধ, যা সাংস্কৃতিক এবং ঐতিহাসিক মিডিয়ার সংরক্ষণে বাধা সৃষ্টি করে এবং তারা কপিরাইটের মেয়াদ সংক্ষিপ্ত করার প্রস্তাব দেন যাতে উদ্ভাবনকে উৎসাহিত করা যায় এবং পুরনো কাজগুলি দ্রুততরভাবে পাবলিক ডোমেইনে প্রবেশ করতে পারে।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">ব্যাকপ্রোপাগেশনের বাইরে শেখার জন্য প্লাস্টিসিটির আগে স্নায়বিক কার্যকলাপ অনুমান করা</a></h2>
<ul>
<li>প্রবন্ধটি &quot;প্রসপেক্টিভ কনফিগারেশন&quot; নামে একটি নতুন ক্রেডিট অ্যাসাইনমেন্ট নীতি উপস্থাপন করে, যা ঐতিহ্যবাহী ব্যাকপ্রোপাগেশন পদ্ধতির বিকল্প হিসেবে শেখার ক্ষেত্রে ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>সম্ভাব্য কনফিগারেশন জড়িত থাকে নিউরাল নেটওয়ার্কগুলির মাধ্যমে কাঙ্ক্ষিত নিউরাল কার্যকলাপের ধরণগুলি পূর্বাভাস দেওয়া, যা সিন্যাপটিক ওজন সামঞ্জস্য করার আগে শেখার দক্ষতা এবং কার্যকারিতা বৃদ্ধি করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি মানব এবং প্রাণীর গবেষণায় পর্যবেক্ষিত স্নায়বিক কার্যকলাপের সাথে আরও ঘনিষ্ঠভাবে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং এটি ব্যাকপ্রোপাগেশনের তুলনায় জৈবিক এবং কৃত্রিম শিক্ষণ ব্যবস্থায় উভয় ক্ষেত্রেই সুবিধা প্রদান করতে পারে।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<ul>
<li>একটি নতুন তত্ত্ব, &quot;প্রসপেক্টিভ কনফিগারেশন,&quot; প্রস্তাব করা হয়েছে যা ব্যাখ্যা করে কিভাবে মস্তিষ্ক ক্রেডিট অ্যাসাইনমেন্ট সমস্যার সমাধান করে, যা কৃত্রিম নিউরাল নেটওয়ার্ক (ANNs) এ ব্যবহৃত ব্যাকপ্রোপাগেশন পদ্ধতি থেকে ভিন্ন।</li>
<li>তত্ত্বটি প্রস্তাব করে যে স্নায়বিক কার্যকলাপের পরিবর্তনগুলি সাইনাপটিক ওজন পরিবর্তনের আগে ঘটে, যা ব্যাকপ্রোপাগেশনের সাথে বিপরীত যেখানে ওজন পরিবর্তনগুলি পরিবর্তিত স্নায়বিক কার্যকলাপের দিকে নিয়ে যায়।</li>
<li>এই পদ্ধতি জীববিজ্ঞানের প্রক্রিয়ার সাথে আরও ভালভাবে সামঞ্জস্যপূর্ণ হতে পারে এবং আরও দক্ষ শিক্ষণ অ্যালগরিদম বিকাশের অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করতে পারে, যা এআই এবং মানব মস্তিষ্কের শিক্ষণ সাদৃশ্য এবং পার্থক্য নিয়ে বিতর্কে অবদান রাখতে পারে।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ম্যালওয়্যার ওয়েবক্যামের এলইডি বন্ধ করে ভিডিও রেকর্ড করতে পারে, যা থিঙ্কপ্যাড X230-এ প্রদর্শিত হয়েছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%8F%E0%A6%B2%E0%A6%87%E0%A6%A1%E0%A6%BF%20%E0%A6%AC%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A7%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%20%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%93%20%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A1%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87%2C%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%A5%E0%A6%BF%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A1%20X230-%E0%A6%8F%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A6%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B6%E0%A6%BF%E0%A6%A4%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AE%20%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AA%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
