<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">জাভাস্ক্রিপ্ট টেম্পোরাল আসছে</a></h2>
<p>জাভাস্ক্রিপ্ট টেম্পোরাল একটি নতুন বৈশিষ্ট্য যা পরীক্ষামূলক ব্রাউজার রিলিজে উপলব্ধ, যা ওয়েব ডেভেলপারদের জন্য তারিখ এবং সময় পরিচালনা উন্নত করার লক্ষ্যে তৈরি হয়েছে এবং পুরানো ডেট অবজেক্টের সীমাবদ্ধতাগুলি সমাধান করে। টেম্পোরাল তারিখ, সময়, সময়কাল এবং ক্যালেন্ডারের সুনির্দিষ্ট ব্যবস্থাপনা প্রদান করে, ২০০টিরও বেশি ইউটিলিটি পদ্ধতি সহ, বিভিন্ন ক্যালেন্ডার এবং সময় অঞ্চলের সমর্থন সহ। যদিও সম্পূর্ণ ক্রস-ব্রাউজার সমর্থন এখনও প্রক্রিয়াধীন, ফায়ারফক্স সবচেয়ে উন্নত বাস্তবায়নের সাথে এগিয়ে রয়েছে, এবং ডেভেলপাররা @js-temporal/polyfill ব্যবহার করে টেম্পোরাল নিয়ে পরীক্ষা-নিরীক্ষা করতে পারেন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>জাভাস্ক্রিপ্ট টেম্পোরাল একটি নতুন এপিআই যা পুরানো Date() এপিআই-এর সীমাবদ্ধতাগুলি অতিক্রম করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা রাস্টের ক্রোনো এবং জাভার জোডা টাইমের মতো উন্নত সময় লাইব্রেরি থেকে অনুপ্রেরণা নিয়েছে। এটি সময়কে নৈবেদ্য সময়, মুহূর্ত এবং অঞ্চলভিত্তিক সময়ে বিভক্ত করে একটি আরও জটিল কিন্তু প্রয়োজনীয় কাঠামো প্রবর্তন করে, যা কার্যকরভাবে ডে লাইট সেভিং টাইম (ডিএসটি) বাগ এবং সিরিয়ালাইজেশন বৈষম্যের মতো সমস্যাগুলি সমাধান করে। টেম্পোরাল আশা করা হচ্ছে যে এটি জনপ্রিয় লাইব্রেরি যেমন Moment.js, Luxon, এবং date-fns কে প্রতিস্থাপন করবে, কারণ এটি জাভাস্ক্রিপ্টে তারিখ এবং সময় ব্যবস্থাপনার জন্য একটি মানক, বিল্ট-ইন সমাধান প্রদান করবে, যা IANA টাইম জোন ডাটাবেস ব্যবহার করবে। </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">এক্সপোজড ডিপসিক ডাটাবেস সংবেদনশীল তথ্য ফাঁস করছে, যার মধ্যে চ্যাট ইতিহাস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে</a></h2>
<p>উইজ রিসার্চ একটি নিরাপত্তা দুর্বলতা সনাক্ত করেছে যা ডিপসিকের একটি পাবলিকভাবে অ্যাক্সেসযোগ্য ক্লিকহাউস ডাটাবেসে ছিল, যা একটি চীনা এআই স্টার্টআপ, যেখানে এক মিলিয়নেরও বেশি লাইনের সংবেদনশীল ডেটা, যার মধ্যে চ্যাট ইতিহাস এবং গোপন কী অন্তর্ভুক্ত ছিল, উন্মুক্ত হয়েছিল। ডাটাবেসটি খোলা এবং প্রমাণীকরণহীন ছিল, যা উল্লেখযোগ্য নিরাপত্তা ঝুঁকি উপস্থাপন করেছিল, তবে উইজ রিসার্চের দায়িত্বশীল প্রকাশের পরে তা দ্রুত সুরক্ষিত করা হয়েছিল। এই ঘটনা এআই প্রযুক্তির দ্রুত গ্রহণে নিরাপত্তা চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, সংবেদনশীল ডেটা রক্ষার জন্য শক্তিশালী নিরাপত্তা ব্যবস্থার প্রয়োজনীয়তাকে হাইলাইট করে কারণ এআই ক্রমবর্ধমানভাবে ব্যবসায়িক কার্যক্রমের সাথে একীভূত হচ্ছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি ডিপসিক ডাটাবেস ফাঁসের মাধ্যমে সংবেদনশীল তথ্য, যেমন চ্যাট ইতিহাস, প্রকাশিত হয়েছিল, তবে এটি দায়িত্বশীলভাবে প্রকাশ করা হয়েছিল এবং দ্রুত প্যাচ করা হয়েছিল। আলোচনাটি বিশ্বব্যাপী কোডিংয়ে ইংরেজির ব্যাপক ব্যবহারের উপর জোর দেয়, যা প্রোগ্রামিং ভাষা এবং সরঞ্জামগুলিতে এর আধিপত্যের কারণে। ফাঁসটি এনভিডিয়ার শেয়ারের উপর এবং বৃহত্তর ভূ-রাজনৈতিক উদ্বেগ, বিশেষ করে চীনের প্রযুক্তিগত প্রভাব সম্পর্কে ডিপসিকের প্রভাব নিয়ে আলোচনার সূত্রপাত করেছিল। </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">বাণিজ্যিক জেট রিগান বিমানবন্দরের কাছে ব্ল্যাক হক হেলিকপ্টারের সাথে সংঘর্ষে লিপ্ত</a></h2>
<p>রিগান বিমানবন্দর, ভার্জিনিয়ার কাছে একটি যাত্রীবাহী জেট এবং একটি মার্কিন সেনাবাহিনীর ব্ল্যাক হক হেলিকপ্টারের মধ্যে আকাশে সংঘর্ষ ঘটে, যার ফলে ফ্লাইটে বিঘ্ন ঘটে। যাত্রীবাহী জেট, একটি পিএসএ এয়ারলাইন্স বোম্বার্ডিয়ার সিআরজে৭০০, তাতে ৬০ জন যাত্রী এবং চারজন ক্রু সদস্য ছিল, অন্যদিকে হেলিকপ্টারে তিনজন সৈনিক ছিল। কমপক্ষে ১৮টি মৃতদেহ উদ্ধার করা হয়েছে, এবং পোটোম্যাক নদীতে একটি গুরুত্বপূর্ণ অনুসন্ধান ও উদ্ধার অভিযান চলছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি বাণিজ্যিক জেট এবং একটি ব্ল্যাক হক হেলিকপ্টার রেগান বিমানবন্দরের কাছে সংঘর্ষে লিপ্ত হয়, যা বিমান চলাচল নিরাপত্তা সম্পর্কে উল্লেখযোগ্য উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে। দৃশ্যমান বিচ্ছিন্নতা বজায় রাখার জন্য হেলিকপ্টারকে নির্দেশ দেওয়া সত্ত্বেও, সংঘর্ষটি ঘটেছিল, যা বিমান চলাচল নিয়ন্ত্রণ পদ্ধতি নিয়ে আলোচনার সূচনা করেছিল। ঘটনাটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের আকাশসীমায় নিরাপত্তা বাড়াতে এবং ভবিষ্যতে দুর্ঘটনা প্রতিরোধে নীতিগত পরিবর্তনের আহ্বানকে তীব্রতর করেছে। </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral ছোট ৩</a></h2>
<p>Mistral AI মিস্ট্রাল স্মল ৩ প্রকাশ করেছে, যা একটি ২৪ বিলিয়ন-প্যারামিটার মডেল যা কম লেটেন্সির জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সের অধীনে, যা বড় মালিকানাধীন মডেলের একটি ওপেন-সোর্স বিকল্প প্রদান করে। মডেলটি জেনারেটিভ এআই কাজগুলিতে উৎকৃষ্ট, MMLU-তে ৮১% এর বেশি সঠিকতা অর্জন করে ১৫০ টোকেন/সেকেন্ড লেটেন্সি সহ, এবং এটি RTX 4090 বা ৩২GB RAM সহ ম্যাকবুকের মতো ডিভাইসে স্থানীয়ভাবে স্থাপনের জন্য উপযুক্ত। মিস্ট্রাল স্মল ৩ হাগিং ফেস, ওল্লামা এবং কাগল এর মতো প্ল্যাটফর্মে উপলব্ধ এবং এটি দ্রুত প্রতিক্রিয়া কথোপকথন সহায়তা এবং ডোমেইন-নির্দিষ্ট দক্ষতার জন্য ফাইন-টিউনিং এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Mistral Small 3 একটি নতুন এআই মডেল যা ল্যাপটপে দক্ষ কর্মক্ষমতার জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, Llama 3.3 70B এর মতো মডেলের সাথে প্রতিদ্বন্দ্বিতা করে এবং M2 MacBook Pro এর মতো ডিভাইসে স্থানীয়ভাবে চালানো যেতে পারে। মডেলটি অ্যাপাচি ২.০ লাইসেন্সের অধীনে ওপেন-সোর্স, প্রতিযোগিতামূলক এপিআই মূল্য নির্ধারণের সাথে, যা এটিকে বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনের জন্য, যেমন অর্থনীতি এবং স্বাস্থ্যসেবার জন্য সহজলভ্য করে তোলে। আলোচনাগুলি এর কাঠামোবদ্ধ আউটপুট এবং স্থানীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলিতে শক্তিশালী কার্যকারিতা, পাশাপাশি ওপেন-সোর্স ওজনের গুরুত্ব এবং ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলি থেকে শেখার গুরুত্বকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">অ্যান্টিকুয়া এট নোভা: এআই এবং মানব বুদ্ধিমত্তার মধ্যে সম্পর্কের উপর নোট</a></h2>
<p>দলিলটি খ্রিস্টান দৃষ্টিকোণ থেকে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং মানব বুদ্ধিমত্তা পরীক্ষা করে, যেখানে এআই-এর দ্বারা সৃষ্ট নৈতিক এবং নৃতাত্ত্বিক চ্যালেঞ্জগুলির উপর গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে। এটি গির্জার বিশ্বাসকে জোর দেয় যে বুদ্ধিমত্তা একটি ঐশ্বরিক উপহার, যা মানব মর্যাদার জন্য অপরিহার্য, এবং সমাজের উপকারের জন্য দায়িত্বশীল এআই ব্যবহারের প্রয়োজনীয়তা। পাঠ্যটি এআই যেন মানব মর্যাদাকে সম্মান করে তা নিশ্চিত করার জন্য নৈতিক নির্দেশিকা প্রণয়নের আহ্বান জানায়, গোপনীয়তা, ভুল তথ্য এবং শ্রম ও সম্পর্কের উপর এর প্রভাবের মতো উদ্বেগগুলি সমাধান করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ভ্যাটিকানের নথি &quot;Antiqua et Nova&quot; কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (AI) এবং মানব বুদ্ধিমত্তার মধ্যে আন্তঃক্রিয়া পরীক্ষা করে, মানব বুদ্ধিমত্তার দায়িত্বশীল ব্যবহারের উপর জোর দেয় যা একটি ঐশ্বরিক উপহার। যদিও এআই-এর সুবিধাগুলি স্বীকার করা হয়েছে, নথিটি নৈতিক চ্যালেঞ্জগুলির বিষয়ে সতর্ক করে, যেমন এআই-এর মানব সৃজনশীলতাকে অনুকরণ করার এবং স্বায়ত্তশাসিত সিদ্ধান্ত নেওয়ার সম্ভাবনা, এআই উন্নয়নকে মানব মর্যাদা সম্মান করা এবং সাধারণ কল্যাণে সেবা করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়। গির্জা এআইকে ঈশ্বরের বিকল্প হয়ে উঠার বিরুদ্ধে সতর্ক করে, প্রযুক্তিকে দেবত্ব প্রদান থেকে বিরত রাখতে এবং মানবিক মূল্যবোধের উপর মনোযোগ বজায় রাখতে সতর্ক বিবেচনা এবং নৈতিক ব্যবহারের আহ্বান জানায়। </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">একজন বন্ধুর জন্য পরামর্শ যিনি একটি ব্লগ শুরু করতে চান</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আকাঙ্ক্ষী ব্লগারদের পরামর্শ দেওয়া হয় যে তারা যেন তাদের কন্টেন্টের মালিকানা রাখেন, মিডিয়াম বা সাবস্ট্যাকের মতো প্ল্যাটফর্মের উপর নির্ভর না করে, যাতে নিয়ন্ত্রণ এবং স্বাধীনতা নিশ্চিত হয়। উত্তম ফলাফল অর্জন এবং একটি নিবেদিত শ্রোতা আকর্ষণ করার জন্য ধারাবাহিক লেখালেখি এবং একটি নির্দিষ্ট ক্ষেত্র নির্বাচন করার পরামর্শ দেওয়া হয়। POSSE কৌশল (নিজের সাইটে প্রকাশ করুন, অন্যত্র প্রচার করুন) কাজ প্রচারের জন্য প্রস্তাবিত হয়, যখন তাৎক্ষণিক সম্পৃক্ততার চেয়ে ব্যক্তিগত সন্তুষ্টির জন্য লেখার গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয়। </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">তরুণ গাঁজা ব্যবহারকারীদের মস্তিষ্কের কার্যকারিতা হ্রাস পেয়েছে, সর্ববৃহৎ গবেষণায় পাওয়া গেছে</a></h2>
<p>কলোরাডো বিশ্ববিদ্যালয়ের আনশুটজ মেডিকেল ক্যাম্পাসের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে গাঁজা ব্যবহার তরুণ প্রাপ্তবয়স্কদের মস্তিষ্কের কার্যকারিতা ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে, বিশেষ করে কর্মরত স্মৃতির উপর প্রভাব ফেলে। ১,০০৩ জন অংশগ্রহণকারী এবং এমআরআই স্ক্যানের মাধ্যমে পরিচালিত এই গবেষণায় দেখা গেছে যে ভারী এবং সাম্প্রতিক গাঁজা ব্যবহারকারীরা স্মৃতি কাজের সময় মস্তিষ্কের কার্যকলাপ হ্রাস প্রদর্শন করেছে, যা আবেগ, জ্ঞান এবং সামাজিক আচরণের সাথে সম্পর্কিত এলাকাগুলিকে প্রভাবিত করে। জেএএমএ নেটওয়ার্ক ওপেনে প্রকাশিত এই গবেষণায় পরামর্শ দেওয়া হয়েছে যে জ্ঞানীয় কাজের আগে গাঁজা থেকে বিরত থাকা কর্মক্ষমতা উন্নত করতে পারে, তবে ভারী ব্যবহারকারীরা প্রত্যাহার লক্ষণগুলির মুখোমুখি হতে পারে, যা গাঁজার দীর্ঘমেয়াদী মস্তিষ্কের প্রভাবের উপর আরও গবেষণার প্রয়োজনীয়তা তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি গুরুত্বপূর্ণ গবেষণায় প্রস্তাব করা হয়েছে যে কম বয়সী গাঁজা ব্যবহারকারীরা মস্তিষ্কের কার্যকারিতা হ্রাস পেতে পারে, বিশেষ করে কর্মক্ষম স্মৃতিতে। গবেষণাটি কারণ-প্রতিপাদন নিশ্চিতভাবে প্রতিষ্ঠা করতে পারে না, কারণ এটি উদ্বেগ বা ADHD-এর জন্য স্ব-চিকিৎসার মতো কারণগুলির সাথে সম্ভাব্য সম্পর্ককে স্বীকার করে। চলমান বিতর্কটি প্রশ্ন তোলে যে গাঁজা সরাসরি কম বুদ্ধিবৃত্তিক কার্যকারণ ঘটায় কিনা বা এটি অন্যান্য জীবনধারার পছন্দগুলির সাথে সম্পর্কিত কিনা। </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">সি++ থেকে ক্লোজার: জ্যাঙ্ক ভাষা উভয়ের সেরা প্রতিশ্রুতি দেয়</a></h2>
<p>জেয়ে উইলকারসন, ইলেকট্রনিক আর্টস (EA)-এর প্রাক্তন প্রকৌশলী, &quot;জ্যাঙ্ক&quot; নামে একটি নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা তৈরি করছেন যা ক্লোজারের ইন্টারেক্টিভ বৈশিষ্ট্যগুলিকে নেটিভ কম্পাইলেশনের সাথে মিশ্রিত করে, যা LLVM (লো-লেভেল ভার্চুয়াল মেশিন) ব্যবহার করে। জ্যাঙ্ক সি++, ক্লোজার এবং রাস্টের বিভিন্ন দিক অন্তর্ভুক্ত করে, যা উন্নত কর্মক্ষমতা এবং ব্যবহারযোগ্যতার দিকে লক্ষ্য করে এবং এটি গেমিং, গ্রাফিক্যাল ইউজার ইন্টারফেস (GUI) উন্নয়ন এবং ডেটা সায়েন্সের অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উদ্দেশ্যপ্রণোদিত। ভাষাটি সম্প্রদায়ের আগ্রহ আকর্ষণ করেছে, যার একটি উন্নয়ন রোডম্যাপ রয়েছে যা উন্নত ত্রুটি রিপোর্টিং, C++ এর সাথে আন্তঃপরিচালনযোগ্যতা এবং লিনাক্সে বিতরণ অন্তর্ভুক্ত করে, যা গেম ইঞ্জিন এবং ওয়েব পরিষেবাগুলিতে সম্ভাব্য প্রয়োগ রয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>জ্যাঙ্ক একটি নতুন প্রোগ্রামিং ভাষা যা C++ এবং ক্লোজারের শক্তিগুলিকে একত্রিত করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, C++ এর সাথে নির্বিঘ্ন আন্তঃক্রিয়াশীলতা এবং ইন্টারেক্টিভ ডেভেলপমেন্টের উপর জোর দেয়। এটি জাস্ট-ইন-টাইম (JIT) কম্পাইলেশন ব্যবহার করে LLVM (লো-লেভেল ভার্চুয়াল মেশিন) এর সাথে নেটিভ বাইনারি তৈরি করে, যা কর্মক্ষমতা এবং C++ ইন্টিগ্রেশনকে উন্নত করে। ভাষাটি এখনও উন্নয়নের অধীনে রয়েছে, ভবিষ্যতে একাধিক প্ল্যাটফর্ম সমর্থন এবং মেমরি ব্যবস্থাপনা উন্নত করার পরিকল্পনা রয়েছে, যা গেম ডেভেলপমেন্ট এবং নেটিভ GUI অ্যাপ্লিকেশনগুলির সম্ভাবনার জন্য আগ্রহ সৃষ্টি করছে। </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">গরিলাজকে তৈরি করা ভিডিও তৈরি করা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>গরিলাজ, একটি ভার্চুয়াল ব্যান্ড, তাদের সঙ্গীত এবং অ্যানিমেশনের উদ্ভাবনী সংমিশ্রণের মাধ্যমে জনপ্রিয়তা অর্জন করে, বিশেষত &quot;ক্লিন্ট ইস্টউড&quot; ভিডিওর মাধ্যমে। ভক্তরা ব্যান্ডের সৃজনশীল প্রকল্পগুলি, যেমন ইন্টারেক্টিভ ফ্ল্যাশ কং স্টুডিওস সাইট এবং জেমি হিউলেটের স্বতন্ত্র শিল্পকর্মের কথা স্নেহভরে স্মরণ করে। ড্যামন অ্যালবার্নের নেতৃত্বে ব্যান্ডটি সঙ্গীত শিল্পে প্রভাবশালী হতে থাকে, বছরের পর বছর ধরে বিবর্তিত হওয়া সত্ত্বেও একটি চিরন্তন আকর্ষণ বজায় রাখে। </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">পিসিবি, তামার ঢালাই, গ্রাউন্ড প্লেন, এবং আপনি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি প্রিন্টেড সার্কিট বোর্ড (পিসিবি) ডিজাইনের বিবর্তন নিয়ে আলোচনা করে, বিশেষত তামার ঢালাই এবং গ্রাউন্ড প্লেনের উপর গুরুত্বারোপ করে, যা আধুনিক উৎপাদন কৌশলের সাথে আরও দক্ষ হয়ে উঠেছে। কপার পোর এখন উৎপাদনের গতি, সামঞ্জস্যতা বৃদ্ধি এবং পাশের খোদাই কমানোর জন্য ব্যবহৃত হয়, যখন গ্রাউন্ড প্লেন ইলেক্ট্রোম্যাগনেটিক কম্প্যাটিবিলিটি (EMC), বৈদ্যুতিক কর্মক্ষমতা এবং উৎপাদনযোগ্যতার জন্য ডিজাইনে (DFM) অপরিহার্য। প্রবন্ধটি সুনির্দিষ্ট প্রযুক্তিগত লেখার গুরুত্ব তুলে ধরে এবং পিসিবি ডিজাইন আলোচনায় ধারণাগুলির মিশ্রণের সমালোচনা করে। </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">এয়ারফ্লো – মিডিয়া ফাইলগুলি সরাসরি macOS থেকে এয়ারপ্লে ডিভাইসগুলিতে স্ট্রিম করুন</a></h2>
<p>এয়ারফ্লো একটি ভিডিও স্ট্রিমিং অ্যাপ্লিকেশন যা ক্রোমকাস্ট, অ্যাপল টিভি এবং এয়ারপ্লে ২ টিভির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, এতে রয়েছে HEVC স্ট্রিমিং, অভিযোজিত অডিও এবং রিয়েল-টাইম সাবটাইটেল OCR (অপটিক্যাল ক্যারেক্টার রিকগনিশন)। এটি 4K HDR (হাই ডাইনামিক রেঞ্জ) এবং বিভিন্ন অডিও ফরম্যাট সমর্থন করে, যা উচ্চমানের প্লেব্যাক প্রদান করে এবং সিপিইউ ব্যবহারের পরিমাণ কম রাখে। এয়ারফ্লো $১৯.৯৯ এর এককালীন ক্রয়ের জন্য উপলব্ধ এবং এতে অ্যান্ড্রয়েড এবং আইফোনের জন্য একটি বিনামূল্যের রিমোট কন্ট্রোল অ্যাপ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা macOS 10.12+, 64-বিট উইন্ডোজ 10+ এবং 32-বিট উইন্ডোজ 10+ এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এয়ারফ্লো একটি মিডিয়া স্ট্রিমিং অ্যাপ্লিকেশন যা ব্যবহারকারীদের macOS থেকে এয়ারপ্লে এবং ক্রোমকাস্ট ডিভাইসগুলিতে কন্টেন্ট স্ট্রিম করতে দেয়, যা এর গতি এবং নির্ভরযোগ্যতার জন্য পরিচিত। ব্যবহারকারীরা এয়ারফ্লোকে তার ভিডিও স্ক্রাবিং ক্ষমতা, বড় ফাইল পরিচালনা, সাবটাইটেল সমর্থন এবং macOS এবং Windows উভয়ের সাথেই সামঞ্জস্যতার জন্য প্রশংসা করে। এর উন্নয়ন অবস্থা এবং UI সমালোচনা নিয়ে কিছু উদ্বেগ থাকা সত্ত্বেও, সাম্প্রতিক আপডেটগুলি সক্রিয় উন্নয়ন নির্দেশ করে এবং অনেক ব্যবহারকারী এটিকে Beamer এবং AirParrot এর মতো বিকল্পগুলির তুলনায় একটি মূল্যবান ক্রয় বলে মনে করেন। </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – Postgres ডেটার জন্য একটি স্বজ্ঞাত স্প্রেডশীট-সদৃশ ইন্টারফেস</a></h2>
<p>ম্যাথেসার একটি ওয়েব অ্যাপ্লিকেশন যা PostgreSQL ডাটাবেসের জন্য একটি স্প্রেডশীটের মতো ইন্টারফেস প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীদের কোডিংয়ের প্রয়োজন ছাড়াই ডেটা পরিচালনা করতে সক্ষম করে। এটি ওপেন সোর্স, স্ব-হোস্টেড, এবং PostgreSQL এর সাথে সরাসরি ইন্টিগ্রেট করে, যা নেটিভ অ্যাক্সেস কন্ট্রোলের মাধ্যমে ডেটা সুরক্ষা নিশ্চিত করে। ম্যাথেসার বর্তমানে পাবলিক বিটাতে রয়েছে, যা সম্প্রদায়ের অবদানকে উৎসাহিত করছে এবং এটি অলাভজনক ম্যাথেসার ফাউন্ডেশন দ্বারা রক্ষণাবেক্ষণ করা হয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ম্যাথেসার একটি স্প্রেডশীটের মতো ইন্টারফেস প্রদান করে পোস্টগ্রেসের জন্য, যা অ-প্রযুক্তিগত ব্যবহারকারীদের জন্য ব্যবহারকারী-বান্ধব হিসেবে ডিজাইন করা হয়েছে, যা ডেটা সম্পাদনা, প্রশ্ন করা এবং সম্পর্ক ব্যবস্থাপনা সরাসরি পোস্টগ্রেসের মধ্যে সক্ষম করে। এটি একটি ওয়েব-ভিত্তিক, ওপেন-সোর্স, এবং স্ব-হোস্টেড টুল, যা DBeaver বা Metabase এর মতো অন্যান্যদের থেকে আলাদা, ব্যবহার সহজতা এবং Postgres এর সাথে গভীর সংযোগের উপর গুরুত্বারোপ করে। বর্তমানে, ম্যাথেসার-এ UI কাস্টমাইজেশন এবং একটি SQL এডিটর নেই, তবে এই বৈশিষ্ট্যগুলি অন্তর্ভুক্ত করার পরিকল্পনা রয়েছে; এটি GPLv3 লাইসেন্সপ্রাপ্ত এবং অনুদানের মাধ্যমে অর্থায়িত, টেকসই রাজস্ব বিকল্পগুলি অনুসন্ধান করছে। </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">লিব্রে অফিস ৪০০ মিলিয়ন ডাউনলোড, এবং গণনা চলছে</a></h2>
<p>লিব্রে অফিস একটি উল্লেখযোগ্য মাইলফলক অর্জন করেছে, ৩০ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে ৪০০ মিলিয়ন ডাউনলোড অতিক্রম করেছে, যা এর স্থায়ী জনপ্রিয়তা এবং উপযোগিতা প্রদর্শন করে। ২০১১ থেকে ২০১৪ সাল পর্যন্ত প্রাথমিক দ্রুত বৃদ্ধির পর, লিব্রে অফিসে আগ্রহ স্থবিরতার পর পুনরুজ্জীবিত হয়েছিল, কারণ ব্যবহারকারীরা ক্লাউড-ভিত্তিক সমাধানের পাশাপাশি ডেস্কটপ অফিস স্যুটের মূল্যায়ন করেছিলেন। ২০১৯ সালে এর ডাউনলোড কাউন্টারে আক্রমণের সম্মুখীন হওয়া সত্ত্বেও, লিব্রে অফিস বৃদ্ধি অব্যাহত রেখেছে এবং ২০২৪ সালের মধ্যে বার্ষিক ৩৫ মিলিয়নেরও বেশি ডাউনলোড অর্জন করেছে, যা এর স্থিতিস্থাপকতা এবং চলমান প্রাসঙ্গিকতা প্রদর্শন করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লিব্রে অফিস ৪০০ মিলিয়ন ডাউনলোডের একটি গুরুত্বপূর্ণ মাইলফলক অর্জন করেছে, যা অন্যান্য অফিস স্যুট যেমন অনলি অফিসের প্রতিযোগিতা সত্ত্বেও এর ব্যাপক ব্যবহারের প্রমাণ দেয়। ব্যবহারকারীরা বিভিন্ন পছন্দ প্রকাশ করেন, কিছু OnlyOffice পছন্দ করেন এর মাইক্রোসফট অফিসের সাথে সামঞ্জস্যতা এবং আধুনিক ইন্টারফেসের জন্য, অন্যদিকে কিছু LibreOffice এর ওপেন-সোর্স প্রকৃতি এবং বড় ফাইল পরিচালনার ক্ষমতার জন্য মূল্যায়ন করেন। আলোচনায় লিনাক্স ডিস্ট্রিবিউশনে লিব্রে অফিসের সংহতকরণ, ব্যক্তিগত এবং পেশাদার উভয় প্রেক্ষাপটে এর উপযোগিতা এবং এর চলমান উন্নয়ন, পাশাপাশি ক্লাউড-ভিত্তিক সমাধান থেকে স্থানীয় সফটওয়্যারে রূপান্তরের চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছে। </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">এলিক্সিরে রাস্ট ব্যবহার করে পিডিএফ (এবং আরও) পার্সিং</a></h2>
<p>এলিক্সির মধ্যে পিডিএফ পার্স করা চ্যালেঞ্জিং কারণ সহজ সমাধানের অভাব রয়েছে, কিন্তু এনআইএফ (নেটিভ ইমপ্লিমেন্টেড ফাংশন) এর মাধ্যমে রাস্টকে সংযুক্ত করা একটি শক্তিশালী বিকল্প প্রদান করে। রাস্টের গতি এবং দক্ষতার সাথে এলিক্সির ক্ষমতার সংমিশ্রণ একটি লাইভভিউ এলিক্সির অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করতে দেয় পিডিএফ আপলোডের জন্য, যেখানে রাস্টের এক্সট্র্যাকটাস লাইব্রেরি এবং ইন্টিগ্রেশনের জন্য রাস্টলার ব্যবহার করা হয়। এই পদ্ধতি উভয় ভাষার শক্তিগুলিকে জোর দেয়, যা পিডিএফ পার্সিংয়ের জন্য একটি সাশ্রয়ী এবং কার্যকর সমাধান প্রদান করে, যার সম্পূর্ণ বাস্তবায়ন গিটহাবে উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এলিক্সির মধ্যে পিডিএফ পার্সিং করার সময় রাস্ট ব্যবহার করা একটি স্থিতিশীল সমাধান প্রদান করে, কারণ এটি রাস্টের নির্ভরযোগ্যতা ব্যবহার করে BEAM (বগদান/বজর্নের এরল্যাং অ্যাবস্ট্রাক্ট মেশিন) ভার্চুয়াল মেশিনে ক্র্যাশ এড়াতে সাহায্য করে। প্রধান চ্যালেঞ্জ হল জটিল ডেটা, যেমন টেবিল, পিডিএফ থেকে বের করা, যা সাধারণ টেক্সট এক্সট্রাকশনের বাইরে। রাস্টে আনস্ট্রাকচারড এবং মার্কার-এর মতো টুলগুলি মডেল ইনফারেন্সের গতি উন্নত করতে এবং ভিশন ক্ষমতাগুলি অন্তর্ভুক্ত করতে অনুসন্ধান করা হচ্ছে, স্থানীয় উন্নয়নের জন্য একটি ডকারাইজড এপিআই-এর প্রতি আগ্রহ সহ। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="জাভাস্ক্রিপ্ট টেম্পোরাল আসছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%9F%20%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B2%20%E0%A6%86%E0%A6%B8%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A9%E0%A7%A6%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">ওপেনএআই ক্ষুব্ধ যে ডিপসিক হয়তো ওপেনএআই-এর কাছ থেকে চুরি করা সমস্ত ডেটা চুরি করেছে</a></h2>
<p>ওপেনএআই, মাইক্রোসফট, এবং এআই বিশেষজ্ঞ ডেভিড স্যাকস অভিযোগ করেছেন যে ডিপসিক অন্যায়ভাবে ওপেনএআই-এর ডেটা ব্যবহার করে একটি উন্নত ভাষা মডেল তৈরি করেছে। ব্লুমবার্গ এবং ফাইন্যান্সিয়াল টাইমস দ্বারা পরিচালিত তদন্তগুলি পরীক্ষা করছে যে ডিপসিক তার R1 মডেলটি অপেনএআই আউটপুট ব্যবহার করে অনুপযুক্তভাবে প্রশিক্ষণ দিয়েছে কিনা, সম্ভবত &quot;ডিস্টিলেশন&quot; নামে একটি কৌশলের মাধ্যমে, যা বিদ্যমান মডেল থেকে জ্ঞান আহরণ করে। পরিস্থিতিটি উল্লেখযোগ্য কারণ OpenAI, যাকে প্রায়ই অনুমতি ছাড়াই ডেটা ব্যবহারের জন্য সমালোচনা করা হয়, এখন অন্যদের দ্বারা অনুরূপ অনুশীলন সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ওপেনএআই তদন্ত করছে যে ডিপসিক তার R1 মডেল প্রশিক্ষণের জন্য ডেটা অনুপযুক্তভাবে ব্যবহার করেছে কিনা। OpenAI-এর &quot;রাগান্বিত&quot; হওয়ার দাবিগুলি ভিত্তিহীন বলে বিবেচিত হয় এবং ক্লিকবেট হিসাবে দেখা হয়। হ্যাকার নিউজ সঠিক প্রতিবেদন দেওয়ার গুরুত্বের উপর জোর দেয় এবং বিভ্রান্তিকর শিরোনাম নিরুৎসাহিত করে। </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">আমি এখনও সাবলাইম টেক্সট পছন্দ করি</a></h2>
<p>সাবলাইম টেক্সট ২০২৫ সালে একটি পছন্দের সফটওয়্যার হিসেবে রয়ে গেছে এর গতি, ক্রস-প্ল্যাটফর্ম সামঞ্জস্যতা এবং ল্যাঙ্গুয়েজ সার্ভার প্রোটোকল (এলএসপি), স্নিপেটস এবং একাধিক কার্সরের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য। সফটওয়্যারটি &quot;সম্পন্ন&quot; বলে বিবেচিত হয়, যার অর্থ এটি স্থিতিশীল এবং নির্ভরযোগ্য, জানুয়ারি ২০২৫-এ সর্বশেষ আপডেট প্রকাশিত হয়েছে, যা এর প্রাসঙ্গিকতা এবং দক্ষতা বজায় রাখে। সাবলাইম টেক্সট আধুনিক সম্পাদকদের উপর উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলেছে, এবং এর সরলতা ও বিঘ্নমুক্ত পরিবেশ দ্রুত ও কার্যকর কোডিং অভিজ্ঞতা খুঁজছেন এমন ব্যবহারকারীদের আকর্ষণ করতে থাকে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সাবলাইম টেক্সট তার গতি, সরলতা এবং হালকা প্রকৃতির জন্য পছন্দ করা হয়, যা দ্রুত সম্পাদনা এবং ছোট আকারের কোডিং কাজের জন্য আদর্শ। কিছু ব্যবহারকারী উন্নত বৈশিষ্ট্য যেমন রিমোট ডেভেলপমেন্ট এবং এআই ইন্টিগ্রেশনের জন্য ভিএস কোড বা জেড-এর মতো আইডিই-তে স্থানান্তরিত হলেও, সাবলাইম টেক্সট তার স্থিতিশীলতা এবং দক্ষতার জন্য জনপ্রিয় রয়ে গেছে। এই টুলটি প্রায়শই আরও বৈশিষ্ট্যযুক্ত আইডিইগুলির সাথে ব্যবহার করা হয়, যা একটি ডেভেলপারের টুলকিটে একটি পরিপূরক টুল হিসাবে এর ভূমিকা তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">বিজ্ঞান ইউটিউবার ফিজিক্সগার্ল (ডায়ানা কাওয়ার্ন) ২ বছরের মধ্যে প্রথমবারের মতো দাঁড়িয়েছেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>বিজ্ঞান ইউটিউবার ফিজিক্স গার্ল, ডায়ানা কাওয়ার্ন, দীর্ঘ কোভিডের সাথে লড়াই করার পর দুই বছরের মধ্যে প্রথমবারের মতো দাঁড়িয়েছেন, যা পুনরুদ্ধারের অভিজ্ঞতা নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে। সম্প্রদায়টি বিভিন্ন চিকিৎসা এবং জীবনধারার পরিবর্তনগুলি ভাগ করেছে, যার মধ্যে রয়েছে খাদ্যতালিকাগত সমন্বয়, ব্যায়াম এবং পরিপূরক, যা ব্যক্তিগত পুনরুদ্ধারের যাত্রাগুলিকে তুলে ধরেছে। কথোপকথনগুলি পর্যাপ্ত চিকিৎসা সেবা পাওয়ার চ্যালেঞ্জ এবং স্বাস্থ্যসেবা পেশাদারদের দ্বারা উপেক্ষিত হওয়ার হতাশার বিষয়েও আলোচনা করেছে, যা অনুরূপ স্বাস্থ্য সমস্যার মুখোমুখি অন্যদের জন্য আশা এবং উৎসাহকে উত্সাহিত করেছে। </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">কেন ডিপসিককে ওপেন সোর্স হতে হয়েছিল</a></h2>
<p>ডিপসিক, একটি চীনা এআই ল্যাব, তাদের রিজনিং মডেল R1 ওপেন-সোর্স করেছে, যা ওপেনএআই-এর o1-এর সমতুল্য, পশ্চিমা বাজারে বিশ্বাস গড়ে তোলার জন্য এবং চীনা প্রযুক্তি সম্পর্কে সংশয় দূর করার জন্য, বিশেষত ডেটা নিরাপত্তা সম্পর্কিত। R1-এর ওপেন-সোর্সিং একটি কৌশলগত পদক্ষেপ যা উন্নত চিপের উপর রপ্তানি নিয়ন্ত্রণের মধ্যে দক্ষতার সাথে উদ্ভাবন করতে সহায়ক, যা ওপেন-সোর্স মডেলের খরচ সুবিধাকে ওপেনএআই-এর মতো মালিকানাধীন মডেলের তুলনায় তুলে ধরে। ওপেন-সোর্স মডেলগুলি, যেমন ডিপসিকের R1, কাস্টমাইজেবিলিটি এবং কম খরচের সুবিধা প্রদান করে, মালিকানাধীন মডেলগুলিকে চ্যালেঞ্জ করে, যদিও ওপেনএআই তার প্রথম বাজারে আসার সুবিধা এবং সম্পদের কারণে নেতৃত্বের অবস্থান বজায় রাখে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিপসিকের ওপেন-সোর্স এআই মডেল এআই ডেটা অনুশীলন নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে, বিশেষত ওপেনএআই-এর বিতর্কিত ইউটিউব ডেটা ব্যবহারের পর। ডিপসিক ওপেনএআই-এর ব্যয়বহুল মডেলের একটি বিনামূল্যের বিকল্প প্রদান করে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে একটি পরিবর্তন ঘটায়, যদিও এর সম্পূর্ণ প্রশিক্ষণ প্রক্রিয়া অপ্রকাশিত থাকে, যা এআই-এ &quot;ওপেন সোর্স&quot; এর সংজ্ঞা নিয়ে প্রশ্ন তোলে। আলোচনাটি মালিকানাধীন এবং ওপেন-সোর্স এআই মডেলের মধ্যে চলমান উত্তেজনাকে তুলে ধরে, যেখানে ডিপসিক বিদ্যমান নিয়মগুলিকে চ্যালেঞ্জ করে এবং এআইকে আরও অ্যাক্সেসযোগ্য করে তোলে, তবে এই মডেলগুলির মধ্যে ভবিষ্যতের ভারসাম্য অনিশ্চিত রয়ে গেছে। </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">আমি চাই না এআই আমাকে &#39;পলিশ&#39; করুক</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লেখক এআই লেখার সরঞ্জামগুলিকে সমালোচনা করেছেন কারণ তারা লেখাকে অত্যন্ত আনুষ্ঠানিক এবং অপ্রাসঙ্গিক করে তোলে, তাদের অজনপ্রিয় মাইক্রোসফট ক্লিপির সাথে তুলনা করেছেন। যদিও এআই সরঞ্জামগুলি অ-স্থানীয় বক্তাদের সহায়তা করতে পারে, তবে উদ্বেগ রয়েছে যে এগুলি নিস্তেজ এবং অভিন্ন যোগাযোগের কারণ হতে পারে, যা ব্যক্তিত্বকে সরিয়ে দেয়। প্রযুক্তি শিল্পে এআই বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য প্রচেষ্টা প্রকৃত ব্যবহারকারীর প্রয়োজনের ভিত্তিতে নয় বরং বাজার দ্বারা চালিত হিসাবে বিবেচিত হয়, যেখানে প্রামাণিক মানব যোগাযোগের জন্য একটি পছন্দ রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">প্রশ্নগুলি ডিপসিক দ্বারা সেন্সর করা হয়েছে</a></h2>
<p>চীনের একটি ওপেন-সোর্স মডেল, ডিপসিক-আর১, চীনা কমিউনিস্ট পার্টি (সিসিপি) সেন্সরশিপের অধীনে থাকার জন্য নজরদারিতে রয়েছে, যেখানে সংবেদনশীল বিষয়গুলিতে এর প্রত্যাখ্যানের হার নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে। মডেলটি পরীক্ষা করার জন্য ১,৩৬০টি প্রম্পটের একটি ডেটাসেট ব্যবহার করা হয়েছিল, যা প্রকাশ করে যে তাইওয়ানের স্বাধীনতার মতো বিষয়গুলিতে প্রায় ৮৫% প্রম্পট সেন্সর করা হয়েছিল, তবে জেলব্রেকিং প্রচেষ্টা দেখিয়েছে যে সেন্সরশিপ সহজেই বাইপাস করা যেতে পারে। ভবিষ্যতের মূল্যায়নগুলি চীনা এবং আমেরিকান মডেলের মধ্যে সংবেদনশীল বিষয়গুলির পরিচালনার তুলনা করবে, সেন্সরশিপ এবং বিষয়বস্তু পরিমিতির পার্থক্যগুলি তুলে ধরবে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিপসিক, একটি চীনা এআই মডেল, চীনা সরকারের জন্য সংবেদনশীল বিষয়গুলি যেমন তিয়ানআনমেন স্কোয়ার গণহত্যা সেন্সর করে, নির্দিষ্ট কীওয়ার্ড দ্বারা ট্রিগার হওয়া বিষয়বস্তু মুছে ফেলে। ডিপসিকের হোস্টেড সংস্করণগুলি স্থানীয় সংস্করণগুলির তুলনায় বেশি সেন্সরশিপ প্রদর্শন করে, যা এআই সেন্সরশিপ এবং চ্যাটজিপিটির মতো পশ্চিমা মডেলের সাথে তুলনা নিয়ে আলোচনা উস্কে দেয়। পরিস্থিতিটি এআই মডেলগুলির বিকাশের সাংস্কৃতিক এবং রাজনৈতিক প্রেক্ষাপট দ্বারা গঠিত হওয়ার বৃহত্তর সমস্যাটিকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">বিদায়, স্লোপিফাই</a></h2>
<p>একজন ব্যবহারকারী স্পটিফাইয়ের ডিসকভার উইকলি প্লেলিস্ট নিয়ে অসন্তোষ প্রকাশ করেছেন, যা এখন এআই-উৎপন্ন সঙ্গীত এবং কভার অন্তর্ভুক্ত করে। ব্যবহারকারী স্পটিফাইয়ের অ্যাপকে ভারী এবং অস্বস্তিকর বলে সমালোচনা করেছেন, যা তাদের আনসাবস্ক্রাইব করার সিদ্ধান্তে পৌঁছায়। এই পরিস্থিতি সঙ্গীত স্ট্রিমিং পরিষেবাগুলিতে এআই-উৎপন্ন বিষয়বস্তুর ক্রমবর্ধমান উদ্বেগ এবং ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা ও প্রকৃত শিল্পীদের সমর্থনের উপর এর প্রভাবকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>স্পটিফাইয়ের অ্যালগরিদম-চালিত প্লেলিস্ট কাস্টমাইজেশন এবং এআই-উৎপন্ন সঙ্গীতের উপর ফোকাস ব্যবহারকারীদের অসন্তোষের দিকে নিয়ে গেছে, যা কিছু ব্যবহারকারীকে প্ল্যাটফর্ম ছেড়ে যেতে প্ররোচিত করেছে। ব্যবহারকারীরা ভুল মেটাডেটা, অনাকাঙ্ক্ষিত পডকাস্ট প্রচার এবং পারিবারিক পরিকল্পনায় প্রোফাইল পরিবর্তনের মতো অনুপস্থিত বৈশিষ্ট্যগুলির মতো বিষয়গুলির উপর হতাশা প্রকাশ করেছেন। এর ফলে, অনেক ব্যবহারকারী অ্যাপল মিউজিক, টাইডাল এবং কোবুজের মতো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করছেন, যা শিল্পীদের জন্য আরও ভাল সমর্থন এবং অ্যালগরিদমের উপর কম নির্ভরতা প্রদান করে। </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">ব্যাকটেরিয়া (এবং তাদের বিপাকীয় পদার্থ) এবং বিষণ্নতা</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ব্যাকটেরিয়া, তাদের বিপাকীয় পদার্থ এবং বিষণ্নতার মধ্যে একটি সম্ভাব্য সংযোগ রয়েছে, যেখানে কিছু ব্যক্তি উপবাসের পর মেজাজের উন্নতি রিপোর্ট করেছেন, সম্ভবত মাইক্রোবায়োম পরিবর্তনের কারণে। আলোচনায় খাদ্যাভ্যাসের পরিবর্তনের প্রভাব, যেমন গম এবং চিনি অপসারণ, মানসিক স্বাস্থ্যের উপর এবং সামগ্রিক সুস্থতায় অন্ত্রের ব্যাকটেরিয়া, জেনেটিক্স এবং জীবনযাত্রার ভূমিকা তুলে ধরা হয়েছে। আন্ত্রিক স্বাস্থ্যের সাথে মনের সংযোগ বোঝার প্রতি আগ্রহ বাড়ছে, পাশাপাশি উন্নত স্বাস্থ্য ব্যবস্থাপনার জন্য ব্যক্তিগত জিনোমিক্স অন্বেষণ করার প্রতিও আগ্রহ বাড়ছে। </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">ডিপসিকের মাল্টি-হেড ল্যাটেন্ট অ্যাটেনশন এবং অন্যান্য কেভি ক্যাশ কৌশল</a></h2>
<p>কী-ভ্যালু (KV) ক্যাশ ভাষার মডেলের গতি বাড়ায়, যেমন ChatGPT, অপ্রয়োজনীয় গণনা কমিয়ে, ফলে পূর্বাভাসের দক্ষতা উন্নত হয়। কেভি ক্যাশিং প্রতিটি টোকেনের জন্য কী এবং মান তথ্য সংরক্ষণ করে গণনামূলক জটিলতা 𝑂(𝑛³) থেকে 𝑂(𝑛²) এ কমিয়ে দেয়, যদিও এটি মেমরি ব্যবহারের পরিমাণ বাড়ায়। টোকেন নির্বাচন, সংকোচন এবং স্থাপত্য পুনর্নির্মাণে উদ্ভাবন, যেমন মাল্টি-হেড ল্যাটেন্ট অ্যাটেনশন, কেভি ক্যাশিংয়ের মেমরি চাহিদা মোকাবেলা করে, ট্রান্সফরমার-ভিত্তিক মডেলগুলিকে অপ্টিমাইজ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিপসিকের মাল্টি-হেড ল্যাটেন্ট অ্যাটেনশন এবং কেভি (কি-ভ্যালু) ক্যাশ কৌশল নিয়ে প্রবন্ধটি একটি প্রাণবন্ত আলোচনা সৃষ্টি করেছে, যা এআই-উৎপন্ন বিষয়বস্তুর সমালোচনা এবং প্রশংসা উভয়কেই তুলে ধরেছে। এই প্রবন্ধটি, যা কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার সাথে সহ-লিখিত, জটিল গবেষণার একটি সংক্ষিপ্ত সারাংশ প্রদান করার উদ্দেশ্যে ছিল, যেখানে এর ভিজ্যুয়াল আকর্ষণ এবং লুপ সমর্থনের জন্য PySpur ব্যবহার করা হয়েছে, এবং আরও উন্নতির জন্য প্রস্তাবনা দেওয়া হয়েছে। আলোচনায় এআই-উৎপন্ন বিষয়বস্তুর স্বচ্ছতার গুরুত্ব এবং লেখার দক্ষতা উন্নত করার জন্য এআই-এর সম্ভাবনা জোর দেওয়া হয়েছিল। </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">পার্কিনসন রোগী নতুন অভিযোজিত গভীর মস্তিষ্ক উদ্দীপনা যন্ত্রের মাধ্যমে &#39;সুস্থ&#39; অনুভব করছেন</a></h2>
<p>কেভিন হিল, একজন পারকিনসন রোগী, একটি যুগান্তকারী মস্তিষ্কের ইমপ্লান্ট গ্রহণের পর &quot;সুস্থ&quot; বোধ করছেন যা তার মস্তিষ্কে বৈদ্যুতিক সংকেত প্রেরণ করে, তার উপসর্গগুলি উল্লেখযোগ্যভাবে উপশম করেছে। অ্যাডাপ্টিভ ডীপ ব্রেইন স্টিমুলেশন সিস্টেম, যা মেডট্রনিক দ্বারা উন্নত করা হয়েছে, মস্তিষ্কের কার্যকলাপের উপর ভিত্তি করে স্বয়ংক্রিয়ভাবে চিকিৎসা সামঞ্জস্য করে, যা রোগীদের জীবনের মানের উন্নতির সম্ভাবনা প্রদান করে। যুক্তরাজ্যে প্রায় ১,৫৩,০০০ মানুষ পারকিনসন দ্বারা প্রভাবিত, এই উদ্ভাবনটি একটি উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলতে পারে কারণ কেসের সংখ্যা বাড়ার প্রত্যাশা করা হচ্ছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি নতুন অভিযোজিত ডীপ ব্রেইন স্টিমুলেশন (ডিবিএস) ডিভাইস পারকিনসনের লক্ষণগুলি উল্লেখযোগ্যভাবে উপশম করতে সক্ষম বলে রিপোর্ট করা হয়েছে, যদিও একজন রোগী দাবি করেছেন যে তিনি &quot;সুস্থ বোধ করছেন,&quot; তবে সংশয়বাদ রয়ে গেছে। সমালোচকরা সতর্ক করেছেন যে এমন রিপোর্টগুলি মিথ্যা আশা দিতে পারে, কারণ ডিবিএস চিকিৎসা সর্বজনীনভাবে প্রবেশযোগ্য বা সাশ্রয়ী নয় এবং এটি ডিমেনশিয়া বা সাইকোসিসের মতো সমস্ত লক্ষণ সমাধান করে না। যদিও ডিবিএস বহু বছর ধরে ব্যবহৃত হচ্ছে এবং প্রতিশ্রুতি দেখাচ্ছে, এর কার্যকারিতা যাচাই করতে আরও ক্লিনিকাল ট্রায়াল প্রয়োজন, এবং এটি উল্লেখ করা গুরুত্বপূর্ণ যে এটি পারকিনসন রোগের জন্য কোনো নিরাময় নয়। </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">সিগেট: &#39;নতুন&#39; হার্ড ড্রাইভগুলি কয়েক হাজার ঘন্টা ব্যবহৃত হয়েছে</a></h2>
<p>জার্মান গ্রাহকরা রিপোর্ট করেছেন যে তারা &quot;নতুন&quot; সিগেট হার্ড ড্রাইভ কিনেছেন যা আসলে ব্যবহৃত ছিল, এবং কিছু ড্রাইভে ব্যাপক ব্যবহারের সময় প্রদর্শিত হয়েছে। এই সমস্যাটি Heise.de দ্বারা চিহ্নিত করা হয়েছিল, যখন একাধিক রিপোর্টে দেখা যায় যে Seagate Exos HDD গুলি নতুন হিসাবে বিক্রি করা হয়েছিল কিন্তু এতে সাধারণ পাঁচ বছরের ওয়ারেন্টি ছিল না। সিগেট সম্ভাব্য প্রতারণার তদন্ত করছে, কারণ ড্রাইভগুলির স্মার্ট (স্বয়ং-পর্যবেক্ষণ, বিশ্লেষণ, এবং রিপোর্টিং প্রযুক্তি) পরিসংখ্যান পুনরায় সেট করা হয়েছে, এবং এই সমস্যাটি বেশ কয়েকটি খুচরা বিক্রেতার সাথে জড়িত, যার মধ্যে অ্যামাজন এবং মাইন্ডফ্যাক্টরি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>জার্মানিতে &quot;নতুন&quot; হিসেবে বাজারজাত করা সিগেট হার্ড ড্রাইভগুলি পূর্বে দীর্ঘ সময় ধরে ব্যবহৃত হয়েছে বলে আবিষ্কৃত হয়েছে, যেখানে তাদের SMART ডেটা পূর্বের ব্যবহারের তথ্য গোপন করতে রিসেট করা হয়েছে। এই সমস্যাটি একাধিক খুচরা বিক্রেতার সাথে জড়িত বলে মনে হচ্ছে, যা একটি সম্ভাব্য পরিবেশক ত্রুটি বা প্রতারণামূলক কার্যকলাপ নির্দেশ করে। ভোক্তাদের smartctl এর FARM লগ ব্যবহার করে ড্রাইভের ব্যবহার যাচাই করার পরামর্শ দেওয়া হয়েছে, যদিও এর জন্য সর্বশেষ সফটওয়্যার সংস্করণ প্রয়োজন যা সর্বত্র উপলব্ধ নয়, যা কিছু খুচরা বিক্রেতার কাছ থেকে হার্ড ড্রাইভ কেনার বিষয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করছে, বিশেষ করে অ্যামাজনের মতো প্ল্যাটফর্মে। </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">ডিসকভারি কোডিং</a></h2>
<p>ডিসকভারি কোডিং একটি প্রোগ্রামিং পদ্ধতি যেখানে কোডাররা একটি সমস্যাকে বোঝার জন্য কোড লেখে, যা ডিসকভারি রাইটিং-এর মতো, যেখানে গল্পটি লেখার প্রক্রিয়ায় বিকশিত হয়। এই পদ্ধতিটি কাঠামোগত পরিকল্পনার তুলনায় কম সংগঠিত মনে হতে পারে, তবে এটি সিস্টেমের সীমাবদ্ধতাগুলি বোঝার উপর মনোযোগ দিয়ে এখনও কঠোর এবং কার্যকর শেষ-পণ্য তৈরি করতে পারে। প্রোগ্রামিং সম্প্রদায়কে সফটওয়্যার ডিজাইনের বিভিন্ন পদ্ধতি স্বীকার ও গ্রহণ করতে উৎসাহিত করা হয়, এই স্বীকৃতি দিয়ে যে কোনো একক সঠিক পদ্ধতি নেই, কারণ এটি একটি মানবিক প্রক্রিয়া যা ব্যক্তির মধ্যে ভিন্ন হয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিসকভারি কোডিং একটি পদ্ধতি যেখানে প্রোগ্রামাররা কোড লিখে একটি সমস্যার অনুসন্ধান এবং বোঝার চেষ্টা করে, শুধুমাত্র ডিজাইন ডকুমেন্টের উপর নির্ভর না করে। এই পদ্ধতি সমস্যার ক্ষেত্রের হাতে-কলমে বোঝাপড়া প্রদান করে আরও সঠিক সময়ের অনুমান এবং সমাধান প্রদান করতে পারে। যদিও এটি অসম্পূর্ণ সমাধান প্রেরণের ফলস্বরূপ হতে পারে, এটি বিশেষ করে গতিশীল পরিবেশে উদ্ভাবন এবং অভিযোজনশীলতাকে উৎসাহিত করার জন্যও দেখা হয়। </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">অ্যাপল এবং স্পেসএক্স আইফোনে স্টারলিংক স্যাটেলাইট নেটওয়ার্ক সমর্থন করার জন্য একত্রিত হয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অ্যাপল আইফোনে স্টারলিংক স্যাটেলাইট নেটওয়ার্ক সমর্থন করার জন্য টি-মোবাইলের সাথে অংশীদারিত্ব করছে, যা দূরবর্তী এলাকায় সংযোগ উন্নত করার লক্ষ্য রাখে। এই সহযোগিতা কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (এআই) অগ্রগতির পাশাপাশি স্মার্টফোনে স্যাটেলাইট প্রযুক্তি সংহত করার একটি বৃহত্তর প্রবণতাকে প্রতিফলিত করে। কিছু ব্যবহারকারী অ্যাপলের সাথে এলন মাস্কের সম্পর্ক নিয়ে উদ্বিগ্ন, অন্যদিকে অন্যরা এটিকে পরিষেবা প্রদানের উন্নতির জন্য একটি কৌশলগত পদক্ষেপ হিসেবে দেখেন। </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">গ্রন্থাগার এবং সুস্থতা: নিউ ইয়র্ক পাবলিক লাইব্রেরি থেকে একটি কেস স্টাডি</a></h2>
<p>নিউ ইয়র্ক পাবলিক লাইব্রেরির একটি গবেষণায় প্রকাশ পেয়েছে যে লাইব্রেরিগুলি বিশেষ করে নিম্ন-আয়ের এলাকায় কল্যাণ এবং সম্প্রদায়ের সংযোগকে উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত করে। মূল ফলাফলগুলি দেখায় যে ৯২% ব্যবহারকারী লাইব্রেরি পরিদর্শনের পর শান্ত অনুভব করেন, ৭৪% জীবন পরিচালনার জন্য আরও সজ্জিত বোধ করেন এবং ৯০% আরও শিখতে উপভোগ করেন। লাইব্রেরিগুলি আশাবাদ, সহানুভূতি এবং সম্প্রদায়কে উত্সাহিত করার স্থান হিসাবে চিহ্নিত করা হয়েছে, যা আধুনিক চাপের বিরুদ্ধে একটি শক্তিশালী প্রতিষেধক হিসাবে কাজ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>যুক্তরাষ্ট্রের গ্রন্থাগারগুলো একটি পরিবর্তনের মধ্য দিয়ে যাচ্ছে, কারণ বিশ্ববিদ্যালয় ব্যবস্থা শারীরিক সংগ্রহ হ্রাস করছে এবং শারীরিক বইয়ের চাহিদা কমে যাওয়ার কারণে ডিজিটাল অ্যাক্সেসের দিকে ঝুঁকছে। পাবলিক গ্রন্থাগারগুলো অতিরিক্ত চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হচ্ছে, প্রায়শই গৃহহীনদের জন্য আশ্রয়স্থল হিসেবে দ্বিগুণ ভূমিকা পালন করছে, যা সম্প্রদায়ের সেবা করার তাদের প্রধান ভূমিকার উপর প্রভাব ফেলতে পারে। এই সমস্যাগুলোর পরেও, গ্রন্থাগারগুলো আধুনিক সুযোগ-সুবিধা যেমন মেকার স্পেস অন্তর্ভুক্ত করে মানিয়ে নিচ্ছে, যা ঐতিহ্যবাহী কার্যাবলীর সাথে পরিবর্তনশীল সামাজিক প্রয়োজনের ভারসাম্য বজায় রাখার চলমান বিতর্ককে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">আমাদের ফোন আমাদের সেক্সি অনুভব করার ক্ষমতাকে ধ্বংস করছে (২০২৪)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি আলোচনা করে কিভাবে স্মার্টফোন আমাদের যৌন আবেদন কমিয়ে দিতে পারে ক্রমাগত ডিজিটাল নিমজ্জনের মাধ্যমে, যা বাস্তব জীবনের সামাজিক মিথস্ক্রিয়া এবং স্বতঃস্ফূর্ততাকে ব্যাহত করে। এটি যুক্তি দেয় যে স্মার্টফোনগুলি একটি জীবনধারা তৈরি করে যা তাত্ক্ষণিক সন্তুষ্টির উপর কেন্দ্রীভূত, যার ফলে ফোন ব্যবহারের জন্য ব্যক্তিগত দায়িত্ব এবং জীবনের উচ্ছলতা হ্রাস পায়। এই লেখাটি বৃহত্তর সামাজিক বিষয়গুলিও অনুসন্ধান করে, যার মধ্যে ব্যক্তিগত দায়িত্বের উপর প্রযুক্তির প্রভাব এবং আধুনিক জীবনের জটিলতাগুলি অন্তর্ভুক্ত। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ওপেনএআই ক্ষুব্ধ যে ডিপসিক হয়তো ওপেনএআই-এর কাছ থেকে চুরি করা সমস্ত ডেটা চুরি করেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%93%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%8F%E0%A6%86%E0%A6%87%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%81%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%A7%20%E0%A6%AF%E0%A7%87%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%AA%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%95%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%A4%E0%A7%8B%20%E0%A6%93%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%8F%E0%A6%86%E0%A6%87-%E0%A6%8F%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%9B%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%9A%E0%A7%81%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%20%E0%A6%A1%E0%A7%87%E0%A6%9F%E0%A6%BE%20%E0%A6%9A%E0%A7%81%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AF%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">আমরা পেবলকে আবার ফিরিয়ে আনছি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পেবল গুগলের সমর্থনে পুনরুজ্জীবিত হচ্ছে, যা এর মূল শক্তিগুলির উপর মনোযোগ দিচ্ছে যেমন হ্যাকযোগ্যতা, দীর্ঘ ব্যাটারি জীবন এবং ফোনের এক্সটেনশন হিসাবে কাজ করা। পুনরুজ্জীবনটি পেবল-এর ওপেন-সোর্স প্রকৃতি বজায় রাখতে এবং বাধ্যতামূলক ক্লাউড সাবস্ক্রিপশন এড়াতে লক্ষ্য করে, যা হ্যাকার এবং প্রযুক্তি উত্সাহীদের আকর্ষণ করে। পেবলের প্রত্যাবর্তন নিয়ে সম্প্রদায় উত্তেজিত, যা তার অনন্য বৈশিষ্ট্য এবং পরিধানযোগ্য প্রযুক্তিতে প্রভাবকে প্রতিফলিত করে। </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">গুগল পেবল অপারেটিং সিস্টেমের উন্মুক্ত উৎস প্রকাশ করেছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>গুগল পেবল অপারেটিং সিস্টেমটি ওপেন-সোর্স করেছে, যা স্মার্টওয়াচ প্রযুক্তিতে সম্ভাব্য নতুন উন্নয়নের জন্য ভক্ত এবং ডেভেলপারদের মধ্যে উদ্দীপনা সৃষ্টি করেছে। GitHub-এ প্রকাশিত সংস্করণে সিস্টেম ফন্ট এবং ব্লুটুথ স্ট্যাকের মতো মালিকানাধীন উপাদানগুলি অন্তর্ভুক্ত নেই, তাই এটি তার বর্তমান রূপে কম্পাইল করা যাবে না। এই পদক্ষেপটি গুগলের পক্ষ থেকে একটি ইতিবাচক অঙ্গভঙ্গি হিসাবে দেখা হচ্ছে, যা অভ্যন্তরীণ প্রচেষ্টার ফলস্বরূপ এবং এটি পেবল স্মার্টওয়াচ ইকোসিস্টেম পুনরুজ্জীবিত করার দিকে একটি পদক্ষেপ হিসাবে বিবেচিত হচ্ছে। </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">রান ডিপসিক আর১ ডায়নামিক ১.৫৮-বিট</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিপসিক আর১ ডায়নামিক ১.৫৮-বিট ৮০% আকার হ্রাস অর্জন করে এবং ডুয়াল এইচ১০০ ব্যবহার করে প্রতি সেকেন্ডে ১৪০ টোকেন পরিচালনা করে, কিন্তু এর ধীর গতি এবং পুনরাবৃত্তি সমস্যা এর ব্যবহারিকতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে। গতিশীল পরিমাণায়ন কর্মক্ষমতায় সহায়তা করে, তবুও অ্যাক্সেসিবিলিটি, খরচ এবং মডেলের প্রশিক্ষণ খরচের দাবির বিষয়ে উদ্বেগ অব্যাহত থাকে, যা পর্যালোচনার দিকে নিয়ে যায়। মডেলটির বাজারে উল্লেখযোগ্য প্রভাব রয়েছে, এর ফলাফল পুনরায় তৈরি করার প্রচেষ্টা চলছে, যদিও এর কার্যকারিতা বড় মডেলগুলির তুলনায় বিতর্কিত। </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">কোডের জন্য DeepSeek R1 থেকে আশাব্যঞ্জক ফলাফল</a></h2>
<p>Xuan-Son Nguyen এর একটি পুল রিকোয়েস্ট (PR) llama.cpp এর জন্য WebAssembly (WASM) গতি উন্নত করে Single Instruction, Multiple Data (SIMD) নির্দেশনা ব্যবহার করে, যেখানে DeekSeek-R1 এর উল্লেখযোগ্য অবদান রয়েছে। পিআর-এ একটি গতিশীল মডেল_ম্যাপ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা এপিআই প্রতিক্রিয়া থেকে তৈরি করা হয়েছে, যা হার্ডকোডেড সংস্করণের প্রয়োজনীয়তা দূর করে, প্লাগইন উন্নয়নে উদ্ভাবন প্রদর্শন করে। সাইমন উইলিসনের ওয়েবলগ সাম্প্রতিক বিষয়গুলিও কভার করে যেমন ওপেন সোর্স প্রকল্প, অ্যানথ্রপিকের সাইটেশন এপিআই, এবং বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) প্রকল্প, যা অত্যাধুনিক প্রযুক্তি আলোচনার উপর একটি ফোকাস নির্দেশ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>DeepSeek R1 কোডিংয়ে এআই-এর সম্ভাবনা প্রদর্শন করে, কারণ এটি llama.cpp-এর জন্য একটি পুল রিকোয়েস্ট (PR) এর 99% লিখেছে, যা সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্টে এআই-এর ক্রমবর্ধমান ভূমিকা প্রদর্শন করে। এখন এআইডার-এর মতো সরঞ্জামগুলি রিলিজে নতুন কোডের ৭০-৮২% তৈরি করার জন্য দায়ী, যা এআই সহায়তার মাধ্যমে উৎপাদনশীলতায় উল্লেখযোগ্য বৃদ্ধি নির্দেশ করে। এই অগ্রগতিগুলির পরেও, জটিল সমস্যা সমাধান এবং বিদ্যমান কোডবেসের সাথে সংহতকরণের জন্য এআই এখনও মানব তত্ত্বাবধানের প্রয়োজন, যা শিল্পে কাজের গতিশীলতা এবং দক্ষতার প্রয়োজনীয়তায় পরিবর্তনের ইঙ্গিত দেয়। </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">দ্য ইলাস্ট্রেটেড ডিপসিক-আর১</a></h2>
<p>ডিপসিক-আর১ একটি নতুনভাবে মুক্তিপ্রাপ্ত এআই মডেল যা উন্নত যুক্তি প্রদানের ক্ষমতার উপর জোর দেয় একটি গঠিত তিন-ধাপের প্রশিক্ষণ প্রক্রিয়ার মাধ্যমে: ভাষা মডেলিং, তত্ত্বাবধানে সূক্ষ্ম-সুরকরণ (এসএফটি), এবং পছন্দের সুরকরণ। মডেলটি দীর্ঘ যুক্তি প্রদানের ডেটা, একটি অন্তর্বর্তী যুক্তি মডেল, এবং বৃহৎ-স্কেল শক্তিবৃদ্ধি শিক্ষণ (আরএল) অন্তর্ভুক্ত করে, যুক্তি প্রদানের কাজগুলোতে উৎকর্ষতা অর্জন করে চিন্তার টোকেন তৈরি করে। এটি একটি বিশেষজ্ঞদের মিশ্রণ স্থাপত্য ব্যবহার করে, যা এটিকে জটিল যুক্তি প্রদানের কাজগুলো দক্ষতার সাথে পরিচালনা করতে সক্ষম করে, এআই মডেল ডিজাইনে একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি চিহ্নিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 তার কর্মক্ষমতা এবং খরচ দক্ষতার কারণে GPT এবং Gemini মডেলের তুলনায় আলোচনা সৃষ্টি করছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী সাধারণ বড় ভাষার মডেল (LLM) সমস্যাগুলি উল্লেখ করছেন। মডেলটি তার কম কম্পিউট প্রয়োজনীয়তা এবং ওপেন-সোর্স প্রকৃতির জন্য উল্লেখযোগ্য, যা AI প্রেক্ষাপটকে ব্যাহত করতে পারে এবং AI উন্নয়নকে আরও সহজলভ্য করতে পারে। একটি চীনা হেজ ফান্ড দ্বারা উন্নত, DeepSeek-R1 তার প্রশিক্ষণ ডেটা এবং ভূরাজনৈতিক প্রভাব সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করছে, যদিও এর কোডিং ক্ষমতা সম্পর্কে মিশ্র পর্যালোচনা রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">প্রোডাকশনে মেশিন লার্নিং (সিএমইউ কোর্স)</a></h2>
<p>কার্নেগি মেলন বিশ্ববিদ্যালয় ২০২৫ সালের বসন্তে &quot;প্রোডাকশনে মেশিন লার্নিং/এআই ইঞ্জিনিয়ারিং&quot; শিরোনামে একটি কোর্স অফার করছে, যা মেশিন লার্নিং-সক্ষম সফটওয়্যার পণ্য তৈরি, স্থাপন এবং রক্ষণাবেক্ষণের উপর কেন্দ্রীভূত। এই কোর্সটি দায়িত্বশীল এআই অনুশীলন এবং এমএলঅপস (মেশিন লার্নিং অপারেশনস) এর উপর জোর দেয়, যা প্রোটোটাইপ থেকে প্রোডাকশন পর্যন্ত পুরো জীবনচক্রকে কভার করে। এটি ডেটা সায়েন্স এবং মৌলিক প্রোগ্রামিং দক্ষতা সম্পন্ন শিক্ষার্থীদের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যেখানে লেকচার, ল্যাব এবং একটি গ্রুপ প্রকল্প অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, এবং গিটহাবে উপলব্ধ সম্পদ রয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সিএমইউ-এর প্রোডাকশনে মেশিন লার্নিং কোর্সটি বাস্তবিক টুল যেমন কাফকা, ডকার, কুবার্নেটিস এবং জেনকিন্স পরিচয় করিয়ে দেয়, যা এমএলঅপস (মেশিন লার্নিং অপারেশনস), ব্যাখ্যাযোগ্যতা, ন্যায্যতা এবং পর্যবেক্ষণের উপর জোর দেয়। এটি মেশিন লার্নিং এবং প্রোডাকশন সিস্টেমের মধ্যে একটি সেতু হিসেবে কাজ করে, যদিও কিছু লোক এটিকে এন্ট্রি-লেভেল হিসেবে দেখে এবং মনে করে এটি দক্ষতার চেয়ে টুল ইন্টিগ্রেশনে বেশি মনোযোগী। কিছু সরঞ্জামের দীর্ঘমেয়াদী প্রাসঙ্গিকতা এবং কোর্সের সীমিত ডেটা গুণমানের উপর জোর দেওয়া নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, তবুও এটি কম্পিউটার বিজ্ঞান শিক্ষার্থীদের জন্য একটি নতুন প্রবেশ পয়েন্ট হিসাবে বিবেচিত হয়। </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: DeepSeek-R1 এর একটি উন্মুক্ত পুনরুৎপাদন</a></h2>
<p>Open-R1 হল একটি উদ্যোগ যা DeepSeek-R1, একটি যুক্তি মডেল যা OpenAI এর o1 এর সাথে তুলনীয়, এর প্রতিলিপি তৈরি করার উপর মনোযোগ দেয়, এবং এটি স্বচ্ছতা ও ওপেন-সোর্স সহযোগিতার উপর গুরুত্ব দেয়। প্রকল্পটি DeepSeek-R1 এর ডেটাসেট এবং প্রশিক্ষণ পাইপলাইন পুনরায় তৈরি করতে চায়, যা বর্তমানে অপ্রকাশিত, মানব তত্ত্বাবধান ছাড়াই রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং (RL) ব্যবহার করে। ওপেন-আর১ কমিউনিটি অবদানের মাধ্যমে মডেলের প্রয়োগ ক্ষেত্রকে গণিতের বাইরেও প্রসারিত করতে উৎসাহিত করে, যার মধ্যে কোডিং এবং চিকিৎসা ক্ষেত্র অন্তর্ভুক্ত। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Open-R1 হল একটি উদ্যোগ যা ওপেন-সোর্স নীতিমালা ব্যবহার করে DeepSeek-R1 মডেলটি পুনরায় তৈরি করার লক্ষ্যে কাজ করছে, যদিও এটি এখনও একটি প্রকৃত মডেল নয়। আলোচনাটি সীমিত বাজেটে এআই মডেল পুনরুৎপাদনের চ্যালেঞ্জ এবং সম্ভাব্য সুবিধাগুলি, পাশাপাশি শিক্ষা এবং বৃহত্তর সামাজিক প্রভাবের উপর এআই-এর প্রভাবের উপর জোর দেয়। আলোচনাটি প্রযুক্তিগত অগ্রগতির চারপাশের উত্তেজনা এবং এআইকে আরও বিস্তৃত শ্রোতাদের কাছে আরও সহজলভ্য করার ক্ষেত্রে ওপেন-সোর্স আন্দোলনের ভূমিকা তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">রেবলের ভবিষ্যৎ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনায় পেবল স্মার্টওয়াচের জন্য নস্টালজিয়ার কথা উল্লেখ করা হয়েছে, যা তাদের ই-ইঙ্কের মতো স্ক্রিন এবং দীর্ঘ ব্যাটারি জীবনের জন্য প্রশংসিত হয়েছিল, এবং প্রশ্ন করা হয়েছে কেন অনুরূপ প্রযুক্তি আরও ব্যাপকভাবে গৃহীত হয়নি। রেবল, একটি সম্প্রদায়-চালিত প্রকল্প, এবং সংশ্লিষ্ট স্মার্টওয়াচ প্রকল্পগুলির ওপেন-সোর্স প্রকৃতির নতুন হার্ডওয়্যারের সম্ভাবনার প্রতি আগ্রহ রয়েছে। ওয়াচি এবং পাইনটাইমের মতো বিকল্পগুলির উল্লেখ করা হয়েছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা ওপেন-সোর্স স্মার্টওয়াচ ক্ষেত্রে সফটওয়্যার চ্যালেঞ্জগুলির মুখোমুখি হওয়ার কথা উল্লেখ করেছেন। </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">আলফা মিথ: কীভাবে বন্দী নেকড়েরা আমাদের ভুল পথে পরিচালিত করেছিল</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>নেকড়েদের মধ্যে &quot;আলফা পুরুষ&quot; ধারণাটি, যা মূলত বন্দী অবস্থায় অধ্যয়নের উপর ভিত্তি করে ছিল, তা ভুল প্রমাণিত হয়েছে; বন্য নেকড়ে প্যাকগুলি আরও পারিবারিক ইউনিটের মতো কাজ করে, বরং শ্রেণীবদ্ধ কাঠামোর মতো নয়। যদিও এটি খণ্ডিত হয়েছে, &quot;আলফা&quot; ধারণাটি প্রতিযোগিতামূলক পরিবেশে, যেমন সিলিকন ভ্যালি, এবং কিছু সামাজিক ও মনস্তাত্ত্বিক প্রয়োজনের সাথে এর সঙ্গতি থাকার কারণে টিকে আছে। ‘আলফা’ মিথের প্রতি অব্যাহত বিশ্বাস এই বিষয়টি তুলে ধরে যে কিভাবে কাহিনীগুলি আমাদের সামাজিক গতিশীলতার ধারণাকে প্রভাবিত করতে পারে, এমনকি যখন সেগুলি ভুল অনুমানের উপর ভিত্তি করে হয়। </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">গো ১.২৪ এর গো টুল বছরের পর বছর ধরে ইকোসিস্টেমে অন্যতম সেরা সংযোজন।</a></h2>
<p>Go 1.24 একটি নতুন <code>go tool</code> কমান্ড এবং <code>go.mod</code> এ <code>tool</code> নির্দেশনা প্রবর্তন করে, যা Go ইকোসিস্টেমে প্রকল্পের টুলগুলির ব্যবস্থাপনাকে উন্নত করে। এই আপডেটটি <code>tools.go</code> প্যাটার্নের সাথে সম্পর্কিত সমস্যাগুলি সমাধান করে, যেমন কর্মক্ষমতা প্রভাব এবং নির্ভরতা গাছের অপ্রয়োজনীয় বৃদ্ধি, আরও দক্ষ টুল ব্যবস্থাপনা এবং অপ্রয়োজনীয় নির্ভরতাগুলি হ্রাস করার মাধ্যমে। যদিও <code>go tool</code> কমান্ড <code>go run</code> আহ্বানগুলিকে ক্যাশিং করে কর্মক্ষমতা উন্নত করে, তবে টুল নির্ভরতাগুলিকে পরোক্ষ হিসাবে বিবেচনা করার বিষয়ে উদ্বেগ রয়েছে, যা সম্ভাব্যভাবে নির্ভরতা সংঘর্ষের দিকে নিয়ে যেতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Go 1.24-এ &quot;go tool&quot; এর প্রবর্তন নির্ভরতা ব্যবস্থাপনার উপর প্রভাব নিয়ে বিতর্কের সৃষ্টি করেছে, যেখানে টুল এবং প্রকল্পের নির্ভরতা একত্রিত হওয়ার ফলে সংঘাতের আশঙ্কা রয়েছে। সমালোচকরা বিকল্প হিসেবে পৃথক মডিউল ফাইল বা উন্নত সংস্করণ নিয়ন্ত্রণের জন্য Nix এর মতো সরঞ্জাম ব্যবহারের প্রস্তাব দেন। গো-এর পদ্ধতির সমর্থকরা যুক্তি দেন যে এটি সরলতা এবং কার্যকারিতা প্রদান করে, যা প্রোগ্রামিং ভাষাগুলির মধ্যে নির্ভরতা ব্যবস্থাপনার বিস্তৃত চ্যালেঞ্জগুলিকে প্রতিফলিত করে। </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">আমি একটি LLM-এর উপর বিশ্বাস করেছিলাম, এখন আমি একটি বিকেলের প্রকল্পের ৪র্থ দিনে আছি।</a></h2>
<p>লেখক একটি প্রকল্প শুরু করেছিলেন যার নাম ছিল Deskthang, যার উদ্দেশ্য ছিল একটি ডেস্ক ডিভাইস তৈরি করা যা একটি Raspberry Pi Pico, LCD ডিসপ্লে এবং RGB LED ব্যবহার করে, এবং একই সাথে AI এর সক্ষমতা পরীক্ষা করা। চ্যাটজিপিটি এবং ক্লডের মতো এআই সরঞ্জামগুলি প্রাথমিকভাবে সহায়তা করেছিল কিন্তু শেষ পর্যন্ত একটি বাগযুক্ত বাস্তবায়নের দিকে নিয়ে গিয়েছিল, যা বাফার সংঘর্ষ এবং ডেটা দুর্নীতির মতো সমস্যার সৃষ্টি করেছিল। মূল শিক্ষা অন্তর্ভুক্ত করে এআইকে একটি সরঞ্জাম হিসেবে স্বীকৃতি দেওয়া, সহ-পাইলট হিসেবে নয়; শেখার ক্ষেত্রে ঘর্ষণ এবং ভুলের মূল্য বোঝা; এবং অতিরিক্ত আত্মবিশ্বাসের চেয়ে ধৈর্যের গুরুত্ব। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>বৃহৎ ভাষা মডেলগুলি (এলএলএম) সাধারণ কাজের জন্য উপকারী হতে পারে, তবে সঠিক তত্ত্বাবধান ছাড়া জটিল সমস্যার জন্য নির্ভর করলে প্রকল্পের সময়সীমা বাড়তে পারে। তারা তথ্য সংশ্লেষণে কার্যকর, কিন্তু বিশেষ বিষয় বা নতুন জ্ঞানের ক্ষেত্রে সমস্যায় পড়তে পারে, যার ফলে ব্যবহারকারীদের শক্তিশালী মৌলিক জ্ঞান এবং অভিজ্ঞতা থাকা প্রয়োজন। ব্যবহারকারীদের অবশ্যই পরিষ্কার প্রম্পট প্রদান করে এবং আউটপুটগুলি সমালোচনামূলকভাবে পর্যালোচনা করে LLM-এর সম্পূর্ণ সম্ভাবনাকে কার্যকরভাবে কাজে লাগানোর জন্য নিয়ন্ত্রণ বজায় রাখতে হবে। </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">এনভিডিয়া প্রায় $৬০০ বিলিয়ন মার্কেট ক্যাপ হারিয়েছে</a></h2>
<p>এনভিডিয়ার বাজার মূলধন প্রায় $600 বিলিয়ন ক্ষতির সম্মুখীন হয়েছে, শেয়ারগুলি 17% হ্রাস পেয়েছে চীনা এআই ল্যাব ডিপসিকের প্রতিযোগিতার উদ্বেগের কারণে। বিক্রয়টি বৃহত্তর মার্কিন প্রযুক্তি খাতকে প্রভাবিত করেছে, ডেল এবং ওরাকলের মতো কোম্পানিগুলিতে পতন ঘটিয়েছে এবং নাসডাক সূচকে ৩.১% পতনে অবদান রেখেছে। ডিপসিকের নতুন এআই মডেল, যা এনভিডিয়ার H800 চিপ ব্যবহার করে উন্নত করা হয়েছে, প্রতিযোগিতার ভয় বাড়িয়েছে, যার ফলে এনভিডিয়ার স্টক তার পূর্বের লাভ সত্ত্বেও প্রভাবিত হয়েছে এবং সিইও জেনসেন হুয়াংয়ের নিট সম্পদ $21 বিলিয়ন কমিয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এনভিডিয়ার বাজার মূলধন প্রায় $600 বিলিয়ন কমে যাওয়ার ফলে কোম্পানির মূল্যায়ন এবং এটি অতিমূল্যায়িত ছিল কিনা তা নিয়ে বিতর্ক শুরু হয়েছে। বাজারের প্রতিক্রিয়া সত্ত্বেও, এনভিডিয়ার জিপিইউগুলি এআই-সম্পর্কিত কাজের জন্য গুরুত্বপূর্ণ রয়ে গেছে, যা প্রযুক্তি শিল্পে তাদের গুরুত্বকে তুলে ধরে। মিডিয়ার বড় আর্থিক ক্ষতির উপর মনোযোগ দেওয়া, মুদ্রাস্ফীতির বিবেচনা ছাড়াই, বিভ্রান্তিকর হতে পারে, তবে এনভিডিয়ার পতন বড় কর্পোরেশনগুলির মধ্যেও উল্লেখযোগ্য। </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">জেনাস প্রো ১বি সম্পূর্ণভাবে স্থানীয়ভাবে ওয়েবজিপিইউ-তে ব্রাউজারে চলছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>জেনাস প্রো ১বি একটি মডেল যা ওয়েবজিপিইউ ব্যবহার করে ব্রাউজারে স্থানীয়ভাবে চালানো হয়, যা ব্রাউজার পরিবেশে এআই মডেল চালানোর সক্ষমতা প্রদর্শন করে। এর কম প্যারামিটার সংখ্যা সত্ত্বেও, যা এর সক্ষমতাকে সীমাবদ্ধ করে, মডেলটি নিম্ন-মানের জিপিইউতেও চালানো যায়, যা এর প্রবেশযোগ্যতাকে তুলে ধরে। যদিও চিত্র উৎপাদনের ফলাফলগুলি অসঙ্গতিপূর্ণ, ব্রাউজারে স্থানীয়ভাবে এমন মডেল চালানোর ক্ষমতা একটি উল্লেখযোগ্য প্রযুক্তিগত অগ্রগতি, যদিও এটি বর্তমানে মোবাইল ডিভাইস সমর্থন করে না। </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">বার্কলে গবেষকরা মাত্র $৩০ খরচে ডিপসিক আর১-এর মূল প্রযুক্তি পুনরায় তৈরি করেছেন: একটি ছোট পরিবর্তন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>বার্কলে গবেষকরা সফলভাবে ডিপসিক আর১-এর মূল প্রযুক্তি মাত্র $৩০ খরচে পুনরায় তৈরি করেছেন, যা বিশেষ কাজ যেমন গেম কাউন্টডাউন খেলার উপর মনোযোগ কেন্দ্রীভূত করেছে। উদ্ভাবনটি জড়িত রয়েছে রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং ব্যবহার করে, যা একটি ধরনের মেশিন লার্নিং যেখানে একটি এজেন্ট তার পরিবেশের সাথে মিথস্ক্রিয়া করে শিখে, যুক্তি মডেলগুলিকে উন্নত করতে, যদিও এর প্রয়োগ যাচাইযোগ্য সমাধান সহ এলাকাগুলিতে সীমাবদ্ধ। আলোচনাটি এআই স্বয়ং-উন্নতির সম্ভাবনা এবং ভবিষ্যতের এআই উন্নয়নের জন্য এর প্রভাবের উপর জোর দেয়, যদিও প্রবন্ধটির বিভ্রান্তিকর শিরোনাম এবং সঠিক উৎস লিঙ্কের অভাবের সমালোচনা করা হয়েছে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমরা পেবলকে আবার ফিরিয়ে আনছি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%AC%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%86%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AB%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%20%E0%A6%86%E0%A6%A8%E0%A6%9B%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AE%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">একটি ছাঁটাই মূলত আমার কাজের ধারণাকে পরিবর্তন করেছে</a></h2>
<p>লেখক তাদের কোম্পানির সিওও থেকে একটি অপ্রত্যাশিত ছাঁটাই নোটিশ পেয়েছেন, যদিও পূর্বে আশ্বাস দেওয়া হয়েছিল যে ছাঁটাই হবে না, যা কোম্পানির যোগাযোগ এবং কার্যকলাপের মধ্যে একটি বিচ্ছিন্নতা নির্দেশ করে। অভিজ্ঞতাটি আধুনিক কর্মপরিবেশে বিশ্বাসের ক্ষতি ঘটিয়েছে, যেখানে কর্মচারীরা নিজেদেরকে অস্থায়ী মনে করেন এমনকি যখন কোম্পানিগুলি আর্থিকভাবে স্থিতিশীল থাকে, যা ন্যূনতম প্রচেষ্টা এবং চাকরির নিরাপত্তা সম্পর্কে সন্দেহের দিকে একটি পরিবর্তন ঘটায়। জার্মানিতে শ্রম আইন ছাঁটাইয়ের সময় দুর্বল কর্মচারীদের সুরক্ষা প্রদানে অগ্রাধিকার দেয়, তবে এটি সবার জন্য চাকরির নিরাপত্তা নিশ্চিত করে না, যার ফলে কর্মচারীদের চুক্তির ঘন্টাগুলি কঠোরভাবে মেনে চলা এবং অন্যান্য চাকরির সুযোগ খোঁজার পরামর্শ দেওয়া হয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লেখক তাদের প্রযুক্তি শিল্পে অভিজ্ঞতার উপর প্রতিফলন করেন, জোর দিয়ে বলেন যে ইতিবাচক মনোভাব এবং শক্তিশালী কাজের নীতি বজায় রাখা ভবিষ্যতের চাকরির সুযোগের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ। পেশাদার সম্পর্ক গড়ে তোলা এবং লালন করা নতুন সুযোগের দিকে নিয়ে যেতে পারে, কারণ অতীতের চাকরির যোগাযোগগুলি প্রায়শই ভবিষ্যতের ভূমিকা সুরক্ষিত করতে ভূমিকা পালন করে। যদিও কর্মসংস্থান লেনদেনমূলক, লেখক কোম্পানিগুলির কাছ থেকে আনুগত্যের প্রত্যাশা করার পরিবর্তে কাজের প্রতি ব্যক্তিগত গর্ব এবং সহকর্মীদের সাথে সম্পর্কের উপর মনোযোগ দেওয়ার পরামর্শ দেন। </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">মার্জিনালিয়া – একটি সার্চ ইঞ্জিন যা অ-বাণিজ্যিক বিষয়বস্তুকে অগ্রাধিকার দেয়</a></h2>
<p>মার্জিনালিয়া সার্চ একটি নতুন সাইট চালু করেছে যা অ-বাণিজ্যিক বিষয়বস্তু এবং আবিষ্কার সরঞ্জামগুলির উপর গুরুত্ব দেয়, ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা এবং ডেটা সুরক্ষার উপর জোর দিয়ে। সার্চ ইঞ্জিনটি ওপেন-সোর্স প্রযুক্তি ব্যবহার করে পরিচালিত হয়, যা AI বা ক্লাউড পরিষেবা ছাড়াই কাজ করে এবং GDPR এবং EU কুকি নির্দেশিকার সাথে সঙ্গতিপূর্ণ। সোর্স কোডটি একটি AGPL লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ, যা স্বচ্ছতা এবং সম্প্রদায়ের সহযোগিতাকে উৎসাহিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>মার্জিনালিয়া একটি সার্চ ইঞ্জিন যা অ-বাণিজ্যিক বিষয়বস্তুকে গুরুত্ব দেয় এবং র্যাঙ্কিংয়ের জন্য পার্সোনালাইজড পেজর্যাঙ্ক থেকে BM25-এ স্থানান্তরিত হয়েছে। সার্চ ইঞ্জিনটি ওয়েবসাইট আবিষ্কারের জন্য কসমাইন সাদৃশ্য অন্তর্ভুক্ত করেছে এবং একটি নতুন ডোমেইনে স্থানান্তরিত হয়েছে, marginalia-search.com। মার্জিনালিয়া ওপেন সোর্স, প্রতি ১০ সপ্তাহে সাইটগুলি পুনরায় ক্রল করে, দৈনিক আপডেটের জন্য একটি আরএসএস ক্রলার ব্যবহার করে এবং ইংরেজি বিষয়বস্তুর বাইরে প্রসারিত করার পরিকল্পনা করছে, যদিও এটি বর্তমানে নেভিগেশনাল প্রশ্নগুলির সাথে সংগ্রাম করছে। </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">কানসাসে যক্ষ্মার প্রাদুর্ভাব ১৯৫০ এর দশক থেকে আমেরিকার সবচেয়ে বড় রেকর্ডকৃত প্রাদুর্ভাব।</a></h2>
<p>কানসাস যুক্তরাষ্ট্রের ইতিহাসে সবচেয়ে বড় যক্ষ্মা প্রাদুর্ভাবের সম্মুখীন হয়েছে, যেখানে ২০২৪ সাল থেকে কানসাস সিটি মেট্রো এলাকায় ৬৬টি সক্রিয় কেস এবং ৭৯টি সুপ্ত সংক্রমণ রিপোর্ট করা হয়েছে, প্রধানত ওয়াইয়ান্ডট কাউন্টিতে। রোগ নিয়ন্ত্রণ ও প্রতিরোধ কেন্দ্র (সিডিসি) স্থানীয় স্বাস্থ্য কর্মকর্তাদের প্রাদুর্ভাব পরিচালনায় সহায়তা করছে, যা চলমান রয়েছে তবে সক্রিয় কেস প্রায় ৩২-এ হ্রাস পেয়েছে। যক্ষ্মা একটি ব্যাকটেরিয়াল সংক্রমণ যা ফুসফুসকে প্রভাবিত করে, বাতাসের মাধ্যমে ছড়ায় এবং অ্যান্টিবায়োটিক দিয়ে চিকিৎসাযোগ্য, সাধারণ জনগণের জন্য ঝুঁকি কম বলে বিবেচিত হয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কানসাসে যক্ষ্মার প্রাদুর্ভাবটি ১৯৫০ এর দশক থেকে যুক্তরাষ্ট্রে সবচেয়ে বড়, যা রোগ নিয়ন্ত্রণ ও প্রতিরোধ কেন্দ্র (CDC) দ্বারা রিপোর্ট করা হয়েছে। এই প্রাদুর্ভাবটি BCG ভ্যাকসিন নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে, যা যুক্তরাষ্ট্রে নিয়মিতভাবে প্রয়োগ করা হয় না এর অমসৃণ কার্যকারিতা এবং সম্ভাব্য পার্শ্বপ্রতিক্রিয়ার কারণে। এই পরিস্থিতি কার্যকর জনস্বাস্থ্য নীতির প্রয়োজনীয়তা এবং রোগ পর্যবেক্ষণ ও প্রতিরোধে সরকারি সংস্থাগুলির ভূমিকা জোরালোভাবে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">ওপেনহে স্ট্যাক: &#39;এয়ারট্যাগস&#39; তৈরি করুন – অ্যাপলের নেটওয়ার্কের মাধ্যমে ব্লুটুথ ডিভাইস ট্র্যাক করুন</a></h2>
<p>ওপেনহেইস্ট্যাক একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা ব্যক্তিগত ব্লুটুথ ডিভাইসগুলিকে অ্যাপলের ফাইন্ড মাই নেটওয়ার্ক ব্যবহার করে ট্র্যাক করতে সক্ষম করে, যা টিইউ ডার্মস্টাডের সিকিউর মোবাইল নেটওয়ার্কিং ল্যাব দ্বারা উন্নত করা হয়েছে। এটি অ্যাপলের ফাইন্ড মাই নেটওয়ার্কের রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ারিং এর উপর ভিত্তি করে এবং কাজ করার জন্য macOS 11 এবং একটি ব্লুটুথ ডিভাইস, যেমন একটি BBC মাইক্রো:বিট, প্রয়োজন। ওপেনহেইস্ট্যাক জিএনইউ অ্যাফেরো জেনারেল পাবলিক লাইসেন্স v3.0 এর অধীনে ওপেন-সোর্স, বিভিন্ন ডিভাইস সমর্থন করে এবং অ্যান্ড্রয়েড ও আইওএস-এর জন্য একটি মোবাইল সংস্করণ অন্তর্ভুক্ত করে, যদিও এটি পরীক্ষামূলক এবং অ্যাপলের সাথে সম্পর্কহীন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ওপেনহে স্ট্যাক ব্যবহারকারীদেরকে অ্যাপলের নেটওয়ার্কের মাধ্যমে ব্লুটুথ ডিভাইস ট্র্যাক করার জন্য কাস্টম &#39;এয়ারট্যাগ&#39; তৈরি করতে সক্ষম করে, যা অ্যাপলের নিজস্ব সমাধানের একটি বিকল্প প্রদান করে। গুগলের ব্লুটুথ ট্র্যাকিং সংস্করণটি নিম্নমানের কার্যক্ষমতা এবং গোপনীয়তা সমস্যার জন্য সমালোচিত হয়েছে, যেখানে স্যামসাংয়ের নেটওয়ার্কটি গুগলের বৃহত্তর অ্যান্ড্রয়েড ব্যবহারকারী ভিত্তি থাকা সত্ত্বেও উন্নত কার্যক্ষমতার জন্য উল্লেখযোগ্য। আলোচনাটি কাস্টম ট্র্যাকিং ডিভাইস তৈরি করার সময় গোপনীয়তা উদ্বেগ এবং প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যেখানে তৃতীয় পক্ষের বিকল্পগুলিতে সুনির্দিষ্ট ট্র্যাকিংয়ের জন্য আল্ট্রা-ওয়াইডব্যান্ড (UWB) এর মতো উন্নত বৈশিষ্ট্যগুলির অভাব রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">পরিবারের ছবি তৈরি করার পাঠ যা মানুষ রাখতে চায় (২০১৮)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">ডিপসিক মাই ইউজার এজেন্ট</a></h2>
<p>DeepSeek R1 একটি নতুন মডেল যা ব্যবহারকারীদের চিন্তার শৃঙ্খল প্রকাশ করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা chat.deepseek.com এ বিনামূল্যে বা OpenAI এর তুলনায় আরও সাশ্রয়ী মূল্যের API এর মাধ্যমে উপলব্ধ। নিবন্ধটি প্রকাশের পর, DeepSeek API সমস্যার সম্মুখীন হয়, যার ফলে platform.deepseek.com 404 ত্রুটি প্রদর্শন করে, যা DeepSeek My User Agent দ্বারা সৃষ্ট সম্ভাব্য বিঘ্নের ইঙ্গিত দেয়। ব্যবহারকারীরা Hacker News-এ শীর্ষ রায়গুলি অন্বেষণ করতে পারেন এবং ব্যক্তিগতকৃত অভিজ্ঞতার জন্য chat.deepseek.com-এ &quot;Judge Me&quot; প্রম্পটটি ব্যবহার করতে পারেন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একজন ব্যবহারকারী ডিপসিক থেকে একটি হাস্যকর রোস্ট শেয়ার করেছেন, যা একটি এআই টুল যা ব্রাউজার ডেটা বিশ্লেষণ করে, যেমন পুরানো অপারেটিং সিস্টেম এবং অস্বাভাবিক স্ক্রীন রেজোলিউশনের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি তুলে ধরে। রোস্টটি হাস্যকরভাবে এই বৈশিষ্ট্যগুলিকে কানাডার ক্যালগারিতে ব্যবহারকারীর অবস্থানের সাথে সংযুক্ত করেছে, যা টুলটির মাঝে মাঝে ত্রুটি এবং বিনোদনমূলক মান নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে। কথোপকথনটি এআই-এর ওয়েব ব্রাউজিং অভিজ্ঞতা উন্নত করার সম্ভাবনাও অন্বেষণ করেছে, যেমন বিজ্ঞাপন এবং অপ্রাসঙ্গিক বিষয়বস্তু ফিল্টার করা এবং নতুন ইন্টারনেট মিথস্ক্রিয়া তৈরি করা। </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">পিউরলিমেইল: সস্তা, ঝামেলামুক্ত ইমেইল</a></h2>
<p>পিউরলিমেইল খরচ-সাশ্রয়ী ইমেইল হোস্টিং প্রদান করে যা IMAP এবং POP3 এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, যা বেশিরভাগ মেইল অ্যাপ্লিকেশন বা রাউন্ডকিউব ওয়েবমেইলের মাধ্যমে ব্যবহারের অনুমতি দেয়। সেবাটি উল্লেখযোগ্যভাবে সাশ্রয়ী, যা একটি একক ইমেইল অ্যাকাউন্টের জন্য ৩ জিবি স্টোরেজ সহ বার্ষিক $১০ খরচ করে, যা প্রতিযোগীদের যেমন প্রোটনমেইল, ফাস্টমেইল এবং গুগল ওয়ার্কস্পেসের তুলনায় সস্তা। যদিও Purelymail বেটা পর্যায়ে রয়েছে এবং মাঝে মাঝে ইমেল ব্লকিং এবং ২৪/৭ সাপোর্টের অভাবের মতো সমস্যা থাকতে পারে, এটি নিরাপত্তার উপর জোর দেয় এবং ব্যবহারকারীর ডেটা বিক্রি করে না। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পিউরলিমেইল একটি বাজেট-বান্ধব ইমেইল পরিষেবা হিসেবে স্বীকৃত, যা এর সরলতা এবং নির্ভরযোগ্যতার জন্য প্রশংসিত, বিশেষ করে কাস্টম ডোমেইনের জন্য। ব্যবহারকারীরা এটিকে এমএক্সরুট, ফাস্টমেইল এবং প্রোটনের মতো পরিষেবার সাথে তুলনা করেন, এর সাশ্রয়ী মূল্যের প্রশংসা করেন কিন্তু এর এক ব্যক্তি পরিচালনা এবং ক্যালেন্ডার সিঙ্কিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্যের অভাব নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেন। কিছু সীমাবদ্ধতা সত্ত্বেও, পিউরলিমেইলের সরল মূল্য নির্ধারণ এবং কার্যকারিতা এটিকে একটি মৌলিক ইমেইল সমাধান খুঁজছেন এমন ব্যবহারকারীদের জন্য একটি কার্যকর বিকল্প করে তোলে, যেখানে জোহো এবং স্ব-হোস্টিংয়ের মতো বিকল্পগুলিও বিবেচনা করা হয়। </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">জ্যোতির্বিজ্ঞানীরা গ্রহাণুটি মুছে ফেলেছেন কারণ এটি টেসলা রোডস্টার বলে প্রমাণিত হয়েছে</a></h2>
<p>জ্যোতির্বিজ্ঞানীরা প্রাথমিকভাবে এলন মাস্কের টেসলা রোডস্টারকে একটি গ্রহাণু হিসেবে ভুল শ্রেণীবদ্ধ করেছিলেন, যা গভীর মহাকাশের বস্তুগুলির ট্র্যাকিংয়ে উন্নত স্বচ্ছতার প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়। মাইনর প্ল্যানেট সেন্টার শ্রেণীবিভাগের ত্রুটি সংশোধন করেছে, যা মহাকাশে প্রাকৃতিক এবং কৃত্রিম বস্তুগুলির মধ্যে পার্থক্য নির্ধারণের জটিলতাকে তুলে ধরে। ঘটনাটি গভীর মহাকাশের বস্তুগুলি ট্র্যাক করার জন্য একটি কেন্দ্রীয় সংগ্রহস্থলের অনুপস্থিতির দিকে নির্দেশ করে, যা সম্ভাব্য গ্রহাণু হুমকি পর্যবেক্ষণের প্রচেষ্টাকে জটিল করে তোলে, যেখানে অপেশাদার জ্যোতির্বিজ্ঞানীরা সনাক্তকরণে একটি গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>জ্যোতির্বিজ্ঞানীরা প্রাথমিকভাবে একটি টেসলা রোডস্টারকে একটি গ্রহাণু হিসেবে ভুল শ্রেণীবদ্ধ করেছিলেন, এটিকে &quot;২০১৮ CN41&quot; নামে লেবেল করেছিলেন, পরে বুঝতে পেরেছিলেন যে এটি একটি মানব-নির্মিত বস্তু যা ইতিমধ্যেই &quot;২০১৮-০১৭A&quot; হিসেবে ট্র্যাক করা হয়েছিল। এই ঘটনা মহাকাশে কৃত্রিম বস্তুগুলির উন্নত ট্র্যাকিং এবং শ্রেণীবিভাগ ব্যবস্থার প্রয়োজনীয়তাকে গুরুত্ব দেয় যাতে অনুরূপ ভুল এড়ানো যায়। এই বিভ্রান্তি মহাকাশ অনুসন্ধানে প্রাকৃতিক আকাশীয় বস্তু এবং মানব-নির্মিত বস্তুগুলির মধ্যে পার্থক্য করার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">ডিপসিক জানুস প্রো প্রকাশ করেছে, একটি টেক্সট-টু-ইমেজ জেনারেটর [পিডিএফ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিপসিক জানুস প্রো নামে একটি টেক্সট-টু-ইমেজ জেনারেটর চালু করেছে, যা ৭ বিলিয়ন প্যারামিটারের &quot;একীভূত মডেল&quot; ব্যবহার করে এবং যা পারফরম্যান্সে ডাল-ই ৩ এবং স্টেবল ডিফিউশন মিডিয়ামকে অতিক্রম করেছে বলে জানা গেছে। মডেলটি সংবেদনশীল বিষয়গুলিতে তার কঠোর সেন্সরশিপ এবং ৩৮৪x৩৮৪ এর সীমিত চিত্র রেজোলিউশনের জন্য উল্লেখযোগ্য, যা এআই উন্নয়নের প্রভাব নিয়ে বিতর্ক উত্থাপন করেছে। জনাস প্রো-এর প্রশিক্ষণ খরচ প্রতিযোগীদের তুলনায় কম হওয়ায় এটি এনভিডিয়া-এর মতো কোম্পানিগুলোর উপর প্রভাব ফেলতে পারে, এবং এটি বাণিজ্যিক ব্যবহারের জন্য উপলব্ধ তবে সামরিক প্রয়োগে কিছু সীমাবদ্ধতা রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">ব্রাজিল স্যাম অল্টম্যানের প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান টুলস ফর হিউম্যানিটিকে আইরিস স্ক্যানের জন্য অর্থ প্রদান থেকে নিষিদ্ধ করেছে</a></h2>
<p>ব্রাজিলের ডেটা সুরক্ষা কর্তৃপক্ষ টুলস ফর হিউম্যানিটিকে আইরিস স্ক্যানের জন্য ক্ষতিপূরণ, যার মধ্যে ক্রিপ্টোকারেন্সি অন্তর্ভুক্ত, প্রদান করা নিষিদ্ধ করেছে যাতে ব্যক্তিদের বায়োমেট্রিক ডেটা শেয়ার করার সিদ্ধান্তে অযথা প্রভাব না পড়ে। টুলস ফর হিউম্যানিটি, যা ওপেনএআই-এর সিইও স্যাম অল্টম্যান দ্বারা সহ-প্রতিষ্ঠিত, তার ওয়ার্ল্ড প্রকল্পের অধীনে আইরিস স্ক্যানের মাধ্যমে একটি বৈশ্বিক পরিচয় ব্যবস্থা বিকাশের লক্ষ্য রাখে। কোম্পানিটি ব্রাজিলিয়ান আইন মেনে চলার দাবি করে এবং গত নভেম্বর মাসে শুরু হওয়া একটি তদন্তের পর উদ্বেগ সমাধানের জন্য কর্তৃপক্ষের সাথে যোগাযোগ করছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ব্রাজিল স্যাম অল্টম্যানের নেতৃত্বাধীন টুলস ফর হিউম্যানিটিকে ব্যক্তিগত স্বায়ত্তশাসন রক্ষার জন্য আইরিস স্ক্যানের বিনিময়ে ব্যক্তিদের ক্ষতিপূরণ দেওয়া নিষিদ্ধ করেছে। এই সিদ্ধান্তটি গোপনীয়তা এবং বায়োমেট্রিক ডেটা সংগ্রহের নৈতিক প্রভাব নিয়ে বিতর্ক উসকে দিয়েছে, যেমন অল্টম্যানের ওয়ার্ল্ডকয়েন প্রকল্পের সাথে জড়িত। এই পরিস্থিতি প্রযুক্তিগত অগ্রগতি এবং ডেটা গোপনীয়তা এবং সম্ভাব্য অপব্যবহারের বিষয়ে নৈতিক উদ্বেগের মধ্যে চলমান দ্বন্দ্বকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">আমার ব্যর্থ প্রচেষ্টা সমস্ত NPM প্যাকেজকে ৫% কমানোর জন্য</a></h2>
<p>২০২২ সালে, একটি প্রস্তাব করা হয়েছিল যে Zopfli কম্প্রেসার ব্যবহার করে npm প্যাকেজের আকার ৫% কমানো হবে, যা কর্মক্ষমতা উন্নত করতে এবং স্টোরেজ খরচ কমাতে সাহায্য করবে। প্রস্তাবটি npm রক্ষণাবেক্ষকদের দ্বারা প্রত্যাখ্যান করা হয়েছিল Zopfli এর ধীর কম্প্রেশন গতি, ডিকম্প্রেশন সময়, লকফাইল সমস্যা এবং ইন্টিগ্রেশন জটিলতার কারণে। প্রস্তাবটি প্রত্যাহার করা সত্ত্বেও, এই অভিজ্ঞতা প্রস্তাব লেখার এবং বিনিময়মূল্য মূল্যায়নের ক্ষেত্রে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করেছিল। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>জোপফলি কম্প্রেশন ব্যবহার করে এনপিএম প্যাকেজের আকার ৫% কমানোর একটি উদ্যোগ প্রকাশের সময় এবং জটিলতা বৃদ্ধির মতো সমস্যার সম্মুখীন হয়েছিল। সম্ভাব্য ব্যান্ডউইথ সাশ্রয়ের পরেও, ধীর কম্প্রেশন এবং নেটিভ সমর্থনের অভাবের মতো অসুবিধাগুলি প্রস্তাবটিকে কম কার্যকর করে তুলেছিল। আলোচনায় ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলিতে উদ্ভাবন এবং বাস্তবতার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার চ্যালেঞ্জটি তুলে ধরা হয়েছিল, যা প্রস্তাবের সমাপ্তি এবং Brotli বা ZSTD এর মতো বিকল্পগুলির বিবেচনার দিকে নিয়ে যায়। </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">সাবেক প্রযুক্তি সিইও তার গ্রেপ্তারের রেকর্ড ইন্টারনেট থেকে মুছে ফেলার জন্য মামলা করছেন</a></h2>
<p>সাবেক প্রযুক্তি সিইও মরি ব্ল্যাকম্যান সাংবাদিক জ্যাক পোলসনের বিরুদ্ধে ২৫ মিলিয়ন ডলারের মামলা দায়ের করেছেন ২০২১ সালের গার্হস্থ্য সহিংসতার গ্রেফতারি রেকর্ড ইন্টারনেট থেকে সরানোর জন্য, যদিও রেকর্ডটি একজন বিচারক দ্বারা সিল করা হয়েছে। মামলাটি প্রথম সংশোধনী বিতর্ককে উস্কে দিয়েছে, যেখানে ইলেকট্রনিক ফ্রন্টিয়ার ফাউন্ডেশন পোলসনকে সমর্থন করছে এবং প্রকাশনার জনস্বার্থের উপর জোর দিচ্ছে। প্রথম সংশোধনী জোট একটি মামলা দায়ের করেছে যা ক্যালিফোর্নিয়া আইনের চ্যালেঞ্জ করে যা সিল করা গ্রেপ্তার রেকর্ডের প্রকাশনা প্রতিরোধ করে, যা গোপনীয়তা এবং মুক্ত বক্তৃতার অধিকারের মধ্যে উত্তেজনা তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একজন প্রাক্তন প্রযুক্তি সিইও তার গ্রেপ্তার রেকর্ড ইন্টারনেট থেকে সরানোর জন্য মামলা করছেন, যা জনসাধারণের গ্রেপ্তার রেকর্ড দ্বারা সৃষ্ট সুনামের ক্ষতির দিকে দৃষ্টি আকর্ষণ করছে। এই মামলাটি গোপন গ্রেপ্তার প্রতিরোধের জন্য স্বচ্ছতার প্রয়োজন এবং দোষী সাব্যস্ত না হওয়া সত্ত্বেও গ্রেপ্তারের বিবরণ প্রকাশিত হলে ব্যক্তিদের ভবিষ্যতের সম্ভাব্য ক্ষতির মধ্যে বিতর্ককে তুলে ধরে। মামলাটি স্ট্রেইস্যান্ড প্রভাবকেও জড়িত করে, যেখানে তথ্য দমন করার প্রচেষ্টা অনিচ্ছাকৃতভাবে এর দৃশ্যমানতা বাড়িয়ে তুলতে পারে। </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">এনভিডিয়া, এএসএমএল গভীরসিকের কারণে প্রযুক্তি শেয়ার বিক্রির ফলে পতন</a></h2>
<p>এনভিডিয়ার শেয়ারের মূল্য $৫৬০ বিলিয়ন কমেছে, যা বাজারের ইতিহাসে সবচেয়ে বড় পতন হিসেবে চিহ্নিত হয়েছে, প্রধানত চীনা এআই স্টার্টআপ ডিপসিক নিয়ে উদ্বেগের কারণে। ডিপসিকের প্রতিযোগিতামূলক কম খরচের এআই মডেল মার্কিন কোম্পানিগুলির এআই বিনিয়োগের ভবিষ্যৎ সম্পর্কে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে, যা এনভিডিয়ার শেয়ার এবং এসঅ্যান্ডপি ৫০০ এবং নাসডাক ১০০ এর মতো প্রধান সূচকগুলিকে প্রভাবিত করেছে। এনভিডিয়ার চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, মেটা এআই প্রকল্পে ব্যয় বাড়ানোর পরিকল্পনা করছে, এবং ওপেনএআই, সফটব্যাংক এবং ওরাকল একটি উল্লেখযোগ্য $১০০ বিলিয়ন এআই অবকাঠামো উদ্যোগ ঘোষণা করেছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>চীনা এআই স্টার্টআপ ডিপসিক দ্বারা শুরু হওয়া একটি প্রযুক্তি বিক্রির পর নভিডিয়া এবং এএসএমএল এর শেয়ার কমে গেছে, যা পুরানো নভিডিয়া হার্ডওয়্যার ব্যবহার করে চ্যাটজিপিটি-কে ছাড়িয়ে যাওয়া একটি মডেল তৈরি করেছে। ডিপসিকের ওপেন-সোর্স মডেল, যা প্রশিক্ষণ দেওয়ার জন্য সস্তা, ওপেনএআই এবং অ্যানথ্রপিকের মতো এআই কোম্পানিগুলোর লাভজনকতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে, যা ভবিষ্যতে এনভিডিয়ার জিপিইউগুলোর চাহিদার উপর প্রভাব ফেলতে পারে। বাজারের প্রতিক্রিয়া সংকুচিত মার্জিন এবং বাড়তি প্রতিযোগিতার ভয়ের ইঙ্গিত দেয়, যদিও বিস্তৃত এআই গ্রহণের সম্ভাবনা রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">মার্ক জাকারবার্গ: এই মানুষটি একজন কাপুরুষ</a></h2>
<p>মার্ক জাকারবার্গ সমালোচনার মুখোমুখি হচ্ছেন কারণ প্রাক্তন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প ন্যাশনাল ইনস্টিটিউটস অফ হেলথ ভেঙে ফেলছেন, যা ৪০ বিলিয়ন ডলারের গবেষণা তহবিলকে প্রভাবিত করছে, যদিও জাকারবার্গ পূর্বে রোগ গবেষণায় প্রতিশ্রুতি দিয়েছিলেন। জাকারবার্গের মেটায় কার্যক্রম, যার মধ্যে রয়েছে তথ্য যাচাই, বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ এবং বৈচিত্র্য উদ্যোগ হ্রাস করা, এবং রিপাবলিকান নির্বাহীদের প্রচার করা, নীতির পরিবর্তনের ইঙ্গিত দেয়, যা ট্রাম্পের দাবির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ। সমালোচকরা যুক্তি দেন যে ট্রাম্পের স্বৈরাচারী প্রবণতার সাথে জুকারবার্গের সম্মতি সাহসের অভাবকে প্রতিফলিত করে, যা অ্যামাজনের মতো অন্যান্য প্রযুক্তি কোম্পানিগুলিকে সম্ভাব্যভাবে অনুরূপ অবস্থান গ্রহণ করতে প্রভাবিত করতে পারে, ফলে তার উত্তরাধিকারকে প্রভাবিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি মার্ক জাকারবার্গের মেটায় তার কর্মকাণ্ডের সমালোচনা করে, যা প্রস্তাব করে যে তার সিদ্ধান্তগুলি স্বার্থপরতা এবং নীতির অভাব দ্বারা প্রভাবিত হয়, বিশেষ করে রাজনৈতিক চাপের অধীনে। এটি কর্পোরেট দায়িত্ব, রাজনীতিতে সম্পদের প্রভাব এবং নেতৃত্বের ভূমিকায় সততা বজায় রাখার কঠিনতা নিয়ে আলোচনা করে। আলোচনাটি বিভক্ত, কিছু লোক জাকারবার্গকে বাহ্যিক চাপের সাথে মানিয়ে নেওয়ার সম্ভাবনা হিসেবে সমর্থন করছে, অন্যদিকে অন্যরা প্রযুক্তি নেতাদের সাহসের অভাবের জন্য হতাশা প্রকাশ করছে। </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">অলিভার হেভিসাইড এবং সংক্রমণ লাইন তত্ত্ব (২০২১)</a></h2>
<p>PA3FWM-এর অপেশাদার রেডিও ওয়েবসাইটে একক-পার্শ্ব ব্যান্ড এফএম, সফটওয়্যার-সংজ্ঞায়িত রেডিও (এসডিআর) সাউন্ডকার্ড এবং অ্যান্টেনা ডিজাইনের মতো প্রযুক্তিগত বিষয়গুলি নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে। সাইটটি ট্রান্সমিশন লাইন তত্ত্বে অলিভার হেভিসাইডের অবদানের উপর আলোকপাত করে, যার মধ্যে ম্যাক্সওয়েলের সমীকরণ এবং টেলিগ্রাফ কেবল মডেলের উন্নতি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। এই বিষয়বস্তুটি ডাচ শৌখিন রেডিও ম্যাগাজিন ইলেকট্রনের নভেম্বর ২০২১ সংখ্যার একটি নিবন্ধ থেকে গৃহীত হয়েছে, যা সংকেত সংক্রমণ এবং কেবল নকশার ঐতিহাসিক এবং প্রযুক্তিগত অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অলিভার হেভিসাইড, একজন স্বশিক্ষিত পদার্থবিদ, ইলেক্ট্রোম্যাগনেটিজম এবং ট্রান্সমিশন লাইন তত্ত্বে উল্লেখযোগ্য অবদান রেখেছিলেন, যদিও তিনি উইলিয়াম হেনরি প্রিসের মতো প্রতিষ্ঠিত ব্যক্তিদের বিরোধিতার সম্মুখীন হয়েছিলেন। হেভিসাইডের কাজ, যার মধ্যে ম্যাক্সওয়েলের সমীকরণগুলির সরলীকরণ অন্তর্ভুক্ত ছিল, ক্ষেত্রটির জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ছিল, তবুও তিনি পেশাগত বাধার কারণে দারিদ্র্যে জীবনযাপন করেছিলেন। পোস্টটি ট্রান্সমিশন লাইন এবং প্রতিবন্ধকতা বোঝার চ্যালেঞ্জগুলিকে হাইলাইট করে, প্রসঙ্গের জন্য শিক্ষামূলক সম্পদ এবং ঐতিহাসিক কাহিনীগুলির উল্লেখ করে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="একটি ছাঁটাই মূলত আমার কাজের ধারণাকে পরিবর্তন করেছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%9B%E0%A6%BE%E0%A6%81%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%87%20%E0%A6%AE%E0%A7%82%E0%A6%B2%E0%A6%A4%20%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A3%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%AE%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AD%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">স্টিম ব্রিক: কোনো স্ক্রিন নেই, কোনো কন্ট্রোলার নেই, শুধু একটি পাওয়ার বোতাম এবং একটি ইউএসবি পোর্ট</a></h2>
<p>স্টিম ব্রিক মড একটি কাস্টম প্রকল্প যা স্টিম ডেককে ছোট এবং হালকা করতে স্ক্রিন এবং কন্ট্রোলার সরিয়ে শুধুমাত্র প্রয়োজনীয় উপাদান রেখে পরিবর্তন করে। এই পরিবর্তন একটি ১ টেরাবাইট ওএলইডি স্টিম ডেক ব্যবহার করে এবং একটি ৩ডি প্রিন্টার দিয়ে একটি কাস্টম কেস তৈরি করে, যার ফলে ডিভাইসটি মূলটির প্রায় এক তৃতীয়াংশ আকার এবং ২৪% হালকা হয়। এর পোর্টেবিলিটি সুবিধা সত্ত্বেও, মডের কিছু সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যেমন বায়োস অ্যাক্সেস না থাকা এবং ডিভাইসটি চালু আছে কিনা তা নির্ধারণে অসুবিধা, এবং এটি ভ্যালভ দ্বারা আনুষ্ঠানিকভাবে সমর্থিত নয়, যা ক্ষতির ঝুঁকি সৃষ্টি করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>স্টিম ব্রিক হল স্টিম ডেকের একটি পরিবর্তিত সংস্করণ, যা কোনো স্ক্রিন বা কন্ট্রোলার ছাড়াই শুধুমাত্র একটি পাওয়ার বোতাম এবং ইউএসবি পোর্ট নিয়ে তৈরি, যা বহনযোগ্যতা এবং ব্যবহারের সহজতার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। এটি প্রদর্শনের জন্য XReal চশমা ব্যবহার করে, যা ঐতিহ্যবাহী স্ক্রীন সুরক্ষার প্রয়োজন ছাড়াই গেমিংয়ের জন্য একটি অনন্য পদ্ধতি প্রদান করে। এই মডটি একটি ব্যক্তিগত প্রকল্প এবং ভ্যালভ দ্বারা আনুষ্ঠানিকভাবে সমর্থিত নয়, যা বিভিন্ন প্রযুক্তিগত সেটআপ এবং শিক্ষাগত সিস্টেম নিয়ে আলোচনা উত্সাহিত করছে। </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">এটি কোনো অপরাধ নয় যদি আমরা এটি একটি অ্যাপ দিয়ে করি</a></h2>
<p>বড় খাদ্য কোম্পানিগুলি নাকি অ্যাপ ব্যবহার করে মূল্য নির্ধারণে জড়িত, যা &quot;লোভমূল্যস্ফীতি&quot; নামে পরিচিত, তৃতীয় পক্ষের ডেটা ব্রোকার যেমন পটেটোট্র্যাকের মাধ্যমে মূল্য নির্ধারণ সমন্বয় করে। এই সমস্যা শুধুমাত্র খাদ্য শিল্পের মধ্যে সীমাবদ্ধ নয় বরং আবাসন এবং অন্যান্য ক্ষেত্রগুলিকেও প্রভাবিত করে, যা অ্যান্টিট্রাস্ট কর্তৃপক্ষের দৃষ্টি আকর্ষণ করে। কোরি ডক্টরোর নতুন বই, &quot;পিক্স অ্যান্ড শোভেলস,&quot; এই বিষয়গুলিতে গভীরভাবে প্রবেশ করে, যেখানে লেখক এটি প্রচারের জন্য বেশ কয়েকটি অনুষ্ঠানে উপস্থিত হচ্ছেন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>মার্কিন বিচার ব্যবস্থা প্রায়ই কর্পোরেশনগুলোর প্রতি নমনীয়তা প্রদর্শন করে, যা তাদেরকে অসদাচরণের জন্য উল্লেখযোগ্য শাস্তি এড়াতে দেয়, যখন ব্যক্তিরা ছোটখাটো অপরাধের জন্য কঠোর পরিণতির সম্মুখীন হয়। কর্পোরেশনগুলি আইনি ফাঁকফোকরগুলিকে কাজে লাগায় এবং লবিস্ট ও আইনজীবীদের নিয়োগ করে জরিমানা কমাতে এবং সিস্টেমগুলিকে প্রভাবিত করতে, যেমন উবারের অ্যালগরিদম ব্যবহারের মাধ্যমে ড্রাইভারদের ন্যূনতম মজুরি প্রদান এড়ানো। কর্পোরেট অপরাধ প্রমাণ করার জটিলতা ব্যক্তিগত অপরাধের তুলনায় বিচার ব্যবস্থার জন্য কর্পোরেশনগুলিকে কার্যকরভাবে দায়বদ্ধ করা চ্যালেঞ্জিং করে তোলে। </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">প্রতিটি HTML উপাদান</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ব্লগ পোস্টটি একটি বড় ডেটাসেট ব্যবহার করে HTML ট্যাগ এবং অ্যাট্রিবিউটের বিশ্লেষণ প্রদান করে, যা জনপ্রিয় ট্যাগ-অ্যাট্রিবিউট সংমিশ্রণের একটি ডাউনলোডযোগ্য SQLite ডাটাবেস অফার করে। এটি HTML উপাদানগুলি অন্বেষণের বিভিন্ন পদ্ধতির তুলনা করে, যেমন HTML পার্সিং, অব্যবহৃত ট্যাগ এবং ফর্মে লেবেলের ব্যবহার নিয়ে আলোচনা করে। পোস্টটি এছাড়াও XHTML এর ইতিহাস, HTML এর অর্থবোধকতা এবং কাস্টম উপাদানগুলির ব্যবহারের উপর আলোচনা করে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী পুরানো ওয়েব ডিজাইন অনুশীলন সম্পর্কে স্মৃতিচারণ করেন। </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">দক্ষিণ ভিয়েতনামী পাইলট যিনি তার পরিবারকে বাঁচাতে একটি সেসনা বিমান ক্যারিয়ারে অবতরণ করেছিলেন (২০১৯)</a></h2>
<p>এপ্রিল ১৯৭৫ সালে, মেজর বুয়াং-লি, একজন দক্ষিণ ভিয়েতনামী পাইলট, দক্ষিণ ভিয়েতনামের পতনের সময় তার পরিবার নিয়ে একটি ছোট বিমানে সাহসীভাবে পালিয়ে যান। ইউএসএস মিডওয়ের ক্যাপ্টেন লরেন্স চেম্বার্স বুয়াং-এর অবতরণের জন্য ডেক পরিষ্কার করার অভূতপূর্ব সিদ্ধান্ত নেন, এমনকি হেলিকপ্টারও ফেলে দেন, যা বুয়াংকে নিরাপদে অবতরণ করতে দেয়। এই ঘটনা অপারেশন ফ্রিকোয়েন্ট উইন্ডের অংশ ছিল, যা সাইগন থেকে আমেরিকান বেসামরিক এবং &quot;ঝুঁকিপূর্ণ&quot; ভিয়েতনামীদের সরিয়ে নেওয়ার চূড়ান্ত পর্যায় ছিল, এবং বুয়াং-এর বিমানটি এখন ন্যাশনাল নেভাল এভিয়েশন মিউজিয়ামে প্রদর্শিত হচ্ছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>দক্ষিণ ভিয়েতনামের একজন পাইলট সেসনা বিমান নিয়ে একটি মার্কিন ক্যারিয়ারে অবতরণ করেন তার পরিবারকে বাঁচানোর জন্য সাইগনের পতনের সময়, যা ভিয়েতনাম যুদ্ধের সময় ব্যক্তিগত সংগ্রাম এবং স্থিতিস্থাপকতাকে চিত্রিত করে। অনেক দক্ষিণ ভিয়েতনামী সৈনিক যে কোনো উপলব্ধ বিমান ব্যবহার করে পালিয়ে যায়, যা সেই সময়ের হতাশা এবং বিশৃঙ্খলাকে তুলে ধরে। ইউএসএস মিডওয়ে, যা এখন একটি জাদুঘর, এই ঘটনাগুলিতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছিল, যা যুদ্ধের বিস্তৃত মানবিক প্রভাব এবং জটিল ভূ-রাজনৈতিক বিষয়গুলিকে প্রতিফলিত করে। </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">ওয়াইসি গ্রেভইয়ার্ড: ৮২১টি নিষ্ক্রিয় ওয়াই কম্বিনেটর স্টার্টআপ</a></h2>
<p>ওয়াইসি গ্রেভইয়ার্ডে ওয়াই কম্বিনেটর থেকে ৮২১টি নিষ্ক্রিয় স্টার্টআপের তালিকা রয়েছে, যা নতুন উদ্যোগগুলির সম্মুখীন চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে। এই স্টার্টআপগুলি ৩৯টি ব্যাচ এবং ৫০টি শিল্প থেকে এসেছে, যার মধ্যে রয়েছে অর্থনীতি, স্বাস্থ্যসেবা, খুচরা এবং প্রযুক্তি, যা ওয়াই কম্বিনেটরের প্রভাবের বিস্তৃত পরিধি প্রদর্শন করে। উল্লেখযোগ্য কোম্পানিগুলির মধ্যে ব্লুম বেনিফিটস, ফাইলফোর্জ এবং সেলেস্ট রয়েছে, যারা তাদের কার্যক্রম বন্ধ করে দিয়েছে, যা স্টার্টআপ উদ্যোগগুলির উচ্চ-ঝুঁকিপূর্ণ প্রকৃতিকে প্রতিফলিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ওয়াইসি গ্রেভইয়ার্ড ৮২১টি নিষ্ক্রিয় ওয়াই কম্বিনেটর স্টার্টআপ চিহ্নিত করেছে, যা স্টার্টআপ ইকোসিস্টেমে উচ্চ ব্যর্থতার হারকে তুলে ধরে। বিনিয়োগকারীরা প্রায়ই একটি &quot;লাইফস্টাইল ব্যবসা&quot; যা বড় আকারে বৃদ্ধি পায় না তার চেয়ে একটি নির্দিষ্ট ব্যর্থতাকে পছন্দ করেন, কারণ এটি তাদের ক্ষতি লিখে ফেলার সুযোগ দেয়, যখন কিছু স্টার্টআপ তাদের প্রতিভা বা সম্পদের জন্য &quot;অ্যাকুই-হায়ার্ড&quot; হয়। আলোচনাটি ছোট ব্যবসার প্রকৃতি, বিনিয়োগকারীর ভূমিকা, স্টার্টআপ সাফল্যের চ্যালেঞ্জ এবং ভেঞ্চার ক্যাপিটালের বিস্তৃত প্রভাব, যার মধ্যে স্টার্টআপ অর্থায়নের গতিশীলতা এবং প্রতিষ্ঠাতার ক্ষতিপূরণ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, তা নিয়ে গভীরভাবে আলোচনা করে। </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">একটি অবৈধ ৬৮০৩০ নির্দেশনা দুর্ঘটনাক্রমে ম্যাক ক্লাসিক II-কে বুট করতে সক্ষম করেছিল</a></h2>
<p>ডগ ব্রাউন ম্যাকিন্টশ ক্লাসিক II এর ROM-এ একটি বাগ সনাক্ত করেছিলেন যা এটিকে বুট হতে বাধা দেওয়া উচিত ছিল, কিন্তু মটোরোলা MC68030 CPU-তে একটি অনির্ধারিত নির্দেশনা এটিকে চালিয়ে যেতে দেয়। MAME এমুলেটর ব্যবহার করে, ডগ আবিষ্কার করেন যে ক্লাসিক II ৩২-বিট মোডে বুট করতে ব্যর্থ হয়েছিল একটি বাস ত্রুটির কারণে যা একটি অবৈধ ঠিকানা থেকে এসেছিল, যা প্রকৃত হার্ডওয়্যারে একটি অপ্রকাশিত নির্দেশনার মাধ্যমে সংশোধিত হয়েছিল। এই আবিষ্কারটি এমুলেটরগুলির লুকানো হার্ডওয়্যার বাগ উন্মোচন এবং অপ্রকাশিত CPU নির্দেশনার জটিলতা বোঝাতে ভূমিকা তুলে ধরে, যেখানে প্রকৃত হার্ডওয়্যার পরীক্ষাগুলি বুটিংয়ের জন্য অপ্রকাশিত নির্দেশনার গুরুত্ব নিশ্চিত করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>MC68030 CPU-তে একটি অপ্রামাণিক নির্দেশনা ম্যাক ক্লাসিক II-কে বুট করতে সক্ষম করেছিল, যা অবৈধ নির্দেশনা সনাক্তকরণকে বাইপাস করে এবং অপ্রত্যাশিতভাবে A1 রেজিস্টার পরিবর্তন করেছিল। এই আবিষ্কারটি সিপিইউতে অপ্রামাণিত নির্দেশাবলীর অস্তিত্বকে গুরুত্ব দেয়, যা ৬৫০২ এবং x৮৬ স্থাপত্যে পাওয়া যায়, যা অপ্রত্যাশিত আচরণের দিকে নিয়ে যেতে পারে। ৬৮০৩০ আর্কিটেকচার, যা তার সৌন্দর্যের জন্য পরিচিত, বিভিন্ন সিস্টেমে ব্যবহৃত হয়েছিল, কিন্তু এর জটিলতা শেষ পর্যন্ত এর স্কেলেবিলিটিকে বাধাগ্রস্ত করেছিল। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="স্টিম ব্রিক: কোনো স্ক্রিন নেই, কোনো কন্ট্রোলার নেই, শুধু একটি পাওয়ার বোতাম এবং একটি ইউএসবি পোর্ট" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%AE%20%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%95%3A%20%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%A8%E0%A7%8B%20%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%A8%20%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%87%2C%20%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%A8%E0%A7%8B%20%E0%A6%95%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%87%2C%20%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A7%81%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%93%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A7%8B%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AE%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%87%E0%A6%89%E0%A6%8F%E0%A6%B8%E0%A6%AC%E0%A6%BF%20%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%9F&subheading=%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AC%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">ক্যালট্রেনের বৈদ্যুতিক বহর প্রত্যাশার চেয়ে বেশি কার্যকর</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ক্যালট্রেনের নতুন বৈদ্যুতিক বহর দক্ষতায় প্রত্যাশা ছাড়িয়ে গেছে, যা আরও শান্ত, দ্রুত এবং আরও ঘন ঘন পরিচালনা করে, বে এরিয়ায় একটি পরিবহন পুনর্জাগরণে অবদান রাখছে। বৈদ্যুতিক ট্রেনগুলি পুনর্জন্ম ব্রেকিং ব্যবহার করে, যা গ্রিডে শক্তি ফিরিয়ে দেয় এবং ১০০% পুনর্নবীকরণযোগ্য শক্তিতে পরিচালিত হয়, যা স্থায়িত্বের প্রতি একটি প্রতিশ্রুতি প্রদর্শন করে। এই অগ্রগতিগুলির সত্ত্বেও, বর্ধিত নগর ঘনত্ব এবং উন্নত ট্রানজিট-অরিয়েন্টেড উন্নয়নের প্রয়োজনীয়তার মতো চ্যালেঞ্জগুলি অব্যাহত রয়েছে, পাশাপাশি BART-এর ব্যবস্থাপনা এবং শাসন ব্যবস্থার সমালোচনা রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">লাইটপান্ডা, জিগ-এ একটি ওপেন-সোর্স হেডলেস ব্রাউজার</a></h2>
<p>লাইটপান্ডা একটি নতুন ওপেন-সোর্স হেডলেস ব্রাউজার যা জিগ ভাষায় উন্নত করা হয়েছে, যা বিদ্যমান অপশনগুলির মতো ক্রোম হেডলেসের তুলনায় দ্রুত এবং আরও কার্যকরী হতে ডিজাইন করা হয়েছে, বিশেষ করে ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং অটোমেশন কাজের জন্য। এটি একটি HTTP লোডার, HTML পার্সার, DOM ট্রি, জাভাস্ক্রিপ্ট রানটাইম এবং একটি CDP সার্ভার অন্তর্ভুক্ত করে, যা পাপেটিয়ার এবং প্লেওরাইটের মতো টুলগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ করে তোলে, যখন এটি প্রায় ১০ গুণ দ্রুত এবং ক্রোম হেডলেসের তুলনায় ১০ গুণ কম মেমোরি ব্যবহার করে। বর্তমানে বিটা পর্যায়ে, লাইটপান্ডা সীমিত ওয়েব এপিআই সমর্থন করে, সম্প্রসারণের পরিকল্পনা সহ, এবং এর ব্যবসায়িক মডেলের অংশ হিসেবে একটি ম্যানেজড ক্লাউড পরিষেবা অফার করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লাইটপান্ডা একটি ওপেন-সোর্স হেডলেস ব্রাউজার যা জিগ ভাষায় উন্নত করা হয়েছে, যা ক্রোম এবং ফায়ারফক্সের জন্য একটি হালকা বিকল্প প্রদান করে অ-গ্রাফিক্যাল কাজের জন্য যেমন ওয়েব স্ক্র্যাপিং এবং এআই অটোমেশন। এটি একটি HTTP লোডার, HTML পার্সার, জাভাস্ক্রিপ্ট রানটাইম এবং আংশিক ওয়েব এপিআই সমর্থনের মতো প্রয়োজনীয় উপাদান অন্তর্ভুক্ত করে, গতি এবং মেমরি দক্ষতার উপর গুরুত্বারোপ করে। বর্তমানে বিটা পর্যায়ে, লাইটপান্ডা তার ওয়েব এপিআই কভারেজ বাড়ানোর পরিকল্পনা করছে এবং একটি ব্যবসায়িক মডেলে পরিচালিত হচ্ছে যা একটি ম্যানেজড ক্লাউড পরিষেবা প্রদান করে, উন্নতির জন্য সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়া আমন্ত্রণ জানাচ্ছে। </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">ফিজিক্সফোরামস এবং মৃত ইন্টারনেট তত্ত্ব</a></h2>
<p>অসম্ভব স্বপ্নের হল&quot; একটি সংগ্রহশালা যা বিভিন্ন বিষয়বস্তু, যেমন কোড এবং সাহিত্য অন্তর্ভুক্ত করে, এবং সম্প্রতি AI-উৎপন্ন বিষয়বস্তুর কারণে ফিজিক্সফোরামসের পতন নিয়ে আলোচনা করেছে। ফিজিক্সফোরামস, যা ২০০১ সালে প্রতিষ্ঠিত হয়েছিল, একটি সমৃদ্ধ বিজ্ঞান ফোরাম ছিল যতক্ষণ না স্ট্যাকএক্সচেঞ্জের মতো কেন্দ্রীভূত প্ল্যাটফর্মের উত্থান এবং ২০২৫ সালের মধ্যে AI-উৎপন্ন পোস্টের অনুপ্রবেশ ঘটে। পোস্টটি &quot;ডেড ইন্টারনেট থিওরি&quot; সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে, যা ধারণা করে যে ইন্টারনেটের বেশিরভাগই এখন অমানবিক বিষয়বস্তু, যা বিকাশমান প্রযুক্তির মুখে অনলাইন সম্প্রদায়গুলিকে টিকিয়ে রাখার চ্যালেঞ্জ এবং নৈতিক প্রভাবগুলি তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ইন্টারনেটে, বিশেষ করে ফোরাম এবং ব্লগে, এআই-উৎপাদিত বিষয়বস্তুর প্রতি ক্রমবর্ধমান হতাশা রয়েছে, কারণ এটি গভীরতা এবং নির্ভরযোগ্যতার অভাব বলে মনে করা হয়। ব্যবহারকারীরা পরিচয় যাচাইকরণ বা বিশ্বাস সিস্টেমের মতো সমাধানের আহ্বান জানাচ্ছেন যাতে প্রকৃত মানবিক মিথস্ক্রিয়া নিশ্চিত করা যায় এবং এআই-এর দ্বারা প্রকৃত ব্যবহারকারীদের ছদ্মবেশ ধারণ করার নৈতিক উদ্বেগগুলি সমাধান করা যায়। আলোচনাটি প্রযুক্তিগত অগ্রগতি এবং অনলাইনে প্রামাণিক, মানব-চালিত বিষয়বস্তুর আকাঙ্ক্ষার মধ্যে একটি বিস্তৃত উত্তেজনাকে গুরুত্ব দেয়। </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">ফাইল এক্সপ্লোরার হেলিক্স এডিটরের সাথে একীভূত হয়েছে</a></h2>
<p>হেলিক্স এডিটর একটি নতুন ফাইল এক্সপ্লোরার ফিচার প্রবর্তন করেছে, যা টেলিস্কোপ-ফাইল-ব্রাউজার দ্বারা অনুপ্রাণিত, ব্যবহারকারীদের ফাইল পিকারের মতো ফাইল নেভিগেট করতে সক্ষম করে। অবদানকারী drybalka দ্বারা উন্নত এই বৈশিষ্ট্যটি ইতিবাচকভাবে গৃহীত হয়েছে, ডিরেক্টরি স্ল্যাশ এবং আইকনের মতো উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া সহ। কিছু ম্যাকওএস ব্যবহারকারী কমান্ড প্যালেটের সাথে সমস্যার কথা জানিয়েছেন, তবে ফাইল এক্সপ্লোরার কীবাইন্ডিং সহ কার্যকরভাবে কাজ করে, এবং ভবিষ্যতের আপডেটগুলি .gitignore ফাইলের বাদ দেওয়ার সমস্যাগুলি সমাধান করতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>হেলিক্স এডিটর একটি সমন্বিত ফাইল এক্সপ্লোরার প্রবর্তন করেছে, যা এর প্রয়োজনীয়তা বনাম দ্রুত বিকল্প যেমন ফাজি ফাইন্ডার এবং রিপগ্রেপ নিয়ে আলোচনা উত্থাপন করেছে। ব্যবহারকারীরা ফাইল নেভিগেশন টুল এবং ভিম এবং ইম্যাক্সের মতো এডিটরের জন্য প্লাগইন নিয়ে ব্যক্তিগত পছন্দ এবং অভিজ্ঞতা শেয়ার করেন। নতুন বৈশিষ্ট্যটি কিছু ব্যবহারকারীর মধ্যে উত্তেজনা সৃষ্টি করেছে, অন্যদিকে অন্যরা বিভিন্ন ফাইল ব্যবস্থাপনা পদ্ধতির গুণাবলী নিয়ে বিতর্ক করছে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ক্যালট্রেনের বৈদ্যুতিক বহর প্রত্যাশার চেয়ে বেশি কার্যকর" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0%20%E0%A6%AC%E0%A7%88%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%95%20%E0%A6%AC%E0%A6%B9%E0%A6%B0%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B6%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%9A%E0%A7%87%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%20%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%95%E0%A6%B0&subheading=%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AB%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">একটি কিউআর কোড যা আপনাকে একটি ভিন্ন গন্তব্যে পাঠায় – লেন্টিকুলার এবং প্রতিকূল</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কিউআর কোডগুলি এমনভাবে পরিবর্তন করা যেতে পারে যাতে স্ক্যানিং অবস্থার উপর ভিত্তি করে ওভারল্যাপিং প্যাটার্ন তৈরি করে ব্যবহারকারীদের বিভিন্ন গন্তব্যে পরিচালিত করা যায়। এই কৌশলটি লক্ষ্যযুক্ত আক্রমণ বা বিভিন্ন সামগ্রী প্রদানের জন্য ব্যবহার করা যেতে পারে, তবে সার্ভার-সাইড রিডাইরেকশনের মতো সহজ পদ্ধতি প্রায়ই আরও কার্যকর হয়। এর আকর্ষণীয় প্রকৃতির সত্ত্বেও, এই কিউআর কোড ম্যানিপুলেশনের ব্যবহারিক প্রয়োগ তার জটিলতা এবং দৃশ্যমানতার কারণে সীমিত। </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">ভিমের অবস্থা</a></h2>
<p>ব্রাম মুলেনার, ভিমের প্রতিষ্ঠাতা, ২০২৩ সালে মৃত্যুর পর, ভিমের উন্নয়ন অব্যাহত রাখতে সম্প্রদায়টি পুনর্গঠিত হয়েছে, যেখানে ক্রিশ্চিয়ান ব্রাবান্ডট আরও সক্রিয় ভূমিকা নিচ্ছেন। প্রকল্পটি ভিম গিটহাব সংগঠন পরিচালনা, ওয়েবসাইট আপডেট এবং XDG সমর্থনের মতো পরিবর্তন বিবেচনা করার মতো চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবিলা করছে, যদিও এটি রক্ষণাবেক্ষণ মোডে রয়েছে। টোকিওতে অনুষ্ঠিত ভিমকনফ ২০২৪ আন্তর্জাতিক সহযোগিতাকে গুরুত্ব দিয়েছে, যেখানে ইংরেজি এবং জাপানি ভাষায় উপস্থাপনা করা হয়েছে এবং একটি একক নেতার পদ্ধতির পরিবর্তে সম্প্রদায়ের ইনপুট এবং সতর্ক পরীক্ষার উপর জোর দেওয়া হয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>নতুন নেতৃত্বের অধীনে ভিমের সাফল্য শাসন মডেলগুলির উপর আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যেমন BDFL (বিনেভোলেন্ট ডিক্টেটর ফর লাইফ), যেখানে একক নেতৃত্ব বনাম কমিটি-ভিত্তিক পদ্ধতির উপর ভিন্নমত রয়েছে। নিওভিম, ভিমের একটি আধুনিক বিকল্প, এর বৈশিষ্ট্য এবং সম্প্রদায়ের সমর্থনের কারণে জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে, যদিও কিছু ব্যবহারকারী এর স্থিতিশীলতার জন্য ভিমের প্রতি অনুগত রয়েছেন। আলোচনাটি ওপেন-সোর্স প্রকল্পগুলি টিকিয়ে রাখার চ্যালেঞ্জ এবং প্লাগইন আর্কিটেকচারের সুবিধাগুলি তুলে ধরে, যেখানে ভিম এবং ইম্যাক্স ডেভেলপার টুলগুলির ক্রমবর্ধমান প্রেক্ষাপটে স্থিতিশীল থাকতে সক্ষম। </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">ইউআই নরক: চার-ফাংশন ক্যালকুলেটর</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>প্রবন্ধটি সাধারণ ক্যালকুলেটরের জন্য ব্যবহারকারী ইন্টারফেস ডিজাইনের জটিলতাগুলি অনুসন্ধান করে, যেখানে অপারেশন এবং প্রান্তিক ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জগুলির উপর ফোকাস করা হয়েছে। এটি ক্যালকুলেটর ডিজাইনের ঐতিহাসিক অদ্ভুততাগুলি তুলে ধরে, যেমন সম্মিলিত &quot;x÷&quot; কী এবং কিছু অ্যাপে অপ্রত্যাশিত আচরণ। আলোচনায় হিসাব সহজতর করতে এবং অস্পষ্টতা কমাতে রিভার্স পোলিশ নোটেশন (RPN) এর সুবিধাগুলি, পাশাপাশি ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা এবং পছন্দগুলি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">নিজেই তৈরি করুন</a></h2>
<p>আর্মিন রোনাচার সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্টে নির্ভরশীলতার পরিবর্তনের সমস্যার সমাধান নিয়ে আলোচনা করেন, বিশেষ করে জাভাস্ক্রিপ্ট এবং রাস্ট ইকোসিস্টেমে, যেখানে ঘন ঘন আপডেট এবং অসংখ্য নির্ভরশীলতা নিরাপত্তা দুর্বলতা এবং জটিলতার দিকে নিয়ে যেতে পারে। তিনি কোড লেখার ক্ষেত্রে ন্যূনতম নির্ভরতার দিকে ঝোঁক দেওয়ার পরামর্শ দেন, যেখানে স্থিতিশীল, স্ব-লিখিত ফাংশনের সুবিধাগুলি বিস্তৃত নির্ভরতা গ্রাফের তুলনায় বেশি গুরুত্ব পায়। রোনাচার কর্পোরেট এবং ওপেন-সোর্স উভয় সম্প্রদায়ে সাংস্কৃতিক পরিবর্তনের আহ্বান জানিয়েছেন যাতে কোডিং অনুশীলনে সরলতা এবং স্থিতিশীলতাকে অগ্রাধিকার দেওয়া হয়, যা রক্ষণাবেক্ষণ কমাতে এবং দ্রুত বাস্তবায়নে সহায়তা করতে পারে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পাঠ্যটি প্রোগ্রামিংয়ে নির্ভরশীলতা পরিচালনার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যেখানে রাস্টের নির্ভরশীলতা জমা করার প্রবণতার সাথে সি++ এর উপর নিয়ন্ত্রণের তুলনা করা হয়েছে। এটি প্যাকেজ ম্যানেজমেন্ট সিস্টেমের সাথে সম্পর্কিত নিরাপত্তা উদ্বেগ নিয়ে আলোচনা করে, যেখানে Debian/Ubuntu এর সিস্টেমগুলির সাথে Docker/Python/Rust এর তুলনা করা হয়েছে এবং অজানা রক্ষণাবেক্ষণকারীদের সাথে বিশ্বাসের সমস্যা উত্থাপন করা হয়েছে। আলোচনাটি বিদ্যমান লাইব্রেরির ব্যবহার এবং কাস্টম কোড লেখার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যাতে জটিলতা এবং নিরাপত্তা ঝুঁকি কমানো যায় এবং দীর্ঘমেয়াদী প্রভাব বিবেচনা করা হয়। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="একটি কিউআর কোড যা আপনাকে একটি ভিন্ন গন্তব্যে পাঠায় – লেন্টিকুলার এবং প্রতিকূল" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%86%E0%A6%B0%20%E0%A6%95%E0%A7%8B%E0%A6%A1%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%86%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A8%20%E0%A6%97%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%87%20%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%A0%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%20%E2%80%93%20%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%81%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%82%E0%A6%B2&subheading=%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%AA%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">আমি শুরু থেকে একটি ওপেন-সোর্স ল্যাপটপ তৈরি করেছি</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একজন উচ্চ বিদ্যালয়ের ছাত্র সফলভাবে ছয় মাসে একটি ওপেন-সোর্স ল্যাপটপ তৈরি করেছে, এবং প্রকল্পটি সম্পূর্ণরূপে গিটহাবে উপলব্ধ। প্রকল্পটি উল্লেখযোগ্য মনোযোগ আকর্ষণ করেছে, শো এইচএন-এ শীর্ষ পোস্ট হিসাবে স্থান পেয়েছে, যা শিক্ষা, প্রতিভা এবং তরুণ প্রকৌশলীদের সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা তুলে ধরেছে। যদিও এটি একটি পরিপূর্ণ পণ্য নয়, ল্যাপটপটি দৈনন্দিন ব্যবহারের জন্য কার্যকরী, যা ওপেন-সোর্স হার্ডওয়্যার উন্নয়নের সম্ভাবনাগুলি প্রদর্শন করে। </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">আপনার WFH আলো উন্নত করার জন্য চোখের চাপ কমানোর উপায়</a></h2>
<p>বাড়ি থেকে কাজ করার সময় চোখের চাপ কমানোর জন্য, প্রাকৃতিক আলো, পাতলা পর্দা এবং ঝলকানিমুক্ত কৃত্রিম আলো ব্যবহার করে একটি সুষম আলোক পরিবেশ তৈরি করুন। ২০/২০/২০ নিয়ম প্রয়োগ করুন: প্রতি ২০ মিনিটে, ২০ সেকেন্ডের জন্য ২০ ফুট দূরে কিছু দেখুন যাতে আপনার চোখ বিশ্রাম পায়। আপনার কর্মক্ষেত্রকে হালকা-ফিল্টারিং পর্দা এবং ডেস্ক লাইটিং দিয়ে সম্পূরক করুন যা মনিটরের উজ্জ্বলতার সাথে মেলে, পাশাপাশি সামগ্রিক স্বাস্থ্যের জন্য নিয়মিত বিরতি নিন। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কাজের সময় বাড়িতে বসে কাজ করার জন্য আলো উন্নত করতে এবং চোখের চাপ কমাতে, একাধিক উৎস থেকে ছড়ানো আলো ব্যবহার করুন এবং একটি সঙ্গতিপূর্ণ রঙের তাপমাত্রা বজায় রাখুন। আলোতে দেয়ালের রঙের প্রভাব বিবেচনা করুন এবং একটি &quot;গোল্ডেন আওয়ার&quot; প্রভাবের জন্য লক্ষ্য করুন—ছড়ানো, উষ্ণ এবং কোমল আলো যা একটি ফটোজেনিক এবং আরামদায়ক পরিবেশ তৈরি করে। উন্নত আলোর গুণমানের জন্য উচ্চ রঙ রেন্ডারিং ইনডেক্স (CRI) বাল্বের মতো LED আলো বিকল্পগুলি অন্বেষণ করুন। </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">টেইলউইন্ড সিএসএস v4.0</a></h2>
<p>টেইলউইন্ড CSS v4.0 একটি উচ্চ-প্রদর্শন ইঞ্জিন প্রবর্তন করেছে, যা ৫ গুণ দ্রুত এবং ১০০ গুণ দ্রুত ইনক্রিমেন্টাল বিল্ড অর্জন করে, যা ডেভেলপারদের জন্য কর্মক্ষমতা এবং নমনীয়তা বৃদ্ধি করে। আপডেটে আধুনিক CSS বৈশিষ্ট্য যেমন ক্যাসকেড লেয়ার, color-mix(), এবং বিল্ট-ইন কন্টেইনার কোয়েরি অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, পাশাপাশি উন্নত ইন্টিগ্রেশন এবং সরলীকৃত ইনস্টলেশনের জন্য একটি প্রথম-পক্ষের Vite প্লাগইন। নতুন বৈশিষ্ট্য যেমন 3D ট্রান্সফর্ম ইউটিলিটি, বিস্তৃত গ্রেডিয়েন্ট API, এবং ডিজাইন টোকেনকে CSS ভেরিয়েবল হিসেবে ব্যবহার করে CSS-প্রথম কনফিগারেশন আধুনিক ওয়েব প্রকল্প তৈরি করা সহজ এবং দ্রুত করে তোলে, এবং বিদ্যমান প্রকল্পগুলির জন্য একটি আপগ্রেড গাইড উপলব্ধ রয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>টেইলউইন্ড সিএসএস v4.0 উল্লেখযোগ্য উন্নতি নিয়ে এসেছে, যেমন নেটিভ সিএসএস ভেরিয়েবল অ্যাক্সেস এবং শুধুমাত্র সিএসএস ভিত্তিক কনফিগারেশন, যা জাভাস্ক্রিপ্টের উপর নির্ভরতা কমিয়ে বহুমুখিতা বৃদ্ধি করে। আপডেটটি এআই ওয়ার্কফ্লো এবং ডিজাইন সিস্টেমে এর উপযোগিতার জন্য উল্লেখযোগ্য, যদিও কিছু ডিজাইনার এটি সিস্টেমেটিক ডিজাইনের জন্য চ্যালেঞ্জিং মনে করেন। এই রিলিজটি ভাঙা পরিবর্তনের কারণে আলোচনা সৃষ্টি করেছে, যা বিদ্যমান প্রকল্প এবং সরঞ্জামগুলির সাথে ইন্টিগ্রেশনকে প্রভাবিত করে, তবে এর ব্যবহার সহজতা এবং স্টাইলিং দক্ষতার জন্য জনপ্রিয়তা বজায় রেখেছে। </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">ফেডারেল কোর্ট (অবশেষে) ডেটার ব্যাকডোর অনুসন্ধানকে অসাংবিধানিক ঘোষণা করেছে</a></h2>
<p>একটি ফেডারেল জেলা আদালত রায় দিয়েছে যে আমেরিকানদের ব্যক্তিগত যোগাযোগের ডেটাবেসের ব্যাকডোর অনুসন্ধানগুলি, যা সেকশন ৭০২ এর অধীনে হয়, তার জন্য একটি ওয়ারেন্ট প্রয়োজন, যা যুক্তরাষ্ট্র বনাম হাসবাজরামি মামলায় একটি গুরুত্বপূর্ণ আইনি সিদ্ধান্ত চিহ্নিত করে। কংগ্রেস সেকশন ৭০২ পুনরায় অনুমোদন করা সত্ত্বেও, এফবিআই এবং গোয়েন্দা সম্প্রদায়ের দ্বারা অপব্যবহারের প্রমাণ পাওয়া গেছে, যেখানে ২০২১ সালে ৩.৪ মিলিয়ন ওয়ারেন্টবিহীন অনুসন্ধান পরিচালিত হয়েছে, যা সাংবিধানিক সুরক্ষা নিশ্চিত করার জন্য সংস্কারের আহ্বান জানিয়েছে। আদালতের সিদ্ধান্তটি সেকশন ৭০২ এর অধীনে ওয়ারেন্টবিহীন অনুসন্ধানের অসাংবিধানিক প্রকৃতিকে তুলে ধরে, কংগ্রেসকে ২০২৬ সালে এর মেয়াদ শেষ হওয়ার আগে মার্কিন ব্যক্তিদের ডেটা সম্পর্কিত অনুসন্ধানের জন্য ওয়ারেন্ট বাধ্যতামূলক করার আহ্বান জানিয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি ফেডারেল আদালত ডেটার ব্যাকডোর অনুসন্ধানকে অসাংবিধানিক ঘোষণা করেছে, যা সরকারী নজরদারি এবং গোপনীয়তার অধিকারের উপর বিতর্ক উসকে দিয়েছে। রায়টি ৭০২ ধারা গুপ্তচরবৃত্তির সাংবিধানিকতা চ্যালেঞ্জ করে, কংগ্রেস এবং সুপ্রিম কোর্টের গোপনীয়তা রক্ষার ভূমিকা তুলে ধরে। রায় সত্ত্বেও, এর প্রভাব সম্পর্কে সংশয় অব্যাহত রয়েছে, কারণ সমালোচকরা বিশ্বাস করেন যে এফবিআই-এর মতো ফেডারেল সংস্থাগুলি অভ্যন্তরীণ নিয়মাবলী সংশোধন না হওয়া পর্যন্ত এমন অনুশীলন চালিয়ে যেতে পারে। </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">কম্পিউটার বিজ্ঞানের ইতিহাসে সবচেয়ে প্রভাবশালী প্রবন্ধসমূহ</a></h2>
<p>তালিকাটি কম্পিউটার বিজ্ঞানের ইতিহাসে সাতটি মৌলিক গবেষণাপত্রকে তুলে ধরে, প্রতিটি আধুনিক প্রযুক্তির ভিত্তি স্থাপনকারী ধারণাগুলির অবদান রাখে, যেমন টুরিং মেশিন, তথ্য তত্ত্ব, এবং সম্পর্কিত ডাটাবেস মডেল। এই গবেষণাপত্রগুলি এনপি-সম্পূর্ণতা, টিসিপি/আইপি, ওয়ার্ল্ড ওয়াইড ওয়েব, এবং পেজর্যাঙ্কের মতো যুগান্তকারী ধারণা প্রবর্তন করেছে, যা গণনা, যোগাযোগ এবং ইন্টারনেট বিকাশে উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলেছে। বোনাস উল্লেখগুলির মধ্যে রয়েছে লিস্প, বিতরণকৃত সিস্টেম এবং &quot;Attention Is All You Need&quot; পেপারের উপর প্রভাবশালী কাজগুলি, যা কম্পিউটার বিজ্ঞান গবেষণার বিবর্তন এবং বৈচিত্র্য প্রদর্শন করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>আলোচনাটি প্রভাবশালী কম্পিউটার বিজ্ঞান পত্রিকাগুলির উপর কেন্দ্রীভূত, যার মধ্যে ক্লাসিক যেমন হোয়ারের &quot;কমিউনিকেটিং সিকোয়েনশিয়াল প্রসেসেস&quot; এবং টুরিংয়ের গণনাযোগ্যতার উপর কাজ অন্তর্ভুক্ত। অংশগ্রহণকারীরা সাম্প্রতিক কাজগুলির অন্তর্ভুক্তি নিয়ে বিতর্ক করেন, যেমন পেজর্যাঙ্ক পেপার, এবং ক্রিপ্টোগ্রাফি ও বিতরণকৃত সিস্টেমে অন্যান্য প্রভাবশালী পেপার প্রস্তাব করেন। একটি হার্ভার্ড কোর্স উল্লেখ করা হয়েছে, যা এই মৌলিক পত্রিকাগুলি পরীক্ষা করে কম্পিউটার বিজ্ঞানের বিবর্তনের একটি বিস্তৃত ধারণা প্রদান করে। </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">এফ-ড্রয়েডের অগ্রগতি এবং ২০২৫ সালে কী আসছে</a></h2>
<p>২০২৪ সালে, এফ-ড্রয়েড অ্যাপ বিতরণকে বিকেন্দ্রীকরণের ক্ষেত্রে উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি করেছে, এর অবকাঠামো উন্নত করেছে এবং এর ইকোসিস্টেম সম্প্রসারণ করেছে, যা মূলত সম্প্রদায়ের সমর্থন এবং তহবিলের কারণে সম্ভব হয়েছে। উল্লেখযোগ্য অর্জনগুলির মধ্যে ছিল অবকাঠামো উন্নয়ন এবং রিপোমেকার এবং মোবিফ্রি-এর মতো টুলগুলির সম্প্রসারণ, যেখানে ৭২০৫টিরও বেশি অ্যাপ আপডেট এবং ৪০২টি নতুন অ্যাপ যোগ করা হয়েছে। ২০২৫ সালের দিকে তাকিয়ে, এফ-ড্রয়েড একটি ওপেন টেকনোলজি ফান্ড অনুদান ব্যবহার করে অবকাঠামো আরও উন্নত করতে এবং অ্যাপ বিতরণকে বিকেন্দ্রীকরণের উপর মনোযোগ অব্যাহত রাখতে এবং ওপেন-সোর্স বিকল্পগুলিকে প্রচার করতে পরিকল্পনা করছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এফ-ড্রয়েড ব্যবহারকারীরা একটি ডাউনলোড কাউন্টার দাবি করছেন জনপ্রিয় এবং নির্ভরযোগ্য অ্যাপগুলি সনাক্ত করার জন্য, কারণ প্ল্যাটফর্মটিতে একটি রেটিং সিস্টেমের অভাব রয়েছে। চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে রয়েছে অসম্পূর্ণ বা পুরানো অ্যাপের কারণে নেভিগেশনের অসুবিধা, যা আরও ভাল অনুসন্ধান ফিল্টার এবং UI আপডেটের জন্য প্রস্তাবনা প্রদান করে। এই চ্যালেঞ্জগুলোর পরেও, F-Droid তার ওপেন-সোর্স অ্যাপগুলোর জন্য মূল্যবান, যেখানে অ্যাপ জমা দেওয়ার প্রক্রিয়া এবং প্রগ্রেসিভ ওয়েব অ্যাপস (PWAs) এর সম্ভাব্য সংযোজন নিয়ে আলোচনা হয়। </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">gRPC, OpenAPI এবং REST বোঝা এবং API ডিজাইনে কখন তাদের ব্যবহার করা উচিত (২০২০)</a></h2>
<p>এপিআই ডিজাইন প্রধানত দুটি মডেল ব্যবহার করে: gRPC (রিমোট প্রসিডিউর কল) এবং REST (রিপ্রেজেন্টেশনাল স্টেট ট্রান্সফার), উভয়ই প্রায়শই HTTP-তে ম্যাপ করা হয়, যেখানে gRPC দক্ষ যোগাযোগের জন্য HTTP/2 ব্যবহার করে। REST API গুলি তাদের সরলতা এবং স্থিতিশীলতার জন্য পরিচিত, যেখানে gRPC কার্যকর ক্লায়েন্ট লাইব্রেরি এবং সার্ভার বাস্তবায়ন প্রদান করে, যা এটিকে অভ্যন্তরীণ API বা নির্দিষ্ট টুল যেমন ক্লাউড এন্ডপয়েন্ট ব্যবহার করার সময় উপযুক্ত করে তোলে। OpenAPI, RPC-এর মতো, টেমপ্লেট থেকে URL তৈরি করা, HTTP বিবরণ প্রকাশ করা প্রয়োজন এবং জটিল কাস্টম HTTP ম্যাপিং জড়িত থাকতে পারে, যা gRPC-এর তুলনায় বিস্তৃত HTTP টুল সামঞ্জস্যতা প্রদান করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডেভেলপাররা প্রায়ই gRPC-কে চ্যালেঞ্জিং মনে করেন টুলিং সমস্যার কারণে, বিশেষ করে জাভাতে, এবং ডিবাগিং ও কনফিগারেশনের সমস্যার কারণে, যদিও এর দ্বিমুখী স্ট্রিমিং এবং কার্যকর পরিবহনের মতো সুবিধা রয়েছে। ওপেনএপিআই এপিআইগুলির জন্য একটি ডকুমেন্টেশন মানদণ্ড, যা সহজতর ক্লায়েন্ট জেনারেশন এবং পরীক্ষার সুবিধা প্রদান করে এবং প্রায়শই রেস্টের সাথে বিভ্রান্ত হয়, যা তার বিশুদ্ধ রূপে খুব কমই বাস্তবায়িত হয়। gRPC, OpenAPI, বা REST ব্যবহার করার সিদ্ধান্ত নির্ভর করে নির্দিষ্ট ব্যবহার ক্ষেত্র, দলের দক্ষতা, এবং প্রকল্পের প্রয়োজনীয়তার উপর, যা প্রতিটি প্রযুক্তির শক্তি এবং সীমাবদ্ধতা বোঝার গুরুত্বকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">এনআইএইচ সভা, ভ্রমণ, যোগাযোগ এবং নিয়োগে স্থগিতাদেশের সম্মুখীন হয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এনআইএইচ (ন্যাশনাল ইনস্টিটিউটস অফ হেলথ) মিটিং, ভ্রমণ, যোগাযোগ এবং নিয়োগের উপর সীমাবদ্ধতার সম্মুখীন হচ্ছে, যা মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বৈজ্ঞানিক খ্যাতিকে প্রভাবিত করতে পারে। সমালোচকরা দাবি করছেন যে এই পদক্ষেপগুলি শাস্তিমূলক এবং রাজনৈতিকভাবে চালিত, গবেষকদের লক্ষ্য করে যারা উদারপন্থী হিসেবে বিবেচিত, যা ক্যান্সার এবং সংক্রামক রোগ সহ জনস্বাস্থ্য গবেষণাকে ব্যাহত করতে পারে। এই পরিস্থিতি বিজ্ঞানকে রাজনৈতিকীকরণের ব্যাপক সমস্যা এবং মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের নরম শক্তির পতনের বিষয়ে উদ্বেগকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">বান ১.২ প্রকাশিত হয়েছে</a></h2>
<p>Bun 1.2 হল জাভাস্ক্রিপ্ট এবং টাইপস্ক্রিপ্ট ডেভেলপমেন্টের জন্য একটি গুরুত্বপূর্ণ আপডেট, যা Node.js সামঞ্জস্যতা উন্নত করে এবং S3 এবং Postgres এর জন্য বিল্ট-ইন সাপোর্ট যোগ করে। এই আপডেটটি SQL ডাটাবেসের জন্য Bun.sql, একটি দ্রুত প্যাকেজ ম্যানেজার এবং একটি বিল্ট-ইন টেস্ট রানার প্রবর্তন করে, পাশাপাশি উন্নত পারফরম্যান্স এবং নতুন জাভাস্ক্রিপ্ট বৈশিষ্ট্য যোগ করে। Bun 1.2 এছাড়াও HTML ইম্পোর্ট, স্ট্যান্ডঅলোন এক্সিকিউটেবল এবং একটি নতুন CSS পার্সার সহ বান্ডলিং উন্নত করে, যখন এটি বিনামূল্যে এবং ওপেন-সোর্স থাকে এবং চলমান সম্প্রদায়ের অবদানের সাথে থাকে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>বান ১.২ প্রকাশিত হয়েছে, যা এইচটিএমএল ইমপোর্ট এবং বিল্ট-ইন অ্যামাজন এস৩ সাপোর্টের মতো বৈশিষ্ট্যগুলি প্রবর্তন করেছে, যা এর &quot;ব্যাটারিজ-ইনক্লুডেড&quot; পদ্ধতিকে উন্নত করে। রিলিজটি টাইপস্ক্রিপ্ট, জেস্ট এবং ওয়েবপ্যাকের মতো টুলগুলিকে একত্রিত করে জাভাস্ক্রিপ্ট ডেভেলপমেন্টকে সহজতর করার লক্ষ্য রাখে, যা একটি সরলীকৃত সেটআপ খুঁজছেন এমন ডেভেলপারদের আকর্ষণ করে। যদিও বানের গতি এবং ব্যবহারের সহজতা প্রশংসিত হয়, ব্যবহারকারীদের মধ্যে সম্ভাব্য লক-ইন, তৃতীয় পক্ষের লাইব্রেরি অন্তর্ভুক্তি এবং নোড.জেএস-এর সাথে দীর্ঘমেয়াদী সামঞ্জস্যতা নিয়ে উদ্বেগ রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">প্রযুক্তি প্যারেটো নীতিকে অত্যন্ত দূরে নিয়ে যায়</a></h2>
<p>ববি লকহার্ট প্রযুক্তি শিল্পের প্যারেটো নীতি এবং এমভিপি-র উপর নির্ভরশীলতার সমালোচনা করেন, যা প্রায়শই অসমাপ্ত পণ্যগুলির দিকে নিয়ে যায় কারণ সেগুলি সম্পূর্ণ করার জন্য পর্যাপ্ত প্রণোদনা থাকে না। তিনি এটি গেমিং শিল্পের &#39;ভার্টিকাল স্লাইস&#39; পদ্ধতির সাথে তুলনা করেন, যা শুরু থেকেই একটি মসৃণ পণ্য তৈরির উপর জোর দেয়। লকহার্ট সফটওয়্যার উন্নয়নের জন্য একটি কারিগরি দৃষ্টিভঙ্গির পক্ষে সমর্থন করেন, যেখানে পণ্য সম্পূর্ণ করা এবং পরিমার্জন করার গুরুত্বের উপর জোর দেওয়া হয় যাতে একটি মসৃণ চূড়ান্ত ফলাফল পাওয়া যায়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>পারেটো নীতি, বা ৮০/২০ নিয়ম, প্রযুক্তির প্রেক্ষাপটে আলোচনা করা হচ্ছে, বিশেষ করে সফটওয়্যার এবং পণ্য উন্নয়নে, যা প্রস্তাব করে যে ৮০% প্রভাব ২০% কারণ থেকে আসে। সমালোচকরা যুক্তি দেন যে এই নীতির ফলে পণ্যগুলি সম্পূর্ণ হিসাবে বাজারজাত করা হয় যদিও চূড়ান্ত ২০% পরিশীলন অনুপস্থিত থাকে, অন্যদিকে সমর্থকরা দাবি করেন এটি দক্ষ সম্পদ ব্যবহার এবং দ্রুত বাজারে প্রবেশের সুযোগ করে দেয়। আলোচনাটি বিভিন্ন শিল্পে বিস্তৃত, যার মধ্যে গেমিং এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যেখানে নীতিটি উদ্ভাবনকে উৎসাহিত করে কিনা বা মধ্যমতার দিকে নিয়ে যায় কিনা তা নিয়ে ভিন্নমত রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">আমি লিস্পে একটি মাল্টিপ্লেয়ার শুটার গেম তৈরি করেছি, এখানে আমার যাত্রা।</a></h2>
<p>মাল্টিপ্লেয়ার থার্ড-পারসন শ্যুটার গেম &quot;উইজার্ড মাস্টার্স&quot; ক্লোজার, একটি লিস্প ডায়ালেক্ট ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে এবং এটি ক্রেজিগেমসে উপলব্ধ। ক্লোজারকে তার ফুল-স্ট্যাক ক্ষমতা এবং ইন্টারেক্টিভ REPL সিস্টেমের জন্য বেছে নেওয়া হয়েছিল, যখন গ্রাফিক্সের জন্য Babylon.js ব্যবহার করা হয়েছিল এর বৈশিষ্ট্য এবং সম্প্রদায়ের সমর্থনের কারণে। চ্যালেঞ্জগুলির মধ্যে ছিল ক্লোজার অ্যাসিঙ্ক লাইব্রেরি সহ জটিল নেটওয়ার্কিং, ক্লোজারের অপরিবর্তনীয়তার সাথে স্টেট ম্যানেজমেন্ট এবং একটি শক্তিশালী ক্লোজার গেম ডেভেলপমেন্ট সম্প্রদায়ের অভাব, যা ভবিষ্যতের প্রকল্পগুলির জন্য ইউনিটি বা আনরিয়েল মত মূলধারার ইঞ্জিনে রূপান্তরের সম্ভাব্য সুবিধাগুলি তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি মাল্টিপ্লেয়ার শুটার গেম Lisp ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছিল, যেখানে ফ্রন্টএন্ডের জন্য ClojureScript এবং Babylon.JS এবং ব্যাকএন্ডের জন্য Clojure ব্যবহার করা হয়েছে, সমন্বয়ের জন্য Websockets ব্যবহার করে। Babylon.JS টুলিংয়ের চ্যালেঞ্জ সত্ত্বেও, গেমটি সফলভাবে প্রকাশিত হয়েছে এবং এটি আইফোন সহ একাধিক ডিভাইসের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, গেমপ্লে এবং পরিপূর্ণতার জন্য ইতিবাচক প্রতিক্রিয়া পেয়েছে। কিছু ব্যবহারকারী Firefox-এ নিয়ন্ত্রণের সমস্যার সম্মুখীন হয়েছেন, এবং ডেভেলপার গেমটির পারফরম্যান্সের উপর ভিত্তি করে এটি সম্প্রসারণের কথা ভাবছেন, যা প্রকল্পের একক উন্নয়ন এবং সম্প্রদায়ের সমর্থনকে তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">ট্রে: বাইটড্যান্সের দ্বারা পরিচালিত একটি এআই-চালিত আইডিই</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ট্রেই, যা বাইটড্যান্সের একটি এআই-চালিত ইন্টিগ্রেটেড ডেভেলপমেন্ট এনভায়রনমেন্ট (আইডিই), সাবস্ক্রিপশন-ভিত্তিক কোডিং টুল এবং সংশ্লিষ্ট খরচের প্রবণতা নিয়ে আলোচনা শুরু করেছে। ডেটা গোপনীয়তা নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, বিশেষ করে চীনা কোম্পানি যেমন বাইটড্যান্সের সাথে, এবং ঐতিহ্যবাহী প্রোগ্রামিং দক্ষতার উপর সম্ভাব্য প্রভাব নিয়ে। আলোচনাটি সফটওয়্যার উন্নয়নে এআই-এর ভূমিকা এবং চীনা কোম্পানির সরঞ্জাম ব্যবহারের ভূ-রাজনৈতিক প্রভাব সম্পর্কে ভিন্নমতকে গুরুত্ব দেয়। </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">বৃহৎ ভাষা মডেলের ভিত্তি</a></h2>
<p>টং শিয়াও এবং জিংবো ঝু রচিত &quot;ফাউন্ডেশনস অফ লার্জ ল্যাঙ্গুয়েজ মডেলস&quot; বইটি বৃহৎ ভাষা মডেলগুলির প্রাথমিক ধারণা যেমন প্রি-ট্রেনিং, জেনারেটিভ মডেল, প্রম্পটিং কৌশল এবং অ্যালাইনমেন্ট পদ্ধতি নিয়ে আলোচনা করে। এটি কলেজ শিক্ষার্থী, পেশাদার এবং প্রাকটিশনারদের লক্ষ্য করে, যারা প্রাকৃতিক ভাষা প্রক্রিয়াকরণ ক্ষেত্রে কাজ করেন, এবং এটি কম্পিউটেশন এবং ভাষা, কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং মেশিন লার্নিংয়ে আগ্রহী ব্যক্তিদের জন্য একটি মূল্যবান সম্পদ। বইটি arXiv-এ 2501.09223 [cs.CL] শনাক্তকারী অধীনে আরও পড়ার জন্য উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>নর্থইস্টার্ন ইউনিভার্সিটি, শেনইয়াং, চীনের লেখকদের দ্বারা রচিত &quot;ফাউন্ডেশনস অফ লার্জ ল্যাঙ্গুয়েজ মডেলস&quot; শিরোনামের একটি বই আর্কাইভে উপলব্ধ, যা তার বিস্তৃত ২৩১ পৃষ্ঠার জন্য উল্লেখযোগ্য। আলোচনায় চ্যাটজিপিটির পিডিএফ পড়ার ক্ষমতা তুলে ধরা হয়েছে, যেখানে কিছু ব্যবহারকারী এর ভিজ্যুয়াল কন্টেন্ট বিশ্লেষণের সীমাবদ্ধতার দিকে ইঙ্গিত করেছেন। আর্কাইভকে প্রি-প্রিন্টের একটি প্ল্যাটফর্ম হিসেবে ব্যাখ্যা করা হয়েছে, যার মানে এই নয় যে বিষয়বস্তুটি প্রয়োজনীয়ভাবে পিয়ার-রিভিউ করা হয়েছে, এবং ব্যবহারকারীরা সেখানে বইটির প্রাপ্যতা দেখে বিস্ময় প্রকাশ করেন। </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">সুবারু হ্যাকিং: স্টারলিংক অ্যাডমিন প্যানেলের মাধ্যমে গাড়ি ট্র্যাকিং এবং নিয়ন্ত্রণ</a></h2>
<p>সুবারুর স্টারলিংক সেবায় একটি নিরাপত্তা দুর্বলতা ২০ নভেম্বর, ২০২৪ তারিখে আবিষ্কৃত হয়, যা যুক্তরাষ্ট্র, কানাডা এবং জাপানে যানবাহন এবং গ্রাহক অ্যাকাউন্টে অননুমোদিত প্রবেশাধিকার প্রদান করেছিল। এই ত্রুটির কারণে আক্রমণকারীরা যানবাহন দূর থেকে নিয়ন্ত্রণ করতে এবং ব্যক্তিগত তথ্য অ্যাক্সেস করতে সক্ষম হয়েছিল, যেমন একটি শেষ নাম এবং জিপ কোডের মতো সামান্য তথ্য ব্যবহার করে, স্টারলিংক অ্যাডমিন প্যানেলের সমস্যার কারণে। এই দুর্বলতা রিপোর্ট করা হয় এবং ২৪ ঘণ্টার মধ্যে প্যাচ করা হয়েছিল কোনো ক্ষতিকারক শোষণ ছাড়াই, যা সংযুক্ত গাড়ি সিস্টেমের নিরাপত্তা নিশ্চিত করার চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, কারণ বিস্তৃত প্রবেশাধিকার অনুমতিগুলি। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>সুবারুর স্টারলিংক সিস্টেমে একটি দুর্বলতা আবিষ্কৃত হয়েছিল, যা হ্যাকারদের যানবাহন ট্র্যাক এবং নিয়ন্ত্রণ করার সুযোগ দেয়, তবে এটি ২৪ ঘণ্টার মধ্যে প্যাচ করা হয়েছিল এবং কোনো ক্ষতিকারক শোষণ ঘটেনি। Subaru এবং এর অংশীদারদের দ্বারা ডেটা সংগ্রহ এবং দূরবর্তী অ্যাক্সেস নিয়ে উদ্বেগ অব্যাহত রয়েছে, কিছু ব্যবহারকারী সিস্টেমের সাথে সম্পর্কিত ব্যাটারি ড্রেন সমস্যার রিপোর্ট করছেন। ঘটনাটি ইন্টারনেট সংযুক্ত গাড়ির সাথে সম্পর্কিত ঝুঁকিগুলিকে গুরুত্ব দেয়, যা উন্নত ব্যবহারকারী গোপনীয়তা সুরক্ষা এবং ডেটা সংগ্রহের জন্য আরও স্পষ্ট অপ্ট-আউট প্রক্রিয়ার প্রয়োজনীয়তাকে জোর দেয়। </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">লন্ডনের সবচেয়ে কেন্দ্রীয় ভেড়াটি কোথায়?</a></h2>
<p>ভক্সহল সিটি ফার্ম, যা ১৯৭৬ সালে প্রতিষ্ঠিত হয়, এটি লন্ডনের কেন্দ্র থেকে সবচেয়ে নিকটবর্তী সিটি ফার্ম, যা ট্রাফালগার স্কোয়ার থেকে মাত্র এক মাইলেরও বেশি দূরে অবস্থিত। খামারে বেশ কয়েকটি ভেড়া রয়েছে, যার মধ্যে একটি শেটল্যান্ড এবং একটি হার্ডউইক রয়েছে যার নাম ড্যাফোডিল, যা শহুরে পরিবেশের মধ্যে গ্রামীণ আকর্ষণ প্রদর্শন করে। স্পিটালফিল্ডস সিটি ফার্ম, যা লন্ডনের কেন্দ্র থেকে দ্বিতীয় নিকটতম, একটি হার্ডউইক ভেড়া নাম বিট্রিক্স এবং বেশ কয়েকটি ক্যাসলমিল্ক মুরিটসের আয়োজন করে, যা লন্ডনের সিটি ফার্মগুলির অনন্য আকর্ষণকে জোর দেয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>শহরের কেন্দ্র থেকে গ্রামাঞ্চলে পৌঁছানোর সময়কাল পরিমাপকারী &#39;টাইম টু শীপ&#39; মেট্রিকটি শহুরে বনাম গ্রামীণ জীবনযাপনের পছন্দ নিয়ে একটি বিতর্ক শুরু করেছে। আলোচনায় লন্ডন, ব্রিস্টল এবং টরন্টোর মতো শহরগুলোর কথা উল্লেখ করা হয়েছিল, যেখানে প্রকৃতি বা খামারের কাছে যাওয়ার সুবিধার উপর জোর দেওয়া হয়েছিল। আলোচনার অংশ হিসেবে &quot;অরাজকতার সময়&quot; এবং &quot;গরুর সময়&quot; এর মতো হাস্যকর শহরের মেট্রিক্সও অন্তর্ভুক্ত ছিল, যা একটি হালকা মেজাজের দৃষ্টিভঙ্গি যোগ করেছিল। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="আমি শুরু থেকে একটি ওপেন-সোর্স ল্যাপটপ তৈরি করেছি" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%BF%20%E0%A6%B6%E0%A7%81%E0%A6%B0%E0%A7%81%20%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%8F%E0%A6%95%E0%A6%9F%E0%A6%BF%20%E0%A6%93%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A6%A8-%E0%A6%B8%E0%A7%8B%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B8%20%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%9F%E0%A6%AA%20%E0%A6%A4%E0%A7%88%E0%A6%B0%E0%A6%BF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A6%BF&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%83%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A9%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">রস উলব্রিক্টকে সম্পূর্ণ ক্ষমা প্রদান করা হয়েছে</a></h2>
<p>রসকে সাবেক প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প সম্পূর্ণ ক্ষমা প্রদান করেছেন, যার ফলে তাকে মুক্তি দেওয়া হয়েছে। ক্ষমা প্রদানের জন্য উল্লেখযোগ্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করা হয়েছে, ট্রাম্পকে তার প্রতিশ্রুতি পূরণের জন্য প্রশংসা করা হয়েছে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>রস উলব্রিক্ট, সিল্ক রোড মার্কেটপ্লেসের স্রষ্টা, সম্পূর্ণ ক্ষমা পেয়েছেন, যা তার মূল শাস্তির ন্যায়বিচার নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে। উলব্রিক্টের প্রাথমিক শাস্তি অনেকের দ্বারা অতিরিক্ত বলে বিবেচিত হয়েছিল, যা অ-হিংসাত্মক অভিযোগের জন্য দুটি যাবজ্জীবন কারাদণ্ড এবং অতিরিক্ত ৪০ বছরের সাজা অন্তর্ভুক্ত ছিল। এই মামলাটি বিচার ব্যবস্থার মধ্যে বিস্তৃত সমস্যাগুলি এবং অনলাইন কালোবাজারের প্রভাবগুলি তুলে ধরে। </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">স্টারগেট প্রকল্প: সফটব্যাংক, ওপেনএআই, ওরাকল, এমজিএক্স ডেটা সেন্টার নির্মাণ করবে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>স্টারগেট প্রকল্পটি সফটব্যাংক, ওপেনএআই, ওরাকল এবং এমজিএক্সের মধ্যে একটি সহযোগিতা, যা ডেটা সেন্টার নির্মাণের জন্য কাজ করছে, যা বৃহৎ পরিসরের প্রযুক্তি প্রকল্পে বেসরকারি পুঁজির ভূমিকা তুলে ধরে। এই উদ্যোগটি অর্থনৈতিক কেন্দ্রীকরণ এবং প্রযুক্তি শিল্পে প্রধান কর্পোরেশনগুলোর সম্ভাব্য ক্ষমতা কেন্দ্রীকরণের উপর বিতর্কের সূচনা করেছে। প্রকল্পটি কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা অবকাঠামোতে একটি কৌশলগত বিনিয়োগ হিসাবে বিবেচিত হচ্ছে, যা সম্ভবত চীনের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার অগ্রগতির মোকাবিলা এবং বৈশ্বিক প্রযুক্তি নেতৃত্বকে প্রভাবিত করার লক্ষ্যে নেওয়া হয়েছে। </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">কেউ কি ছোট ভাষার মডেল নিয়ে কোনো মজার কিছু করছেন?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ছোট ভাষার মডেলগুলি, যা ০.৫ থেকে ৩ বিলিয়ন প্যারামিটার পর্যন্ত বিস্তৃত, বিভিন্ন প্রয়োগের জন্য ব্যবহৃত হচ্ছে যেমন এক্সেলে একাডেমিক পেপার ফিল্টার করা, কুকি নোটিস সনাক্ত করা, এবং ম্যাজিক দ্য গ্যাদারিং কার্ড তৈরি করা। এই মডেলগুলি মিটিং সারাংশ তৈরি, চাকরির তালিকা বিশ্লেষণ, এবং প্লেলিস্ট তৈরি করার ক্ষেত্রেও প্রয়োগ করা হয়, যা তাদের বহুমুখিতা এবং নির্দিষ্ট কাজের জন্য ফাইন-টিউন করার সময় কার্যকারিতা প্রদর্শন করে। তাদের সম্ভাবনা সত্ত্বেও, প্রক্রিয়াকরণের গতি, ফাইন-টিউন করার জন্য প্রয়োজনীয় দক্ষতা, এবং বিতরণ লজিস্টিক্সের ক্ষেত্রে চ্যালেঞ্জগুলি রয়ে গেছে। </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">হুনইউয়ান৩ডি ২.০ – উচ্চ-রেজোলিউশন ৩ডি সম্পদ উৎপাদন</a></h2>
<p>Hunyuan3D স্টুডিও তাদের ওয়েবসাইটে 3D জেনারেশন ক্ষমতা চালু করেছে এবং Hunyuan3D 2.0 এর জন্য ইনফারেন্স কোড এবং প্রিট্রেইনড মডেল প্রকাশ করেছে। Hunyuan3D 2.0 একটি উন্নত সিস্টেম যা উচ্চ-রেজোলিউশনের 3D সম্পদ তৈরি করার জন্য ব্যবহৃত হয়, এতে একটি আকৃতি উৎপাদন মডেল (Hunyuan3D-DiT) এবং একটি টেক্সচার সংশ্লেষণ মডেল (Hunyuan3D-Paint) অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা উন্নত জ্যামিতিক বিবরণ এবং টেক্সচার গুণমান প্রদান করে। ব্যবহারকারীরা কোড বা গ্রাডিও অ্যাপের মাধ্যমে Hunyuan3D 2.0 অ্যাক্সেস করতে পারেন, আরও তথ্য তাদের অফিসিয়াল সাইট এবং ওপেন-সোর্স পরিকল্পনায় উপলব্ধ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 একটি সরঞ্জাম যা উচ্চ-রেজোলিউশনের 3D সম্পদ তৈরি করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, এবং এর সম্ভাব্য প্রয়োগগুলি, বিশেষত ফটোগ্রামেট্রিতে, নিয়ে আলোচনা করা হচ্ছে। ব্যবহারকারীরা এটি RealityCapture এবং instant-ngp এর মতো অন্যান্য সফটওয়্যারের সাথে তুলনা করে, যেখানে AI-উৎপন্ন সামগ্রীর সামঞ্জস্যতা এবং গুণমান সম্পর্কে সন্দেহ এবং এর বিপণন প্রয়োগের বিষয়ে আশাবাদ উভয়ই উল্লেখ করে। যদিও লাইসেন্সিং এবং প্রযুক্তিগত চ্যালেঞ্জ সম্পর্কে উদ্বেগ রয়েছে, অনেকেই 3D মডেলিং এবং কন্টেন্ট তৈরির জন্য AI-এর প্রতিশ্রুতিশীল অগ্রগতিকে স্বীকার করেন। </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">মাস্টারকার্ড ডিএনএস ত্রুটি বছরের পর বছর অদৃশ্য ছিল</a></h2>
<p>মাস্টারকার্ড একটি ডিএনএস (ডোমেইন নেম সিস্টেম) ত্রুটি সমাধান করেছে যা ট্রাফিক আটকানোর কারণ হতে পারত, একটি অব্যবহৃত ডোমেইন নিবন্ধন করে, যা প্রায় পাঁচ বছর ধরে একটি দুর্বলতা ছিল। নিরাপত্তা গবেষক ফিলিপ ক্যাটুরেগলি এই সমস্যাটি চিহ্নিত করেন, যা একটি ডিএনএস সার্ভার নামের টাইপো জড়িত ছিল, এবং সম্ভাব্য অপব্যবহার প্রতিরোধ করতে $৩০০ দিয়ে ডোমেইনটি নিবন্ধন করেন, যদিও মাস্টারকার্ড কোনো নিরাপত্তা ঝুঁকি নেই বলে দাবি করেছিল। ক্যাটুরেগলির পদক্ষেপ এবং জনসাধারণের প্রকাশনা সম্ভাব্য দুর্বলতাগুলি তুলে ধরে এবং মাস্টারকার্ডের প্রতিক্রিয়ার সমালোচনা করে, ডোমেইনের সাথে অনুরূপ ডিএনএস টাইপোর ইতিহাস প্রকাশ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>মাস্টারকার্ডে একটি DNS ত্রুটি বছরের পর বছর ধরে অজানা ছিল, যা কোম্পানির নিরাপত্তা অনুশীলন এবং তত্ত্বাবধান সম্পর্কে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে। ত্রুটি স্বীকার করার পরেও, মাস্টারকার্ড জোর দিয়েছে যে তাদের সিস্টেমগুলি ঝুঁকির মধ্যে নেই, যা জনসাধারণের চাপ ছাড়া বড় কর্পোরেশনগুলিকে নিরাপত্তা সমস্যাগুলি সমাধান করতে উদ্বুদ্ধ করার অসুবিধা তুলে ধরে। বাগক্রাউডের ভূমিকা নিয়ে সমালোচনা নির্দেশ করে যে কিছু প্ল্যাটফর্ম কর্পোরেট স্বার্থকে দায়িত্বশীল প্রকাশের উপরে অগ্রাধিকার দিতে পারে, যা কর্পোরেট জবাবদিহিতা এবং নিরাপত্তা অনুশীলনের কার্যকারিতা সম্পর্কে প্রশ্ন উত্থাপন করে। </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">পুল-ট্যাব ক্যানের উপরের এই গুলির কি?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি পুল-ট্যাব ক্যানের উপর থাকা বাম্পগুলি চাপকে কেন্দ্রীভূত করতে প্রকৌশল করা হয়, যা সীলটি দক্ষতার সাথে খোলার জন্য সহায়ক। একটি রেডিট আলোচনা দৈনন্দিন বস্তুগুলির জটিলতা অন্বেষণ করেছে, যার মধ্যে অ্যালুমিনিয়াম উৎপাদন এবং পানীয় ক্যান ডিজাইন অন্তর্ভুক্ত ছিল, যা ব্যাখ্যামূলক গভীরতার ভ্রম উন্মোচন করেছে—যেখানে মানুষ সাধারণ বস্তুগুলির জটিলতাকে অবমূল্যায়ন করে। আলোচনাটি ইথারনেট সংযোগকারীর মতো বিষয়গুলিতেও বিচ্ছিন্ন হয়েছিল, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে বৈচিত্র্যময় আগ্রহ এবং জ্ঞান ভাগাভাগি প্রদর্শন করে। </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">ডিএইচএস সাইবার নিরাপত্তা পরামর্শ বোর্ডের সকল সদস্যকে অপসারণ করেছে, তদন্ত স্থগিত করেছে</a></h2>
<p>স্প্ল্যাশ স্ক্রিনের ন্যূনতম স্টাইলগুলি সংজ্ঞায়িত করা হয়েছে, অতিরিক্ত স্টাইলগুলি একটি পৃথক CSS ফাইলে অবস্থিত, যা একটি সঙ্গতিপূর্ণ এবং অপ্টিমাইজড ব্যবহারকারী ইন্টারফেস নিশ্চিত করে। হোমল্যান্ড সিকিউরিটি বিভাগ (ডিএইচএস) সমস্ত উপদেষ্টা কমিটির সদস্যপদ বাতিল করেছে, যা সাইবার নিরাপত্তা প্যানেল যেমন সাইবারসিকিউরিটি এবং ইনফ্রাস্ট্রাকচার সিকিউরিটি এজেন্সি (সিআইএসএ)-এর উপর প্রভাব ফেলেছে। সাইবার সেফটি রিভিউ বোর্ডের সল্ট টাইফুন ঘটনার তদন্ত বন্ধ করা হয়েছে, যা এই সাইবার নিরাপত্তা সমস্যার অগ্রগতিতে একটি স্থগিতাদেশ নির্দেশ করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>হোমল্যান্ড সিকিউরিটি বিভাগ (ডিএইচএস) তার সাইবার নিরাপত্তা পরামর্শদাতা বোর্ডের সকল সদস্যকে ভেঙে দিয়েছে এবং চলমান তদন্তগুলি স্থগিত করেছে, যা প্রযুক্তির বাইরেও একাধিক পরামর্শদাতা কমিটিকে প্রভাবিত করেছে। এই সিদ্ধান্তটি এই কমিটিগুলির গুরুত্ব এবং কার্যকারিতা নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে, যেখানে মতামত বিভক্ত হয়েছে আমলাতন্ত্র কমানোর এবং সম্ভাব্যভাবে তত্ত্বাবধান ও নিরাপত্তা হ্রাসের মধ্যে। সাইবার নিরাপত্তা এবং অন্যান্য খাতে দীর্ঘমেয়াদী প্রভাবগুলি বর্তমানে অস্পষ্ট, যা স্টেকহোল্ডারদের ভবিষ্যতের উন্নয়ন সম্পর্কে অনিশ্চিত করে তুলেছে। </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">জটিলতাকে আলাদা করা সফল বিমূর্ততার মূল বিষয়।</a></h2>
<p>ফ্রেড হেবার্টের দ্বারা জোর দেওয়া হয়েছে যে সফটওয়্যার উন্নয়নে জটিলতা দূর করার পরিবর্তে পরিচালনা এবং বিচ্ছিন্ন করা উচিত। মাইক্রোসার্ভিসে, জটিলতা প্রায়শই পৃথক পরিষেবার মধ্যে লুকানো থাকে, যখন রাস্ট এবং টাইপস্ক্রিপ্টের মতো প্রোগ্রামিং ভাষাগুলি টাইপ সিস্টেম এবং রাস্টের বোরো চেকারের মতো সরঞ্জামগুলির মাধ্যমে জটিলতা পরিচালনা করে। রাস্ট এবং টাইপস্ক্রিপ্ট ডেভেলপারদের দ্বারা পছন্দ করা হয় তাদের জটিলতা প্রকাশ এবং পরিচালনা করার ক্ষমতার জন্য, যা জটিলতাকে সুসংজ্ঞায়িত এলাকায় বিচ্ছিন্ন করে সফল বিমূর্ততা তৈরি করতে সহায়তা করে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>জটিলতাকে আলাদা করা সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে কার্যকর বিমূর্ততা তৈরির জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, কারণ এটি নির্ধারণ করে যে জটিলতা কোথায় পরিচালিত হয় এবং এটি কগনিটিভ লোডকে কীভাবে প্রভাবিত করে। রাস্টের টাইপ সিস্টেম প্রোগ্রামারদের মেমোরি জটিলতা পরিচালনা করতে বাধ্য করে, যা গারবেজ কালেকশন সিস্টেমের সাথে বিপরীত, যা রানটাইমে এটি পরিচালনা করে, জটিলতা ব্যবস্থাপনায় বিভিন্ন আপসের চিত্র তুলে ধরে। বিমূর্ততার মাধ্যমে জটিলতা প্রকাশ বা লুকানোর সিদ্ধান্ত অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যেখানে টাইপ এবং টেস্ট বিভিন্ন উদ্দেশ্যে কাজ করে; টাইপ কোডের আচরণকে সীমাবদ্ধ করতে পারে কিন্তু তাদের নিজস্ব জটিলতাও প্রবর্তন করতে পারে। </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">আমার ডুম স্ক্রোলিংয়ের সাথে সংগ্রাম</a></h2>
<p>লেখক তাদের ডুম স্ক্রলিং অভ্যাস মোকাবেলা করতে ইউটিউব এবং ইনস্টাগ্রামের মতো বিভ্রান্তিকর অ্যাপগুলি সরিয়ে এবং তাদের ফোনে ব্রাউজার নিষ্ক্রিয় করে। তারা কিছু অসুবিধার সম্মুখীন হয়েছিল, যেমন পরিষেবাগুলিতে সীমিত প্রবেশাধিকার, তবে এটি সীমানা নির্ধারণ এবং বিভ্রান্তি কমানোর জন্য উপকারী বলে মনে হয়েছিল। একটি সীমিত ব্রাউজার পুনরায় প্রবর্তন করা যা একটি ন্যূনতম ব্যবহারকারী ইন্টারফেস সহ তাদের মিডিয়া ব্যবহারের উপর নিয়ন্ত্রণ পুনরুদ্ধার করতে সহায়তা করেছিল, যার ফলে আরও বেশি পড়ার সময় এবং একটি শান্ত মনোভাব তৈরি হয়েছিল। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>অনেক ব্যক্তি দেখতে পান যে বিভ্রান্তি প্রতিরোধের জন্য ডিজাইন করা অ্যাপগুলি ডুম স্ক্রোলিং মোকাবেলায় কার্যকর নয়, যা তাদের বিকল্প পদ্ধতি অন্বেষণ করতে প্ররোচিত করে। ফোন থেকে শারীরিকভাবে দূরে থাকা, ঘর্ষণ সৃষ্টি করে এমন ব্রাউজার এক্সটেনশন ব্যবহার করা, বা সহজ ডিভাইস বেছে নেওয়ার মতো কৌশলগুলি অভ্যাস ভাঙতে সহায়ক হতে পারে। মনোযোগ দেওয়া হচ্ছে ইচ্ছাকৃত বাধা তৈরি করা, সংযম অনুশীলন করা, এবং বিকল্প কার্যকলাপে জড়িত হওয়া যাতে অযথা স্ক্রলিং কমানো যায়। </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">গঠনহীনতার অত্যাচার (১৯৭০)</a></h2>
<p>জো ফ্রিম্যান, যিনি জোরিন নামেও পরিচিত, নারীদের মুক্তি আন্দোলনে &quot;গঠনহীনতা&quot; ধারণার সমালোচনা করেন, যুক্তি দেন যে সমস্ত গোষ্ঠী গঠন তৈরি করে, তা আনুষ্ঠানিক হোক বা অনানুষ্ঠানিক। প্রবন্ধটি অনানুষ্ঠানিক গঠনের সমস্যাগুলি তুলে ধরে, যেমন এলিটিজম এবং জবাবদিহিতার অভাব, এবং গণতান্ত্রিক গঠনের জন্য নীতিমালা প্রস্তাব করে। ক্ষমতার ভারসাম্যহীনতা রোধ করতে এবং আন্দোলনকে কার্যকর ও অন্তর্ভুক্তিমূলকভাবে তার লক্ষ্য অর্জনে সহায়তা করতে আনুষ্ঠানিক গঠনের প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>“দ্য টায়রানি অফ স্ট্রাকচারলেসনেস” অগঠিত গোষ্ঠীগুলোর সমালোচনা করে, যেখানে অনানুষ্ঠানিক শ্রেণীবিন্যাস এবং অদক্ষতা দেখা দিতে পারে। জো ফ্রিম্যান &quot;গণতান্ত্রিক গঠন&quot; এর পক্ষে মত দেন, যেখানে স্পষ্ট ভূমিকা এবং প্রক্রিয়াগুলি ক্ষমতার ভারসাম্যহীনতা প্রতিরোধ করে, যেমন নেতৃত্বের পরিবর্তন এবং স্বচ্ছ তথ্য ভাগাভাগির মতো পদ্ধতি প্রস্তাব করেন। প্রবন্ধটি কাঠামো এবং নমনীয়তার মধ্যে ভারসাম্য বজায় রাখার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, বিশেষ করে স্টার্টআপ এবং কর্মী গোষ্ঠীগুলিতে, কার্যকর সংগঠন বজায় রাখতে এবং নির্দিষ্ট লক্ষ্যগুলোর সাথে খাপ খাইয়ে নিতে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="রস উলব্রিক্টকে সম্পূর্ণ ক্ষমা প্রদান করা হয়েছে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A6%B0%E0%A6%B8%20%E0%A6%89%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A7%82%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A3%20%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%AE%E0%A6%BE%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%A8%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%20%E0%A6%B9%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%87%E0%A6%9B%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AC%E0%A7%81%E0%A6%A7%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A8%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">০-ক্লিক ডিনোনিমাইজেশন আক্রমণ যা সিগন্যাল, ডিসকর্ড, এবং অন্যান্য প্ল্যাটফর্মকে লক্ষ্য করে</a></h2>
<p>একজন ১৫ বছর বয়সী উচ্চ বিদ্যালয়ের ছাত্র ক্লাউডফ্লেয়ারের ক্যাশিং সিস্টেম ব্যবহার করে একটি ০-ক্লিক ডিনোনিমাইজেশন আক্রমণ আবিষ্কার করেছে, যা ব্যবহারকারীদের ২৫০ মাইল ব্যাসার্ধের মধ্যে অবস্থান নির্ধারণ করতে পারে। এই দুর্বলতা সিগন্যাল এবং ডিসকর্ডের মতো জনপ্রিয় অ্যাপগুলিকে প্রভাবিত করে, যা আক্রমণকারীদের ব্যবহারকারীদের সম্মতি ছাড়াই ট্র্যাক করতে সক্ষম করে। সমস্যাটি রিপোর্ট করার পরেও, ক্লাউডফ্লেয়ার শুধুমাত্র একটি সম্পর্কিত বাগ প্যাচ করেছে, মূল দুর্বলতাটি অমীমাংসিত রেখে দিয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের, বিশেষ করে সাংবাদিক এবং কর্মীদের, তাদের গোপনীয়তা সম্পর্কে সতর্ক থাকার প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি ০-ক্লিক ডিনোনিমাইজেশন আক্রমণ ক্লাউডফ্লেয়ারের ক্যাশিং সিস্টেমকে প্ল্যাটফর্ম যেমন সিগন্যাল এবং ডিসকর্ডে ব্যবহার করে, যা ক্যাশের অবস্থা পরীক্ষা করে প্রাপকের আনুমানিক অবস্থান প্রকাশ করতে পারে। এই আক্রমণের জন্য সার্ভারের নিয়ন্ত্রণ প্রয়োজন হয় না, শুধুমাত্র একটি অনন্য URL প্রয়োজন হয় এবং এটি গুরুত্বপূর্ণ মেটাডেটা প্রকাশ করতে পারে, যা এই নিরাপদ যোগাযোগ প্ল্যাটফর্মগুলির ব্যবহারকারীদের জন্য গোপনীয়তার উদ্বেগ সৃষ্টি করে। প্রতিরোধমূলক কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে ভার্চুয়াল প্রাইভেট নেটওয়ার্ক (VPN) ব্যবহার করা বা ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা রক্ষার জন্য স্বয়ংক্রিয় ডাউনলোড বন্ধ করা। </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">স্টার্টআপ শীতকাল: হ্যাকার নিউজ তার বিশ্বাস হারিয়েছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>হ্যাকার নিউজ একটি স্টার্টআপ-কেন্দ্রিক সম্প্রদায় থেকে একটি বিস্তৃত প্রযুক্তি ফোরামে রূপান্তরিত হয়েছে, যা ব্যবহারকারীদের আগ্রহ সাধারণ প্রযুক্তি বিষয়গুলির দিকে পরিবর্তিত হওয়ার প্রতিফলন ঘটায়। এই পরিবর্তনের ফলে স্টার্টআপগুলির প্রতি উত্সাহ কমে গেছে, যেখানে ব্যবহারকারীরা ভেঞ্চার ক্যাপিটাল (ভিসি) মডেল এবং উদ্ভাবনী ধারণার অভাব সম্পর্কে সন্দেহ প্রকাশ করছেন। স্টার্টআপে কাজ করার আর্থিক সুবিধাগুলি প্রায়ই প্রশ্নবিদ্ধ হয়, কারণ অনেক কর্মচারী উল্লেখযোগ্য রিটার্ন পান না, যা প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের মধ্যে অগ্রাধিকারগুলির পরিবর্তন নির্দেশ করে। </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">কল অফ ডিউটি অ্যান্টি-চিট রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং</a></h2>
<p>ব্ল্যাক অপস কোল্ড ওয়ারে ট্রেয়ার্ক অ্যান্টি-চিট (টিএসি) একটি ইউজার-মোড অ্যান্টি-চিট সিস্টেম, যা মডার্ন ওয়ারফেয়ারের রিকোশেটের কের্নেল-মোড উপাদানটি নেই। টিএসি অবস্কিউরেশনের জন্য আরক্সান ব্যবহার করে, যা রানটাইম এক্সিকিউটেবল ডিক্রিপশন, এক্সিকিউটেবল চেকসাম এবং পয়েন্টার এনক্রিপশনের মতো কৌশলগুলির মাধ্যমে রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিংকে জটিল করে তোলে। প্রধান অ্যান্টি-চিট বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে এপিআই হুকিং, ডিবাগ রেজিস্টার, নেটওয়ার্ক ট্রাফিক মনিটরিং এবং বাহ্যিক ওভারলে সনাক্তকরণ, পাশাপাশি বিভিন্ন অ্যান্টি-ডিবাগিং কৌশল এবং হুক বাইপাস করার জন্য কাস্টম সিসকল স্টাব। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ব্যবহারকারীরা CS:GO এবং Call of Duty এর মতো গেমগুলিতে অ্যান্টি-চিট সমস্যার সম্মুখীন হচ্ছেন, বিশেষ করে নির্দিষ্ট হার্ডওয়্যার সহ লিনাক্স ব্যবহারকারীদের ক্ষেত্রে। আলোচনায় মিথ্যা নিষেধাজ্ঞা, নৈতিক উদ্বেগ এবং বর্তমান অ্যান্টি-চিট সিস্টেমের কার্যকারিতা সম্পর্কিত চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছে, যা ন্যায্য গেমপ্লেকে প্রভাবিত করছে। ব্যক্তিগত গল্পগুলি মিথ্যা অভিযোগ মোকাবেলার জন্য উন্নত সমাধানের প্রয়োজনীয়তা এবং গেমিং অভিজ্ঞতা উন্নত করার উপর জোর দেয়। </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">এলন মাস্ক কি ট্রাম্পের উদ্বোধনী অনুষ্ঠানে সিগ হেইল করেছিলেন?</a></h2>
<p>এলন মাস্ককে ট্রাম্পের অভিষেক অনুষ্ঠানে একটি অঙ্গভঙ্গি করতে দেখা গিয়েছিল যা কিছু লোক নাৎসি স্যালুট হিসেবে ব্যাখ্যা করেছিল, যা সামাজিক মাধ্যমে বিতর্কের সৃষ্টি করেছিল। অ্যান্টি-ডিফেমেশন লীগ (এডিএল) এই অঙ্গভঙ্গিকে সম্ভবত একটি অস্বস্তিকর মুহূর্ত হিসেবে উল্লেখ করেছে বরং একটি ইচ্ছাকৃত স্যালুট নয়, এবং কিছু লোক এটিকে মাস্কের অ্যাসপারগার সিনড্রোমের সাথে যুক্ত করেছে। মাস্ক এই বিতর্কের প্রতিক্রিয়ায় একটি হাসির ইমোজি ব্যবহার করেন এবং মঙ্গল সম্পর্কে ট্রাম্পের উল্লেখের প্রতি উচ্ছ্বাস প্রকাশ করেন, যা তার মহাকাশ অনুসন্ধানের লক্ষ্যগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>এলন মাস্ককে ট্রাম্পের অভিষেক অনুষ্ঠানে নাৎসি স্যালুট দেওয়ার অভিযোগ করা হয়েছিল, যা হ্যাকার নিউজে এই ধরনের বিষয়গুলি প্রযুক্তি প্ল্যাটফর্মে আলোচনা করার উপযুক্ততা নিয়ে বিতর্কের সূচনা করেছিল। কিছু ব্যবহারকারী যুক্তি দিয়েছিলেন যে মাস্কের প্রযুক্তি শিল্পে প্রভাব এই বিষয়টিকে প্রাসঙ্গিক করে তুলেছে, অন্যরা মনে করেছিলেন এটি ফোরামের জন্য অনুপযুক্ত। এই আলোচনা সেন্সরশিপ এবং প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের মধ্যে মাস্কের কাজের প্রভাব সম্পর্কে ভিন্নমতকে তুলে ধরেছিল। </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">ইলন মাস্ক উদ্বোধনী সমাবেশে পরপর ফ্যাসিস্ট স্যালুট প্রদর্শন করেন বলে মনে হয়</a></h2>
<p>এলন মাস্ক ডোনাল্ড ট্রাম্পের উদ্বোধনী উদযাপনের সময় ফ্যাসিবাদী-শৈলীর স্যালুটের মতো একটি অঙ্গভঙ্গি করার জন্য সমালোচনার মুখোমুখি হন, যা কিছু লোক নাৎসি স্যালুট হিসাবে ব্যাখ্যা করেছিলেন। অ্যান্টি-ডিফামেশন লীগ স্বীকার করেছে যে এই অঙ্গভঙ্গিটি নাৎসি স্যালুটের সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ, তবে পরে এটি একটি অস্বস্তিকর উচ্ছ্বাসের মুহূর্ত বলে প্রস্তাব করেছে, যা আলেকজান্দ্রিয়া ওকাসিও-কোর্টেজের সমালোচনা আকর্ষণ করেছে। মাস্কের কর্মকাণ্ড কিছু চরম ডানপন্থী ব্যক্তিত্বের দ্বারা উদযাপিত হয়েছিল, যা তার রাজনৈতিক সংযোগ এবং উদ্দেশ্য নিয়ে বিতর্ক উস্কে দেয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ইলন মাস্কের উদ্বোধনী সমাবেশে তার অঙ্গভঙ্গি, যা কিছু লোক ফ্যাসিস্ট স্যালুট হিসেবে মনে করেছেন, বিতর্ক এবং অনলাইন আলোচনার সূত্রপাত করেছে। এই ঘটনা হ্যাকার নিউজে একটি চিহ্নিত আলোচনার দিকে নিয়ে গেছে, যা প্ল্যাটফর্মের মডারেশন এবং সেন্সরশিপ নীতিমালা নিয়ে বিতর্ক উস্কে দিয়েছে। এই পরিস্থিতি প্রভাবশালী প্রযুক্তি ব্যক্তিত্বদের রাজনৈতিক আলোচনায় ভূমিকা এবং হ্যাকার নিউজের মতো প্ল্যাটফর্মগুলিতে মডারেশন নীতিমালার সামঞ্জস্য নিয়ে প্রশ্ন উত্থাপন করে। </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">মেটা ইনস্টাগ্রামে &#39;#ডেমোক্র্যাট&#39; সেন্সর করছে</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>মেটা নাকি ইনস্টাগ্রামে &#39;#Democrat&#39; হ্যাশট্যাগটি সেন্সর করছে, যা সেন্সরশিপ এবং সামাজিক মিডিয়া প্ল্যাটফর্মগুলিতে এর প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা সৃষ্টি করছে। যুক্তরাজ্য, স্পেন এবং জার্মানি সহ বিভিন্ন দেশের ব্যবহারকারীরা এই সমস্যার সম্মুখীন হয়েছেন, যদিও কিছু ব্যবহারকারী জানিয়েছেন যে এটি সমাধান হয়েছে। ঘটনাটি সামাজিক মিডিয়া প্ল্যাটফর্মগুলির প্রভাব এবং বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ ও সেন্সরশিপের মধ্যে সূক্ষ্ম ভারসাম্য নিয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করে, যেখানে মুক্ত বক্তৃতা এবং সম্ভাব্য রাজনৈতিক পক্ষপাতিত্ব নিয়ে বিতর্ক রয়েছে। </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">ফেসবুক ছাড়া স্থানীয় সম্প্রদায়গুলোকে সংগঠিত করবেন কীভাবে?</a></h2>
<p>ব্যক্তিটি স্থানীয় সম্প্রদায়ের যোগাযোগ ফেসবুক থেকে একটি স্ব-হোস্টেড, ফেডারেটেড প্ল্যাটফর্মে স্থানান্তর করতে চাইছেন, যা বিকেন্দ্রীভূত নিয়ন্ত্রণ এবং ব্যবস্থাপনার সুযোগ দেয়। তারা এই পদক্ষেপটি সহজতর করার জন্য প্রস্তুত সমাধান বা সহযোগীদের সন্ধান করছে, যা সহজলভ্য এবং কাস্টমাইজযোগ্য বিকল্পগুলির প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে। প্রসঙ্গটি গ্রামীণ এলাকাগুলির সাথে সম্পর্কিত যেখানে প্রতিটি ছোট শহরের জনসংখ্যা প্রায় ৫০,০০০, যা সংযোগ এবং সম্প্রদায়ের সম্পৃক্ততার গুরুত্বকে তুলে ধরে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লেখক স্থানীয় সম্প্রদায়গুলিকে ফেসবুক থেকে একটি স্ব-হোস্টেড, ফেডারেটেড প্ল্যাটফর্মে স্থানান্তরিত করার চেষ্টা করছেন, যেখানে ইভেন্ট ক্যালেন্ডার এবং মেসেজিংয়ের মতো বৈশিষ্ট্যগুলির প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেওয়া হয়েছে। মস্তোডনের মতো বিকল্পগুলি ফেসবুকের কার্যকারিতা সম্পূর্ণরূপে প্রতিলিপি করতে পারে না, যা ডিসকোর্স, নেক্সটডোর বা গ্রুপস.আইও-এর মতো অন্যান্য প্ল্যাটফর্ম বিবেচনার দিকে পরিচালিত করে। সম্প্রদায়ের স্থানান্তরে আগ্রহ মূল্যায়ন করা এবং নতুন প্ল্যাটফর্মটি তাদের প্রয়োজনের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ তা নিশ্চিত করা অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, যেখানে স্থানীয় সংবাদপত্র এবং ইমেল তালিকার মতো বিকল্পগুলিও বিবেচনা করা হচ্ছে। </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">মেটাকগনিটিভ অলসতা: শিক্ষার প্রেরণায় জেনারেটিভ এআই-এর প্রভাব</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>একটি গবেষণায় উল্লেখ করা হয়েছে যে জেনারেটিভ এআই সরঞ্জাম, যেমন ChatGPT, &quot;মেটাকগনিটিভ অলসতা&quot; এর দিকে নিয়ে যেতে পারে, যেখানে ব্যবহারকারীরা এআই-এর উপর অতিরিক্ত নির্ভরশীল হয়ে পড়ে, যার ফলে স্ব-নিয়ন্ত্রিত শিক্ষার পরিমাণ কমে যায়। এআই-এর উপর এই নির্ভরতা গভীর শিক্ষা এবং সমালোচনামূলক চিন্তাশক্তি কমিয়ে দিতে পারে, কারণ শিক্ষার্থীরা তথ্য বোঝা এবং মূল্যায়নে সক্রিয়ভাবে অংশগ্রহণ নাও করতে পারে। যদিও এআই কাজের দক্ষতা বাড়াতে পারে, গবেষণায় জোর দেওয়া হয়েছে যে শিক্ষার্থীদের প্রয়োজনীয় জ্ঞানীয় দক্ষতা বিকাশের জন্য শেখার প্রক্রিয়ায় সক্রিয়ভাবে অংশগ্রহণ করা গুরুত্বপূর্ণ। </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">অফিসিয়াল ডিপসিক আর১ এখন ওল্লামায়</a></h2>
<p>DeepSeek তার প্রথম প্রজন্মের রিজনিং মডেলগুলি প্রবর্তন করেছে, যা গণিত, কোড এবং রিজনিং সম্পর্কিত কাজগুলিতে OpenAI-o1 এর সমতুল্য পারফর্ম করে। মডেলগুলির আকারে উল্লেখযোগ্য পার্থক্য রয়েছে, যা ১.৫ বিলিয়ন থেকে ৬৭১ বিলিয়ন প্যারামিটার পর্যন্ত বিস্তৃত, যা বিভিন্ন স্টোরেজ প্রয়োজনীয়তা নির্দেশ করে। এই মডেলগুলি MIT লাইসেন্সের অধীনে অ্যাক্সেসযোগ্য, যা বিস্তৃত ব্যবহারের এবং পরিবর্তনের অনুমতি দেয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ডিপসিক আর১, একটি নতুন ভাষা মডেল, এখন ওল্লামায় উপলব্ধ, যা এর সেন্সরশিপ নিয়ে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে তিয়ানআনমেন স্কোয়ারের মতো সংবেদনশীল রাজনৈতিক বিষয়গুলিতে। আলোচনাটি রাজনৈতিক শুদ্ধতা এবং ঐতিহাসিক সঠিকতার মধ্যে ভারসাম্য নিয়ে কেন্দ্রীভূত, যেখানে ভাষার মডেলগুলিতে রাজনৈতিক পক্ষপাতের ক্ষেত্রে পশ্চিমা এবং চীনা পদ্ধতির মধ্যে তুলনা করা হয়েছে। ওপেন-সোর্স মডেলগুলি সেন্সরশিপ প্রতিরোধের একটি সম্ভাব্য সমাধান হিসাবে প্রস্তাবিত হয়েছে, যদিও এই ধরনের পদক্ষেপের কার্যকারিতা এবং প্রভাব সম্পর্কে মতামত ভিন্ন। </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">মানুষ তাদের খাওয়া সম্পর্কে রিপোর্ট করতে খারাপ। এটি খাদ্য গবেষণার জন্য একটি সমস্যা।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>খাদ্য গ্রহণ সঠিকভাবে রিপোর্ট করা একটি চ্যালেঞ্জিং কাজ, যেখানে মানুষ প্রায়শই অংশের আকার গড়ে ৫৩% ভুলভাবে বিচার করে, এমনকি প্রশিক্ষিত পেশাদারদের মধ্যেও। তেল এবং চর্বির মতো লুকানো উপাদানগুলি অংশের আকারের ত্রুটির তুলনায় কম সমস্যাজনক, যা খাদ্য স্কেলের মতো সঠিক পরিমাপ সরঞ্জামের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে। নতুন প্রযুক্তি এবং অ্যাপস, যেমন SnapCalorie, খাদ্য ট্র্যাকিংয়ের সঠিকতা উন্নত করার লক্ষ্য রাখে, যদিও তারা প্রায়ই উচ্চ অপারেশনাল খরচের কারণে সাবস্ক্রিপশন প্রয়োজন হয়, যা ব্যবহারকারীদের আরও সচেতন খাদ্য পছন্দ করতে সহায়তা করতে পারে। </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm ডিভাইস সমর্থন ইচ্ছেতালিকা</a></h2>
<p>ROCm ভবিষ্যতের আপডেটে কোন GPU গুলিকে সমর্থন করবে তা নির্ধারণের জন্য সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়া সংগ্রহ করছে, বর্তমান সামঞ্জস্যের বিবরণ তাদের ওয়েবসাইটে উপলব্ধ। ব্যবহারকারীরা বিশেষ করে পুরানো এবং ভোক্তা-গ্রেডের GPU গুলির জন্য বিস্তৃত সমর্থনের পক্ষে এবং উইন্ডোজ সিস্টেমের সাথে উন্নত ইন্টিগ্রেশনের জন্য সমর্থন করছেন। সমস্ত আর্কিটেকচারের জুড়ে ধারাবাহিক সমর্থনের জন্য একটি শক্তিশালী চাহিদা রয়েছে, যা AI অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য VRAM এর গুরুত্বকে জোর দেয় এবং AMD এর APU সমর্থনে উন্নতি এবং NVIDIA এর CUDA এর মতো একটি উন্নয়ন প্রক্রিয়ার আহ্বান জানায়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ROCm, AMD-এর জিপিইউ প্রোগ্রামিংয়ের জন্য সফটওয়্যার প্ল্যাটফর্ম, এর হার্ডওয়্যার-নির্দিষ্ট কোড সংকলনের জন্য সমালোচনার সম্মুখীন হয়, যার ফলে Nvidia-এর CUDA-এর তুলনায় অসঙ্গতিপূর্ণ জিপিইউ সমর্থন দেখা যায়। ব্যবহারকারীরা AMD এর GPU গুলির জন্য দীর্ঘমেয়াদী সমর্থনের অভাব নিয়ে হতাশ, কিছু ব্যবহারকারী ক্রয়ের পরপরই সমর্থন হারানোর অভিজ্ঞতা লাভ করছেন, যা উন্নত ক্রস-প্ল্যাটফর্ম সমর্থন এবং আরও ভাল ডকুমেন্টেশনের জন্য আহ্বান জানাচ্ছে। সম্প্রদায়টি AMD-কে Nvidia-এর মতো সমস্ত GPU সমর্থন করার আহ্বান জানায়, এবং কিছু ব্যবহারকারী GPU বাজারে আরও ভালো প্রতিযোগিতার জন্য তাদের আশা Intel-এর দিকে স্থানান্তরিত করেছে। </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: পাইথন লিন্টার এবং কোড ফরম্যাটার যা রাস্টে লেখা হয়েছে</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground একটি পাইথন লিন্টার এবং কোড ফরম্যাটার যা রাস্টে লেখা হয়েছে, যা প্রচলিত টুল যেমন Flake8 এবং Black এর তুলনায় ১০-১০০ গুণ দ্রুত গতি প্রদান করে। এটি পাইথন ৩.১৩ সমর্থন করে, VS Code এর মতো এডিটরের সাথে ইন্টিগ্রেট করে এবং Flake8, Black, এবং isort এর মতো একাধিক টুল প্রতিস্থাপন করতে পারে, একই সাথে এটি মনোরেপো-ফ্রেন্ডলি। Ruff প্রধান প্রকল্প যেমন Apache Airflow, FastAPI, এবং Pandas এ ব্যাপকভাবে গৃহীত হয়েছে এবং এটি pip, pipx এবং অন্যান্য প্যাকেজ ম্যানেজারের মাধ্যমে ইনস্টলেশনের জন্য উপলব্ধ, pyproject.toml এর মাধ্যমে কনফিগারেশন সমর্থন সহ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>রাফ একটি পাইথন লিন্টার এবং কোড ফরম্যাটার যা রাস্টে উন্নত করা হয়েছে, যা তার গতি এবং দক্ষতার জন্য পরিচিত, যা একাধিক টুলকে একত্রিত করে পাইথন ডেভেলপমেন্টকে সহজ করে তোলে। এই টুলটি পাইথন সম্প্রদায়ের মধ্যে আগ্রহ এবং বিতর্কের সৃষ্টি করেছে, যেখানে কিছু ডেভেলপার এর কর্মক্ষমতা এবং সরলতাকে প্রশংসা করছেন, অন্যদিকে কিছু ডেভেলপার নতুন টুল সম্পর্কে সন্দিহান রয়েছেন। রাফের উন্নয়ন অ্যাস্ট্রাল দ্বারা, একটি ভেঞ্চার ক্যাপিটাল-সমর্থিত সংস্থা, এর আকর্ষণ এবং আলোচনায় যোগ করে, বিশেষ করে পাইথনের গতিশীল টাইপিং এবং বড় প্রকল্পগুলিতে টাইপ চেকার এবং লিন্টার ব্যবহারের প্রভাব সম্পর্কে। </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">কিমি কে১.৫: এলএলএম-এর সাথে রিইনফোর্সমেন্ট লার্নিং স্কেলিং</a></h2>
<p>Kimi k1.5 একটি অত্যাধুনিক মাল্টি-মোডাল মডেল যা সংক্ষিপ্ত চিন্তার শৃঙ্খলা (CoT) কাজগুলিতে GPT-4o এবং Claude Sonnet 3.5 এর তুলনায় উল্লেখযোগ্যভাবে ভাল পারফর্ম করে, AIME, MATH-500, এবং LiveCodeBench এর মতো বেঞ্চমার্কে ৫৫০% পর্যন্ত উন্নতি সহ। এটি বিভিন্ন মোডালিটিতে দীর্ঘ-কনটেক্সট পারফরম্যান্সে OpenAI-এর o1 এর সাথে মিলে যায়, দীর্ঘ প্রসঙ্গ স্কেলিং এবং উন্নত নীতি অপ্টিমাইজেশনের সাথে শক্তিবৃদ্ধি শেখার ব্যবহার করে, যখন মন্টে কার্লো ট্রি অনুসন্ধানের মতো জটিল পদ্ধতি এড়িয়ে যায়। Kimi k1.5 পাঠ্য এবং ভিশন ডেটা উভয়ের উপর প্রশিক্ষিত, যা যৌথ যুক্তি প্রদানের অনুমতি দেয়, এবং শীঘ্রই এটি <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> এ Kimi OpenPlatform এর মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য হবে। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>কোম্পানিগুলি, যার মধ্যে কিছু চীনেরও রয়েছে, GitHub ব্যবহার করে পণ্য প্রচার করছে &quot;গবেষণা পত্র&quot; এবং কোড নমুনা পোস্ট করে, কিন্তু প্রকৃত সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট কিট (SDK) বা লাইব্রেরি সরবরাহ না করে। এই অনুশীলনটি বিভ্রান্তিকর বলে বিবেচিত হয়, মিথ্যা বিজ্ঞাপনের মতো, কারণ প্রতিশ্রুত API (অ্যাপ্লিকেশন প্রোগ্রামিং ইন্টারফেস) বা মডেল ওজন প্রায়ই বাস্তবায়িত হয় না। গিটহাব রিপোজিটরিগুলি প্রচারমূলক সরঞ্জাম হিসাবে ব্যবহারের প্রবণতা, কখনও কখনও সোর্স কোডের অভাব থাকায়, এআই গবেষণা এবং উন্নয়নে স্বচ্ছতা এবং প্রামাণিকতা সম্পর্কে উদ্বেগ উত্থাপন করে। </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">লেখকরা এআই পাইরেসি তদন্তে মেটার টরেন্ট ক্লায়েন্ট লগ এবং সিডিং ডেটা খুঁজছেন</a></h2>
<p>মেটা একটি মামলার সম্মুখীন হচ্ছে, যেখানে অভিযোগ করা হয়েছে যে তারা তাদের এআই মডেল প্রশিক্ষণের জন্য পাইরেটেড উপকরণ, বিশেষ করে লিবজেন থেকে কপিরাইটযুক্ত বই, বিটটরেন্টের মাধ্যমে ব্যবহার করেছে। লেখকরা, যার মধ্যে রয়েছেন রিচার্ড কাদ্রে এবং সারা সিলভারম্যান, মেটার বিরুদ্ধে কপিরাইট লঙ্ঘনের অভিযোগ করেছেন, অন্যদিকে মেটা দাবি করছে যে তাদের কার্যক্রম ন্যায্য ব্যবহারের আওতায় পড়ে। আদালত মেটার টরেন্টিং কার্যকলাপ সম্পর্কে নতুন অভিযোগের অনুমতি দিয়েছে, যেখানে লেখকরা মেটার টরেন্ট ক্লায়েন্ট লগ এবং সিডিং ডেটার অ্যাক্সেস চাইছেন, যা এআই প্রশিক্ষণ ডেটা এবং কপিরাইট সমস্যার চারপাশের আইনি চ্যালেঞ্জগুলিকে গুরুত্ব দেয়। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>লেখকরা মেটার সম্ভাব্য পাইরেটেড কন্টেন্ট ব্যবহারের বিষয়টি পরীক্ষা করছেন, যা এআই প্রশিক্ষণের জন্য টরেন্ট ক্লায়েন্ট লগ এবং সিডিং ডেটা প্রমাণ হিসেবে ব্যবহার করছে। বৃহৎ আকারের এআই প্রশিক্ষণ কি পাইরেটেড কনটেন্টের উপর নির্ভর করে কিনা তা নিয়ে বিতর্ক রয়েছে, কারণ বড় টেক্সট ডেটাসেটগুলি আইনতভাবে প্রাপ্ত করার চ্যালেঞ্জ রয়েছে, বনাম প্রকাশকদের সাথে আইনি অ্যাক্সেস নিয়ে আলোচনা করার সম্ভাবনা। আইনি প্রভাবগুলি, যার মধ্যে ন্যায্য ব্যবহার এবং কপিরাইট লঙ্ঘন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, আলোচনায় রয়েছে, যা প্রযুক্তি কোম্পানিগুলির ডেটার প্রয়োজনীয়তা এবং বিদ্যমান কপিরাইট আইনগুলির মধ্যে সংঘাতকে তুলে ধরছে। </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">ইলন উদ্বোধনী বক্তৃতার সময় নাৎসি স্যালুট দেন</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">প্রতিক্রিয়া</a></h3>
<p>ইলন মাস্ক একটি উদ্বোধনী বক্তৃতার সময় কথিতভাবে নাৎসি স্যালুট দেওয়ার পর বিতর্কের কেন্দ্রবিন্দুতে রয়েছেন, যা তার উদ্দেশ্য এবং রাজনৈতিক সম্পর্ক নিয়ে বিতর্কের সূত্রপাত করেছে। ঘটনাটি মাস্কের সম্পর্ক এবং প্রযুক্তি সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়া সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, যা প্রযুক্তি শিল্পের মধ্যে রাজনৈতিক গতিশীলতাকে তুলে ধরেছে। সমালোচকরা বিভক্ত যে এই অঙ্গভঙ্গিটি একটি ভুল পদক্ষেপ ছিল নাকি একটি ইচ্ছাকৃত পদক্ষেপ, কিছু লোক মাস্কের অতীতের কর্মকাণ্ড এবং সম্পর্ককে তার উদ্দেশ্যের সম্ভাব্য প্রমাণ হিসাবে উল্লেখ করছে। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="০-ক্লিক ডিনোনিমাইজেশন আক্রমণ যা সিগন্যাল, ডিসকর্ড, এবং অন্যান্য প্ল্যাটফর্মকে লক্ষ্য করে" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A7%A6-%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%95%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%8B%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%9C%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%A8%20%E0%A6%86%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AE%E0%A6%A3%20%E0%A6%AF%E0%A6%BE%20%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%97%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B2%2C%20%E0%A6%A1%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A1%2C%20%E0%A6%8F%E0%A6%AC%E0%A6%82%20%E0%A6%85%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%9F%E0%A6%AB%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A7%87%20%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%AF%20%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87&subheading=%E0%A6%AE%E0%A6%99%E0%A7%8D%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A7%20%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%81%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%80%2C%20%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%AB%3A%20%E0%A6%B9%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%20%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%89%E0%A6%9C%20%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A7%87%E0%A6%AA" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/bn/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
