<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 19:19:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">„Malware může vypnout LED diodu webkamery a nahrávat video, jak bylo demonstrováno na ThinkPad X230.“</a></h2>
<ul>
<li>„Úložiště nabízí nástroje pro manipulaci s LED diodou webkamery na ThinkPadu X230, což ilustruje, jak by malware mohl potenciálně nahrávat video bez oznámení LED diodou. Proces zahrnuje přeprogramování firmwaru webkamery přes USB, což je technika, kterou lze aplikovat na různé notebooky, pomocí skriptů pro manipulaci s firmwarem a ovládání LED. Webkamera používá řadič Ricoh R5U8710 a je doporučena opatrnost, protože přeprogramování může poškodit webkameru; další poznatky jsou k dispozici v přednášce „Lights Out“ na POC 2024.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Malware má schopnost deaktivovat LED diody webkamery a nahrávat video bez vědomí uživatele, jak bylo demonstrováno na ThinkPadu X230. Na rozdíl od MacBooků, které mají LED diody pevně zapojené k signalizaci používání kamery, mnoho jiných notebooků tuto funkci postrádá, což vyvolává obavy o soukromí. Pro zvýšení bezpečnosti odborníci doporučují používat fyzické kryty nebo spínače pro webkamery a mikrofony, aby se zabránilo neoprávněnému přístupu a ochránily citlivé informace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">„Hetzner omezuje provoz na amerických VPS“</a></h2>
<ul>
<li>„Struktura tarifů pro cloudové servery (řady CCX a CPX) a vyrovnávače zatížení v Ashburnu a Hillsboru, USA, se aktualizuje. Nové ceny a objemy provozu se budou vztahovat na nově vytvořené a přeskalované servery od 1. prosince 2024, přičemž stávající servery zaznamenají změny od 1. února 2025. Aktualizace má za cíl poskytnout spravedlivější ceny na základě místních podmínek, zatímco ceny za překročení provozu zůstávají nezměněny.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner reviduje svůj cenový model pro cloudové servery a vyrovnávače zátěže v USA, snižuje zahrnutý provoz z 20 TB na pouhý 1 TB a zvyšuje ceny.“</li>
<li>„Změny vstoupí v platnost v prosinci 2024 pro nové servery a v únoru 2025 pro stávající, s cílem vyvážit náklady mezi uživateli s nízkými a vysokými nároky na zdroje.“</li>
<li>„Rozhodnutí vedlo k debatám o spravedlnosti a obchodních strategiích, přičemž někteří uživatelé jsou nespokojeni s drastickým snížením zahrnutého provozu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">„Austrálie: Dětem mladším 16 let bude zakázán přístup na sociální sítě poté, co Senát schválil zákony“</a></h2>
<ul>
<li>„Austrálie přijala novou legislativu zakazující dětem mladším 16 let používat sociální média s cílem chránit duševní zdraví.“</li>
<li>„Společnosti provozující sociální média mají rok na to, aby se přizpůsobily, přičemž za nedodržení hrozí pokuty až do výše 50 milionů dolarů, zatímco uživatelé a rodiče nečelí žádným sankcím.“</li>
<li>„Zákon se nevztahuje na aplikace pro zasílání zpráv, online hry ani vzdělávací služby a vyvolal smíšené reakce od odborníků na duševní zdraví, politiků a technologických společností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Austrálie se chystá zakázat dětem mladším 16 let používání sociálních médií, což bude vyžadovat ověření identity k potvrzení věku, což vyvolalo obavy o soukromí.“</li>
<li>„Kritici se obávají, že by to mohlo vládě umožnit přístup k datům ze sociálních médií a snížit anonymitu uživatelů, přičemž někteří naznačují, že tradiční média podporují tento zákon, aby omezila konkurenci sociálních médií.“</li>
<li>„Účinnost a vymáhání zákona jsou nejisté, s možnými mezerami a výzvami v jeho provádění.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">„QwQ: Alibaba&#39;s O1 Like Reasoning LLM“</a></h2>
<ul>
<li>„QwQ (Qwen s otázkami) je model AI navržený k prozkoumávání problémů se zvědavostí a filozofickým zkoumáním, neustále zpochybňující své předpoklady.“</li>
<li>„Navzdory omezením, jako je míchání jazyků a rekurzivní smyčky uvažování, QwQ vyniká v technických oblastech a dosahuje vysokých skóre v měřítkách jako GPQA, AIME, MATH-500 a LiveCodeBench.“</li>
<li>„Model vykazuje silné schopnosti řešení problémů v matematice a programování, což přispívá k neustálému procesu porozumění AI uvažování a strojové inteligenci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„QwQ od Alibaby, velký jazykový model (LLM) zaměřený na uvažování, získává pozornost díky svému působivému výkonu na různorodém hardwaru, včetně MacBooků, a své schopnosti řešit složité úkoly s podrobnými vysvětleními.“</li>
<li>„Diskuse kolem QwQ zahrnují jeho hardwarové požadavky, potenciální problémy s cenzurou na citlivá témata a jeho otevřenost a schopnosti uvažování, navzdory některým zaznamenaným omezením.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje širší dopady open-source LLM a konkurenční dynamiku v oblasti vývoje umělé inteligence.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">„Chvála tisku: Čtení je nezbytné v éře epistemologického kolapsu“</a></h2>
<ul>
<li>„Ed Simon zdůrazňuje trvalý význam čtení tištěných knih a odkazuje na dílo Svena Birkertse &#39;The Gutenberg Elegies&#39;, aby poukázal na obavy ohledně vlivu digitálních médií na hluboké čtení a dezinformace.“</li>
<li>„Simon tvrdí, že tištěné knihy poskytují jedinečný, pohlcující zážitek, který digitální média nemohou replikovat, podporují introspekci a soukromí mimo neustálý hluk internetu.“</li>
<li>„Dochází k závěru, že zachování gramotnosti a hlubokého čtení je nezbytné pro udržení individuálního myšlení a odolávání všudypřítomnému vlivu digitální technologie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Debata mezi tištěným a digitálním čtením se soustředí na obavy ohledně dopadu digitálních médií na hluboké zapojení s obsahem. Zastánci digitálního čtení uvádějí pohodlí a dostupnost, zatímco kritici se obávají jeho vlivu na kritické myšlení a rozsah pozornosti. Tato diskuse odráží širší otázky vlivu technologie na konzumaci informací a rovnováhu mezi technologickým pokrokem a tradičním získáváním znalostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">„Voice-Pro – AI kouzlo klonování hlasu: Přeměňte jakýkoli hlas za 15 sekund“</a></h2>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source Gradio WebUI navržené pro pokročilou manipulaci s audiem, včetně klonování hlasu bez předchozího tréninku a měniče hlasu s více než 50 hlasy celebrit.“</li>
<li>„Nabízí funkce jako stahování zvuku z YouTube, izolaci vokálů, převod textu na řeč v několika jazycích a překlad, využívající motory Whisper.“</li>
<li>„Voice-Pro je obzvláště přínosný pro tvůrce obsahu, vývojáře a audio nadšence, s dostupnými zdroji na GitHubu a video tutoriály na YouTube.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source AI nástroj, který umožňuje klonování hlasu za 15 sekund, nabízí zero-shot klonování hlasu a měnič hlasu s více než 50 hlasy celebrit. Obsahuje funkce jako stahování zvuku z YouTube, izolaci vokálů a vícejazyčný text-to-speech a překlad, poháněné motory Whisper, a je dostupný na GitHubu. Navzdory svému kreativnímu potenciálu existují obavy z jeho zneužití pro krádež identity a podvody, a v současnosti postrádá podporu pro Linux nebo MacOS, s otázkami ohledně instalace a skrytých nákladů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">„Londýnské 850 let staré potravinové trhy se uzavřou“</a></h2>
<ul>
<li>„Historické londýnské trhy Smithfield a Billingsgate, významné svou 850letou historií, budou do roku 2028 uzavřeny, protože City of London Corporation stáhne svou podporu. Trhy, známé jako největší velkoobchodní trhy s masem a vnitrozemskými rybami ve Spojeném království, budou nahrazeny novými projekty, přičemž obchodníci obdrží kompenzace a pomoc s přemístěním. Plány na přesun trhů do Dagenhamu byly opuštěny kvůli vysokým nákladům, což vyvolává obavy ohledně budoucího zásobování rybami v Londýně a znamená ztrátu tradice.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Historické londýnské trhy s potravinami, jako jsou Smithfield a Billingsgate, mají být uzavřeny, přičemž City of London Corporation to propaguje jako „pozitivní novou kapitolu“ pro obchodníky. Kritici naznačují, že uzavření má usnadnit rozvoj nemovitostí a proměnit oblast v komerční centrum, což vyvolává obavy ztráty kulturního dědictví. Rozhodnutí čeká na schválení parlamentem, přičemž existují obavy z možného negativního dopadu na místní podniky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">„picoCAD – malý modelář pro malé modely“</a></h2>
<ul>
<li>„picoCAD, nástroj pro 3D modelování určený k vytváření modelů v retro stylu, byl vydán 27. listopadu 2024 společností Apskeppet a je určen jak pro začátečníky, tak pro odborníky. Nástroj je dostupný pro Windows a macOS za úvodní cenu 5,09 USD do 4. prosince 2024. Uživatelé jsou vyzýváni, aby se připojili ke komunitě a prozkoumali tutoriály, které jim pomohou rozvíjet jejich kreativitu s picoCAD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„picoCAD je jednoduchý nástroj pro 3D modelování, oblíbený pro svou jednoduchost a snadné použití, zejména při vytváření low-poly modelů, ve srovnání s komplexnějším softwarem jako Blender. - Vyvinutý Johanem Peitzem, picoCAD umožňuje export do formátů obj/mtl, i když postrádá nativní binární export na Picotronu. - Uživatelé oceňují jeho jedinečnou estetiku a jednoduchost, často ho srovnávají s jinými nástroji jako Crocotile a Kenney Shape.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">„Plovoucí samoštítkování“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek představuje „self-tagging“, metodu pro kódování typových informací v rámci 64bitových objektů, která optimalizuje rozložení paměti pro dynamické jazyky, aniž by obětovala prostor pro data.“</li>
<li>„Samoznačení zlepšuje dobu provádění v testech s vysokým podílem plovoucí desetinné čárky o 2,3x ve Scheme a 2,7x v JavaScriptu, což nabízí efektivnější alternativu k existujícím metodám, jako jsou označené ukazatele a NaN-značení.“</li>
<li>„Tento přístup umožňuje efektivní kódování jak dat, tak typu, což zvyšuje výkon, aniž by to ovlivnilo jiné operace, a činí z něj slibné řešení pro zpracování 64bitových IEEE754 dvojité přesnosti plovoucích čísel v dynamických jazycích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek představuje techniku „Float Self-Tagging“, která je zaměřena na optimalizaci ukládání čísel s plovoucí desetinnou čárkou v dynamických programovacích jazycích pomocí vysokých bitů pro označování, což umožňuje většině těchto čísel zůstat nebalenými a zlepšuje výkon.“</li>
<li>„Kritici článku tvrdí, že jeho srovnání jsou chybná a doporučují testování proti zavedeným metodám, jako je NaN-tagging, což je technika pro kódování dodatečných informací v hodnotách NaN (Not-a-Number) u čísel s plovoucí desetinnou čárkou.“</li>
<li>„Technika je známá svou jednoduchostí a potenciálem, přičemž podobné metody jsou již implementovány v jazycích jako Koka a CRuby, a související optimalizace jsou vidět v systémech jako Objective-C od Apple a Java Virtual Machine (JVM).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">„Vyvinout lék na rakovinu bez velkých farmaceutických firem: tato nemocnice ukazuje, že to jde“</a></h2>
<ul>
<li>„Rostoucí náklady na zdravotní péči v Nizozemsku jsou přičítány byrokracii, plýtvání a zbytečné péči, což poukazuje na systémové neefektivity.“</li>
<li>„Nizozemská nemocnice vyvinula lék na rakovinu nezávisle na velkých farmaceutických společnostech, což nabízí léčbu pětkrát levnější než srovnatelná americká terapie, a ukazuje tak potenciál neziskových nemocnic ke snížení nákladů na zdravotní péči.“</li>
<li>„Navzdory inovacím odrazuje nemocnice drahý a složitý registrační proces Evropské agentury pro léčivé přípravky (EMA); nicméně nemocnice AVL financovala studii fáze 3 prostřednictvím darů s cílem získat schválení EMA, aby udržela svou cenově dostupnou terapii proti nákladné farmaceutické konkurenci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nemocnice úspěšně vyvinula lék na rakovinu nezávisle, což ukazuje, že vývoj léků může probíhat bez zapojení velkých farmaceutických společností. Tradiční proces vývoje léků je kritizován za to, že je nákladný a ovlivněný nefaktory vědeckými, jako je ego a politika. Diskuse zdůrazňuje složitosti ve vývoji léků, včetně regulačních výzev a vysoké míry selhání léků během klinických zkoušek.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">„Projekt hliníkového kola MIT 1974 (2016)“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 1974 pořádal M.I.T. kurz, na kterém účastníci, včetně Marca Rosenbauma a Harriet Fell, konstruovali hliníkové rámy jízdních kol, přičemž Rosenbaumův design byl tehdy nejlehčím dráhovým kolem. Rosenbaumovo kolo, vyrobené z hliníku 6061-T6 a titanu, mělo větší průměr trubek a přesná ložiska, vážilo 12 liber a 5 uncí a nyní je vystaveno v M.I.T. muzeu. Rám Harriet Fell byl zapojen do patentového sporu mezi společnostmi Cannondale a Klein, přičemž Cannondale jej použil k argumentaci proti Kleinovu patentu tvrzením o předchozím stavu techniky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 1974 MIT zvažoval použití hliníku pro rámy jízdních kol, přičemž odmítl hořčík kvůli jeho křehkosti a problémům s korozí, ačkoli moderní hořčíkové slitiny jako LPSO vykazují potenciál. Historické pokusy s hořčíkovými rámy, jako například Kirkovy, často selhaly kvůli slabinám materiálu, zatímco uhlíková vlákna a titan jsou preferovány pro svou pevnost a pružnost. Navzdory pokrokům v materiálech zůstává hmotnost stále důležitým faktorem v designu jízdních kol, s rostoucím důrazem na aerodynamiku a pohodlí jezdce.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">„Dell zveřejňuje nepodepsané aktualizace na svých webových stránkách, které se nedaří nainstalovat.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Dell vydává neověřené aktualizace na svých webových stránkách, což vede k selhání instalace a vyvolává obavy o bezpečnost kvůli možnému zneužití hackery.“</li>
<li>„Uživatelé hlásili nesoulady mezi aktualizačními katalogy a podpisy, přičemž některé problémy byly vyřešeny po stížnostech, ale kritika ohledně správy aktualizací společnosti Dell přetrvává.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje kritickou potřebu ověřování softwarových aktualizací, aby byla zajištěna bezpečnost a spolehlivost na různých platformách, včetně Apple a Linux.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">„Zapomenutý příběh o tom, jak IBM vynalezla automatizovanou továrnu“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 1970 zahájil Bill Harding z IBM projekt SWIFT, jehož cílem bylo automatizovat výrobu waferů pro produkci integrovaných obvodů (IC) za méně než den, což bylo výrazné zkrácení oproti obvyklému měsíčnímu procesu. SWIFT dosáhl 5hodinového obratu na vrstvu, což je výkon dosud nepřekonaný, a zavedl inovace jako automatizované zpracování a řízení v reálném čase, které jsou základem moderní výroby polovodičů. Navzdory své krátké existenci měly pokroky projektu SWIFT a Hardingovo vizionářské vedení významný vliv na vývoj technik výroby polovodičů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„IBM kdysi vedlo v oblasti automatizované výroby, s cílem dosáhnout úplné vertikální integrace od surovin po software, což činilo zakázkové čipy životaschopnějšími než standardní možnosti. Kvůli vysokým nákladům na pokrok v technologii mnoho společností, včetně IBM, outsourcovalo výrobu nebo oddělilo své výrobní závody. Současné snahy, jako je projekt Atomic Semi vedený Jimem Kellerem, se zaměřují na to, aby byly malé výrobní série ekonomické, a zkoumají inovace jako strukturované ASIC (aplikačně specifické integrované obvody) a bezmaskovou litografii, aby snížily náklady a zlepšily dostupnost zakázkového křemíku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">„Úřad pro autorská práva USA zrušil významné úsilí o zachování her.“</a></h2>
<ul>
<li>„Úřad pro autorská práva USA zamítl žádost o výjimku z DMCA, která měla umožnit knihovnám vzdáleně sdílet digitální přístup k uchovávaným videohrám, čímž ukončil tříletou kampaň Nadace pro historii videoher (VGHF) a Sítě pro uchovávání softwaru.“</li>
<li>„Navrhovaná výjimka by usnadnila vytvoření digitální knihovny pro historiky a výzkumníky, aby měli přístup k hrám, které již nejsou v tisku, ale byla zamítnuta kvůli obavám z potenciálního rekreačního využití a poškození trhu, jak argumentovaly průmyslové skupiny.“</li>
<li>„VGHF vyjádřila zklamání a kritizovala rozhodnutí jako silně ovlivněné lobbováním průmyslu, které upřednostnilo zájmy průmyslu před veřejným přístupem k historickým hrám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Úřad pro autorská práva USA odmítl návrh zaměřený na zachování videoher kvůli obavám, že by tyto hry mohly být využívány pro rekreační účely namísto zachování.“</li>
<li>„Toto rozhodnutí vyvolalo diskuse mezi nadšenci do retro her, kteří tvrdí, že starší hry poskytují více zábavy a nostalgie ve srovnání s moderními hrami.“</li>
<li>„Kritici tohoto rozhodnutí se domnívají, že současné zákony o autorských právech jsou příliš restriktivní, brání uchovávání kulturních a historických médií a navrhují zkrácení doby trvání autorských práv, aby se podpořila inovace a umožnilo starším dílům dřívější vstup do veřejné domény.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">„Odvozování neuronové aktivity před plasticitou pro učení nad rámec zpětného šíření“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek představuje &#39;perspektivní konfiguraci&#39;, nový princip přiřazování kreditů v učení, jako alternativu k tradiční metodě zpětného šíření.“</li>
<li>„Prospektivní konfigurace zahrnuje neuronové sítě, které předpovídají požadované vzory neuronové aktivity před úpravou synaptických vah, čímž zvyšují efektivitu a účinnost učení.“</li>
<li>„Tato metoda se více přibližuje pozorované nervové aktivitě ve studiích na lidech a zvířatech a může nabízet výhody jak v biologických, tak v umělých učebních systémech oproti zpětnému šíření.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nová teorie, „prospektivní konfigurace“, je navržena k vysvětlení, jak mozek řeší problém přiřazení kreditu, což se liší od metody zpětného šíření používané v umělých neuronových sítích (ANN).“</li>
<li>„Teorie naznačuje, že změny v nervové aktivitě předcházejí úpravám synaptických vah, což je v kontrastu s metodou zpětného šíření, kde změny vah vedou ke změně nervové aktivity.“</li>
<li>„Tento přístup může lépe odpovídat biologickým procesům a mohl by poskytnout vhled do vývoje efektivnějších učebních algoritmů, čímž by přispěl k debatám o podobnostech a rozdílech mezi učením AI a lidského mozku.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Malware může vypnout LED diodu webkamery a nahrávat video, jak bylo demonstrováno na ThinkPad X230.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMalware%20m%C5%AF%C5%BEe%20vypnout%20LED%20diodu%20webkamery%20a%20nahr%C3%A1vat%20video%2C%20jak%20bylo%20demonstrov%C3%A1no%20na%20ThinkPad%20X230.%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%2028.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">„Aplikace, která se ptá ‚proč?‘ pokaždé, když odemknete svůj telefon“</a></h2>
<ul>
<li>„Intenty je aplikace, která povzbuzuje uživatele k rozvoji zdravějších návyků při používání telefonu prostřednictvím upozornění na uvědomění při odemykání jejich zařízení. Aplikace klade důraz na soukromí tím, že funguje zcela lokálně bez reklam nebo sledování, a používá oprávnění Androidu výhradně pro funkčnost bez sběru dat. S minimalistickým designem a chytrou přizpůsobitelností má Intenty hodnocení 4,4 hvězdičky a více než 10 000 stažení, což oslovuje uživatele, kteří chtějí snížit bezmyšlenkovité používání telefonu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikace, která uživatelům po odemknutí telefonu klade otázku &#39;proč?&#39;, získává pozornost na Hacker News díky svému potenciálu snižovat rozptýlení.“</li>
<li>„Uživatelé považují aplikaci za užitečnou, ale někdy nepohodlnou pro rychlé úkoly, což vede k návrhům na vylepšení, jako je náhodné generování výzev nebo umožnění obcházení specifických pro aplikaci.“</li>
<li>„Vývojář zvažuje zpětnou vazbu od uživatelů pro aktualizace, včetně možnosti jednorázového nákupu namísto modelu předplatného.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">„Kondenzátor, který Apple v továrně nesprávně připájel“</a></h2>
<ul>
<li>„Doug Brown poukazuje na výrobní chybu v Apple Macintosh LC III, kde byl kondenzátor nainstalován obráceně, což mohlo způsobit problémy.“</li>
<li>„Macintosh LC III, vyráběný mezi lety 1993 a 1994 pro vzdělávací trh, neprošel velkým stažením z trhu navzdory této chybě.“</li>
<li>„Brown doporučuje opatrnost při výměně kondenzátorů, zejména moderních tantalových kondenzátorů, a doporučuje je instalovat správně, v rozporu s pokyny na potisku PCB.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Apple omylem nainstaloval kondenzátor obráceně na 34 let starém počítači, což zdůrazňuje důležitost správné orientace kondenzátorů, zejména elektrolytických kondenzátorů, které mají polaritu a mohou selhat, pokud jsou nainstalovány nesprávně.“</li>
<li>„Tento incident vyvolal diskuse o životnosti produktů a plánovaném zastarávání, přičemž někteří naznačují, že moderní elektronika je záměrně navržena tak, aby měla kratší životnost a podpořila tak prodej.“</li>
<li>„Situace připomíná minulé výrobní chyby jiných společností, jako je Commodore, což naznačuje opakující se problém v technologickém průmyslu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">„Nepotřeboval jsem Kubernetes a pravděpodobně ho nepotřebujete ani vy“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor přešel z Kubernetes na Google Cloud Run, přičemž jako nevýhody Kubernetes uvádí jeho složitost, náklady a pomalé automatické škálování. Google Cloud Run je vyzdvihován jako jednodušší a nákladově efektivní alternativa, která účtuje pouze za skutečné využití CPU a paměti a nabízí rychlé škálování bez režijních nákladů na správu Kubernetes. Autor používá GitHub Actions pro kontinuální integraci a nasazení (CI/CD), spravované databáze a pub-sub messaging, přičemž zdůrazňuje vhodnost Cloud Run pro projekty, které potřebují jednoduchost a efektivitu spíše než rozsáhlé funkce Kubernetes.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek kritizuje Kubernetes za jeho přílišnou složitost a často zbytečnost pro menší projekty, přičemž navrhuje jednodušší řešení, jako je jediný virtuální stroj (VM) nebo server, které by mohly být efektivnější.“</li>
<li>„Zdůrazňuje výzvy spojené se správou Kubernetes, včetně přidané složitosti z různých doplňků a tendence některých inženýrů komplikovat systémy.“</li>
<li>„Konsenzus je, že i když je Kubernetes cenný, není vždy tou nejlepší volbou pro menší operace, kde může být jednoduchost výhodnější.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">„Hacker v případech vydírání Snowflake může být americký voják“</a></h2>
<ul>
<li>„Dvě osoby byly zatčeny za krádež dat z firem využívajících Snowflake, zatímco třetí podezřelý, známý jako &#39;Kiberphant0m&#39;, je stále na útěku a věří se, že je vojákem americké armády v Jižní Koreji.“</li>
<li>„Skupina se podílela na prodeji ukradených dat a vydírání společností, přičemž AT&amp;T údajně zaplatila 370 000 dolarů za smazání ukradených záznamů.“</li>
<li>„Kanadské úřady zatkly Alexandera Moucku a John Erin Binns je uvězněn v Turecku, oba jsou spojeni s narušeními, zatímco Kiberphant0m zůstává aktivní na fórech kybernetické kriminality.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hacker zapojený do vydírání společnosti Snowflake, identifikovaný jako Kiberphant0m, je vyšetřován, přičemž se spekuluje o možných vazbách na americkou armádu.“</li>
<li>„Kiberphant0m popírá jakékoli vojenské spojení a naznačuje, že šlo o klamnou taktiku, ačkoli analytici pochybují, že by to bylo účinné při zavádění vyšetřovatelů.“</li>
<li>„Neopatrné jednání hackera, jako například zveřejnění fotografie v armádní uniformě, zdůrazňuje obtíže při udržování operační bezpečnosti a vyhýbání se digitálním stopám.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">„ZetaOffice: LibreOffice v prohlížeči“</a></h2>
<ul>
<li>„ZetaOffice Web přináší LibreOffice do webových prohlížečů, což umožňuje přístup z jakéhokoli zařízení s možnostmi vlastního hostování nebo použití Content Delivery Network (CDN) pro kontrolu dat. Sada zahrnuje Writer, Calc a Impress pro zpracování textu, tabulky a prezentace a je dostupná jak pro web, tak pro desktop na Linuxu a Windows, což zajišťuje kompatibilitu dokumentů. ZetaOffice nabízí open-source software s placenými možnostmi pro použití CDN a podporu a integruje se s existujícími systémy prostřednictvím LibreOffice UNO API, fungující efektivně v moderních prohlížečích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„ZetaOffice, verze LibreOffice založená na prohlížeči, čelí kritice kvůli problémům s výkonem a použitelností, včetně nefunkčního vstupu a vykreslování textu.“</li>
<li>„Probíhá debata o tom, zda je lepší používat plátno nebo cílit na DOM (Document Object Model) pro vykreslování rozvržení dokumentů ve webových kancelářských balících.“</li>
<li>„Navzdory výzvám se ZetaOffice snaží poskytovat konzistentní zážitek napříč platformami a je také k dispozici jako nativní desktopová aplikace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">„D-Link říká, že nehodlá opravit 60 tisíc starších modemů“</a></h2>
<ul>
<li>„D-Link oznámil, že neposkytne bezpečnostní záplaty pro 60 000 starších modemů, které dosáhly konce životnosti, a vyzývá uživatele, aby přešli na novější modely.“</li>
<li>„Neopravené bezpečnostní zranitelnosti by potenciálně mohly umožnit hackerům převzít kontrolu nad těmito zařízeními, což představuje významné riziko.“</li>
<li>„Většina postižených modemů se nachází na Tchaj-wanu a pro uživatele, kteří nemohou provést upgrade, D-Link doporučuje omezit vzdálený přístup a používat bezpečná hesla jako preventivní opatření.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„D-Link se rozhodl neopravit zranitelnosti v 60 000 starších modemech, čímž je vystavuje bezpečnostním rizikům, což vyvolává obavy ohledně bezpečnosti zařízení a odpovědnosti výrobce.“</li>
<li>„Oznámení vyvolalo diskuse o důležitosti dlouhodobé podpory a potenciálních výhodách open-source řešení, jako je OpenWRT, pro udržování bezpečnosti zařízení.“</li>
<li>„Existují návrhy na právní nařízení, která by vyžadovala, aby výrobci poskytovali bezpečnostní aktualizace nebo uvolnili firmware pro veřejnost, když zařízení dosáhnou konce životnosti, což poukazuje na širší problém v odvětví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">„Marshall Brain zemřel několik hodin poté, co obvinil NC State z odvety.“</a></h2>
<ul>
<li>„Profesor Marshall Brain z NC State, zakladatel HowStuffWorks.com, byl nalezen mrtvý ve své kanceláři 20. listopadu poté, co obvinil univerzitní úředníky z odvety.“</li>
<li>„Brain tvrdil, že byl donucen odejít do důchodu po stížnostech na etiku, ale univerzita se k těmto obviněním ani k jeho smrti nevyjádřila.“</li>
<li>„Bývalí studenti a kolegové vyjádřili zklamání nad mlčením univerzity, čímž zdůraznili pokračující povahu tohoto rozvíjejícího se příběhu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, bývalý profesor na NC State, zemřel poté, co tvrdil, že byl terčem odvety ze strany univerzitních administrátorů kvůli jeho etickým stížnostem.“</li>
<li>„Jeho případ zdůrazňuje napětí mezi idealismem a realitou, ilustruje potenciální nebezpečí spojená s pohnáním mocných k odpovědnosti.“</li>
<li>„Incident vyvolává diskuse o účinnosti interních systémů hlášení a širší dynamice moci v rámci akademických institucí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">„Janet pro smrtelníky (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vydal bezplatnou online knihu s názvem „Janet for Mortals“, zaměřenou na programovací jazyk Janet, jejíž psaní trvalo 20 týdnů. Kniha obsahuje 44 000 slov a je doplněna webovou stránkou s REPL (Read-Eval-Print Loop) pro interaktivní učení. Kniha a související projekty, jako jsou vazby knihoven C++ a testovací rámec, získaly pozitivní pozornost na platformách jako Hacker News.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„&#39;Janet for Mortals&#39; je kniha, která nabízí interaktivní REPL (Read-Eval-Print Loop) přístupný pomocí klávesy escape, což uživatelům umožňuje experimentovat s programovacím jazykem Janet přímo v jejich prohlížeči bez nutnosti instalace.“</li>
<li>„Janet je známý svou snadností vkládání a vytváření doménově specifických jazyků (DSL), ačkoli někteří uživatelé poznamenávají, že by jeho dokumentace mohla být vylepšena.“</li>
<li>„Poutavý styl knihy a jedinečné rysy jazyka vzbudily zájem a pozitivní ohlasy, i přes určitou debatu ohledně názvu knihy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">„Raspberry Pi CM5 je rychlejší, snadno vyměnitelný upgrade“</a></h2>
<ul>
<li>„Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) je významným vylepšením oproti CM4, nabízí 2-3krát rychlejší výkon, USB 3 a kompatibilitu s PCIe Gen 3, přičemž si zachovává stejný formát.“</li>
<li>„CM5 je cenově srovnatelný s CM4, přičemž model s 8GB pamětí začíná na 75 dolarech, a zahrnuje rychlejší CPU, RAM a vylepšenou grafiku, i když při plné kapacitě spotřebovává více energie.“</li>
<li>„Aktualizovaná IO deska je také vydána za 20 dolarů, obsahuje napájení přes USB-C a další vylepšení, což zdůrazňuje podporu a modularitu CM5 navzdory konkurenci od jiných jednodeskových počítačů (SBC).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Raspberry Pi CM5 nabízí výrazné zvýšení výkonu oproti CM4, s rychlostí 2-3krát vyšší, a zahrnuje upgrade na USB 3.“</li>
<li>„Zatímco verze s 8GB si udržuje svou cenu, ostatní verze jsou dražší a někteří uživatelé poznamenávají, že jiné desky mohou mít lepší specifikace.“</li>
<li>„Navzdory vylepšením hardwaru CM5 postrádá podporu hardwarového kódování, ale dokáže dekódovat H.265, a silná komunita a podpora Raspberry Pi zůstávají klíčovými výhodami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">„Poskytovatelé internetových služeb tvrdí, že jejich „vynikající zákaznický servis“ je důvodem, proč uživatelé nemění poskytovatele.“</a></h2>
<ul>
<li>„Lobbistické skupiny poskytovatelů internetových služeb tvrdí, že konkurence zajišťuje vysoké standardy zákaznického servisu, což činí další regulace zbytečnými, protože špatný servis by přiměl zákazníky přejít k jiným poskytovatelům.“</li>
<li>„Regulátoři v Kalifornii a Oregonu hlásí rozšířenou nespokojenost zákazníků, poukazujíce na problémy jako dlouhé čekací doby a problémy s fakturací, což je v rozporu s tvrzeními poskytovatelů internetových služeb.“</li>
<li>„FCC přezkoumává praktiky zákaznického servisu, ale s vedením Brendana Carra, kterého jmenoval zvolený prezident Trump, jsou nové regulace nepravděpodobné, protože se pozornost přesouvá k snižování regulačních zátěží.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Poskytovatelé internetových služeb přisuzují udržení zákazníků své „vynikající zákaznické službě“, ale mnozí věří, že je to kvůli nedostatku konkurence v určitých oblastech.“</li>
<li>„V oblastech s omezenými možnostmi poskytovatelů internetových služeb často uživatelé zůstávají u svého současného poskytovatele, i když jsou nespokojeni s kvalitou služeb.“</li>
<li>„Úsilí v zemích jako Austrálie a Kanada o regulaci trhu a posílení konkurence čelí neustálým výzvám, přičemž uživatelé volají po skutečné konkurenci a zlepšení regulace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">„Doporučení pro softwarového inženýra, který se chce seznámit s nejnovějšími trendy v oblasti umělé inteligence.“</a></h2>
<ul>
<li>„Uživatel aktivně hledá spolehlivé zdroje pro nejnovější aktualizace v oblasti umělé inteligence (AI), zejména prostřednictvím technologických blogů podobných Hacker News (HN).“</li>
<li>„Mají zkušenosti s používáním ChatGPT a OpenAI API, konkrétně verze 3.5, což naznačuje praktický zájem o nástroje umělé inteligence.“</li>
<li>„Uživatel našel blog Simona Willisona, ale má pocit, že mu chybí soudržnost, což naznačuje potřebu strukturovanějších a komplexnějších zdrojů informací o AI.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Softwaroví inženýři mohou zlepšit své dovednosti v oblasti umělé inteligence účastí na soutěžích Kaggle, které nabízejí praktické a interaktivní vzdělávací zkušenosti.“</li>
<li>„Zůstat informovaný prostřednictvím technologických blogů, newsletterů a YouTube kanálů jako Simon Willison&#39;s, AI Supremacy a 3Blue1Brown může poskytnout základní a aktuální znalosti o umělé inteligenci.“</li>
<li>„Zapojení do AI komunit na platformách jako Reddit a Twitter, stejně jako prozkoumávání vzdělávacích zdrojů, jako jsou knihy a online kurzy od MIT xPRO, může prohloubit porozumění a udržet inženýry informované o nejnovějších trendech v oblasti AI.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">„OpenAI pozastavuje video model Sora poté, co umělci v protestu unikli přístup“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenAI pozastavila svůj video model Sora poté, co umělci unikli přístup v protestu proti neplacené účasti, a to navzdory tomu, že nebyl slíben žádný honorář. Protest vyvolává obavy z toho, že by AI mohla potenciálně nahradit umělce, a zdůrazňuje etické problémy spojené s neplacenou prací při vývoji AI. Někteří považují protest za strategické úsilí přitáhnout pozornost k těmto širším problémům v rámci odvětví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">„Ano, ‚vypadá jako kachna‘, ale dopravci mají rádi nový poštovní vůz USPS“</a></h2>
<ul>
<li>„Americká poštovní služba zavádí nové elektrické poštovní vozy jako součást modernizačního plánu v hodnotě 9,6 miliardy dolarů, které nabízejí funkce jako klimatizaci, zvětšený nákladový prostor a vylepšenou bezpečnost.“</li>
<li>„Původně mělo být většinou poháněno plynem, nyní bude 75 % flotily elektrické kvůli právním výzvám, což znamená významný posun směrem k udržitelnosti.“</li>
<li>„Navzdory svému nekonvenčnímu designu byly tyto nákladní vozy pozitivně přijaty pro svůj komfort a efektivitu, přičemž zahrnují podněty od poštovních doručovatelů a obsahují prvky jako protiskluzové povrchy, airbagy a systém prevence kolizí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nový design poštovního vozu USPS klade důraz na viditelnost a bezpečnost, s nízkou kapotou a velkými nárazníky pro zvýšení bezpečnosti chodců a pohodlí řidiče, zejména v městském prostředí.“</li>
<li>„Ačkoli jeho nekonvenční vzhled vyvolal debatu, nákladní vůz je navržen pro odolnost, podobně jako dlouho sloužící Grumman LLV.“</li>
<li>„Návrh se také zaměřuje na zlepšení podmínek poštovních pracovníků a zahrnuje možnosti pro elektrická vozidla, aby splňoval moderní požadavky na doručování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">„Htmy – Async, čistě Python renderovací engine“</a></h2>
<ul>
<li>„„htmy“ je čistě Pythonový renderovací engine, který podporuje asynchronní a synchronní funkční komponenty, správu kontextu podobnou Reactu a vestavěné HTML tagy, což ho činí univerzálním pro různé potřeby webového vývoje. Nabízí funkce jako podpora Markdownu, internacionalizace založená na JSONu a snadná integrace s jakýmkoli backendovým nebo frontendovým frameworkem, což zvyšuje jeho přizpůsobivost a možnosti úprav. Knihovna je open-source pod MIT licencí, což podporuje příspěvky komunity, a lze ji nainstalovat přes PyPI pomocí <code>pip install htmy</code>.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Htmy je asynchronní, čistě Python HTML vykreslovací engine, který vyvolává debatu o jeho rozvláčnosti ve srovnání s Jinja a o nutnosti asynchronnosti při vykreslování HTML.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje potenciální výhody asynchronního zpracování pro dynamické získávání dat v návrzích založených na komponentách, i když názory se liší ohledně toho, zda to komplikuje kód.“</li>
<li>„Htmy si klade za cíl poskytnout flexibilní řešení pro vykreslování, ale jeho výhody oproti zavedeným nástrojům, jako je Jinja, jsou stále předmětem diskuse.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Aplikace, která se ptá ‚proč?‘ pokaždé, když odemknete svůj telefon“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAplikace%2C%20kter%C3%A1%20se%20pt%C3%A1%20%E2%80%9Apro%C4%8D%3F%E2%80%98%20poka%C5%BEd%C3%A9%2C%20kdy%C5%BE%20odemknete%20sv%C5%AFj%20telefon%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%2027.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">„Amazon S3 přidává funkci Put-If-Match (porovnat a vyměnit)“</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon S3 zavádí podmíněné zápisy, které umožňují aktualizace pouze v případě, že objekt zůstane nezměněn, čímž se zabrání souběžným přepisům ověřením ETag objektu. Tato funkce, podobná HTTP hlavičce if-none-match, umožňuje klientům použít hlavičku if-match k zajištění konzistence ETag před zápisem, což zvyšuje efektivitu pro distribuované aplikace. K dispozici bez dalších nákladů ve všech regionech AWS, implementace může být provedena pomocí AWS SDK, API nebo CLI, s dalšími podrobnostmi v uživatelské příručce S3.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon S3 spustil novou funkci nazvanou Put-If-Match, která funguje jako operace porovnání a výměny, umožňující podmíněné zapisování objektů na základě shody verzí. Tato funkce zlepšuje synchronizaci a řízení souběžnosti, což umožňuje vývojářům provádět složitější operace, jako je budování databází na S3 bez další infrastruktury. Aktualizace přináší Amazon S3 do souladu s podobnými funkcemi nabízenými jinými cloudovými úložišti, jako jsou Google Cloud Storage a Azure Blob Storage.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">„Lži, které si říkáme, abychom nadále používali Golang (2022)“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek kritizuje Golang, přičemž poznamenává, že ačkoli má přitažlivé vlastnosti jako asynchronní runtime a garbage collector, má také významné nedostatky, jako je absence sum typů a nedostatečné zpracování chyb. Tvrdí, že Go je vnímaná jednoduchost může být klamná, což vede ke skrytým složitostem a výzvám v produkčních prostředích, a zdůrazňuje důležitost rozpoznání těchto problémů, než přijmout Go pouze pro jeho snadnost použití. Článek porovnává Go s Rustem, naznačujíc, že navzdory výzvám Rust poskytuje robustnější řešení pro řízení složitosti a zajištění správnosti kódu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek kritizuje zpracování chyb v Go, přičemž ho porovnává s propracovanějším přístupem Rustu, který někteří považují za elegantnější.“</li>
<li>„Existuje rozdíl v názorech: někteří oceňují jednoduchost Go a explicitní zpracování chyb, zatímco jiní to považují za únavné a náchylné k chybám.“</li>
<li>„Navzdory kritikám zůstává Go populární díky své jednoduchosti a širokému přijetí velkými společnostmi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">„Mnoho svolávacích akcí Cybertrucku“</a></h2>
<ul>
<li>„Tesla Cybertruck zažil od svého uvedení na trh několik svolávacích akcí, přičemž poslední se týká vadných pohonných měničů ovlivňujících více než 2 400 jednotek, což vyvolává obavy o jeho spolehlivost.“</li>
<li>„Navzdory problémům s kvalitou unikátní design Cybertrucku nadále přitahuje kupce, i když jeho neschopnost splnit evropské bezpečnostní normy omezuje jeho tržní dosah.“</li>
<li>„Stažení z trhu, ačkoli ukazuje účinnost regulace, může poškodit pověst značky Tesla, zvláště vzhledem k významnému vlivu Elona Muska na americké regulace.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">„Y Combinator často podporuje startupy, které duplikují jiné YC společnosti, ukazují data“</a></h2>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC), významný startupový akcelerátor, je známý tím, že spustil úspěšné společnosti jako Airbnb a Stripe, ale mnoho jeho startupů vytváří podobné nebo totožné produkty jako předchozí společnosti YC.“</li>
<li>„Kontroverze kolem PearAI zdůraznila tento trend, kdy byla PearAI obviněna z klonování jiného produktu YC, přesto generální ředitel YC Garry Tan obhajoval tuto praxi s odkazem na důležitost volby a inovace.“</li>
<li>„Analýza trendů YC od společnosti Deckmatch ukazuje, že mezi oblíbené kategorie startupů patří AI editory kódu, systémy PoS pro restaurace a nástroje pro podnikové finance, přičemž v některých oblastech, jako je obchodování s kryptoměnami, je patrný pokles zájmu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator často investuje do startupů, které replikují jiné společnosti podporované YC, přičemž upřednostňuje potenciál zakladatelů před jedinečnými nápady. Tato strategie je vnímána jako způsob, jak vsadit na podobné koncepty, protože úspěch často závisí na realizaci a načasování spíše než na originalitě nápadu. Zatímco někteří to považují za možný střet zájmů, je běžnou praxí rizikového kapitálu financovat více společností ve stejném sektoru, aby se ověřily trhy a zvýšila pravděpodobnost úspěchu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">„Výpadek Fly.io – vyřešeno“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Fly.io zažilo dočasný výpadek, který byl vyřešen, ale vyvolal obavy uživatelů ohledně spolehlivosti platformy kvůli minulým incidentům. Uživatelé srovnávali Fly.io s alternativami jako Railway a Cloudflare, přičemž zdůrazňovali rozdíly ve spolehlivosti, funkcích a uživatelských zkušenostech. Navzdory výzvám někteří uživatelé oceňují Fly.io pro jeho snadné použití a konkurenceschopné ceny, zatímco diskuse zdůraznily důležitost vysoké dostupnosti a monitorování závislostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">„Krátký úvod do technologie automobilového lidaru“</a></h2>
<ul>
<li>„Vikův zpravodaj se zabývá technologií automobilového lidaru, která je klíčová pro autonomní vozidla díky své schopnosti vytvářet vysokorozlišovací obrazy pomocí infračervených laserů. Zpravodaj se věnuje principům fungování lidaru, včetně volby vlnových délek, fotodetektorů a metod měření vzdálenosti, jako je Time-of-Flight a Frequency Modulated Continuous Wave. Rovněž zkoumá různé systémy lidaru, jako jsou mechanické a pevné varianty, s cílem snížit náklady a vylepšit technologii pro širší využití v autonomních vozidlech.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Automobilová technologie lidar se vyvíjí, přičemž se používají rotační skenery jako ty od společnosti Velodyne, a to navzdory jejich vysokým nákladům, zatímco alternativy jako flash lidar a MEMS zrcadla čelí tržním a technickým výzvám.“</li>
<li>„Pokračující používání rotačních lidarů společností Waymo, i v zranitelných rozích vozidel, zdůrazňuje potřebu cenově dostupnějších a integrovaných řešení, protože pulzní lidar nabízí snížené rušení ve srovnání s kontinuálními systémy.“</li>
<li>„Lidar poskytuje vysoce rozlišené snímkování a dobře funguje za špatných světelných podmínek, ale čelí konkurenci ze strany systémů založených na kamerách, které některé společnosti, jako například Tesla, preferují z důvodů nákladů, což podněcuje probíhající debaty o nejlepším přístupu k autonomnímu řízení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">„Potřebujete průkaz totožnosti k přečtení pravidel REAL-ID?“</a></h2>
<ul>
<li>„Pokus o přístup k novým pravidlům digitálního ID TSA odhalil problémy se zákonem REAL-ID, protože pravidla nejsou veřejně přístupná a pro přístup vyžadují ID, což vyvolává obavy ohledně tajných zákonů a řádného procesu.“</li>
<li>„Standardy digitálního ID TSA, odvozené ze soukromých dokumentů, zahrnují složité interakce mezi aplikacemi, zařízeními a vládními agenturami, přičemž existují obavy o soukromí ohledně zaznamenávání používání ID.“</li>
<li>„Autor tvrdí, že praktiky TSA porušují práva veřejného přístupu a nahlásil tento problém Úřadu pro federální registr, přičemž usiluje o stažení pravidla.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se točí kolem nutnosti mít průkaz totožnosti pro přístup k pravidlům REAL-ID, přičemž někteří uživatelé zpochybňují účinnost bezpečnostních opatření TSA. - Jsou vyjádřeny obavy ohledně dopadů mobilních řidičských průkazů (mDL) a možných problémů s ochranou soukromí, které mohou představovat. - Uživatelé vyjadřují skepsi ohledně účinnosti TSA a konceptu bezpečnostního divadla, zatímco také zpochybňují dlouhodobé důsledky digitálních průkazů totožnosti, jako jsou REAL-ID a mDL.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">„Řešení problému s cibulí od J. Kenji Lopez-Alt (2021)“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá „cibulovým problémem“, který spočívá v krájení cibule tak, aby bylo dosaženo minimální odchylky v objemech plátků pro jejich jednotnost. Matematický průzkum pomocí kalkulu určil, že optimální bod řezu je 55,73066 % pod středem cibule, což je označováno jako „pravá cibulová konstanta“. Tento nález upřesňuje předchozí návrh krájet směrem k bodu 60 % pod středem, čímž poskytuje přesnější metodu pro rovnoměrné plátky cibule.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zkoumá matematický model pro rovnoměrné krájení cibule, inspirovaný J. Kenji Lopez-Altem, který využívá reprezentaci půldisku k zjednodušení geometrie a minimalizaci rozptylu velikosti plátků. Uživatelé debatují o praktičnosti a přesnosti modelu, zohledňujíce 3D strukturu cibule a nerovnoměrné vrstvy, a navrhují alternativní metody nebo nástroje pro krájení. Konverzace také zvažuje rovnováhu mezi rovnoměrností a kulinářskými preferencemi, přičemž odkazuje na osobnosti z oblasti gastronomie, jako je Adam Ragusea.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">„Redis se snaží převzít všechny OSS knihovny Redis.“</a></h2>
<ul>
<li>„Redis údajně přebírá kontrolu nad veškerými open-source softwarovými (OSS) knihovnami Redis, mezi které patří populární knihovny jako Jedis, Lettuce a redis-py.“</li>
<li>„Tyto knihovny jsou momentálně nefunkční a další knihovna, redis-rs, také čelí potenciálnímu převzetí kontroly nebo uzavření.“</li>
<li>„Tato situace je významná, protože ovlivňuje vývojáře, kteří se spoléhají na tyto knihovny pro integraci Redis ve svých aplikacích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Společnost Redis Inc. přebírá kontrolu nad open-source knihovnami Redis, což vyvolává kontroverze a vede některé vývojáře k odstranění závislostí na Redis kvůli problémům s vymáháním ochranné známky.“</li>
<li>„Knihovny jako redis-py, Lettuce a Jedis byly přesunuty pod oficiální organizaci Redis Inc., což je vnímáno jako obranná strategie proti konkurentům, jako je Valkey.“</li>
<li>„Komunita se obává nároků na ochranné známky a potenciálního uzamčení dodavatelů, což vyvolává diskuse o alternativách jako Valkey a Kvrocks a zdůrazňuje výzvy při prosazování ochranných známek v open-source projektech.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">„Setelinleikkaus: Když Finové přestřihli své peníze na polovinu, aby zkrotili inflaci“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 1945 Finsko zavedlo politiku nazvanou „setelinleikkaus“, která vyžadovala, aby občané rozstřihli velké bankovky na polovinu jako opatření proti inflaci po druhé světové válce, přičemž jedna polovina si zachovala hodnotu a druhá se stala vládní obligací. Tato politika byla neúčinná, protože se zaměřovala pouze na fyzickou hotovost, což byla menší část peněžní zásoby, na rozdíl od úspěšnějších reforem v jiných evropských zemích, jako je Belgie. Článek spekuluje, že budoucí kontrola inflace by mohla zahrnovat zmrazení digitálních účtů, což je přesnější, ale potenciálně kontroverzní metoda.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 1945 Finsko unikátně řešilo inflaci tím, že fyzicky přestřihlo bankovky na polovinu, což kontrastuje s moderními metodami, jako je úprava úrokových sazeb.“</li>
<li>„Tento historický přístup vyvolal diskuse o současné měnové politice, kde centrální banky řídí inflaci prostřednictvím úrokových sazeb a operací na volném trhu.“</li>
<li>„Potenciální budoucí kontrola digitálních peněz, možná prostřednictvím digitálních měn centrálních bank, vyvolává obavy z rostoucího dohledu vlády nad osobními financemi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">„Modlitba, umístění a rozhřešení: Peter Hristoff o islámských modlitebních kobercích (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Dílo Petera Hristoffa se zabývá průnikem umění a spirituality, zejména prostřednictvím modlitebních koberců, počínaje rokem 1997. Jeho tvorba, včetně kreseb a serigrafií, se vyvíjí do větších „kobercových“ kusů na rýžovém papíře, inspirovaných tureckými koberci a kilimy, které vnímá jako osobní deníky se symbolickými významy. Hristoffova práce ztělesňuje „jasný smutek“, směs radosti a zármutku, ovlivněnou spisy patriarchy Bartoloměje, a nadále zkoumá duchovní a fyzické aspekty lidské přirozenosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek Petera Hristoffa zkoumá význam islámských modlitebních koberců, přičemž zdůrazňuje jejich složité vzory, jako jsou teselace, které symbolizují Boží nekonečnost. Článek se zabývá islámským zákazem zobrazovacího umění, což vede k využívání kaligrafie a geometrických vzorů v islámských artefaktech. Zdůrazňuje historický a kulturní kontext modlitebních koberců, přičemž poukazuje na jejich využití v různých náboženských tradicích, včetně křesťanství, a jejich praktické a duchovní role.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">„Deno vs. Oracle: Zrušení ochranné známky JavaScript“</a></h2>
<ul>
<li>„Deno podal žádost u Úřadu pro patenty a ochranné známky Spojených států (USPTO) o zrušení ochranné známky společnosti Oracle na „JavaScript“, s cílem učinit z něj veřejné dobro a odstranit právní překážky jeho používání.“</li>
<li>„Petice tvrdí, že „JavaScript“ je obecný termín, Oracle se dopustil podvodu při obnově ochranné známky a Oracle opustil ochrannou známku kvůli jejímu nepoužívání.“</li>
<li>„Více než 14 000 vývojářů podporuje krok Deno a Oracle má čas do 4. ledna 2025 na odpověď, přičemž Deno je připraveno sdílet veškeré postupy s komunitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Deno podal žádost u Úřadu pro patenty a ochranné známky Spojených států (USPTO) o zrušení ochranné známky Oracle na JavaScript, což vyvolalo debatu o etice ochranných známek a přínosech pro komunitu.“</li>
<li>„Diskuse se týká kompatibility Deno s Node Package Managerem (NPM) a jeho dopadu na širší ekosystém JavaScriptu, což odráží rozdílné názory na budoucnost JavaScriptu a běhových prostředí.“</li>
<li>„Názory jsou rozdělené, někteří považují použití ochranné známky Oracle za neetické, zatímco jiní zpochybňují úmysly Deno a naznačují, že by to mohla být strategie pro styk s veřejností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">„Plugin SQLite pro Jekyll“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul plugin Jekyll SQLite, aby vylepšil možnosti manipulace s daty v rámci Jekyllu, populárního generátoru statických webů.“</li>
<li>„Tento plugin umožňuje uživatelům provádět SQL dotazy pro manipulaci s daty, čímž řeší omezení Liquid, šablonovacího jazyka Jekyll, při zpracování složitých datových operací.“</li>
<li>„Plugin byl úspěšně používán v produkci po dobu jednoho roku, což bylo demonstrováno na datasetu Northwind, a autor vyzývá k zasílání zpětné vazby a návrhů na zlepšení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Plugin Jekyll SQLite umožňuje použití SQLite jako zdroje dat v Jekyllu, čímž zlepšuje schopnosti manipulace s daty pomocí SQL. Integruje funkce Jekyllu jako Datafiles a generátor Data Pages, což umožňuje složitější práci s daty nad rámec tradičních formátů CSV/JSON/YAML. Plugin je v provozu již rok a získává pozitivní ohlasy za to, že statickou generaci stránek činí dynamičtější a flexibilnější.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">„Předčasné šedivění vlasů: Přehled s aktualizacemi“</a></h2>
<ul>
<li>„Předčasné šedivění vlasů (PGH) je definováno jako šedivění před 20. rokem u bělochů a před 30. rokem u Afroameričanů, což ovlivňuje sebevědomí. Příčiny PGH nejsou plně pochopeny, ale jsou spojovány s poruchami stárnutí, autoimunitními chorobami a oxidačním stresem, přičemž faktory jako kouření a nedostatky ve výživě přispívají. Běžné léčby PGH zahrnují barvy na vlasy a výživové doplňky, přičemž studie naznačují souvislosti mezi PGH a emocionálními faktory, genetickými predispozicemi a vlivy prostředí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Předčasné šedivění vlasů je spojováno s nedostatkem vitaminu B12, zejména u jedinců s perniciózní anémií, což je stav, kdy tělo nemůže správně vstřebávat B12. Diagnostikování nedostatku B12 může být obtížné, protože suplementace může uměle zvýšit hladiny B12 a někteří jedinci nemohou přeměnit určité formy B12 na aktivní formy, což vede k „paradoxnímu nedostatku B12“. Faktory jako stres, genetika a zdravotní stavy jako autoimunitní tyreoiditida také přispívají k šedivění a i když některé doplňky mohou pomoci, neexistuje žádná osvědčená metoda, jak zvrátit šedivění vlasů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">„Devirtualizace poháněná LLVM“</a></h2>
<ul>
<li>„Stáž v Thalium se zaměřovala na deobfuskaci virtualizovaných binárních souborů pomocí LLVM, což je kompilátorový rámec, aby byl kód srozumitelnější, zejména v kontextu malwaru. Virtualizace, silná obfuskace technika používaná nástroji jako Tigress a VMProtect, kóduje programy do virtuálních instrukcí, což činí reverzní inženýrství složitým. Projekt úspěšně využil dynamickou analýzu taintů k rekonstrukci grafu řízení toku Tigress-obfuskovaných binárních souborů, i když byl omezen na čisté funkce a jednotlivé exekuční cesty.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Devirtualizace poháněná LLVM zlepšuje výkon optimalizací volání virtuálních funkcí, které jsou obvykle pomalejší kvůli své dynamické povaze.“</li>
<li>„Bochs, emulátor CPU, dokáže efektivně emulovat procesor Pentium 4 na i7, dokonce i obejít detektory virtuálních strojů.“</li>
<li>„Debugger Bochs je obzvláště účinný při analýze a potírání malwaru a obfuskátorů kódu, což z něj činí cenný nástroj pro bezpečnostní výzkum.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Amazon S3 přidává funkci Put-If-Match (porovnat a vyměnit)“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAmazon%20S3%20p%C5%99id%C3%A1v%C3%A1%20funkci%20Put-If-Match%20(porovnat%20a%20vym%C4%9Bnit)%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%2026.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„RFC 35140 humorně kritizuje zrušení HTTP hlavičky „Do-Not-Stab“, která byla opuštěna poté, co výchozí nastavení prohlížeče negativně ovlivnilo fiktivní průmysl bodání.“</li>
<li>„Zavedení hlavičky „Obecná kontrola útoku“, která vyžaduje explicitní odhlášení, satirizuje mechanismy souhlasu uživatelů a přesun odpovědnosti z institucí na jednotlivce.“</li>
<li>„Satira se zabývá širšími společenskými problémy, včetně soukromí, sledování dat a obtížemi při prosazování regulací proti zájmům korporací.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">„Starlink Direct to Cell“</a></h2>
<ul>
<li>„Starlink Direct to Cell je nová služba od SpaceX, která nabízí globální přístup k textovým zprávám, hlasovým hovorům a datům pro LTE telefony, zajišťující konektivitu na pevnině, jezerech a pobřežních vodách.“</li>
<li>„Služba začne v roce 2024 s textovými službami, následovat bude podpora hlasu, dat a IoT (Internet věcí) v roce 2025, a to bez nutnosti změn hardwaru nebo speciálních aplikací.“</li>
<li>„Tento vývoj zdůrazňuje expanzi společnosti SpaceX do oblasti telekomunikací, poskytující bezproblémové připojení bez nutnosti dalšího vybavení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vertikální integrace a nákladově efektivní starty Starlinku jej staví do pozice vedoucí síly v odvětví satelitního internetu, čelící minimální konkurenci.“</li>
<li>„Zatímco někteří považují dominanci Starlinku za monopolistickou, jiní věří, že inovace a zahraniční vojenská podpora by mohly podpořit budoucí konkurenci.“</li>
<li>„Vysoké náklady na vypouštění satelitů představují hlavní překážku, ale pokroky v technologii znovupoužitelných raket by mohly změnit konkurenční prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">„Tato webová stránka je hostována na Bluesky“</a></h2>
<ul>
<li>„Protokol AT, který používá Bluesky, podporuje hosting prostřednictvím osobních datových serverů (PDS), což ukazuje jeho flexibilitu nad rámec zamýšlených použití. Obsah na Bluesky je organizován do záznamů a blobů, přičemž bloby představují větší data jako média, která musí být nahrána předtím, než jsou odkazována v záznamech. Rozšiřitelnost protokolu umožňuje kreativní aplikace, jako je hosting webových stránek, což může v budoucnu vést k novým způsobům využití.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Webová stránka hostovaná na Bluesky zahájila diskuse o svých potenciálních využitích, včetně hostování RSS kanálů a ukládání dat jako DOOM WADs, stejně jako obavy ohledně moderování obsahu a právních otázek.“</li>
<li>„Srovnání se provádějí s minulými platformami jako MySpace, což zdůrazňuje veřejnou povahu AT protokolu a jeho potenciál pro decentralizované ukládání dat.“</li>
<li>„Uživatelé jsou rozděleni, někteří jsou skeptičtí ohledně moderovacích schopností Bluesky, zatímco jiní jej považují za slibnou novou platformu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">„Jak konfiguruji své Git identity“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá konfigurací identit v Gitu pomocí <code>includeIf</code> pro podmíněné konfigurace, což umožňuje různé nastavení na základě cest k adresářům nebo vzdálených URL.“</li>
<li>„Autor sdílí metodu, jak spravovat více identit Git a SSH klíčů pomocí různých hodnot <code>Host</code> v <code>~/.ssh/config</code> a úpravou konfigurací Git pomocí <code>insteadOf</code>.“</li>
<li>„Příspěvek zdůrazňuje nový přístup využívající <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pro podmíněné konfigurace Git na základě vzdálených URL, což zvyšuje flexibilitu při správě identit Git.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Direktiva <code>includeIf</code> v konfiguraci Gitu umožňuje automatické použití různých nastavení na základě URL úložiště, což zjednodušuje správu identity.“</li>
<li>„Tato metoda umožňuje uživatelům nastavit specifické uživatelské údaje a SSH klíče pro pracovní repozitáře, což usnadňuje plynulé přepínání mezi osobními a pracovními projekty.“</li>
<li>„Zachování bezpečnosti a soukromí lze dále zlepšit používáním samostatných zařízení nebo uživatelských účtů pro pracovní a osobní projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">„SQLiteStudio: Vytvářejte, upravujte a procházejte SQLite databáze“</a></h2>
<ul>
<li>„SQLiteStudio vydalo verzi 3.4.6, která řeší problém s „černou řádkou SQL kódu“ z předchozí verze 3.4.5 a opravuje další dvě chyby.“</li>
<li>„Tento software je open-source, multiplatformní a přenosný, dostupný zdarma pod licencí GPL a kompatibilní s Windows, Linuxem a MacOS X.“</li>
<li>„Pozoruhodně, SQLiteStudio nevyžaduje žádnou instalaci, což uživatelům usnadňuje vytváření, úpravy a prohlížení SQLite databází.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„SQLiteStudio je uživatelsky přívětivý nástroj navržený pro vytváření, úpravy a prohlížení SQLite databází, oceňovaný pro svou přenosnost a silné funkce.“</li>
<li>„Zahrnuje podporu pro diagramy entitně-relačního modelu (ERD), což pomáhá při řešení složitých úkolů s databázemi a nabízí vizuální zpětnou vazbu, což je přínosné jak pro profesionály, tak pro studenty.“</li>
<li>„Ačkoli někteří uživatelé narazili na problémy specifické pro platformu, SQLiteStudio je obecně považován za spolehlivý a efektivní nástroj pro správu SQLite.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">„Dvě frakce C++“</a></h2>
<ul>
<li>„Komunita C++ je rozdělena mezi moderní technologické společnosti, které hledají pokročilé funkce, a uživatele starších systémů, kteří se spoléhají na zastaralé systémy, což vytváří napětí ve vývoji jazyka. Zaměření pracovní skupiny pro evoluci C++ na zpětnou kompatibilitu je v rozporu s požadavkem na moderní funkce a bezpečnost, což vede k nespokojenosti mezi některými významnými technologickými hráči. V reakci na tyto výzvy zkoumá americká vláda a společnosti jako Google alternativní jazyky, jako je Rust, které upřednostňují bezpečnost a moderní schopnosti před zpětnou kompatibilitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Komunita C++ je rozdělena mezi udržování starších kódových základen a přijímání moderních, bezpečnějších jazykových funkcí, přičemž se zaměřuje na výzvy spojené s refaktoringem bez automatizovaného testování.“</li>
<li>„Článek zdůrazňuje významný vliv společnosti Google v komisi pro standardy C++ a obtížnost vývoje jazyka, aniž by došlo k narušení stávajícího kódu.“</li>
<li>„Podobné frakční rozdíly a složitosti ve vývoji jazyka jsou zaznamenány i v jiných programovacích jazycích, jako jsou Python a Rust.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">„Bluesky je na pokraji překonání Threads ve všech ohledech, na kterých záleží.“</a></h2>
<ul>
<li>„Bluesky, decentralizovaná platforma původně spojená s Jackem Dorseyem, získává na popularitě a nyní má 3,5 milionu denně aktivních uživatelů, čímž se přibližuje k Meta&#39;s Threads.“</li>
<li>„Platforma zaznamenala 300% nárůst uživatelů od voleb 5. listopadu, protože novináři a akademici přecházejí z platformy X Elona Muska, hledajíce otevřenější veřejnou diskusi.“</li>
<li>„Růst Bluesky je ohrožen problémy, jako jsou výpadky a podvody, ale jeho přitažlivost je posílena rozhodnutím generálního ředitele Meta Marka Zuckerberga omezit politický obsah na Threads.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Bluesky přitahuje uživatele funkcemi, jako jsou vlastní štítky, volba algoritmu a chronologický přehled, což nabízí více uživatelsky řízený zážitek ve srovnání s Threads.“</li>
<li>„Je považována za potenciální alternativu k X (dříve Twitter) díky svému zaměření na volbu uživatele a snížené algoritmické zásahy.“</li>
<li>„Navzdory rostoucí popularitě přetrvávají obavy o udržitelnost a zpeněžení Bluesky, protože je stále v raných fázích vývoje ve srovnání s více zavedenými platformami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">„Tlačení AMD Infinity Fabric na jeho hranici“</a></h2>
<ul>
<li>„Infinity Fabric od AMD, součást architektury Zen, propojuje jádra CPU a spravuje latenci paměti, přičemž Zen 5 vykazuje zlepšenou manipulaci s šířkou pásma díky rychlejší DDR5 a lepšímu řízení provozu.“</li>
<li>„Zen 2 poskytuje vhledy do úzkých míst Core Complex (CCX) a Core Complex Die (CCD), i když se jedná o starší architekturu.“</li>
<li>„Zatímco typické aplikace jako hry nevyžadují vysokou šířku pásma, náročné úlohy jako RawTherapee mohou odhalit silné a slabé stránky v řízení latence, zejména u Zen 4 při vysokém zatížení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se soustředí na AMD&#39;s Infinity Fabric a omezení šířky pásma paměti, srovnávající se schopnostmi Apple Silicon.“</li>
<li>„Uživatelé diskutují o proveditelnosti tvrzení, jako je dosažení šířky pásma 400 GB/s u Apple M1 Max, přičemž si všímají rozdílů ve využití jader mezi architekturou AMD Zen 3 a Apple.“</li>
<li>„Konverzace také zdůrazňuje význam konfigurace Non-Uniform Memory Access (NUMA) a složitosti optimalizace softwaru pro nové architektury CPU.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">„SQLite: Neobvyklé příklady rekurzivních dotazů“</a></h2>
<ul>
<li>„Běžné tabulkové výrazy (CTE) v SQL slouží jako dočasné pohledy pro jeden příkaz, přičemž existují dva typy: běžné a rekurzivní, které zjednodušují složité dotazy a zpracovávají hierarchická data.“</li>
<li>„CTE se vytvářejí pomocí klauzule WITH a mohou zahrnovat více CTE v jednom příkazu, přičemž rekurzivní CTE vyžadují specifická pravidla, jako je použití operátorů UNION nebo UNION ALL.“</li>
<li>„Materiálizační nápovědy, dostupné ve verzi SQLite 3.35.0 a novější, vedou plánovač dotazů při implementaci CTE, s omezeními, jako je nemožnost použití WITH v CREATE TRIGGER.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Rekurzivní Common Table Expressions (CTEs) v SQLite fungují jako smyčky, což umožňuje dotazům odkazovat na sebe, což je užitečné pro složité úkoly, jako je řešení Sudoku nebo výpočet tranzitivních uzávěrů.“</li>
<li>„Ovládnutí syntaxe, zejména „WITH“ a „WITH RECURSIVE“, je nezbytné pro efektivní využití rekurzivních CTE, které fungují tak, že inicializují dotaz a provádějí se rekurzivně, dokud nejsou generovány žádné nové výsledky.“</li>
<li>„Pro ty, kteří považují rekurzivní CTE za náročné, mohou být užitečné zdroje jako O&#39;Reilly SQL Pocket Guide a pevné porozumění relační algebře při zjednodušování složitých SQL dotazů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">„Hej, počkej – je výkon zaměstnanců Gaussovsky rozložen?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zpochybňuje předpoklad, že výkon zaměstnanců následuje Gaussovo (normální) rozdělení, a naznačuje, že tento pohled může vést k zastaralým praktikám řízení výkonu v korporacích.“</li>
<li>„Kritizuje praxi ořezávání spodních 5 % zaměstnanců, obhajuje zaměření na kombinovanou produktivitu spíše než na individuální výkon a navrhuje, že výkon by mohl následovat Paretovo rozdělení, kde několik zaměstnanců přispívá k výstupu výrazně více.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje různé pohledy na hodnocení výkonu, náborové praktiky a roli managementu při ovlivňování úspěchu zaměstnanců.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">„Den v životě: Globální BGP tabulka“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek se zabývá denními výkyvy globální tabulky BGP (Border Gateway Protocol), zaměřuje se na krátkodobé chování, jako jsou neobvyklé atributy cest a kolísající cesty.“</li>
<li>„Pomocí nástroje nazvaného bgpsee autor analyzuje BGP zprávy, aby odhalil poznatky o aktualizacích cest, cyklickém chování a extrémních délkách cest AS (Autonomního systému).“</li>
<li>„Průzkum zdůrazňuje složitost a odolnost systému BGP, přičemž klade důraz na složité dynamiky globálního směrování internetu, i když vyvolává více otázek než odpovědí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek se zabývá globální tabulkou Border Gateway Protocol (BGP), zaměřuje se na problémy jako je kolísání tras a praxe tlumení tras za účelem zmírnění nadměrného BGP churnu.“</li>
<li>„Uživatel upozorňuje na kolísání prefixu EpicUp 140.99.244.0/23 a navrhuje, že by mělo být potlačeno, zatímco jiný poznamenává, že potlačování tras je nyní méně běžné kvůli minulým chybným konfiguracím a vylepšeným schopnostem směrovačů.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje zvláštnosti BGP, historické poznatky od poskytovatelů internetových služeb (ISP) a zdroje pro ty, kteří mají zájem o analýzu dat BGP, s návrhy na možné projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">„Technologie monitorování divoké přírody používané k zastrašování a špehování žen“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzkumníci z Cambridge zjistili, že technologie pro monitorování divoké přírody, jako jsou fotopasti a drony, jsou v Indii zneužívány ke špehování žen, což ovlivňuje jejich duševní zdraví a bezpečnost. Tyto technologie, původně určené pro účely ochrany přírody, jsou údajně používány místními úřady k zastrašování žen, čímž dochází k porušování jejich práv. Studie zdůrazňuje potřebu pečlivého zvážení sociálních dopadů nasazení takových technologií.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Technologie pro monitorování divoké přírody, jako jsou fotopasti, jsou v indických lesích zneužívány k zastrašování a špehování žen, což vyvolává významné obavy o soukromí a duševní zdraví. Toto zneužívání poukazuje na širší globální problémy sledování a soukromí, zejména v regionech s existujícími výzvami v oblasti práv žen, a není omezeno pouze na Indii. Řešení těchto problémů vyžaduje složitá řešení, včetně zavedení přísnějších zákonů a kulturních změn k ochraně soukromí a zajištění bezpečnosti pro všechny jednotlivce.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)%E2%80%9C&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%2025.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">„Matné sklo od her po web: HTML skleněné uživatelské rozhraní inspirované vývojem AAA her“</a></h2>
<ul>
<li>„Průvodce zkoumá, jak vytvořit efekt matného skla v HTML, inspirovaný AAA hrami jako Forza Horizon 3 a Forza Motorsport 7, a poskytuje ukázkový kód a materiály.“</li>
<li>„Klíčové techniky zahrnují použití <code>backdrop-filter</code> v CSS pro efekty rozostření, <code>box-shadow</code> pro hloubku a JavaScript pro dynamické odrazy světla, přičemž jsou k dispozici jak JavaScriptové, tak ne-JavaScriptové verze pro kompatibilitu napříč platformami.“</li>
<li>„Výukový program obsahuje sekci „Finální recept“ pro rychlý start, která uživatelům umožňuje vytvořit si vlastní úchvatné skleněné uživatelské rozhraní.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na použití efektů matného skla v uživatelském rozhraní při vývoji webu, inspirované designem špičkových her, přičemž zdůrazňuje jak estetickou přitažlivost, tak obavy z výpočetních nákladů.“</li>
<li>„Existuje debata o kompromisech mezi šířkou pásma serveru a zpracováním na straně klienta, přičemž názory se liší na základě osobních zkušeností a technologických perspektiv.“</li>
<li>„Konverzace také zvažuje efektivitu moderních GPU a dopad různých výpočetních metod na životní prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">„Bocker: Docker implementovaný v přibližně 100 řádcích Bash (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Bocker Docker je minimalistická implementace Dockeru napsaná přibližně ve 100 řádcích bash, navržená pro lehkou správu kontejnerů.“</li>
<li>„Vyžaduje specifické systémové balíčky a konfigurace, včetně souborového systému btrfs a síťových nastavení, a je nejlepší jej spouštět ve virtuálním stroji kvůli potřebě přístupu root.“</li>
<li>„Bocker podporuje základní funkce Dockeru, jako je vytváření, stahování, spouštění kontejnerů a správa zdrojů, ale postrádá funkce jako kontejnery pro datové objemy a přesměrování portů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Bocker je zjednodušená implementace Dockeru napsaná v Bash, která ukazuje, jak mohou být základní funkce Dockeru minimalizovány.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje srovnání s dalšími lehkými nástroji pro prostředí, jako jsou proot a chroot, a alternativy jako Podman.“</li>
<li>„Klíčová témata zahrnují vývoj Dockeru, hodnotu jeho ekosystému a výzvy spojené s provozováním kontejnerů na systémech, které nejsou založeny na Linuxu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">„Jak poskytnout zpětnou vazbu seniornímu vedoucímu bez rizika propuštění“</a></h2>
<ul>
<li>„Zpravodaj Wese Kaa poskytuje strategie, jak bezpečně poskytovat zpětnou vazbu vedoucím pracovníkům, jako je technika &#39;ještě více&#39; a používání diplomatického jazyka.“</li>
<li>„Zpravodaj zdůrazňuje podporu zpětné vazby daty a sdílení osobních zkušeností pro zvýšení efektivity komunikace.“</li>
<li>„Podporuje také Wesův kurz Executive Communication &amp; Influence, který je zaměřen na zlepšení komunikačních dovedností na pracovišti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">„Důkazy o nejstarším známém abecedním písmu objeveny ve starověkém syrském městě“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzkumníci z Univerzity Johnse Hopkinse objevili, co by mohlo být nejstarší známé abecední písmo, datované přibližně do roku 2400 př. n. l., v syrské hrobce.“</li>
<li>„Tento objev naznačuje, že abecední písmo je o 500 let starší, než se dosud věřilo, což by mohlo změnit chápání jeho původu.“</li>
<li>„Písmo nalezené na hliněných válcích v Tell Umm-el Marra v Sýrii předchází známým písmům z Egypta a bude představeno na výročním zasedání Americké společnosti pro výzkum v zahraničí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Výzkumníci objevili nejstarší známé abecední písmo ve starověkém syrském městě, které pochází přibližně z roku 2400 př. n. l., což naznačuje, že abecední písmo mohlo vzniknout dříve, než se dosud věřilo. Písmo bylo nalezeno na čtyřech hliněných válcích, ale bez metody překladu zůstává obsah spekulativní, což vyvolává otázky o vývoji a šíření abecedních písemných systémů. Tento nález je významný, protože zpochybňuje stávající teorie o časové ose a vlivu abecedního písma ve starověkých společnostech.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">„Anténní diody v procesoru Pentium“</a></h2>
<ul>
<li>„Blog Kena Shirriffa se zabývá historií počítačů, se zaměřením na historické počítače a reverzní inženýrství integrovaných obvodů (IC), a poskytuje vhled do složitosti návrhu a výroby čipů.“</li>
<li>„V příspěvku o procesoru Pentium vysvětluje &#39;anténní diody&#39;, které chrání obvody před náboji indukovanými plazmou během procesu leptání, což je kritický aspekt výroby.“</li>
<li>„Navzdory tomu, že byl Pentium uveden na trh v roce 1993 s 3,1 milionu tranzistorů, jeho použití anténních diod je omezené kvůli prostorovým omezením, což zdůrazňuje trvalé výzvy v moderním návrhu integrovaných obvodů při zmírňování anténních efektů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Anténní diody v procesorech Pentium se používají během výroby k zabránění hromadění náboje na dlouhých vodičích, čímž chrání obvody před poškozením.“</li>
<li>„Tyto diody nejsou funkční v aktivním návrhu čipu, což zdůrazňuje jejich roli výhradně ve fázi výroby.“</li>
<li>„Diskuse osvětluje složité procesy výroby čipů, včetně použití více vrstev a materiálů, jako je wolfram pro propojky, což je zajímavé pro ty, kteří se zajímají o návrh a výrobu čipů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">„Chyba, která ukončila kariéru“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek zdůrazňuje důležitost plánování konce vaší kariéry, zaměřuje se na dosažení kariérních cílů nad rámec pouhého odchodu do důchodu.“</li>
<li>„Nastiňuje tři možné kariérní cesty: Seniorita (stát se seniorním individuálním přispěvatelem), Management (přechod do manažerské role) a Nezávislost (práce pro sebe).“</li>
<li>„Text zdůrazňuje potřebu sebereflexe, rozvoje dovedností a flexibility, povzbuzuje čtenáře, aby aktivně plánovali své kariérní cesty a zůstávali otevření změnám a neočekávaným příležitostem.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V technologickém průmyslu mohou příspěvky rychle zastarat po odchodu, protože kód je přepisován a dokumentace se ztrácí.“</li>
<li>„Příspěvek navrhuje upřednostnit finanční zisk a osobní pohodu před striktní kariérní cestou, přičemž zdůrazňuje, že manažerské role mohou nabízet více dlouhodobé hodnoty než pozice individuálních přispěvatelů.“</li>
<li>„Zdůrazňuje důležitost přizpůsobivosti v kariérních cestách a naznačuje, že vztahy a osobní spokojenost často převažují nad kariérními úspěchy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">„Tvůrce Howstuffworks.com, Marshall Brain, zemřel“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, tvůrce Howstuffworks.com a autor spekulativní fikce &#39;Manna&#39;, zemřel, zanechávajíc významný dopad na mnohé prostřednictvím své práce.“</li>
<li>„Byl profesorem na NC State University, kde ovlivnil a formoval budoucnost mnoha studentů.“</li>
<li>„Jeho úmrtí, údajně sebevraždou, zdůrazňuje zásadní význam povědomí o duševním zdraví, zatímco jeho odkaz nadále inspiruje zvědavost a porozumění.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Matné sklo od her po web: HTML skleněné uživatelské rozhraní inspirované vývojem AAA her“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMatn%C3%A9%20sklo%20od%20her%20po%20web%3A%20HTML%20sklen%C4%9Bn%C3%A9%20u%C5%BEivatelsk%C3%A9%20rozhran%C3%AD%20inspirovan%C3%A9%20v%C3%BDvojem%20AAA%20her%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%2024.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">„Lži o &#39;Návratu do kanceláře&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„Blogový příspěvek kritizuje tlak na návrat do kanceláře a tvrdí, že role jako zadávání dat a digitální komunikace nevyžadují fyzickou přítomnost.“</li>
<li>„Autor zdůrazňuje výhody práce na dálku, jako je zvýšená produktivita, snížený stres a lepší přístupnost pro zaměstnance s postižením a chronickými nemocemi.“</li>
<li>„Obavy jsou vyjádřeny ohledně možného odlivu mladých talentů, pokud budou omezeny možnosti práce na dálku, zejména vzhledem k absenci výkonnostních bonusů navzdory zvýšené pracovní zátěži.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Mnoho jednotlivců dává přednost práci na dálku před vyššími platy, protože si cení výhod, jako je vyhnutí se dojíždění a mít více osobního času.“</li>
<li>„Někteří pracovníci přijímají snížení platu za flexibilitu a duševní pohodu, kterou poskytuje práce na dálku.“</li>
<li>„Debata o práci na dálku versus návrat do kanceláře (RTO) zahrnuje otázky kontroly, produktivity, osobní spolupráce a širší dopady na rovnováhu mezi pracovním a soukromým životem a budoucí pracovní prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">„Nejvyšší rozlišení snímků, jaké kdy byly pořízeny celé povrchové plochy slunce“</a></h2>
<ul>
<li>„Evropská kosmická agentura (ESA) zveřejnila snímky povrchu Slunce s nejvyšším rozlišením, které byly pořízeny sondou Solar Orbiter v březnu 2023 ze vzdálenosti menší než 46 milionů mil.“</li>
<li>„Solar Orbiter, společná mise s NASA zahájená v roce 2020, dosáhla milníků, jako je pořízení nejbližších snímků Slunce a jeho polárních oblastí.“</li>
<li>„Nové snímky pořízené polarimetrickým a helioseismickým zobrazovačem (PHI) a extrémním ultrafialovým zobrazovačem (EUI) poskytují bezprecedentní detaily magnetických polí a vnější atmosféry Slunce, s cílem zlepšit porozumění dynamické povaze Slunce.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Solar Orbiter pořídil snímky slunečního povrchu v nejvyšším rozlišení, které jsou dostupné v různých formátech, jako je viditelné světlo, magnetogram, mapa rychlosti a pohledy v ultrafialovém spektru.“</li>
<li>„Tyto obrázky jsou dostupné online, což vyvolává diskuse o jejich kvalitě, zpracování a některých zaznamenaných artefaktech a problémech s pomalým přibližováním.“</li>
<li>„Obrázky byly pořízeny během několika hodin, zdůrazňují obrovskou energii a rozsah slunce a vyvolávají diskuse o jeho dopadu a potenciálu pro pokročilé formy života uvnitř hvězd.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">„Recenze zdrojového kódu Quake 3: Síťový model (2012)“</a></h2>
<ul>
<li>„Recenze Fabiena Sanglarda chválí síťový model Quake 3 za jeho efektivní využití UDP/IP, které je upřednostňováno před TCP/IP, aby se minimalizovala latence v rychlých herních prostředích.“</li>
<li>„Server spravuje nespolehlivost UDP pomocí historie snímků k vytváření delta paketů, což zajišťuje efektivní komunikaci mezi klientem a serverem.“</li>
<li>„Modul NetChannel předem fragmentuje zprávy, aby zabránil fragmentaci na úrovni routeru, a zajišťuje garantované doručení pro určité zprávy, čímž zlepšuje celkový výkon sítě.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Recenze síťového modelu Quake 3 zahájila diskuse o rovnováze mezi pracovním a osobním životem, zdůrazňující zkušenosti uživatelů s vyhořením a výhody zkrácení pracovních hodin pro koníčky.“</li>
<li>„Síťový kód Quake 3 byl účinný pro hraní v místní síti (LAN), ale při vzdáleném hraní se potýkal s problémy s latencí, což je v kontrastu s moderními herními protokoly, které vyžadují pokročilou logiku pro synchronizaci a správu šířky pásma.“</li>
<li>„Diskuse poskytla zdroje pro pochopení protokolů pro hry v reálném čase a zaměřila se na vývoj rychlosti internetu a herních zážitků v průběhu času.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">„Američané vidí, jak jejich úspory mizí v krizi fintech společnosti Synapse“</a></h2>
<ul>
<li>„Krach fintech společnosti Synapse vedl k tomu, že tisíce Američanů přišly o své úspory, přičemž účty byly původně považovány za státem zajištěné.“</li>
<li>„Spor mezi Synapse a Evolve Bank vedl k chybějícím finančním prostředkům a nevyřešeným problémům, což zákazníkům znemožnilo přístup k jejich účtům po celé měsíce.“</li>
<li>„Incident zdůrazňuje rizika spojená s fintech společnostmi, které nemají přímé vztahy s tradičními bankami, protože regulační orgány nezasáhly, aby krizi vyřešily.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Krize fintech společnosti Synapse vedla k tomu, že Američané přišli o své úspory, přičemž 96 milionů dolarů je v současné době nezvěstných, protože finanční procesor Synapse zkrachoval.“</li>
<li>„Yotta, fintechová aplikace zapojená do krize, nabízela nízké úrokové sazby a loterijní pobídky, ale není bankou, což znamená, že FDIC (Federální pojišťovací korporace pro vklady) nepokryje ztráty, protože žádná banka nezkrachovala.“</li>
<li>„Tato situace zdůrazňuje inherentní rizika spojená s fintech společnostmi a poukazuje na nutnost zlepšení regulačních opatření v tomto odvětví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">„RGFW: Knihovna pro abstrakci oken s jedním záhlavím v jazyce C99“</a></h2>
<ul>
<li>„Rileyho grafická knihovna FrameWork (RGFW) je lehká, jednohlavičková knihovna pro vytváření grafických aplikací, nabízející flexibilní alternativu k GLFW. RGFW podporuje více platforem, včetně UNIX, MacOS, Windows a webASM, s experimentální podporou pro Wayland, a pracuje s různými grafickými backendy jako OpenGL a Vulkan. Je navržena pro RSGL, ale může být použita samostatně nebo s jinými knihovnami, obsahuje flexibilní systém událostí a je kompatibilní s více kompilátory, pod licencí Zlib/libPNG.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„RGFW je knihovna pro abstrakci oken v jazyce C99 s jedním záhlavím, přičemž diskuse se zaměřují na její kompatibilitu s Windows, zejména s kompilátory MSVC (Microsoft Visual C++) a MinGW (Minimalist GNU for Windows).“</li>
<li>„Podpora Waylandu v knihovně je experimentální a uživatelé vyjadřují potřebu lepších alternativ k X11, což je systém oken pro bitmapové displeje.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje klady a zápory knihoven s jedním záhlavím, porovnává RGFW s jinými knihovnami jako SDL (Simple DirectMedia Layer) a GLFW a zabývá se výzvami podpory více platforem, včetně mobilních zařízení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">„MaXX Interactive Desktop -- mladší bratr skvělého SGI Desktop na IRIX“</a></h2>
<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop vydal novou verzi zaměřenou na vysoký výkon, stabilitu a produktivitu s minimalistickým designem a nízkou spotřebou zdrojů. Desktopové prostředí je navrženo tak, aby zvyšovalo kreativitu tím, že upřednostňuje uživatelské aplikace a minimalizuje vizuální rušivé prvky, což je vhodné pro uživatele IRIX, grafické umělce a vývojáře. Projekt přechází na model řízený komunitou, který podporuje účast a spolupráci uživatelů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop, inspirovaný SGI Desktopem na IRIX, je vyvíjen pro Linux s budoucími plány na podporu FreeBSD a Windows11 WSL2.“</li>
<li>„Projekt si klade za cíl znovu vytvořit klasický desktopový zážitek, ale postupuje pomalu a není open source, což může omezit příspěvky komunity.“</li>
<li>„Uživatelé vyjadřují nostalgii po jedinečných funkcích a prvcích uživatelského rozhraní ze starších desktopových prostředí, přičemž zdůrazňují výzvy při dosahování moderní kompatibility.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Lži o 'Návratu do kanceláře'“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EL%C5%BEi%20o%20'N%C3%A1vratu%20do%20kancel%C3%A1%C5%99e'%E2%80%9C&subheading=sobota%2023.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">„Llama 3.2 Interpretovatelnost s řídkými autoenkodéry“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá osobním vedlejším projektem zaměřeným na replikaci výzkumu mechanistické interpretovatelnosti u proprietárních velkých jazykových modelů (LLM), inspirovaný nedávnou prací společností jako Anthropic, OpenAI a DeepMind.“</li>
<li>„Autor hledá zpětnou vazbu a zapojení od komunity HackerNews, což naznačuje spolupracující a otevřený přístup k jejich výzkumu.“</li>
<li>„Projekt je spojen s nedávnými akademickými publikacemi, což naznačuje, že je založen na současném vědeckém diskurzu a pokrocích v oblasti interpretovatelnosti umělé inteligence.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders je projekt od PaulPaulse, který si klade za cíl replikovat výzkum mechanistické interpretovatelnosti na proprietárních velkých jazykových modelech (LLM). Projekt využívá řídké autoenkodéry (SAE) k prozkoumání kauzální posloupnosti „myšlenek“ v modelech, přičemž nachází paralely s lidským uvažováním. Tento otevřený výzkum, dostupný na GitHubu, zahájil diskuse o interpretovatelnosti, lidském uvažování a výzvách spojených s hodnocením SAE, přičemž PaulPauls vítá zpětnou vazbu od komunity.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">„WebGL hra inspirovaná Marble Madness, kterou jsme vytvořili pro Netlify“</a></h2>
<ul>
<li>„Kreativní studio vyvinulo interaktivní hru pro Netlify na oslavu dosažení 5 milionů vývojářů, inspirovanou klasickou hrou Marble Madness. Hra využívá Three.js pro 3D grafiku a Rapier pro fyziku, integruje 2D obsah s CSS 3D transformacemi k vytvoření plynulého zážitku. Studio vyzývá uživatele, aby si hru vyzkoušeli a poskytli zpětnou vazbu, přičemž zdůrazňuje spojení marketingového obsahu s herním zážitkem.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„WebGL hra inspirovaná Marble Madness byla vyvinuta pro Netlify k oslavě dosažení 5 milionů vývojářů, kombinující herní zážitek s marketingovým obsahem. Hra využívá Three.js pro 3D grafiku a Rapier pro fyziku, integruje 2D obsah pomocí CSS 3D transformací. Zpětná vazba je vítána pro zlepšení uživatelského zážitku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">„Lososi se vracejí klást vejce do historického prostředí po projektu odstranění přehrady“</a></h2>
<ul>
<li>„Po demolici čtyř přehrad na řece Klamath se stovky lososů vrátily k tření v oblastech, které byly dříve nepřístupné, což znamená rychlé ekologické zotavení.“</li>
<li>„Tato událost je významným vítězstvím pro místní kmeny, které prosazovaly odstranění přehrady za účelem obnovy ekosystému řeky, což zdůrazňuje úspěch projektu v oblasti zlepšení kvality vody a zdraví lososů.“</li>
<li>„Projekt je označován jako největší odstranění přehrady v historii USA, přičemž rychlý návrat lososů překonal očekávání a poskytl optimismus pro budoucnost řeky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Lososi se vrátili na své historické třecí oblasti na řece Klamath po odstranění čtyř přehrad, což vyvolalo diskuse o jejich navigačních metodách po desetiletích, kdy byli odříznuti. Odstranění přehrad bylo součástí širšího úsilí o ekologickou obnovu, podporovaného místními kmeny a ekologickými skupinami, zaměřeného na obnovu přírodních stanovišť. Přehrady byly zastaralé a poskytovaly omezené množství elektřiny, což činilo jejich odstranění proveditelnou možností pro zlepšení ekologického zdraví řeky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">„Amazon investuje další 4 miliardy dolarů do společnosti Anthropic, největšího konkurenta OpenAI.“</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon oznámil významnou investici ve výši 4 miliard dolarů do společnosti Anthropic, startupu zaměřeného na umělou inteligenci, který byl založen bývalými vedoucími pracovníky OpenAI, čímž zvýšil svou celkovou investici na 8 miliard dolarů. Amazon Web Services (AWS) bude sloužit jako hlavní cloudový a tréninkový partner společnosti Anthropic, nabízející zákazníkům AWS předčasný přístup k přizpůsobení chatbotu Claude od společnosti Anthropic pomocí jejich dat. Tato investice zdůrazňuje konkurenční povahu trhu s generativní umělou inteligencí, přičemž Anthropic nedávno představil AI agenty pro složité úkoly a Google již dříve investoval do společnosti 2 miliardy dolarů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon investuje 4 miliardy dolarů do společnosti Anthropic, konkurenta OpenAI, aby řešil problémy s kapacitou a zlepšil výkon služby Anthropic Pro.“</li>
<li>„Investice by měla zahrnovat kredity AWS (Amazon Web Services), což by mohlo snížit skutečné výdaje Amazonu, a zahrnuje použití čipů Amazonu pro trénink AI modelů.“</li>
<li>„Tento strategický krok podporuje cíl Amazonu zvýšit příjmy z AWS a rozšířit jeho schopnosti v oblasti umělé inteligence.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">„Autoflow, nástroj založený na Graph RAG a konverzační znalostní bázi“</a></h2>
<ul>
<li>„Autoflow je open-source znalostní graf nazvaný GraphRAG, který využívá TiDB Vector, LlamaIndex a DSPy, a nabízí konverzační vyhledávání ve stylu perplexity a webový crawler pro scraping URL adres z mapy stránek.“</li>
<li>„Lze jej nasadit pomocí Docker Compose, vyžaduje 4 jádra CPU a 8 GB RAM a zahrnuje technologický stack TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js a shadcn/ui.“</li>
<li>„Autoflow umožňuje uživatelům upravovat Knowledge Graph pro přesnost a nabízí vložitelný JavaScriptový úryvek pro integraci konverzačního vyhledávacího okna na webové stránky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autoflow, nástroj založený na Graph RAG (Recurrent Attention Graph), má složitý pracovní postup, který někteří uživatelé považují za pomalý a těžkopádný, zejména pro základní dotazy.“</li>
<li>„Ačkoli je uživatelské rozhraní dobře navrženo, existují požadavky na jeho zjednodušenou verzi, která by vyhovovala uživatelům, kteří možná nepotřebují všechny jeho složité funkce.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňují zájem o vlastní hosting, správu osobních dat a potenciální využití lokálních LLM (velkých jazykových modelů) ke zlepšení správy osobní historie prohlížení, s důrazem na soukromí a volbu uživatele.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">„Amazon S3 nyní podporuje možnost připojit data k objektu“</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon S3 Express One Zone nyní podporuje přidávání dat k existujícím objektům, což eliminuje potřebu místního úložiště a přináší výhody aplikacím, jako je zpracování logů a mediální vysílání.“</li>
<li>„Tato funkce je dostupná ve všech regionech AWS a lze k ní přistupovat pomocí AWS SDK, CLI nebo Mountpoint pro Amazon S3 (verze 1.12.0 nebo vyšší).“</li>
<li>„Aktualizace je obzvláště výhodná pro aplikace, které vyžadují nepřetržité aktualizace souborů, což zvyšuje efektivitu a snižuje nároky na úložiště.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon S3 představuje novou funkci umožňující přidávat data k objektům, ale je omezena na třídu bucketů „S3 Express One Zone“, která je dražší a méně dostupná než standardní úroveň.“</li>
<li>„Funkce podporuje až 10 000 operací připojení na objekt, což ji činí méně ideální pro přímé zapisování do logovacích souborů, zejména ve srovnání s podobnou funkcionalitou Azure dostupnou od roku 2015.“</li>
<li>„Tento vývoj vyvolal diskuse o praktičnosti nové funkce S3 kvůli jejím omezením a vyšším nákladům ve srovnání s jinými řešeními cloudového úložiště.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">„Kamera „meta-optics“, která je velká jako zrnko soli“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzkumníci z Princetonské univerzity a Univerzity ve Washingtonu vytvořili &#39;meta-optickou&#39; kameru, která je pozoruhodně malá, o velikosti zrnka soli, a 500 000krát menší než tradiční kamery.“</li>
<li>„Tato kamera využívá metasurface s 1,6 milionu válcových sloupků k zachycení vysoce kvalitních, plnobarevných snímků, což by mohlo transformovat obory jako lékařské zobrazování, spotřební elektroniku a vesmírné teleskopy.“</li>
<li>„Metapovrchy jsou vyráběny pomocí technik podobných výrobě počítačových čipů, což by mohlo snížit náklady a rozšířit škálu aplikací pro tyto ultra-kompaktní kamery.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kamera s „meta-optikou“, která je malá jako zrnko soli, dokáže zachytit barevné snímky, i když někteří zpochybňují kvalitu jejích snímků ve srovnání s tradičními fotoaparáty.“</li>
<li>„Technologie využívá nano-antény s podvlnovou délkou a post-processing řízený umělou inteligencí ke zlepšení kvality obrazu, ale snímky mohou stále postrádat ostrost a barvu.“</li>
<li>„Malá velikost kamery a její potenciální využití v oblastech, jako je medicína a armáda, vyvolávají obavy o soukromí a zdůrazňují její trvalou relevanci a dopad od jejího vydání v roce 2021.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">„Příběh dvou tisíc ukradených herních konzolí Playdate“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Dva tisíce přenosných herních zařízení Playdate bylo ukradeno a FedEx odmítl kompenzovat ztrátu ve výši 400 000 dolarů, s odvoláním na podpis od neoprávněné osoby. Tento incident poukazuje na významné problémy v logistice a ověřování doručení, zdůrazňuje vzorec nedostatečných reakcí od společností v podobných situacích. Případ zdůrazňuje důležitost registrace zařízení jako potenciální metody pro obnovu ukradeného zboží.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">„Co dál pro WebGPU“</a></h2>
<ul>
<li>„Specifikace WebGPU je v aktivním vývoji, přičemž hlavní technologické společnosti jako Google, Mozilla, Apple, Intel a Microsoft spolupracují každý týden. Nedávné setkání mělo za cíl posunout WebGPU na status kandidátské doporučení pro World Wide Web Consortium (W3C) a diskutovalo o nových funkcích, jako jsou podskupiny, texelové buffery a 64bitové atomiky. Setkání zdůraznilo důležitost spolupráce a zpětné vazby, zaměřující se na zlepšení schopností WebGPU pro webovou grafiku a umělou inteligenci (AI).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„WebGPU se zaměřuje na přidání funkcí jako bindless pro zvýšení výkonu minimalizací častých změn stavu, i když implementace může trvat nějaký čas. Současná omezení, jako jsou malé výchozí limity textur, omezují použití WebGPU v seriózních aplikacích, což představuje výzvy pro vývojáře her v Rustu. Navzdory těmto omezením je WebGPU považováno za slibné pro pokročilé grafické a výpočetní schopnosti ve webových aplikacích, s potenciálním využitím v oblasti her a strojového učení, ačkoli přijetí platformy zůstává problémem, zejména s ohledem na jedinečné implementace společnosti Apple.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">„Tailwind CSS v4.0 Beta 1“</a></h2>
<ul>
<li>„Tailwind CSS v4.0 Beta 1 byla vydána 21. listopadu 2024 a představuje rychlejší engine a jednotný nástrojový řetězec. Tato verze klade důraz na konfiguraci zaměřenou na CSS, která vyhovuje potřebám moderního webového vývoje s funkcemi jako nativní vrstvy kaskády a široký gamut barev. Uživatelé jsou vyzýváni, aby prozkoumali beta dokumentaci a přispěli k přípravě na stabilní vydání očekávané začátkem příštího roku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Tailwind CSS v4.0 Beta 1 byla vydána, přináší funkce jako barevný prostor OKLCH a vylepšený výkon, což vyvolalo diskuse v komunitě webových vývojářů.“</li>
<li>„Uvedení na trh vyvolalo debaty o složitosti moderních nástrojů pro vývoj webu, jako jsou Vite a npm, přičemž někteří uživatelé zpochybňují jejich nezbytnost a jiní obhajují jejich efektivitu.“</li>
<li>„Tailwind CSS je chválen za své utility třídy, které zjednodušují CSS v rámci HTML, nabízejí výhody pro responzivní design a snižují velikost CSS souborů, podobně jako Bootstrap, ale více optimalizovaně.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Llama 3.2 Interpretovatelnost s řídkými autoenkodéry“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ELlama%203.2%20Interpretovatelnost%20s%20%C5%99%C3%ADdk%C3%BDmi%20autoenkod%C3%A9ry%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%2022.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">„ICC vydává zatykače na Netanjahua, Gallanta a představitele Hamásu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Mezinárodní trestní soud (ICC) vydal zatykače na izraelské vůdce Netanjahua a Gallanta, spolu s představiteli Hamásu, za údajné válečné zločiny.“</li>
<li>„Zatykače zdůrazňují jurisdikci Mezinárodního trestního soudu nad zločiny na palestinských územích, i když Izrael neuznává autoritu tohoto soudu.“</li>
<li>„Tato situace poukazuje na výzvy v mezinárodním prosazování práva, protože velmoci jako USA neuznávají Mezinárodní trestní soud (ICC), což může omezit jeho účinnost a činí skutečné zatčení nepravděpodobným.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">„Každý je schopen matematického myšlení a může z něj mít prospěch.“</a></h2>
<ul>
<li>„David Bessis, matematik, tvrdí, že matematické myšlení, které vyvažuje intuici a logiku, je prospěšné pro každého, protože zvyšuje kreativitu a porozumění. Ve své knize &quot;Matematika: Tajemný svět intuice a zvědavosti&quot; Bessis přirovnává matematické myšlení k dialogu mezi rozumem a instinktem, podobně jako jógu, a zdůrazňuje, že je to dovednost rozvíjená praxí. Bessis vnímá matematiku jako univerzální životní lekci, která může přinést radost, jasnost a sebevědomí, a naznačuje, že nejde jen o řešení problémů, ale o formu svépomoci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Matematické myšlení je prospěšné pro každého, ale mnozí čelí výzvám kvůli neefektivním metodám výuky a nedostatku motivace. Matematika je často mylně považována za vrozený talent spíše než za dovednost, kterou lze rozvíjet správným přístupem a myšlením, podobně jako sport. Zdůrazňováním, že matematika je přístupná všem, by se výuka měla zaměřit na rozvoj dovedností matematického myšlení, čímž by se učení stalo zábavným a inkluzivním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">„Z-Library pomáhá studentům překonat akademickou chudobu, zjistila studie“</a></h2>
<ul>
<li>„Studie v časopise Journal of University Teaching &amp; Learning Practice zkoumá využívání Z-Library, stínové knihovny poskytující zdarma knihy a akademické články, přičemž zdůrazňuje vysoké náklady a omezený přístup jako hlavní motivátory.“</li>
<li>„Čínští postgraduální studenti, mimo jiné, využívají Z-Library k boji proti akademické chudobě a považují ji za klíčovou pro akademický úspěch, navzdory právním problémům, kterým platforma čelí.“</li>
<li>„Studie doporučuje, aby univerzity a vydavatelé zvýšili volný přístup k obsahu, aby překlenuli digitální propasti a vyhověli potřebám studentů, kteří se na takové zdroje spoléhají.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Studie zdůrazňuje roli Z-Library při zmírňování akademické chudoby tím, že nabízí bezplatný přístup k učebnicím, což studentům pomáhá prohlédnout si knihy před zakoupením fyzických kopií.“</li>
<li>„Diskuse zkoumá dvojí povahu pirátství, s argumenty, že může jak negativně ovlivnit prodeje, tak potenciálně vést k legitimním nákupům, čímž udržuje relevanci zdrojů.“</li>
<li>„Konverzace také odkazuje na další platformy jako Sci-Hub a Libgen, kde se diskutuje o etických a vzdělávacích důsledcích pirátství při přístupu k vzdělávacím a softwarovým zdrojům.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">„Lék na hubnutí zjištěn, že zmenšuje svaly u myší a lidských buněk“</a></h2>
<ul>
<li>„Studie Univerzity v Albertě naznačuje, že léky na hubnutí, jako je Ozempic, mohou vést ke zmenšení srdce a svalů, což vyvolává obavy ohledně možných dlouhodobých zdravotních účinků.“</li>
<li>„Studie pozorovala ztrátu srdečního svalu jak u myší, tak u lidských buněk, což vedlo výzkumníky k doporučení sledovat zdraví srdce u uživatelů těchto léků.“</li>
<li>„Odborníci naznačují, že až 40 % úbytku hmotnosti z těchto léků tvoří svalová hmota, a doporučují uživatelům udržovat svalovou hmotu prostřednictvím správné výživy a odporového tréninku během léčby.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Studie naznačuje, že semaglutid, lék na hubnutí, může vést k větší ztrátě svalové hmoty než tradiční diety, což vyvolává obavy ohledně jeho dlouhodobých zdravotních účinků.“</li>
<li>„Výzkum zjistil, že semaglutid snižuje srdeční sval u myší i lidských buněk, což vyvolává debatu o tom, zda přínosy hubnutí převažují nad potenciálními riziky.“</li>
<li>„Odborníci doporučují správnou výživu a cvičení k potlačení ztráty svalové hmoty, přičemž zdůrazňují potřebu dalšího výzkumu vlivu semaglutidu na svaly a celkové zdraví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">„Běžná městská křižovatka v Nizozemsku (2018)“</a></h2>
<ul>
<li>„Městské křižovatky v Nizozemsku, jako například ty v &#39;s-Hertogenbosch, jsou navrženy tak, aby upřednostňovaly bezpečnost a efektivitu pro všechny účastníky silničního provozu, včetně motorové dopravy, cyklistů a chodců.“</li>
<li>„Klíčové prvky zahrnují chráněné cyklostezky, vyvýšené křižovatky, jasné dopravní značení a pravidla přednosti, která upřednostňují nemotorovou dopravu, čímž se snižuje potřeba semaforů.“</li>
<li>„Tento přístup k designu zdůrazňuje nizozemský závazek k přizpůsobení různorodých typů dopravy prostřednictvím inovativního a promyšleného plánování infrastruktury.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nizozemsko upřednostňuje cyklisty a chodce na městských křižovatkách, což je v kontrastu se zeměmi jako Spojené království a Itálie, kde cyklistická infrastruktura často postrádá prioritu a může být nepohodlná nebo špatně navržená. Úspěch nizozemského modelu je dán kulturním posunem a právními rámci, které upřednostňují cyklisty, což vede k bezpečnějším a efektivnějším cyklistickým prostředím. Existují výzvy, aby ostatní země přijaly nizozemský model ke zlepšení bezpečnosti a infrastruktury pro cyklisty, což zdůrazňuje jeho účinnost a přitažlivost.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">„Google přestává umožňovat webům jako Forbes ovládat vyhledávání pro &#39;Nejlepší CBD gumové bonbóny&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„Google upravil svou politiku zneužívání reputace webu, aby se vypořádal s „Parazitním SEO“, kdy zavedené webové stránky využívají svou doménovou autoritu k propagaci nesouvisejících doporučení produktů třetích stran.“</li>
<li>„Tato aktualizace vedla k poklesu v hodnocení vyhledávání pro stránky jako Forbes a Time, které tuto taktiku používaly pro partnerský obsah.“</li>
<li>„Změna politiky má za cíl zlepšit zážitek z vyhledávání tím, že sníží vliv vykořisťovatelských SEO praktik na výsledky vyhledávání.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Google zavedl změny, aby zabránil webům jako Forbes dominovat ve výsledcích vyhledávání pro termíny jako „Nejlepší CBD gumové bonbóny“, čímž řeší problémy s SEO spamem a affiliate marketingem.“</li>
<li>„Tato změna má za cíl zlepšit kvalitu výsledků vyhledávání, která byla ovlivněna obsahem generovaným umělou inteligencí a agresivními SEO taktikami.“</li>
<li>„Tento krok je také vnímán jako reakce na konkurenci ze strany nástrojů umělé inteligence, jako je ChatGPT, protože Google se snaží vylepšit výsledky vyhledávání a snížit dopad nekvalitního obsahu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">„Electrobun: Multiplatformní desktopové aplikace napsané v TypeScriptu“</a></h2>
<ul>
<li>„Electrobun je nástroj pro vývoj rychlých, malých, multiplatformních desktopových aplikací pomocí Typescriptu, využívající bun pro provádění a zig pro nativní vazby.“</li>
<li>„Nejnovější verze, Electrobun v0.0.13, může být nainstalována pomocí <code>$ bun install electrobun</code>, nabízí kompaktní balíčky aplikací (~12MB) a minimální aktualizace (velikost až 4KB).“</li>
<li>„Poskytuje integrovaný pracovní postup, který umožňuje vývojářům začít kódovat za 5 minut a distribuovat aplikace za 10 minut, což zajišťuje efektivní výkon s izolovanými procesy a snadnými schopnostmi vzdáleného volání procedur (RPC).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Electrobun je nový framework navržený pro vytváření multiplatformních desktopových aplikací pomocí TypeScriptu, podobně jako Electron, ale využívající Bun a systémový webview namísto Node.js a Chromium.“</li>
<li>„V současné době je Electrobun k dispozici pouze pro macOS, s budoucími plány na podporu Windows a Linuxu, a nachází se v raných fázích vývoje se zaměřením na stabilitu.“</li>
<li>„Rámec slibuje malé velikosti aktualizací a vlastní mechanismus vzdáleného volání procedur (RPC) pro efektivní komunikaci mezi procesy, ačkoli v současné době postrádá komplexní dokumentaci a vizuální příklady.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">„PHP 8.4“</a></h2>
<ul>
<li>„PHP 8.4.1 přináší významné aktualizace, včetně háčků pro vlastnosti vypočítaných vlastností a asymetrické viditelnosti pro kontrolu přístupu k vlastnostem. Vylepšení zahrnují aktualizované DOM API s podporou HTML5, nové funkce pro pole a novou implementaci JIT (Just-In-Time) pro zlepšení výkonu. Zastaralé funkce zahrnují oddělené rozšíření a změny některých konstant a funkcí, což uživatele povzbuzuje k upgradu pro lepší výkon a syntaxi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„PHP 8.4 zavádí háčky na vlastnosti, funkci zaměřenou na zjednodušení getterů a setterů, která se srovnává s podobnou funkcionalitou v C#.“</li>
<li>„Aktualizace zahrnuje vylepšení výkonu, zlepšené sledování zásobníku a nové funkce pro pole, což přispívá k neustálému vývoji PHP.“</li>
<li>„Vývojáři jsou ohledně změn rozděleni; někteří se obávají zvýšené složitosti, zatímco jiní oceňují snížení množství šablonového kódu a posun od verbosity podobné Javě.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">„Hyrumův zákon v Golangu“</a></h2>
<ul>
<li>„Hyrumův zákon, pojmenovaný po inženýrovi společnosti Google Hyrumu Wrightovi, naznačuje, že s dostatečným počtem uživatelů API se na všechny pozorovatelné chování bude někdo spoléhat, což činí změny rizikovými.“</li>
<li>„V programovacím jazyce Go může změna chybových zpráv, jako je například „http: request body too large“, narušit stávající kód, který na těchto zprávách závisí, což ilustruje Hyrumův zákon.“</li>
<li>„Tento koncept není výhradní pouze pro Go; je také patrný v jiných jazycích, jako je JavaScript, což zdůrazňuje důležitost navrhování systémů tak, aby minimalizovaly neúmyslné závislosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hyrumův zákon naznačuje, že jakékoli pozorovatelné chování v systému, i když je neúmyslné, se může stát závislostí pro uživatele, což může způsobit, že změny budou potenciálně rušivé.“</li>
<li>„Autoři knihoven by měli dokumentovat stabilní části API a zvažovat závislosti uživatelů, zatímco spotřebitelé by měli být opatrní při spoléhání se na nedokumentované funkce.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje vyvážení technických vylepšení s očekáváními uživatelů a poukazuje na rozdíly v přístupu ke změnám mezi open-source a podnikových softwarů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">„Otevřeli jsme náš systém pro monitorování kompostu jako open-source“</a></h2>
<ul>
<li>„Monty Compost Co. je startup zaměřený na zvyšování efektivity kompostování pro domácí i průmyslové využití prostřednictvím open-source technologie. Tato technologie se integruje s platformami jako Raspberry Pi a Arduino, využívá senzory k monitorování plynů, teploty, vlhkosti a tlaku vzduchu, přičemž data lze exportovat jako soubory CSV. Ačkoli byla technologie původně navržena pro monitorování kompostu, je přizpůsobitelná pro aplikace v oblasti Internetu věcí (IoT) a monitorování životního prostředí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Monty Compost Co. uvolnila svou technologii monitorování kompostu jako open-source, což umožňuje její přizpůsobení pro různé aplikace nad rámec kompostování.“</li>
<li>„Systém je kompatibilní s Raspberry Pi a Arduino, obsahuje senzory pro složení plynu, teplotu, vlhkost a tlak vzduchu, přičemž data lze exportovat jako soubory CSV.“</li>
<li>„Tato technologie je navržena tak, aby optimalizovala kompostování, ale je také použitelná pro Internet věcí (IoT) a monitorování životního prostředí, což podporuje experimentování uživatelů a sdílení projektů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">„Memefikace „Démonického jádra““</a></h2>
<ul>
<li>„„Démonické jádro“, spojené se dvěma smrtelnými jadernými nehodami, se stalo temným internetovým memem, často zobrazujícím nečekané kombinace s roztomilými anime postavami. Popularita memu od roku 2019 zdůrazňuje specifický zájem, který získal širší uznání, i když je považován za nevkusný. „Démonické jádro“ bylo třetím plutoniovým jádrem určeným pro druhou světovou válku, což přidává na složitosti jeho memifikace, zejména kvůli jeho japonskému původu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Memy o „Demon Core“ pocházejí ze směsi černého humoru a historických jaderných incidentů zahrnujících plutoniovou kouli.“</li>
<li>„Memy staví nebezpečnou povahu jádra do kontrastu s humornými nebo absurdními kontexty, což vyvolává debatu o tom, zda humor pramení z bezohledných experimentů, nebo slouží jako mechanismus zvládání jaderné historie.“</li>
<li>„Tento jev ilustruje, jak může humor vznikat z vážných témat, nabízet vhledy do lidského chování a nečekaných reakcí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">„Matrix: Generování světa s nekonečným horizontem a interakcí v reálném čase“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt Matrix vyvíjí digitální vesmír v reálném čase s pohlcujícími prvky, vysoce kvalitními vizuály a přesností na úrovni snímků, inspirovaný konceptem filmu.“</li>
<li>„Využívá pokročilé modely jako Swin-DPM pro generování nekonečně dlouhých videí, což umožňuje ovládání v reálném čase a průzkum dynamických prostředí.“</li>
<li>„Projekt plánuje otevřít svůj zdroj dat, aby podpořil výzkum a inovace, a představí rozmanité scény, které kombinují virtuální a reálné prostředí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na potenciál generování nekonečných virtuálních světů, inspirovaný dílem &#39;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&#39;“</li>
<li>„Srovnání jsou prováděna s hrami jako Minecraft, které využívají procedurální generování k udržení prostorové konzistence, a mezi návrhy patří použití nízkého rozlišení 3D světů pro efektivitu.“</li>
<li>„Role umělé inteligence při zlepšování zážitků z virtuální reality (VR) a smíšené reality je zdůrazněna, vedle obav o použitelnost a prodejnost současné technologie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">„Plánovač cyklotras, který sleduje téměř výhradně oficiální cyklostezky“</a></h2>
<ul>
<li>„Byla vyvinuta nová aplikace pro plánování cykloturistických tras, která se zaměřuje na využití stávající cyklistické infrastruktury a umožňuje uživatelům objevovat trasy prostřednictvím map nebo oficiálních stezek. Aplikace v současné době pokrývá Evropu a pro optimální plánování tras využívá data z OpenStreetMap, s budoucími plány na rozšíření do Severní Ameriky a globálně. Technicky aplikace využívá Graphhopper pro vyhledávání tras, je postavena na Next.js 14 a Typescriptu a používá backend .NET, přičemž mapové dlaždice jsou získávány z MapTiler, i když je plánováno vlastní hostování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Byla vyvinuta nová aplikace pro plánování cyklistických tras, která se zaměřuje na oficiální cyklostezky pro cykloturistiku a je v současné době dostupná v Evropě. Aplikace využívá data z OpenStreetMap a pro vyhledávání tras používá Graphhopper, přičemž webová aplikace je postavena na Next.js a .NET. Budoucí plány na rozšíření zahrnují zpřístupnění aplikace v Severní Americe a dalších regionech, s otevřenou výzvou pro zpětnou vazbu a spolupráci od vývojářů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">„Boeing účtoval americkému letectvu o 8 000 % více než tržní cenu za dávkovače mýdla.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Boeing účtoval americkému letectvu 149 072 dolarů za dávkovače mýdla, což je výrazně nad tržní cenou, což odpovídá 671 dolarům na letadlo pro 222 letounů C-17.“</li>
<li>„Nafouknuté náklady jsou přičítány dodržování vojenských specifikací a požadavků na dokumentaci, což vyvolává debatu o efektivitě procesu zadávání zakázek.“</li>
<li>„Situace poukazuje na možné neefektivity ve vojenském kontraktování, s náznaky, že systém může zvýhodňovat dodavatele, jako je Boeing.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">„Odolnost internetu v Evropě zmírňuje dopad přerušení podmořských kabelů“</a></h2>
<ul>
<li>„Nedávné přerušení kabelů v Baltském moři, konkrétně kabelů BCS East-West Interlink a C-Lion1, významně nenarušilo internetovou konektivitu v Evropě díky odolné infrastruktuře.“</li>
<li>„Robustní internetová infrastruktura Evropy, která zahrnuje více podmořských a pozemních spojení, zajišťuje minimální dopad takových incidentů tím, že poskytuje alternativní trasy.“</li>
<li>„Cloudflare Radar aktivně monitoruje globální připojení k internetu, poskytuje aktualizace prostřednictvím sociálních médií a blogových příspěvků a zdůrazňuje důležitost redundantní síťové architektury k prevenci výpadků.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reakce</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="„ICC vydává zatykače na Netanjahua, Gallanta a představitele Hamásu“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EICC%20vyd%C3%A1v%C3%A1%20zatyka%C4%8De%20na%20Netanjahua%2C%20Gallanta%20a%20p%C5%99edstavitele%20Ham%C3%A1su%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%2021.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">„Let&#39;s Encrypt je nyní 10 let starý“</a></h2>
<ul>
<li>„Let’s Encrypt je bezplatná certifikační autorita, která zjednodušuje získávání a správu serverových certifikátů, čímž řeší problémy s náklady a složitostí.“</li>
<li>„Podporován významnými organizacemi jako Mozilla, Cisco a Electronic Frontier Foundation (EFF), usiluje o to, aby byla internetová bezpečnost přístupná a otevřená pro všechny.“</li>
<li>„Klíčové principy Let’s Encrypt zahrnují bezplatnost, automatizaci, bezpečnost, transparentnost, otevřenost a spolupráci, s možnostmi sponzorství nebo příspěvků na podporu iniciativy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Let&#39;s Encrypt, oslavující své 10. výročí, transformovalo internetovou bezpečnost nabídkou bezplatných HTTPS certifikátů, čímž demokratizovalo zabezpečené připojení.“</li>
<li>„Navzdory svému širokému přijetí některé sektory, jako je bankovnictví, vyžadují delší platnost certifikátů, což představuje výzvy pro použití Let&#39;s Encrypt.“</li>
<li>„Služba zlepšila webovou bezpečnost prostřednictvím svého otevřeného protokolu a automatizace, přesto však zůstává závislá na darech, což zdůrazňuje její neziskovou misi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">„Epic umožňuje Internet Archive distribuovat Unreal a Unreal Tournament navždy“</a></h2>
<ul>
<li>„Existuje názor, že pokud by byl schválen návrh zákona HR 9495, mohl by potenciálně klasifikovat Internet Archive jako teroristickou organizaci bez jasného odůvodnění.“</li>
<li>„Obavy vyjádřil anonymní zdroj, který naznačuje, že tato klasifikace nemusí být hlavním zaměřením nebo prioritou návrhu zákona.“</li>
<li>„Důsledky takové klasifikace by mohly mít významné následky pro Internet Archive, digitální knihovnu nabízející bezplatný přístup k rozsáhlé sbírce digitálního obsahu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Epic Games povolila Internet Archive distribuovat hry Unreal a Unreal Tournament na neurčito, což vyvolává naděje na možné open-source vydání podobné hře Quake.“</li>
<li>„Komunita Unreal Tournament zůstává živá, s diskusemi o zachování a aktualizaci klasických her, zejména po rozhodnutí společnosti Epic odstranit starší tituly z obchodů.“</li>
<li>„Otevření zdrojového kódu Unreal Engine 1 by se mohlo nakonec uskutečnit, ale vyžaduje to významné vyčištění, a tento krok by mohl přinést výhody pro učení, vývoj a zachování herní historie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">„Tiny Glade &#39;vybudoval&#39; cestu k více než 600 tisícům prodaných kusů za měsíc“</a></h2>
<ul>
<li>„Tiny Glade, relaxační stavební hra od Pounce Light, prodala během měsíce od svého uvedení na Steam přes 600 000 kopií, což naznačuje významný komerční úspěch.“</li>
<li>„Hra získala popularitu díky virálním videím a účasti na Steam&#39;s Next Fest, což vedlo k více než 1,3 milionu přání, což ukazuje na efektivní marketingové strategie.“</li>
<li>„Jeho úspěch je přičítán klidnému, bezcílnému sandboxovému zážitku a poutavé technologii procedurální generace, která oslovuje fanoušky pohodových a budovatelských her.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Tiny Glade prodal přes 600 000 kopií za měsíc, což je přičítáno jeho pokročilému vlastnímu osvětlovacímu enginu a odbornosti vývojářů Tomasze Stachowiaka a Anastasie Opary.“</li>
<li>„Hra, vyvinutá pomocí Rustu a Vulkanu, se stala populární díky efektivnímu marketingu a zapojení komunity, což ukazuje potenciál Rustu v oblasti vývoje her.“</li>
<li>„Navzdory určité kritice za nedostatek hloubky nabízí Tiny Glade zenový zážitek z budování, zdůrazňující důležitost budování komunity před spuštěním hry.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">„AAA – Analytické vyhlazování“</a></h2>
<ul>
<li>„Analytické vyhlazování je technika navržená k odstranění zubatých okrajů (aliasů) v rastrových obrazech předběžným výpočtem vyblednutí hran tvarů, což zajišťuje hladké okraje bez artefaktů. Tato metoda je efektivní, protože nevyžaduje další buffery nebo hardware a je kompatibilní se základním WebGL 1.0, což ji činí přístupnou pro různé aplikace. Je vyzdvihována pro své profesionální využití na platformách jako Unity a Valve Software, nabízející jasnost a ostrost bez rozmazání, které je běžné u jiných metod vyhlazování, jako jsou SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) a DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek &#39;AAA – Analytical Anti-Aliasing&#39; se zabývá technikami anti-aliasingu, přičemž klade důraz na analytické metody a jejich použití v programování grafiky.“</li>
<li>„Diskutuje o debatě mezi lineárními a sRGB barevnými prostory, omezeních WebGL a výzvách s překrývajícími se tvary, přičemž poskytuje komplexní průzkum těchto témat.“</li>
<li>„Článek je známý svou hloubkou, interaktivními prvky a zpětnou vazbou na jeho prezentaci, což zdůrazňuje složitost nastavení grafiky ve hrách.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">„Jaký je původ obrázku tanku na jezeře, který se stal memem? (2021)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Meme „lake tank“ zobrazuje ponořený tank Panzer IV v řece Meuse v Belgii z období druhé světové války a je oblíbený mezi vojenskými nadšenci a hráči.“</li>
<li>„Čerpá humor z konceptu přijímání moudrosti z nečekaných zdrojů, podobně jako „Paní z jezera“ z artušovské legendy a mem „senpai z bazénu“.“</li>
<li>„Ničehožný apel memu je částečně způsoben jeho propojením s historickými a herními kontexty, což rezonuje s konkrétními online komunitami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">„Yi Peng 3 překročil oba kabely C-Lion 1 a BSC v časech, které odpovídaly jejich přerušení.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Čínská nákladní loď Yi Peng 3 údajně přerušila podmořské kabely v Baltském moři, což vedlo k podezřením na úmyslnou sabotáž.“</li>
<li>„Pohyby lodi, kterou řídil ruský kapitán, se shodovaly s časem přerušení kabelu, což vyvolalo geopolitické obavy.“</li>
<li>„Tento incident, který následoval po podobném v říjnu 2023, vedl k zvýšené kontrole a probíhajícím vyšetřováním dánským námořnictvem.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">„Kdy se odhady změnily v termíny?“</a></h2>
<ul>
<li>„V projektech modernizace softwaru by měly být odhady vnímány jako flexibilní pokyny spíše než jako přísné termíny kvůli nepředvídatelné povaze těchto projektů.“</li>
<li>„Indu Alagarsamy přirovnává modernizaci architektury k opravě auta, zdůrazňuje potřebu přizpůsobivosti a dodatečných schválení, když se objeví nepředvídané problémy.“</li>
<li>„Efektivní vedení v těchto projektech zahrnuje kladení podnětných otázek, přijímání experimentování a využívání vhodných rámců k navigaci složitostmi a dosažení úspěchu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá běžným problémem, kdy vedení považuje odhady projektů za striktní termíny, často ignoruje faktory jako měnící se specifikace, které mohou způsobit zpoždění.“</li>
<li>„Tato praxe vede k nadhodnoceným odhadům jako obranné opatření, aby se předešlo obvinění z nedodržení takzvaných &#39;termínů&#39;, což může potlačovat inovace a poctivou práci.“</li>
<li>„Navrhovaným řešením je pěstovat firemní kulturu, která toleruje chyby a zaměřuje se na neustálé zlepšování namísto přisuzování viny, čímž podporuje inovativnější a produktivnější prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">„Super Heavy od SpaceX přistává v zálivu, ruší přistání pomocí chopsticks.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Super Heavy booster společnosti SpaceX provedl měkké přistání v Mexickém zálivu jako bezpečnostní opatření poté, co automatizované zdravotní kontroly přerušily pokus o přistání na „hůlkách“ na startovacím místě. Zkušební let úspěšně demonstroval znovuzapálení motoru ve vesmíru, což představuje významný milník pro budoucí orbitální lety a cíl SpaceX rychlé znovupoužitelnosti s lodí Starship. Zatímco SpaceX usiluje o časté starty a mise jako kolonizace Marsu, časový plán pro dosažení těchto cílů je nejistý kvůli možným technickým a regulačním výzvám.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">„Použití aktualizací kódu za běhu v Erlangu“</a></h2>
<ul>
<li>„Underjord, konzultační tým specializující se na Elixir, zkoumá aktualizace kódu za běhu v Erlangu, což je jedinečná funkce umožňující změny kódu bez zastavení systému.“</li>
<li>„Ačkoli Elixir, založený na Erlangu, podporuje aktualizace kódu za běhu, standardní mix release postrádá potřebné soubory, což vede odborníky k doporučení naučit se tuto dovednost.“</li>
<li>„Aktualizace kódu za běhu jsou obzvláště užitečné při vývoji s Nerves pro vestavěná zařízení a více nástrojů v Elixiru by mohlo tento proces vylepšit.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Erlangovy aktualizace kódu za běhu umožňují rychlé nasazení oprav bez odpojení uživatelů, což je obzvláště výhodné pro systémy s dlouhodobými připojeními, jako je telefonie.“</li>
<li>„Ačkoli tyto aktualizace mohou být složité a riskantní, což může vést k nestabilním stavům, jsou nezbytné pro udržování nepřetržitých spojení v systémech v reálném čase.“</li>
<li>„Zatímco někteří prosazují jednodušší postupné nasazování, aktualizace kódu za provozu poskytují jedinečné výhody ve scénářích, kde je nepřerušená služba kritická, navzdory výzvám, které představují.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">„Apple potvrzuje útoky typu zero-day na systémy macOS“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Apple uznal útoky typu zero-day na systémy macOS a doporučil uživatelům aktualizovat na nejnovější verze: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 a iOS 17.7.2.“</li>
<li>„Zranitelnosti zahrnují škodlivý webový obsah, který by mohl umožnit libovolné spuštění kódu, což zdůrazňuje kritickou potřebu včasných aktualizací softwaru.“</li>
<li>„Tento incident je součástí opakujícího se problému s iPhony, které již dříve zažily bezpečnostní zranitelnosti zneužitelné přes web, včetně jailbreaků založených na webu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">„Porozumění algoritmu fulltextového vyhledávání BM25“</a></h2>
<ul>
<li>„BM25, neboli Best Match 25, je široce používaný algoritmus pro fulltextové vyhledávání, implementovaný v systémech jako Lucene/Elasticsearch a SQLite, a často spárovaný s vyhledáváním podle vektorové podobnosti v hybridních vyhledávacích systémech.“</li>
<li>„Řadí dokumenty na základě relevance k dotazu pomocí faktorů, jako jsou dotazové termíny, inverzní frekvence dokumentů (IDF), frekvence termínů a normalizace délky dokumentu, v souladu s principem pravděpodobnostního řazení.“</li>
<li>„BM25 skóre jsou specifická pro kontext, což znamená, že jsou srovnatelná v rámci stejné sbírky dokumentů, ale ne mezi různými sbírkami nebo v průběhu času, kvůli možným změnám ve sbírce, které mohou ovlivnit skóre.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na vyhledávací algoritmus BM25 a jeho integraci s moderními vyhledávacími technologiemi, jako jsou hybridní systémy jako Typesense, které kombinují BM25 s vektorovým sémantickým vyhledáváním. Účastníci debatují o účinnosti BM25 ve srovnání s novějšími modely učení, přičemž někteří obhajují jeho pokračující používání a jiní navrhují pokročilejší statistické modely. Konverzace také zkoumá nástroje a metody jako Reciprocal Rank Fusion (RRF) a roli strojového učení při zlepšování vyhledávacích schopností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">„Blender 4.3“</a></h2>
<ul>
<li>„Blender 4.3, vydaný 19. listopadu 2024, přináší významné aktualizace, včetně propojení světla a stínu v EEVEE, nového uzlu Metallic BSDF a uzlu textury Gabor Noise.“</li>
<li>„Vylepšení zahrnují interaktivní víceprůchodové kompozitování, vylepšenou úpravu UV map a významné aktualizace uzlů geometrie a Grease Pencil pro lepší výkon a nové nástroje.“</li>
<li>„Vydání také obsahuje vylepšení uživatelského rozhraní, vylepšení Video Sequenceru, podporu backendu Vulkan a zůstává zdarma, podporováno komunitními dary.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Blender 4.3, zejména s doplňkem Bonsai, je doporučován pro rekonstrukce domů díky svým schopnostem podrobného plánování.“</li>
<li>„Software je chválen za svůj open-source model, silnou podporu komunity a vývojový fond, což přispívá k jeho úspěchu a neustálému zlepšování.“</li>
<li>„Uživatelé vyzdvihují všestrannost Blenderu v oblasti umění a 3D tisku a doporučují tutoriály, jako je donutový tutoriál pro začátečníky, aby překonali jeho učební křivku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">„Open Riak – otevřená, moderní větev Riak“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenRiak je moderní fork databáze Riak, udržovaný inženýry od jejích hlavních zákazníků, zaměřující se na zlepšení stability v komplexních scénářích selhání.“</li>
<li>„Podporován nadací Erlang Ecosystem Foundation, OpenRiak zůstává specializovaným produktem, ale může přilákat uživatele s konkrétními nefunkčními požadavky.“</li>
<li>„Komunita OpenRiak se v současné době soustředí na Riak KV, přičemž další forky jsou udržovány TI Tokyo, a plánuje brzy sdílet budoucí vývoj.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">„Webvm: Virtuální stroj pro web“</a></h2>
<ul>
<li>„WebVM je linuxový virtuální stroj, který funguje v rámci webového prohlížeče pomocí HTML5 a WebAssembly, využívající virtualizační engine CheerpX k podpoře x86 binárních souborů.“</li>
<li>„Nabízí bezserverové prostředí na straně klienta s možnostmi síťového připojení umožněnými prostřednictvím Tailscale, VPN sítě, což jej činí přístupným bez tradiční serverové infrastruktury.“</li>
<li>„WebVM je open-source pod licencí Apache 2.0, s konkrétními omezeními pro organizační použití, a může být nasazen forknutím repozitáře, povolením GitHub Pages a přizpůsobením Dockerfiles.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„WebVM, vyvinutý společností Leaning Technologies, je virtuální stroj navržený pro použití na webu, s potenciálními aplikacemi pro virtualizaci firemních aplikací a plány na podporu Docker kontejnerů.“</li>
<li>„CheerpX, proprietární komponenta, je klíčová pro nabídky WebVM, poskytuje podporu pro Flash a Java, ačkoli samotný WebVM je open-source.“</li>
<li>„Navzdory své neschopnosti běžet offline kvůli velkým datovým požadavkům, WebVM podporuje Tailscale pro síťování a existuje zájem uživatelů o proveditelnost a výkon webových virtuálních strojů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">„Bluesky zahajuje éru sociálních médií, kde si uživatelé mohou vybrat vlastní algoritmus.“</a></h2>
<ul>
<li>„Bluesky, sociální síť s více než 20 miliony uživatelů, poskytuje personalizovanou kontrolu nad algoritmy sociálních médií, což uživatelům umožňuje vybírat si svůj obsah.“</li>
<li>„Na rozdíl od platforem jako X (dříve Twitter), kde algoritmy určují obsah, Bluesky nabízí &#39;tržiště algoritmů&#39;, kde si uživatelé mohou vybírat kanály podle svých zájmů.“</li>
<li>„Tento přístup umožňuje uživatelům formovat jejich zážitek ze sociálních médií a mohl by stanovit nový průmyslový standard, i přes výzvy při hledání nebo vytváření správného kanálu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Bluesky spouští přizpůsobitelné algoritmy pro sociální média, které uživatelům umožňují vybrat si, jak budou obsah zobrazovat, buď chronologicky, nebo prostřednictvím algoritmického třídění.“</li>
<li>„Zavedení těchto funkcí vyvolává debatu o tom, zda algoritmy zlepšují nebo zhoršují uživatelskou zkušenost, přičemž názory se rozdělují mezi potřebu uživatelské kontroly a výhody kurátorského obsahu.“</li>
<li>„Bluesky si klade za cíl vyvážit preference uživatelů a zapojení tím, že nabízí chronologický výchozí kanál, zatímco umožňuje možnosti personalizovaného zobrazení obsahu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Let's Encrypt je nyní 10 let starý“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ELet's%20Encrypt%20je%20nyn%C3%AD%2010%20let%20star%C3%BD%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%2020.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">„Ministerstvo spravedlnosti bude tlačit na Google, aby prodal Chrome“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ministerstvo spravedlnosti (DOJ) naléhá na Google, aby prodal Chrome kvůli obavám z jeho dominantního postavení na trhu a integrace s dalšími službami Google, což zvyšuje jeho schopnosti v oblasti sběru dat a reklamy.“</li>
<li>„Kritici tvrdí, že kontrola Googlu nad Chromem mu umožňuje upřednostňovat funkce, které prospívají jeho reklamnímu podnikání, a potenciálně zhoršovat kvalitu služeb na konkurenčních prohlížečích.“</li>
<li>„Krok ministerstva spravedlnosti má za cíl podpořit konkurenci, ale existuje debata o tom, zda by oddělení Chrome od Googlu skutečně prospělo spotřebitelům, nebo by pouze přesunulo přístup k datům na jiné společnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">„Llama 3.1 405B nyní běží rychlostí 969 tokenů/s na Cerebras Inference“</a></h2>
<ul>
<li>„Model Llama 3.1 405B od Frontier AI na Cerebras dosáhl nového rychlostního rekordu, dosahuje 969 tokenů za sekundu, což z něj činí nejrychlejší dostupný model na hranici možností.“</li>
<li>„Model podporuje kontextovou délku 128K a nabízí nejkratší latenci do prvního tokenu, která činí 240 ms, což výrazně zlepšuje uživatelský zážitek.“</li>
<li>„Cerebras zpřístupnil Llama 3.1 pro zákaznické zkoušky, přičemž obecná dostupnost se očekává v prvním čtvrtletí roku 2025 a cena je stanovena na 6 dolarů za milion vstupních tokenů a 12 dolarů za milion výstupních tokenů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Llama 3.1 405B dosahuje rychlosti zpracování 969 tokenů za sekundu na Cerebras Inference, čímž překonává běžné implementace.“</li>
<li>„Cerebras využívá jedinečnou architekturu s procesory obsahujícími přibližně 1 milion jader, což se liší od tradičních nastavení GPU.“</li>
<li>„Navzdory vysokým nákladům a spotřebě energie systému Cerebras diskuse naznačuje potenciální budoucí dostupnost a významné dopady na aplikace umělé inteligence.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">„Odcházející redaktor časopisu Scientific American a politizace vědy“</a></h2>
<ul>
<li>„Laura Helmuth, bývalá redaktorka časopisu Scientific American, rezignovala po kontroverzních příspěvcích na sociálních sítích a kritice ohledně jejího redakčního směřování.“</li>
<li>„Během jejího působení čelil časopis obviněním z prosazování politické agendy, což podle kritiků ohrozilo jeho vědeckou důvěryhodnost, zejména u citlivých témat, jako je medicína genderu u mládeže.“</li>
<li>„Situace přispěla k širší krizi důvěry ve vědeckou autoritu, přičemž se objevují výzvy, aby Scientific American upřednostnil vědu před politikou, aby znovu získal svou reputaci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Redaktor časopisu Scientific American byl kritizován za údajné politizování vědy, jak je diskutováno v knize Susan Greenhalghové o využívání vědy společností Coca-Cola k odvrácení pozornosti od problémů s obezitou.“</li>
<li>„Debata vyvolává obavy ohledně fráze „věřte vědě“, naznačující, že by mohla vědu spojovat spíše s vírou než se skepticismem, a zdůrazňuje vliv politiky na vědecké zpravodajství.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje napětí mezi zachováním vědecké integrity a řízením politických vlivů, přičemž se tvrdí, že obě politické strany využívají vědu k prosazování svých agend.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">„Nové vektorové dlaždice OpenStreetMap“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenStreetMap (OSM) spustil vektorové dlaždice ve formátu Mapbox Vector Tiles (MVT), což uživatelům umožňuje přizpůsobit si styly map a měnit jazyky popisků, čímž zlepšuje přehlednost a flexibilitu map.“</li>
<li>„Tato aktualizace znamená posun od předchozího používání statických rastrových dlaždic, což umožňuje ostřejší obraz a dynamičtější interakci s daty.“</li>
<li>„Příspěvek obsahuje pokyny k nastavení prostředí Python a využití DuckDB pro analýzu dat, přičemž vizualizace je možná pomocí nástrojů jako QGIS a Leafmap.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenStreetMap zavedl nové vektorové dlaždice, které umožňují plynulé přibližování a snadnou úpravu stylu, ale postrádají detaily rastrových dlaždic, jako jsou body zájmu (POI) a názvy ulic.“</li>
<li>„Komunita open-source pokročila ve schopnostech vektorových map, avšak přetrvávají výzvy, jako jsou problémy s vykreslováním arabského textu.“</li>
<li>„Vektorové dlaždice by mohly potenciálně snížit náklady na hosting, ale vyžadují více zdrojů na straně klienta; v současné době jsou v technickém náhledu s očekávanými průběžnými vylepšeními.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">„Spravedlivé mince mají tendenci dopadat na stranu, na které začaly: Důkazy z 350 757 hodů“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Studie zahrnující 350 757 hodů mincí naznačuje, že mince mají větší pravděpodobnost dopadnout na stranu, na které začaly, ale velikost vzorku byla omezena na 48 testerů.“</li>
<li>„Kritici poukazují na to, že metodologie studie, včetně nízké výšky otočení a rotací, mohla zkreslit výsledky a potenciální zaujatost testerů by mohla ovlivnit zjištění.“</li>
<li>„Studie zdůrazňuje roli lidských nedokonalostí při házení mincí, ale její závěry nemusí být použitelné mimo specifické testované podmínky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">„Hyperfine: Nástroj pro měření výkonu příkazového řádku“</a></h2>
<ul>
<li>„Hyperfine je všestranný nástroj pro benchmarking z příkazového řádku, který podporuje statistickou analýzu, libovolné příkazy shellu a poskytuje zpětnou vazbu o průběhu v reálném čase. Nabízí funkce jako zahřívací běhy, příkazy pro vymazání cache, detekci odlehlých hodnot a podporuje export výsledků ve formátech CSV, JSON a Markdown. Nástroj je kompatibilní s více operačními systémy a správci balíčků a je duálně licencován pod licencemi MIT a Apache License 2.0, což ho činí přístupným a flexibilním pro vývojáře.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hyperfine je nástroj pro měření výkonu příkazového řádku, vyvinutý tvůrcem dalších nástrojů založených na Rustu, jako jsou fd, bat a hexyl, známý pro své uživatelsky přívětivé rozhraní.“</li>
<li>„I když je chválen pro snadné použití, někteří uživatelé si všimli omezení v přesnosti u velmi krátkých benchmarků, což naznačuje alternativy jako &#39;perf&#39; a &#39;multitime&#39; pro specifické potřeby.“</li>
<li>„Hyperfine je open-source, což zve uživatele k přispívání k jeho neustálému vývoji a zlepšování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">„Krysy se naučily řídit“</a></h2>
<ul>
<li>„Neurovědec vycvičil krysy, aby řídily malé auta, čímž ukázal, že očekávání zábavy může zvýšit motivaci a radost, což ovlivňuje chování a funkci mozku.“</li>
<li>„Studie zjistila, že pozitivní očekávání může změnit kognitivní styly z pesimistických na optimistické, což zdůrazňuje roli obohaceného prostředí a čekacích období na odměny.“</li>
<li>„Pozorování chování krys, jako je postavení ocasu, poskytlo vhled do emocionálních projevů, zdůrazňujíc důležitost pozitivních zkušeností při formování mozku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Krysy byly vycvičeny k řízení, což zdůrazňuje diskuse o inteligenci a chování zvířat, podobně jako orangutan, který se naučil řídit golfový vozík pozorováním.“</li>
<li>„Schopnost různých zvířat, jako jsou psi a želvy, vykonávat podobné úkoly naznačuje přirozenou tendenci k pohybu a vyvolává otázky ohledně zvířecí kognice.“</li>
<li>„Toto téma vzbudilo zájem o to, jak zvířata komunikují emoce, zejména prostřednictvím pohybů ocasu, a o potenciál zvířat vykonávat složitější úkoly.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">„Maslow 4: Velkoformátové CNC frézování dostupné pro každého“</a></h2>
<ul>
<li>„Maslow 4 je velkoformátová CNC (počítačem řízená) fréza, která uživatelům usnadňuje přeměnu digitálních návrhů na fyzické výtvory.“</li>
<li>„Komunita Maslow je aktivní v sdílení různorodých projektů, včetně nábytku, umění, lodí a cedulí, což ukazuje všestrannost platformy a podporuje kreativitu.“</li>
<li>„Uživatelé úspěšně vytvořili různé předměty, jako jsou stojací stoly, rytiny a dokonce i malý dům, což zdůrazňuje potenciál CNC technologie pro inovativní projekty.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Maslow 4 je velkoformátová CNC (počítačem řízená) fréza, která získala značnou pozornost díky úspěšné kampani na Kickstarteru, kde vybrala 249 000 dolarů, což výrazně překonalo její cíl 16 000 dolarů.“</li>
<li>„Router je open-source, se softwarem pod licencí GPLv3 (General Public License verze 3) a CAD (Computer-Aided Design) soubory pod licencí CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), což umožňuje vývoj a přizpůsobení řízené komunitou.“</li>
<li>„Je známý svou cenovou dostupností a všestranností při řezání velkých dřevěných desek, ačkoli někteří uživatelé považují nastavení za náročné; sada stojí 525 dolarů, bez routeru a rámu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ministerstvo spravedlnosti bude tlačit na Google, aby prodal Chrome“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMinisterstvo%20spravedlnosti%20bude%20tla%C4%8Dit%20na%20Google%2C%20aby%20prodal%20Chrome%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%2019.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
