<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 19:06:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">„Nyxt: Prohlížeč pro hackery“</a></h2>
<ul>
<li>„Nyxt je prohlížeč navržený pro pokročilé uživatele, kladoucí důraz na navigaci pomocí klávesnice a efektivitu při analýze a extrakci online informací.“</li>
<li>„Obsahuje výkonné nástroje, jako je nápověda k odkazům, Jump Headings pro navigaci v dokumentech a fuzzy vyhledávání pro snadnou správu karet a provádění příkazů.“</li>
<li>„Další funkce zahrnují vestavěný REPL (Read-Eval-Print Loop) pro programovatelnost, chytré vyhledávání záložek, přizpůsobitelné automatické vyplňování, historii schránky a historii založenou na stromové struktuře pro sledování navštívených stránek.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nyxt je prohlížeč, který integruje AI a sémantické nástroje, s cílem zlepšit uživatelský zážitek tím, že funguje jako &#39;druhý mozek&#39;, ačkoli někteří uživatelé jsou skeptičtí ohledně jeho AI schopností a dopadu na výkon.“</li>
<li>„Nyxt je napsán v jazyce Common Lisp a je navržen tak, aby byl vysoce rozšiřitelný jako Emacs, ale nepodporuje WebExtensions, což omezuje kompatibilitu s populárními rozšířeními, jako je uBlock Origin.“</li>
<li>„Navzdory unikátním funkcím, jako je historie založená na stromové struktuře a pracovní postupy ovládané klávesnicí, je jeho praktičnost diskutována ve srovnání s prohlížeči jako qutebrowser a Firefox; je dostupný na Linuxu s neoficiální podporou pro BSD, macOS a Windows.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">„Syrská vláda padá, končí tak 50letá vláda rodiny Asadů“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Padesátiletá vláda rodiny Asadů v Sýrii skončila, což naznačuje oslabený stav jejich hlavních podporovatelů, Ruska a Íránu, kteří jsou zapojeni do jiných konfliktů.“</li>
<li>„Mocenské vakuum v Sýrii vedlo ke složité situaci s mnoha frakcemi soupeřícími o kontrolu, což vytváří nejistotu ohledně budoucnosti země.“</li>
<li>„Pád Asada může přispět k regionální nestabilitě a mít širší dopady na globální politiku, včetně konfliktu na Ukrajině.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">„Reverzní inženýrství formátu obrazového souboru hry Sega Channel“</a></h2>
<ul>
<li>„Sega Channel byla průkopnická služba pro hry na vyžádání pro Sega Genesis, aktivní v letech 1994 až 1998, která měsíčně nabízela kolem 50 her. V roce 2024 uživatel objevil CD s obrazem hry Sega Channel z roku 1996, což vedlo k úsilí o reverzní inženýrství za účelem extrakce a zachování jejích dat. Projekt úspěšně dekódoval exkluzivní hry, čímž zdůraznil roli komunitního úsilí a reverzního inženýrství v zachování herní historie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Sega Channel byla inovativní služba z 90. let, která uživatelům umožňovala stahovat hry prostřednictvím kabelové televize, fungující podobně jako teletext s nepřetržitou datovou smyčkou.“</li>
<li>„Byl to předchůdce moderní digitální distribuce her, nabízející rotující výběr her za předplatné, navzdory technickým výzvám a omezenému dosahu.“</li>
<li>„Služba vyžadovala speciální hardware a používala satelitní přenos do kabelových hlavních stanic, ale byla známá svou nespolehlivostí v určitých oblastech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">„Katedrála Notre-Dame znovu otevřena“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Katedrála Notre Dame byla znovu otevřena, obnovena do svého původního středověkého vzhledu s moderními aktualizacemi, jako je nová věž.“</li>
<li>„Obnova se zaměřila na odraz původního návrhu katedrály spíše než na její stav před požárem v roce 2018, což si vysloužilo chválu za řemeslné zpracování a tradiční techniky.“</li>
<li>„Projekt vyvolal diskuse o vyvážení historické autentičnosti s moderními prvky, což přitáhlo značnou pozornost k kulturnímu a historickému významu Notre Dame.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">„Brian Krebs vyšetřuje nejzákeřnější hackery internetu – z tajného místa“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Brian Krebs, známý novinář specializující se na kybernetickou bezpečnost, je známý svými vyšetřováními hackerských aktivit, včetně odhalení významné chyby v sledování mobilních telefonů v roce 2018.“</li>
<li>„Článek pojednává o tom, jak snadno se mladí hackeři mohou učit dovednosti prostřednictvím online komunit, a zdůrazňuje dostupnost znalostí o hackingu.“</li>
<li>„Zabývá se také riziky, kterým hackeři čelí, často za minimální finanční odměnu, a zdůrazňuje důležitost a výzvy v oblasti kybernetické bezpečnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">„Informátor letecké společnosti obdržel tisíce z konfiskací hotovosti od cestujících“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Informátor letecké společnosti obdržel finanční pobídky z hotovostních zabavení cestujících, což vyvolává obavy z možného porušování občanských práv.“</li>
<li>„„Konsensuální“ prohlídky DEA na letištích, často kritizované za to, že jsou založeny na slabých kritériích, byly pozastaveny po zprávě generálního inspektora ministerstva spravedlnosti.“</li>
<li>„Kritici tvrdí, že zabavování majetku bez soudního rozhodnutí je protiústavní, a prosazují systémové reformy, které by zabránily zneužívání ze strany orgánů činných v trestním řízení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">„Prohlížení negativního obsahu online zhoršuje problémy s duševním zdravím: Studie“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzkumníci z MIT vytvořili webový plug-in nazvaný „Digital Diet“, který pomáhá uživatelům činit informovaná rozhodnutí o online obsahu, aby chránili své duševní zdraví.“</li>
<li>„Nástroj využívá zpracování přirozeného jazyka (NLP) k hodnocení webových stránek na základě emocí, znalostí a akceschopnosti, čímž uživatele směřuje k pozitivnějšímu obsahu.“</li>
<li>„Výzkum zdůrazňuje obousměrný vztah mezi online chováním a duševním zdravím, přičemž výsledky byly publikovány v časopise Nature Human Behavior.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Studie naznačuje, že vystavení negativnímu obsahu online může zhoršovat problémy s duševním zdravím, přispívat k pocitům úzkosti a bezmoci. - Řízení online spotřeby je klíčové, protože neustálé vystavení negativním informacím může významně ovlivnit myšlenky a emoce. - Zatímco být informován je důležité pro společenskou změnu, mnozí zjišťují, že snížení vystavení negativním zprávám a zaměření se na osobní pohodu může přinést úlevu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Nyxt: Prohlížeč pro hackery“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENyxt%3A%20Prohl%C3%AD%C5%BEe%C4%8D%20pro%20hackery%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%208.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">„Můj druhý rok bez práce“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">„Prvek dialogu“</a></h2>
<ul>
<li>„Prvek HTML `` se používá k vytváření dialogových oken, která mohou být modální (pozastavující interakci se stránkou) nebo nemodální (umožňující interakci).“</li>
<li>„Metody JavaScriptu <code>.showModal()</code> a <code>.show()</code> se používají k zobrazení modálních a nemodálních dialogů, zatímco <code>.close()</code> se používá k jejich zavření.“</li>
<li>„Přístupnost je klíčová; zajistěte, aby byl správně nastaven fokus a poskytněte mechanismus pro zavření, například tlačítko, při použití CSS <code>::backdrop</code> pro stylování pozadí modálních oken.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Prvek dialog na developer.mozilla.org vyvolal debatu o používání interaktivních HTML prvků, jako jsou výběry souborů a přehrávače médií, s různými názory na jejich konzistenci a předvídatelnost napříč prohlížeči.“</li>
<li>„Zatímco někteří vývojáři kritizují prvek dialogu za to, že není stylizovaný a nefunguje jako nativní vyskakovací okna, jiní oceňují jeho sémantické a přístupové výhody.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje výzvy při udržování konzistence designu a obavy z možného zneužití inzerenty, což naznačuje, že dialogový prvek je progresivním krokem, ale stále vyžaduje vylepšení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">„Spoluzakladatel Maps.me se snaží uzavřít open-source fork Organic Maps.“</a></h2>
<ul>
<li>„Organic Maps zveřejnil zdrojový kód svého „metaserveru“, který optimalizuje rychlost stahování map tím, že uživatele směruje na nejlepší servery Content Delivery Network (CDN) na základě jejich polohy.“</li>
<li>„Kód, který byl původně uzavřen, aby se zabránilo neoprávněným forkům, je nyní otevřen pod licencí MIT, což podporuje transparentnost a zapojení komunity.“</li>
<li>„Tým znovu zvažuje použití Cloudflare Workers, aby předešel závislosti na jednom dodavateli, a vrátil neautorizované změny provedené přispěvatelem, čímž zdůrazňuje svůj závazek k ochraně soukromí a transparentnosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Alexander Borsuk, spoluzakladatel Maps.me, se pokusil uzavřít open-source fork Organic Maps změnou jeho MIT licence a přidáním logování do soukromého úložiště. Roman Tsisyk, další správce projektu, tyto změny zvrátil a úložiště zveřejnil, což vedlo ke konfliktu a odebrání jeho oprávnění. Incident zdůrazňuje vnitřní neshody ohledně open-source povahy projektu, přesto Organic Maps nadále zůstává široce používanou offline mapovou aplikací.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">„Jak používat Postgres na všechno“</a></h2>
<ul>
<li>„Postgres pro všechno“ je úložiště, které propaguje použití PostgreSQL, populární open-source relační databáze, pro širokou škálu aplikací nad rámec tradičních databázových úkolů. Úložiště vyzývá k příspěvkům a sleduje různé inovativní způsoby použití PostgreSQL, včetně úloh cron, front zpráv, analytiky a dalších, čímž zdůrazňuje jeho všestrannost. Iniciativa zahrnuje 11 položek souvisejících se Supabase, platformou, která poskytuje backendové služby pomocí PostgreSQL, což ukazuje její integraci a užitečnost v moderním vývoji aplikací.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje všestrannost Postgresu v různých aplikacích, ale také poukazuje na omezení, jako je zpracování nulových znaků v řetězcích a potřeba vlastního SQL pro skenování s vynecháním indexu. Názory na používání Postgresu pro všechny účely se liší, někteří varují před přílišnou závislostí na jedné databázi pro velké týmy, zatímco jiní chválí jeho jednoduchost a sníženou složitost. Jsou zmíněny alternativy jako Redis, spolu s výzvami při škálování a důležitostí vyhnout se nadměrnému inženýrství v raných fázích projektu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">„Lži, které mi byly řečeny o spolupráci na úpravách, Část 1: Algoritmy pro offline úpravy“</a></h2>
<ul>
<li>„Na začátku roku 2024 výzkum kolaborativních editačních systémů pro textový editor Moment zdůraznil problémy s offline editací, kde oblíbené algoritmy jako CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) a OT (Operational Transformation) často selhávají. Offline editace zvyšuje přímé konflikty, přičemž 20-30 % těchto konfliktů vede k nepřijatelným výsledkům, což naznačuje, že problém je spíše výzvou uživatelského rozhraní/uživatelské zkušenosti (UI/UX) než algoritmickou záležitostí. Výzkumníci se nyní zaměřují na zlepšení uživatelské zkušenosti při offline editaci, přičemž čerpají paralely z toho, jak git zpracovává slučování dokumentů, což je slibný vývoj.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek se zabývá výzvami spolupráce při úpravách, zejména offline, a kritizuje současné algoritmy jako Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) a Operational Transformation (OT) za to, že ne vždy poskytují sémanticky smysluplné výsledky. Existuje shoda na potřebě zlepšení řešení konfliktů, potenciálně prostřednictvím uživatelského vstupu nebo pokročilých nástrojů, jako jsou velké jazykové modely (LLMs), k efektivnímu řešení sémantických konfliktů. Diskuse také zvažuje roli řešení uživatelského rozhraní/uživatelské zkušenosti (UI/UX) při zlepšování zážitku z kolaborativního editování, zdůrazňujíc, že problém přesahuje algoritmy a zahrnuje pochopení uživatelského záměru.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">„Strukturované výstupy s Ollama“</a></h2>
<ul>
<li>„Ollama zavedla podporu pro strukturované výstupy, což umožňuje modelům generovat výstupy ve specifickém formátu pomocí schématu JSON.“</li>
<li>„Tato funkce je nyní k dispozici v aktualizovaných knihovnách Ollama Python a JavaScript, což je užitečné pro úkoly, jako je analýza dat z dokumentů a obrázků.“</li>
<li>„Uživatelé by měli aktualizovat na nejnovější verzi Ollama a používat parametr formátu v cURL požadavcích nebo knihovnách, přičemž budoucí aktualizace slibují vylepšení výkonu a více možností formátování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ollama poskytuje metodu pro generování strukturovaných dat, jako je JSON, z jazykových modelů, s diskusemi o použití GBNF gramatik pro všestrannější výstupní formáty, jako je XML nebo SQL. Uživatelé debatují o spolehlivosti výstupů JSON ve srovnání s přirozeným jazykem, s vhledy do toho, jak jazykové modely (LLM) generují text a jakou roli hrají strukturované výzvy. Integrace Ollama s llama.cpp je zaznamenána pro zjednodušení používání modelů, ačkoli někteří to považují pouze za obal, a tato funkce podporuje různé modely s různými úrovněmi přesnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">„RollerCoaster Tycoon byl poslední svého druhu [video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„RollerCoaster Tycoon, vyvinutý převážně v assembleru malým týmem, se stal bestsellerem v roce 1999, což ukázalo vzácný styl vývoje.“</li>
<li>„Fanoušci doporučují OpenRCT2 pro vylepšené funkce a kompatibilitu a Roller Coaster Tycoon Classic pro moderní zařízení, zatímco alternativy jako Parkitect a Planet Coaster nabízejí rozmanité zážitky.“</li>
<li>„Video zdůrazňuje vývoj herního vývoje a výzvy, kterým čelí malé týmy při konkurenci s většími studii, přičemž úspěchy nezávislých her jako Minecraft ilustrují potenciál úspěchů malých týmů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">„Fruktóza ve stravě podporuje růst nádorů: výzkum“</a></h2>
<ul>
<li>„Spotřeba fruktózy se za posledních 50 let výrazně zvýšila, především kvůli vysokofruktózovému kukuřičnému sirupu v nápojích a zpracovaných potravinách.“</li>
<li>„Výzkum z Washingtonské univerzity v St. Louis naznačuje, že i když fruktóza přímo nepodporuje nádory, játra ji přeměňují na živiny, které podporují růst nádorů u rakoviny, jako je melanom, rakovina prsu a děložního čípku.“</li>
<li>„Studie naznačuje potenciální nové léčby rakoviny zkoumáním metod, jak zabránit fruktóze v podpoře růstu nádorů, a to možná prostřednictvím změn ve stravě nebo farmaceutických prostředků, s částečným financováním od Národních institutů zdraví (NIH).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Výzkum z Washingtonské univerzity naznačuje, že vysoká konzumace fruktózy může podporovat růst nádorů zvýšením cirkulujících lipidů, které jsou využívány rakovinnými buňkami pro růst. Zatímco fruktóza v ovoci je obvykle bezpečná díky dalším živinám, nadměrný příjem ze zdrojů jako je kukuřičný sirup s vysokým obsahem fruktózy by mohl být rizikový. Studie zdůrazňuje složitost metabolismu rakoviny a potenciální vliv stravy na progresi rakoviny, ačkoli je zapotřebí dalšího výzkumu k plnému pochopení těchto mechanismů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">„Největší shellové programy“</a></h2>
<ul>
<li>„Stránka zdůrazňuje významné shellové programy, zaměřuje se na podstatné ručně psané skripty spíše než na ty generované nástroji jako autoconf. - Mezi pozoruhodné položky patří akinomyoga/ble.sh, Bash Line Editor s 61 tisíci řádky kódu (LoC), a kalua, doplněk pro OpenWRT s 56 tisíci řádky zdrojového kódu (SLoC). - Seznam poskytuje vhled do složitosti a rozmanitosti shellového skriptování, představuje programy, které využívají datové struktury a algoritmy, obvykle přesahující 5 000 řádků kódu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na složitosti a výzvy spojené s používáním velkých shell skriptů, jako jsou problémy s čitelností, zpracováním chyb a přenositelností. Uživatelé navrhují zvážit alternativy jako Python nebo AWK pro složité úkoly kvůli lepší udržovatelnosti, zatímco nástroje jako ShellCheck mohou pomoci zlepšit kvalitu shell skriptů. Konverzace zdůrazňuje rovnováhu mezi používáním shell skriptů pro rychlé úkoly a volbou robustnějších programovacích jazyků pro větší projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">„DSPy – Programování–ne vyvolávání–LMs“</a></h2>
<ul>
<li>„DSPy je framework navržený pro vytváření modulárních AI systémů pomocí kompozičního Python kódu, zaměřující se na zlepšení výstupů jazykových modelů (LM) bez spoléhání se pouze na promptování. Podporuje více poskytovatelů velkých jazykových modelů (LLM) jako OpenAI, Anthropic a Databricks, což uživatelům umožňuje popsat chování AI jako kód, usnadňující jednodušší iteraci a optimalizaci. Pocházející z Stanford NLP, DSPy má silnou komunitní přítomnost na GitHubu a Discordu, přispívající k open-source AI výzkumu a pokroku v programových architekturách a optimalizátorech.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„DSPy je rámec navržený k optimalizaci promptů pro jazykové modely (LMs) automatizací výběru podmnožin tréninkových dat, čímž zvyšuje výkon a minimalizuje ruční úpravy.“</li>
<li>„Podporuje end-to-end trénink programů velkých jazykových modelů (LLM), zabraňuje použití zastaralých promptů v kódu a je obzvláště užitečný pro úkoly, jako je extrakce dat a shrnutí.“</li>
<li>„Zatímco někteří uživatelé považují složitost DSPy za náročnou, je ceněn pro svůj strukturovaný přístup a funkce jako jsou tvrzení a návrhy, které vynucují omezení výstupu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Můj druhý rok bez práce“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EM%C5%AFj%20druh%C3%BD%20rok%20bez%20pr%C3%A1ce%E2%80%9C&subheading=sobota%207.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">„Správné množství reklam je nula.“</a></h2>
<ul>
<li>„The Verge zavedl model předplatného s verzí za paywallem, která nabízí předplatitelům výhody jako plnotextové RSS kanály.“</li>
<li>„Předplatné má za cíl snížit vystavení reklamám, ale existuje kritika, že platící předplatitelé by neměli vidět žádné reklamy.“</li>
<li>„Objevují se obavy ohledně možného prodeje dat inzerentům, což naznačuje, že předplatitelé by neměli být vystaveni jak reklamám, tak zpeněžování dat.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Debata o reklamách v médiích se točí kolem jejich nezbytnosti, přičemž někteří je považují za klíčové pro diverzifikaci příjmů a snížení nákladů, zatímco jiní prosazují zážitek bez reklam pro platící předplatitele.“</li>
<li>„Kritici poukazují na problémy s ochranou soukromí a vtíravou povahu online reklam ve srovnání s tradičními tištěnými reklamami, což vyvolává obavy ohledně spotřebitelského zážitku a integrity médií.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje udržitelnost modelů podporovaných reklamou a zkoumá alternativní způsoby financování, jako jsou předplatné nebo přímá podpora prostřednictvím platforem jako Patreon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">„Problém 70 %: Tvrdé pravdy o kódování s asistencí AI“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nástroje pro kódování s asistencí AI mohou rychle generovat kód, podobně jako juniorní vývojáři, ale často vyžadují důkladnou kontrolu zkušenými vývojáři kvůli častým chybám.“</li>
<li>„Zatímco nástroje AI vynikají v řešení opakujících se úkolů a nabízejí počáteční návrhy kódu, mají potíže s řešením složitých problémů a kreativitou, což omezuje jejich schopnost zcela nahradit lidské programátory.“</li>
<li>„Integrace nástrojů AI do vývojových pracovních postupů představuje výzvu: zlepšit učení a produktivitu, aniž by to bránilo rozvoji základních dovedností řešení problémů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">„Portlandské letiště roste s rozlehlou střechou z masivního dřeva.“</a></h2>
<ul>
<li>„Letiště Portland (PDX) rozšířilo svůj hlavní terminál o udržitelnou střechu z masivního dřeva, navrženou společností ZGF, s použitím místně získaného lepeného lamelového dřeva z douglasky.“</li>
<li>„Devítiakrová střecha má za cíl zvýšit kapacitu letiště a zlepšit zážitek cestujících, přičemž snižuje uhlíkovou stopu a zahrnuje biofilní prvky pro přívětivou atmosféru.“</li>
<li>„Tento projekt stanovuje nový standard pro udržitelný design letišť, přičemž dokončení se očekává v roce 2026.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Letiště v Portlandu představilo novou střechu z masivního dřeva, která zlepšuje přirozené osvětlení a zvyšuje strop, jako součást vícefázového renovačního projektu.“</li>
<li>„Design je ceněn pro svou estetiku a vylepšenou akustiku, ale někteří uživatelé hlásí zmatek při orientaci.“</li>
<li>„Použití dřeva je považováno za udržitelnou volbu pro stavbu, i když se vedou diskuse o jeho dopadu na emise uhlíku, přičemž se srovnává s jinými moderními letišti s přírodními motivy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">„Představenstvo Intelu a příklad, kdy představenstva a krátkodobé myšlení selhávají“</a></h2>
<ul>
<li>„Odchod Pata Gelsingera z Intelu je prezentován spíše jako vyhazov než jako odchod do důchodu, což zdůrazňuje selhání představenstva a jeho zaměření na krátkodobé cíle namísto dlouhodobé strategie. Kritizována byla nedostatečná odborná znalost představenstva v oblasti polovodičů a jeho zaměření na okamžitou hodnotu pro akcionáře, což by mohlo poškodit dlouhodobé vyhlídky Intelu a americký polovodičový průmysl. Selhání představenstva v podpoře Gelsingerovy strategie IDM 2.0 naznačuje posun směrem k prodeji částí společnosti, což by mohlo krátkodobě prospět akcionářům, ale poškodit budoucnost Intelu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Představenstvo společnosti Intel čelilo kritice za nedostatek technické odbornosti a upřednostňování krátkodobých zisků, což podle některých přispělo k nedávným problémům společnosti.“</li>
<li>„Pat Gelsinger, současný generální ředitel, je považován za schopného, ale údajně mu chybí dostatečná podpora od představenstva, které se historicky více zaměřovalo na dividendy a zájmy akcionářů než na inovace.“</li>
<li>„Existují výzvy k kulturní změně uvnitř společnosti Intel, které zdůrazňují potřebu lepšího sladění s dlouhodobými cíli, aby byla zajištěna budoucnost společnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">„Trailbase: Rychlý, jednosouborový, open-source aplikační server postavený pomocí Rust a SQLite“</a></h2>
<ul>
<li>„TrailBase je open-source aplikační server navržený pro rychlé, typově bezpečné API, využívající Rust, SQLite a V8, a je vhodný pro mobilní, webové nebo desktopové aplikace.“</li>
<li>„Nabízí latence pod milisekundu, čímž odstraňuje potřebu dedikovaných cache, a podporuje různé platformy s předem sestavenými binárními soubory a klientskými balíčky dostupnými pro Linux, MacOS a více programovacích jazyků.“</li>
<li>„TrailBase je licencován pod OSL-3.0, což umožňuje jeho použití jako rámce bez dalších licenčních požadavků, a příspěvky od komunity jsou vítány.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Trailbase je rychlý, jednosouborový, open-source aplikační server vyvinutý pomocí Rust a SQLite, který vyvolal diskuse o své bezpečnosti, zejména pokud jde o rizika SQL injekcí. Uživatelé navrhli vylepšení, jako je použití připravených příkazů nebo označených šablonových řetězců, aby se zvýšila bezpečnost SQL dotazů, a porovnali Trailbase s podobnými projekty jako Pocketbase a Supabase. Navzdory některým obavám ohledně jasnosti dokumentace a debatám o licencování byl Trailbase pozitivně přijat pro svůj potenciál a respektuplná srovnání s jinými projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">„Gitlab jmenuje Billa Staplesa novým generálním ředitelem“</a></h2>
<ul>
<li>„GitLab jmenoval Billa Staplesa novým generálním ředitelem, zatímco spoluzakladatel Sid Sijbrandij se kvůli zdravotním důvodům přesouvá na pozici výkonného předsedy představenstva.“</li>
<li>„Staples, bývalý generální ředitel společnosti New Relic, přináší do GitLabu, významné platformy DevSecOps s umělou inteligencí, rozsáhlé zkušenosti s vývojářskými platformami.“</li>
<li>„GitLab obsluhuje více než 10 000 zákazníků, generuje příjmy přesahující 750 milionů dolarů a důvěřuje mu více než 40 milionů uživatelů, včetně více než poloviny společností z žebříčku Fortune 100.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„GitLab jmenoval Billa Staplesa novým generálním ředitelem, který nahradí Sida Sijbrandije, jenž odstupuje, aby se mohl soustředit na svou léčbu rakoviny.“</li>
<li>„Změna vedení naznačuje strategický posun GitLabu od přístupu zaměřeného na vývojáře k cílení na podnikové prodeje, přičemž Staples má zkušenosti s přípravou společností na akvizici.“</li>
<li>„Jmenování vyvolalo diskuse o budoucnosti GitLabu, potenciálním prodeji a konkurenci s GitHubem, spolu s obavami uživatelů ohledně cen a zaměření na produkt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">„Ukrajinské tři jaderné elektrárny obnovily výrobu elektřiny“</a></h2>
<ul>
<li>„Ukrajinské jaderné elektrárny obnovily výrobu elektřiny po nedávných útocích na rozvodnou síť, což zdůrazňuje důležitost stabilního dodávky elektřiny pro jadernou bezpečnost.“</li>
<li>„Mezinárodní agentura pro atomovou energii (MAAE) aktivně monitoruje situaci na Ukrajině, čímž zdůrazňuje svůj závazek k jaderné bezpečnosti a zabezpečení.“</li>
<li>„Zařízení v hodnotě přes 14 milionů eur bylo poskytnuto Ukrajině k posílení opatření pro jadernou bezpečnost a zabezpečení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ukrajinské jaderné elektrárny obnovily výrobu elektřiny, což ukazuje na jejich odolnost navzdory probíhajícímu konfliktu.“</li>
<li>„Výpadky elektřiny jsou obvykle vyřešeny do 48 hodin, což ukazuje na efektivitu řízení a oprav schopností ukrajinské elektrické sítě.“</li>
<li>„Použití alternativních řešení, jako jsou solární invertorové baterie, obyvateli a podniky zdůrazňuje přizpůsobivost při udržování provozu během výpadků proudu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">„Údajná kampaň ExxonMobil zaměřená na najímání hackerů proti klimatickým aktivistům“</a></h2>
<ul>
<li>„ExxonMobil je obviněn z organizování kampaně na pronájem hackerů s názvem ‚Fox Hunt‘, která cílila na více než 500 klimatických aktivistů a novinářů pomocí pokročilých kybernetických schopností.“</li>
<li>„Operace údajně zahrnovala phishingové útoky a úniky e-mailů s cílem podkopat environmentální aktivisty a podpořit právní strategie společnosti Exxon, a to navzdory popření účasti ze strany společnosti.“</li>
<li>„Tento případ zdůrazňuje rostoucí trend digitální války v korporátních sporech, což vede k vyšetřování FBI a výzvám k přijetí silnějších právních opatření k boji proti takovým kybernetickým operacím.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„ExxonMobil je obviněn z organizování kampaně najatých hackerů zaměřené na klimatické aktivisty a organizaci Fight for the Future, která prosazuje síťovou neutralitu.“</li>
<li>„Útok, který byl zpočátku vnímán jako náhodný, byl později identifikován jako pokus o přístup k interní komunikaci, což přimělo organizaci přijmout tříměsíční politiku uchovávání e-mailů pro ochranu.“</li>
<li>„Incident zdůrazňuje nutnost odpovědnosti a přísnějších regulací v oblasti firemního pochybení, s možnými vazbami na významného amerického poskytovatele internetových služeb (ISP) nebo jeho lobbistickou skupinu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">„Kagi Teams“</a></h2>
<ul>
<li>„Kagi pro týmy, který má být spuštěn 5. prosince 2024, poskytuje podnikům nástroj pro vyhledávání a umělou inteligenci zaměřený na ochranu soukromí, s důrazem na absenci reklam, sledování nebo sběru dat.“</li>
<li>„Služba zahrnuje prémiový vyhledávač a univerzální přístup k AI s flexibilním cenovým modelem založeným na aktivních uživatelích, nabízející plány Professional a Ultimate.“</li>
<li>„Kagi slibuje rychlé nastavení, dostupnou podporu a významnou návratnost investic (ROI) díky rychlejšímu výzkumu, přičemž zajišťuje ochranu dat pro podniky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kagi Teams je vyhledávač chválený za své výsledky vyhledávání bez reklam a vysokou kvalitu, který nabízí čistší zážitek ve srovnání s Googlem.“</li>
<li>„Někteří uživatelé jsou ochotni zaplatit 120 dolarů ročně za Kagi, oceňují jeho schopnost filtrovat reklamy a podvody, ale existují obavy ohledně jeho využívání Yandexu, ruského vyhledávače s vazbami na Kreml.“</li>
<li>„Kagi také poskytuje integrace AI a týmový plán pro podniky, ačkoli spojení s Yandexem zůstává pro některé uživatele významným problémem.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">„Strávil jsem rok vytvářením kurzu pro Android pro seniory.“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vytvořil video kurz, který má naučit starší osoby, jak používat chytré telefony s operačním systémem Android, přičemž se zaměřuje na běžné problémy, jako je strach z rozhraní a nedostatek základních dovedností, jako je rolování nebo přejíždění prstem.“</li>
<li>„Kurz zahrnuje 400stránkový skript, videozáznamy a Android aplikaci s cvičeními, která byla zpočátku hostována na Udemy a později přesunuta na specializovanou webovou stránku &#39;Smartphone How-To&#39;.“</li>
<li>„Marketing kurzu je náročný kvůli obtížím cílové skupiny s online registrací a platbou, a autor hledá zpětnou vazbu pro zlepšení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Byl vyvinut kurz pro Android speciálně pro seniory, aby jim pomohl s základním používáním chytrých telefonů, a na Udemy získal pozitivní recenze i přes některé výzvy. - Zpětná vazba poukazovala na problémy, jako jsou varování o cookies a zmatek ohledně předplatného, s návrhy na zjednodušení obsahu a zahrnutí populárních aplikací jako WhatsApp. - Budoucí vylepšení mohou zahrnovat překlady a řešení problémů s přístupností, aby lépe podpořily seniory v orientaci na chytrých telefonech a online zdrojích.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">„Jednotka McKinsey zaplatí 123 milionů dolarů za urovnání obvinění, že uplácela jihoafrické úředníky.“</a></h2>
<ul>
<li>„Dceřiná společnost McKinsey &amp; Company souhlasila s tím, že zaplatí 123 milionů dolarů za urovnání obvinění z uplácení jihoafrických úředníků, jak uvedlo Ministerstvo spravedlnosti USA.“</li>
<li>„Korupční schéma, do kterého byla zapojena McKinsey Africa, vedlo k ziskům ve výši 85 milionů dolarů prostřednictvím smluv se státem kontrolovanými energetickými společnostmi.“</li>
<li>„Bývalý partner společnosti McKinsey Vikas Sagar přiznal vinu k obviněním ze spiknutí podle zákona o zahraničních korupčních praktikách a McKinsey Africa souhlasila s tříletou odloženou dohodou o stíhání, přičemž se zavázala zlepšit opatření pro dodržování předpisů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„McKinsey souhlasila s tím, že zaplatí 123 milionů dolarů za urovnání obvinění z uplácení jihoafrických úředníků, což poukazuje na obavy z korupce v rámci poradenských firem.“</li>
<li>„Urovnání vyvolává diskuse o účinnosti finančních sankcí jako odstrašujícího prostředku a o odpovědnosti velkých korporací.“</li>
<li>„Případ zdůrazňuje širší problémy korupce v podnikání a vládě, s možnými důsledky pro mezinárodní obchod a regulaci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">„Llama-3.3-70B-Instruct“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Meta zveřejnila jako open-source Llama-3.3-70B-Instruct, což je krok k tomu, aby byla umělá inteligence přístupnější a zlepšila jejich sociální platformy.“</li>
<li>„Model je konkurenceschopný s Llama 3.2 405B a je nákladově efektivnější než GPT-4o, což vývojářům nabízí silné nástroje pro přizpůsobení.“</li>
<li>„I když jsou modely Llama otevřené, mají komerční omezení, což naznačuje strategické úsilí o zpochybnění dominance OpenAI a přínos pro komunitu AI.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">„Nainstalujte postmarketOS na Android telefon a použijte Docker jako domácí server“</a></h2>
<ul>
<li>„Průvodce podrobně popisuje instalaci Dockeru na OnePlus 6T pomocí postmarketOS, čímž jej efektivně přemění na domácí server, ale vymaže veškerá data z telefonu.“</li>
<li>„Klíčové požadavky zahrnují OnePlus 6 nebo 6T, Fastboot na PC a soubory postmarketOS, s kroky zahrnujícími povolení režimu vývojáře, flashování postmarketOS a nastavení SSH.“</li>
<li>„I když toto uspořádání nabízí alternativu k Raspberry Pi s integrovanou obrazovkou a baterií, postrádá podporu Ethernetu a je omezeno na interní úložiště.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zkoumá použití postmarketOS, operačního systému založeného na Linuxu, na telefonech s Androidem k jejich přetvoření na domácí servery s Dockerem, což nabízí stabilnější prostředí než Android. Zdůrazňuje výhody postmarketOS nebo Mobian pro vylepšenou bezpečnost jádra a podporu starších zařízení, jako jsou OnePlus 6/6T, přičemž se zabývá obavami ohledně životnosti baterie a nepřetržitého provozu. Diskuse zahrnuje omezení používání musl (lehké standardní knihovny C) namísto glibc (GNU C Library) a inovativní myšlenku využití starých telefonů jako serverů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">„Hacker Herald – jako HN, ale s crowdsourcovanými obrázky a titulky“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor spolu s bývalým instruktorem Arnavem a studentem Archisem spustili projekt nazvaný Hacker Herald, což je front-end pro Hacker News. Projekt byl vyvinut během online kurzu programování v JavaScriptu a jeho cílem je poskytnout vizuálně atraktivní rozvržení podobné populárním zpravodajským webům. Začlenění vizuálních prvků, jako jsou obrázky, má za cíl zlepšit zážitek z vyprávění příběhů tím, že poskytuje okamžitý kontext bez nutnosti proklikávat se články.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hacker Herald je nový projekt inspirovaný Hacker News, který nabízí novinový layout s crowdsourcovanými obrázky a titulky pro technologické novinky.“</li>
<li>„Projekt obdržel smíšenou zpětnou vazbu, přičemž někteří uživatelé oceňují vizuální přitažlivost, zatímco jiní dávají přednost jednoduchosti původního formátu Hacker News.“</li>
<li>„Byly vzneseny obavy ohledně autenticity obrázků a problémů s ochranou soukromí při hotlinkování, s návrhy na zlepšení, jako je přidání vyhledávání, kategorií a trvalých odkazů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">„Konžská vláda říká, že je &#39;v pohotovosti&#39; kvůli záhadné chřipkovité nemoci, která zabila desítky lidí.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vláda Konga je ve vysoké pohotovosti kvůli záhadné chřipkovité nemoci, která vedla k desítkám úmrtí, což vyvolává obavy ohledně její povahy a původu.“</li>
<li>„Odborníci zvažují různé možnosti, včetně toho, že by se mohlo jednat o endemickou nemoc, nově se objevující infekční nemoc nebo nový patogen, přičemž probíhají testy k identifikaci příčiny.“</li>
<li>„Dotčená oblast je známá podvýživou, což by mohlo zhoršit dopad, ale v současné době neexistují důkazy o rychlém nebo rozšířeném přenosu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Správné množství reklam je nula.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESpr%C3%A1vn%C3%A9%20mno%C5%BEstv%C3%AD%20reklam%20je%20nula.%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%206.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">„Diátaxis – systematický přístup k tvorbě technické dokumentace“</a></h2>
<ul>
<li>„Diátaxis je systematický přístup k technické dokumentaci, který se zaměřuje na potřeby uživatelů tím, že obsah rozděluje do čtyř typů: tutoriály, návody, technické reference a vysvětlení.“</li>
<li>„Tato metoda řeší problémy týkající se obsahu, stylu a organizace, což přináší výhody jak uživatelům, tak tvůrcům tím, že zlepšuje kvalitu a přístupnost dokumentace.“</li>
<li>„Diátaxis byl úspěšně implementován v projektech jako Gatsby a Cloudflare, což dokazuje jeho praktickou účinnost při zlepšování srozumitelnosti a přístupnosti pro uživatele.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diátaxis je rámec navržený k vylepšení technické dokumentace tím, že kategorizuje obsah do tutoriálů, návodů, referenčních materiálů a vysvětlení, přičemž každý z nich slouží odlišným potřebám uživatelů.“</li>
<li>„Tento přístup získává na popularitě v technickém psaní, protože si klade za cíl zlepšit kvalitu dokumentace tím, že se vyhýbá úskalí vytváření dokumentů, které by měly vyhovovat všem.“</li>
<li>„I když je rámec užitečný, někteří odborníci doporučují zachovat flexibilitu, aby bylo možné přizpůsobit se různým požadavkům na dokumentaci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">„Přinášíme kvantizaci kontextu K/V do Ollama“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Integrace kvantizace kontextu K/V (Klíč/Hodnota) do Ollama byla výsledkem spolupráce mezi týmem Ollama a komunitou, která trvala přibližně pět měsíců.“</li>
<li>„Při začleňování této funkce do projektu se objevily výzvy, které zdůraznily složitosti přispívání do rozsáhlých projektů.“</li>
<li>„Projekt zdůrazňuje oddanost nadšenců v oblasti vývoje AI a zahrnuje diskuse o různých metodách použití, jako jsou možnosti GUI (grafické uživatelské rozhraní) a kompatibilita s mobilními zařízeními, přičemž jsou doporučovány nástroje jako OpenWebUI a LibreChat.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">„Další zastávka: Miami“</a></h2>
<ul>
<li>„Waymo One plánuje rozšířit svou autonomní, plně elektrickou službu sdílené jízdy do Miami v roce 2026, s využitím vozidel Jaguar I-PACE.“</li>
<li>„Expanze probíhá ve spolupráci s Moove a navazuje na úspěšné testy v náročných povětrnostních podmínkách Miami.“</li>
<li>„Tento krok je v souladu s důrazem Miami na udržitelnou a čistou energetickou dopravu a služba bude dostupná prostřednictvím aplikace Waymo One.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Waymo rozšiřuje svou službu autonomních vozidel do Miami, města s náročnými podmínkami pro řízení, jako součást své strategie rozšíření provozu v různých městech. Toto rozšíření vyvolává otázky ohledně schopnosti Waymo zvládnout jedinečné výzvy Miami, včetně častých záplav a agresivního chování řidičů. Waymo spolupracuje s místními společnostmi na řízení provozu, přičemž se zaměřuje na svou technologii samořízení, aby řešila vysoké náklady a bezpečnostní problémy taxislužeb řízených lidmi, s cílem dosáhnout efektivnějšího řešení městské dopravy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">„Federální soud říká, že rozebrání telefonu za účelem instalace firmwaru není &#39;prohlídka&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„iPhone 6 je náchylný k exploitu checkm8, což je známá bezpečnostní zranitelnost.“</li>
<li>„Zařízení jako iPhone XS a novější modely nejsou tímto zneužitím v současné době ovlivněny, což naznačuje zlepšená bezpečnostní opatření v pozdějších modelech.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Federální soud rozhodl, že rozebrání telefonu za účelem instalace firmwaru se nepovažuje za „prohlídku“, pokud je přístup k datům proveden na základě platného příkazu k prohlídce. - Vláda čelila problémům s přístupem k zařízení, což ji vedlo k tomu, že jej poslala na opravu a aktualizaci firmwaru, přičemž před skutečným prohledáním dat získala nový příkaz. - Tento případ zdůrazňuje složitosti v právních interpretacích a obtíže při vytváření jasných titulků pro technické právní záležitosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">„VectorChord: Uložte 400 tisíc vektorů za 1 dolar v PostgreSQL“</a></h2>
<ul>
<li>„VectorChord je nové rozšíření pro PostgreSQL navržené pro efektivní vektorové vyhledávání, schopné uložit 400 000 vektorů za pouhý 1 dolar, což ho činí nákladově efektivnějším než konkurence. Využívá techniky IVF (Inverted File) a RaBitQ (Random Bit Quantization) k zlepšení rychlosti vyhledávání a efektivity paměti, což ho činí vhodným pro práci s velkými datovými soubory. VectorChord překonává alternativy jako Pinecone a pgvector jak z hlediska ceny, tak výkonu, nabízející škálovatelné vektorové vyhledávání s vylepšenou rychlostí a přesností pro aplikace vyžadující rychlé a přesné odpovědi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„VectorChord představil rozšíření pro PostgreSQL, které umožňuje ukládání 400 000 vektorů za cenu 1 dolaru, což zdůrazňuje nákladově efektivní řešení pro ukládání vektorů.“</li>
<li>„Srovnání s AstraDB od Datastax odhalují rozdíly v replikacích strategií a souvisejících nákladech, což vyvolává diskuse o výkonu a zpracování aktualizací.“</li>
<li>„Projekt plánuje integrovat funkce z pgvecto.rs a nakonec ukončit jeho podporu, přičemž uživatelé budou zkoumat potenciál a omezení VectorChord v oblasti správy vektorových databází.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">„Bitcoin je přes 100 tisíc dolarů“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nedávný nárůst Bitcoinu nad 100 tisíc dolarů znovu rozproudil debaty o jeho hodnotě, přičemž diskuse se zaměřují na jeho roli jako spekulativního aktiva versus uchovatele hodnoty.“</li>
<li>„Nárůst vyvolal diskuse o nerovnosti bohatství, dopadu kryptoměn na životní prostředí a jejich potenciálu jako decentralizovaného finančního nástroje.“</li>
<li>„Navzdory smíšeným názorům růst Bitcoinu nadále přitahuje pozornost, s předpověďmi dalšího růstu a varováními ohledně jeho inherentní volatility.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Diátaxis – systematický přístup k tvorbě technické dokumentace“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDi%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20systematick%C3%BD%20p%C5%99%C3%ADstup%20k%20tvorb%C4%9B%20technick%C3%A9%20dokumentace%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%205.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">„IMG_0001“</a></h2>
<ul>
<li>„Mezi lety 2009 a 2012 obsahovaly iPhony tlačítko „Odeslat na YouTube“ v aplikaci Fotky, což vedlo k četným nahrávkám s výchozími názvy souborů IMG_XXXX. - Byl vyvinut bot, inspirovaný Benem Wallacem, který lokalizoval 5 milionů těchto videí, představujících syrové a neupravené momenty. - Sbírka videí je k dispozici ke zhlédnutí, prezentována v náhodném pořadí, a nabízí pohled na nefiltrovaný obsah z té doby.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se točí kolem minimalistické funkce uživatelského rozhraní (UI), která zobrazuje počty zhlédnutí na videích, což vyvolává nostalgii po osobnějším a autentičtějším obsahu raného internetu. Uživatelé vyjadřují smíšené pocity, někteří považují osobní videa za narušení soukromí, i když jsou veřejně dostupná, což zdůrazňuje trvající obavy o soukromí v internetové kultuře. Konverzace reflektuje vývoj internetové kultury, kontrastuje syrovou autentičnost minulých online zážitků s více sterilní a potenciálně soukromí narušující povahou dnešního webu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">„Můj syn (9 let) použil čistý JavaScript k vytvoření hry a chce vaši zpětnou vazbu.“</a></h2>
<ul>
<li>„Devítiletý chlapec se učí programování, zvládá HTML a CSS a nedávno využil Google Gemini ke zlepšení svých dovedností. Vytvořil hru kódováním v HTML, CSS a JavaScriptu ve VSCode a použil Piskel pro animovanou grafiku, s pomocí svých rodičů a Google Gemini. Dítě zdokumentovalo své zkušenosti v blogovém příspěvku, kde diskutovalo o procesu a získalo zpětnou vazbu od svých rodičů programátorů, aby vylepšilo své psaní.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Devítiletý vytvořil hru pomocí JavaScriptu, čímž předvedl dovednosti v HTML, CSS a návrhu her s nástroji jako VSCode a Piskel. Mladý vývojář dostal vedení od svých rodičů programátorů a využil Google Gemini ke zlepšení svých programovacích schopností. Odezva komunity byla pozitivní, s návrhy na vylepšení, což naznačuje podpůrné prostředí pro jeho cestu v programování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">„Inženýrství bez ega“</a></h2>
<ul>
<li>„Přednáška zdůrazňuje důležitost vytváření lepších pracovních prostředí tím, že se odbourávají zbytečné role a podporuje se spolupráce napříč rolemi. Upozorňuje na neefektivitu způsobenou nadměrným rozdělováním rolí a mylnou představu o praktikách „devops“, které vytvářejí bariéry místo podpory spolupráce. Přednášející prosazuje hodnotu spolupráce, zvědavosti a sdílené odpovědnosti, přičemž naznačuje, že utrpení by nemělo být zaměňováno s produktivitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Egoless Engineering se zaměřuje na spolupráci, vlastnictví a minimalizaci zbytečných procesů s cílem zvýšit efektivitu týmu.“</li>
<li>„Zdůrazňuje důležitost vytváření prostředí s vysokou důvěrou pro zvýšení produktivity a varuje před neefektivností způsobenou politikou v moderních týmových strukturách.“</li>
<li>„Vyvážení autonomie s nezbytným dohledem je klíčové, zejména u velkých projektů, aby se podpořila kultura důvěry a spolupráce při řízení lidských vlastností, jako je ego.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">„Phoenix LiveView 1.0.0 je tady“</a></h2>
<ul>
<li>„Phoenix LiveView 1.0.0 byl vydán a nabízí významnou aktualizaci, která zjednodušuje dynamické serverem renderované aplikace tím, že snižuje potřebu JavaScriptu a zlepšuje schopnosti v reálném čase. Klíčové funkce této verze zahrnují engine pro efektivní aktualizace, HEEx komponenty pro lepší skládání HTML a interaktivní nahrávání, vše využívající Elixir a Erlang VM pro vynikající latenci a škálovatelnost. Aktualizace také zavádí nové funkce jako streamy a asynchronní operace, s budoucími plány na integraci JavaScriptových háčků a webových komponent, což povzbuzuje vývojáře k prozkoumání jejího snadného nastavení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Phoenix LiveView 1.0.0 byl vydán, obsahuje nový instalační program pro snadnější nastavení a vylepšené funkce.“</li>
<li>„Vydání je považováno za významný milník pro projekty Elixir a Phoenix, přičemž uživatelé chválí jeho produktivitu a snadnost použití ve srovnání s jinými frameworky.“</li>
<li>„Navzdory některým výzvám, jako je správa nespolehlivých připojení, komunita aktivně hledá řešení a tvůrce Chris McCord je otevřený zpětné vazbě.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">„Genie 2: Velký základní model světa“</a></h2>
<ul>
<li>„Research Genie 2, vydaný 4. prosince 2024, je velký základní světový model navržený pro generování různorodých 3D prostředí pro trénink AI agentů. Vyvinutý týmem Jacka Parkera-Holdera, Genie 2 dokáže vytvářet světy, které lze ovládat a hrát, z jediného obrazového podnětu, což podporuje rychlé prototypování a interaktivní zážitky. Genie 2 posouvá výzkum AI modelováním interakcí objektů, animací postav a fyziky prostředí, čímž řeší výzvu vytváření bohatých tréninkových prostředí pro ztělesněné agenty.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Genie 2, vyvinutý společností DeepMind, je nový světový model, který ukazuje potenciál v navigaci prostředí pomocí fotografií a textu, ale postrádá technické detaily, kód a otevřený přístup.“</li>
<li>„Je považován spíše za prototyp pro výzkum a vývoj než za hotový produkt, což vede ke kritice ohledně jeho nedostupnosti a omezené praktické aplikace.“</li>
<li>„Diskuse kolem Genie 2 zdůrazňuje výzvy spojené s obsahem generovaným umělou inteligencí, potenciál pro budoucí aplikace a konkurenční povahu vývoje AI, přičemž její praktická užitečnost a dopad jsou stále nejisté.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">„OpenTTD je open source simulační hra založená na Transport Tycoon Deluxe.“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenTTD 14.1 byl vydán 3. května 2024 a zaměřuje se na opravy chyb od původního vydání. Klíčové aktualizace zahrnují vyřešení chyby desynchronizace v multiplayeru a vylepšení vyhledávače cest pro lodě a funkce rozdělování. Hráči projevili značný zájem, když za poslední týden zaznamenali 34 700 hodin ve 17 219 hrách.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenTTD je open-source simulační hra inspirovaná Transport Tycoon Deluxe, známá tím, že je hratelná bez potřeby dalších zdrojů, na rozdíl od mnoha jiných open-source remaků. - Vydaná v roce 2004, OpenTTD nahradila původní herní grafiku do roku 2009, což umožnilo její distribuci na platformách jako Steam, přičemž si zachovala původní styl bez kopírování zdrojů. - Hra podporuje multiplayer a má vzdělávací využití, například ve vývoji umělé inteligence, a nadále je populární díky své nostalgické přitažlivosti a poutavé hratelnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">„Můj C kompilátor se sám zkompiloval“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatel podrobně popsal svou cestu při vývoji samokompatibilního C kompilátoru, zdůrazňujíc výzvy a odměny tohoto procesu.“</li>
<li>„Zpětná vazba se zaměřila na dodržování principů DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) a vyhýbání se zbytečnému přetypování s malloc(), funkcí pro alokaci paměti v jazyce C.“</li>
<li>„Diskuse se rozšířila o témata jako kompatibilita kompilátorů, styl kódování, bootstrapping a výhody a nevýhody používání Makefiles oproti Python skriptům pro sestavování projektů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">„Jak rozvíjet profesionální vztahy“</a></h2>
<ul>
<li>„Model spolupráce TJS (The Journey to Synergy) popisuje sedm stavů profesionálních vztahů, od konkurenčních po sdílenou identitu, s cílem zlepšit spolupráci.“</li>
<li>„Model zdůrazňuje přechod od myšlení s nulovým součtem k vysoce kvalitní synergii, podporuje myšlení hojnosti a sladění s osobními cíli a hodnotami.“</li>
<li>„Klíčové fáze zahrnují Soutěž, Koexistenci, Komunikaci, Spolupráci, Koordinaci, Kolaboraci a „Jsme stejní“, s konečným cílem dosáhnout více společně než jednotlivě.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">„Kurz částicové fyziky pro středoškolské studenty“</a></h2>
<ul>
<li>„Tým pro výzkum fyzikálního vzdělávání v CERNu vyvinul pilotní kurz částicové fyziky pro středoškolské studenty, který se skládá z 16 kapitol s videi a kvízy. Kurz, trvající přibližně 4 hodiny, pokrývá základní témata jako „Co je to částice?“ a „Co je to urychlovač částic?“ a zahrnuje i experimenty k vlastnímu provedení. Účastníci mohou dokončit kapitoly v libovolném pořadí a po dokončení všech kvízů získají digitální certifikát, přičemž je podporována zpětná vazba pro zlepšení budoucích verzí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kurz částicové fyziky pro středoškoláky ve Spojeném království zahrnoval 54 teenagerů z 36 škol a byl veden online po dobu osmi týdnů. Navzdory výzvám, jako je omezená interakce a problémy se sebevědomím, více než 80 % studentů úspěšně složilo test s otázkami z postgraduální zkoušky z kvantové fyziky na Oxfordu, přičemž polovina z nich dosáhla vyznamenání. Úspěch kurzu bez složité matematiky vedl k diskusím o zavedení povinného používání kamer v online třídách, zapojení studentů a jazykové přístupnosti pro studenty, kteří nemluví anglicky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">„Žádný NAT listopad: Můj měsíc bez IPv4“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzva „No NAT November“ zahrnovala deaktivaci IPv4 a používání pouze IPv6, čímž se zdůraznily možnosti a výzvy přechodu na sítě pouze s IPv6. Autor navrhuje přístup „většinou IPv6“, který upřednostňuje IPv6 při zachování duálních sítí, čímž se snižuje údržba a připravuje se na budoucnost bez IPv4. Přechodné technologie jako NAT64 a DNS64 pomohly řešit problémy s kompatibilitou, přičemž zařízení Apple se dobře přizpůsobila, zatímco Windows a Linux vykazovaly smíšené výsledky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje výzvy při přechodu z IPv4 na IPv6, včetně problémů s podporou ISP, omezení hardwaru a obchodních a technických překážek.“</li>
<li>„Uživatelé si všímají výhod IPv6, jako je zlepšená latence a zjednodušená správa sítě díky vyhnutí se složitostem NAT (překladu síťových adres).“</li>
<li>„Konverzace zahrnuje skepticismus ohledně přijetí IPv6 a zkoumá technická řešení, konfigurace a jejich dopad na bezpečnost a správu sítě.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">„Formaldehyd způsobuje více rakoviny než jakýkoli jiný toxický znečišťující látka v ovzduší.“</a></h2>
<ul>
<li>„Formaldehyd, rozšířený znečišťovatel ovzduší pocházející ze zdrojů, jako jsou výfukové plyny automobilů a továrny, představuje významná rizika rakoviny, zejména spojená s myeloidní leukémií. Snahy o regulaci formaldehydu byly brzděny vlivem průmyslu a politickými změnami, s výraznými neúspěchy během Trumpovy administrativy. Vyšetřování ProPublica zdůrazňuje podceňovaná rizika expozice formaldehydu a trvající výzvy při zavádění účinných regulací, navzdory určitému pokroku za Bidenovy administrativy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Formaldehyd je uznáván jako hlavní karcinogenní znečišťující látka ovzduší, přičemž probíhají debaty o jeho regulaci a souvisejících zdravotních rizicích, zejména myeloidní leukémii.“</li>
<li>„Agentura pro ochranu životního prostředí (EPA) čelí kritice od některých vědců ohledně svého hodnocení rizik formaldehydu, což poukazuje na napětí mezi veřejnou bezpečností a ekonomickými zájmy.“</li>
<li>„Formaldehyd se běžně vyskytuje v produktech, jako jsou stavební materiály a vlasové úpravy, což vyvolává obavy z expozice, zatímco širší diskuse zahrnují znečištění z pneumatik vozidel a snižování závislosti na automobilech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">„EmacsConf 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„EmacsConf 2024 je naplánována na 7.-8. prosince a bude se konat online. Akce nabídne přednášky, příležitosti pro dobrovolníky a diskuse zaměřené na GNU Emacs a Emacs Lisp.“</li>
<li>„Akce využije bezplatný software pro streamování a zahrnuje satelitní událost v Lucernu ve Švýcarsku, která nabízí hybridní zážitek.“</li>
<li>„Účastníci se mohou zapojit do diskusí prostřednictvím mailing listu emacsconf-discuss, organizovat se přes emacsconf-org a spojit se na IRC v kanálu #emacsconf na irc.libera.chat, přičemž obsah je licencován pod CC BY-SA 4.0 a GPLv3+.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„EmacsConf 2024 zdůrazňuje trvalou oddanost komunity Emacs, představuje jeho jedinečné funkce, i když není tak populární jako editory jako VS Code. Klíčové diskuse se zaměřují na specifickou přitažlivost Emacs, vztah mezi popularitou a udržitelností softwaru a inovativní prezentace na konferenci. Významná témata zahrnují integraci Emacs s AI a jedinečné módy jako gptel, což zdůrazňuje jeho přizpůsobivost a trvalou relevanci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">„Generální ředitel UnitedHealthcare smrtelně postřelen v centru Manhattanu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Generální ředitel UnitedHealthcare byl tragicky zastřelen na Manhattanu, což vedlo k rozsáhlým spekulacím o motivu tohoto incidentu.“</li>
<li>„Někteří naznačují, že motiv může souviset s kontroverzními praktikami společnosti UnitedHealthcare, včetně zamítání nároků na terminální onemocnění.“</li>
<li>„Událost vyvolala diskuse o bezpečnosti významných osobností a dopadu firemních akcí na veřejné mínění.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">„Stephen King zavře své 3 rozhlasové stanice v Maine“</a></h2>
<ul>
<li>„Stephen King uzavírá své tři rozhlasové stanice v Bangor, Maine, po více než 40 letech vlastnictví, kvůli finančním ztrátám a svému věku.“</li>
<li>„Stanice, které odrážejí Kingovu vášeň pro rockovou hudbu a místní média, ukončí provoz na Silvestra.“</li>
<li>„Toto rozhodnutí znamená významnou změnu v obchodních záležitostech Kinga, protože reorganizuje své podniky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Stephen King uzavírá své tři rozhlasové stanice v Maine kvůli výzvám, které představuje vzestup korporátního vysílání, což malým stanicím ztěžuje konkurenci.“</li>
<li>„Rádiový průmysl čelí obtížím, protože digitální platformy jako podcasty a YouTube se stávají populárnějšími a odvádějí posluchače od tradičního rádia.“</li>
<li>„Uzavření stanic King&#39;s zdůrazňuje širší problémy nezávislých rozhlasových podniků při přizpůsobování se rychle se vyvíjejícímu mediálnímu prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">„Porsche Macan EV je stahován z trhu, protože jeho světlomety jsou příliš jasné.“</a></h2>
<ul>
<li>„Porsche svolává v USA 2 941 modelů Macan Electric kvůli příliš jasným světlometům, což vyžaduje návštěvu servisního střediska pro aktualizaci softwaru.“</li>
<li>„Problém nelze vyřešit prostřednictvím bezdrátové aktualizace, což vyžaduje fyzickou návštěvu servisního centra pro bezplatnou opravu.“</li>
<li>„Stažení z trhu se týká vozidel vyrobených mezi 15. březnem a 4. listopadem 2024, přičemž prodejci a majitelé budou informováni v prosinci 2024 a lednu 2025.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Porsche Macan EV je stahováno z trhu kvůli světlometům, které jsou příliš jasné, což způsobuje nepohodlí a bezpečnostní obavy pro řidiče.“</li>
<li>„Stažení z trhu zdůrazňuje rozdíly v předpisech o světlometech mezi USA a Evropou, přičemž USA mají přísnější limity jasu, ale méně důsledné vymáhání správného nastavení.“</li>
<li>„Tento problém poukazuje na širší frustraci mezi řidiči ohledně rostoucí jasnosti moderních světlometů automobilů, zejména u větších vozidel, jako jsou SUV a nákladní vozy.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„IMG_0001“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIMG_0001%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%204.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">„Facebookova Malá červená kniha“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 2012 Facebook vytvořil „Malou červenou knihu“, aby udržel svou identitu a zaměření při rozšiřování na miliardu uživatelů, přičemž zdůrazňoval principy jako rozbíjení věcí, velké myšlení a rychlý pohyb.“</li>
<li>„Kniha, kterou navrhl Ben Barry, sloužila jako manifest k zachování étosu Facebooku během rychlého růstu a ukazovala důležitost vyprávění příběhů při rozšiřování firemní kultury.“</li>
<li>„Byla vytvořena vysoce kvalitní digitální verze této vzácné knihy, aby ilustrovala, jak úspěšné společnosti udržují svou identitu a kulturu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Facebookova &#39;Malá červená kniha&#39; byla zaměstnanecká příručka z roku 2012, navržená k tomu, aby inspirovala pocit poslání a technologického optimismu.“</li>
<li>„Průvodce čelil kritice za svou naivitu a nedostatek sebereflexe, zejména ve světle pozdějších kontroverzí Facebooku týkajících se ochrany dat a dezinformací.“</li>
<li>„Kniha je považována za relikvii z doby, kdy technologie vzbuzovaly větší naděje, což kontrastuje se současnými složitými realitami sociálních médií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">„Jihokorejský prezident vyhlašuje nouzové stanné právo“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Jihokorejský prezident Yoon Suk Yeol vyhlásil nouzové stanné právo, ale Národní shromáždění hlasovalo pro jeho zrušení, čímž se vyhlášení stalo neplatným.“</li>
<li>„Vojenské složky trvají na tom, že stanné právo bude pokračovat, dokud ho prezident oficiálně neukončí, což vede k debatám o ústavních povinnostech a možném impeachmentu.“</li>
<li>„Prohlášení je přirovnáváno k pokusu o převrat, což vyvolává obavy ohledně role armády a motivů prezidenta, včetně snahy vyhnout se vyšetřování skandálů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">„Lekce, které jsem se naučil při práci v umělecké galerii“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Text zdůrazňuje subjektivní povahu hodnocení umění a význam networkingu pro úspěch v kariéře umělce. Diskutuje o výzvách při předpovídání úspěšných uměleckých výstav a roli raných profesních kontaktů. Rozhovor se rozšiřuje na složitosti definování „velkého umění“, vliv komerčního úspěchu a důležitost komunikace v profesionálním prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">„Y Combinator a moc v Silicon Valley“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 2010 čelil malý startup AdGrok žalobě od svého bývalého zaměstnavatele, společnosti Adchemy, což ohrožovalo jejich finanční stabilitu. Startupový akcelerátor Y Combinator, který podporoval AdGrok, sehrál klíčovou roli při řešení žaloby tím, že využil svůj vliv na investory a potenciální obchodní partnery Adchemy. Navzdory vítězství v soudním sporu vedla tato situace k prodeji AdGrok společnosti Twitter v roce 2011, zatímco Adchemy bylo později prodáno Walmart Labs v rámci výprodejové akvizice.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC) je významným hráčem v Silicon Valley, ovlivňujícím, které startupy získají po akcelerátoru trakci. Kritici naznačují, že YC přijal strategii &#39;spray and pray&#39;, která upřednostňuje počet startupů před selektivitou a kvalitou. Debata se soustředí na to, zda by YC měl rozšířit své operace nebo se soustředit na méně, ale vysoce kvalitní startupy, což odráží širší složitosti v kultuře startupů a investičních strategiích.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">„8 měsíců s OCaml po 8 letech s Haskell v produkci (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor porovnává Haskell a OCaml na základě svých zkušeností, zdůrazňuje, že Haskell má více funkcí a balíčků, ale jednoduchost OCaml zvyšuje produktivitu. Nástroje Haskell jsou silné, ale nekonzistentní, zatímco nástroje OCaml jsou přímočaré a spolehlivé, s výstižnými zprávami kompilátoru. Oba jazyky jsou vhodné pro průmyslové použití, ale autor preferuje OCaml pro jeho zaměření na vývoj spíše než na přemýšlení, navzdory obsáhlejší dokumentaci Haskell.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autor porovnává své zkušenosti s Haskellem a OCaml, přičemž zdůrazňuje elegantní, ale složitou syntaxi Haskellu a nekonzistentní nástroje, zejména s konkrétními verzemi GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml je chválen za svou přímočarost, jednodušší modulový systém, rychlejší kompilátor a praktičnost v produkci, s menším počtem jazykových rozšíření a lépe zvládnutelnou křivkou učení. Autor zdůrazňuje význam robustní standardní knihovny pro úspěch programovacího jazyka.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">„Dvakrát ročně podávaná injekce proti HIV vykazuje 100% účinnost u žen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nová dvakrát ročně podávaná injekce proti HIV prokázala 100% účinnost u žen, což představuje slibnou alternativu k denním pilulkám nebo měsíčním injekcím.“</li>
<li>„Tento vývoj je zásadní pro jednotlivce, kteří mají potíže s dodržováním denních režimů užívání léků, což by mohlo zjednodušit úsilí o prevenci HIV.“</li>
<li>„Navzdory svému příslibu je cena injekční formy znepokojivá, ačkoli Gilead plánuje nabídnout cenově dostupnější generické verze ve 120 zemích s nižšími příjmy, což by mohlo ovlivnit veřejné zdraví v oblastech s vysokou prevalencí HIV.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">„Stažení Warcraftu I a II společností Blizzard testuje nový program ochrany GOG.“</a></h2>
<ul>
<li>„Blizzard požádal GOG o odstranění balíčku Warcraft I &amp; II bez DRM z jeho obchodu kvůli vydání remasterovaných verzí.“</li>
<li>„GOG nabízí balíček se slevou před jeho odstraněním, čímž zajišťuje, že kupující budou mít stále přístup a dostávat aktualizace pro kompatibilitu s moderními systémy.“</li>
<li>„Tato situace zdůrazňuje pokračující napětí mezi remasterovanými a původními verzemi her, přičemž GOG se snaží zachovat klasické hry navzdory rozhodnutím vydavatelů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Odstranění Warcraft I a II z GOG společností Blizzard vyvolalo kritiku, zejména vzhledem k negativní zpětné vazbě na remaster Warcraft 3.“</li>
<li>„Fanoušci vyjadřují obavy, že Blizzard po fúzi s Activision se více zaměřuje na krátkodobé zisky než na udržování kvality her.“</li>
<li>„Tato situace zdůrazňuje obtíže při zachování historie her, jak je zdůrazněno programem GOG pro zachování, a odráží trend v odvětví směrem k modelům zaměřeným na zisk.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">„Raspberry Pi zvyšuje výkon Pi 5 laděním SDRAM“</a></h2>
<ul>
<li>„Inženýři Raspberry Pi optimalizovali časování SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), což vedlo k 10-20% zvýšení výkonu pro Pi 5 a Pi 4 při frekvenci 2,4 GHz.“</li>
<li>„Přetaktování, které zahrnuje zvýšení taktovací frekvence nad specifikace výrobce, může dosáhnout až 32% zrychlení, přičemž většina Pi 5 dosahuje 2,6-3,0 GHz.“</li>
<li>„Tato vylepšení výkonu, včetně emulace NUMA (Non-Uniform Memory Access) pro lepší zpracování úloh na více jádrech, mohou být brzy dostupná prostřednictvím aktualizací firmwaru a potenciálně se stát standardními funkcemi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Raspberry Pi 5 má vylepšený výkon díky ladění SDRAM, což vede k diskusím o použití Intel N100s jako alternativy. Rostoucí ceny Raspberry Pi činí Intel N100s atraktivnější pro ty, kteří upřednostňují výkon za dolar, navzdory výhodám Pi v oblasti GPIO (General Purpose Input/Output) a kompaktní velikosti. Debata se soustředí na nejlepší případy použití, přičemž někteří upřednostňují Raspberry Pi pro jeho jednoduchost a jiní volí N100s pro jejich vynikající výkon a všestrannost.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">„Není třeba mi posílat e-mail ohledně Cisco AnyConnect.“</a></h2>
<ul>
<li>„Jméno a e-mail autora jsou zahrnuty v klientovi Cisco AnyConnect VPN kvůli použití knihovny curl, což vede k záměně mezi uživateli hledajícími podporu. Autor objasňuje, že je hlavním vývojářem curl, komponenty používané v aplikaci, ale není spojen s Cisco nebo AnyConnect. Uživatelé, kteří potřebují podporu pro AnyConnect, by měli kontaktovat přímo Cisco na adrese <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Stenberg, tvůrce curl, často dostává nesprávně směrované žádosti o podporu pro Cisco AnyConnect, což ilustruje problémy s tím, jak společnosti skrývají své kanály podpory. Uživatelé často obcházejí své IT oddělení, možná kvůli předchozím negativním zkušenostem, a hledají pomoc u nesouvisejících stran. Konverzace také zdůrazňuje obtíže s přímým kontaktováním jednotlivců online, především kvůli obavám ze spamu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">„DuckDuckGo daruje 25 000 dolarů nadaci Perl a Raku“</a></h2>
<ul>
<li>„DuckDuckGo darovalo 25 000 dolarů Nadaci pro Perl a Raku (TPRF) v rámci akce „Giving Tuesday“, čímž přispělo k jejich poslání rozvíjet programovací jazyky Perl a Raku.“</li>
<li>„Od roku 2011 darovala společnost DuckDuckGo více než 6 milionů dolarů organizacím, které podporují důvěru online, což zdůrazňuje její závazek k podpoře bezpečných a důvěryhodných online prostředí.“</li>
<li>„Dar pomůže financovat klíčový vývoj Perlu a komunitní projekty, přičemž TPRF vyjadřuje vděčnost za podporu a důvěru DuckDuckGo v jejich poslání.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Dar ve výši 25 tisíc dolarů od DuckDuckGo pro Perl a Raku Foundation vyvolal diskuse o udržitelnosti open-source projektů.“</li>
<li>„Pokles používání Perlu a nedostatek příspěvků od společností, které na něm spoléhají, poukazují na obavy ohledně jeho budoucího financování a problémů s technologickým dluhem.“</li>
<li>„Debata o závislosti open-source modelu na darech a dobrovolnické práci naznačuje zkoumání alternativních metod financování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">„Společnost tvrdí, že zvýšení ceny o 1000 % ji přimělo přejít od VMware k open source konkurenci.“</a></h2>
<ul>
<li>„Beeks Group, britský provozovatel cloudových služeb, přešel s 20 000 virtuálními stroji (VM) z VMware na OpenNebula po 1 000% zvýšení cen poté, co Broadcom získal VMware.“</li>
<li>„Tato migrace zvýšila efektivitu virtuálních strojů o 200 % a umožnila společnosti Beeks přidělit více zdrojů pro pracovní zátěže klientů.“</li>
<li>„Akvizice společnosti VMware firmou Broadcom vedla ke zvýšeným nákladům a snížené podpoře, což přimělo mnoho společností, včetně AT&amp;T, hledat alternativy kvůli nespokojenosti zákazníků.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Významné zvýšení cen přimělo společnost přejít z VMware na open-source alternativu, což odráží širší trend v odvětví.“</li>
<li>„Akvizice společnosti VMware firmou Broadcom a následné změny cen vedou podniky k tomu, aby zkoumaly jiné možnosti, přičemž Red Hat díky tomu získává nové zákazníky.“</li>
<li>„Posun v průmyslu směrem k kontejnerizaci a Kubernetes snižuje atraktivitu tradičních virtuálních strojů, což zdůrazňuje potřebu zvážit závislost na dodavatelích a prozkoumat alternativy jako Proxmox nebo OpenNebula.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Facebookova Malá červená kniha“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EFacebookova%20Mal%C3%A1%20%C4%8Derven%C3%A1%20kniha%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%203.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do důchodu“</a></h2>
<ul>
<li>„Generální ředitel společnosti Intel, Pat Gelsinger, oznámil svůj odchod do důchodu po více než 40 letech, s účinností od 1. prosince 2024, přičemž David Zinsner a Michelle Johnston Holthaus budou sloužit jako dočasní spolugenerální ředitelé.“</li>
<li>„Představenstvo je odhodláno udržovat vedoucí postavení v oblasti produktů a efektivitu, přičemž Frank Yeary bude dočasným výkonným předsedou během hledání nového generálního ředitele.“</li>
<li>„Intel zůstává lídrem v technologii polovodičů, inspirován Moorovým zákonem, s důrazem na inovace a kontinuitu vedení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Odchod generálního ředitele Intelu Pata Gelsingera do důchodu vyvolal spekulace o budoucnosti společnosti, přičemž názory se rozcházejí v tom, zda jeho agresivní strategie byla prospěšná, nebo zda naznačovala skryté problémy.“</li>
<li>„Objevily se diskuse o možných fúzích, včetně kontroverzního návrhu na sloučení s AMD, což vyvolává obavy z vytvoření monopolu.“</li>
<li>„Oznámení vyvolalo smíšené reakce, přičemž někteří to považují za chybu a jiní za nezbytnou změnu pro pokrok společnosti Intel.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">„Co vstoupí do veřejné domény v roce 2025?“</a></h2>
<ul>
<li>„Dne 1. ledna 2025 vstoupí do veřejné domény nová díla, včetně těch od tvůrců, kteří zemřeli v letech 1954 a 1974, a americké filmy/knihy z roku 1929.“</li>
<li>„The Public Domain Review, britská společnost s komunitním zájmem, využívá zisky pro prospěch komunity a spoléhá na dary od čtenářů.“</li>
<li>„Čtenáři jsou vyzýváni, aby prozkoumali zdroje jako „Public Domain Day Countdown“ od Johna Marka Ockerblooma a Manifesto od Communia pro více informací o veřejné doméně.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 2025 vyprší poslední patenty na video kodek h.264 (AVC), což jej učiní volně dostupným, což by mohlo zvýšit dostupnost a snížit náklady pro uživatele.“</li>
<li>„Kodek HEVC zůstává zapletený v patentových složitostech, což zdůrazňuje přetrvávající výzvy v dostupnosti video kodeků.“</li>
<li>„Diskuse o reformě autorského práva pokračují, s návrhy na zkrácení doby ochrany a více povinných licencí, aby se vyvážila práva tvůrců s přístupem veřejnosti, což řeší obavy, že současné dlouhé doby ochrany primárně prospívají korporacím.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">„Jak studovat matematiku (2017)“</a></h2>
<ul>
<li>„Esej od Lawrence Neff Stout poskytuje strategie pro studium matematiky na vysokoškolské úrovni, zdůrazňující potřebu hlubšího porozumění teorii, definicím a důkazům ve srovnání se středoškolskou matematikou. Klíčové strategie zahrnují pochopení přesných definic, zapamatování a pochopení vět a důkazů a používání technik, jako je práce pozpátku, aby se vidělo, jak se koncepty propojují. Esej zdůrazňuje důležitost procvičování úloh pro rozvoj technik a úsudku a zdůrazňuje, že porozumění je v univerzitní matematice důležitější než memorování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Užívání si studia matematiky může zlepšit porozumění a vést k úspěchu, protože mnoho studentů má s tímto předmětem potíže kvůli nezáživným metodám výuky. Mít mentora, který odhalí zábavné aspekty matematiky a buduje sebevědomí již v rané fázi, může zabránit studentům, aby předčasně vzdali. Efektivní strategie zahrnují hluboké zapojení do materiálu, řešení problémů a porozumění definicím a důkazům, vyvážení intuice s důkladným studiem pro dosažení mistrovství.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">„Gen zodpovědný za oranžovou srst u koček“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nedávné studie naznačují, že gen Arhgap36, který ovlivňuje hladiny GTP a aktivitu receptoru MC1R, může být zodpovědný za oranžovou srst u koček, spíše než gen Mc1r spojený s červenými vlasy u lidí.“</li>
<li>„Tento objev zdůrazňuje složitost genetiky, kde jediný gen může ovlivnit více vlastností, a je součástí širšího výzkumného úsilí o pochopení genetických mechanismů.“</li>
<li>„Pochopení těchto genetických faktorů má potenciální dopady na šlechtění a zdraví, což přispívá k popularitě oranžových koček, které jsou často známé svým hravým chováním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">„‚Brain rot‘ pojmenováno Oxfordským slovem roku 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Oxfordským slovem roku 2024 je „brain rot“, vybrané prostřednictvím veřejného hlasování s více než 37 000 účastníky, což zdůrazňuje jeho rostoucí význam. „Brain rot“ popisuje mentální úpadek způsobený konzumací triviálního online obsahu, s nárůstem používání o 230 % od roku 2023 do roku 2024, což odráží obavy o dopad digitální konzumace na duševní zdraví. Původně termín vytvořil Henry David Thoreau v roce 1854, ale popularitu získal na platformách jako TikTok, kde vyvolává diskuse o účincích nadměrného online obsahu, zejména mezi generacemi Z a Alfa.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„&#39;Brain rot&#39; byl vybrán jako Oxfordské slovo roku 2024, odkazující na úpadek duševního stavu v důsledku nadměrné konzumace triviálního online obsahu. Tento termín zdůrazňuje obavy z klesající schopnosti soustředění a návykových vlastností digitálních médií, jako jsou sociální sítě, televize a videohry. Diskuse kolem &#39;brain rot&#39; zdůrazňují potřebu umírněnosti k vyvážení relaxace a vyhnutí se nadměrné stimulaci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">„Programování C64 s Visual Studio Code“</a></h2>
<ul>
<li>„Rozšíření VS64 umožňuje programování Commodore 64 pomocí Visual Studio Code na Macu, Windows a Linuxu, což poskytuje moderní, multiplatformní alternativu k Windows-only CBM PRG Studiu.“</li>
<li>„VS64 podporuje programování v jazycích BASIC, Assembly a C se zvýrazněním syntaxe, nástroji a funkcemi, jako je automatické číslování a používání štítků, což zlepšuje vývojářský zážitek.“</li>
<li>„Integruje se s assemblery ACME a Kick, kompilátory CC65 a LLVM-MOS C/C++ a emulátorem VICE C64 pro ladění, což z něj činí komplexní nástroj pro vývoj na C64.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje nostalgii a pokračující zájem o retro výpočetní techniku, zejména programování na Commodore 64 (C64) pomocí Visual Studio Code.“</li>
<li>„Účastníci sdílejí zkušenosti s vintage systémy, které jim přisuzují zásluhy za inspiraci v jejich kariérách v oblasti vývoje softwaru, a diskutují o nástrojích jako &#39;retro debugger&#39; a YouTube tutoriálech pro učení se o starých hrách a demoverzích.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje výzvy a radosti programování v assembleru a BASICu a zmiňuje moderní nástroje a rozšíření, která vylepšují zážitek z retro kódování.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do důchodu“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIntel%20oznamuje%20odchod%20Pata%20Gelsingera%20do%20d%C5%AFchodu%E2%80%9C&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%202.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">„Advent of Code 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Advent of Code, vytvořený Ericem Wastlem, je adventní kalendář obsahující programovací hádanky vhodné pro všechny úrovně dovedností, které lze řešit v jakémkoli programovacím jazyce.“</li>
<li>„Hádanky jsou navrženy tak, aby efektivně fungovaly na starším hardwaru a jsou určeny pro praxi, pohovory nebo zábavu, aniž by vyžadovaly znalosti z oblasti informatiky.“</li>
<li>„Účastníci jsou vyzýváni, aby sdíleli své zkušenosti, testovali řešení s příklady a v případě potřeby vyhledali pomoc, přičemž musí dodržovat pokyny, jako je nepoužívání AI k řešení hádanek a respektování pravidel ochranných známek.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Advent of Code 2024 začal a účastníci se zapojují do kreativního řešení problémů a sdílení svých zkušeností. Někteří účastníci experimentují s unikátními přístupy, jako je použití C bez standardních knihoven nebo zkoumání nových programovacích jazyků, jako jsou Swift nebo Ada. I když existují obavy ohledně dopadu AI na žebříček, akce především podporuje osobní potěšení, učení a interakci v komunitě.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">„Brazilská certifikační autorita, které důvěřuje pouze Microsoft, vydala certifikát pro google.com.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Brazilská certifikační autorita (CA), důvěryhodná pouze společností Microsoft, vydala certifikát pro google.com, čímž porušila pravidla autorizace certifikační autority (CAA) společnosti Google.“</li>
<li>„Tento incident vyvolává obavy ohledně spolehlivosti CA a rozhodnutí společnosti Microsoft jí důvěřovat, zatímco ostatní hlavní prohlížeče tak nečiní.“</li>
<li>„Certifikát by mohl usnadnit útoky typu man-in-the-middle, což by útočníkům umožnilo vydávat se za Google a šířit malware, což zdůrazňuje potřebu přísnějšího dohledu a transparentnosti při rozhodování o důvěryhodnosti certifikačních autorit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">„Open-source soukromý domácí bezpečnostní kamerový systém (end-to-end šifrování)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul systém domácí bezpečnostní kamery nazvaný Privastead, který se zaměřuje na ochranu soukromí pomocí end-to-end šifrování s OpenMLS a je převážně implementován v jazyce Rust. Privastead je open-source pro ty, kteří mají obavy o soukromí, a vyžaduje kompatibilní IP kameru, místní počítač, server a Android smartphone pro nastavení. V současné době systém podporuje pouze jednu IP kameru a Android, ale autor hledá zpětnou vazbu a příspěvky od komunity k rozšíření jeho schopností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Privastead je open-source systém domácí bezpečnostní kamery vyvinutý k řešení obav o soukromí u stávajících řešení, využívající šifrování end-to-end prostřednictvím OpenMLS. Systém je primárně implementován v jazyce Rust a pro provoz vyžaduje podporovanou IP kameru, místní počítač, server a chytrý telefon s Androidem. Projekt je dostupný na GitHubu, kde vyzývá komunitu k zpětné vazbě a příspěvkům pro zlepšení jeho funkčnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">„Ntfs2btrfs provádí konverzi souborového systému NTFS na open-source Btrfs přímo na místě.“</a></h2>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj navržený pro převod souborových systémů NTFS na Btrfs přímo na místě, přičemž zachovává původní obraz jako reflinkovou kopii pro případné obnovení místa.“</li>
<li>„Nástroj je k dispozici pro Windows i Linux, s konkrétními pokyny k instalaci a závislostmi pro každou platformu, a zahrnuje funkce jako podpora komprese a návrat k NTFS.“</li>
<li>„Omezení zahrnují nedostatek podpory pro starší rozšířené atributy, velké alternativní datové proudy (ADS) a šifrované soubory, s konkrétními podmínkami potřebnými pro spuštění Windows z Btrfs souborového systému.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj, který umožňuje konverzi z NTFS (New Technology File System) na Btrfs (B-tree File System) přímo na místě, což vyvolává diskuse o jeho užitečnosti a načasování pro velké přenosy dat.“</li>
<li>„Uživatelé sdílejí smíšené zkušenosti s Btrfs, oceňují funkce jako snímky, ale připomínají si minulé problémy se stabilitou, zatímco také diskutují o dalších souborových systémech jako ZFS a bcachefs.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje složitosti a rizika správy souborových systémů, přičemž někteří uživatelé prosazují zálohování a nové formátování namísto nástrojů pro konverzi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">„AMD deaktivuje smyčkový buffer Zen 4“</a></h2>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo smyčkový buffer ve svých procesorech Zen 4, což je funkce určená spíše pro optimalizaci spotřeby energie než pro zvýšení výkonu. Výkonnostní testy ukazují zanedbatelné rozdíly s deaktivovaným smyčkovým bufferem, protože operační cache kompenzuje dostatečnou šířkou pásma. Rozhodnutí deaktivovat smyčkový buffer, pravděpodobně kvůli hardwarové chybě, pravděpodobně nebude mít významný dopad na výkon nebo spotřebu energie a funkce nebyla široce dokumentována společností AMD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo smyčkový buffer ve svých procesorech Zen 4, pravděpodobně kvůli nezveřejněným hardwarovým zranitelnostem, což vedlo k mírnému poklesu výkonu v určitých situacích. Smyčkový buffer byl navržen pro zvýšení energetické účinnosti a výkonu, ale jeho odstranění naznačuje, že možná nenabízel podstatné výhody. Tiché rozhodnutí deaktivovat smyčkový buffer vyvolalo obavy ohledně transparentnosti a řízení hardwarových zranitelností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">„OpenWRT One vydán: První router navržený speciálně pro OpenWrt“</a></h2>
<ul>
<li>„Software Freedom Conservancy (SFC) a OpenWrt vydaly OpenWrt One, bezdrátový router navržený k podpoře svobody softwaru a práva na opravu, s cenou 89 dolarů s pouzdrem nebo 68,42 dolarů za desku.“</li>
<li>„Router je nezničitelný, plně v souladu s copyleft licencí a je vybaven SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB DDR4 RAM, podporuje napájení přes Ethernet (PoE) a napájení přes USB-C, s USB sériovým rozhraním pro pokročilé uživatele.“</li>
<li>„Zařízení je v souladu s FCC, což dokazuje, že právo na opravu softwaru může být v souladu s regulačními požadavky, a každý nákup zahrnuje dar ve výši 10 dolarů pro OpenWrt v rámci Software Freedom Conservancy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenWRT One, první router speciálně navržený pro open-source firmware OpenWrt, byl uveden na trh za cenu 89 dolarů. Cílem je vyvážit dodržování copyleftu s předpisy FCC, i když stále obsahuje některé proprietární binární soubory pro funkčnost Wi-Fi. Uvedení na trh vyvolalo diskuse o výhodách oddělení funkcí routeru a Wi-Fi pro větší flexibilitu v síťovém hardwaru.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">„Jeff Dean reaguje na průmysl EDA ohledně AlphaChip“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Jeff Dean se vyjádřil k kritikám ohledně AlphaChipu od Googlu, přičemž poznamenal, že kritici nedodrželi základní kroky replikace, jako je předtrénování. Debata se zaměřuje na to, zda výkon AlphaChipu odpovídá stávajícím nástrojům, přičemž někteří naznačují, že tvrzení Googlu mohou být přehnaná. Tato diskuse zdůrazňuje napětí mezi Googlem a průmyslem elektronické automatizace návrhu (EDA), zahrnující obvinění z podjatosti a obavy o replikovatelnost výzkumu Googlu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Advent of Code 2024“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAdvent%20of%20Code%202024%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%201.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">„Co dělá toto tlačítko? – Moje nové auto má tajemný a nezdokumentovaný spínač.“</a></h2>
<ul>
<li>„Majitel vozu Opel Corsa z roku 2020 objevil tajemný spínač spojený se systémem sledování vozového parku, pravděpodobně nainstalovaný předchozím majitelem, velkou společností.“</li>
<li>„Systém funguje jako GPS sledovač a možná i imobilizér, sleduje pohyby řidiče a odesílá data správci vozového parku.“</li>
<li>„Majitel plánuje odstranit systém kvůli obavám o soukromí, což poukazuje na problém nevědomého řízení s sledovacími zařízeními.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nový model auta obsahuje přepínač propojený s technologií GPS a eSIM, což vyvolává obavy o soukromí, protože tyto funkce nelze deaktivovat, což potenciálně umožňuje sběr dat a vládní sledování.“</li>
<li>„Někteří spotřebitelé dávají přednost starším autům, aby se vyhnuli problémům s ochranou soukromí, protože moderní vozidla jsou často přirovnávána k &#39;chytrým telefonům na kolech&#39; kvůli jejich funkcím konektivity.“</li>
<li>„Studie o ochraně soukromí poukazují na významné obavy spojené s novými automobily, ačkoli některé značky nabízejí možnosti, jak se vyhnout sdílení dat, což vyvolává pokračující debaty o vyvážení technologického pokroku a práv na soukromí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">„Prolomení CAPTCHA na 4Chan“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt měl za cíl vyvinout model strojového učení pomocí TensorFlow k řešení CAPTCHA z 4Chan s přesností přes 80 %, přičemž nakonec dosáhl přesnosti přes 90 %.“</li>
<li>„Model využíval architekturu LSTM CNN s CTC kódováním, byl trénován na 500 ručně řešených a 50 000 syntetických obrázcích a byl převeden pro použití v prohlížeči pomocí TensorFlow.js.“</li>
<li>„Projekt poskytl cenné poznatky o strojovém učení a počítačovém vidění, překonávající výzvy jako sběr dat, generování syntetických dat a problémy s kompatibilitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Systém CAPTCHA na 4Chan byl kompromitován, což ukazuje na omezení textových CAPTCHA, protože počítače nyní překonávají lidské schopnosti při jejich řešení.“</li>
<li>„Navzdory svým zranitelnostem stále CAPTCHAs hrají roli ve zvyšování nákladů na spamování, čímž odrazují některé potenciální spammery.“</li>
<li>„Etické důsledky prolomení CAPTCHA jsou předmětem debat, protože to usnadňuje více spamu a obsahu generovaného umělou inteligencí, což ovlivňuje majitele webových stránek a uživatele, a zdůrazňuje potřebu účinnějších řešení proti spamu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">„Geometrická lineární kresba Wacława Szpakowského (2017)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Geometrické linie od Wacława Szpakowského získávají uznání za své složité návrhy, které jsou srovnávány s Op Artem a umělci jako Bridget Riley a Bernard Cohen. Umění, které připomíná matematické vzory, inspiruje tvůrce digitálního a generativního umění, což zdůrazňuje jeho potenciál na moderních digitálních platformách. Diskuse zdůrazňují historický význam Szpakowského díla a jeho propojení matematiky a umění, přičemž jsou sdíleny odkazy na související umění a výstavy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">„Inženýrství spánku“</a></h2>
<ul>
<li>„Familiární přirozený krátký spánek (FNSS) je stav, kdy jedinci mohou spát méně bez negativních účinků díky genetické mutaci, zejména v genu DEC2, který ovlivňuje hladiny orexinu. Orexin hraje klíčovou roli v regulaci spánku, přičemž nerovnováha může vést k ospalosti nebo nespavosti, a výzkum zkoumá replikaci FNSS prostřednictvím agonistů orexinu nebo genové terapie. Navzdory svému potenciálu zůstává FNSS nedostatečně prozkoumán, což naznačuje potřebu dalších studií k rozvoji lepších metod inženýrství spánku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Familiální přirozený krátký spánek (FNSS) je genetická mutace, která umožňuje jedincům spát méně bez negativních účinků, což vyvolává zájem o její potenciální přínosy a rizika.“</li>
<li>„Obavy se zvyšují ohledně dlouhodobých zdravotních dopadů sníženého spánku, včetně možného zvýšeného rizika demence, navzdory některým osobním příběhům o úspěšné optimalizaci spánku.“</li>
<li>„Diskuse také zvažuje evoluční roli spánku, potenciál pro biohacking spánku a společenské důsledky, přičemž se ptá, zda je snížená potřeba spánku nakonec prospěšná nebo škodlivá.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">„Úpadek Googlu“</a></h2>
<ul>
<li>„Uzavření Giant Freakin Robot zdůrazňuje problémy, kterým čelí nezávislí vydavatelé, protože mnoho stránek se uzavírá kvůli snížené návštěvnosti z hlavních platforem, jako jsou Google a Facebook. - Systém strojového učení Googlu, navržený ke zlepšení výsledků vyhledávání, neúmyslně odstranil z indexu řadu malých stránek, což vedlo k finančním potížím pro tvůrce obsahu. - Složitost algoritmu a dominantní postavení Googlu na trhu přispívají k přetrvávajícímu problému, což tvůrcům zanechává omezené alternativy a řešení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Úpadek Googlu je spojen s jeho zaměřením na příjmy z reklamy na úkor kvality vyhledávání, což vede ke snížené inovaci a vizi.“</li>
<li>„Uživatelé hlásí pokles kvality služeb, jako jsou Google Maps a Google Docs, aniž by Google v posledních letech dosáhl významných úspěchů.“</li>
<li>„Vzestup optimalizace pro vyhledávače (SEO) a obsahu generovaného umělou inteligencí zkomplikoval výsledky vyhledávání, což uživatele přimělo zkoumat alternativy jako Kagi a DuckDuckGo pro lepší zážitky z vyhledávání.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">„Výrobce Sol-Ark údajně deaktivuje všechny měniče Deye v USA“</a></h2>
<ul>
<li>„Sol-Ark deaktivoval všechny měniče Deye v USA, čímž narušil domácnosti tím, že je úmyslně zablokoval zprávou o regionálních omezeních.“</li>
<li>„Společnost Sol-Ark, která má výhradní práva na prodej v USA, nabídla postiženým zákazníkům zlevněný program výměny, což vyvolalo obavy ohledně kontroly a bezpečnosti internetově propojených solárních měničů.“</li>
<li>„Incident zdůrazňuje důležitost výběru měničů s spolehlivou podporou a bezpečným připojením k síti, aby se předešlo podobným narušením, zejména u produktů vyrobených v Číně.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Sol-Ark údajně deaktivoval všechny Deye invertory v USA, což vyvolalo frustraci ohledně závislosti na zařízeních připojených k internetu a cloudových službách. Uživatelé vyjadřují obavy z spoléhání se na cloudové služby pro lokální zařízení, obávají se možných budoucích výpadků a prosazují místní kontrolu. Incident zdůrazňuje rizika spojená s technologií závislou na cloudu, což vede k výzvám k lepší ochraně spotřebitelů a alternativním řešením.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Co dělá toto tlačítko? – Moje nové auto má tajemný a nezdokumentovaný spínač.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECo%20d%C4%9Bl%C3%A1%20toto%20tla%C4%8D%C3%ADtko%3F%20%E2%80%93%20Moje%20nov%C3%A9%20auto%20m%C3%A1%20tajemn%C3%BD%20a%20nezdokumentovan%C3%BD%20sp%C3%ADna%C4%8D.%E2%80%9C&subheading=sobota%2030.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">„Pošlete někomu, koho si vážíte, oficiální dopis &#39;Pokračuj a vytrvej&#39;“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">„Inženýři si nemohou dovolit dělat chyby při zakládání, když vytvářejí účetní knihy.“</a></h2>
<ul>
<li>„Příručka pro platební inženýry zdůrazňuje klíčovou roli přesných účetních knih ve fintech startupech a upozorňuje na úskalí zanedbávání systémů podvojného účetnictví.“</li>
<li>„Alvaro Duran sdílí varovný příběh ze své zkušenosti se startupem, kde absence systému podvojného účetnictví vedla k finančním nesrovnalostem a nespokojenosti zákazníků.“</li>
<li>„Duran zvažuje napsání knihy o vytváření škálovatelných a budoucnosti odolných účetních knih a hledá zpětnou vazbu ohledně jejího potenciálního zájmu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Inženýři ve finančních systémech se musí vyvarovat chyb, jak ukazuje případ Synapse, kde jejich účetní kniha nepřesně zobrazovala více zůstatků zákazníků než skutečných prostředků, což vedlo k chybějícím milionům. Fintech společnosti často slibují pojištění FDIC, ale to platí pouze v případě, že banka zkrachuje, nikoli pokud fintech špatně spravuje prostředky, což zdůrazňuje důležitost přesného finančního sledování. Dvojité účetnictví je zásadní pro přesnost, zajišťuje, že každá transakce je vyvážená a sledovatelná, což pomáhá předcházet chybám a potenciálním podvodům ve finančních systémech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">„Neser se s rolováním“</a></h2>
<ul>
<li>„Pluginy pro setrvačné rolování jsou kritizovány za narušování přirozeného zážitku z prohlížení webu tím, že zhoršují použitelnost, přístupnost a výkon. Klíčové problémy zahrnují porušování očekávání uživatelů, způsobování nevolnosti z pohybu, snižování přístupnosti a nekonzistentní výkon, zejména na starších zařízeních. Tyto pluginy také zvyšují časy načítání stránek, narušují původní funkce prohlížeče a přidávají údržbovou zátěž, což vede k frustraci uživatelů a složitosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje frustrace spojené s jednostránkovými aplikacemi (SPA), které ovlivňují navigaci na webu, zejména pokud jde o URL, navigaci v prohlížeči a tlačítko zpět. Kritici tvrdí, že nesprávně implementované SPA narušují základní principy webu, jako je možnost záložkování a navigace, a upřednostňují výkon před uživatelskou zkušeností. Konverzace se také zabývá problémy, jako je zneužívání standardních funkcí prohlížeče, a zdůrazňuje důležitost respektování uživatelské autonomie v návrhu webu, přičemž se zasazuje o zachování tradičních webových funkcionalit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">„Hetzner zvyšuje ceny, zatímco výrazně snižuje šířku pásma (USA)“</a></h2>
<ul>
<li>„Hetzner zvyšuje ceny v USA až o 27,52 % pro servery CPX21, zatímco snižuje šířku pásma v průměru o 88,19 %. Změny, oznámené na Den díkůvzdání, mají za cíl sladit náklady s využitím zdrojů, protože lehčí uživatelé dotovali těžší uživatele. Nové ceny a limity šířky pásma vstoupí v platnost od prosince 2024 pro nové servery a od února 2025 pro stávající, přičemž Hetzner tvrdí, že nabízí nejlepší poměr cena-výkon.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner, webhostingová společnost, zvýšila své ceny a snížila nabídku šířky pásma ve Spojených státech.“</li>
<li>„Téma vyvolalo značnou diskusi, což vedlo k několika duplicitním příspěvkům na Hacker News, populární platformě pro technologické novinky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">„Pneumatiky automobilů uvolňují čtvrtinu všech mikroplastů v životním prostředí.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Pneumatiky automobilů jsou hlavním zdrojem znečištění mikroplasty, přičemž přispívají čtvrtinou všech mikroplastů v životním prostředí. Probíhá debata o tom, zda zdanit pneumatiky na základě jejich složení jako opatření proti znečištění, na rozdíl od zdanění vozidel podle hmotnosti. Diskuse zahrnuje obavy o soukromí a praktičnost týkající se zdanění na základě hmotnosti a ujeté vzdálenosti, přičemž příklady z Velké Británie a Nizozemska zvažují různé metody implementace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">„Úspěch a neúspěch Ninja (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Ninja, systém pro sestavování vytvořený jako vedlejší projekt, získal značnou popularitu a nyní je používán významnými projekty jako Chrome, Android a Meson.“</li>
<li>„Systém je navržen pro rychlost a efektivitu, využívá bipartitní graf pro lepší strukturu sestavení a zaměřuje se na rychlé inkrementální sestavení.“</li>
<li>„Tvůrce se zamýšlí nad výzvami, které přináší role správce open-source projektů, a poznamenává vysoké nároky a omezenou vděčnost navzdory úspěchu Ninja.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na roli build systému Ninja v AOSP (Android Open Source Project) pro Android a na složitosti přechodu z makefile na Ninja.“</li>
<li>„Uživatelé diskutují o výhodách Ninja oproti Makefiles, zvažují architekturu, sociální otázky a dopad doby iterace na spokojenost programátorů.“</li>
<li>„Konverzace také zmiňuje další systémy pro sestavování, jako je Samurai, a výzvy spojené s udržováním ručně vytvářených systémů pro sestavování, přičemž zdůrazňuje roli sociální dynamiky v technologických prostředích.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">„Kolik paměti potřebujete v roce 2024 k provozování 1 milionu současných úkolů?“</a></h2>
<ul>
<li>„Srovnávací test z roku 2024 testoval spotřebu paměti při spuštění 1 milionu souběžných úloh pomocí korutin v různých programovacích jazycích, včetně Rust, C#, Go a Java. C# s NativeAOT prokázal nejlepší efektivitu paměti, překonávající ostatní jazyky, zatímco Go spotřebovalo více paměti, než se očekávalo, dokonce více než Java s GraalVM. Studie zdůrazňuje, že některé jazyky, jako .NET s NativeAOT a Java s GraalVM, zlepšily škálovatelnost, zatímco gorutiny v Go byly méně efektivní a spotřeba paměti v Rust byla optimalizována úpravou zpracování úloh.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 2024 se paměť potřebná k provozování 1 milionu současných úloh liší podle programovacího jazyka a modelu souběžnosti, přičemž Rust a C# používají přibližně 0,12 KiB na úlohu, zatímco Go používá asi 2,64 KiB na úlohu.“</li>
<li>„Node.js, přestože se zdá být efektivní s promises, nevykonává úkoly paralelně, což poukazuje na rozdíly v zpracování souběžnosti mezi jazyky.“</li>
<li>„Referenční hodnota zdůrazňuje, že aplikace v reálném světě zahrnují složitější operace než jednoduché úkoly, což ovlivňuje využití paměti a výkon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">„Sbohem, Rust. Přeji ti úspěch, ale vracím se k C++ (omlouvám se, je to výlev).“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatel Redditu kritizoval Rust za jeho složitost a omezené pracovní příležitosti, přirovnávajíc ho k Betamaxu a esperantu, které jsou technicky nadřazené, ale nejsou široce přijaty.“</li>
<li>„Zatímco někteří uživatelé oceňují přísnost a bezpečnostní funkce jazyka Rust, jiní poukazují na jeho pomalejší míru přijetí ve srovnání s jazyky jako Go.“</li>
<li>„Navzdory těmto výzvám Rust získává na popularitě ve velkých společnostech jako AWS a Microsoft, přičemž někteří jej považují za potenciální budoucí náhradu za C++.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">„GIMP 3.0 je na cestě“</a></h2>
<ul>
<li>„GIMP 3.0 se očekává, že bude brzy vydán, což bude první velká aktualizace od roku 2018, s modernizovaným rozhraním GTK 3 a vylepšeným výkonem. Klíčové aktualizace zahrnují nedestruktivní úpravy, vylepšenou správu barev, zlepšené pracovní postupy s vrstvami a nový systém rozšíření pro snadnější správu pluginů. Ačkoli přesné datum vydání není známo, dostupné vývojové verze naznačují významný pokrok pro tento open-source editor obrázků s očekávanými častějšími budoucími aktualizacemi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„GIMP 3.0 je ve vývoji a přidává podporu pro barevné palety mimo sRGB, jako jsou CMYK a CIELAB, které jsou důležité pro tisk a publikování.“</li>
<li>„Aktualizace se snaží zlepšit přesnost barev tím, že převádí do jiných barevných prostorů pouze tehdy, když je to nutné, čímž minimalizuje ztrátu dat.“</li>
<li>„Navzdory pokrokům, jako je nedestruktivní úprava, někteří uživatelé vyjadřují obavy ohledně uživatelského rozhraní a funkčnosti GIMPu ve srovnání s Photoshopem, přičemž poukazují na pomalý vývoj způsobený malým týmem dobrovolníků.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">„Vince – Samostatně hostovaná alternativa k Google Analytics“</a></h2>
<ul>
<li>„Vince je port Plausible Analytics dashboardu založený na Golangu, navržený jako jednosouborový, jedno-uživatelský systém pro více webových stránek bez závislostí za běhu. Obsahuje funkce jako automatické TLS (Transport Layer Security), sledování odchozích odkazů, sledování stahování souborů, sledování stránek 404 a sledování vlastních událostí, což ho činí téměř rovnocenným s Plausible dashboardem. Vince si klade za cíl zpřístupnit Plausible dashboard pro vlastní hostování, slouží jako náhrada pro osobní webové stránky, s demem dostupným na $6 Vultr instanci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vince je samohostitelná alternativa k Google Analytics, vyvinutá jako port Plausible Analytics dashboardu v jazyce Golang, zaměřující se na funkce související s dashboardem.“</li>
<li>„Nabízí funkce jako automatické TLS (Transport Layer Security), sledování odchozích odkazů a sledování vlastních událostí, bez závislosti na běhovém prostředí, což jej činí vhodným pro osobní webové stránky.“</li>
<li>„Vince je v souladu s GDPR (Obecné nařízení o ochraně osobních údajů), používá Pebble pro ukládání dat a je k dispozici jako open-source projekt na GitHubu, což poskytuje dostupnou možnost samostatného hostování bez složitosti nastavení Plausible.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">„Australský parlament zakazuje sociální média pro osoby mladší 16 let“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Austrálie zavedla zákaz používání sociálních médií pro osoby mladší 16 let, což vyvolalo diskuse o ochraně dětí versus rodičovská práva. Zákon vyžaduje ověření věku, což vyvolalo obavy o soukromí a strach z nárůstu sledování. Legislativní proces byl urychlen s minimálním zapojením veřejnosti, což zanechává otázky ohledně jeho účinnosti a vymahatelnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">„Sdílení obrazovky v prohlížeči“</a></h2>
<ul>
<li>„Bolt.new je nástroj, který uživatelům umožňuje rychle vytvářet webové aplikace, což je demonstrováno vytvořením aplikace pro sdílení obrazovky za pouhých 30 minut. Aplikace funguje tak, že generuje unikátní kód pro místnost, který mohou ostatní použít k připojení a sledování sdílené obrazovky. Projekt byl dále vyvíjen pomocí Cursoru a je k dispozici k prohlédnutí na GitHubu, s živou ukázkou hostovanou na Vercelu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikace pro sdílení obrazovky založená na prohlížeči byla vyvinuta pomocí Bolt.new za pouhých 30 minut, což uživatelům umožňuje vytvářet a připojovat se k místnostem s unikátními kódy pro sdílení obrazovky. Aplikace je dostupná na GitHubu, kde je k dispozici i demo, a obdržela zpětnou vazbu týkající se problémů se zastavením sdílení obrazovky a kompatibility s mobilními zařízeními. Aplikace nepoužívá TURN server, který se obvykle používá k přenosu médií v aplikacích WebRTC, když přímé peer-to-peer připojení selže.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">„Prometheus 3.0“</a></h2>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0, první hlavní vydání po 7 letech, představuje modernizované uživatelské rozhraní, Remote Write 2.0, podporu UTF-8, podporu OTLP a nativní histogramy. Klíčové funkce zahrnují zlepšenou efektivitu protokolu s Remote Write 2.0, vylepšenou interoperabilitu s OpenTelemetry prostřednictvím OTLP ingestion a efektivnější metriky s nativními histogramy. Uživatelé by si měli být vědomi některých zásadních změn a konzultovat migrační příručku, ale vydání zachovává zpětnou kompatibilitu a podporuje zpětnou vazbu od uživatelů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0 byl vydán a přináší funkce jako snížené využití paměti a podporu pro příjem OTLP (OpenTelemetry Protocol). Vydání vyvolalo diskuse o jeho škálovatelnosti ve srovnání s alternativami jako Mimir, Victoria a Cortex, přičemž někteří uživatelé volí tyto řešení pro lepší výkon. Existují obavy ohledně srozumitelnosti poznámek k vydání, což naznačuje potřebu zlepšení komunikace ze strany vývojářů.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Pošlete někomu, koho si vážíte, oficiální dopis 'Pokračuj a vytrvej'“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPo%C5%A1lete%20n%C4%9Bkomu%2C%20koho%20si%20v%C3%A1%C5%BE%C3%ADte%2C%20ofici%C3%A1ln%C3%AD%20dopis%20'Pokra%C4%8Duj%20a%20vytrvej'%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%2029.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
