<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">„Útok na deanonymizaci bez nutnosti kliknutí zaměřený na platformy Signal, Discord a další.“</a></h2>
<p>„Patnáctiletý student střední školy objevil útok na deanonymizaci bez nutnosti kliknutí pomocí systému ukládání do mezipaměti Cloudflare, který dokáže lokalizovat uživatele v okruhu 250 mil. Tato zranitelnost ovlivňuje populární aplikace jako Signal a Discord, což umožňuje útočníkům sledovat uživatele bez jejich souhlasu. Navzdory nahlášení problému Cloudflare opravilo pouze související chybu, zatímco hlavní zranitelnost zůstala neřešena, což zdůrazňuje potřebu, aby uživatelé, zejména novináři a aktivisté, byli ostražití ohledně své soukromí.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reakce</a></h3>
<p>„Útok na deanonymizaci bez kliknutí využívá systém ukládání do mezipaměti Cloudflare na platformách jako Signal a Discord, což potenciálně odhaluje přibližnou polohu příjemce kontrolou stavu mezipaměti. Útok nevyžaduje kontrolu serveru, pouze unikátní URL, a může odhalit důležitá metadata, což vyvolává obavy o soukromí uživatelů těchto bezpečných komunikačních platforem. Strategie zmírnění zahrnují používání virtuálních privátních sítí (VPN) nebo deaktivaci automatického stahování k ochraně soukromí uživatelů.“ </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">„Startupová zima: Hacker News ztratila svou víru“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reakce</a></h3>
<p>„Hacker News se přeměnil z komunity zaměřené na startupy na širší technologické fórum, což odráží změnu zájmů uživatelů směrem k obecným technologickým tématům.“ „Tento posun vedl ke sníženému nadšení pro startupy, přičemž uživatelé vyjadřují skepsi ohledně modelu rizikového kapitálu (VC) a nedostatku inovativních nápadů.“ „Vnímané finanční výhody práce ve startupech jsou často zpochybňovány, protože mnoho zaměstnanců nezažívá podstatné výnosy, což naznačuje posun priorit v technologické komunitě.“ </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">„Reverzní inženýrství anti-cheat systému Call of Duty“</a></h2>
<p>„Treyarch Anti-Cheat (TAC) v Black Ops Cold War je anti-cheat systém v uživatelském režimu, který postrádá komponentu v režimu jádra, jakou má Ricochet v Modern Warfare. TAC využívá Arxan pro obfuskaci, což ztěžuje reverzní inženýrství pomocí technik jako dešifrování spustitelných souborů za běhu, kontrolní součty spustitelných souborů a šifrování ukazatelů. Klíčové funkce anti-cheatu zahrnují detekci API hookingu, ladicích registrů, monitorování síťového provozu a externích překryvů, spolu s různými anti-debugging technikami a vlastními syscall stubs pro obcházení hooků.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reakce</a></h3>
<p>„Uživatelé zažívají problémy s anti-cheat systémy ve hrách jako CS:GO a Call of Duty, což obzvláště postihuje uživatele Linuxu s konkrétním hardwarem. Diskuse zdůrazňuje výzvy, jako jsou falešné zákazy, etické obavy a účinnost současných anti-cheat systémů, které ovlivňují férovost hry. Osobní příběhy zdůrazňují potřebu zlepšených řešení k řešení falešných obvinění a ke zlepšení herních zážitků.“ </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">„Objevil se Elon Musk na inauguraci Trumpa s gestem Sieg Heil?“</a></h2>
<p>„Elon Musk byl pozorován, jak při Trumpově inauguraci udělal gesto, které někteří interpretovali jako nacistický pozdrav, což vedlo k kontroverzi na sociálních sítích. Liga proti hanobení (ADL) naznačila, že gesto bylo pravděpodobně trapným momentem spíše než úmyslným pozdravem, přičemž někteří to přisuzovali Muskovi Aspergerovu syndromu. Musk na kontroverzi reagoval emotikonem smíchu a vyjádřil nadšení nad Trumpovou zmínkou o Marsu, což je v souladu s jeho cíli v oblasti vesmírného průzkumu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reakce</a></h3>
<p>„Elon Musk byl obviněn z toho, že na Trumpově inauguraci udělal nacistický pozdrav, což vedlo k debatě na Hacker News o vhodnosti diskutování takových témat na technologických platformách. Někteří uživatelé tvrdili, že Muskův vliv v technologickém průmyslu činí toto téma relevantním, zatímco jiní považovali za nevhodné pro fórum. Diskuse zdůraznila rozdílné názory na cenzuru a důsledky Muskova jednání v rámci technologické komunity.“ </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">„Elon Musk se zdá, že na inauguračním shromáždění opakovaně provádí fašistické pozdravy“</a></h2>
<p>„Elon Musk čelil kritice za to, že během oslav inaugurace Donalda Trumpa udělal gesto připomínající fašistický pozdrav, které někteří interpretovali jako nacistický pozdrav.“ „Liga proti hanobení uznala podobnost gesta s nacistickým pozdravem, ale později naznačila, že šlo o trapný okamžik nadšení, což vyvolalo kritiku od Alexandrie Ocasio-Cortezové.“ „Muskovy činy byly oslavovány některými krajně pravicovými osobnostmi, což podnítilo debaty o jeho politických vazbách a záměrech.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reakce</a></h3>
<p>„Gesta Elona Muska na inauguračním shromáždění, která někteří vnímají jako fašistické pozdravy, vyvolala kontroverzi a online debatu. Incident vedl k označené diskusi na Hacker News, což vyvolalo debatu o moderování a cenzurních politikách platformy. Situace vyvolává otázky o roli vlivných technologických osobností v politickém diskurzu a o konzistenci moderovacích politik na platformách jako Hacker News.“ </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">„Meta cenzuruje &#39;#Demokrat&#39; na Instagramu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reakce</a></h3>
<p>„Meta údajně cenzuruje hashtag &#39;#Democrat&#39; na Instagramu, což vede k diskusím o cenzuře a jejích důsledcích na platformách sociálních médií.“ „Uživatelé z několika zemí, jako je Spojené království, Španělsko a Německo, se s tímto problémem setkali, ačkoli někteří hlásí, že byl vyřešen.“ „Incident poukazuje na obavy ohledně vlivu platforem sociálních médií a na křehkou rovnováhu mezi moderováním obsahu a cenzurou, přičemž se vedou debaty o svobodě projevu a možném politickém zaujetí.“ </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">„Organizovat místní komunity bez Facebooku?“</a></h2>
<p>„Jedinec se snaží přenést interakce místní komunity z Facebooku na samostatně hostovanou, federovanou platformu, která umožňuje decentralizovanou kontrolu a správu.“ „Hledají hotová řešení nebo spolupracovníky, kteří by usnadnili tento krok, což naznačuje potřebu dostupných a přizpůsobitelných možností.“ „Kontext zahrnuje venkovské oblasti s několika malými městy, z nichž každé má populaci kolem 50 000 obyvatel, což zdůrazňuje důležitost konektivity a zapojení komunity.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reakce</a></h3>
<p>„Autor se snaží přenést místní komunity z Facebooku na samostatně hostovanou, federovanou platformu, přičemž zdůrazňuje potřebu funkcí, jako jsou kalendáře událostí a zasílání zpráv. Alternativy jako Mastodon nemusí plně replikovat funkčnost Facebooku, což vede k úvahám o jiných platformách, jako jsou Discourse, Nextdoor nebo groups.io. Je klíčové zhodnotit zájem komunity o přechod a zajistit, aby nová platforma odpovídala jejich potřebám, přičemž se také zvažují možnosti jako místní noviny a e-mailové seznamy.“ </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">„Metakognitivní lenost: Vlivy generativní umělé inteligence na motivaci k učení“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reakce</a></h3>
<p>„Studie zdůrazňuje, že generativní nástroje AI, jako je ChatGPT, mohou vést k „metakognitivní lenosti“, kdy se uživatelé příliš spoléhají na AI, což snižuje samostatně řízené učení. Tato závislost na AI může snížit hluboké učení a kritické myšlení, protože se studenti nemusí aktivně zapojovat do porozumění a hodnocení informací. I když AI může zvýšit efektivitu úkolů, studie zdůrazňuje důležitost aktivní účasti studentů v procesu učení pro rozvoj základních kognitivních dovedností.“ </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">„Oficiální DeepSeek R1 nyní na Ollama“</a></h2>
<p>„DeepSeek představil své první generace modelů pro uvažování, které dosahují výkonu srovnatelného s OpenAI-o1 v úlohách zahrnujících matematiku, kód a uvažování. Modely se výrazně liší velikostí, od 1,5 miliardy do 671 miliard parametrů, což naznačuje různé potřeby úložiště. Tyto modely jsou dostupné pod licencí MIT, což umožňuje široké použití a úpravy.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reakce</a></h3>
<p>„DeepSeek R1, nový jazykový model, je nyní dostupný na Ollama, což vyvolává diskuse o jeho cenzuře, zejména na citlivá politická témata, jako je náměstí Nebeského klidu.“ „Debata se soustředí na rovnováhu mezi politickou korektností a historickou přesností, přičemž jsou srovnávány západní a čínské přístupy k politické zaujatosti v jazykových modelech.“ „Open-source modely jsou navrhovány jako potenciální řešení k potlačení cenzury, ačkoli názory na účinnost a důsledky takových opatření se liší.“ </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">„Lidé špatně hlásí, co jedí. To je problém pro výzkum stravování.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reakce</a></h3>
<p>„Přesné zaznamenávání příjmu potravy je náročné, protože lidé často špatně odhadují velikost porcí v průměru o 53 %, a to i mezi vyškolenými profesionály. Skryté ingredience jako oleje a tuky jsou méně problematické než chyby ve velikosti porcí, což zdůrazňuje potřebu přesných měřicích nástrojů, jako jsou kuchyňské váhy. Nové technologie a aplikace, jako je SnapCalorie, se snaží zlepšit přesnost sledování stravy, i když často vyžadují předplatné kvůli vysokým provozním nákladům, což může uživatelům pomoci činit uvědomělejší rozhodnutí ohledně stravy.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">„Seznam přání pro podporu zařízení ROCm“</a></h2>
<p>„ROCm shromažďuje zpětnou vazbu od komunity, aby určil, které GPU bude podporovat v budoucích aktualizacích, přičemž aktuální podrobnosti o kompatibilitě jsou k dispozici na jejich webových stránkách. Uživatelé prosazují širší podporu, zejména pro starší a spotřebitelské GPU, a lepší integraci se systémy Windows. Existuje silná poptávka po konzistentní podpoře napříč všemi architekturami, zdůrazňující význam VRAM pro AI aplikace, a výzvy k vylepšení podpory AMD APU a vývojového procesu podobného NVIDIA CUDA.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reakce</a></h3>
<p>„ROCm, softwarová platforma AMD pro programování GPU, čelí kritice kvůli kompilaci kódu specifické pro hardware, což vede k nekonzistentní podpoře GPU ve srovnání s CUDA od Nvidie.“ „Uživatelé jsou frustrováni nedostatkem dlouhodobé podpory GPU od AMD, přičemž někteří zažívají ukončení podpory brzy po nákupu, což vede k výzvám k lepší podpoře napříč platformami a lepší dokumentaci.“ „Komunita naléhá na AMD, aby podporovala všechny GPU, podobně jako Nvidia, a někteří uživatelé přesunuli své naděje na Intel pro lepší konkurenci na trhu s GPU.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">„Ruff: Python linter a formátovač kódu napsaný v Rustu“</a></h2>
<p>„Ruff DocsPlayground je Python linter a formátovač kódu napsaný v jazyce Rust, který nabízí rychlost 10-100krát vyšší než tradiční nástroje jako Flake8 a Black. Podporuje Python 3.13, integruje se s editory jako VS Code a může nahradit více nástrojů jako Flake8, Black a isort, přičemž je přátelský k monorepozitářům. Ruff je široce přijímán ve velkých projektech jako Apache Airflow, FastAPI a Pandas a je k dispozici k instalaci přes pip, pipx a další správce balíčků, s podporou konfigurace prostřednictvím pyproject.toml.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reakce</a></h3>
<p>„Ruff je linter a formátovač kódu pro Python vyvinutý v jazyce Rust, známý svou rychlostí a efektivitou, který zjednodušuje vývoj v Pythonu integrací více nástrojů do jednoho.“ „Nástroj vyvolal zájem a debatu v rámci komunity Python, přičemž někteří vývojáři oceňují jeho výkon a jednoduchost, zatímco jiní zůstávají skeptičtí vůči novým nástrojům.“ „Vývoj Ruffu organizací Astral, která je podporována rizikovým kapitálem, přidává na jeho zajímavosti a diskusi, zejména pokud jde o jeho dopad na dynamické typování v Pythonu a použití kontrolorů typů a linterů ve velkých projektech.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">„Kimi K1.5: Škálování posilovaného učení s LLMs“</a></h2>
<p>„Kimi k1.5 je špičkový multimodální model, který výrazně překonává GPT-4o a Claude Sonnet 3.5 v úlohách s krátkým řetězcem myšlenek (CoT), s vylepšeními až o 550 % na referenčních testech, jako jsou AIME, MATH-500 a LiveCodeBench.“ „Odpovídá výkonu OpenAI o1 v dlouhém CoT napříč různými modalitami, využívá posilovací učení s dlouhým škálováním kontextu a vylepšenou optimalizaci politiky, přičemž se vyhýbá složitým metodám, jako je Monte Carlo stromové vyhledávání.“ „Kimi k1.5 je vyškolen na textových i vizuálních datech, což umožňuje společné uvažování, a brzy bude dostupný prostřednictvím Kimi OpenPlatform na <a href="https://kimi.ai.%E2%80%9C">https://kimi.ai.“</a> </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reakce</a></h3>
<p>„Společnosti, včetně některých z Číny, využívají GitHub k propagaci produktů tím, že zveřejňují „výzkumné práce“ a ukázky kódu, aniž by poskytovaly skutečné sady pro vývoj softwaru (SDK) nebo knihovny.“ „Tato praxe je považována za klamavou, podobně jako falešná reklama, protože slíbená API (aplikační programová rozhraní) nebo váhy modelů se často neuskuteční.“ „Trend používání GitHub repozitářů jako propagačních nástrojů, které někdy postrádají zdrojový kód, vyvolává obavy ohledně transparentnosti a autenticity ve výzkumu a vývoji umělé inteligence.“ </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">„Autoři hledají protokoly torrentového klienta Meta a údaje o sdílení v rámci vyšetřování pirátství AI.“</a></h2>
<p>„Meta čelí žalobě za údajné použití pirátských materiálů, konkrétně knih chráněných autorskými právy z LibGen, k trénování svých AI modelů prostřednictvím BitTorrentu.“ „Autoři, včetně Richarda Kadreyho a Sarah Silvermanové, obviňují společnost Meta z porušení autorských práv, zatímco Meta tvrdí, že její jednání spadá pod fair use.“ „Soud povolil nové obvinění týkající se torrentových aktivit společnosti Meta, přičemž autoři usilují o přístup k logům torrentového klienta Meta a datům o sdílení, což zdůrazňuje právní výzvy týkající se tréninkových dat AI a otázek autorských práv.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reakce</a></h3>
<p>„Autoři zkoumají potenciální využití pirátského obsahu společností Meta pro trénink umělé inteligence, přičemž jako důkazy využívají logy torrent klientů a data o sdílení.“ „Existuje debata o tom, zda velkoobjemový trénink umělé inteligence závisí na pirátském obsahu kvůli obtížím s legálním získáváním rozsáhlých textových datových sad, oproti možnosti vyjednávání legálního přístupu s vydavateli.“ „Právní důsledky, včetně spravedlivého užití a porušení autorských práv, jsou předmětem diskuse, což zdůrazňuje konflikt mezi požadavky technologických společností na data a stávajícími zákony o autorských právech.“ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">„Elon dává nacistický pozdrav během inauguračního projevu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reakce</a></h3>
<p>„Elon Musk je středem kontroverze poté, co údajně při inauguračním projevu vzdal nacistický pozdrav, což vedlo k debatám o jeho úmyslech a politických vazbách.“ „Incident vyvolal diskuse o Muskových spojeních a reakci technologické komunity, což zdůrazňuje politickou dynamiku v rámci technologického průmyslu.“ „Kritici jsou rozděleni v názoru, zda gesto bylo chybným činem nebo záměrným krokem, přičemž někteří odkazují na Muskova minulá jednání a vazby jako na možné důkazy jeho úmyslů.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Útok na deanonymizaci bez nutnosti kliknutí zaměřený na platformy Signal, Discord a další.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C3%9Atok%20na%20deanonymizaci%20bez%20nutnosti%20kliknut%C3%AD%20zam%C4%9B%C5%99en%C3%BD%20na%20platformy%20Signal%2C%20Discord%20a%20dal%C5%A1%C3%AD.%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%2021.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">„Je čas udělat z výpočetní techniky opět osobní záležitost.“</a></h2>
<p>„Článek zdůrazňuje úpadek svobody osobního počítačového využití v důsledku kapitalismu dohledu a správy digitálních práv (DRM), které přenesly kontrolu z uživatelů na korporace.“ „Kontrastuje minulou éru osobních počítačů, která nabízela větší svobodu uživatelům, s dnešním technologickým prostředím ovládaným obchodními modely, jež narušují soukromí.“ „Autor se zasazuje o znovuzískání digitální autonomie prostřednictvím podpory open-source projektů, prosazování legislativy na ochranu soukromí a reformy zákonů o DRM, aby obnovil hodnoty osobního počítačového využití.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reakce</a></h3>
<p>„Článek zdůrazňuje potřebu návratu k osobnímu počítačovému využití a vyjadřuje nespokojenost s korporátním vlivem v technologickém průmyslu. Poukazuje na výzvu komunitního počítačového využití, kde síťové efekty uzamykají uživatele do specifických softwarových ekosystémů, jako jsou iOS a Android. Jsou diskutovány alternativy jako Linux a open-source software, se zaměřením na uživatelskou kontrolu a obtíže při jejím dosažení v prostředí ovládaném korporacemi.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">„DeepSeek-R1“</a></h2>
<p>„DeepSeek-R1 a DeepSeek-R1-Zero jsou modely první generace pro uvažování, přičemž DeepSeek-R1 řeší problémy jako opakování a míchání jazyků, které byly pozorovány u DeepSeek-R1-Zero.“ „Modely, včetně šesti destilovaných verzí, jsou open-source, přičemž DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B dosahuje špičkových výsledků v úlohách zaměřených na logické myšlení, kódování a matematiku.“ „Tyto modely jsou k dispozici ke stažení na HuggingFace a uživatelé s nimi mohou interagovat prostřednictvím chatovacího webu nebo API kompatibilního s OpenAI, přičemž jsou poskytnuty pokyny pro místní nasazení.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reakce</a></h3>
<p>„DeepSeek-R1 je pokročilý model pro uvažování, který zlepšuje problémy jako opakování a míchání jazyků použitím dat z chladného startu před posilovaným učením. V experimentech překonává model QwQ, poskytuje lepší uživatelský zážitek a rozmanitější strategie odpovědí a je otevřeně dostupný pod licencí MIT pro široké hodnocení. Model zavádí proces pro výuku stávajících modelů uvažování a sladění s lidskými preferencemi, přičemž jemně doladěné modely Llama a Qwen jsou také otevřeně dostupné, což potenciálně konkuruje nabídkám OpenAI, ačkoli přetrvávají obavy ohledně používání dat a cenzury.“ </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">„Talent v oblasti hardwaru ve Spojeném království je promrháván“</a></h2>
<p>„Spojené království zažívá odliv talentů, protože špičkoví absolventi inženýrských oborů z prestižních univerzit čelí nižším platům ve srovnání se Silicon Valley, což mnohé vede k přechodu do lépe placených oborů, jako je poradenství nebo finance. Toto nesprávné rozdělení talentů brzdí inovace a hospodářský růst, přičemž k problému přispívají faktory jako geografická omezení, nedostatek rizikového kapitálu pro hardware a stagnující tradiční inženýrské firmy. Spojené království riskuje ztrátu svých nejlepších talentů na zahraniční trhy, čímž přichází o příležitost vytvořit technologické giganty, a musí nyní jednat, aby využilo své výzkumné instituce a inženýrské talenty pro revoluci v oblasti hardwaru.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reakce</a></h3>
<p>„Talent v oblasti hardwaru ve Spojeném království je nedostatečně využit, protože mnoho inženýrů přechází k softwaru nebo financím kvůli vyšším překážkám a nákladům spojeným se startupy v oblasti hardwaru. Tento problém není výlučný pro Spojené království; globálně čelí hardwarové startupy pomalým cyklům iterace a vysokým nákladům, což je činí méně atraktivními pro investory ve srovnání se softwarem. Britské plánovací zákony a hospodářské politiky dále brzdí růst hardwaru, což způsobuje, že talent se přesouvá do jiných sektorů nebo zemí, zatímco technologický průmysl často přehlíží potenciál inovací v oblasti hardwaru.“ </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">„Reverzní inženýrství Bambu Connect“</a></h2>
<p>„Průvodce se zabývá extrakcí soukromého klíče z aplikace Bambu Connect, což je aplikace Electron se známými bezpečnostními zranitelnostmi. Uživatelé jsou varováni, že průvodce může být neúplný nebo zastaralý a měli by ho sledovat na vlastní riziko. Proces zahrnuje použití nástrojů jako Ghidra a asarfix k nalezení a dešifrování obfuskovaného soukromého klíče a certifikátů, přičemž je poskytnut Python skript pro extrakci.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reakce</a></h3>
<p>„Bambu Lab čelí kritice za zavedení omezení na jejich 3D tiskárnách, které vyžadují použití jejich softwaru a systému správy digitálních práv (DRM).“ „Uživatelé se obávají, že tyto změny, které Bambu ospravedlňuje jako bezpečnostní opatření, by mohly vést k modelům předplatného nebo dalším omezením, což by snížilo otevřenost a hackovatelnost tiskáren.“ „V reakci na to Bambu Lab zavedla „Režim vývojáře“ pro pokročilé uživatele, který poskytuje větší kontrolu nad zabezpečením sítě, ale obavy z uzamčení dodavatelem a dopadů na integrace třetích stran přetrvávají.“ </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">„FrontierMath byl financován společností OpenAI“</a></h2>
<p>„Příspěvek poukazuje na nedostatek transparentnosti ve spolupráci mezi OpenAI a FrontierMath, přičemž podrobnosti o financování byly zveřejněny až po zpoždění, což způsobilo zmatek mezi přispěvateli.“ „Obavy jsou vyjádřeny ohledně potenciálního přístupu OpenAI k datové sadě a jejího využití pro trénink, navzdory ústním dohodám naznačujícím opak, což zdůrazňuje potřebu písemných dohod.“ „Diskuse zdůrazňuje důležitost transparentnosti a důvěry v rámci spoluprací, zejména těch, které zahrnují schopnosti umělé inteligence, s přísliby zlepšit transparentnost v budoucích projektech.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reakce</a></h3>
<p>„FrontierMath, financovaný OpenAI, čelí kontrole kvůli možnému znečištění dat ve svých benchmarkech, což vyvolává obavy o integritu jejich výsledků. Kritici zdůrazňují důležitost transparentnosti a správného oddělení tréninkových a testovacích dat, aby se zabránilo manipulaci s benchmarky. Tato situace podtrhuje nutnost nezávislého a transparentního hodnocení v oblasti AI pro udržení důvěryhodnosti.“ </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">„Proč je Git Autocorrect příliš rychlý pro jezdce Formule 1?“</a></h2>
<p>„Funkce automatické opravy v Gitu provede špatně zadaný příkaz po výchozím zpoždění 0,1 sekundy, což je často příliš rychlé na to, aby uživatelé mohli zrušit. Tato funkce, zavedená v roce 2008, používá upravený algoritmus Levenshteinovy vzdálenosti k odhadu zamýšleného příkazu, ale ve výchozím nastavení žádný příkaz nespustí, pokud je zadán chybně. Navrhovaná oprava naznačuje interpretaci nastavení „1“ jako „okamžitě“ pro zlepšení použitelnosti, což umožňuje uživatelům konfigurovat zpoždění nebo vyžádat potvrzení.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reakce</a></h3>
<p>„Funkce automatické opravy v Gitu má výchozí zpoždění 100 milisekund, což je často příliš rychlé na to, aby uživatelé mohli zrušit chybně zadaný příkaz. Původně byla určena k interpretaci jako booleovská hodnota, nyní však funkce přijímá časové zpoždění v desetisekundách, což způsobuje mezi uživateli určité zmatky. Tato situace zdůrazňuje potřebu jasných nastavení konfigurace a obtíže při aktualizaci softwarových funkcí, aniž by došlo k narušení stávající funkčnosti.“ </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">„Jednou jsem se setkal s Paulem Grahamem“</a></h2>
<p>„Autor se zúčastnil Y Combinator v roce 2015, kde se setkal s Paulem Grahamem a obdržel rady ohledně svého startupu Appcanary, který byl později koupen GitHubem.“ „Autorka, nyní transgender žena, vyjadřuje obavy nad nedávným esejem Paula Grahama o „wokeness“, protože má pocit, že odráží odmítnutí inkluzivity v technologickém průmyslu.“ „Autor má obavy z rostoucí intolerance a potenciální diskriminace v technologickém průmyslu, ale zůstává odhodlán žít s respektem a laskavostí.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reakce</a></h3>
<p>„Diskuse se soustředí na vliv Paula Grahama a vnímaný posun hodnot v technologickém průmyslu, zdůrazňující rozčarování z technologických lídrů, kteří byli kdysi považováni za vizionáře.“ „Zabývá se složitostmi politiky identity, dopadem „probuzenosti“ a výzvami, kterým čelí marginalizované skupiny v technologickém sektoru.“ „Text kritizuje performativní aspekty snah o sociální spravedlnost a obtížnost vyvážení osobní identity s profesními rolemi, což odráží širší kulturní debatu o pokroku a privilegiích.“ </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">„Unikněte z uzavřené zahrady a algoritmických černých skříněk pomocí RSS kanálů“</a></h2>
<p>„RSS (Really Simple Syndication) a Atom poskytují decentralizované alternativy k centralizovaným sociálním médiím, což uživatelům umožňuje kontrolovat jejich spotřebu obsahu. Čtečky kanálů jako Miniflux, NetNewsWire a Newsboat umožňují předplatné různorodých zdrojů obsahu, včetně kanálů na YouTube, podcastů a blogů. Nástroje jako PolitePol mohou vytvářet kanály pro webové stránky, které je postrádají, čímž podporují uživatelskou autonomii v konzumaci médií.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reakce</a></h3>
<p>„RSS kanály poskytují způsob, jak uniknout obsahu řízenému algoritmy tím, že uživatelům umožňují odebírat konkrétní témata prostřednictvím &#39;planet&#39;, které agregují související blogy.“ „Zatímco čtečky RSS jako Feedly a Feedbin pomáhají spravovat tyto kanály, někteří uživatelé je považují za složité, což vede k alternativám jako Feedmail, které doručují obsah přímo do schránek.“ „Navzdory svému úzkému zaměření zůstává RSS populární mezi technologickými nadšenci díky své přizpůsobitelné a uživatelsky řízené zkušenosti s obsahem, přičemž platformy jako Mastodon a Bluesky podporují RSS kanály.“ </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">„Prosím, nenuťte tmavý režim“</a></h2>
<p>„Weboví designéři jsou upozorňováni, aby uživatelům nevynucovali tmavý režim, protože může způsobovat namáhání očí, zejména při vysokých kontrastních nastaveních, jako je bílý text na černém pozadí. Směrnice pro přístupnost webového obsahu (WCAG) v současnosti doporučují minimální poměr kontrastu, ale nezabývají se maximálním kontrastem, což může vést k nepohodlí; toto by mohlo být řešeno v nadcházející verzi WCAG 3.0. Tmavý režim je užitečný v konkrétních situacích, jako je čtení na OLED obrazovkách v tmavém prostředí nebo programování v integrovaných vývojových prostředích (IDE), která nabízejí pohodlná kontrastní nastavení.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reakce</a></h3>
<p>„Probíhající debata mezi tmavým a světlým režimem se soustředí na pohodlí uživatelů, přičemž někteří považují tmavý režim za namáhavý a jiní považují světlý režim za příliš ostrý.“ „Existuje obecná shoda, že webové stránky by měly nabízet jak tmavý, tak světlý režim, aby respektovaly individuální preference uživatelů.“ „Tato diskuse zdůrazňuje význam přizpůsobitelných nastavení pro uspokojení různorodých potřeb a prostředí uživatelů.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Je čas udělat z výpočetní techniky opět osobní záležitost.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EJe%20%C4%8Das%20ud%C4%9Blat%20z%20v%C3%BDpo%C4%8Detn%C3%AD%20techniky%20op%C4%9Bt%20osobn%C3%AD%20z%C3%A1le%C5%BEitost.%E2%80%9C&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%2020.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">„TikTok v USA zhasíná“</a></h2>
<p>„TikTok zažil dočasné vypnutí v USA kvůli federálnímu zákazu, ale služba začala být obnovována v neděli v poledne.“ „Zákaz byl motivován obavami z možného čínského sledování, s bipartisánní podporou pro požadavek, aby ByteDance, vlastník TikToku, aplikaci prodal.“ „Nastupující prezident Donald Trump navrhl odložit zákaz a navrhl společný podnik s americkým vlastnictvím jako možné řešení, zatímco alternativní aplikace získaly na popularitě během zákazu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reakce</a></h3>
<p>„Zákaz TikToku v USA vyvolal diskuse o ochraně dat a geopolitickém vlivu, přičemž obavy se soustředí na jeho čínské vlastnictví. Někteří vnímají zákaz jako opatření národní bezpečnosti, zatímco jiní ho považují za omezení svobody projevu a potenciální výhodu pro americké technologické společnosti. Tato situace vyvolala debaty o vyvážení bezpečnosti se svobodou a o vlivu zahraničních subjektů na domácí média.“ </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">„Tutoriál Kalmanova filtru“</a></h2>
<p>„KalmanFilter.NET poskytuje tutoriál o Kalmanově filtru, což je matematický nástroj pro odhadování a předpovídání stavů systému v nejistých podmínkách, běžně používaný při sledování a navigaci.“ „Výukový program, zahájený v roce 2017, zahrnuje číselné příklady a intuitivní vysvětlení, pokrývá jak jednorozměrné, tak vícerozměrné Kalmanovy filtry a rozšířil se na pokročilá témata, jako jsou nelineární Kalmanovy filtry.“ „Kniha založená na tutoriálu nabízí komplexní průvodce od základů po pokročilá témata, s ilustrativními příklady a praktickými aplikacemi, díky čemuž je Kalmanův filtr přístupný a srozumitelný, přičemž některé části jsou k dispozici zdarma.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reakce</a></h3>
<p>„Pro pochopení Kalmanova filtru je užitečné nejprve prostudovat metodu nejmenších čtverců, rekurzivní metodu nejmenších čtverců a informační filtr, protože Kalmanův filtr je efektivní přeformulování rekurzivní metody nejmenších čtverců.“ „Kalmanův filtr je mocný nástroj pro odhad stavu v systémech s šumem a dynamickými změnami a lze jej chápat jak z procedurálního, tak z Bayesovského pohledu.“ „I když je matematická přesnost klíčová pro hluboké porozumění, ti, kteří nemají silné matematické základy, mohou stále zkoumat koncepty intuitivními prostředky, podpořenými různými zdroji, jako jsou PDF dokumenty a online tutoriály.“ </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">„Forgejo: Samohostovaná lehká softwarová kovářská platforma“</a></h2>
<p>„Forgejo je software pro vlastní hostování, který klade důraz na bezpečnost, škálovatelnost, federaci a soukromí, vyvíjený komunitou pod záštitou Codeberg e.V.“ „Slouží jako alternativa k GitHubu s otevřeným softwarem, nabízí snadný instalační proces a nízkou údržbu pro efektivní řízení projektů.“ „Forgejo je navržen tak, aby byl efektivní z hlediska zdrojů, podporoval spolupráci a produktivitu a podporoval inovace v decentralizovaném vývoji softwaru.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reakce</a></h3>
<p>„Forgejo je samohostitelná, lehká softwarová forge, která slouží jako alternativa k GitHubu a je spravována neziskovou organizací bez prémiových prodejů. Vznikla jako odnož Gitea po jeho posunu směrem ke komercializaci a klade důraz na volnou licenci a komunitní řízení. Forgejo je známé nízkou spotřebou zdrojů, snadností aktualizací a vývojem federativních funkcí, což ho činí ideálním pro osobní nebo malohostingové použití.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„TikTok v USA zhasíná“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ETikTok%20v%20USA%20zhas%C3%ADn%C3%A1%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%2019.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">„Takže chcete postavit vlastní datové centrum“</a></h2>
<p>„Železnice přešla z platformy Google Cloud na vlastní datová centra kvůli problémům s cenami, omezeními služeb a podporou, a spustila projekt Railway Metal. - Po devíti měsících úspěšně spustili své první datové centrum v Kalifornii a plánují další regionální expanze, zaměřující se na efektivní správu infrastruktury. - Vyvinuli nástroje jako Railyard a MetalCP pro zjednodušení operací a aktuálně nabírají na pozice v oblasti inženýrství infrastruktury.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reakce</a></h3>
<p>„Text zkoumá výzvy a výhody používání hlavních cloudových služeb, jako jsou AWS, Google Cloud a Microsoft Azure, se zvláštním zaměřením na zákaznickou podporu a kvalitu služeb. - Sdílí zkušenosti týkající se provozu datových center, zdůrazňuje problémy jako hardware a chlazení a klade důraz na důležitost vlastnictví infrastruktury pro lepší kontrolu a efektivitu nákladů. - Diskuse se také zabývá složitostmi budování a správy datových center, včetně aspektů jako napájení, síťování a správa hardwaru, a nabízí pohledy na výhody a nevýhody cloudových služeb oproti vlastnictví fyzické infrastruktury.“ </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">„Vyšetřování „zlého“ RJ45 donglu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reakce</a></h3>
<p>„Článek na lcamtuf.substack.com zkoumá RJ45 dongle, který byl původně podezřelý z toho, že je škodlivý kvůli padělaným čipům FTDI, ale nakonec se ukázalo, že jde o výsledek zastaralých inženýrských praktik. - Článek zdůrazňuje obtíže při ověřování tvrzení o škodlivém úmyslu a jak se senzační příběhy mohou rychle šířit, což poukazuje na potřebu skepticismu. - Dále se zabývá širšími problémy, jako je xenofobie, a poskytuje pohledy na USB-to-Ethernet adaptéry, jejich výkon a potenciální zneužití.“ </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">„Zastávám se podpory RSS a vy byste měli také.“</a></h2>
<p>„Příspěvek propaguje používání RSS (Really Simple Syndication) kanálů, které uživatelům umožňují přijímat aktualizace z různých platforem bez reklam nebo algoritmů. - Autor zdůrazňuje úspěšné žádosti o podporu RSS od platforem jako GovTrack.us a povzbuzuje ostatní, aby požadovali RSS od organizací, které je zajímají. - Mnoho platforem, jako jsou NPR, YouTube, Substack a Blogger, již RSS podporuje, což z něj činí cenný nástroj pro udržení informovanosti.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reakce</a></h3>
<p>„RSS kanály poskytují způsob, jak zůstat v obraze o obsahu od oblíbených tvůrců bez zásahu reklam nebo algoritmů, což nabízí jednodušší a osobnější zážitek.“ „Ačkoli platformy jako YouTube nabízejí RSS kanály, často nejsou výrazně zviditelněny, což vyvolává obavy z jejich možného ukončení, pokud by se staly příliš populárními.“ „Prosazování zvýšené podpory pro RSS může pomoci zajistit jeho trvalou dostupnost a povzbudit více organizací k přijetí a udržování tohoto cenného nástroje pro správu obsahu.“ </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">„Vyšší příjem draslíku při večeři je spojen s menším počtem poruch spánku – studie“</a></h2>
<p>„Japonská studie využívající data z aplikace Asken pro zaznamenávání jídel zkoumala vztah mezi příjmem draslíku a sodíku a nespavostí u 4 568 dospělých. - Zjištění ukázala, že vyšší příjem draslíku, zejména při večeři, byl spojen s menšími poruchami spánku, měřenými pomocí Aténské škály nespavosti (AIS). - Zatímco příjem sodíku byl dříve spojován s problémy se spánkem, tato studie nenašla žádnou významnou souvislost s výsledky AIS, což zdůrazňuje potřebu dalšího výzkumu vlivu stravy na spánek.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reakce</a></h3>
<p>„Studie naznačuje, že vyšší příjem draslíku při večeři je spojen s menším počtem poruch spánku, což může být způsobeno jeho schopností neutralizovat žaludeční kyselinu a reflux. - Zjištění jsou diskutována, někteří argumentují, že větší kyselost žaludku je nezbytná k prevenci refluxu, což naznačuje potřebu dalšího výzkumu. - Zatímco draslík může zlepšit spánek, nadměrný příjem může představovat rizika pro srdce, zejména pro jedince na specifických lécích; také se zmiňují doplňky hořčíku pro zlepšení kvality spánku.“ </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">„Používání ChatGPT není špatné pro životní prostředí.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reakce</a></h3>
<p>„Článek tvrdí, že dopad na životní prostředí při používání ChatGPT, velkého jazykového modelu (LLM), je relativně malý ve srovnání s většími problémy, jako jsou emise z dopravy a průmyslu. - Zdůrazňuje potřebu zvážit jak emise, tak přínosy aktivit, a naznačuje, že osobní používání ChatGPT není významným ekologickým problémem. - Širší debata pokračuje o využívání energie umělou inteligencí a datovými centry, přičemž někteří obhajují zvýšení efektivity a udržitelnosti v technologii.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Takže chcete postavit vlastní datové centrum“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ETak%C5%BEe%20chcete%20postavit%20vlastn%C3%AD%20datov%C3%A9%20centrum%E2%80%9C&subheading=sobota%2018.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">„Canon chce, abychom platili za používání naší vlastní kamery jako webkamery.“</a></h2>
<p>„Autor vyjadřuje frustraci z Canon softwaru pro používání fotoaparátu Canon G5 X II jako webkamery na macOS, zdůrazňuje problémy s kompatibilitou a chyby serveru. - Do macOS 15 byly softwarové problémy vyřešeny, ale mnoho funkcí vyžadovalo předplatné, což vyvolalo obavy z dodatečných poplatků za používání vlastněného hardwaru. - Příspěvek kritizuje trend hardwarových společností účtovat za softwarové funkce, zpochybňuje spravedlnost takových praktik.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reakce</a></h3>
<p>„Rozhodnutí společnosti Canon účtovat uživatelům poplatky za používání jejich fotoaparátů jako webkamer způsobilo frustraci mezi spotřebiteli, což vyvolává paralely s jinými případy, kdy společnosti zavádějí poplatky za určité funkce.“ „Tato situace je podobná limitu 30 minut pro nahrávání videa na kamerách kvůli tarifům EU, kde uživatelé často sahají po firmwaru třetích stran nebo dodatečném hardwaru, aby taková omezení obešli.“ „Tento problém poukazuje na širší trend v oblasti spotřební elektroniky, kde společnosti mohou omezovat funkce z finančních nebo regulačních důvodů, i když je technicky možné je nabízet bez dodatečných nákladů.“ </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">„Starship Flight 7“</a></h2>
<p>„Kosmická loď Dragon společnosti SpaceX úspěšně dokončila sérii manévrů k připojení k Mezinárodní vesmírné stanici (ISS), čímž předvedla své pokročilé schopnosti v kosmických operacích.“ „Proces připojení zahrnuje několik fází, včetně startu rakety Falcon 9, aktivace oběžné dráhy a série zážehů pro zarovnání a přiblížení k ISS.“ „Tato událost zdůrazňuje pokračující roli SpaceX v podpoře misí na ISS a pokroku v technologii komerčních kosmických letů.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reakce</a></h3>
<p>„Starship Flight 7 se rozpadl nad Karibikem kvůli podezření na únik kyslíku/paliva, což způsobilo nárůst tlaku a vedlo k selhání. - Incident znovu rozproudil diskuse o bezpečnosti raket a inherentních výzvách vesmírného cestování, přičemž se objevují srovnání s minulými misemi NASA. - SpaceX zůstává věrná svému přístupu iterativního vývoje, kdy považuje neúspěchy za kroky k dosažení konečného úspěchu, a plánuje brzy pokračovat s dalším startem.“ </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">„Nejvyšší soud rozhodl o potvrzení zákazu TikToku, čímž připravil půdu pro jeho uzavření.“</a></h2>
<p>„Nejvyšší soud potvrdil zákon, který nařizuje společnosti ByteDance prodat TikTok do stanoveného termínu, jinak aplikaci hrozí zákaz v USA.“ „Existuje nejistota ohledně toho, zda poskytovatelé služeb jako Apple a Google budou nadále podporovat TikTok, pokud k odprodeji nedojde.“ „Budoucnost TikToku v USA zůstává nejistá, uživatelé zkoumají alternativní platformy a čínská vláda zvažuje strategie, jak udržet jeho provoz.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reakce</a></h3>
<p>„Nejvyšší soud potvrdil zákaz TikToku, což by mohlo vést k jeho uzavření v USA, a vyvolává otázky o budoucnosti globálních sociálních sítí bez amerického obsahu.“ „Rozhodnutí je založeno na obavách o národní bezpečnost souvisejících se zahraničním vlastnictvím TikToku, spíše než na otázkách Prvního dodatku, což by mohlo ovlivnit finanční životaschopnost TikToku kvůli ztrátě amerických příjmů z reklamy.“ „Tato situace zdůrazňuje širší obavy ohledně ochrany dat a vlivu technologických společností vlastněných zahraničními subjekty.“ </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">„Stává se svět nepojistitelným?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reakce</a></h3>
<p>„Představa, že svět se stává nepojistitelným, je vyvrácena existencí oblastí méně náchylných k přírodním katastrofám, kde pojištění zůstává životaschopné. - Správné stavební předpisy a praktiky, jako je kontrolované vypalování, mohou zmírnit rizika z událostí, jako jsou hurikány a požáry, a udržet pojistitelnost. - Ačkoli změna klimatu zvyšuje výskyt extrémních povětrnostních jevů, inženýrská řešení a zlepšené řízení rizik mohou pomoci tyto výzvy řešit, i když náklady na pojištění mohou v oblastech s vysokým rizikem vzrůst.“ </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">„Naučte se Yjs interaktivně“</a></h2>
<p>„Learn Yjs je interaktivní tutoriál navržený k tomu, aby uživatele naučil, jak vytvářet aplikace pro spolupráci v reálném čase pomocí knihovny Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Tutoriál zahrnuje živé příklady, ukázky a cvičení s kódem, pokrývající základy Yjs, práci se stavem v distribuovaných aplikacích a výzvy ve vývoji kolaborativních aplikací. - Vyvinutý společností Jamsocket, tutoriál využívá Y-Sweet a je postaven s Astro, React a Yjs, což uživatelům nabízí praktickou zkušenost s automatickou synchronizací a úpravami interakcí v síti.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reakce</a></h3>
<p>„&#39;Learn Yjs Interactively&#39; je tutoriál navržený k usnadnění učení Yjs, knihovny CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) pro kolaborativní aplikace, prostřednictvím interaktivních ukázek a cvičení v kódování. - Tutoriál se zabývá běžnými nedostatky v existujících zdrojích tím, že poskytuje hlubší pochopení správy distribuovaného stavu. - Y-Sweet, open-source server v jazyce Rust, je zdůrazněn jako backendové řešení pro Yjs, nabízející úložné schopnosti prostřednictvím Amazon S3.“ </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">„Úvahy o měsíci s Devinem“</a></h2>
<p>„V březnu 2024 představila nová AI společnost Devina, softwarového inženýra s umělou inteligencí, s významnou investicí ve výši 21 milionů dolarů, s cílem automatizovat úkoly od učení se novým technologiím po nasazování aplikací. - Počáteční demonstrace Devina byly působivé, ale testování společností Answer.AI odhalilo smíšené výsledky, kdy Devin vynikal v jednoduchých úkolech, jako jsou integrace API, ale měl potíže s komplexními projekty. - Navzdory uživatelsky přívětivému rozhraní vedla Devinova autonomní povaha k neefektivnostem, když uspěl pouze ve 3 z 20 úkolů, což podtrhuje rozdíl mezi očekáváními od AI a praktickým výkonem.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reakce</a></h3>
<p>„AI agenti, jako je Devin, zvyšují produktivitu tím, že spravují jednoduché úkoly, ale zatím nemohou nahradit softwarové inženýry kvůli nutnosti důkladné kontroly a testování kódu. - Společnosti, které se spoléhají výhradně na AI pro inženýrství, narazily na problémy s kvalitou kódu, což zdůrazňuje současná omezení AI v řešení složitých problémů. - Zatímco nástroje AI rychle pokročují, v současnosti jsou nejúčinnější jako podpůrné nástroje pro lidské vývojáře, s potenciálem zvládat významnější úkoly v budoucnu.“ </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">„Některé věci, které lze očekávat v roce 2025“</a></h2>
<p>„LWN.net předpovídá nárůst rozšiřitelné plánovací třídy (sched-ext) v dalších distribucích a zvýšení množství kódu v jazyce Rust v jádře Linuxu do roku 2025. - Očekávají se potenciální bezpečnostní hrozby, podobné zadním vrátkům XZ, a výzvy spojené s kódem generovaným umělou inteligencí, spolu s obavami o projekty s jediným správcem. - Rok může být svědkem většího množství otevřeného hardwaru, oživení distribucí pro mobilní zařízení a bezpečnostních problémů v produktech založených na cloudu, přičemž globální konflikty mohou ovlivnit vývojářskou komunitu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reakce</a></h3>
<p>„Do roku 2025 mohou velké projekty čelit výzvám, když vývojáři integrují kód generovaný umělou inteligencí, aniž by mu plně rozuměli, podobně jako v minulosti s kódem kopírovaným ze StackOverflow.“ „Zvyšující se používání nástrojů AI v programování může vést k „dluhu z učení“, kdy se vývojáři spoléhají na AI, aniž by pochopili základní kód, což zdůrazňuje potřebu odpovědného porozumění kódu.“ „Technologický průmysl se musí přizpůsobit těmto změnám, vyvážit výhody umělé inteligence s potřebou kvalifikovaných a znalých vývojářů, aby byla zajištěna kvalita kódu a odpovědnost.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Canon chce, abychom platili za používání naší vlastní kamery jako webkamery.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECanon%20chce%2C%20abychom%20platili%20za%20pou%C5%BE%C3%ADv%C3%A1n%C3%AD%20na%C5%A1%C3%AD%20vlastn%C3%AD%20kamery%20jako%20webkamery.%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%2017.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">„Rozhodl jsem se rozpustit Hindenburg Research.“</a></h2>
<p>„Hindenburg Research, známý pro boj proti podvodům a korupci, se rozpouští, jak oznámil zakladatel Nate Anderson. - Rozhodnutí o rozpuštění je motivováno Andersonovou touhou po osobní úlevě a sdílení jejich vyšetřovacích metod s veřejností prostřednictvím otevřeného přístupu k jejich procesu. - Anderson vyjadřuje vděčnost svému týmu, rodině a čtenářům, zdůrazňuje dopad a podporu, kterou během své cesty obdrželi.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reakce</a></h3>
<p>„Hindenburg Research se rozpouští, přičemž zakladatel Nate Anderson uvádí osobní důvody a touhu veřejně sdílet jejich vyšetřovací metody. - Navzdory jejich úspěchu v odhalování podvodů, jako je Nikola Motors, Anderson uvádí, že neexistuje žádná konkrétní hrozba, která by způsobila uzavření. - Anderson plánuje vydat vzdělávací materiály, aby inspiroval podobné vyšetřovací úsilí, zatímco různorodý tým se bude věnovat novým nezávislým projektům.“ </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">„Žádné hovory“</a></h2>
<p>„Zeke Gabrielse, zakladatel společnosti Keygen, se zpočátku vyhýbal prodejním hovorům kvůli své introvertní povaze a zavedl politiku &#39;žádné hovory&#39;, což vedlo k přímějším interakcím a jeho prvnímu prodeji podniku.“ „Gabrielse identifikoval čtyři klíčové problémy, které je třeba řešit pro úspěšný přístup &#39;bez hovorů&#39;: nejasné nabídky, špatné zaškolení, skryté ceny a nedostatek důvěry, přičemž navrhuje jasné sdělení, transparentní ceny, samoobslužné zaškolení a dokumentaci budující důvěru.“ „Zatímco některé podniky stále očekávají hovory, Keygen používá krátké &#39;objevovací hovory&#39; k přechodu na e-mailové diskuse a Gabrielse povzbuzuje ostatní, aby zvážili přístup #nocalls, pokud to odpovídá jejich stylu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reakce</a></h3>
<p>„Příspěvek kritizuje společnosti, které vyžadují telefonické hovory pro základní informace o produktech, a prosazuje transparentní online komunikaci, aby se ušetřil čas a snížila frustrace.“ „Komentátoři se většinou shodují, že některé společnosti používají telefonní hovory k zakrytí informací nebo k využívání manipulativních prodejních taktik.“ „Zatímco někteří tvrdí, že hovory jsou nezbytné pro složité podnikové prodeje, obecný konsenzus zdůrazňuje důležitost transparentnosti a efektivní komunikace.“ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">„Nintendo oznamuje Switch 2 [video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reakce</a></h3>
<p>„Nintendo oznámilo Switch 2, zdůrazňující postupná vylepšení namísto radikálních změn, přičemž si zachovává svůj hybridní design pro přenosné i dokovací hraní.“ „Potenciální vylepšení zahrnují OLED obrazovky a vylepšené ovladače, které mají za cíl nabídnout lepší specifikace a funkce.“ „Switch 2 se snaží vyvážit inovaci s důvěrností, oslovit jak nové, tak stávající fanoušky tím, že se zaměřuje na stabilní herní zážitky.“ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">„Izrael a Hamas dosáhli dohody o příměří, aby ukončili 15 měsíců války v Gaze.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reakce</a></h3>
<p>„Izrael a Hamás se dohodli na příměří, čímž ukončili 15 měsíců trvající konflikt v Gaze, což představuje významný vývoj v regionu.“ „Přetrvávají obavy, že západní média a politici mohou předčasně prohlásit krizi za vyřešenou, přičemž přehlížejí probíhající problémy, jako je zničení Gazy a anexe Západního břehu.“ „Situace zůstává složitá, s debatami o bezpečnosti, územních nárocích a o tom, jak dosáhnout trvalého míru, což odráží rozdílné perspektivy a paralely s jinými geopolitickými konflikty.“ </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">„Švédsko vrací do svých škol více knih a procvičování psaní rukou (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reakce</a></h3>
<p>„Švédsko znovu zavádí fyzické knihy a procvičování psaní rukou ve školách, čímž se odklání od plně digitálního vzdělávacího přístupu.“ „Existuje rostoucí uznání emocionálních a hmatových výhod fyzických knih, navzdory pohodlí digitálních formátů.“ „Probíhající debata se zaměřuje na nalezení vyvážené integrace digitálních a fyzických vzdělávacích nástrojů ve vzdělávání.“ </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">„Interní prezentace společnosti Nokia po uvedení iPhonu na trh (2007) [pdf]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reakce</a></h3>
<p>„Interní prezentace společnosti Nokia po uvedení iPhonu na trh v roce 2007 uznala hrozbu plynoucí z inovace Applu, avšak vedení nedokázalo efektivně přizpůsobit svou strategii.“ „Navzdory silnému softwarovému a inženýrskému talentu Nokia podcenila důležitost softwaru, držela se Symbianu a promarnila příležitosti s platformami založenými na Linuxu, jako jsou Meego a Meltemi.“ „Nakonec rozhodnutí společnosti Nokia podpořit Windows Phone, který nemohl konkurovat iOS a Androidu, zdůraznilo jejich boj s přechodem od hardwarových k softwarově zaměřeným strategiím, což je výzva pro mnoho velkých organizací čelících disruptivní inovaci.“ </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">„UnitedHealth účtovala pacientům s rakovinou za léky více než 1 000 % navíc.“</a></h2>
<p>„Bylo zjištěno, že společnost UnitedHealth předražila některým pacientům s rakovinou léky o více než 1 000 %.“ „Předsedkyně FTC Lina Khan se zaměřuje na hlavní správce farmaceutických výhod, včetně OptumRx od UnitedHealth, Express Scripts od Cigna a CVS Caremark Rx, jako součást širšího vyšetřování.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reakce</a></h3>
<p>„UnitedHealth byla obviněna z toho, že účtovala pacientům s rakovinou za léky více než o 1 000 %, využívajíc svou dvojí roli jako pojišťovatel a správce lékových výhod (PBM).“ „Tato vertikální integrace umožňuje společnosti UnitedHealth zvyšovat ceny léků, což ovlivňuje výdaje pacientů a obchází omezení zisků, což vyvolává obavy z upřednostňování zisků před péčí o pacienty.“ „Situace zdůrazňuje složitost a nedostatek transparentnosti ve zdravotnickém systému, což vyvolává výzvy k regulační reformě zaměřené na řešení rostoucích nákladů a neefektivnosti a na zaměření se na blaho pacientů.“ </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">„Blue Origin dosáhla oběžné dráhy při prvním letu své obří rakety New Glenn“</a></h2>
<p>„Raketa New Glenn od Blue Origin poprvé úspěšně dosáhla oběžné dráhy, což představuje významný milník pro společnost. - Start čelil počátečním výzvám, včetně problémů s chlazením motoru a zbloudilé lodi, ale nakonec dosáhl orbitální rychlosti 28 800 km/h. - Ačkoli se první stupeň nosiče nevrátil na Zemi, úspěšný start demonstruje pokrok Blue Origin a dopad investic Jeffa Bezose.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reakce</a></h3>
<p>„Raketa New Glenn od Blue Origin úspěšně dosáhla oběžné dráhy při svém prvním letu, což představuje významný milník pro společnost.“ „Ačkoli první stupeň nepřistál úspěšně, je to typické pro počáteční pokusy a nezastiňuje to dosažený úspěch.“ „Raketa New Glenn nabízí konkurenceschopné ceny za starty a kapacitu nákladu, čímž se staví do pozice rivala zavedeným společnostem jako SpaceX a ULA (United Launch Alliance).“ </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">„100x tolerance vůči vadám: Jak jsme vyřešili problém s výtěžností“</a></h2>
<p>„Cerebras vyvinula čip v měřítku waferu, který je výrazně větší než standardní čipy, tím, že přehodnotila vztah mezi velikostí čipu a tolerancí vůči chybám. - Wafer Scale Engine (WSE) zahrnuje 970 000 malých, chybově tolerantních jader a sofistikovanou směrovací architekturu, dosahující vysoké výtěžnosti a 93% využití křemíku. - Tato inovace ukazuje, že výpočetní technika v měřítku waferu je komerčně životaschopná a nabízí větší toleranci vůči vadám ve srovnání s tradičními GPU, jako je Nvidia H100.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reakce</a></h3>
<p>„Cerebras představila architekturu odolnou vůči chybám v oblasti výroby čipů, která umožňuje vytvářet větší čipy tím, že využívá prostor na čipu pro směrování místo tranzistorů, což pomáhá obejít vadná jádra. - Tento inovativní přístup kontrastuje s tradičními metodami, které vadné čipy vyřazují, protože Cerebras používá jeden velký čip na úrovni waferu s vestavěnou redundancí k udržení funkčnosti. - Tento vývoj je významný v kontextu AI, kde jsou názory na jeho potenciál rozdělené, přičemž někteří jej považují za bublinu a jiní vidí transformační potenciál pro průmysl.“ </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">„Nepenthes je past na umělé inteligence, která zachytává webové prohledávače.“</a></h2>
<p>„Nepenthes je software typu tarpit navržený k zachycení a odrazení webových crawlerů, zejména těch, které sbírají data pro velké jazykové modely (LLM), tím, že generuje nekonečné, smyčkové stránky. - Software může vytvářet značné zatížení CPU a je používán k ochraně skutečného obsahu nebo k zahlcení AI modelů nerelevantními daty, což může potenciálně ovlivnit viditelnost ve vyhledávačích. - Možnosti instalace zahrnují Docker nebo ruční nastavení, s konfigurací spravovanou prostřednictvím souboru YAML, ale uživatelé by měli být opatrní kvůli jeho potenciálu být považován za škodlivý.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reakce</a></h3>
<p>„Nepenthes je past navržená k zachycení AI webových crawlerů, potenciálně využívající zranitelnost v API ChatGPT, která by mohla vést k nadměrným HTTP požadavkům a odmítnutí služby. - Tato zranitelnost byla ignorována společnostmi OpenAI a Microsoft a její nahlášení OpenAI a BugCrowd se ukázalo jako obtížné kvůli jejich nedostatečné reakci. - Past nerozlišuje mezi AI a legitimními vyhledávacími crawlery, což představuje riziko pro oba, a zdůrazňuje výzvy v řízení agresivních crawlerů a neúčinnost současných řešení, jako je robots.txt.“ </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">„Opustil jsem algoritmus pro RSS – a vy byste měli také“</a></h2>
<p>„Článek obhajuje používání RSS (Really Simple Syndication) jako alternativy k algoritmům sociálních médií, zdůrazňujíc jeho schopnost doručovat obsah bez reklam nebo zbytečných rozptýlení.“ „RSS umožňuje uživatelům přihlásit se přímo k odběru svých oblíbených webových stránek, včetně YouTube a Reddit, což poskytuje zjednodušený a personalizovaný zážitek z obsahu.“ „Snadnost nastavení RSS kanálů a dostupnost generátorů kanálů pro weby bez nativní podpory RSS z něj činí praktický nástroj pro udržování informovanosti a úsporu času.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reakce</a></h3>
<p>„Článek zdůrazňuje výhody RSS kanálů, které dodávají obsah přímo bez vlivu algoritmů, což nabízí více personalizovaný a kontrolovaný zážitek.“ „Uživatelé vyjadřují nespokojenost s moderními webovými stránkami, které postrádají podporu RSS, zatímco jiní navrhují nástroje a projekty ke zlepšení používání RSS.“ „Diskuse zahrnuje doporučení pro různé RSS čtečky a nástroje, přičemž se zasazuje o návrat k RSS pro autentičtější zážitek z webu.“ </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">„OpenAI nedokáže poskytnout systém pro odhlášení pro fotografy“</a></h2>
<p>„OpenAI nestihlo termín do roku 2025 pro vydání Media Manageru, nástroje navrženého k tomu, aby pomohl fotografům vyloučit jejich práci z používání v tréninkových datech AI.“ „Nástroj měl za cíl identifikovat obsah chráněný autorskými právy a řešit spory týkající se autorských práv, ale zdá se, že byl odsunut na vedlejší kolej, protože od srpna nebyly provedeny žádné aktualizace.“ „Fotografové v současnosti čelí zdlouhavému procesu podávání žádostí o vyloučení každého díla, což vede ke kritice, že systém je nespravedlivý a pravděpodobně nebude široce přijat.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reakce</a></h3>
<p>„OpenAI v současné době postrádá systém pro fotografy, který by jim umožnil vyloučit jejich díla z tréninkových datových sad AI, což vyvolává obavy ohledně práv tvůrců.“ „Kritici naznačují, že společnosti jako OpenAI mohou zavést systémy opt-out pouze v případě, že to bude právně nařízeno, přičemž poukazují na podobnosti s minulými problémy s autorskými právy v hudebním průmyslu.“ „Stávající proces vyžaduje, aby fotografové jednotlivě předkládali díla k vyloučení, což je považováno za zdlouhavou překážku, která může vyžadovat právní kroky k zajištění respektování práv tvůrců.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">„dnSpyEx: ladicí program a editor sestavení pro .NET“</a></h2>
<p>„dnSpyEx je neoficiální pokračování projektu dnSpy, které poskytuje debugger a editor .NET sestavení pro úpravu a ladění .NET a Unity sestavení bez zdrojového kódu.“ „Nástroj podporuje ladění sestavení .NET Framework, .NET a Unity her, a zahrnuje funkce jako nastavení zarážek, vyhodnocování výrazů a úpravy metadat.“ „Nejnovější stabilní verze a beta verze jsou k dispozici na GitHubu a používají open-source knihovny jako ILSpy a Roslyn, licencované pod GPLv3.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reakce</a></h3>
<p>„dnSpyEx je debugger a editor sestavení pro .NET, nyní udržovaný uživatelem electrokill poté, co původní autor, d4d, archivoval své repozitáře. - Jedná se o open-source nástroj používaný pro reverzní inženýrství .NET, analýzu binárních souborů, ladění, modifikaci her a úpravu aplikací, s funkcemi jako dekompilace a nastavení zarážek na běhový kód Intermediate Language (IL). - Pokračující vývoj dnSpyEx zdůrazňuje odolnost a udržitelnost open-source projektů, i poté, co je původní verze archivována.“ </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">„Žádní miliardáři na FOSDEM“</a></h2>
<p>„Jack Dorsey, bývalý generální ředitel Twitteru, má naplánováno vystoupit s hlavním projevem na FOSDEM, významné akci pro nadšence do svobodného softwaru, díky sponzorství jeho blockchainové společnosti. - Navzdory jeho značnému čistému jmění a kontroverzní historii, včetně prodeje Twitteru Elonu Muskovi, jeho účast vyvolala kritiku a plány na protestní sedící akci během jeho projevu. - Protest je organizován na 11:45 před místem konání, přičemž zájemci o účast jsou vyzváni, aby kontaktovali organizátora e-mailem.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reakce</a></h3>
<p>„Kontroverze se soustředí na to, zda by miliardáři jako Jack Dorsey měli vystupovat na FOSDEM, akci zaměřené na svobodný a open-source software, vzhledem k jejich bohatství a vlivu. - Kritici zpochybňují etiku bohatství a dopad centralizovaných platforem sociálních médií, zatímco jiní obhajují přínosy miliardářů pro technologii a inovace. - Debata také zkoumá rozdílné názory na svobodu projevu a vhodnost protestních taktik na takových akcích.“ </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">„Intelův software Tofino P4 je nyní open source“</a></h2>
<p>„Intel otevřel zdrojový kód svého softwaru Tofino P4, který byl dříve proprietární, aby transformoval programovatelné sítě a podpořil inovace v rámci komunity P4. - Tato iniciativa demokratizuje přístup k pokročilým nástrojům pro programování sítí, což přináší výhody startupům, akademickým institucím a vývojářům po celém světě. - Zdrojový kód je dostupný ve struktuře p4lang, s komponenty v repozitářích p4c a open-p4studio, což podporuje příspěvky a zapojení komunity.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reakce</a></h3>
<p>„Intel otevřel zdrojový kód svého softwaru Tofino P4 s cílem podpořit komunitu, i když je hardware Tofino ukončen.“ „Tento krok je oceňován, ale považován za opožděný, protože platforma se blíží zastaralosti, což vyvolává otázky o relevanci P4 a budoucnosti Tofina.“ „Uvolnění je pozitivním krokem, který umožňuje pokračující využívání stávajícího hardwaru a potenciálně inspiruje nové vývoje a dodavatele hardwaru.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Rozhodl jsem se rozpustit Hindenburg Research.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERozhodl%20jsem%20se%20rozpustit%20Hindenburg%20Research.%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%2016.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">„Nepoužívejte kosinovou podobnost bez rozmyslu“</a></h2>
<p>„Kosínová podobnost, metoda pro porovnávání vektorů, může být zavádějící, pokud je použita bez pochopení kontextu, protože nemusí přesně zachytit sémantické podobnosti. - Vektory, jako jsou ty z word2vec nebo větné vektory z velkých jazykových modelů (LLM), vyžadují pečlivé a záměrné použití, aby odrážely požadované vztahy. - Pro zlepšení výsledků podobnosti vektorů zvažte přímé použití LLM, vytváření úlohám specifických vektorů prostřednictvím doladění a zajištění, že text je čistý a podněty jsou dobře navrženy před vektorizací.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reakce</a></h3>
<p>„V aplikacích s generováním obohaceným o vyhledávání (RAG) může použití „sémantického re-rankeru“ zlepšit shodu uživatelských dotazů při použití kosinové podobnosti. - Vyhněte se ukládání vektorových vložení prázdného obsahu, protože mohou vést k falešným shodám; některé projekty používají speciální kódování k reprezentaci „nicoty“, aby tomuto problému předešly. - Zkoumání alternativ, jako jsou velké jazykové modely (LLM), křížové enkodéry, modely L2 pro re-ranking nebo metody založené na grafech, může poskytnout přesnější výsledky vyhledávání než spoléhání se pouze na kosinovou podobnost.“ </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">„Soud v Nevadě zastavil využívání federální mezery policií pro občanské propadnutí majetku.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reakce</a></h3>
<p>„Soud v Nevadě rozhodl proti tomu, aby policie využívala federální mezeru v zákoně pro občanské propadnutí majetku, kdy jsou zabaveny majetky, aniž by byl majitel obviněn z trestného činu.“ „Toto rozhodnutí zdůrazňuje debatu o zákonech o zabavení majetku, které jsou kritizovány za předpokládání viny a potenciální vedoucí ke korupci.“ „Případ se týkal zabavení celoživotních úspor muže během silniční kontroly, což zdůrazňuje potřebu právních kroků a mediální pozornosti k ochraně práv občanů.“ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">„TikTok se připravuje na vypnutí v USA v neděli“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reakce</a></h3>
<p>„TikTok čelí možnému uzavření v USA, což přimělo uživatele hledat alternativy jako Xiaohongshu, YouTube Shorts a Instagram Reels. - Xiaohongshu, populární v Číně, není přizpůsoben pro západní publikum, což vyvolává obavy z přímých interakcí mezi čínskými a americkými uživateli. - Americká vláda uvádí obavy o národní bezpečnost, včetně strachu z cizího vlivu a propagandy, jako důvody pro zvažování zákazu TikToku.“ </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">„Generujte audioknihy z e-knih pomocí Kokoro-82M“</a></h2>
<p>„Kokoro v0.19 je nový model převodu textu na řeč s 82 miliony parametrů, který poskytuje vysoce kvalitní zvukový výstup v několika jazycích, včetně americké a britské angličtiny, francouzštiny, korejštiny, japonštiny a mandarínštiny.“ „Claudio Santini vyvinul Audiblez, nástroj, který převádí e-knihy na audioknihy pomocí Kokoro, zpracovává soubory .epub a generuje zvukové soubory, přičemž doba konverze je přibližně 2 hodiny pro knihu o 100 000 slovech na M2 MacBook Pro.“ „Audiblez vyžaduje instalaci přes pip, podporuje různé jazyky a hlasy a potřebuje ffmpeg pro vytváření souborů .m4b, přičemž nástroj je k dispozici na GitHubu pro další vývoj a vylepšení.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reakce</a></h3>
<p>„Kokoro-82M je nástroj umělé inteligence navržený k převodu e-knih na audioknihy, což nabízí pohodlí, zejména pro literaturu faktu.“ „Zatímco audioknihy generované umělou inteligencí mohou vyplnit mezery tam, kde neexistují verze namluvené lidmi, v současnosti postrádají emocionální hloubku a charakter, které poskytují lidské hlasy.“ „Nástroj vyvolává debatu o dopadu AI na kreativní profese, přičemž poukazuje na historické technologické změny, a vyvolává obavy ohledně snižujících se příležitostí pro školení a získávání zkušeností v těchto oblastech.“ </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">„Dopravní značky pomáhající lidem omezit vystavení radiaci v kontaminovaných oblastech“</a></h2>
<p>„Příručka pro jednotné dopravní značení (MUTCD) obsahuje značky z doby studené války, jako například &#39;UDRŽUJTE NEJVYŠŠÍ BEZPEČNOU RYCHLOST&#39;, určené pro zóny radiologické kontaminace.“ „Tyto značky byly součástí strategií civilní obrany k ochraně občanů během potenciální jaderné apokalypsy, i když nikdy nebyly využity.“ „Některé z těchto značek jsou stále zahrnuty v MUTCD jako značky pro řízení nouzových situací, což zdůrazňuje historické obavy a úsilí o připravenost z toho období.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reakce</a></h3>
<p>„Úřady zvažují umístění dopravních značek, které by doporučovaly vysokorychlostní průjezd kontaminovanými oblastmi, aby se snížila expozice radiaci minimalizací času stráveného v těchto zónách. Diskuse přitom poukazuje na paralely s Černobylem a Fukušimou, zdůrazňujíc obavy z inhalace a kontaminace radioaktivním prachem. Součástí konverzace jsou také širší geopolitické otázky, včetně nacionalismu a jaderného odstrašování, které odrážejí historické a současné globální napětí.“ </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">„Co se sakra stalo v roce 1971? (2019)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reakce</a></h3>
<p>„Webová stránka &#39;WTF Happened in 1971?&#39; zkoumá významné ekonomické a společenské změny, které začaly v roce 1971, často spojované s koncem zlatého standardu.“ „Diskuse zahrnuje různé pohledy na příčiny těchto změn, jako je zvýšená odměna vedoucích pracovníků, ropná krize a změny v hospodářských politikách.“ „Debata také zvažuje dopady Nixonova šoku, roli úvěru a fiat měny a širší faktory, jako je urbanizace a ceny energií.“ </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">„Jak je rqlite testováno“</a></h2>
<p>„rqlite je lehká distribuovaná databáze, která kombinuje SQLite a Raft, zaměřující se na spolehlivost a kvalitu prostřednictvím strukturované testovací strategie. - Testovací strategie následuje testovací pyramidu, kladoucí důraz na jednotkové testy pro izolované komponenty, integrační testy pro ověření na úrovni systému a minimální end-to-end testy pro základní kontrolu operací. - Klíčové poučení z testovacího přístupu rqlite zahrnují zahájení testování včas, zjednodušení testovacího kódu a zajištění determinismu, což pomáhá udržovat vysokou kvalitu s minimálními náklady.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reakce</a></h3>
<p>„Diskuse se zaměřuje na testovací strategie pro rqlite, distribuovanou databázi založenou na SQLite, s důrazem na počáteční testy, testovací pyramidu a parametrizované a vlastnostní testy.“ „Výzvy spojené s end-to-end (E2E) testováním v komplexních systémech jsou zdůrazněny, spolu s volbou programovacího jazyka Go pro rqlite a obavami o bezpečnost.“ „Deterministické simulační testování je zmíněno jako vysoký standard pro spolehlivost databází, s odkazy na další databáze jako FoundationDB, které ukazují různé pohledy na efektivní testovací praktiky.“ </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">„Přepisuji svůj web v čistém HTML a CSS“</a></h2>
<p>„Autor přestavěl svůj web pomocí čistého HTML a CSS, čímž se vzdálil od SvelteKit, aby zjednodušil stránky a hostoval je na Cloudflare Pages. - Použil Pandoc pro převod Markdownu do HTML a Python pro skriptování, což vedlo k menšímu webu, který snížil velikost souborů z ~356kb na ~88kb. - Projekt zdůraznil výzvy, jako je duplikace kódu a nedostatek živého načítání, s plány prozkoumat webové komponenty a FastAPI k řešení těchto problémů, což by mohlo sloužit jako šablona pro ostatní, kteří hledají web bez rámců s příspěvky v Markdownu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reakce</a></h3>
<p>„Autor udržuje osobní webovou stránku pomocí jednoduchého HTML a CSS, oceňuje minimální časovou náročnost a zlepšování dovedností, které to přináší.“ „Webová stránka je hostována na GitHub Pages a obsah je připravován v MS Word před ruční aktualizací.“ „Navzdory návrhům použít server-side includes nebo generátory statických stránek jako Jekyll nebo Hugo, autor si cení kontroly a jednoduchosti své současné metody.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Nepoužívejte kosinovou podobnost bez rozmyslu“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENepou%C5%BE%C3%ADvejte%20kosinovou%20podobnost%20bez%20rozmyslu%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%2015.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">„Výzkumník bezpečnosti Snyk nasazuje škodlivé balíčky NPM zaměřené na cursor.com“</a></h2>
<p>„Bezpečnostní výzkumník ze společnosti Snyk zveřejnil škodlivé balíčky NPM zaměřené na Cursor.com, společnost zabývající se AI kódováním, s cílem shromažďovat systémová data a odesílat je na službu ovládanou útočníkem.“ „Balíčky, identifikované jako „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ a „cursor-shadow-workspace“, byly označeny skenerem analýzy balíčků OpenSSF, což vedlo k vydání upozornění MAL-2025-27, MAL-2025-28 a MAL-2025-29.“ „Tento incident zdůrazňuje důležitost pečlivého prověřování NPM balíčků před jejich instalací, aby se předešlo možným bezpečnostním hrozbám.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reakce</a></h3>
<p>„Bezpečnostní výzkumník společnosti Snyk zveřejnil škodlivé balíčky NPM (Node Package Manager) zaměřené na cursor.com, čímž poukázal na zranitelnosti způsobené záměnou závislostí. - Incident vyvolal debatu o etice bezpečnostního výzkumu, zejména pokud jde o veřejné odhalení proměnných prostředí. - Cursor.com objasnil, že tuto akci neautorizovali, a Snyk se od té doby omluvil, což zdůrazňuje výzvy při vyvažování ofenzivního bezpečnostního výzkumu s etickými standardy.“ </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">„Přešel jsem na Firefox a nikdy se neohlédl zpět“</a></h2>
<p>„Firefox je chválen za svou vynikající správu karet, vestavěnou funkci Pocket pro ukládání odkazů a e-mailový relé zaměřený na ochranu soukromí, což z něj činí silnou alternativu k Chromu. - Další funkce jako uživatelsky přívětivý nástroj pro snímky obrazovky, tlačítko ChatGPT, režim obraz v obraze, přizpůsobitelné možnosti vyhledávání a plynulé rolování zlepšují zážitek z prohlížení. - Ačkoli Firefox postrádá funkci webových aplikací Chromu, jeho promyšlený design a nižší nároky na zdroje z něj činí preferovanou volbu pro některé uživatele.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reakce</a></h3>
<p>„Uživatelé Firefoxu čelí výzvám ze strany platforem jako YouTube, které mohou záměrně zhoršovat zážitek pro prohlížeče mimo Google nebo pro uživatele používající blokátory reklam. Tento trend vyvolává obavy ohledně autonomie uživatelů, protože penalizuje ty, kteří se rozhodnou pro webový zážitek bez reklam a sledování. Firefox nabízí jedinečné funkce, jako jsou kontejnerové karty, které zvyšují soukromí a použitelnost, což z něj činí oblíbenou volbu pro uživatele hledající nezávislost na prohlížečích ovládaných velkými korporacemi.“ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">„Generální ředitel společnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizací aplikace“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reakce</a></h3>
<p>„Generální ředitel společnosti Sonos rezignoval po kontroverzní aktualizaci aplikace, která vyžadovala, aby uživatelé nahradili drahé zvukové systémy, což způsobilo nespokojenost zákazníků. - Aktualizace zavedla systém založený na cloudu, čímž se odklonila od spolehlivého Universal Plug and Play (UPnP), což vedlo k problémům s konektivitou a zvýšené složitosti. - Tato situace zdůrazňuje konflikt mezi obchodními strategiemi a udržováním důvěry zákazníků, zatímco generální ředitel přechází do poradní role s odstupným balíčkem.“ </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">„V břiše MrBeasta“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reakce</a></h3>
<p>„Esej zkoumá, jak algoritmus YouTube ovlivňuje tvorbu obsahu, přičemž jako případovou studii používá MrBeasta, a zdůrazňuje posun směrem k obsahu řízenému zapojením spíše než k smysluplnému obsahu. Diskutuje o širších důsledcích pro mediální gramotnost a kulturní dopad platforem jako YouTube a TikTok, naznačujíc trend směrem k povrchnímu a reakčnímu obsahu. Zvažují se různé perspektivy na roli algoritmů při formování obsahu a vliv populárních tvůrců na kulturní normy.“ </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">„Operace Git na GitHubu jsou mimo provoz“</a></h2>
<p>„GitHub čelil výpadku operací Git dne 13. ledna 2025 kvůli změně konfigurace ovlivňující interní vyrovnávač zatížení, který trval od 23:35 do 00:24 UTC. - Problém byl vyřešen vrácením změny konfigurace a GitHub pracuje na zlepšení monitorovacích a nasazovacích procesů, aby se předešlo podobným incidentům. - Výpadek také ovlivnil služby GitHub Actions a Pages, což zdůrazňuje propojenou povahu jejich platformových služeb.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reakce</a></h3>
<p>„GitHub čelil významnému výpadku, který ovlivnil git operace, což vedlo ke zmatku mezi vývojáři, kteří zpočátku podezřívali problémy se svými SSH klíči nebo místními konfiguracemi. - Incident zdůraznil výzvy spojené se spoléháním na centralizované služby, což vyvolalo diskuse o výhodách samostatného hostování a decentralizovaných systémů. - Ačkoli byl problém vyřešen, poukázal na obavy ohledně spolehlivosti GitHubu a rizik spojených se závislostí na platformách třetích stran pro klíčové úkoly.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">„ZFS 2.3 vydán s rozšířením ZFS raidz“</a></h2>
<p>„OpenZFS 2.3.0 byl vydán a přináší významné funkce jako rozšíření RAIDZ, rychlou deduplikaci, přímý vstup/výstup, výstup ve formátu JSON a podporu pro dlouhé názvy souborů. - Vydání zahrnuje důležité opravy chyb a vylepšení výkonu, kompatibilní s jádry Linuxu 4.18 - 6.12 a verzemi FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Aktualizace je výsledkem spolupráce 134 přispěvatelů, s dostupnou komplexní dokumentací a seznamem změn k nahlédnutí.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reakce</a></h3>
<p>„ZFS 2.3 byl vydán a přináší funkce jako rozšíření RAIDZ, rychlou deduplikaci, přímý vstup/výstup, výstup ve formátu JSON a podporu pro dlouhé názvy souborů. - Rozšíření RAIDZ je obzvláště pozoruhodné, protože umožňuje uživatelům přidávat nové zařízení do stávajícího RAIDZ poolu bez výpadku, čímž zvyšuje kapacitu úložiště. - Toto vydání je považováno za významný pokrok pro uživatele ZFS, přičemž se srovnává s jinými souborovými systémy jako Btrfs a Windows Storage Spaces, i přes některá omezení, jako je neschopnost zmenšit pooly.“ </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">„Webtop – kontejnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahující plná desktopová prostředí“</a></h2>
<p>„Linuxserver/webtop poskytuje kontejnery založené na Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch s plnými desktopovými prostředími přístupnými přes webové prohlížeče, podporujícími jak architektury x86-64, tak arm64.“ „Uživatelé si mohou vybrat z různých desktopových prostředí, jako jsou XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox a IceWM, pomocí specifických značek obrázků a přistupovat k Webtopu prostřednictvím určených URL.“ „Bezpečnostní funkce zahrnují možnost seccomp v Dockeru a nastavení autentizace, s možnostmi přizpůsobení prostřednictvím proměnných prostředí, a podporu pro akceleraci GPU s open-source ovladači.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reakce</a></h3>
<p>„Webtop poskytuje kontejnery s plnými desktopovými prostředími pro Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch, vhodné pro rychlé nastavení za VPN.“ „Uživatelé chválí Webtop za jeho rychlost a snadnost použití, zejména při použití s kontejnerem Gluetun pro zabezpečené připojení, ale varují před vystavením kontejnerů internetu bez bezpečnostních opatření kvůli absenci výchozí autentizace.“ „Projekt je ceněn za to, že je open-source a flexibilní, přičemž uživatelé sdílejí konfigurace, a alternativy jako Kasm a Selkies jsou zmíněny pro podobné účely.“ </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">„1 z 5 online pracovních nabídek je buď falešná, nebo nikdy není obsazena, zjistila studie.“</a></h2>
<p>„Nedávná studie naznačuje, že 20 % online pracovních nabídek je buď falešných, nebo zůstává neobsazených, což přispívá k frustraci uchazečů o zaměstnání. - Tento trend „duchovních pracovních míst“ může být taktikou firem, jak projektovat obraz růstu. - Pracovní platformy jako Greenhouse a LinkedIn zavedly služby ověřování pracovních nabídek, aby uživatelům pomohly identifikovat skutečné pracovní příležitosti.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reakce</a></h3>
<p>„Studie odhaluje, že 20 % online pracovních nabídek je buď falešných, nebo zůstává neobsazených, často kvůli potřebě firem dodržovat imigrační politiky USA. - Firmy mohou také ponechat pracovní nabídky aktivní, aby našly ideální kandidáty, změnily požadavky nebo měly předem vybrané interní kandidáty. - Trh práce je pro uchazeče obtížný, často se setkávají s ignorováním a automatickým odmítáním, což vyvolává výzvy k regulačnímu zásahu.“ </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">„Učinit křižovatku nebezpečnou pro chodce, aby se ušetřily sekundy pro řidiče“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reakce</a></h3>
<p>„Debata se soustředí na to, zda by křižovatky měly upřednostňovat bezpečnost chodců nebo efektivitu řidičů, přičemž někteří upřednostňují světelně řízené křižovatky a přechody pro chodce před čtyřcestnými zastávkami.“ „Názory na dopravní předpisy a návrh infrastruktury se různí, přičemž se diskutuje o bezpečnosti přecházení mimo přechod a rizicích spojených s odbočováním vpravo na červenou.“ „Někteří prosazují alternativní řešení, jako jsou kruhové objezdy nebo přijetí nizozemských standardů dopravního inženýrství, aby se zvýšila bezpečnost i efektivita.“ </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">„PostgreSQL je systém pro správu databází roku 2024“</a></h2>
<p>„PostgreSQL byl oceněn jako DBMS roku 2024 podle DB-Engines, čímž získal toto uznání popáté a překonal 423 dalších systémů pro správu databází.“ „PostgreSQL, s historií sahající téměř 35 let zpět, nadále inovuje, jak je vidět na nedávných vylepšeních PostgreSQL 17, vydaných v září 2024.“ „Snowflake a Microsoft si zajistily druhé a třetí místo, přičemž Snowflake je známý pro své cloudové datové sklady a podporu více cloudů, zatímco Microsoft nabízí robustní spravované relační databáze prostřednictvím Azure SQL Database a SQL Server.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reakce</a></h3>
<p>„PostgreSQL byl oceněn jako Systém pro správu databází roku 2024 podle db-engines.com, což zdůrazňuje jeho rostoucí popularitu a uznání v oboru.“ „Uživatelé zvažují přechod z Microsoft SQL Server na PostgreSQL kvůli vysokým licenčním nákladům a omezením zdrojů, i přes možné výzvy spojené s migrací.“ „PostgreSQL je oblíbený pro své robustní funkce a nákladovou efektivitu, což z něj činí preferovanou volbu pro budoucí projekty, ačkoli někteří uživatelé zkoumají alternativy jako Babelfish ke snížení nákladů.“ </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">„Google OAuth přihlášení nechrání proti nákupu domény zkrachovalého startupu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reakce</a></h3>
<p>„Diskuse poukazuje na zranitelnost v systému přihlašování Google OAuth, když je doména neúspěšného startupu získána novým vlastníkem, což může potenciálně umožnit neoprávněný přístup ke službám.“ „Tento problém vzniká, protože Google nemusí rozlišovat mezi původními a novými vlastníky domény, což ovlivňuje jakýkoli systém, který používá autentizaci založenou na doméně.“ „Navrhovaným řešením je použití jedinečných identifikátorů, které zůstávají konstantní v průběhu času, ačkoli implementace tohoto řešení se liší mezi poskytovateli identity.“ </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">„Použití programovacích dovedností k vytváření pasivního příjmu“</a></h2>
<p>„Autor přešel z role CTO na solopodnikatele a úspěšně vydělává více prostřednictvím portfolia softwarových produktů.“ „Klíčové strategie zahrnují zaměření na hlubokou práci, začínání s malými projekty, rychlé iterace a věnování času marketingovým aktivitám.“ „Cesta zdůrazňuje odolnost kvůli nejistotám, ale vyzdvihuje jedinečnou autonomii a svobodu této kariérní cesty, čímž povzbuzuje ty, kteří mají dovednosti v programování, aby ji zvážili jako zdroj pasivního příjmu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reakce</a></h3>
<p>„Uživatel popsal generování pasivního příjmu prostřednictvím SEO spamových webů s využitím expirovaných doménových jmen, přičemž vydělával přibližně 30 tisíc dolarů ročně, navzdory etickým obavám a následnému zásahu ze strany Googlu.“ „Příspěvek vyvolal debatu o pasivním příjmu, přičemž někteří uživatelé tvrdili, že je to spíše podobné provozování podnikání než skutečně pasivní výdělky.“ „Účastníci sdíleli zkušenosti a výzvy v rámci vedlejších projektů, zdůrazňujíc důležitost času, odolnosti a strategického plánování.“ </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">„Španělsko navrhuje 100% daň na domy koupené rezidenty mimo EU“</a></h2>
<p>„Španělsko zvažuje zavedení 100% daně na nákupy nemovitostí osobami, které nejsou rezidenty EU, s cílem řešit krizi bydlení a omezit spekulativní nákupy.“ „Návrh premiéra Pedra Sáncheze zahrnuje rozšíření sociálního bydlení a regulaci turistických pronájmů, aby se řešila nerovnováha mezi cenami bydlení a příjmy.“ „Budoucnost návrhu jako zákona je nejistá, přičemž někteří analytici jej vnímají spíše jako odstrašující prostředek pro zahraniční investory než jako zaručenou legislativní změnu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reakce</a></h3>
<p>„Španělsko zvažuje 100% daň na domy zakoupené rezidenty mimo EU, aby řešilo problémy s dostupností bydlení. - Kritici naznačují, že zahraniční kupci nejsou hlavní příčinou vysokých cen bydlení, přičemž jako významnější faktory uvádějí pomalou byrokracii a územní zákony. - Návrh vyvolal debatu o roli zahraničního vlastnictví na trzích s bydlením a jeho účinnosti při řešení problémů s dostupností.“ </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">„Apple brzy obdrží čipy &#39;vyrobené v Americe&#39; z továrny TSMC v Arizoně“</a></h2>
<p>„Apple testuje procesory z arizonského závodu TSMC s plány na hromadnou výrobu v prvním čtvrtletí, což by mohlo z TSMC udělat prvního amerického zákazníka pro lokálně vyráběné čipy. - Tato iniciativa má za cíl posílit americkou nezávislost na křemíku a snížit závislost na Tchaj-wanu, který je zranitelný vůči geopolitickým a přírodním rizikům. - Arizonská továrna TSMC má vyrábět pokročilé 3nm a 2nm čipy, s probíhajícími snahami o posílení místního náboru a partnerství s americkými univerzitami, ačkoli balení bude zpočátku probíhat na Tchaj-wanu, dokud nebude provozuschopné zařízení v Peorii.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reakce</a></h3>
<p>„Apple obdrží čipy z arizonské továrny TSMC, ale ty musí být odeslány zpět na Tchaj-wan k balení kvůli nedostatečným zařízením v USA. - Více než 50 % pracovní síly v arizonské továrně pochází z Tchaj-wanu, což naznačuje mezeru v oblasti STEM (věda, technologie, inženýrství a matematika) v USA. - Iniciativa CHIPS Act, zaměřená na posílení americké výroby polovodičů, čelí výzvám, protože označení „Vyrobeno v Americe“ je zpochybňováno kvůli procesu balení probíhajícímu na Tchaj-wanu, s plány na americké balicí kapacity do roku 2027.“ </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">„O 43 tisíc řidičů méně na silnicích Manhattanu poté, co bylo zavedeno zpoplatnění dopravy.“</a></h2>
<p>„Po zavedení poplatků za vjezd do centra došlo k 7,5% snížení počtu řidičů vjíždějících do Manhattanu pod 60. ulicí, což odpovídá 43 000 méně řidičům každý všední den.“ „Snížení provozu zlepšilo plynulost dopravy a zvýšilo rychlost autobusů, přičemž některé expresní autobusy zaznamenaly vyšší počet cestujících.“ „Metropolitní dopravní úřad (MTA) využívá příjmy z mýtného, které se odhadují na 500 milionů dolarů ročně, na zlepšení dopravy, a to i přes určitou politickou opozici.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reakce</a></h3>
<p>„Zavedení poplatků za vjezd do přeplněných oblastí na Manhattanu vedlo k poklesu počtu řidičů o 43 000, což přispělo ke zvýšení rychlosti autobusů a potenciálně lepším časům reakce záchranných složek.“ „Politika je navržena tak, aby snížila dopravní zácpy a zlepšila kvalitu ovzduší, i když vyvolala debatu o jejím dopadu na osoby s nižšími příjmy.“ „Zastánci tvrdí, že přínosy zahrnují efektivnější veřejnou dopravu a čistší ovzduší, zatímco diskuse pokračují o vyvážení těchto výhod s potřebami řidičů.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Výzkumník bezpečnosti Snyk nasazuje škodlivé balíčky NPM zaměřené na cursor.com“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EV%C3%BDzkumn%C3%ADk%20bezpe%C4%8Dnosti%20Snyk%20nasazuje%20%C5%A1kodliv%C3%A9%20bal%C3%AD%C4%8Dky%20NPM%20zam%C4%9B%C5%99en%C3%A9%20na%20cursor.com%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%2014.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">„Killer funkcí Uv je snadné vytváření ad-hoc prostředí.“</a></h2>
<p>„Uv nabízí jedinečnou funkci, která zjednodušuje ad-hoc skriptování v Pythonu tím, že zefektivňuje správu závislostí a prostředí. - Uživatelé mohou spustit jediný příkaz <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, aby spustili skripty bez změny globálního prostředí. - Tato snadnost použití a zapamatovatelnost činí uv atraktivní volbou pro správu balíčků v Pythonu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reakce</a></h3>
<p>„Uv je správce balíčků, který zjednodušuje správu závislostí a verzí Pythonu, a nabízí výhody oproti tradičním nástrojům jako pip, pyenv a poetry. - Obsahuje závislosti ve skriptech, rychlé vytváření prostředí a předkompilované binární soubory Pythonu, což přispívá k jeho popularitě. - Navzdory obavám ohledně jeho financování rizikovým kapitálem a spoléhání se na binární soubory mimo Python Software Foundation (PSF) uživatelé oceňují jeho rychlost a uživatelskou přívětivost pro správu Python projektů.“ </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">„Smazal jsem své účty na sociálních sítích“</a></h2>
<p>„Autor smazal své účty na sociálních sítích kvůli obavám, že platformy jako Meta a Twitter upřednostňují zisk před etickými ohledy.“ „Mezi zdůrazněné problémy patří rozhodnutí Marka Zuckerberga zrušit ověřovatele faktů a spolupracovat s Trumpem a kontroverzní činy Elona Muska, které přispívají k toxickému prostředí.“ „Autor zdůrazňuje negativní dopad sociálních médií na duševní zdraví, zejména u teenagerů, a opatrně zkoumá alternativy, jako je blogování a nové platformy.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reakce</a></h3>
<p>„Smazání účtů na sociálních sítích může vést k tomu, že přijdete o životní aktualizace od známých, což zdůrazňuje roli platformy v udržování kontaktů.“ „Zatímco někteří věří, že důležité vztahy přetrvají díky přímé komunikaci, sociální média často usnadňují povrchní spojení, která mohou být ztracena při jejich opuštění.“ „Rozhodnutí opustit sociální média je subjektivní, ovlivněné osobními prioritami a hodnotou přikládanou různým typům vztahů.“ </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">„Právo na přístup k rootu“</a></h2>
<p>„Spotřebitelé by měli mít právo instalovat jakýkoli software na zařízení, která vlastní, ale společnosti často zamykají bootloadery a omezují přístup k rootu, čímž omezují kontrolu uživatelů. - Ačkoli je bezpečnost oprávněným důvodem k obavám, tato omezení jsou vnímána jako proti spotřebitelům a proti konkurenci, přispívají k elektronickému odpadu a omezují možnosti oprav. - Zastánci navrhují, aby „právo na přístup k rootu“ bylo zahrnuto do diskusí o právu na opravu, s výjimkami pro kritické systémy, kde jsou rizika příliš vysoká.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reakce</a></h3>
<p>„Debata o root přístupu v zařízeních zdůrazňuje konflikt mezi svobodou spotřebitelů a kontrolou ze strany prodejců, přičemž mnozí obhajují právo instalovat jakýkoli software na vlastněná zařízení. - Kritici tvrdí, že omezení uložená prodejci upřednostňují zisk před kontrolou a soukromím spotřebitelů, což omezuje schopnost uživatelů upravovat svá zařízení. - Diskuse se rozšiřuje na širší témata vlastnických práv a autonomie při správě vlastních zařízení, s rozdílnými názory na bezpečnostní přínosy uzamčených zařízení versus informovanou volbu spotřebitelů.“ </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">„Doom (1993) ve formátu PDF“</a></h2>
<p>„Vývojář vytvořil port zdrojového kódu Doom, který funguje uvnitř PDF souboru, inspirován podobným projektem Tetris. - Projekt využívá starší verzi Emscripten k překladu C kódu do asm.js, což umožňuje jeho běh v JavaScriptovém runtime PDF. - Implementace zahrnuje 6barevný monochromatický displej a je kompatibilní pouze s prohlížeči založenými na Chromiu, které používají engine PDFium.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reakce</a></h3>
<p>„Vývojář vytvořil port zdrojového kódu Doom, který funguje uvnitř PDF souboru, po podobném projektu, který spustil Tetris v PDF. - Projekt využívá Emscripten k překladu C do asm.js, což mu umožňuje běžet v omezeném JavaScriptovém runtime PDF, a používá fork doomgeneric původního zdrojového kódu Doom. - Tato inovace vyvolala diskuse o potenciálu a bezpečnostních důsledcích spouštění kódu uvnitř PDF, přičemž zdrojový kód je dostupný na GitHubu a funkčnost je omezena na prohlížeče založené na Chromiu používající engine PDFium.“ </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">„Ladění: Nezbytná pravidla pro nalezení i těch nejzákeřnějších problémů (2004)“</a></h2>
<p>„David A. Wheeler recenzuje knihu „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ od Davida J. Aganse, kterou vyzdvihuje jako klasický zdroj pro vývojáře.“ „Kniha zdůrazňuje základní principy ladění, které jsou použitelné jak pro začínající, tak pro zkušené vývojáře, a to pomocí praktických příkladů a skutečných „válečných příběhů“ k ilustraci svých devíti klíčových pravidel.“ „Wheeler chválí knihu za její zaměření na sběr dat a řešení přerušovaných problémů, ačkoli poznamenává, že by si přál více konkrétních rad ohledně nástrojů, nakonec ji však doporučuje pro její nadčasové postřehy v oblasti ladění.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reakce</a></h3>
<p>„Ladění je nezbytné pro řešení složitých problémů, zdůrazňuje důležitost zachování klidu, porozumění systému a ověřování předpokladů. - Nástroje jako <code>git bisect</code> mohou pomoci při efektivním řešení problémů tím, že identifikují konkrétní změnu, která zavedla chybu. - Je důležité ověřit opravy a zvážit psaní testů, aby se zabránilo budoucím regresím, což zdůrazňuje potřebu systematického přístupu a někdy použití technik jako je ladění pomocí gumové kachničky.“ </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">„Jak ve starých filmech (2017) rozpadali auta?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reakce</a></h3>
<p>„Ve starších filmech byly používány praktické efekty k tomu, aby se auta rozpadala, jak je vidět ve francouzském filmu z roku 1965 &#39;Le Corniaud&#39;, kde bylo auto rozebráno a znovu sestaveno pomocí háků a výbušných šroubů pro jednu scénu.“ „Tyto kaskadérské kousky vyžadovaly podrobné plánování a inženýrství, což umožnila jednodušší konstrukce automobilů v té době.“ „Moderní filmy by pravděpodobně použily CGI (počítačem generované obrazy) pro podobné scény kvůli složitosti a bezpečnostním standardům současných vozidel.“ </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">„Standardní vzory ve hrách založených na volbách (2015)“</a></h2>
<p>„Blogový příspěvek od Sama Kabo Ashwella zkoumá opakující se vzory designu v hrách založených na volbách, včetně Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck a dalších, které ovlivňují hratelnost a strukturu příběhu.“ „Tyto vzory ovlivňují hráčský zážitek a postup příběhu, přičemž příklady z interaktivní fikce ilustrují jejich použití.“ „Příspěvek poznamenává, že tyto vzory jsou flexibilní a mohou se překrývat, spíše než aby byly přísnými kategoriemi v herním designu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reakce</a></h3>
<p>„Hry založené na volbách využívají narativní větvení k posílení hráčské agentury, ale to může vést k „časovým jeskyním“, kde jsou některé cesty příliš podrobné a jiné nedostatečně rozvinuté, což způsobuje, že hráči přicházejí o klíčový obsah.“ „Nástroje mohou pomoci při vytváření hlavního příběhového kmene s vedlejšími cestami, které se znovu spojují, ale větvení zůstává složité a náročné na zdroje, což některé vede k prosazování lineárních příběhů nebo sandboxových mechanik.“ „Hry jako Disco Elysium a Nier Automata jsou známé svým úspěšným využitím větvení, a diskutuje se o potenciálu AI dynamicky generovat příběhové cesty, i když současná technologie možná ještě nedosahuje koherentních narativů.“ </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">„Volný film: Ručně kreslená reprodukce filmu &#39;Bee Movie&#39; snímek po snímku (2023)“</a></h2>
<p>„MSCHF Interactive spustila projekt „The FREE Movie“, což je kolaborativní projekt, kde uživatelé znovu vytvářejí film BEE Movie snímek po snímku, přičemž 92 % snímků je již dokončeno.“ „Účastníci se mohou aktivně zapojit kreslením, mazáním a náhledem svých příspěvků do projektu.“ „Dalším ambiciózním projektem plánovaným MSCHF Interactive je rekonstrukce filmu DUNA snímek po snímku.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reakce</a></h3>
<p>„Fanouškovská, ručně kreslená verze filmu „Bee Movie“ byla vytvořena po jednotlivých snímcích, následující trend kolaborativních projektů jako „Shrek Retold“ a „Star Wars Uncut“.“ „Tyto projekty zahrnují více tvůrců, kteří přispívají krátkými segmenty, což vede k různorodé kvalitě a humorným výsledkům, odrážejícím přístup zaměřený na memy.“ „Názory na &#39;The Free Movie&#39; se liší, někteří diváci považují nekvalitní záběry za odrazující, zatímco jiní si užívají chaotickou a davově financovanou povahu projektu.“ </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">„Průzkumník Disco Elysium“</a></h2>
<p>„Projekt Disco Elysium Explorer umožňuje uživatelům vizualizovat a poslouchat dialogy ze hry Disco Elysium, přičemž všechna práva jsou vyhrazena studiu ZA/UM. - Projekt nabízí funkce jako vyhledávání dialogů, vytváření konverzací a jejich vizualizaci, čímž zlepšuje interaktivní zážitek. - Podporuje více jazyků, včetně čínštiny, němčiny a korejštiny, což jej činí přístupným širšímu publiku.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reakce</a></h3>
<p>„Disco Elysium využívá Articy:draft, nástroj middleware, k vytváření svých složitých konverzačních grafů, což představuje technický úspěch navzdory výkonnostním výzvám u velkých projektů.“ „Hra je uznávaná pro své vyprávění a složité dialogové systémy, přičemž je srovnávána s jinými na příběh zaměřenými hrami jako Pentiment a Alpha Protocol.“ „Pozoruhodné svými jedinečnými RPG mechanismy, které kladou důraz na dialog a příběh před bojem, Disco Elysium vyvolává smíšené názory na své politické motivy, ale je uznáváno jako významný úspěch v oblasti her zaměřených na příběh.“ </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">„Kdybychom měli nejlepší organizaci pro produktové inženýrství, jak by vypadala?“</a></h2>
<p>„Hlavní projev na Regionálním Scrum setkání v Tokiu od viceprezidenta pro inženýrství se zaměřil na klíčové prvky úspěšné organizace produktového inženýrství: lidé, vnitřní kvalita, oblíbenost, viditelnost, agilita a ziskovost.“ „Zdůraznil důležitost přitahování špičkových talentů, udržování vnitřní kvality snižováním odpadu a zajištění oblíbenosti produktu pochopením potřeb zainteresovaných stran.“ „Zdůrazněno použití Extreme Programming (XP) a Fluid Scaling Technology (FaST) k posílení agility a adaptability, přičemž produkty jsou sladěny s obchodními cíli pro ziskovost.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reakce</a></h3>
<p>„Diskuse zkoumá charakteristiky ideální organizace pro produktové inženýrství, zaměřuje se na styly řízení, rozhodovací procesy a produktivitu. - Názory se liší, někteří obhajují distribuované rozhodování před hierarchickými strukturami, zatímco jiní zdůrazňují důležitost rozhodných rozhodnutí ze strany generálních ředitelů. - Konverzace se také zabývá výzvami měření produktivity a vlivem organizační kultury na inovace a spokojenost zaměstnanců, přičemž jako příklady uvádí společnosti jako Meta a Amazon.“ </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">„Živé mapy londýnského metra / autobusů byly staženy kvůli stížnosti na ochrannou známku od TfL“</a></h2>
<p>„V červnu 2010 byla vytvořena živá mapa londýnského metra pomocí otevřeného datového API Transport for London (TfL), což získalo popularitu a mediální pozornost.“ „Dne 7. ledna 2025 požádala TfL o odstranění mapy kvůli obavám z porušení ochranné známky, což vedlo k jejímu ukončení navzdory možným úpravám.“ „Tvůrčí web traintimes.org.uk zůstává aktivní a aktuální informace o autobusech jsou k dispozici na bustimes.org.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reakce</a></h3>
<p>„Transport for London (TfL) odstranil živé mapy londýnského metra a autobusů z webu traintimes.org.uk po stížnosti na porušení ochranné známky. - E-mail se stížností od TfL byl kritizován za nedostatek jasnosti a za odkazování na americké právo, přestože web sídlí ve Spojeném království. - Incident zdůrazňuje pokračující napětí mezi amatérskými vývojáři a prosazováním ochranných známek, s debatami o tom, zda by TfL měl poskytovat bezplatné licence pro nekomerční použití.“ </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">„Qubes OS: Poměrně bezpečný operační systém“</a></h2>
<p>„Qubes OS je vysoce bezpečný operační systém, který je doporučován odborníky, včetně Edwarda Snowdena, pro své silné izolační schopnosti, což ho činí vhodným pro citlivé úkoly. - Podporuje běh více operačních systémů a integruje se s Whonixem pro zvýšení uživatelského soukromí, což oslovuje novináře a organizace jako Freedom of the Press Foundation. - Komunita Qubes je vstřícná k nováčkům, poskytuje podporu, zdroje a příležitosti k přispění nebo darování.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reakce</a></h3>
<p>„Qubes OS je operační systém zaměřený na bezpečnost, který využívá virtualizaci k rozdělení úkolů, čímž zvyšuje bezpečnost izolací aplikací a úkolů. - Uživatelé hlásili problémy s grafickým výkonem a výdrží baterie kvůli jeho závislosti na softwarovém vykreslování, což ovlivňuje přehrávání videa a celkový výkon systému. - Ačkoli je chválen pro své bezpečnostní funkce, Qubes OS nemusí být vhodný pro uživatele s vysokými nároky na grafiku nebo baterii, přesto je doporučován pro ty, kteří potřebují vysokou úroveň bezpečnosti, jako jsou novináři nebo IT bezpečnostní profesionálové.“ </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">„Výpadek služby Canva: další příběh o saturaci a odolnosti“</a></h2>
<p>„Výpadek služby Canva byl způsoben nasazením nové verze editoru, což vedlo k efektu „hromadného náporu“ s 1,5 milionu požadavků za sekundu, které přetížily API Gateway. - Zastaralé pravidlo pro směrování provozu vedlo uživatelský provoz přes veřejný internet, což způsobilo vysokou latenci a zpoždění, zatímco známý problém s výkonem v API Gateway situaci zhoršil. - Inženýři Canvy zasáhli manuálně zvýšením kapacity a použitím firewallu Cloudflare k dočasnému blokování provozu, což zdůrazňuje důležitost lidského zásahu při řešení problémů s výkonem systému během krizí.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reakce</a></h3>
<p>„Výpadek služby Canva zdůrazňuje problémy s nasycením a odolností sítí pro doručování obsahu (CDN), které jsou běžné, když mnoho uživatelů současně přistupuje k serverům, což vede k přetížení. - Navrhovaná řešení jako vrstvená distribuce a předehřívání často selhávají, zatímco P2P (Peer-to-Peer) protokoly jako BitTorrent čelí obavám z pirátství a kontroly, což vede společnosti jako Spotify a Blizzard k jejich opuštění. - Efektivní strategie řízení zátěže, jako je omezení počtu připojení a použití exponenciálního zpětného odkladu, jsou klíčové pro zmírnění těchto problémů, což zdůrazňuje důležitost robustní infrastruktury a strategického plánování pro efektivní zvládání vysokého provozu.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Killer funkcí Uv je snadné vytváření ad-hoc prostředí.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EKiller%20funkc%C3%AD%20Uv%20je%20snadn%C3%A9%20vytv%C3%A1%C5%99en%C3%AD%20ad-hoc%20prost%C5%99ed%C3%AD.%E2%80%9C&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%2013.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">„Přestaňte se snažit domluvit si se mnou hovor“</a></h2>
<p>„Nové zkušební služby často vedou k neustálým následným kontaktům a marketingovým e-mailům, které proměňují počáteční oslovení v neúnavné prodejní nabídky.“ „Prodejní proces je často zdlouhavý a časově náročný, zejména ve velkých společnostech, kde produkty často nesplňují očekávání a nabízejí omezenou podporu.“ „Zákazníci často přecházejí na lepší open-source alternativy, což vede k tichému odchodu od původní služby navzdory snahám o udržení.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reakce</a></h3>
<p>„Majitelé malých startupů čelí výzvám při jednání s velkými podniky, jako jsou zbytečné ukázky, srovnávání cen a zdlouhavé procesy nákupu, což vede ke zvýšeným nákladům pro velké podniky. - Prodejní proces je často neefektivní, zahrnuje zbytečné schůzky a frustrující taktiky, což zdůrazňuje potřebu transparentnosti, přímé komunikace a flexibilních možností. - Úspěšný přístup zahrnuje vytvoření služby, která se snadno integruje, potěší zákazníky a nabízí jednoduchý cenový model, navzdory běžným problémům s nečtenou dokumentací a neetickými prodejními taktikami.“ </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">„Kenney.nl: Bezplatné herní zdroje“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reakce</a></h3>
<p>„Kenney.nl je známý poskytováním vysoce kvalitních, bezplatných herních zdrojů, které jsou obzvláště užitečné pro vývoj her a rychlé prototypování.“ „Platforma si získala silnou přízeň, díky čemuž si Kenney vysloužil přezdívku &#39;Asset Jesus&#39; za jeho přínos pro komunitu vývojářů her.“ „Další zdroje pro bezplatné herní assety zahrnují OpenGameArt.org a Itch.io, zatímco hudbu bez licenčních poplatků lze najít od umělců jako Kevin MacLeod a Heatly Bros.“ </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">„Ilustrovaný průvodce k PhD“</a></h2>
<p>„Ilustrovaný průvodce se používá k vysvětlení novým doktorandům, jak doktorát rozšiřuje hranice lidského poznání, symbolizované jako malý důlek.“ „Výnosy z tištěného průvodce podporují výzkum genetických poruch, motivované osobním vztahem autora k vzácnému onemocnění jeho syna.“ „Průvodce je licencován pod licencí Creative Commons, což umožňuje sdílení s uvedením autorství, a je dostupný v několika jazycích.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reakce</a></h3>
<p>„Ilustrovaný průvodce PhD od Matta Mighta zdůrazňuje důležitost věnování se problému, který milujete, a neustálé snahy o poznání na cestě k získání PhD.“ „Diskuse se zabývá výzvami v akademické sféře, jako je tlak na publikování a riziko upřednostňování kvantity před kvalitou ve výzkumu.“ „Průvodce zdůrazňuje hodnotu doktorského studia pro osobní růst a kariérní příležitosti, přičemž klade důraz na výběr správného poradce a zkoumání interdisciplinární práce.“ </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">„Proč jsem si vybral Common Lisp“</a></h2>
<p>„Autor přešel z Clojure na Common Lisp kvůli frustraci z pomalých startovacích časů Clojure pro aplikace příkazového řádku (CLI) a vnímanému nedostatku zájmu komunity.“ „Common Lisp byl vybrán pro svou schopnost vytvářet rychle startující samostatné spustitelné soubory, kompatibilitu s textovým editorem Vim, podporu napříč Windows, Mac a Linuxem a svou silnou komunitu a ekosystém.“ „Autor sdílí své zkušenosti, aby pomohl nováčkům pochopit výhody Common Lisp a jak se naučili jej efektivně používat.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reakce</a></h3>
<p>„Autor zdůrazňuje dynamický systém jazyka Common Lisp, který umožňuje řešení problémů i bez původního zdrojového kódu, což ukazuje jeho flexibilitu a robustnost.“ „SBCL, implementace Common Lisp, je chválena za umožnění rychlého řešení problémů, i ve scénářích, kdy není dostupný zdrojový kód.“ „Diskuse se také zabývá důležitostí a omezeními verzování, zejména když je úložiště ztraceno, a zahrnuje srovnání Lispu s jazyky jako Clojure a Julia.“ </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">„Zakladatelé AI se naučí hořkou lekci“</a></h2>
<p>„Historicky se obecné přístupy k umělé inteligenci ukázaly jako výkonnější než specializované, což je patrné v oblastech jako rozpoznávání řeči a počítačové vidění. - Richard Sutton ve své práci &#39;The Bitter Lesson&#39; zdůrazňuje, že obecné metody využívající výpočetní techniku jsou efektivnější než ty, které se spoléhají na lidské znalosti v dané oblasti. - Příspěvek naznačuje, že zakladatelé AI by se měli zaměřit na vytváření produktů, které využívají zlepšení modelů, spíše než na kompenzaci současných omezení modelů, protože to je udržitelnější strategie.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reakce</a></h3>
<p>„Startupové zaměřené na umělou inteligenci čelí základní výzvě v poskytování kontextu, protože systémy AI vyžadují specifické informace a kroky k efektivnímu fungování. - Úspěšné startupy v oblasti AI se pravděpodobně zaměří na procesy ETL (Extract, Transform, Load) k dodání potřebného kontextu, zdůrazňující důležitost tréninkových dat a vyhledávacích schopností. - Průmysl AI se může vyvíjet podobně jako sektor smartphonů, kde velké společnosti dominují díky vlastnictví dat, ale startupy mohou uspět vývojem modelů specifických pro danou oblast a řízením složité integrace systémů a správy dat.“ </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">„Aaron Swartz a Sam Altman“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reakce</a></h3>
<p>„Aaron Swartz byl uznávaný technický génius a aktivista, který přispěl k projektům jako RSS, Markdown a Creative Commons, ale čelil právním problémům za stahování akademických článků z JSTOR.“ „Příspěvek kontrastuje Swartzův aktivismus s korporátním úspěchem Sama Altmana v OpenAI, čímž vyvolává otázky o legalitě a etice v technologickém průmyslu.“ „Diskuse zdůrazňuje rozdílné pohledy na pozitivní přínosy obou jednotlivců pro technologickou kulturu a rozdíly v právním zacházení mezi jednotlivci a korporacemi.“ </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">„Zřejmé věci, které by C měl udělat“</a></h2>
<p>„Komunita Dlang integrovala C kompilátor do D kompilátoru, známý jako ImportC, aby řešila nevyřešené problémy ve standardním C, nyní ve verzi C23. - ImportC umožňuje vykonávání funkcí v době kompilace, což usnadňuje jednotkové testování v době kompilace bez potřeby samostatných sestavení. - Podporuje také předběžné odkazování a import deklarací bez .h souborů, což zjednodušuje vývojový proces.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reakce</a></h3>
<p>„Soubory hlaviček v C rozlišují mezi veřejnými a soukromými rozhraními, což někteří vývojáři oceňují pro jejich jednoduchost a snadné použití. - Moderní nástroje jako Rust&#39;s <code>cargo doc</code> poskytují efektivní správu dokumentace a rozhraní bez duplicitního kódu, což oslovuje jiné. - Volba mezi těmito metodami často závisí na osobních preferencích, potřebách projektu a pracovním postupu týmu.“ </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">„Nejtemnější a nejčistší obloha světa je ohrožena průmyslovým megaprojektem“</a></h2>
<p>„Evropská jižní observatoř (ESO) má obavy z navrhovaného průmyslového komplexu společnosti AES Andes poblíž své observatoře Paranal v Chile, který by mohl způsobit světelné znečištění ovlivňující astronomický výzkum. - Observatoř Paranal je klíčová pro projekty jako je Extrémně velký dalekohled (ELT), což zdůrazňuje důležitost zachování tmavé oblohy. - ESO prosazuje přemístění průmyslového projektu, aby ochránila prostředí observatoře.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reakce</a></h3>
<p>„Průmyslový megaprojekt v Chile, vedený společností AES Andes, si klade za cíl vyrábět vodík, elektřinu a amoniak pomocí větrné a solární energie, což by mohlo ovlivnit nejtemnější a nejjasnější oblohu na světě.“ „Kritici vyjadřují obavy, že projekt, umístěný poblíž klíčového místa pro teleskopy, by mohl bránit astronomickým pozorováním, což vyvolává debatu o tom, zda projekt přemístit.“ „Situace zdůrazňuje konflikt mezi průmyslovým rozvojem a zachováním jedinečných přírodních zdrojů, přičemž někteří prosazují ekonomické výhody, zatímco jiní upřednostňují ochranu životního prostředí.“ </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">„Špatné jablko, ale je to 6 500 regulárních výrazů, které hledám ve Vimu“</a></h2>
<p>„Video „Bad Apple“ bylo znovu vytvořeno v textovém editoru Vim pomocí vyhledávacích dotazů, přičemž každý z 6 500 snímků byl reprezentován jako 120x90 mřížka binárních číslic.“ „Python byl použit k zpracování snímků a různé algoritmy byly testovány, aby se optimalizovaly vyhledávací řetězce pro lepší výkon ve Vim.“ „Projekt byl kreativním experimentem provedeným v The Recurse Center, který ukazoval použití maker ve Vimu k přehrávání videa cyklickým procházením vyhledávacích vzorů.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reakce</a></h3>
<p>„Projekt využívající 6 500 regulárních výrazů (regexů) ve Vimu k animaci &#39;Bad Apple&#39; vyvolal živou diskusi, která ukázala kreativní a technickou zdatnost.“ „Účastníci sdíleli podobné projekty, jako například spuštění &#39;Bad Apple&#39; na Nintendo Entertainment System (NES) a využití maker ve Vimu, což zdůraznilo algoritmické výzvy a technologické ukázky.“ „Konverzace také zkoumala kulturní dopad &#39;Bad Apple&#39; a zahrnovala debaty o obsahu her Touhou, což odráželo rozmanité názory a zájmy.“ </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">„Funkce AI Remove v Adobe Lightroom přidala Bitcoin do fotografie ptáka v letu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reakce</a></h3>
<p>„Funkce AI Remove v Adobe Lightroom omylem vložila obrázek Bitcoinu do fotografie ptáka, což vyvolalo diskuse o vlivu AI na fotografii. - Uživatelé kritizovali efekt „třpytu“ AI, upřednostňovali původní fotografii, což poukazuje na výzvy v digitální fotografii, jako je správa oříznutých světel a omezení nástrojů AI. - Tento incident zdůrazňuje širší obavy ohledně role AI v kreativních nástrojích a kvality obsahu generovaného AI.“ </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">„Mullenweg rozpouští tým pro udržitelnost WordPress, což vyvolává odpor“</a></h2>
<p>„Matt Mullenweg, spoluzakladatel WordPressu, rozpustil tým pro udržitelnost WordPressu, což vedlo k výrazné kritice ze strany komunity.“ „Tým byl rozpuštěn po rezignaci zástupce týmu Thijse Buijse, který uvedl problémy s vedením, a tvrzení Mullenwega, že tým nesplňuje své cíle.“ „Kritici obvinili Mullenwega z pokrytectví, protože původně podporoval vznik týmu, a jeho rozpuštění vyvolalo obavy o budoucnost iniciativ udržitelnosti v rámci WordPressu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reakce</a></h3>
<p>„Matt Mullenweg rozpustil tým pro udržitelnost WordPressu, což vedlo ke kritice a obavám o dopad na značku a komunitu WordPressu.“ „Kritici poukazují na to, že Mullenwegova významná kontrola nad WordPressem je problematická, a naznačují možnou potřebu změn v řízení.“ „Rozpuštěný tým pracoval na iniciativách, jako je plugin pro uhlíkovou stopu, což vyvolává otázky ohledně závazku WordPressu k udržitelnosti a stabilitě vedení.“ </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">„IP adresy do roku 2024“</a></h2>
<p>„Článek od Geoffa Hustona poskytuje každoroční aktualizaci o IP adresách, zaměřuje se na pomalý přechod z IPv4 na IPv6 navzdory předpokládané potřebě většího adresního prostoru.“ „Diskutuje se o vyčerpání adres IPv4, roli přenosů adres a výzvách při přijetí IPv6, přičemž se zdůrazňuje fragmentace a dynamika trhu s adresami IPv4.“ „Text zkoumá trendy v přidělování IPv6, upozorňuje na regionální rozdíly a dopad velkých přidělení a zamýšlí se nad širšími důsledky pro budoucnost internetu, včetně síťové neutrality a konsolidace trhu.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reakce</a></h3>
<p>„Diskuse zdůrazňuje rozsáhlost adresního prostoru IPv6 ve srovnání s IPv4, přičemž poznamenává, že IPv6 poskytuje výrazně více adres. - Jsou vzneseny obavy ohledně neefektivních alokačních praktik, kdy velké korporace dostávají nadměrně velké bloky IPv6, což by mohlo vést k budoucím nedostatkům. - Jsou diskutovány výzvy při přijetí IPv6, včetně technických omezení a neochoty společností umožnit přímé připojení zařízení, spolu s probíhajícími problémy s nedostatkem IPv4 a dynamikou tržního oceňování.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Přestaňte se snažit domluvit si se mnou hovor“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EP%C5%99esta%C5%88te%20se%20sna%C5%BEit%20domluvit%20si%20se%20mnou%20hovor%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%2012.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
