<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 19:30:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">„Výzkumníci navrhují nositelnou technologii, která dokáže přesněji snímat hladiny glukózy“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzkumníci z University of Waterloo vytvořili nositelné zařízení, které využívá radarovou technologii k neinvazivnímu monitorování hladiny glukózy, čímž odstraňuje potřebu jehel.“</li>
<li>„Zařízení, vedené Dr. Georgem Shakerem, zahrnuje radarový čip, metasurface pro zvýšenou přesnost signálu a AI algoritmy pro přesné měření hladiny glukózy.“</li>
<li>„V současné době napájené přes USB, zařízení se snaží stát bateriově napájeným pro lepší přenosnost a může nakonec monitorovat další zdravotní metriky, přičemž probíhají snahy o komercializaci této technologie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Výzkumníci vytvořili nositelnou technologii pro neinvazivní monitorování glukózy, která nabízí alternativu k píchání do prstu a kontinuálním monitorům glukózy (CGM).“</li>
<li>„Technologie si klade za cíl poskytovat přesné hodnoty glukózy bez přímého kontaktu s krevním řečištěm, což by mohlo mít význam pro klinické aplikace.“</li>
<li>„I když je to slibné, existuje skepse ohledně jeho přesnosti ve srovnání se stávajícími CGM a jsou zapotřebí další data a klinické zkoušky k potvrzení jeho účinnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">„Den, kdy jsem naučil AI číst kód jako senior vývojář“</a></h2>
<ul>
<li>„Umělá inteligence byla zpočátku postavena před výzvu analyzovat kódy v Reactu, přistupujíc k nim jako začínající vývojář. - Napodobováním strategií zkušených vývojářů, jako je zaměření na klíčové soubory a seskupování změn podle funkcí, se analýza kódu umělé inteligence výrazně zlepšila. - Zaměření je na zlepšení porozumění kódu spíše než na jeho generování, s budoucími plány na identifikaci technického dluhu a pochopení týmových konvencí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zkoumá výzvy spojené s trénováním umělé inteligence, aby dokázala číst a analyzovat kód s dovednostmi zkušeného vývojáře, přičemž poukazuje na obtíže při dosahování konzistentních a přesných výsledků.“</li>
<li>„Zdůrazňuje důležitost poskytování kontextu a strukturování vstupů pro zlepšení výkonu AI při analýze kódu, přičemž uznává skepsi ohledně současných schopností AI.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje potřebu dalšího experimentování a hodnocení k ověření výkonu AI a zvažuje širší důsledky a potenciální pokroky AI v oblasti vývoje softwaru.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">„Nepříjemnosti webových stránek, které vám zde nezpůsobuji“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autor se vyhýbá používání určitých webových funkcí, jako jsou lepkavé lišty, vynucené SSL/TLS, vyskakovací okna a zbytečné sledování, aby zlepšil uživatelský zážitek.“</li>
<li>„Probíhá debata o nutnosti HTTPS pro zabezpečení versus jeho problémy s kompatibilitou se staršími prohlížeči.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje výzvu vyvážení uživatelské zkušenosti s moderními webovými praktikami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">„Jak funguje NAT Traversal (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Průchod NAT umožňuje přímé spojení zařízení navzdory přítomnosti překladačů síťových adres (NAT) a firewallů, a to pomocí protokolů založených na UDP a přímé kontrole soketů.“</li>
<li>„Techniky jako STUN (Session Traversal Utilities for NAT) pomáhají při zjišťování veřejných IP adres, zatímco relé jako TURN (Traversal Using Relays around NAT) nebo Tailscale&#39;s DERP se používají pro složitější NATy.“</li>
<li>„Protokol ICE (Interactive Connectivity Establishment) optimalizuje cesty připojení tím, že vyhodnocuje všechny možné možnosti a vybírá tu nejefektivnější, čímž zajišťuje spolehlivé překonání NAT s end-to-end šifrováním a autentizací.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zkoumá průchod NAT (Network Address Translation), zdůrazňuje rozdíly mezi TCP (Transmission Control Protocol) a UDP (User Datagram Protocol) hole punching, přičemž poznamenává, že TCP je mírně složitější.“</li>
<li>„Zpochybňuje vnímání NAT jako bezpečnostního prvku a diskutuje metodu Tailscale pro překonání NAT, přičemž vyvolává obavy z toho, že se spoléhá pouze na softwarové ACL (seznamy řízení přístupu) pro zabezpečení.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje důležitost zabezpečených koncových bodů a kritizuje omezení konvenčních strategií síťové bezpečnosti v kontextu průchodu NAT.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">„Guten: Malá tiskárna novin“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Guten je projekt malého měřítka pro tisk novin, který je navržen tak, aby minimalizoval čas strávený u obrazovky tím, že poskytuje zprávy v tištěné podobě. - Diskuse kolem projektu zahrnují obavy ohledně obsahu BPA v termálním papíru a návrhy na použití alternativ bez BPA nebo různých tiskových technologií, jako jsou nárazové nebo jehličkové tiskárny. - Jsou prováděna srovnání s ukončeným projektem Little Printer, s doporučeními pro zlepšení přívětivosti Guten pro vývojáře a možností přizpůsobení, spolu s úvahami o environmentálních a zdravotních dopadech termálního papíru.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Výzkumníci navrhují nositelnou technologii, která dokáže přesněji snímat hladiny glukózy“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EV%C3%BDzkumn%C3%ADci%20navrhuj%C3%AD%20nositelnou%20technologii%2C%20kter%C3%A1%20dok%C3%A1%C5%BEe%20p%C5%99esn%C4%9Bji%20sn%C3%ADmat%20hladiny%20gluk%C3%B3zy%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%205.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">„Samořídící Volvo z roku 1993 s otevřeným pilotem“</a></h2>
<ul>
<li>„Skupina přátel se zúčastnila zimní edice Carbage Run 2025, což je šestidenní rallye přes Švédsko k polárnímu kruhu a zpět do Helsinek, přičemž auta musí být stará alespoň 20 let a mít hodnotu pod 1000 €.“</li>
<li>„Přeměnili Volvo 940 Estate z roku 1993 na autonomní vozidlo pomocí openpilot od comma.ai, přičemž začlenili moderní komponenty jako elektrické posilovače řízení, Bosch iBooster a radarový senzor Tesla.“</li>
<li>„Budoucí aktualizace budou zahrnovat podrobnosti o elektroinstalaci, vlastní řídicí jednotce motoru (ECU) a plány na otevření zdrojového kódu, což zdůrazňuje inovativní přístup projektu k modernizaci starších vozidel s autonomní technologií.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Volvo 940 z roku 1993 bylo vybaveno technologií OpenPilot, což je technologie pro autonomní řízení, což zdůrazňuje propojení klasického designu automobilů s moderními technologiemi.“</li>
<li>„Projekt čelil výzvám, včetně aktualizace brzdových a řídicích systémů, což vyvolalo právní a bezpečnostní obavy, zejména u úprav typu „udělej si sám“, jako je svařování řídicího sloupku.“</li>
<li>„Diskuse se rozšířila na automobilové předpisy v Evropě, úpadek hotrodů v USA a kulturní rozdíly ve svobodě úprav automobilů, přičemž projekt byl vnímán jako inspirativní kutilský počin navzdory obavám o bezpečnost.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">„VoxelSpace: Algoritmus pro vykreslování terénu v méně než 20 řádcích kódu (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Hra Comanche od NovaLogic z roku 1992 využívala engine Voxel Space, což je 2.5D vykreslovací technika založená na ray castingu, k vytvoření detailních terénů se stínováním a stíny.“</li>
<li>„Voxel Space engine používal výškové a barevné mapy a jednoduchý vykreslovací algoritmus, který kreslil svislé čáry od zadní části k přední, což mohlo být optimalizováno pro výkon.“</li>
<li>„Kód motoru je dostupný pod licencí MIT, ale technologie může být stále patentována v některých regionech.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„VoxelSpace je algoritmus pro vykreslování terénu, který je pozoruhodný svou jednoduchostí, vyžadující méně než 20 řádků kódu, a vyvolává nostalgii po inovativním vývoji her v dobách s omezeným hardwarem.“</li>
<li>„Moderní AAA hry se zaměřují na složité optimalizace a tržní trendy, často na úkor originality, zatímco nezávislé hry a platformy jako PICO-8 poskytují více tvůrčí svobody.“</li>
<li>„Navzdory technologickému pokroku někteří vývojáři a hráči cítí, že „kouzlo“ starších her chybí, ačkoli inovativní projekty jako voxelové vykreslování nadále inspirují kreativitu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">„Jak nakreslit obrys ve videohře“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek pojednává o pěti technikách pro vykreslování obrysů v Unity, populární platformě pro vývoj her, a zdůrazňuje jejich použití ve hrách jako Sable a The Last of Us. - Techniky zahrnují Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm a Edge Detection, z nichž každá má jedinečné výhody a kompromisy z hlediska výkonu a vizuální kvality. - Článek poskytuje vhled do vyvážení těchto metod pro optimální estetiku her a podporu hratelnosti, s dalšími zdroji a kredity pro 3D modely.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zkoumá pokročilé techniky pro kreslení obrysů ve videohrách, zdůrazňuje efektivitu algoritmu Jump Flood (JFA) a podepsaných vzdálenostních polí (SDF) oproti tradičním metodám. - Zabývá se stylizovanou 3D grafikou, diskutuje o technikách renderování a potenciálním využití neuronových sítí pro osvětlení a stylizaci. - Přispěvatelé poskytují pohledy na historický vývoj cel-shadingu ve hrách, jako je Jet Set Radio, a zdůrazňují vyvíjející se propojení technologie a umění v 3D grafice.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">„Odcházím z Washington Post“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autor opouští Washington Post kvůli jeho neschopnosti přizpůsobit se vyvíjejícímu se mediálnímu prostředí a jeho přístupu k prezentaci problémů, který považují za neúčinný pro kritická témata, jako je demokracie.“</li>
<li>„Tradiční média, zejména místní noviny, se potýkají s finančními problémy, což vede k zaujatému zpravodajství a poklesu důvěry veřejnosti, zatímco sociální média nemohou nahradit důkladnou práci žurnalistiky.“</li>
<li>„Obavy jsou vyjádřeny ohledně vlivu bohatých jednotlivců, jako je Jeff Bezos, na mediální kanály a dopadu korporátních zájmů na roli médií při zodpovědnosti moci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">„Perplexity má reklamy“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Perplexity zavedla reklamy, což vedlo k diskusím o nevyhnutelnosti reklam v online službách kvůli neochotě spotřebitelů platit za zážitky bez reklam. - Někteří uživatelé považují reklamy za rušivé a dávají přednost službám na bázi předplatného, jako je Kagi, které nabízejí vyhledávání bez reklam, zatímco jiní nadále volí bezplatné, reklamou podporované možnosti. - Tato situace zdůrazňuje probíhající debatu mezi modely podporovanými reklamou a modely založenými na předplatném v digitálních službách.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Samořídící Volvo z roku 1993 s otevřeným pilotem“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESamo%C5%99%C3%ADd%C3%ADc%C3%AD%20Volvo%20z%20roku%201993%20s%20otev%C5%99en%C3%BDm%20pilotem%E2%80%9C&subheading=sobota%204.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">„Jsem bohatý a nemám tušení, co dělat.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá běžným problémem hledání smyslu po dosažení finančního úspěchu, což může vést k pocitům rozčarování a izolace. - Navrhuje, že naplnění lze nalézt v rozvoji ostatních, budování vztahů nebo sledování nových zájmů, přičemž zdůrazňuje důležitost smyslu nad rámec finančního bohatství. - Diskuse také poukazuje na výzvy udržování vztahů, když bohatství vytváří sociální propast, a zdůrazňuje potřebu smysluplných aktivit a spojení k podpoře pocitu sounáležitosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">„Kritické bezpečnostní vydání iTerm2“</a></h2>
<ul>
<li>„iTerm2 verze 3.5.11, vydaná 2. ledna 2025, řeší kritickou bezpečnostní zranitelnost související s funkcí integrace SSH v předchozích verzích. - Chyba zahrnovala zaznamenávání vstupu/výstupu do souboru na vzdáleném hostiteli, ke kterému mohli mít přístup ostatní, což ovlivnilo uživatele verzí 3.5.6 až 3.5.10 a některé beta verze. - Uživatelům se doporučuje okamžitě aktualizovat na verzi 3.5.11, smazat soubor /tmp/framer.txt a ověřit aktualizaci pomocí poskytnutého SHA-256 a PGP podpisu pro zajištění bezpečnosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„iTerm2 vydal kritickou bezpečnostní aktualizaci k řešení chyby v integraci SSH, která zaznamenávala vstup a výstup do souboru na vzdáleném hostiteli, což mohlo potenciálně vystavit data ostatním uživatelům.“</li>
<li>„Problém byl způsoben tím, že bylo omylem povoleno podrobné logování v produkci, což vyvolalo diskuse o důležitosti pre-commit hooků a opatření k zabránění podobných chyb.“</li>
<li>„Incident vyvolal debatu o přechodu na alternativy jako Ghostty nebo Terminal.app, přičemž také zdůraznil rovnováhu mezi softwarovými funkcemi a bezpečnostními riziky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">„Mohou LLM psát lepší kód, pokud je neustále žádáte, aby „psaly lepší kód“?“</a></h2>
<ul>
<li>„V listopadu 2023 se stal trendem meme, kdy uživatelé žádali ChatGPT, aby iterativně vylepšoval obrázky, což bylo následně aplikováno na kód pomocí Claude 3.5 Sonnet k vylepšení programu v Pythonu. - Počáteční pokusy s vágními pokyny jako „napiš lepší kód“ ukázaly určité zlepšení, ale strukturované navrhování pokynů s konkrétními cíli optimalizace vedlo k významným zlepšením výkonu. - Experiment zdůraznil důležitost lidského dohledu, protože zatímco velké jazykové modely (LLM) mohou nabízet inovativní nápady, mohou také při optimalizaci kódu zavádět jemné chyby.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Velké jazykové modely (LLM) často generují základní kód kvůli svému tréninku na mnoha tutoriálech, což může vést k opomenutí jednoduchých optimalizací, které by mohly zlepšit výkon kódu. - Iterativní zadávání pokynů LLM pro zlepšení kódu může přinést lepší výsledky, ale tento proces může být stejně časově náročný jako ruční kódování. - Diskuse zdůrazňuje omezení LLM v pochopení složitých optimalizací a poukazuje na důležitost poskytování kontextu a specifických instrukcí pro zlepšení kvality kódu.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">„Advent of Code 2024 v čistém SQL“</a></h2>
<ul>
<li>„Thomas Neumann sdílel svou zkušenost s řešením výzev Advent of Code 2024 pomocí čistého SQL, což zdůraznil jako cvičení v alternativních přístupech k řešení problémů. - Neumann úspěšně dokončil všechny výzvy, ačkoli poznamenal omezení SQL při zpracování složitých algoritmů a aktualizací stavu, a navrhl možná vylepšení pro zvýšení efektivity SQL. - Blogový příspěvek obsahuje podrobné SQL řešení pro jednu výzvu a diskutuje možnost vylepšení SQL pro lepší podporu provádění složitých algoritmů přímo v databázích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Advent of Code 2024 v čistém SQL zdůrazňuje schopnost SQL řešit složité úkoly, což vyvolává zájem o jeho výkon a logickou strukturu.“</li>
<li>„Diskuse odhaluje různé zkušenosti s SQL, od optimalizace uložených procedur po jeho použití pro obchodní logiku, což ukazuje jak jeho silné stránky, tak i výzvy.“</li>
<li>„Konverzace také zkoumá potenciál jazyků podobných SQL a rovnováhu mezi logikou databáze a aplikačním kódem, což odráží různé názory na roli SQL ve vývoji softwaru.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">„Odvolací soud USA zrušil pravidla FCC o síťové neutralitě“</a></h2>
<ul>
<li>„Odvolací soud USA zneplatnil pravidla síťové neutrality FCC, která nařizovala rovné zacházení s internetovým provozem poskytovateli širokopásmového připojení, s odvoláním na překročení právní pravomoci FCC.“</li>
<li>„Rozhodnutí odkazuje na rozsudek Nejvyššího soudu, který omezuje pravomoci regulačních agentur, což ovlivňuje schopnost FCC prosazovat síťovou neutralitu.“</li>
<li>„Předsedkyně FCC Jessica Rosenworcel vyzvala Kongres, aby přijal zákon o síťové neutralitě, zatímco komisař Brendan Carr podpořil rozhodnutí soudu jako kontrolu nadměrné regulace.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Odvolací soud USA zneplatnil pravidla FCC o síťové neutralitě s odvoláním na nedostatečnou právní autoritu podle současného práva. - Rozhodnutí následuje po zrušení Chevron deference Nejvyšším soudem, které umožňovalo agenturám jako FCC široce interpretovat zákony. - Soud klasifikoval poskytovatele širokopásmového připojení jako poskytovatele „informační služby“, nikoli „telekomunikační služby“, čímž omezil regulační pravomoc FCC a ukončil federální pravidla síťové neutrality, což potenciálně umožňuje ISP omezovat nebo upřednostňovat internetový provoz.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">„Buďte vlastníkem nemovitosti a ne nájemcem na internetu“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek zdůrazňuje důležitost vlastnictví vašeho digitálního prostoru namísto spoléhání se výhradně na hlavní internetové platformy, které často upřednostňují svůj růst před zájmy uživatelů. - Strategie pro udržení kontroly nad vaší online přítomností zahrnují vlastnictví domény, diverzifikaci obsahu na více platformách a budování přímých spojení s publikem prostřednictvím e-mailových seznamů. - Vytvořením vlastního webového prostoru zajišťujete flexibilitu a odolnost ve svých digitálních aktivitách, čímž snižujete závislost na jakékoli jediné síti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje důležitost vlastnictví vlastní digitální přítomnosti namísto spoléhání se na platformy sociálních médií, přičemž se zabývá obavami z toho, že AI využívá obsah generovaný uživateli. - Zkoumá složitosti autorských práv, etiku AI a význam osobního webu nebo domény pro lepší kontrolu nad online daty. - Rozhovor také zvažuje praktičnost a omezení vlastního hostování, vzhledem k závislosti na externích službách, jako jsou registrátoři domén a poskytovatelé hostingu, a prosazuje větší nezávislost při správě vlastní online přítomnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">„BlogScroll – Otevřený adresář osobních stránek a blogů“</a></h2>
<ul>
<li>„BlogScroll je otevřený adresář osobních stránek a blogů, který klade důraz na digitální prostory mimo velké technologické společnosti, a je udržován na GitHubu Denem Delimarským. - Uživatelé mohou přispívat do BlogScroll prostřednictvím GitHubu nebo zasláním e-mailu tvůrci a aktualizace jsou dostupné prostřednictvím RSS kanálu. - Adresář zahrnuje různé kategorie, jako jsou design-a-ux, osobní, foto-video-produkce a technologie, a představuje příspěvky od mnoha jednotlivců.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„BlogScroll je otevřený adresář pro osobní stránky a blogy, zaměřující se na sdílení digitálních zahrad, které jsou některými uživateli považovány za jakékoli osobní stránky.“</li>
<li>„Hostovaný na GitHubu, BlogScroll vyvolal diskuse o své povaze „uzavřené zahrady“, s návrhy na export OPML a zlepšení škálovatelnosti.“</li>
<li>„Projekt podporuje příspěvky k rozšíření svého seznamu, což odráží obnovený zájem o osobní webové prostory a výzvy spojené s udržováním nezávislého, kurátorského obsahu online.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">„Anomálie Alder Lake SHLX“</a></h2>
<ul>
<li>„Harold Aptroot zjistil, že instrukce SHLX na procesorech Intel Alder Lake vykazuje „střední latenci“ 3 cykly, což je netypické pro operace posunu doleva, které obvykle trvají 1 cyklus. - Tento problém s latencí je specifický pro výkonnostní jádra Alder Lake a neovlivňuje efektivní jádra, což je v rozporu s tvrzeními Intelu o latenci 1 cyklu. - Latence se liší v závislosti na inicializaci registru počtu posunů, přičemž 32bitové instrukce nebo 64bitové instrukce bez okamžitých hodnot dosahují latence 1 cyklu, zatímco 64bitové instrukce s okamžitými hodnotami vedou k latenci 3 cykly.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Anomálie Alder Lake SHLX je problém s výkonem, kdy specifické instrukce, jako například <code>mov rcx, 1</code>, způsobují, že instrukce <code>SHLX</code> se vykonává pomaleji, pravděpodobně kvůli způsobu, jakým registr renamer zpracovává malé bezprostřední hodnoty.“</li>
<li>„Tato anomálie může vést ke zpomalení až 3x a je obtížné ji reprodukovat, protože přepínání kontextu může resetovat stav registru, což neúmyslně zrychluje kód.“</li>
<li>„Problém je nově objevený a primárně ovlivňuje počty posunů, což má dopad na instrukce jako <code>SHL</code>, ale ne na jiné jako <code>ANDN</code>, a obvykle není zohledňován kompilátory.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Jsem bohatý a nemám tušení, co dělat.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EJsem%20bohat%C3%BD%20a%20nem%C3%A1m%20tu%C5%A1en%C3%AD%2C%20co%20d%C4%9Blat.%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%203.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek renomovaného matematika Terence Tao byl odmítnut, což ukazuje, že i špičkoví akademici se setkávají s odmítnutím, a vyvolává širší diskusi o častosti odmítání článků v akademické sféře. - Diskuse poukázala na problémy v procesu recenzního řízení, včetně předsudků a tlaku na časté publikování, přičemž mnozí sdíleli osobní zkušenosti s odmítnutím. - Návrhy na zlepšení zahrnovaly zkoumání alternativních systémů hodnocení a publikování, jako jsou otevřené internetově orientované recenze, přičemž bylo uznáno, že odmítnutí je standardním aspektem akademické cesty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">„MitmProxy2Swagger: Automatické reverzní inženýrství REST API“</a></h2>
<ul>
<li>„mitmproxy2swagger je nástroj, který převádí záznamy z mitmproxy do specifikací OpenAPI 3.0, což usnadňuje reverzní inženýrství REST API zachycením provozu aplikací. - Nástroj nyní podporuje soubory HTTP Archive (HAR) z nástrojů pro vývojáře v prohlížečích, což rozšiřuje jeho použitelnost pro vývojáře. - Instalace může být provedena pomocí Python3 a pip nebo Dockeru a projekt využívá nástroje jako poetry, pre-commit a pytest pro vývoj, s licencí MIT.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„MitmProxy2Swagger je nástroj navržený k reverznímu inženýrství REST API analýzou provozu zachyceného pomocí mitmproxy, populárního nástroje pro zachytávání HTTP/HTTPS provozu.“</li>
<li>„Uživatelé jej úspěšně využili k vytvoření soukromých serverů pro hry a reverznímu inženýrství API pro aplikace pro Android, což zdůrazňuje jeho účinnost při identifikaci koncových bodů API.“</li>
<li>„Nástroj je obzvláště užitečný pro práci s legacy systémy nebo nedokumentovanými API, i když může čelit výzvám s nestandardními API a diskuse zahrnují metody ochrany API před reverzním inženýrstvím, jako jsou CAPTCHA a připínání certifikátů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">„GPU, nikoli TPM, je základem hardwarového DRM“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Jádro hardwarového řízení digitálních práv (DRM) je spojeno spíše s grafickými procesory (GPU) než s moduly důvěryhodné platformy (TPM), přičemž mediální DRM je v současnosti propojeno s výrobci GPU.“</li>
<li>„Dlouhodobým cílem DRM může být uplatnění úplné kontroly nad zařízeními, což by mohlo ovlivnit software jako blokátory reklam, a vyvolává tak obavy o budoucnost osobního počítačového prostředí.“</li>
<li>„Nadace pro svobodný software (FSF) může být nesprávně zaměřena na TPM, protože výrobci GPU již integrovali technologii DRM, což zdůrazňuje potřebu legislativního zásahu k ochraně práv uživatelů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">„Zasper: Moderní a efektivní alternativa k JupyterLab, postavená v Go“</a></h2>
<ul>
<li>„Zasper je vysoce výkonné integrované vývojové prostředí (IDE) inspirované Jupyterem, optimalizované pro masivní souběžnost a minimální využití paměti. Je postaveno s programovacím jazykem Go pro vylepšenou souběžnost a výkon, nabízí jak verze pro Electron, tak webové aplikace a je open-source pod licencí AGPL-3.0. Zasper podporuje aplikace ve stylu REPL (Read-Eval-Print Loop) a má za cíl rozšířit se nad rámec Jupyter Notebooků, aby podporoval vlastní datové aplikace, s plnou podporou na Macu a omezenou podporou na Linuxu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Zasper je nová alternativa k JupyterLab, vyvinutá v programovacím jazyce Go, která slibuje zvýšenou efektivitu s nižší spotřebou RAM a CPU.“</li>
<li>„Využívá Go korutiny pro vylepšenou správu jader, což je v kontrastu s přístupem JupyterLab založeným na Pythonu, a zaměřuje se na řešení problémů, jako je správa jader a instalace balíčků.“</li>
<li>„Projekt je v raných fázích, s podporou komunity Jupyter, a je otevřený pro zpětnou vazbu a spolupráci, což zdůrazňuje výhody různorodých frontendů a potenciální integraci s nástroji jako Emacs.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">„Koleje pro všechno“</a></h2>
<ul>
<li>„Rails 8 je optimalizován pro malé projekty a jednotlivé vývojáře, nabízí komplexního průvodce „Začínáme s Rails“ pro vytváření plnohodnotných aplikací.“</li>
<li>„SQLite je nyní připraveno pro produkční použití v Rails 8, což snižuje závislost na PostgreSQL nebo Redis, a zahrnuje základní konfiguraci pro kontinuální integraci (CI) s 2000 volnými minutami GitHub akcí.“</li>
<li>„Nový generátor autentizace a jednoduché nasazení s Kamalem usnadňují přihlášení uživatelů a nastavení živé aplikace s SSL, což podporuje osvědčené postupy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Rails je oblíbený framework pro vývoj webových aplikací, známý svou jednoduchostí a efektivitou ve srovnání s jinými moderními stacky, jako jsou Spring Boot nebo Micronaut. - Je oblíbený pro rychlé vytváření full-stack webových aplikací s integrovanými funkcemi, jako jsou ActiveStorage a systémové testy, což ho činí ideálním pro samostatné vývojáře a malé týmy. - Navzdory probíhajícím debatám o jeho relevanci se Rails neustále vyvíjí s nedávnými aktualizacemi, které zlepšují jeho schopnosti a udržují jeho přitažlivost v komunitě vývojářů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">„Kde pracovat po čtyřicítce?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kariérní cesty po čtyřicítce se mohou výrazně lišit, s možnostmi zahrnujícími připojení k středně velkým B2B (Business-to-Business) společnostem, konzultace nebo profesionální služby.“</li>
<li>„Osobní cíle, finanční potřeby a zájmy by měly vést rozhodování, přičemž klíčovou roli v objevování nových příležitostí hrají networking a minulé zkušenosti.“</li>
<li>„Ideální kariérní cesta je subjektivní a liší se v závislosti na individuálních preferencích a okolnostech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">„Můj oblíbený ergonomický trik pro práci s počítačem“</a></h2>
<ul>
<li>„Jacob Vosmaer představuje „The Beeper“, zařízení pro kutily navržené k podpoře pohybu tím, že pípá, pokud zůstane obrazovka počítače příliš dlouho odemčená. - The Beeper se skládá z hardwaru (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, spínač, piezo bzučák), firmwaru (skript v Lua) a softwaru, který řídí aktivaci. - Navzdory své jednoduchosti zařízení účinně podporuje pravidelný pohyb a Jacob uznává podporu své manželky při projektu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatelé vyjádřili frustraci z povinného softwaru RSIGuard v práci, který vynucuje přestávky s pevně stanoveným časováním a rušivými vyskakovacími okny. - Diskuse zahrnovala různé ergonomické triky, jako je pití vody pro pravidelné přestávky, nošení těsného oblečení a spoléhání se na připomínky Apple Watch. - Byly navrženy alternativy jako AntiRSI, Workrave, vlastní řešení a chytré hodinky jako Bangle.js2 pro zvládání syndromu opakovaného namáhání (RSI) a zlepšení ergonomie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">„Kód GPL UBlockOrigin je kraden týmem stojícím za rozšířením prohlížeče Honey.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Tým rozšíření prohlížeče Honey je obviněn z použití kódu s licencí GPL (General Public License) z UBlockOrigin bez řádného uvedení autorství, což vyvolalo kontroverzi.“</li>
<li>„Uživatelé Redditu vyjadřují obavy ohledně klamavých obchodních praktik, zdůrazňujíce negativní dopad na zákazníky a technologický průmysl.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje širší problémy, včetně firemní etiky, vlivu peněz v politice a výzev při udržování obchodní integrity, s pochybnostmi o budoucnosti open-source projektů kvůli potenciálnímu zneužití ze strany společností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">„Blogy hnijí. Wiki čekají.“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek porovnává trvalou povahu wiki s pomíjivou povahou blogů a naznačuje, že do roku 2025 se wiki stanou osobnějšími a smysluplnějšími.“</li>
<li>„Wiki jsou popisovány jako dynamické a odrážející se v měnících se myšlenkách autora, zatímco blogy jsou přirovnávány ke statickým, zapomenutým výlohám.“</li>
<li>„Autor přechází z tradičního webu na formát wiki, což naznačuje změnu ve způsobu, jakým je osobní obsah spravován a sdílen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Blogy nabízejí časově specifický pohled na myšlenky autora, umožňují aktualizace prostřednictvím nových příspěvků, ale často postrádají časová razítka pro kontext. - Wiki, jako je Wikipedia, mohou mít problémy s jasností ohledně času aktualizace a spolehlivosti, což může vést k potenciálně zastaralým informacím. - Oba, blogy i wiki, mají jedinečné výhody a mohou koexistovat, slouží různým účelům v tvorbě obsahu a sdílení znalostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">„Meta chce více AI botů na Facebooku a Instagramu“</a></h2>
<ul>
<li>„Meta se chystá spustit AI boty na Facebooku a Instagramu, aby zapojila mladší uživatele a využila svou investici do generativní AI technologie. - Tyto AI boty budou mít profily a vytvářet obsah, fungující podobně jako běžné účty na sociálních sítích, po akvizici SocialAI společností Meta. - Tato iniciativa odráží širší strategii společnosti Meta automatizovat sociální interakce a kurátorství obsahu, což je v souladu s trendy viděnými v aplikacích jako Character.ai.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Meta zavádí více AI botů na Facebooku a Instagramu, aby zvýšila zapojení uživatelů simulací interakcí, což odráží širší trend v odvětví využívání AI ke zlepšení uživatelského zážitku.“</li>
<li>„Existují obavy ohledně autenticity interakcí, protože obsah generovaný umělou inteligencí by mohl zastínit skutečné lidské spojení na těchto platformách.“</li>
<li>„Kritici se obávají, že zvýšená přítomnost umělé inteligence by mohla vést k méně autentickému zážitku na sociálních médiích, což by mohlo odcizit uživatele, kteří si cení skutečných interakcí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">„Mých 25 let dobrodružství v oblasti AI a ML“</a></h2>
<ul>
<li>„Austin Z. Henley, docent na Carnegie Mellon University, sdílí svou 25letou cestu v oblasti AI (umělé inteligence) a ML (strojového učení), přičemž zdůrazňuje svůj přechod od počátečního nezájmu k aktivnímu zapojení prostřednictvím různých projektů.“</li>
<li>„Jeho kariérní cesta zahrnuje vývoj jednoduchých her, studium AI a neuronových sítí a aplikaci rozhodovacích stromů a shlukování během jeho PhD k analýze dat z editoru kódu.“</li>
<li>„Henley se připojil k týmu pro syntézu programů společnosti Microsoft v roce 2022, pracuje na projektech umělé inteligence, včetně nástrojů založených na LLM (velkých jazykových modelech), a nadále samostatně zkoumá nástroje umělé inteligence při výuce.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Existuje rostoucí trend v oblastech AI (umělá inteligence) a ML (strojové učení) používat AI, i když by jednodušší řešení mohla být účinnější. - Někteří odborníci proti tomuto trendu argumentují, zdůrazňují potřebu praktických přístupů a zpochybňují nutnost AI v každé aplikaci. - Debata podtrhuje důležitost komunikace v rámci inženýrských týmů pro vyvážení inovací s praktičností, přičemž také zvažuje společenský dopad AI na tradiční lidské role a kreativitu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EJeden%20z%20m%C3%BDch%20%C4%8Dl%C3%A1nk%C5%AF%20byl%20dnes%20zam%C3%ADtnut.%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%202.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">„Šťastný nový rok 2025“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">„DOOM CAPTCHA“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„DOOM CAPTCHA je kreativní projekt, který vyžaduje, aby uživatelé hráli úroveň klasické hry DOOM jako test CAPTCHA, čímž zdůrazňuje technické dovednosti a nostalgii. - Uživatelé jej považují za náročný kvůli absenci moderních ovládacích prvků, což vede k různorodým reakcím ohledně jeho praktičnosti a přístupnosti. - Projekt, ačkoliv je novátorský, poukazuje na přetrvávající nespokojenost s tradičními systémy CAPTCHA, přestože byl vytvořen s pomocí AI asistenta od Vercelu a manuální integrace hry.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">„Statické vyhledávací stromy: rychlejší než binární vyhledávání“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek se zabývá implementací a optimalizací statických vyhledávacích stromů (S+ stromy) pro výrazně rychlejší vyhledávání v seřazených datech, dosahující rychlostí 40krát vyšších než tradiční binární vyhledávání. - Optimalizační techniky jako dávkování, přednačítání a manuální SIMD (Single Instruction, Multiple Data) jsou využívány k zvýšení propustnosti dotazů. - Článek také zkoumá různé rozvržení stromů, velikosti uzlů a strategie správy paměti, s diskusí o budoucí práci, jako je větvené vyhledávání a interpolace vyhledávání, pro další zlepšení efektivity vyhledávání.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje přechod od C/C++ k Rustu pro algoritmický obsah, zejména ve statických vyhledávacích stromech, díky bezpečnostním a výkonnostním výhodám Rustu.“</li>
<li>„Rostoucí popularita Rustu v nízkoúrovňovém programování je zaznamenána, přičemž někteří uživatelé dávají přednost C nebo pseudokódu pro jeho přístupnost, zatímco jiní oceňují moderní vlastnosti Rustu.“</li>
<li>„Konverzace také zkoumá potenciál programovacího jazyka Zig a výzvy spojené s učením se novým jazykům, což odráží vyvíjející se prostředí programovacích jazyků.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">„30% pokles přesnosti o1-preview při mírné variaci Putnamových problémů“</a></h2>
<ul>
<li>„Putnam-AXIOM je benchmark navržený k hodnocení velkých jazykových modelů (LLM) v oblasti pokročilého matematického uvažování pomocí úloh z Putnamovy matematické soutěže. - Benchmark zahrnuje 236 původních úloh a variantu s 52 pozměněnými úlohami, aby se zabránilo kontaminaci dat. - Nejvýkonnější model OpenAI dosáhl 41,95% přesnosti na původních úlohách, ale zaznamenal výrazný pokles výkonu přibližně o 30% u pozměněných úloh, což poukazuje na výzvy při přizpůsobování se variacím.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Studie odhalila 30% pokles přesnosti modelu o1-Preview na problémech Putnam, když byly zavedeny drobné variace, což naznačuje problémy pro velké jazykové modely (LLM) s malými změnami. - Zjištění podněcují debatu o tom, zda LLM skutečně dokážou uvažovat, nebo zda se primárně spoléhají na rozpoznávání vzorů a zapamatování, podobně jako lidské chyby pod tlakem. - Navzdory těmto výzvám modely jako o1 a o3 nadále dobře fungují na složitých matematických problémech, i když jejich schopnost generalizace je stále pod drobnohledem.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">„Databáze v roce 2024: Roční přehled“</a></h2>
<ul>
<li>„Databázová krajina v roce 2024 zažila významné změny, včetně velkých akvizic, změn licencí a pokračujících rivalit mezi klíčovými hráči jako Redis, Elasticsearch, Databricks a Snowflake. - DuckDB získal popularitu pro analytické dotazy, s integracemi do Postgres, zatímco mezi významné vydání patřily Amazon Aurora DSQL a Microsoft Garnet. - Akvizice jako Tabular od Databricks a OrioleDB od Supabase byly významné, a navzdory neúspěchům jako uzavření OtterTune zůstává průmysl dynamický s novými projekty a financováním.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse kritizuje API Redis, přičemž někteří tvrdí, že kritika postrádá hlubší pochopení návrhu Redis a jeho jedinečného datového modelu.“</li>
<li>„Redis je uznáván pro své efektivní využití ve specifických aplikacích, jako jsou žebříčky a systémy v reálném čase, i přes některé kritiky API.“</li>
<li>„Konverzace také zkoumá širší oblast databází, včetně výzev pro startupy, roli SQL a vývoj databázových technologií, přičemž zdůrazňuje důležitost porozumění systémům před jejich kritizováním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">„Knihy, které jsem rád četl v roce 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Seznam obsahuje rozmanitou škálu knih, včetně historických, filozofických, vědeckých a osobních vyprávění, z nichž každá nabízí jedinečné postřehy a obohacující zážitky.“</li>
<li>„Mezi nejzajímavější patří Ciceronovy dopisy pro vhled do římského života, Ben-Ariho práce o logice počítačové vědy a ověřování programů a memoáry Stevea Martina o úspěchu v komedii.“</li>
<li>„Sbírka také zahrnuje filozofické průzkumy od Pierra Hadota a Nietzscheho, řecké tragédie od Aischyla a literární díla od Ursuly Le Guin a Rabíndranátha Thákura.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Terence Tao: Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Terence Tao, významný matematik, sdílel zkušenost s odmítnutím svého článku, čímž zdůraznil častý výskyt odmítnutí v akademické sféře. Jeho příběh vyvolal diskuse o svévolné povaze recenzních řízení a výzvách, kterým čelí akademické publikování. Rozhovor poukázal na to, že odmítnutí je běžnou součástí akademického procesu, a to i pro přední výzkumníky, a zdůraznil důležitost sdílení neúspěchů k řešení syndromu podvodníka.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">„API Parrot – Automaticky reverzní inženýrství HTTP API“</a></h2>
<ul>
<li>„API Parrot je nový nástroj navržený k zjednodušení automatizace obchodních procesů automatickým identifikováním datových korelací mezi API požadavky a poskytováním grafického znázornění toku. - Umožňuje uživatelům zaznamenávat požadavky, definovat vstupy a výstupy a exportovat tyto toky jako JavaScriptový kód, což činí proces efektivnějším než manuální reverzní inženýrství nebo používání méně optimálních technologií, jako je Robotic Process Automation (RPA). - Nástroj je postaven na platformě Electron a je dostupný pro Windows i Linux, s dostupným tutoriálem pro reverzní inženýrství API USPS.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„API Parrot je nástroj, který automatizuje reverzní inženýrství HTTP API, což usnadňuje automatizaci obchodních procesů identifikací datových korelací mezi požadavky. - Nabízí funkce jako nahrávání požadavků, definování vstupů a výstupů a export toků jako JavaScriptový kód s grafickým znázorněním toku. - V současné době je k dispozici pro Windows a Linux, API Parrot je zdarma, s možností &quot;pro&quot; verze pro firmy a plány na vydání pro macOS v budoucnu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">„FBI: Největší zásoba podomácku vyrobených výbušnin v historii agentury nalezena ve Virginii“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„FBI odhalila největší zásobu podomácku vyrobených výbušnin ve své historii ve Virginii, což vedlo k významným právním a veřejným debatám.“</li>
<li>„Podezřelý je v současné době obviněn pouze z držení pušky s krátkou hlavní, protože se zkoumá legalita jeho střelných zbraní.“</li>
<li>„Případ vyvolal diskuse o zákonech o zbraních, druhém dodatku a rovnováze mezi vládní regulací a individuálními právy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">„Déjà vu: Strašidelné CVE v názvu mého terminálu“</a></h2>
<ul>
<li>„Ghostty, nový terminálový emulátor, měl bezpečnostní zranitelnost podobnou té z roku 2003, která umožňovala ASCII escape znakům spouštět příkazy, jako je otevírání aplikací. - Problém byl obzvláště problematický s Zsh a Bash v režimu vi, ale Ghostty 1.0.1 to vyřešil tím, že tuto funkci ve výchozím nastavení deaktivoval. - Navzdory bezpečnostní chybě je Ghostty chválen za své funkce a vývojář rychle řešil problém, poskytl opravy a řešení pro uživatele.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na bezpečnostní zranitelnosti terminálů, zejména ty související s únikovými sekvencemi, a zkoumá způsoby, jak tyto rizika zmírnit. - Návrhy na zlepšení bezpečnosti terminálů zahrnují přijetí systémů podobných ochranným kruhům CPU nebo syscallu pledge() v OpenBSD, které omezují schopnosti, aby se zabránilo zneužití. - Účastníci uznávají výzvu vyvážení bezpečnosti a funkčnosti v terminálových aplikacích a vyjadřují zájem o další zkoumání a spolupráci na zlepšení bezpečnostních praktik.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">„Velké konceptuální modely: Jazykové modelování v prostoru reprezentace vět“</a></h2>
<ul>
<li>„Úložiště nabízí implementace pro velké konceptuální modely (LCM), které využívají „koncepty“ jako vyšší úroveň sémantické reprezentace pro modelování jazyka.“</li>
<li>„LCM podporuje 200 textových jazyků a 57 mluvených jazyků pomocí SONAR embedding prostoru a je trénován pro auto-regresivní predikci vět s metodami jako MSE regrese a generování založené na difuzi.“</li>
<li>„Úložiště poskytuje pokyny k instalaci, přípravě dat, tréninku, doladění a hodnocení, a je vydáno pod licencí MIT, s použitím fairseq2 s možnostmi instalace UV a pip.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Velké konceptuální modely se zaměřují na reprezentaci jazyka ve formě „konceptů“ spíše než jednotlivých tokenů, s cílem zlepšit sémantické členění a predikci.“</li>
<li>„Tato metoda navrhuje použití vyšších úrovní reprezentace k napodobení lidského plánování a komunikace, což by mohlo nabídnout výhody oproti tradičním modelům založeným na tokenech.“</li>
<li>„Tento přístup řeší omezení současných architektur velkých jazykových modelů (LLM) tím, že klade důraz na explicitní hierarchické struktury, aby lépe napodoboval lidské uvažování.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Šťastný nový rok 2025“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C5%A0%C5%A5astn%C3%BD%20nov%C3%BD%20rok%202025%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%201.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
