<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 19:08:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">„Facebookova Malá červená kniha“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 2012 Facebook vytvořil „Malou červenou knihu“, aby udržel svou identitu a zaměření při rozšiřování na miliardu uživatelů, přičemž zdůrazňoval principy jako rozbíjení věcí, velké myšlení a rychlý pohyb.“</li>
<li>„Kniha, kterou navrhl Ben Barry, sloužila jako manifest k zachování étosu Facebooku během rychlého růstu a ukazovala důležitost vyprávění příběhů při rozšiřování firemní kultury.“</li>
<li>„Byla vytvořena vysoce kvalitní digitální verze této vzácné knihy, aby ilustrovala, jak úspěšné společnosti udržují svou identitu a kulturu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Facebookova &#39;Malá červená kniha&#39; byla zaměstnanecká příručka z roku 2012, navržená k tomu, aby inspirovala pocit poslání a technologického optimismu.“</li>
<li>„Průvodce čelil kritice za svou naivitu a nedostatek sebereflexe, zejména ve světle pozdějších kontroverzí Facebooku týkajících se ochrany dat a dezinformací.“</li>
<li>„Kniha je považována za relikvii z doby, kdy technologie vzbuzovaly větší naděje, což kontrastuje se současnými složitými realitami sociálních médií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">„Jihokorejský prezident vyhlašuje nouzové stanné právo“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Jihokorejský prezident Yoon Suk Yeol vyhlásil nouzové stanné právo, ale Národní shromáždění hlasovalo pro jeho zrušení, čímž se vyhlášení stalo neplatným.“</li>
<li>„Vojenské složky trvají na tom, že stanné právo bude pokračovat, dokud ho prezident oficiálně neukončí, což vede k debatám o ústavních povinnostech a možném impeachmentu.“</li>
<li>„Prohlášení je přirovnáváno k pokusu o převrat, což vyvolává obavy ohledně role armády a motivů prezidenta, včetně snahy vyhnout se vyšetřování skandálů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">„Lekce, které jsem se naučil při práci v umělecké galerii“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Text zdůrazňuje subjektivní povahu hodnocení umění a význam networkingu pro úspěch v kariéře umělce. Diskutuje o výzvách při předpovídání úspěšných uměleckých výstav a roli raných profesních kontaktů. Rozhovor se rozšiřuje na složitosti definování „velkého umění“, vliv komerčního úspěchu a důležitost komunikace v profesionálním prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">„Y Combinator a moc v Silicon Valley“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 2010 čelil malý startup AdGrok žalobě od svého bývalého zaměstnavatele, společnosti Adchemy, což ohrožovalo jejich finanční stabilitu. Startupový akcelerátor Y Combinator, který podporoval AdGrok, sehrál klíčovou roli při řešení žaloby tím, že využil svůj vliv na investory a potenciální obchodní partnery Adchemy. Navzdory vítězství v soudním sporu vedla tato situace k prodeji AdGrok společnosti Twitter v roce 2011, zatímco Adchemy bylo později prodáno Walmart Labs v rámci výprodejové akvizice.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC) je významným hráčem v Silicon Valley, ovlivňujícím, které startupy získají po akcelerátoru trakci. Kritici naznačují, že YC přijal strategii &#39;spray and pray&#39;, která upřednostňuje počet startupů před selektivitou a kvalitou. Debata se soustředí na to, zda by YC měl rozšířit své operace nebo se soustředit na méně, ale vysoce kvalitní startupy, což odráží širší složitosti v kultuře startupů a investičních strategiích.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">„8 měsíců s OCaml po 8 letech s Haskell v produkci (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor porovnává Haskell a OCaml na základě svých zkušeností, zdůrazňuje, že Haskell má více funkcí a balíčků, ale jednoduchost OCaml zvyšuje produktivitu. Nástroje Haskell jsou silné, ale nekonzistentní, zatímco nástroje OCaml jsou přímočaré a spolehlivé, s výstižnými zprávami kompilátoru. Oba jazyky jsou vhodné pro průmyslové použití, ale autor preferuje OCaml pro jeho zaměření na vývoj spíše než na přemýšlení, navzdory obsáhlejší dokumentaci Haskell.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autor porovnává své zkušenosti s Haskellem a OCaml, přičemž zdůrazňuje elegantní, ale složitou syntaxi Haskellu a nekonzistentní nástroje, zejména s konkrétními verzemi GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml je chválen za svou přímočarost, jednodušší modulový systém, rychlejší kompilátor a praktičnost v produkci, s menším počtem jazykových rozšíření a lépe zvládnutelnou křivkou učení. Autor zdůrazňuje význam robustní standardní knihovny pro úspěch programovacího jazyka.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">„Dvakrát ročně podávaná injekce proti HIV vykazuje 100% účinnost u žen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nová dvakrát ročně podávaná injekce proti HIV prokázala 100% účinnost u žen, což představuje slibnou alternativu k denním pilulkám nebo měsíčním injekcím.“</li>
<li>„Tento vývoj je zásadní pro jednotlivce, kteří mají potíže s dodržováním denních režimů užívání léků, což by mohlo zjednodušit úsilí o prevenci HIV.“</li>
<li>„Navzdory svému příslibu je cena injekční formy znepokojivá, ačkoli Gilead plánuje nabídnout cenově dostupnější generické verze ve 120 zemích s nižšími příjmy, což by mohlo ovlivnit veřejné zdraví v oblastech s vysokou prevalencí HIV.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">„Stažení Warcraftu I a II společností Blizzard testuje nový program ochrany GOG.“</a></h2>
<ul>
<li>„Blizzard požádal GOG o odstranění balíčku Warcraft I &amp; II bez DRM z jeho obchodu kvůli vydání remasterovaných verzí.“</li>
<li>„GOG nabízí balíček se slevou před jeho odstraněním, čímž zajišťuje, že kupující budou mít stále přístup a dostávat aktualizace pro kompatibilitu s moderními systémy.“</li>
<li>„Tato situace zdůrazňuje pokračující napětí mezi remasterovanými a původními verzemi her, přičemž GOG se snaží zachovat klasické hry navzdory rozhodnutím vydavatelů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Odstranění Warcraft I a II z GOG společností Blizzard vyvolalo kritiku, zejména vzhledem k negativní zpětné vazbě na remaster Warcraft 3.“</li>
<li>„Fanoušci vyjadřují obavy, že Blizzard po fúzi s Activision se více zaměřuje na krátkodobé zisky než na udržování kvality her.“</li>
<li>„Tato situace zdůrazňuje obtíže při zachování historie her, jak je zdůrazněno programem GOG pro zachování, a odráží trend v odvětví směrem k modelům zaměřeným na zisk.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">„Raspberry Pi zvyšuje výkon Pi 5 laděním SDRAM“</a></h2>
<ul>
<li>„Inženýři Raspberry Pi optimalizovali časování SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory), což vedlo k 10-20% zvýšení výkonu pro Pi 5 a Pi 4 při frekvenci 2,4 GHz.“</li>
<li>„Přetaktování, které zahrnuje zvýšení taktovací frekvence nad specifikace výrobce, může dosáhnout až 32% zrychlení, přičemž většina Pi 5 dosahuje 2,6-3,0 GHz.“</li>
<li>„Tato vylepšení výkonu, včetně emulace NUMA (Non-Uniform Memory Access) pro lepší zpracování úloh na více jádrech, mohou být brzy dostupná prostřednictvím aktualizací firmwaru a potenciálně se stát standardními funkcemi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Raspberry Pi 5 má vylepšený výkon díky ladění SDRAM, což vede k diskusím o použití Intel N100s jako alternativy. Rostoucí ceny Raspberry Pi činí Intel N100s atraktivnější pro ty, kteří upřednostňují výkon za dolar, navzdory výhodám Pi v oblasti GPIO (General Purpose Input/Output) a kompaktní velikosti. Debata se soustředí na nejlepší případy použití, přičemž někteří upřednostňují Raspberry Pi pro jeho jednoduchost a jiní volí N100s pro jejich vynikající výkon a všestrannost.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">„Není třeba mi posílat e-mail ohledně Cisco AnyConnect.“</a></h2>
<ul>
<li>„Jméno a e-mail autora jsou zahrnuty v klientovi Cisco AnyConnect VPN kvůli použití knihovny curl, což vede k záměně mezi uživateli hledajícími podporu. Autor objasňuje, že je hlavním vývojářem curl, komponenty používané v aplikaci, ale není spojen s Cisco nebo AnyConnect. Uživatelé, kteří potřebují podporu pro AnyConnect, by měli kontaktovat přímo Cisco na adrese <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Stenberg, tvůrce curl, často dostává nesprávně směrované žádosti o podporu pro Cisco AnyConnect, což ilustruje problémy s tím, jak společnosti skrývají své kanály podpory. Uživatelé často obcházejí své IT oddělení, možná kvůli předchozím negativním zkušenostem, a hledají pomoc u nesouvisejících stran. Konverzace také zdůrazňuje obtíže s přímým kontaktováním jednotlivců online, především kvůli obavám ze spamu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">„DuckDuckGo daruje 25 000 dolarů nadaci Perl a Raku“</a></h2>
<ul>
<li>„DuckDuckGo darovalo 25 000 dolarů Nadaci pro Perl a Raku (TPRF) v rámci akce „Giving Tuesday“, čímž přispělo k jejich poslání rozvíjet programovací jazyky Perl a Raku.“</li>
<li>„Od roku 2011 darovala společnost DuckDuckGo více než 6 milionů dolarů organizacím, které podporují důvěru online, což zdůrazňuje její závazek k podpoře bezpečných a důvěryhodných online prostředí.“</li>
<li>„Dar pomůže financovat klíčový vývoj Perlu a komunitní projekty, přičemž TPRF vyjadřuje vděčnost za podporu a důvěru DuckDuckGo v jejich poslání.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Dar ve výši 25 tisíc dolarů od DuckDuckGo pro Perl a Raku Foundation vyvolal diskuse o udržitelnosti open-source projektů.“</li>
<li>„Pokles používání Perlu a nedostatek příspěvků od společností, které na něm spoléhají, poukazují na obavy ohledně jeho budoucího financování a problémů s technologickým dluhem.“</li>
<li>„Debata o závislosti open-source modelu na darech a dobrovolnické práci naznačuje zkoumání alternativních metod financování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">„Společnost tvrdí, že zvýšení ceny o 1000 % ji přimělo přejít od VMware k open source konkurenci.“</a></h2>
<ul>
<li>„Beeks Group, britský provozovatel cloudových služeb, přešel s 20 000 virtuálními stroji (VM) z VMware na OpenNebula po 1 000% zvýšení cen poté, co Broadcom získal VMware.“</li>
<li>„Tato migrace zvýšila efektivitu virtuálních strojů o 200 % a umožnila společnosti Beeks přidělit více zdrojů pro pracovní zátěže klientů.“</li>
<li>„Akvizice společnosti VMware firmou Broadcom vedla ke zvýšeným nákladům a snížené podpoře, což přimělo mnoho společností, včetně AT&amp;T, hledat alternativy kvůli nespokojenosti zákazníků.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Významné zvýšení cen přimělo společnost přejít z VMware na open-source alternativu, což odráží širší trend v odvětví.“</li>
<li>„Akvizice společnosti VMware firmou Broadcom a následné změny cen vedou podniky k tomu, aby zkoumaly jiné možnosti, přičemž Red Hat díky tomu získává nové zákazníky.“</li>
<li>„Posun v průmyslu směrem k kontejnerizaci a Kubernetes snižuje atraktivitu tradičních virtuálních strojů, což zdůrazňuje potřebu zvážit závislost na dodavatelích a prozkoumat alternativy jako Proxmox nebo OpenNebula.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Facebookova Malá červená kniha“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EFacebookova%20Mal%C3%A1%20%C4%8Derven%C3%A1%20kniha%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%203.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do důchodu“</a></h2>
<ul>
<li>„Generální ředitel společnosti Intel, Pat Gelsinger, oznámil svůj odchod do důchodu po více než 40 letech, s účinností od 1. prosince 2024, přičemž David Zinsner a Michelle Johnston Holthaus budou sloužit jako dočasní spolugenerální ředitelé.“</li>
<li>„Představenstvo je odhodláno udržovat vedoucí postavení v oblasti produktů a efektivitu, přičemž Frank Yeary bude dočasným výkonným předsedou během hledání nového generálního ředitele.“</li>
<li>„Intel zůstává lídrem v technologii polovodičů, inspirován Moorovým zákonem, s důrazem na inovace a kontinuitu vedení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Odchod generálního ředitele Intelu Pata Gelsingera do důchodu vyvolal spekulace o budoucnosti společnosti, přičemž názory se rozcházejí v tom, zda jeho agresivní strategie byla prospěšná, nebo zda naznačovala skryté problémy.“</li>
<li>„Objevily se diskuse o možných fúzích, včetně kontroverzního návrhu na sloučení s AMD, což vyvolává obavy z vytvoření monopolu.“</li>
<li>„Oznámení vyvolalo smíšené reakce, přičemž někteří to považují za chybu a jiní za nezbytnou změnu pro pokrok společnosti Intel.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">„Co vstoupí do veřejné domény v roce 2025?“</a></h2>
<ul>
<li>„Dne 1. ledna 2025 vstoupí do veřejné domény nová díla, včetně těch od tvůrců, kteří zemřeli v letech 1954 a 1974, a americké filmy/knihy z roku 1929.“</li>
<li>„The Public Domain Review, britská společnost s komunitním zájmem, využívá zisky pro prospěch komunity a spoléhá na dary od čtenářů.“</li>
<li>„Čtenáři jsou vyzýváni, aby prozkoumali zdroje jako „Public Domain Day Countdown“ od Johna Marka Ockerblooma a Manifesto od Communia pro více informací o veřejné doméně.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 2025 vyprší poslední patenty na video kodek h.264 (AVC), což jej učiní volně dostupným, což by mohlo zvýšit dostupnost a snížit náklady pro uživatele.“</li>
<li>„Kodek HEVC zůstává zapletený v patentových složitostech, což zdůrazňuje přetrvávající výzvy v dostupnosti video kodeků.“</li>
<li>„Diskuse o reformě autorského práva pokračují, s návrhy na zkrácení doby ochrany a více povinných licencí, aby se vyvážila práva tvůrců s přístupem veřejnosti, což řeší obavy, že současné dlouhé doby ochrany primárně prospívají korporacím.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">„Jak studovat matematiku (2017)“</a></h2>
<ul>
<li>„Esej od Lawrence Neff Stout poskytuje strategie pro studium matematiky na vysokoškolské úrovni, zdůrazňující potřebu hlubšího porozumění teorii, definicím a důkazům ve srovnání se středoškolskou matematikou. Klíčové strategie zahrnují pochopení přesných definic, zapamatování a pochopení vět a důkazů a používání technik, jako je práce pozpátku, aby se vidělo, jak se koncepty propojují. Esej zdůrazňuje důležitost procvičování úloh pro rozvoj technik a úsudku a zdůrazňuje, že porozumění je v univerzitní matematice důležitější než memorování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Užívání si studia matematiky může zlepšit porozumění a vést k úspěchu, protože mnoho studentů má s tímto předmětem potíže kvůli nezáživným metodám výuky. Mít mentora, který odhalí zábavné aspekty matematiky a buduje sebevědomí již v rané fázi, může zabránit studentům, aby předčasně vzdali. Efektivní strategie zahrnují hluboké zapojení do materiálu, řešení problémů a porozumění definicím a důkazům, vyvážení intuice s důkladným studiem pro dosažení mistrovství.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">„Gen zodpovědný za oranžovou srst u koček“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nedávné studie naznačují, že gen Arhgap36, který ovlivňuje hladiny GTP a aktivitu receptoru MC1R, může být zodpovědný za oranžovou srst u koček, spíše než gen Mc1r spojený s červenými vlasy u lidí.“</li>
<li>„Tento objev zdůrazňuje složitost genetiky, kde jediný gen může ovlivnit více vlastností, a je součástí širšího výzkumného úsilí o pochopení genetických mechanismů.“</li>
<li>„Pochopení těchto genetických faktorů má potenciální dopady na šlechtění a zdraví, což přispívá k popularitě oranžových koček, které jsou často známé svým hravým chováním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">„‚Brain rot‘ pojmenováno Oxfordským slovem roku 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Oxfordským slovem roku 2024 je „brain rot“, vybrané prostřednictvím veřejného hlasování s více než 37 000 účastníky, což zdůrazňuje jeho rostoucí význam. „Brain rot“ popisuje mentální úpadek způsobený konzumací triviálního online obsahu, s nárůstem používání o 230 % od roku 2023 do roku 2024, což odráží obavy o dopad digitální konzumace na duševní zdraví. Původně termín vytvořil Henry David Thoreau v roce 1854, ale popularitu získal na platformách jako TikTok, kde vyvolává diskuse o účincích nadměrného online obsahu, zejména mezi generacemi Z a Alfa.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„&#39;Brain rot&#39; byl vybrán jako Oxfordské slovo roku 2024, odkazující na úpadek duševního stavu v důsledku nadměrné konzumace triviálního online obsahu. Tento termín zdůrazňuje obavy z klesající schopnosti soustředění a návykových vlastností digitálních médií, jako jsou sociální sítě, televize a videohry. Diskuse kolem &#39;brain rot&#39; zdůrazňují potřebu umírněnosti k vyvážení relaxace a vyhnutí se nadměrné stimulaci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">„Programování C64 s Visual Studio Code“</a></h2>
<ul>
<li>„Rozšíření VS64 umožňuje programování Commodore 64 pomocí Visual Studio Code na Macu, Windows a Linuxu, což poskytuje moderní, multiplatformní alternativu k Windows-only CBM PRG Studiu.“</li>
<li>„VS64 podporuje programování v jazycích BASIC, Assembly a C se zvýrazněním syntaxe, nástroji a funkcemi, jako je automatické číslování a používání štítků, což zlepšuje vývojářský zážitek.“</li>
<li>„Integruje se s assemblery ACME a Kick, kompilátory CC65 a LLVM-MOS C/C++ a emulátorem VICE C64 pro ladění, což z něj činí komplexní nástroj pro vývoj na C64.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje nostalgii a pokračující zájem o retro výpočetní techniku, zejména programování na Commodore 64 (C64) pomocí Visual Studio Code.“</li>
<li>„Účastníci sdílejí zkušenosti s vintage systémy, které jim přisuzují zásluhy za inspiraci v jejich kariérách v oblasti vývoje softwaru, a diskutují o nástrojích jako &#39;retro debugger&#39; a YouTube tutoriálech pro učení se o starých hrách a demoverzích.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje výzvy a radosti programování v assembleru a BASICu a zmiňuje moderní nástroje a rozšíření, která vylepšují zážitek z retro kódování.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Intel oznamuje odchod Pata Gelsingera do důchodu“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIntel%20oznamuje%20odchod%20Pata%20Gelsingera%20do%20d%C5%AFchodu%E2%80%9C&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%202.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">„Advent of Code 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Advent of Code, vytvořený Ericem Wastlem, je adventní kalendář obsahující programovací hádanky vhodné pro všechny úrovně dovedností, které lze řešit v jakémkoli programovacím jazyce.“</li>
<li>„Hádanky jsou navrženy tak, aby efektivně fungovaly na starším hardwaru a jsou určeny pro praxi, pohovory nebo zábavu, aniž by vyžadovaly znalosti z oblasti informatiky.“</li>
<li>„Účastníci jsou vyzýváni, aby sdíleli své zkušenosti, testovali řešení s příklady a v případě potřeby vyhledali pomoc, přičemž musí dodržovat pokyny, jako je nepoužívání AI k řešení hádanek a respektování pravidel ochranných známek.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Advent of Code 2024 začal a účastníci se zapojují do kreativního řešení problémů a sdílení svých zkušeností. Někteří účastníci experimentují s unikátními přístupy, jako je použití C bez standardních knihoven nebo zkoumání nových programovacích jazyků, jako jsou Swift nebo Ada. I když existují obavy ohledně dopadu AI na žebříček, akce především podporuje osobní potěšení, učení a interakci v komunitě.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">„Brazilská certifikační autorita, které důvěřuje pouze Microsoft, vydala certifikát pro google.com.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Brazilská certifikační autorita (CA), důvěryhodná pouze společností Microsoft, vydala certifikát pro google.com, čímž porušila pravidla autorizace certifikační autority (CAA) společnosti Google.“</li>
<li>„Tento incident vyvolává obavy ohledně spolehlivosti CA a rozhodnutí společnosti Microsoft jí důvěřovat, zatímco ostatní hlavní prohlížeče tak nečiní.“</li>
<li>„Certifikát by mohl usnadnit útoky typu man-in-the-middle, což by útočníkům umožnilo vydávat se za Google a šířit malware, což zdůrazňuje potřebu přísnějšího dohledu a transparentnosti při rozhodování o důvěryhodnosti certifikačních autorit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">„Open-source soukromý domácí bezpečnostní kamerový systém (end-to-end šifrování)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul systém domácí bezpečnostní kamery nazvaný Privastead, který se zaměřuje na ochranu soukromí pomocí end-to-end šifrování s OpenMLS a je převážně implementován v jazyce Rust. Privastead je open-source pro ty, kteří mají obavy o soukromí, a vyžaduje kompatibilní IP kameru, místní počítač, server a Android smartphone pro nastavení. V současné době systém podporuje pouze jednu IP kameru a Android, ale autor hledá zpětnou vazbu a příspěvky od komunity k rozšíření jeho schopností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Privastead je open-source systém domácí bezpečnostní kamery vyvinutý k řešení obav o soukromí u stávajících řešení, využívající šifrování end-to-end prostřednictvím OpenMLS. Systém je primárně implementován v jazyce Rust a pro provoz vyžaduje podporovanou IP kameru, místní počítač, server a chytrý telefon s Androidem. Projekt je dostupný na GitHubu, kde vyzývá komunitu k zpětné vazbě a příspěvkům pro zlepšení jeho funkčnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">„Ntfs2btrfs provádí konverzi souborového systému NTFS na open-source Btrfs přímo na místě.“</a></h2>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj navržený pro převod souborových systémů NTFS na Btrfs přímo na místě, přičemž zachovává původní obraz jako reflinkovou kopii pro případné obnovení místa.“</li>
<li>„Nástroj je k dispozici pro Windows i Linux, s konkrétními pokyny k instalaci a závislostmi pro každou platformu, a zahrnuje funkce jako podpora komprese a návrat k NTFS.“</li>
<li>„Omezení zahrnují nedostatek podpory pro starší rozšířené atributy, velké alternativní datové proudy (ADS) a šifrované soubory, s konkrétními podmínkami potřebnými pro spuštění Windows z Btrfs souborového systému.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ntfs2btrfs je nástroj, který umožňuje konverzi z NTFS (New Technology File System) na Btrfs (B-tree File System) přímo na místě, což vyvolává diskuse o jeho užitečnosti a načasování pro velké přenosy dat.“</li>
<li>„Uživatelé sdílejí smíšené zkušenosti s Btrfs, oceňují funkce jako snímky, ale připomínají si minulé problémy se stabilitou, zatímco také diskutují o dalších souborových systémech jako ZFS a bcachefs.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje složitosti a rizika správy souborových systémů, přičemž někteří uživatelé prosazují zálohování a nové formátování namísto nástrojů pro konverzi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">„AMD deaktivuje smyčkový buffer Zen 4“</a></h2>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo smyčkový buffer ve svých procesorech Zen 4, což je funkce určená spíše pro optimalizaci spotřeby energie než pro zvýšení výkonu. Výkonnostní testy ukazují zanedbatelné rozdíly s deaktivovaným smyčkovým bufferem, protože operační cache kompenzuje dostatečnou šířkou pásma. Rozhodnutí deaktivovat smyčkový buffer, pravděpodobně kvůli hardwarové chybě, pravděpodobně nebude mít významný dopad na výkon nebo spotřebu energie a funkce nebyla široce dokumentována společností AMD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„AMD deaktivovalo smyčkový buffer ve svých procesorech Zen 4, pravděpodobně kvůli nezveřejněným hardwarovým zranitelnostem, což vedlo k mírnému poklesu výkonu v určitých situacích. Smyčkový buffer byl navržen pro zvýšení energetické účinnosti a výkonu, ale jeho odstranění naznačuje, že možná nenabízel podstatné výhody. Tiché rozhodnutí deaktivovat smyčkový buffer vyvolalo obavy ohledně transparentnosti a řízení hardwarových zranitelností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">„OpenWRT One vydán: První router navržený speciálně pro OpenWrt“</a></h2>
<ul>
<li>„Software Freedom Conservancy (SFC) a OpenWrt vydaly OpenWrt One, bezdrátový router navržený k podpoře svobody softwaru a práva na opravu, s cenou 89 dolarů s pouzdrem nebo 68,42 dolarů za desku.“</li>
<li>„Router je nezničitelný, plně v souladu s copyleft licencí a je vybaven SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB DDR4 RAM, podporuje napájení přes Ethernet (PoE) a napájení přes USB-C, s USB sériovým rozhraním pro pokročilé uživatele.“</li>
<li>„Zařízení je v souladu s FCC, což dokazuje, že právo na opravu softwaru může být v souladu s regulačními požadavky, a každý nákup zahrnuje dar ve výši 10 dolarů pro OpenWrt v rámci Software Freedom Conservancy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenWRT One, první router speciálně navržený pro open-source firmware OpenWrt, byl uveden na trh za cenu 89 dolarů. Cílem je vyvážit dodržování copyleftu s předpisy FCC, i když stále obsahuje některé proprietární binární soubory pro funkčnost Wi-Fi. Uvedení na trh vyvolalo diskuse o výhodách oddělení funkcí routeru a Wi-Fi pro větší flexibilitu v síťovém hardwaru.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">„Jeff Dean reaguje na průmysl EDA ohledně AlphaChip“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Jeff Dean se vyjádřil k kritikám ohledně AlphaChipu od Googlu, přičemž poznamenal, že kritici nedodrželi základní kroky replikace, jako je předtrénování. Debata se zaměřuje na to, zda výkon AlphaChipu odpovídá stávajícím nástrojům, přičemž někteří naznačují, že tvrzení Googlu mohou být přehnaná. Tato diskuse zdůrazňuje napětí mezi Googlem a průmyslem elektronické automatizace návrhu (EDA), zahrnující obvinění z podjatosti a obavy o replikovatelnost výzkumu Googlu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Advent of Code 2024“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAdvent%20of%20Code%202024%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%201.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">„Co dělá toto tlačítko? – Moje nové auto má tajemný a nezdokumentovaný spínač.“</a></h2>
<ul>
<li>„Majitel vozu Opel Corsa z roku 2020 objevil tajemný spínač spojený se systémem sledování vozového parku, pravděpodobně nainstalovaný předchozím majitelem, velkou společností.“</li>
<li>„Systém funguje jako GPS sledovač a možná i imobilizér, sleduje pohyby řidiče a odesílá data správci vozového parku.“</li>
<li>„Majitel plánuje odstranit systém kvůli obavám o soukromí, což poukazuje na problém nevědomého řízení s sledovacími zařízeními.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nový model auta obsahuje přepínač propojený s technologií GPS a eSIM, což vyvolává obavy o soukromí, protože tyto funkce nelze deaktivovat, což potenciálně umožňuje sběr dat a vládní sledování.“</li>
<li>„Někteří spotřebitelé dávají přednost starším autům, aby se vyhnuli problémům s ochranou soukromí, protože moderní vozidla jsou často přirovnávána k &#39;chytrým telefonům na kolech&#39; kvůli jejich funkcím konektivity.“</li>
<li>„Studie o ochraně soukromí poukazují na významné obavy spojené s novými automobily, ačkoli některé značky nabízejí možnosti, jak se vyhnout sdílení dat, což vyvolává pokračující debaty o vyvážení technologického pokroku a práv na soukromí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">„Prolomení CAPTCHA na 4Chan“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt měl za cíl vyvinout model strojového učení pomocí TensorFlow k řešení CAPTCHA z 4Chan s přesností přes 80 %, přičemž nakonec dosáhl přesnosti přes 90 %.“</li>
<li>„Model využíval architekturu LSTM CNN s CTC kódováním, byl trénován na 500 ručně řešených a 50 000 syntetických obrázcích a byl převeden pro použití v prohlížeči pomocí TensorFlow.js.“</li>
<li>„Projekt poskytl cenné poznatky o strojovém učení a počítačovém vidění, překonávající výzvy jako sběr dat, generování syntetických dat a problémy s kompatibilitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Systém CAPTCHA na 4Chan byl kompromitován, což ukazuje na omezení textových CAPTCHA, protože počítače nyní překonávají lidské schopnosti při jejich řešení.“</li>
<li>„Navzdory svým zranitelnostem stále CAPTCHAs hrají roli ve zvyšování nákladů na spamování, čímž odrazují některé potenciální spammery.“</li>
<li>„Etické důsledky prolomení CAPTCHA jsou předmětem debat, protože to usnadňuje více spamu a obsahu generovaného umělou inteligencí, což ovlivňuje majitele webových stránek a uživatele, a zdůrazňuje potřebu účinnějších řešení proti spamu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">„Geometrická lineární kresba Wacława Szpakowského (2017)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Geometrické linie od Wacława Szpakowského získávají uznání za své složité návrhy, které jsou srovnávány s Op Artem a umělci jako Bridget Riley a Bernard Cohen. Umění, které připomíná matematické vzory, inspiruje tvůrce digitálního a generativního umění, což zdůrazňuje jeho potenciál na moderních digitálních platformách. Diskuse zdůrazňují historický význam Szpakowského díla a jeho propojení matematiky a umění, přičemž jsou sdíleny odkazy na související umění a výstavy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">„Inženýrství spánku“</a></h2>
<ul>
<li>„Familiární přirozený krátký spánek (FNSS) je stav, kdy jedinci mohou spát méně bez negativních účinků díky genetické mutaci, zejména v genu DEC2, který ovlivňuje hladiny orexinu. Orexin hraje klíčovou roli v regulaci spánku, přičemž nerovnováha může vést k ospalosti nebo nespavosti, a výzkum zkoumá replikaci FNSS prostřednictvím agonistů orexinu nebo genové terapie. Navzdory svému potenciálu zůstává FNSS nedostatečně prozkoumán, což naznačuje potřebu dalších studií k rozvoji lepších metod inženýrství spánku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Familiální přirozený krátký spánek (FNSS) je genetická mutace, která umožňuje jedincům spát méně bez negativních účinků, což vyvolává zájem o její potenciální přínosy a rizika.“</li>
<li>„Obavy se zvyšují ohledně dlouhodobých zdravotních dopadů sníženého spánku, včetně možného zvýšeného rizika demence, navzdory některým osobním příběhům o úspěšné optimalizaci spánku.“</li>
<li>„Diskuse také zvažuje evoluční roli spánku, potenciál pro biohacking spánku a společenské důsledky, přičemž se ptá, zda je snížená potřeba spánku nakonec prospěšná nebo škodlivá.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">„Úpadek Googlu“</a></h2>
<ul>
<li>„Uzavření Giant Freakin Robot zdůrazňuje problémy, kterým čelí nezávislí vydavatelé, protože mnoho stránek se uzavírá kvůli snížené návštěvnosti z hlavních platforem, jako jsou Google a Facebook. - Systém strojového učení Googlu, navržený ke zlepšení výsledků vyhledávání, neúmyslně odstranil z indexu řadu malých stránek, což vedlo k finančním potížím pro tvůrce obsahu. - Složitost algoritmu a dominantní postavení Googlu na trhu přispívají k přetrvávajícímu problému, což tvůrcům zanechává omezené alternativy a řešení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Úpadek Googlu je spojen s jeho zaměřením na příjmy z reklamy na úkor kvality vyhledávání, což vede ke snížené inovaci a vizi.“</li>
<li>„Uživatelé hlásí pokles kvality služeb, jako jsou Google Maps a Google Docs, aniž by Google v posledních letech dosáhl významných úspěchů.“</li>
<li>„Vzestup optimalizace pro vyhledávače (SEO) a obsahu generovaného umělou inteligencí zkomplikoval výsledky vyhledávání, což uživatele přimělo zkoumat alternativy jako Kagi a DuckDuckGo pro lepší zážitky z vyhledávání.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">„Výrobce Sol-Ark údajně deaktivuje všechny měniče Deye v USA“</a></h2>
<ul>
<li>„Sol-Ark deaktivoval všechny měniče Deye v USA, čímž narušil domácnosti tím, že je úmyslně zablokoval zprávou o regionálních omezeních.“</li>
<li>„Společnost Sol-Ark, která má výhradní práva na prodej v USA, nabídla postiženým zákazníkům zlevněný program výměny, což vyvolalo obavy ohledně kontroly a bezpečnosti internetově propojených solárních měničů.“</li>
<li>„Incident zdůrazňuje důležitost výběru měničů s spolehlivou podporou a bezpečným připojením k síti, aby se předešlo podobným narušením, zejména u produktů vyrobených v Číně.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Sol-Ark údajně deaktivoval všechny Deye invertory v USA, což vyvolalo frustraci ohledně závislosti na zařízeních připojených k internetu a cloudových službách. Uživatelé vyjadřují obavy z spoléhání se na cloudové služby pro lokální zařízení, obávají se možných budoucích výpadků a prosazují místní kontrolu. Incident zdůrazňuje rizika spojená s technologií závislou na cloudu, což vede k výzvám k lepší ochraně spotřebitelů a alternativním řešením.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Co dělá toto tlačítko? – Moje nové auto má tajemný a nezdokumentovaný spínač.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECo%20d%C4%9Bl%C3%A1%20toto%20tla%C4%8D%C3%ADtko%3F%20%E2%80%93%20Moje%20nov%C3%A9%20auto%20m%C3%A1%20tajemn%C3%BD%20a%20nezdokumentovan%C3%BD%20sp%C3%ADna%C4%8D.%E2%80%9C&subheading=sobota%2030.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">„Pošlete někomu, koho si vážíte, oficiální dopis &#39;Pokračuj a vytrvej&#39;“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">„Inženýři si nemohou dovolit dělat chyby při zakládání, když vytvářejí účetní knihy.“</a></h2>
<ul>
<li>„Příručka pro platební inženýry zdůrazňuje klíčovou roli přesných účetních knih ve fintech startupech a upozorňuje na úskalí zanedbávání systémů podvojného účetnictví.“</li>
<li>„Alvaro Duran sdílí varovný příběh ze své zkušenosti se startupem, kde absence systému podvojného účetnictví vedla k finančním nesrovnalostem a nespokojenosti zákazníků.“</li>
<li>„Duran zvažuje napsání knihy o vytváření škálovatelných a budoucnosti odolných účetních knih a hledá zpětnou vazbu ohledně jejího potenciálního zájmu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Inženýři ve finančních systémech se musí vyvarovat chyb, jak ukazuje případ Synapse, kde jejich účetní kniha nepřesně zobrazovala více zůstatků zákazníků než skutečných prostředků, což vedlo k chybějícím milionům. Fintech společnosti často slibují pojištění FDIC, ale to platí pouze v případě, že banka zkrachuje, nikoli pokud fintech špatně spravuje prostředky, což zdůrazňuje důležitost přesného finančního sledování. Dvojité účetnictví je zásadní pro přesnost, zajišťuje, že každá transakce je vyvážená a sledovatelná, což pomáhá předcházet chybám a potenciálním podvodům ve finančních systémech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">„Neser se s rolováním“</a></h2>
<ul>
<li>„Pluginy pro setrvačné rolování jsou kritizovány za narušování přirozeného zážitku z prohlížení webu tím, že zhoršují použitelnost, přístupnost a výkon. Klíčové problémy zahrnují porušování očekávání uživatelů, způsobování nevolnosti z pohybu, snižování přístupnosti a nekonzistentní výkon, zejména na starších zařízeních. Tyto pluginy také zvyšují časy načítání stránek, narušují původní funkce prohlížeče a přidávají údržbovou zátěž, což vede k frustraci uživatelů a složitosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje frustrace spojené s jednostránkovými aplikacemi (SPA), které ovlivňují navigaci na webu, zejména pokud jde o URL, navigaci v prohlížeči a tlačítko zpět. Kritici tvrdí, že nesprávně implementované SPA narušují základní principy webu, jako je možnost záložkování a navigace, a upřednostňují výkon před uživatelskou zkušeností. Konverzace se také zabývá problémy, jako je zneužívání standardních funkcí prohlížeče, a zdůrazňuje důležitost respektování uživatelské autonomie v návrhu webu, přičemž se zasazuje o zachování tradičních webových funkcionalit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">„Hetzner zvyšuje ceny, zatímco výrazně snižuje šířku pásma (USA)“</a></h2>
<ul>
<li>„Hetzner zvyšuje ceny v USA až o 27,52 % pro servery CPX21, zatímco snižuje šířku pásma v průměru o 88,19 %. Změny, oznámené na Den díkůvzdání, mají za cíl sladit náklady s využitím zdrojů, protože lehčí uživatelé dotovali těžší uživatele. Nové ceny a limity šířky pásma vstoupí v platnost od prosince 2024 pro nové servery a od února 2025 pro stávající, přičemž Hetzner tvrdí, že nabízí nejlepší poměr cena-výkon.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner, webhostingová společnost, zvýšila své ceny a snížila nabídku šířky pásma ve Spojených státech.“</li>
<li>„Téma vyvolalo značnou diskusi, což vedlo k několika duplicitním příspěvkům na Hacker News, populární platformě pro technologické novinky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">„Pneumatiky automobilů uvolňují čtvrtinu všech mikroplastů v životním prostředí.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Pneumatiky automobilů jsou hlavním zdrojem znečištění mikroplasty, přičemž přispívají čtvrtinou všech mikroplastů v životním prostředí. Probíhá debata o tom, zda zdanit pneumatiky na základě jejich složení jako opatření proti znečištění, na rozdíl od zdanění vozidel podle hmotnosti. Diskuse zahrnuje obavy o soukromí a praktičnost týkající se zdanění na základě hmotnosti a ujeté vzdálenosti, přičemž příklady z Velké Británie a Nizozemska zvažují různé metody implementace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">„Úspěch a neúspěch Ninja (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Ninja, systém pro sestavování vytvořený jako vedlejší projekt, získal značnou popularitu a nyní je používán významnými projekty jako Chrome, Android a Meson.“</li>
<li>„Systém je navržen pro rychlost a efektivitu, využívá bipartitní graf pro lepší strukturu sestavení a zaměřuje se na rychlé inkrementální sestavení.“</li>
<li>„Tvůrce se zamýšlí nad výzvami, které přináší role správce open-source projektů, a poznamenává vysoké nároky a omezenou vděčnost navzdory úspěchu Ninja.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na roli build systému Ninja v AOSP (Android Open Source Project) pro Android a na složitosti přechodu z makefile na Ninja.“</li>
<li>„Uživatelé diskutují o výhodách Ninja oproti Makefiles, zvažují architekturu, sociální otázky a dopad doby iterace na spokojenost programátorů.“</li>
<li>„Konverzace také zmiňuje další systémy pro sestavování, jako je Samurai, a výzvy spojené s udržováním ručně vytvářených systémů pro sestavování, přičemž zdůrazňuje roli sociální dynamiky v technologických prostředích.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">„Kolik paměti potřebujete v roce 2024 k provozování 1 milionu současných úkolů?“</a></h2>
<ul>
<li>„Srovnávací test z roku 2024 testoval spotřebu paměti při spuštění 1 milionu souběžných úloh pomocí korutin v různých programovacích jazycích, včetně Rust, C#, Go a Java. C# s NativeAOT prokázal nejlepší efektivitu paměti, překonávající ostatní jazyky, zatímco Go spotřebovalo více paměti, než se očekávalo, dokonce více než Java s GraalVM. Studie zdůrazňuje, že některé jazyky, jako .NET s NativeAOT a Java s GraalVM, zlepšily škálovatelnost, zatímco gorutiny v Go byly méně efektivní a spotřeba paměti v Rust byla optimalizována úpravou zpracování úloh.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 2024 se paměť potřebná k provozování 1 milionu současných úloh liší podle programovacího jazyka a modelu souběžnosti, přičemž Rust a C# používají přibližně 0,12 KiB na úlohu, zatímco Go používá asi 2,64 KiB na úlohu.“</li>
<li>„Node.js, přestože se zdá být efektivní s promises, nevykonává úkoly paralelně, což poukazuje na rozdíly v zpracování souběžnosti mezi jazyky.“</li>
<li>„Referenční hodnota zdůrazňuje, že aplikace v reálném světě zahrnují složitější operace než jednoduché úkoly, což ovlivňuje využití paměti a výkon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">„Sbohem, Rust. Přeji ti úspěch, ale vracím se k C++ (omlouvám se, je to výlev).“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatel Redditu kritizoval Rust za jeho složitost a omezené pracovní příležitosti, přirovnávajíc ho k Betamaxu a esperantu, které jsou technicky nadřazené, ale nejsou široce přijaty.“</li>
<li>„Zatímco někteří uživatelé oceňují přísnost a bezpečnostní funkce jazyka Rust, jiní poukazují na jeho pomalejší míru přijetí ve srovnání s jazyky jako Go.“</li>
<li>„Navzdory těmto výzvám Rust získává na popularitě ve velkých společnostech jako AWS a Microsoft, přičemž někteří jej považují za potenciální budoucí náhradu za C++.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">„GIMP 3.0 je na cestě“</a></h2>
<ul>
<li>„GIMP 3.0 se očekává, že bude brzy vydán, což bude první velká aktualizace od roku 2018, s modernizovaným rozhraním GTK 3 a vylepšeným výkonem. Klíčové aktualizace zahrnují nedestruktivní úpravy, vylepšenou správu barev, zlepšené pracovní postupy s vrstvami a nový systém rozšíření pro snadnější správu pluginů. Ačkoli přesné datum vydání není známo, dostupné vývojové verze naznačují významný pokrok pro tento open-source editor obrázků s očekávanými častějšími budoucími aktualizacemi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„GIMP 3.0 je ve vývoji a přidává podporu pro barevné palety mimo sRGB, jako jsou CMYK a CIELAB, které jsou důležité pro tisk a publikování.“</li>
<li>„Aktualizace se snaží zlepšit přesnost barev tím, že převádí do jiných barevných prostorů pouze tehdy, když je to nutné, čímž minimalizuje ztrátu dat.“</li>
<li>„Navzdory pokrokům, jako je nedestruktivní úprava, někteří uživatelé vyjadřují obavy ohledně uživatelského rozhraní a funkčnosti GIMPu ve srovnání s Photoshopem, přičemž poukazují na pomalý vývoj způsobený malým týmem dobrovolníků.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">„Vince – Samostatně hostovaná alternativa k Google Analytics“</a></h2>
<ul>
<li>„Vince je port Plausible Analytics dashboardu založený na Golangu, navržený jako jednosouborový, jedno-uživatelský systém pro více webových stránek bez závislostí za běhu. Obsahuje funkce jako automatické TLS (Transport Layer Security), sledování odchozích odkazů, sledování stahování souborů, sledování stránek 404 a sledování vlastních událostí, což ho činí téměř rovnocenným s Plausible dashboardem. Vince si klade za cíl zpřístupnit Plausible dashboard pro vlastní hostování, slouží jako náhrada pro osobní webové stránky, s demem dostupným na $6 Vultr instanci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vince je samohostitelná alternativa k Google Analytics, vyvinutá jako port Plausible Analytics dashboardu v jazyce Golang, zaměřující se na funkce související s dashboardem.“</li>
<li>„Nabízí funkce jako automatické TLS (Transport Layer Security), sledování odchozích odkazů a sledování vlastních událostí, bez závislosti na běhovém prostředí, což jej činí vhodným pro osobní webové stránky.“</li>
<li>„Vince je v souladu s GDPR (Obecné nařízení o ochraně osobních údajů), používá Pebble pro ukládání dat a je k dispozici jako open-source projekt na GitHubu, což poskytuje dostupnou možnost samostatného hostování bez složitosti nastavení Plausible.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">„Australský parlament zakazuje sociální média pro osoby mladší 16 let“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Austrálie zavedla zákaz používání sociálních médií pro osoby mladší 16 let, což vyvolalo diskuse o ochraně dětí versus rodičovská práva. Zákon vyžaduje ověření věku, což vyvolalo obavy o soukromí a strach z nárůstu sledování. Legislativní proces byl urychlen s minimálním zapojením veřejnosti, což zanechává otázky ohledně jeho účinnosti a vymahatelnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">„Sdílení obrazovky v prohlížeči“</a></h2>
<ul>
<li>„Bolt.new je nástroj, který uživatelům umožňuje rychle vytvářet webové aplikace, což je demonstrováno vytvořením aplikace pro sdílení obrazovky za pouhých 30 minut. Aplikace funguje tak, že generuje unikátní kód pro místnost, který mohou ostatní použít k připojení a sledování sdílené obrazovky. Projekt byl dále vyvíjen pomocí Cursoru a je k dispozici k prohlédnutí na GitHubu, s živou ukázkou hostovanou na Vercelu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikace pro sdílení obrazovky založená na prohlížeči byla vyvinuta pomocí Bolt.new za pouhých 30 minut, což uživatelům umožňuje vytvářet a připojovat se k místnostem s unikátními kódy pro sdílení obrazovky. Aplikace je dostupná na GitHubu, kde je k dispozici i demo, a obdržela zpětnou vazbu týkající se problémů se zastavením sdílení obrazovky a kompatibility s mobilními zařízeními. Aplikace nepoužívá TURN server, který se obvykle používá k přenosu médií v aplikacích WebRTC, když přímé peer-to-peer připojení selže.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">„Prometheus 3.0“</a></h2>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0, první hlavní vydání po 7 letech, představuje modernizované uživatelské rozhraní, Remote Write 2.0, podporu UTF-8, podporu OTLP a nativní histogramy. Klíčové funkce zahrnují zlepšenou efektivitu protokolu s Remote Write 2.0, vylepšenou interoperabilitu s OpenTelemetry prostřednictvím OTLP ingestion a efektivnější metriky s nativními histogramy. Uživatelé by si měli být vědomi některých zásadních změn a konzultovat migrační příručku, ale vydání zachovává zpětnou kompatibilitu a podporuje zpětnou vazbu od uživatelů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Prometheus 3.0 byl vydán a přináší funkce jako snížené využití paměti a podporu pro příjem OTLP (OpenTelemetry Protocol). Vydání vyvolalo diskuse o jeho škálovatelnosti ve srovnání s alternativami jako Mimir, Victoria a Cortex, přičemž někteří uživatelé volí tyto řešení pro lepší výkon. Existují obavy ohledně srozumitelnosti poznámek k vydání, což naznačuje potřebu zlepšení komunikace ze strany vývojářů.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Pošlete někomu, koho si vážíte, oficiální dopis 'Pokračuj a vytrvej'“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EPo%C5%A1lete%20n%C4%9Bkomu%2C%20koho%20si%20v%C3%A1%C5%BE%C3%ADte%2C%20ofici%C3%A1ln%C3%AD%20dopis%20'Pokra%C4%8Duj%20a%20vytrvej'%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%2029.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">„Malware může vypnout LED diodu webkamery a nahrávat video, jak bylo demonstrováno na ThinkPad X230.“</a></h2>
<ul>
<li>„Úložiště nabízí nástroje pro manipulaci s LED diodou webkamery na ThinkPadu X230, což ilustruje, jak by malware mohl potenciálně nahrávat video bez oznámení LED diodou. Proces zahrnuje přeprogramování firmwaru webkamery přes USB, což je technika, kterou lze aplikovat na různé notebooky, pomocí skriptů pro manipulaci s firmwarem a ovládání LED. Webkamera používá řadič Ricoh R5U8710 a je doporučena opatrnost, protože přeprogramování může poškodit webkameru; další poznatky jsou k dispozici v přednášce „Lights Out“ na POC 2024.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Malware má schopnost deaktivovat LED diody webkamery a nahrávat video bez vědomí uživatele, jak bylo demonstrováno na ThinkPadu X230. Na rozdíl od MacBooků, které mají LED diody pevně zapojené k signalizaci používání kamery, mnoho jiných notebooků tuto funkci postrádá, což vyvolává obavy o soukromí. Pro zvýšení bezpečnosti odborníci doporučují používat fyzické kryty nebo spínače pro webkamery a mikrofony, aby se zabránilo neoprávněnému přístupu a ochránily citlivé informace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">„Hetzner omezuje provoz na amerických VPS“</a></h2>
<ul>
<li>„Struktura tarifů pro cloudové servery (řady CCX a CPX) a vyrovnávače zatížení v Ashburnu a Hillsboru, USA, se aktualizuje. Nové ceny a objemy provozu se budou vztahovat na nově vytvořené a přeskalované servery od 1. prosince 2024, přičemž stávající servery zaznamenají změny od 1. února 2025. Aktualizace má za cíl poskytnout spravedlivější ceny na základě místních podmínek, zatímco ceny za překročení provozu zůstávají nezměněny.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hetzner reviduje svůj cenový model pro cloudové servery a vyrovnávače zátěže v USA, snižuje zahrnutý provoz z 20 TB na pouhý 1 TB a zvyšuje ceny.“</li>
<li>„Změny vstoupí v platnost v prosinci 2024 pro nové servery a v únoru 2025 pro stávající, s cílem vyvážit náklady mezi uživateli s nízkými a vysokými nároky na zdroje.“</li>
<li>„Rozhodnutí vedlo k debatám o spravedlnosti a obchodních strategiích, přičemž někteří uživatelé jsou nespokojeni s drastickým snížením zahrnutého provozu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">„Austrálie: Dětem mladším 16 let bude zakázán přístup na sociální sítě poté, co Senát schválil zákony“</a></h2>
<ul>
<li>„Austrálie přijala novou legislativu zakazující dětem mladším 16 let používat sociální média s cílem chránit duševní zdraví.“</li>
<li>„Společnosti provozující sociální média mají rok na to, aby se přizpůsobily, přičemž za nedodržení hrozí pokuty až do výše 50 milionů dolarů, zatímco uživatelé a rodiče nečelí žádným sankcím.“</li>
<li>„Zákon se nevztahuje na aplikace pro zasílání zpráv, online hry ani vzdělávací služby a vyvolal smíšené reakce od odborníků na duševní zdraví, politiků a technologických společností.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Austrálie se chystá zakázat dětem mladším 16 let používání sociálních médií, což bude vyžadovat ověření identity k potvrzení věku, což vyvolalo obavy o soukromí.“</li>
<li>„Kritici se obávají, že by to mohlo vládě umožnit přístup k datům ze sociálních médií a snížit anonymitu uživatelů, přičemž někteří naznačují, že tradiční média podporují tento zákon, aby omezila konkurenci sociálních médií.“</li>
<li>„Účinnost a vymáhání zákona jsou nejisté, s možnými mezerami a výzvami v jeho provádění.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">„QwQ: Alibaba&#39;s O1 Like Reasoning LLM“</a></h2>
<ul>
<li>„QwQ (Qwen s otázkami) je model AI navržený k prozkoumávání problémů se zvědavostí a filozofickým zkoumáním, neustále zpochybňující své předpoklady.“</li>
<li>„Navzdory omezením, jako je míchání jazyků a rekurzivní smyčky uvažování, QwQ vyniká v technických oblastech a dosahuje vysokých skóre v měřítkách jako GPQA, AIME, MATH-500 a LiveCodeBench.“</li>
<li>„Model vykazuje silné schopnosti řešení problémů v matematice a programování, což přispívá k neustálému procesu porozumění AI uvažování a strojové inteligenci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„QwQ od Alibaby, velký jazykový model (LLM) zaměřený na uvažování, získává pozornost díky svému působivému výkonu na různorodém hardwaru, včetně MacBooků, a své schopnosti řešit složité úkoly s podrobnými vysvětleními.“</li>
<li>„Diskuse kolem QwQ zahrnují jeho hardwarové požadavky, potenciální problémy s cenzurou na citlivá témata a jeho otevřenost a schopnosti uvažování, navzdory některým zaznamenaným omezením.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje širší dopady open-source LLM a konkurenční dynamiku v oblasti vývoje umělé inteligence.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">„Chvála tisku: Čtení je nezbytné v éře epistemologického kolapsu“</a></h2>
<ul>
<li>„Ed Simon zdůrazňuje trvalý význam čtení tištěných knih a odkazuje na dílo Svena Birkertse &#39;The Gutenberg Elegies&#39;, aby poukázal na obavy ohledně vlivu digitálních médií na hluboké čtení a dezinformace.“</li>
<li>„Simon tvrdí, že tištěné knihy poskytují jedinečný, pohlcující zážitek, který digitální média nemohou replikovat, podporují introspekci a soukromí mimo neustálý hluk internetu.“</li>
<li>„Dochází k závěru, že zachování gramotnosti a hlubokého čtení je nezbytné pro udržení individuálního myšlení a odolávání všudypřítomnému vlivu digitální technologie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Debata mezi tištěným a digitálním čtením se soustředí na obavy ohledně dopadu digitálních médií na hluboké zapojení s obsahem. Zastánci digitálního čtení uvádějí pohodlí a dostupnost, zatímco kritici se obávají jeho vlivu na kritické myšlení a rozsah pozornosti. Tato diskuse odráží širší otázky vlivu technologie na konzumaci informací a rovnováhu mezi technologickým pokrokem a tradičním získáváním znalostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">„Voice-Pro – AI kouzlo klonování hlasu: Přeměňte jakýkoli hlas za 15 sekund“</a></h2>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source Gradio WebUI navržené pro pokročilou manipulaci s audiem, včetně klonování hlasu bez předchozího tréninku a měniče hlasu s více než 50 hlasy celebrit.“</li>
<li>„Nabízí funkce jako stahování zvuku z YouTube, izolaci vokálů, převod textu na řeč v několika jazycích a překlad, využívající motory Whisper.“</li>
<li>„Voice-Pro je obzvláště přínosný pro tvůrce obsahu, vývojáře a audio nadšence, s dostupnými zdroji na GitHubu a video tutoriály na YouTube.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Voice-Pro je open-source AI nástroj, který umožňuje klonování hlasu za 15 sekund, nabízí zero-shot klonování hlasu a měnič hlasu s více než 50 hlasy celebrit. Obsahuje funkce jako stahování zvuku z YouTube, izolaci vokálů a vícejazyčný text-to-speech a překlad, poháněné motory Whisper, a je dostupný na GitHubu. Navzdory svému kreativnímu potenciálu existují obavy z jeho zneužití pro krádež identity a podvody, a v současnosti postrádá podporu pro Linux nebo MacOS, s otázkami ohledně instalace a skrytých nákladů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">„Londýnské 850 let staré potravinové trhy se uzavřou“</a></h2>
<ul>
<li>„Historické londýnské trhy Smithfield a Billingsgate, významné svou 850letou historií, budou do roku 2028 uzavřeny, protože City of London Corporation stáhne svou podporu. Trhy, známé jako největší velkoobchodní trhy s masem a vnitrozemskými rybami ve Spojeném království, budou nahrazeny novými projekty, přičemž obchodníci obdrží kompenzace a pomoc s přemístěním. Plány na přesun trhů do Dagenhamu byly opuštěny kvůli vysokým nákladům, což vyvolává obavy ohledně budoucího zásobování rybami v Londýně a znamená ztrátu tradice.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Historické londýnské trhy s potravinami, jako jsou Smithfield a Billingsgate, mají být uzavřeny, přičemž City of London Corporation to propaguje jako „pozitivní novou kapitolu“ pro obchodníky. Kritici naznačují, že uzavření má usnadnit rozvoj nemovitostí a proměnit oblast v komerční centrum, což vyvolává obavy ztráty kulturního dědictví. Rozhodnutí čeká na schválení parlamentem, přičemž existují obavy z možného negativního dopadu na místní podniky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">„picoCAD – malý modelář pro malé modely“</a></h2>
<ul>
<li>„picoCAD, nástroj pro 3D modelování určený k vytváření modelů v retro stylu, byl vydán 27. listopadu 2024 společností Apskeppet a je určen jak pro začátečníky, tak pro odborníky. Nástroj je dostupný pro Windows a macOS za úvodní cenu 5,09 USD do 4. prosince 2024. Uživatelé jsou vyzýváni, aby se připojili ke komunitě a prozkoumali tutoriály, které jim pomohou rozvíjet jejich kreativitu s picoCAD.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„picoCAD je jednoduchý nástroj pro 3D modelování, oblíbený pro svou jednoduchost a snadné použití, zejména při vytváření low-poly modelů, ve srovnání s komplexnějším softwarem jako Blender. - Vyvinutý Johanem Peitzem, picoCAD umožňuje export do formátů obj/mtl, i když postrádá nativní binární export na Picotronu. - Uživatelé oceňují jeho jedinečnou estetiku a jednoduchost, často ho srovnávají s jinými nástroji jako Crocotile a Kenney Shape.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">„Plovoucí samoštítkování“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek představuje „self-tagging“, metodu pro kódování typových informací v rámci 64bitových objektů, která optimalizuje rozložení paměti pro dynamické jazyky, aniž by obětovala prostor pro data.“</li>
<li>„Samoznačení zlepšuje dobu provádění v testech s vysokým podílem plovoucí desetinné čárky o 2,3x ve Scheme a 2,7x v JavaScriptu, což nabízí efektivnější alternativu k existujícím metodám, jako jsou označené ukazatele a NaN-značení.“</li>
<li>„Tento přístup umožňuje efektivní kódování jak dat, tak typu, což zvyšuje výkon, aniž by to ovlivnilo jiné operace, a činí z něj slibné řešení pro zpracování 64bitových IEEE754 dvojité přesnosti plovoucích čísel v dynamických jazycích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek představuje techniku „Float Self-Tagging“, která je zaměřena na optimalizaci ukládání čísel s plovoucí desetinnou čárkou v dynamických programovacích jazycích pomocí vysokých bitů pro označování, což umožňuje většině těchto čísel zůstat nebalenými a zlepšuje výkon.“</li>
<li>„Kritici článku tvrdí, že jeho srovnání jsou chybná a doporučují testování proti zavedeným metodám, jako je NaN-tagging, což je technika pro kódování dodatečných informací v hodnotách NaN (Not-a-Number) u čísel s plovoucí desetinnou čárkou.“</li>
<li>„Technika je známá svou jednoduchostí a potenciálem, přičemž podobné metody jsou již implementovány v jazycích jako Koka a CRuby, a související optimalizace jsou vidět v systémech jako Objective-C od Apple a Java Virtual Machine (JVM).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">„Vyvinout lék na rakovinu bez velkých farmaceutických firem: tato nemocnice ukazuje, že to jde“</a></h2>
<ul>
<li>„Rostoucí náklady na zdravotní péči v Nizozemsku jsou přičítány byrokracii, plýtvání a zbytečné péči, což poukazuje na systémové neefektivity.“</li>
<li>„Nizozemská nemocnice vyvinula lék na rakovinu nezávisle na velkých farmaceutických společnostech, což nabízí léčbu pětkrát levnější než srovnatelná americká terapie, a ukazuje tak potenciál neziskových nemocnic ke snížení nákladů na zdravotní péči.“</li>
<li>„Navzdory inovacím odrazuje nemocnice drahý a složitý registrační proces Evropské agentury pro léčivé přípravky (EMA); nicméně nemocnice AVL financovala studii fáze 3 prostřednictvím darů s cílem získat schválení EMA, aby udržela svou cenově dostupnou terapii proti nákladné farmaceutické konkurenci.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nemocnice úspěšně vyvinula lék na rakovinu nezávisle, což ukazuje, že vývoj léků může probíhat bez zapojení velkých farmaceutických společností. Tradiční proces vývoje léků je kritizován za to, že je nákladný a ovlivněný nefaktory vědeckými, jako je ego a politika. Diskuse zdůrazňuje složitosti ve vývoji léků, včetně regulačních výzev a vysoké míry selhání léků během klinických zkoušek.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">„Projekt hliníkového kola MIT 1974 (2016)“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 1974 pořádal M.I.T. kurz, na kterém účastníci, včetně Marca Rosenbauma a Harriet Fell, konstruovali hliníkové rámy jízdních kol, přičemž Rosenbaumův design byl tehdy nejlehčím dráhovým kolem. Rosenbaumovo kolo, vyrobené z hliníku 6061-T6 a titanu, mělo větší průměr trubek a přesná ložiska, vážilo 12 liber a 5 uncí a nyní je vystaveno v M.I.T. muzeu. Rám Harriet Fell byl zapojen do patentového sporu mezi společnostmi Cannondale a Klein, přičemž Cannondale jej použil k argumentaci proti Kleinovu patentu tvrzením o předchozím stavu techniky.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 1974 MIT zvažoval použití hliníku pro rámy jízdních kol, přičemž odmítl hořčík kvůli jeho křehkosti a problémům s korozí, ačkoli moderní hořčíkové slitiny jako LPSO vykazují potenciál. Historické pokusy s hořčíkovými rámy, jako například Kirkovy, často selhaly kvůli slabinám materiálu, zatímco uhlíková vlákna a titan jsou preferovány pro svou pevnost a pružnost. Navzdory pokrokům v materiálech zůstává hmotnost stále důležitým faktorem v designu jízdních kol, s rostoucím důrazem na aerodynamiku a pohodlí jezdce.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">„Dell zveřejňuje nepodepsané aktualizace na svých webových stránkách, které se nedaří nainstalovat.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Dell vydává neověřené aktualizace na svých webových stránkách, což vede k selhání instalace a vyvolává obavy o bezpečnost kvůli možnému zneužití hackery.“</li>
<li>„Uživatelé hlásili nesoulady mezi aktualizačními katalogy a podpisy, přičemž některé problémy byly vyřešeny po stížnostech, ale kritika ohledně správy aktualizací společnosti Dell přetrvává.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje kritickou potřebu ověřování softwarových aktualizací, aby byla zajištěna bezpečnost a spolehlivost na různých platformách, včetně Apple a Linux.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">„Zapomenutý příběh o tom, jak IBM vynalezla automatizovanou továrnu“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 1970 zahájil Bill Harding z IBM projekt SWIFT, jehož cílem bylo automatizovat výrobu waferů pro produkci integrovaných obvodů (IC) za méně než den, což bylo výrazné zkrácení oproti obvyklému měsíčnímu procesu. SWIFT dosáhl 5hodinového obratu na vrstvu, což je výkon dosud nepřekonaný, a zavedl inovace jako automatizované zpracování a řízení v reálném čase, které jsou základem moderní výroby polovodičů. Navzdory své krátké existenci měly pokroky projektu SWIFT a Hardingovo vizionářské vedení významný vliv na vývoj technik výroby polovodičů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„IBM kdysi vedlo v oblasti automatizované výroby, s cílem dosáhnout úplné vertikální integrace od surovin po software, což činilo zakázkové čipy životaschopnějšími než standardní možnosti. Kvůli vysokým nákladům na pokrok v technologii mnoho společností, včetně IBM, outsourcovalo výrobu nebo oddělilo své výrobní závody. Současné snahy, jako je projekt Atomic Semi vedený Jimem Kellerem, se zaměřují na to, aby byly malé výrobní série ekonomické, a zkoumají inovace jako strukturované ASIC (aplikačně specifické integrované obvody) a bezmaskovou litografii, aby snížily náklady a zlepšily dostupnost zakázkového křemíku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">„Úřad pro autorská práva USA zrušil významné úsilí o zachování her.“</a></h2>
<ul>
<li>„Úřad pro autorská práva USA zamítl žádost o výjimku z DMCA, která měla umožnit knihovnám vzdáleně sdílet digitální přístup k uchovávaným videohrám, čímž ukončil tříletou kampaň Nadace pro historii videoher (VGHF) a Sítě pro uchovávání softwaru.“</li>
<li>„Navrhovaná výjimka by usnadnila vytvoření digitální knihovny pro historiky a výzkumníky, aby měli přístup k hrám, které již nejsou v tisku, ale byla zamítnuta kvůli obavám z potenciálního rekreačního využití a poškození trhu, jak argumentovaly průmyslové skupiny.“</li>
<li>„VGHF vyjádřila zklamání a kritizovala rozhodnutí jako silně ovlivněné lobbováním průmyslu, které upřednostnilo zájmy průmyslu před veřejným přístupem k historickým hrám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Úřad pro autorská práva USA odmítl návrh zaměřený na zachování videoher kvůli obavám, že by tyto hry mohly být využívány pro rekreační účely namísto zachování.“</li>
<li>„Toto rozhodnutí vyvolalo diskuse mezi nadšenci do retro her, kteří tvrdí, že starší hry poskytují více zábavy a nostalgie ve srovnání s moderními hrami.“</li>
<li>„Kritici tohoto rozhodnutí se domnívají, že současné zákony o autorských právech jsou příliš restriktivní, brání uchovávání kulturních a historických médií a navrhují zkrácení doby trvání autorských práv, aby se podpořila inovace a umožnilo starším dílům dřívější vstup do veřejné domény.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">„Odvozování neuronové aktivity před plasticitou pro učení nad rámec zpětného šíření“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek představuje &#39;perspektivní konfiguraci&#39;, nový princip přiřazování kreditů v učení, jako alternativu k tradiční metodě zpětného šíření.“</li>
<li>„Prospektivní konfigurace zahrnuje neuronové sítě, které předpovídají požadované vzory neuronové aktivity před úpravou synaptických vah, čímž zvyšují efektivitu a účinnost učení.“</li>
<li>„Tato metoda se více přibližuje pozorované nervové aktivitě ve studiích na lidech a zvířatech a může nabízet výhody jak v biologických, tak v umělých učebních systémech oproti zpětnému šíření.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nová teorie, „prospektivní konfigurace“, je navržena k vysvětlení, jak mozek řeší problém přiřazení kreditu, což se liší od metody zpětného šíření používané v umělých neuronových sítích (ANN).“</li>
<li>„Teorie naznačuje, že změny v nervové aktivitě předcházejí úpravám synaptických vah, což je v kontrastu s metodou zpětného šíření, kde změny vah vedou ke změně nervové aktivity.“</li>
<li>„Tento přístup může lépe odpovídat biologickým procesům a mohl by poskytnout vhled do vývoje efektivnějších učebních algoritmů, čímž by přispěl k debatám o podobnostech a rozdílech mezi učením AI a lidského mozku.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Malware může vypnout LED diodu webkamery a nahrávat video, jak bylo demonstrováno na ThinkPad X230.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMalware%20m%C5%AF%C5%BEe%20vypnout%20LED%20diodu%20webkamery%20a%20nahr%C3%A1vat%20video%2C%20jak%20bylo%20demonstrov%C3%A1no%20na%20ThinkPad%20X230.%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%2028.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">„Aplikace, která se ptá ‚proč?‘ pokaždé, když odemknete svůj telefon“</a></h2>
<ul>
<li>„Intenty je aplikace, která povzbuzuje uživatele k rozvoji zdravějších návyků při používání telefonu prostřednictvím upozornění na uvědomění při odemykání jejich zařízení. Aplikace klade důraz na soukromí tím, že funguje zcela lokálně bez reklam nebo sledování, a používá oprávnění Androidu výhradně pro funkčnost bez sběru dat. S minimalistickým designem a chytrou přizpůsobitelností má Intenty hodnocení 4,4 hvězdičky a více než 10 000 stažení, což oslovuje uživatele, kteří chtějí snížit bezmyšlenkovité používání telefonu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikace, která uživatelům po odemknutí telefonu klade otázku &#39;proč?&#39;, získává pozornost na Hacker News díky svému potenciálu snižovat rozptýlení.“</li>
<li>„Uživatelé považují aplikaci za užitečnou, ale někdy nepohodlnou pro rychlé úkoly, což vede k návrhům na vylepšení, jako je náhodné generování výzev nebo umožnění obcházení specifických pro aplikaci.“</li>
<li>„Vývojář zvažuje zpětnou vazbu od uživatelů pro aktualizace, včetně možnosti jednorázového nákupu namísto modelu předplatného.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">„Kondenzátor, který Apple v továrně nesprávně připájel“</a></h2>
<ul>
<li>„Doug Brown poukazuje na výrobní chybu v Apple Macintosh LC III, kde byl kondenzátor nainstalován obráceně, což mohlo způsobit problémy.“</li>
<li>„Macintosh LC III, vyráběný mezi lety 1993 a 1994 pro vzdělávací trh, neprošel velkým stažením z trhu navzdory této chybě.“</li>
<li>„Brown doporučuje opatrnost při výměně kondenzátorů, zejména moderních tantalových kondenzátorů, a doporučuje je instalovat správně, v rozporu s pokyny na potisku PCB.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Apple omylem nainstaloval kondenzátor obráceně na 34 let starém počítači, což zdůrazňuje důležitost správné orientace kondenzátorů, zejména elektrolytických kondenzátorů, které mají polaritu a mohou selhat, pokud jsou nainstalovány nesprávně.“</li>
<li>„Tento incident vyvolal diskuse o životnosti produktů a plánovaném zastarávání, přičemž někteří naznačují, že moderní elektronika je záměrně navržena tak, aby měla kratší životnost a podpořila tak prodej.“</li>
<li>„Situace připomíná minulé výrobní chyby jiných společností, jako je Commodore, což naznačuje opakující se problém v technologickém průmyslu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">„Nepotřeboval jsem Kubernetes a pravděpodobně ho nepotřebujete ani vy“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor přešel z Kubernetes na Google Cloud Run, přičemž jako nevýhody Kubernetes uvádí jeho složitost, náklady a pomalé automatické škálování. Google Cloud Run je vyzdvihován jako jednodušší a nákladově efektivní alternativa, která účtuje pouze za skutečné využití CPU a paměti a nabízí rychlé škálování bez režijních nákladů na správu Kubernetes. Autor používá GitHub Actions pro kontinuální integraci a nasazení (CI/CD), spravované databáze a pub-sub messaging, přičemž zdůrazňuje vhodnost Cloud Run pro projekty, které potřebují jednoduchost a efektivitu spíše než rozsáhlé funkce Kubernetes.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek kritizuje Kubernetes za jeho přílišnou složitost a často zbytečnost pro menší projekty, přičemž navrhuje jednodušší řešení, jako je jediný virtuální stroj (VM) nebo server, které by mohly být efektivnější.“</li>
<li>„Zdůrazňuje výzvy spojené se správou Kubernetes, včetně přidané složitosti z různých doplňků a tendence některých inženýrů komplikovat systémy.“</li>
<li>„Konsenzus je, že i když je Kubernetes cenný, není vždy tou nejlepší volbou pro menší operace, kde může být jednoduchost výhodnější.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">„Hacker v případech vydírání Snowflake může být americký voják“</a></h2>
<ul>
<li>„Dvě osoby byly zatčeny za krádež dat z firem využívajících Snowflake, zatímco třetí podezřelý, známý jako &#39;Kiberphant0m&#39;, je stále na útěku a věří se, že je vojákem americké armády v Jižní Koreji.“</li>
<li>„Skupina se podílela na prodeji ukradených dat a vydírání společností, přičemž AT&amp;T údajně zaplatila 370 000 dolarů za smazání ukradených záznamů.“</li>
<li>„Kanadské úřady zatkly Alexandera Moucku a John Erin Binns je uvězněn v Turecku, oba jsou spojeni s narušeními, zatímco Kiberphant0m zůstává aktivní na fórech kybernetické kriminality.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hacker zapojený do vydírání společnosti Snowflake, identifikovaný jako Kiberphant0m, je vyšetřován, přičemž se spekuluje o možných vazbách na americkou armádu.“</li>
<li>„Kiberphant0m popírá jakékoli vojenské spojení a naznačuje, že šlo o klamnou taktiku, ačkoli analytici pochybují, že by to bylo účinné při zavádění vyšetřovatelů.“</li>
<li>„Neopatrné jednání hackera, jako například zveřejnění fotografie v armádní uniformě, zdůrazňuje obtíže při udržování operační bezpečnosti a vyhýbání se digitálním stopám.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">„ZetaOffice: LibreOffice v prohlížeči“</a></h2>
<ul>
<li>„ZetaOffice Web přináší LibreOffice do webových prohlížečů, což umožňuje přístup z jakéhokoli zařízení s možnostmi vlastního hostování nebo použití Content Delivery Network (CDN) pro kontrolu dat. Sada zahrnuje Writer, Calc a Impress pro zpracování textu, tabulky a prezentace a je dostupná jak pro web, tak pro desktop na Linuxu a Windows, což zajišťuje kompatibilitu dokumentů. ZetaOffice nabízí open-source software s placenými možnostmi pro použití CDN a podporu a integruje se s existujícími systémy prostřednictvím LibreOffice UNO API, fungující efektivně v moderních prohlížečích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„ZetaOffice, verze LibreOffice založená na prohlížeči, čelí kritice kvůli problémům s výkonem a použitelností, včetně nefunkčního vstupu a vykreslování textu.“</li>
<li>„Probíhá debata o tom, zda je lepší používat plátno nebo cílit na DOM (Document Object Model) pro vykreslování rozvržení dokumentů ve webových kancelářských balících.“</li>
<li>„Navzdory výzvám se ZetaOffice snaží poskytovat konzistentní zážitek napříč platformami a je také k dispozici jako nativní desktopová aplikace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">„D-Link říká, že nehodlá opravit 60 tisíc starších modemů“</a></h2>
<ul>
<li>„D-Link oznámil, že neposkytne bezpečnostní záplaty pro 60 000 starších modemů, které dosáhly konce životnosti, a vyzývá uživatele, aby přešli na novější modely.“</li>
<li>„Neopravené bezpečnostní zranitelnosti by potenciálně mohly umožnit hackerům převzít kontrolu nad těmito zařízeními, což představuje významné riziko.“</li>
<li>„Většina postižených modemů se nachází na Tchaj-wanu a pro uživatele, kteří nemohou provést upgrade, D-Link doporučuje omezit vzdálený přístup a používat bezpečná hesla jako preventivní opatření.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„D-Link se rozhodl neopravit zranitelnosti v 60 000 starších modemech, čímž je vystavuje bezpečnostním rizikům, což vyvolává obavy ohledně bezpečnosti zařízení a odpovědnosti výrobce.“</li>
<li>„Oznámení vyvolalo diskuse o důležitosti dlouhodobé podpory a potenciálních výhodách open-source řešení, jako je OpenWRT, pro udržování bezpečnosti zařízení.“</li>
<li>„Existují návrhy na právní nařízení, která by vyžadovala, aby výrobci poskytovali bezpečnostní aktualizace nebo uvolnili firmware pro veřejnost, když zařízení dosáhnou konce životnosti, což poukazuje na širší problém v odvětví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">„Marshall Brain zemřel několik hodin poté, co obvinil NC State z odvety.“</a></h2>
<ul>
<li>„Profesor Marshall Brain z NC State, zakladatel HowStuffWorks.com, byl nalezen mrtvý ve své kanceláři 20. listopadu poté, co obvinil univerzitní úředníky z odvety.“</li>
<li>„Brain tvrdil, že byl donucen odejít do důchodu po stížnostech na etiku, ale univerzita se k těmto obviněním ani k jeho smrti nevyjádřila.“</li>
<li>„Bývalí studenti a kolegové vyjádřili zklamání nad mlčením univerzity, čímž zdůraznili pokračující povahu tohoto rozvíjejícího se příběhu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, bývalý profesor na NC State, zemřel poté, co tvrdil, že byl terčem odvety ze strany univerzitních administrátorů kvůli jeho etickým stížnostem.“</li>
<li>„Jeho případ zdůrazňuje napětí mezi idealismem a realitou, ilustruje potenciální nebezpečí spojená s pohnáním mocných k odpovědnosti.“</li>
<li>„Incident vyvolává diskuse o účinnosti interních systémů hlášení a širší dynamice moci v rámci akademických institucí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">„Janet pro smrtelníky (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vydal bezplatnou online knihu s názvem „Janet for Mortals“, zaměřenou na programovací jazyk Janet, jejíž psaní trvalo 20 týdnů. Kniha obsahuje 44 000 slov a je doplněna webovou stránkou s REPL (Read-Eval-Print Loop) pro interaktivní učení. Kniha a související projekty, jako jsou vazby knihoven C++ a testovací rámec, získaly pozitivní pozornost na platformách jako Hacker News.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„&#39;Janet for Mortals&#39; je kniha, která nabízí interaktivní REPL (Read-Eval-Print Loop) přístupný pomocí klávesy escape, což uživatelům umožňuje experimentovat s programovacím jazykem Janet přímo v jejich prohlížeči bez nutnosti instalace.“</li>
<li>„Janet je známý svou snadností vkládání a vytváření doménově specifických jazyků (DSL), ačkoli někteří uživatelé poznamenávají, že by jeho dokumentace mohla být vylepšena.“</li>
<li>„Poutavý styl knihy a jedinečné rysy jazyka vzbudily zájem a pozitivní ohlasy, i přes určitou debatu ohledně názvu knihy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">„Raspberry Pi CM5 je rychlejší, snadno vyměnitelný upgrade“</a></h2>
<ul>
<li>„Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) je významným vylepšením oproti CM4, nabízí 2-3krát rychlejší výkon, USB 3 a kompatibilitu s PCIe Gen 3, přičemž si zachovává stejný formát.“</li>
<li>„CM5 je cenově srovnatelný s CM4, přičemž model s 8GB pamětí začíná na 75 dolarech, a zahrnuje rychlejší CPU, RAM a vylepšenou grafiku, i když při plné kapacitě spotřebovává více energie.“</li>
<li>„Aktualizovaná IO deska je také vydána za 20 dolarů, obsahuje napájení přes USB-C a další vylepšení, což zdůrazňuje podporu a modularitu CM5 navzdory konkurenci od jiných jednodeskových počítačů (SBC).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Raspberry Pi CM5 nabízí výrazné zvýšení výkonu oproti CM4, s rychlostí 2-3krát vyšší, a zahrnuje upgrade na USB 3.“</li>
<li>„Zatímco verze s 8GB si udržuje svou cenu, ostatní verze jsou dražší a někteří uživatelé poznamenávají, že jiné desky mohou mít lepší specifikace.“</li>
<li>„Navzdory vylepšením hardwaru CM5 postrádá podporu hardwarového kódování, ale dokáže dekódovat H.265, a silná komunita a podpora Raspberry Pi zůstávají klíčovými výhodami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">„Poskytovatelé internetových služeb tvrdí, že jejich „vynikající zákaznický servis“ je důvodem, proč uživatelé nemění poskytovatele.“</a></h2>
<ul>
<li>„Lobbistické skupiny poskytovatelů internetových služeb tvrdí, že konkurence zajišťuje vysoké standardy zákaznického servisu, což činí další regulace zbytečnými, protože špatný servis by přiměl zákazníky přejít k jiným poskytovatelům.“</li>
<li>„Regulátoři v Kalifornii a Oregonu hlásí rozšířenou nespokojenost zákazníků, poukazujíce na problémy jako dlouhé čekací doby a problémy s fakturací, což je v rozporu s tvrzeními poskytovatelů internetových služeb.“</li>
<li>„FCC přezkoumává praktiky zákaznického servisu, ale s vedením Brendana Carra, kterého jmenoval zvolený prezident Trump, jsou nové regulace nepravděpodobné, protože se pozornost přesouvá k snižování regulačních zátěží.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Poskytovatelé internetových služeb přisuzují udržení zákazníků své „vynikající zákaznické službě“, ale mnozí věří, že je to kvůli nedostatku konkurence v určitých oblastech.“</li>
<li>„V oblastech s omezenými možnostmi poskytovatelů internetových služeb často uživatelé zůstávají u svého současného poskytovatele, i když jsou nespokojeni s kvalitou služeb.“</li>
<li>„Úsilí v zemích jako Austrálie a Kanada o regulaci trhu a posílení konkurence čelí neustálým výzvám, přičemž uživatelé volají po skutečné konkurenci a zlepšení regulace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">„Doporučení pro softwarového inženýra, který se chce seznámit s nejnovějšími trendy v oblasti umělé inteligence.“</a></h2>
<ul>
<li>„Uživatel aktivně hledá spolehlivé zdroje pro nejnovější aktualizace v oblasti umělé inteligence (AI), zejména prostřednictvím technologických blogů podobných Hacker News (HN).“</li>
<li>„Mají zkušenosti s používáním ChatGPT a OpenAI API, konkrétně verze 3.5, což naznačuje praktický zájem o nástroje umělé inteligence.“</li>
<li>„Uživatel našel blog Simona Willisona, ale má pocit, že mu chybí soudržnost, což naznačuje potřebu strukturovanějších a komplexnějších zdrojů informací o AI.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Softwaroví inženýři mohou zlepšit své dovednosti v oblasti umělé inteligence účastí na soutěžích Kaggle, které nabízejí praktické a interaktivní vzdělávací zkušenosti.“</li>
<li>„Zůstat informovaný prostřednictvím technologických blogů, newsletterů a YouTube kanálů jako Simon Willison&#39;s, AI Supremacy a 3Blue1Brown může poskytnout základní a aktuální znalosti o umělé inteligenci.“</li>
<li>„Zapojení do AI komunit na platformách jako Reddit a Twitter, stejně jako prozkoumávání vzdělávacích zdrojů, jako jsou knihy a online kurzy od MIT xPRO, může prohloubit porozumění a udržet inženýry informované o nejnovějších trendech v oblasti AI.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">„OpenAI pozastavuje video model Sora poté, co umělci v protestu unikli přístup“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenAI pozastavila svůj video model Sora poté, co umělci unikli přístup v protestu proti neplacené účasti, a to navzdory tomu, že nebyl slíben žádný honorář. Protest vyvolává obavy z toho, že by AI mohla potenciálně nahradit umělce, a zdůrazňuje etické problémy spojené s neplacenou prací při vývoji AI. Někteří považují protest za strategické úsilí přitáhnout pozornost k těmto širším problémům v rámci odvětví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">„Ano, ‚vypadá jako kachna‘, ale dopravci mají rádi nový poštovní vůz USPS“</a></h2>
<ul>
<li>„Americká poštovní služba zavádí nové elektrické poštovní vozy jako součást modernizačního plánu v hodnotě 9,6 miliardy dolarů, které nabízejí funkce jako klimatizaci, zvětšený nákladový prostor a vylepšenou bezpečnost.“</li>
<li>„Původně mělo být většinou poháněno plynem, nyní bude 75 % flotily elektrické kvůli právním výzvám, což znamená významný posun směrem k udržitelnosti.“</li>
<li>„Navzdory svému nekonvenčnímu designu byly tyto nákladní vozy pozitivně přijaty pro svůj komfort a efektivitu, přičemž zahrnují podněty od poštovních doručovatelů a obsahují prvky jako protiskluzové povrchy, airbagy a systém prevence kolizí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nový design poštovního vozu USPS klade důraz na viditelnost a bezpečnost, s nízkou kapotou a velkými nárazníky pro zvýšení bezpečnosti chodců a pohodlí řidiče, zejména v městském prostředí.“</li>
<li>„Ačkoli jeho nekonvenční vzhled vyvolal debatu, nákladní vůz je navržen pro odolnost, podobně jako dlouho sloužící Grumman LLV.“</li>
<li>„Návrh se také zaměřuje na zlepšení podmínek poštovních pracovníků a zahrnuje možnosti pro elektrická vozidla, aby splňoval moderní požadavky na doručování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">„Htmy – Async, čistě Python renderovací engine“</a></h2>
<ul>
<li>„„htmy“ je čistě Pythonový renderovací engine, který podporuje asynchronní a synchronní funkční komponenty, správu kontextu podobnou Reactu a vestavěné HTML tagy, což ho činí univerzálním pro různé potřeby webového vývoje. Nabízí funkce jako podpora Markdownu, internacionalizace založená na JSONu a snadná integrace s jakýmkoli backendovým nebo frontendovým frameworkem, což zvyšuje jeho přizpůsobivost a možnosti úprav. Knihovna je open-source pod MIT licencí, což podporuje příspěvky komunity, a lze ji nainstalovat přes PyPI pomocí <code>pip install htmy</code>.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Htmy je asynchronní, čistě Python HTML vykreslovací engine, který vyvolává debatu o jeho rozvláčnosti ve srovnání s Jinja a o nutnosti asynchronnosti při vykreslování HTML.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje potenciální výhody asynchronního zpracování pro dynamické získávání dat v návrzích založených na komponentách, i když názory se liší ohledně toho, zda to komplikuje kód.“</li>
<li>„Htmy si klade za cíl poskytnout flexibilní řešení pro vykreslování, ale jeho výhody oproti zavedeným nástrojům, jako je Jinja, jsou stále předmětem diskuse.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Aplikace, která se ptá ‚proč?‘ pokaždé, když odemknete svůj telefon“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAplikace%2C%20kter%C3%A1%20se%20pt%C3%A1%20%E2%80%9Apro%C4%8D%3F%E2%80%98%20poka%C5%BEd%C3%A9%2C%20kdy%C5%BE%20odemknete%20sv%C5%AFj%20telefon%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%2027.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">„Amazon S3 přidává funkci Put-If-Match (porovnat a vyměnit)“</a></h2>
<ul>
<li>„Amazon S3 zavádí podmíněné zápisy, které umožňují aktualizace pouze v případě, že objekt zůstane nezměněn, čímž se zabrání souběžným přepisům ověřením ETag objektu. Tato funkce, podobná HTTP hlavičce if-none-match, umožňuje klientům použít hlavičku if-match k zajištění konzistence ETag před zápisem, což zvyšuje efektivitu pro distribuované aplikace. K dispozici bez dalších nákladů ve všech regionech AWS, implementace může být provedena pomocí AWS SDK, API nebo CLI, s dalšími podrobnostmi v uživatelské příručce S3.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Amazon S3 spustil novou funkci nazvanou Put-If-Match, která funguje jako operace porovnání a výměny, umožňující podmíněné zapisování objektů na základě shody verzí. Tato funkce zlepšuje synchronizaci a řízení souběžnosti, což umožňuje vývojářům provádět složitější operace, jako je budování databází na S3 bez další infrastruktury. Aktualizace přináší Amazon S3 do souladu s podobnými funkcemi nabízenými jinými cloudovými úložišti, jako jsou Google Cloud Storage a Azure Blob Storage.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">„Lži, které si říkáme, abychom nadále používali Golang (2022)“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek kritizuje Golang, přičemž poznamenává, že ačkoli má přitažlivé vlastnosti jako asynchronní runtime a garbage collector, má také významné nedostatky, jako je absence sum typů a nedostatečné zpracování chyb. Tvrdí, že Go je vnímaná jednoduchost může být klamná, což vede ke skrytým složitostem a výzvám v produkčních prostředích, a zdůrazňuje důležitost rozpoznání těchto problémů, než přijmout Go pouze pro jeho snadnost použití. Článek porovnává Go s Rustem, naznačujíc, že navzdory výzvám Rust poskytuje robustnější řešení pro řízení složitosti a zajištění správnosti kódu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek kritizuje zpracování chyb v Go, přičemž ho porovnává s propracovanějším přístupem Rustu, který někteří považují za elegantnější.“</li>
<li>„Existuje rozdíl v názorech: někteří oceňují jednoduchost Go a explicitní zpracování chyb, zatímco jiní to považují za únavné a náchylné k chybám.“</li>
<li>„Navzdory kritikám zůstává Go populární díky své jednoduchosti a širokému přijetí velkými společnostmi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">„Mnoho svolávacích akcí Cybertrucku“</a></h2>
<ul>
<li>„Tesla Cybertruck zažil od svého uvedení na trh několik svolávacích akcí, přičemž poslední se týká vadných pohonných měničů ovlivňujících více než 2 400 jednotek, což vyvolává obavy o jeho spolehlivost.“</li>
<li>„Navzdory problémům s kvalitou unikátní design Cybertrucku nadále přitahuje kupce, i když jeho neschopnost splnit evropské bezpečnostní normy omezuje jeho tržní dosah.“</li>
<li>„Stažení z trhu, ačkoli ukazuje účinnost regulace, může poškodit pověst značky Tesla, zvláště vzhledem k významnému vlivu Elona Muska na americké regulace.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">„Y Combinator často podporuje startupy, které duplikují jiné YC společnosti, ukazují data“</a></h2>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC), významný startupový akcelerátor, je známý tím, že spustil úspěšné společnosti jako Airbnb a Stripe, ale mnoho jeho startupů vytváří podobné nebo totožné produkty jako předchozí společnosti YC.“</li>
<li>„Kontroverze kolem PearAI zdůraznila tento trend, kdy byla PearAI obviněna z klonování jiného produktu YC, přesto generální ředitel YC Garry Tan obhajoval tuto praxi s odkazem na důležitost volby a inovace.“</li>
<li>„Analýza trendů YC od společnosti Deckmatch ukazuje, že mezi oblíbené kategorie startupů patří AI editory kódu, systémy PoS pro restaurace a nástroje pro podnikové finance, přičemž v některých oblastech, jako je obchodování s kryptoměnami, je patrný pokles zájmu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator často investuje do startupů, které replikují jiné společnosti podporované YC, přičemž upřednostňuje potenciál zakladatelů před jedinečnými nápady. Tato strategie je vnímána jako způsob, jak vsadit na podobné koncepty, protože úspěch často závisí na realizaci a načasování spíše než na originalitě nápadu. Zatímco někteří to považují za možný střet zájmů, je běžnou praxí rizikového kapitálu financovat více společností ve stejném sektoru, aby se ověřily trhy a zvýšila pravděpodobnost úspěchu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">„Výpadek Fly.io – vyřešeno“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Fly.io zažilo dočasný výpadek, který byl vyřešen, ale vyvolal obavy uživatelů ohledně spolehlivosti platformy kvůli minulým incidentům. Uživatelé srovnávali Fly.io s alternativami jako Railway a Cloudflare, přičemž zdůrazňovali rozdíly ve spolehlivosti, funkcích a uživatelských zkušenostech. Navzdory výzvám někteří uživatelé oceňují Fly.io pro jeho snadné použití a konkurenceschopné ceny, zatímco diskuse zdůraznily důležitost vysoké dostupnosti a monitorování závislostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">„Krátký úvod do technologie automobilového lidaru“</a></h2>
<ul>
<li>„Vikův zpravodaj se zabývá technologií automobilového lidaru, která je klíčová pro autonomní vozidla díky své schopnosti vytvářet vysokorozlišovací obrazy pomocí infračervených laserů. Zpravodaj se věnuje principům fungování lidaru, včetně volby vlnových délek, fotodetektorů a metod měření vzdálenosti, jako je Time-of-Flight a Frequency Modulated Continuous Wave. Rovněž zkoumá různé systémy lidaru, jako jsou mechanické a pevné varianty, s cílem snížit náklady a vylepšit technologii pro širší využití v autonomních vozidlech.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Automobilová technologie lidar se vyvíjí, přičemž se používají rotační skenery jako ty od společnosti Velodyne, a to navzdory jejich vysokým nákladům, zatímco alternativy jako flash lidar a MEMS zrcadla čelí tržním a technickým výzvám.“</li>
<li>„Pokračující používání rotačních lidarů společností Waymo, i v zranitelných rozích vozidel, zdůrazňuje potřebu cenově dostupnějších a integrovaných řešení, protože pulzní lidar nabízí snížené rušení ve srovnání s kontinuálními systémy.“</li>
<li>„Lidar poskytuje vysoce rozlišené snímkování a dobře funguje za špatných světelných podmínek, ale čelí konkurenci ze strany systémů založených na kamerách, které některé společnosti, jako například Tesla, preferují z důvodů nákladů, což podněcuje probíhající debaty o nejlepším přístupu k autonomnímu řízení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">„Potřebujete průkaz totožnosti k přečtení pravidel REAL-ID?“</a></h2>
<ul>
<li>„Pokus o přístup k novým pravidlům digitálního ID TSA odhalil problémy se zákonem REAL-ID, protože pravidla nejsou veřejně přístupná a pro přístup vyžadují ID, což vyvolává obavy ohledně tajných zákonů a řádného procesu.“</li>
<li>„Standardy digitálního ID TSA, odvozené ze soukromých dokumentů, zahrnují složité interakce mezi aplikacemi, zařízeními a vládními agenturami, přičemž existují obavy o soukromí ohledně zaznamenávání používání ID.“</li>
<li>„Autor tvrdí, že praktiky TSA porušují práva veřejného přístupu a nahlásil tento problém Úřadu pro federální registr, přičemž usiluje o stažení pravidla.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se točí kolem nutnosti mít průkaz totožnosti pro přístup k pravidlům REAL-ID, přičemž někteří uživatelé zpochybňují účinnost bezpečnostních opatření TSA. - Jsou vyjádřeny obavy ohledně dopadů mobilních řidičských průkazů (mDL) a možných problémů s ochranou soukromí, které mohou představovat. - Uživatelé vyjadřují skepsi ohledně účinnosti TSA a konceptu bezpečnostního divadla, zatímco také zpochybňují dlouhodobé důsledky digitálních průkazů totožnosti, jako jsou REAL-ID a mDL.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">„Řešení problému s cibulí od J. Kenji Lopez-Alt (2021)“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá „cibulovým problémem“, který spočívá v krájení cibule tak, aby bylo dosaženo minimální odchylky v objemech plátků pro jejich jednotnost. Matematický průzkum pomocí kalkulu určil, že optimální bod řezu je 55,73066 % pod středem cibule, což je označováno jako „pravá cibulová konstanta“. Tento nález upřesňuje předchozí návrh krájet směrem k bodu 60 % pod středem, čímž poskytuje přesnější metodu pro rovnoměrné plátky cibule.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zkoumá matematický model pro rovnoměrné krájení cibule, inspirovaný J. Kenji Lopez-Altem, který využívá reprezentaci půldisku k zjednodušení geometrie a minimalizaci rozptylu velikosti plátků. Uživatelé debatují o praktičnosti a přesnosti modelu, zohledňujíce 3D strukturu cibule a nerovnoměrné vrstvy, a navrhují alternativní metody nebo nástroje pro krájení. Konverzace také zvažuje rovnováhu mezi rovnoměrností a kulinářskými preferencemi, přičemž odkazuje na osobnosti z oblasti gastronomie, jako je Adam Ragusea.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">„Redis se snaží převzít všechny OSS knihovny Redis.“</a></h2>
<ul>
<li>„Redis údajně přebírá kontrolu nad veškerými open-source softwarovými (OSS) knihovnami Redis, mezi které patří populární knihovny jako Jedis, Lettuce a redis-py.“</li>
<li>„Tyto knihovny jsou momentálně nefunkční a další knihovna, redis-rs, také čelí potenciálnímu převzetí kontroly nebo uzavření.“</li>
<li>„Tato situace je významná, protože ovlivňuje vývojáře, kteří se spoléhají na tyto knihovny pro integraci Redis ve svých aplikacích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Společnost Redis Inc. přebírá kontrolu nad open-source knihovnami Redis, což vyvolává kontroverze a vede některé vývojáře k odstranění závislostí na Redis kvůli problémům s vymáháním ochranné známky.“</li>
<li>„Knihovny jako redis-py, Lettuce a Jedis byly přesunuty pod oficiální organizaci Redis Inc., což je vnímáno jako obranná strategie proti konkurentům, jako je Valkey.“</li>
<li>„Komunita se obává nároků na ochranné známky a potenciálního uzamčení dodavatelů, což vyvolává diskuse o alternativách jako Valkey a Kvrocks a zdůrazňuje výzvy při prosazování ochranných známek v open-source projektech.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">„Setelinleikkaus: Když Finové přestřihli své peníze na polovinu, aby zkrotili inflaci“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 1945 Finsko zavedlo politiku nazvanou „setelinleikkaus“, která vyžadovala, aby občané rozstřihli velké bankovky na polovinu jako opatření proti inflaci po druhé světové válce, přičemž jedna polovina si zachovala hodnotu a druhá se stala vládní obligací. Tato politika byla neúčinná, protože se zaměřovala pouze na fyzickou hotovost, což byla menší část peněžní zásoby, na rozdíl od úspěšnějších reforem v jiných evropských zemích, jako je Belgie. Článek spekuluje, že budoucí kontrola inflace by mohla zahrnovat zmrazení digitálních účtů, což je přesnější, ale potenciálně kontroverzní metoda.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V roce 1945 Finsko unikátně řešilo inflaci tím, že fyzicky přestřihlo bankovky na polovinu, což kontrastuje s moderními metodami, jako je úprava úrokových sazeb.“</li>
<li>„Tento historický přístup vyvolal diskuse o současné měnové politice, kde centrální banky řídí inflaci prostřednictvím úrokových sazeb a operací na volném trhu.“</li>
<li>„Potenciální budoucí kontrola digitálních peněz, možná prostřednictvím digitálních měn centrálních bank, vyvolává obavy z rostoucího dohledu vlády nad osobními financemi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">„Modlitba, umístění a rozhřešení: Peter Hristoff o islámských modlitebních kobercích (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Dílo Petera Hristoffa se zabývá průnikem umění a spirituality, zejména prostřednictvím modlitebních koberců, počínaje rokem 1997. Jeho tvorba, včetně kreseb a serigrafií, se vyvíjí do větších „kobercových“ kusů na rýžovém papíře, inspirovaných tureckými koberci a kilimy, které vnímá jako osobní deníky se symbolickými významy. Hristoffova práce ztělesňuje „jasný smutek“, směs radosti a zármutku, ovlivněnou spisy patriarchy Bartoloměje, a nadále zkoumá duchovní a fyzické aspekty lidské přirozenosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek Petera Hristoffa zkoumá význam islámských modlitebních koberců, přičemž zdůrazňuje jejich složité vzory, jako jsou teselace, které symbolizují Boží nekonečnost. Článek se zabývá islámským zákazem zobrazovacího umění, což vede k využívání kaligrafie a geometrických vzorů v islámských artefaktech. Zdůrazňuje historický a kulturní kontext modlitebních koberců, přičemž poukazuje na jejich využití v různých náboženských tradicích, včetně křesťanství, a jejich praktické a duchovní role.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">„Deno vs. Oracle: Zrušení ochranné známky JavaScript“</a></h2>
<ul>
<li>„Deno podal žádost u Úřadu pro patenty a ochranné známky Spojených států (USPTO) o zrušení ochranné známky společnosti Oracle na „JavaScript“, s cílem učinit z něj veřejné dobro a odstranit právní překážky jeho používání.“</li>
<li>„Petice tvrdí, že „JavaScript“ je obecný termín, Oracle se dopustil podvodu při obnově ochranné známky a Oracle opustil ochrannou známku kvůli jejímu nepoužívání.“</li>
<li>„Více než 14 000 vývojářů podporuje krok Deno a Oracle má čas do 4. ledna 2025 na odpověď, přičemž Deno je připraveno sdílet veškeré postupy s komunitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Deno podal žádost u Úřadu pro patenty a ochranné známky Spojených států (USPTO) o zrušení ochranné známky Oracle na JavaScript, což vyvolalo debatu o etice ochranných známek a přínosech pro komunitu.“</li>
<li>„Diskuse se týká kompatibility Deno s Node Package Managerem (NPM) a jeho dopadu na širší ekosystém JavaScriptu, což odráží rozdílné názory na budoucnost JavaScriptu a běhových prostředí.“</li>
<li>„Názory jsou rozdělené, někteří považují použití ochranné známky Oracle za neetické, zatímco jiní zpochybňují úmysly Deno a naznačují, že by to mohla být strategie pro styk s veřejností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">„Plugin SQLite pro Jekyll“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyvinul plugin Jekyll SQLite, aby vylepšil možnosti manipulace s daty v rámci Jekyllu, populárního generátoru statických webů.“</li>
<li>„Tento plugin umožňuje uživatelům provádět SQL dotazy pro manipulaci s daty, čímž řeší omezení Liquid, šablonovacího jazyka Jekyll, při zpracování složitých datových operací.“</li>
<li>„Plugin byl úspěšně používán v produkci po dobu jednoho roku, což bylo demonstrováno na datasetu Northwind, a autor vyzývá k zasílání zpětné vazby a návrhů na zlepšení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Plugin Jekyll SQLite umožňuje použití SQLite jako zdroje dat v Jekyllu, čímž zlepšuje schopnosti manipulace s daty pomocí SQL. Integruje funkce Jekyllu jako Datafiles a generátor Data Pages, což umožňuje složitější práci s daty nad rámec tradičních formátů CSV/JSON/YAML. Plugin je v provozu již rok a získává pozitivní ohlasy za to, že statickou generaci stránek činí dynamičtější a flexibilnější.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">„Předčasné šedivění vlasů: Přehled s aktualizacemi“</a></h2>
<ul>
<li>„Předčasné šedivění vlasů (PGH) je definováno jako šedivění před 20. rokem u bělochů a před 30. rokem u Afroameričanů, což ovlivňuje sebevědomí. Příčiny PGH nejsou plně pochopeny, ale jsou spojovány s poruchami stárnutí, autoimunitními chorobami a oxidačním stresem, přičemž faktory jako kouření a nedostatky ve výživě přispívají. Běžné léčby PGH zahrnují barvy na vlasy a výživové doplňky, přičemž studie naznačují souvislosti mezi PGH a emocionálními faktory, genetickými predispozicemi a vlivy prostředí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Předčasné šedivění vlasů je spojováno s nedostatkem vitaminu B12, zejména u jedinců s perniciózní anémií, což je stav, kdy tělo nemůže správně vstřebávat B12. Diagnostikování nedostatku B12 může být obtížné, protože suplementace může uměle zvýšit hladiny B12 a někteří jedinci nemohou přeměnit určité formy B12 na aktivní formy, což vede k „paradoxnímu nedostatku B12“. Faktory jako stres, genetika a zdravotní stavy jako autoimunitní tyreoiditida také přispívají k šedivění a i když některé doplňky mohou pomoci, neexistuje žádná osvědčená metoda, jak zvrátit šedivění vlasů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">„Devirtualizace poháněná LLVM“</a></h2>
<ul>
<li>„Stáž v Thalium se zaměřovala na deobfuskaci virtualizovaných binárních souborů pomocí LLVM, což je kompilátorový rámec, aby byl kód srozumitelnější, zejména v kontextu malwaru. Virtualizace, silná obfuskace technika používaná nástroji jako Tigress a VMProtect, kóduje programy do virtuálních instrukcí, což činí reverzní inženýrství složitým. Projekt úspěšně využil dynamickou analýzu taintů k rekonstrukci grafu řízení toku Tigress-obfuskovaných binárních souborů, i když byl omezen na čisté funkce a jednotlivé exekuční cesty.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Devirtualizace poháněná LLVM zlepšuje výkon optimalizací volání virtuálních funkcí, které jsou obvykle pomalejší kvůli své dynamické povaze.“</li>
<li>„Bochs, emulátor CPU, dokáže efektivně emulovat procesor Pentium 4 na i7, dokonce i obejít detektory virtuálních strojů.“</li>
<li>„Debugger Bochs je obzvláště účinný při analýze a potírání malwaru a obfuskátorů kódu, což z něj činí cenný nástroj pro bezpečnostní výzkum.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Amazon S3 přidává funkci Put-If-Match (porovnat a vyměnit)“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAmazon%20S3%20p%C5%99id%C3%A1v%C3%A1%20funkci%20Put-If-Match%20(porovnat%20a%20vym%C4%9Bnit)%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%2026.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„RFC 35140 humorně kritizuje zrušení HTTP hlavičky „Do-Not-Stab“, která byla opuštěna poté, co výchozí nastavení prohlížeče negativně ovlivnilo fiktivní průmysl bodání.“</li>
<li>„Zavedení hlavičky „Obecná kontrola útoku“, která vyžaduje explicitní odhlášení, satirizuje mechanismy souhlasu uživatelů a přesun odpovědnosti z institucí na jednotlivce.“</li>
<li>„Satira se zabývá širšími společenskými problémy, včetně soukromí, sledování dat a obtížemi při prosazování regulací proti zájmům korporací.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">„Starlink Direct to Cell“</a></h2>
<ul>
<li>„Starlink Direct to Cell je nová služba od SpaceX, která nabízí globální přístup k textovým zprávám, hlasovým hovorům a datům pro LTE telefony, zajišťující konektivitu na pevnině, jezerech a pobřežních vodách.“</li>
<li>„Služba začne v roce 2024 s textovými službami, následovat bude podpora hlasu, dat a IoT (Internet věcí) v roce 2025, a to bez nutnosti změn hardwaru nebo speciálních aplikací.“</li>
<li>„Tento vývoj zdůrazňuje expanzi společnosti SpaceX do oblasti telekomunikací, poskytující bezproblémové připojení bez nutnosti dalšího vybavení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vertikální integrace a nákladově efektivní starty Starlinku jej staví do pozice vedoucí síly v odvětví satelitního internetu, čelící minimální konkurenci.“</li>
<li>„Zatímco někteří považují dominanci Starlinku za monopolistickou, jiní věří, že inovace a zahraniční vojenská podpora by mohly podpořit budoucí konkurenci.“</li>
<li>„Vysoké náklady na vypouštění satelitů představují hlavní překážku, ale pokroky v technologii znovupoužitelných raket by mohly změnit konkurenční prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">„Tato webová stránka je hostována na Bluesky“</a></h2>
<ul>
<li>„Protokol AT, který používá Bluesky, podporuje hosting prostřednictvím osobních datových serverů (PDS), což ukazuje jeho flexibilitu nad rámec zamýšlených použití. Obsah na Bluesky je organizován do záznamů a blobů, přičemž bloby představují větší data jako média, která musí být nahrána předtím, než jsou odkazována v záznamech. Rozšiřitelnost protokolu umožňuje kreativní aplikace, jako je hosting webových stránek, což může v budoucnu vést k novým způsobům využití.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Webová stránka hostovaná na Bluesky zahájila diskuse o svých potenciálních využitích, včetně hostování RSS kanálů a ukládání dat jako DOOM WADs, stejně jako obavy ohledně moderování obsahu a právních otázek.“</li>
<li>„Srovnání se provádějí s minulými platformami jako MySpace, což zdůrazňuje veřejnou povahu AT protokolu a jeho potenciál pro decentralizované ukládání dat.“</li>
<li>„Uživatelé jsou rozděleni, někteří jsou skeptičtí ohledně moderovacích schopností Bluesky, zatímco jiní jej považují za slibnou novou platformu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">„Jak konfiguruji své Git identity“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá konfigurací identit v Gitu pomocí <code>includeIf</code> pro podmíněné konfigurace, což umožňuje různé nastavení na základě cest k adresářům nebo vzdálených URL.“</li>
<li>„Autor sdílí metodu, jak spravovat více identit Git a SSH klíčů pomocí různých hodnot <code>Host</code> v <code>~/.ssh/config</code> a úpravou konfigurací Git pomocí <code>insteadOf</code>.“</li>
<li>„Příspěvek zdůrazňuje nový přístup využívající <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pro podmíněné konfigurace Git na základě vzdálených URL, což zvyšuje flexibilitu při správě identit Git.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Direktiva <code>includeIf</code> v konfiguraci Gitu umožňuje automatické použití různých nastavení na základě URL úložiště, což zjednodušuje správu identity.“</li>
<li>„Tato metoda umožňuje uživatelům nastavit specifické uživatelské údaje a SSH klíče pro pracovní repozitáře, což usnadňuje plynulé přepínání mezi osobními a pracovními projekty.“</li>
<li>„Zachování bezpečnosti a soukromí lze dále zlepšit používáním samostatných zařízení nebo uživatelských účtů pro pracovní a osobní projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">„SQLiteStudio: Vytvářejte, upravujte a procházejte SQLite databáze“</a></h2>
<ul>
<li>„SQLiteStudio vydalo verzi 3.4.6, která řeší problém s „černou řádkou SQL kódu“ z předchozí verze 3.4.5 a opravuje další dvě chyby.“</li>
<li>„Tento software je open-source, multiplatformní a přenosný, dostupný zdarma pod licencí GPL a kompatibilní s Windows, Linuxem a MacOS X.“</li>
<li>„Pozoruhodně, SQLiteStudio nevyžaduje žádnou instalaci, což uživatelům usnadňuje vytváření, úpravy a prohlížení SQLite databází.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„SQLiteStudio je uživatelsky přívětivý nástroj navržený pro vytváření, úpravy a prohlížení SQLite databází, oceňovaný pro svou přenosnost a silné funkce.“</li>
<li>„Zahrnuje podporu pro diagramy entitně-relačního modelu (ERD), což pomáhá při řešení složitých úkolů s databázemi a nabízí vizuální zpětnou vazbu, což je přínosné jak pro profesionály, tak pro studenty.“</li>
<li>„Ačkoli někteří uživatelé narazili na problémy specifické pro platformu, SQLiteStudio je obecně považován za spolehlivý a efektivní nástroj pro správu SQLite.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">„Dvě frakce C++“</a></h2>
<ul>
<li>„Komunita C++ je rozdělena mezi moderní technologické společnosti, které hledají pokročilé funkce, a uživatele starších systémů, kteří se spoléhají na zastaralé systémy, což vytváří napětí ve vývoji jazyka. Zaměření pracovní skupiny pro evoluci C++ na zpětnou kompatibilitu je v rozporu s požadavkem na moderní funkce a bezpečnost, což vede k nespokojenosti mezi některými významnými technologickými hráči. V reakci na tyto výzvy zkoumá americká vláda a společnosti jako Google alternativní jazyky, jako je Rust, které upřednostňují bezpečnost a moderní schopnosti před zpětnou kompatibilitou.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Komunita C++ je rozdělena mezi udržování starších kódových základen a přijímání moderních, bezpečnějších jazykových funkcí, přičemž se zaměřuje na výzvy spojené s refaktoringem bez automatizovaného testování.“</li>
<li>„Článek zdůrazňuje významný vliv společnosti Google v komisi pro standardy C++ a obtížnost vývoje jazyka, aniž by došlo k narušení stávajícího kódu.“</li>
<li>„Podobné frakční rozdíly a složitosti ve vývoji jazyka jsou zaznamenány i v jiných programovacích jazycích, jako jsou Python a Rust.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">„Bluesky je na pokraji překonání Threads ve všech ohledech, na kterých záleží.“</a></h2>
<ul>
<li>„Bluesky, decentralizovaná platforma původně spojená s Jackem Dorseyem, získává na popularitě a nyní má 3,5 milionu denně aktivních uživatelů, čímž se přibližuje k Meta&#39;s Threads.“</li>
<li>„Platforma zaznamenala 300% nárůst uživatelů od voleb 5. listopadu, protože novináři a akademici přecházejí z platformy X Elona Muska, hledajíce otevřenější veřejnou diskusi.“</li>
<li>„Růst Bluesky je ohrožen problémy, jako jsou výpadky a podvody, ale jeho přitažlivost je posílena rozhodnutím generálního ředitele Meta Marka Zuckerberga omezit politický obsah na Threads.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Bluesky přitahuje uživatele funkcemi, jako jsou vlastní štítky, volba algoritmu a chronologický přehled, což nabízí více uživatelsky řízený zážitek ve srovnání s Threads.“</li>
<li>„Je považována za potenciální alternativu k X (dříve Twitter) díky svému zaměření na volbu uživatele a snížené algoritmické zásahy.“</li>
<li>„Navzdory rostoucí popularitě přetrvávají obavy o udržitelnost a zpeněžení Bluesky, protože je stále v raných fázích vývoje ve srovnání s více zavedenými platformami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">„Tlačení AMD Infinity Fabric na jeho hranici“</a></h2>
<ul>
<li>„Infinity Fabric od AMD, součást architektury Zen, propojuje jádra CPU a spravuje latenci paměti, přičemž Zen 5 vykazuje zlepšenou manipulaci s šířkou pásma díky rychlejší DDR5 a lepšímu řízení provozu.“</li>
<li>„Zen 2 poskytuje vhledy do úzkých míst Core Complex (CCX) a Core Complex Die (CCD), i když se jedná o starší architekturu.“</li>
<li>„Zatímco typické aplikace jako hry nevyžadují vysokou šířku pásma, náročné úlohy jako RawTherapee mohou odhalit silné a slabé stránky v řízení latence, zejména u Zen 4 při vysokém zatížení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se soustředí na AMD&#39;s Infinity Fabric a omezení šířky pásma paměti, srovnávající se schopnostmi Apple Silicon.“</li>
<li>„Uživatelé diskutují o proveditelnosti tvrzení, jako je dosažení šířky pásma 400 GB/s u Apple M1 Max, přičemž si všímají rozdílů ve využití jader mezi architekturou AMD Zen 3 a Apple.“</li>
<li>„Konverzace také zdůrazňuje význam konfigurace Non-Uniform Memory Access (NUMA) a složitosti optimalizace softwaru pro nové architektury CPU.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">„SQLite: Neobvyklé příklady rekurzivních dotazů“</a></h2>
<ul>
<li>„Běžné tabulkové výrazy (CTE) v SQL slouží jako dočasné pohledy pro jeden příkaz, přičemž existují dva typy: běžné a rekurzivní, které zjednodušují složité dotazy a zpracovávají hierarchická data.“</li>
<li>„CTE se vytvářejí pomocí klauzule WITH a mohou zahrnovat více CTE v jednom příkazu, přičemž rekurzivní CTE vyžadují specifická pravidla, jako je použití operátorů UNION nebo UNION ALL.“</li>
<li>„Materiálizační nápovědy, dostupné ve verzi SQLite 3.35.0 a novější, vedou plánovač dotazů při implementaci CTE, s omezeními, jako je nemožnost použití WITH v CREATE TRIGGER.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Rekurzivní Common Table Expressions (CTEs) v SQLite fungují jako smyčky, což umožňuje dotazům odkazovat na sebe, což je užitečné pro složité úkoly, jako je řešení Sudoku nebo výpočet tranzitivních uzávěrů.“</li>
<li>„Ovládnutí syntaxe, zejména „WITH“ a „WITH RECURSIVE“, je nezbytné pro efektivní využití rekurzivních CTE, které fungují tak, že inicializují dotaz a provádějí se rekurzivně, dokud nejsou generovány žádné nové výsledky.“</li>
<li>„Pro ty, kteří považují rekurzivní CTE za náročné, mohou být užitečné zdroje jako O&#39;Reilly SQL Pocket Guide a pevné porozumění relační algebře při zjednodušování složitých SQL dotazů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">„Hej, počkej – je výkon zaměstnanců Gaussovsky rozložen?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zpochybňuje předpoklad, že výkon zaměstnanců následuje Gaussovo (normální) rozdělení, a naznačuje, že tento pohled může vést k zastaralým praktikám řízení výkonu v korporacích.“</li>
<li>„Kritizuje praxi ořezávání spodních 5 % zaměstnanců, obhajuje zaměření na kombinovanou produktivitu spíše než na individuální výkon a navrhuje, že výkon by mohl následovat Paretovo rozdělení, kde několik zaměstnanců přispívá k výstupu výrazně více.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje různé pohledy na hodnocení výkonu, náborové praktiky a roli managementu při ovlivňování úspěchu zaměstnanců.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">„Den v životě: Globální BGP tabulka“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek se zabývá denními výkyvy globální tabulky BGP (Border Gateway Protocol), zaměřuje se na krátkodobé chování, jako jsou neobvyklé atributy cest a kolísající cesty.“</li>
<li>„Pomocí nástroje nazvaného bgpsee autor analyzuje BGP zprávy, aby odhalil poznatky o aktualizacích cest, cyklickém chování a extrémních délkách cest AS (Autonomního systému).“</li>
<li>„Průzkum zdůrazňuje složitost a odolnost systému BGP, přičemž klade důraz na složité dynamiky globálního směrování internetu, i když vyvolává více otázek než odpovědí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek se zabývá globální tabulkou Border Gateway Protocol (BGP), zaměřuje se na problémy jako je kolísání tras a praxe tlumení tras za účelem zmírnění nadměrného BGP churnu.“</li>
<li>„Uživatel upozorňuje na kolísání prefixu EpicUp 140.99.244.0/23 a navrhuje, že by mělo být potlačeno, zatímco jiný poznamenává, že potlačování tras je nyní méně běžné kvůli minulým chybným konfiguracím a vylepšeným schopnostem směrovačů.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje zvláštnosti BGP, historické poznatky od poskytovatelů internetových služeb (ISP) a zdroje pro ty, kteří mají zájem o analýzu dat BGP, s návrhy na možné projekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">„Technologie monitorování divoké přírody používané k zastrašování a špehování žen“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzkumníci z Cambridge zjistili, že technologie pro monitorování divoké přírody, jako jsou fotopasti a drony, jsou v Indii zneužívány ke špehování žen, což ovlivňuje jejich duševní zdraví a bezpečnost. Tyto technologie, původně určené pro účely ochrany přírody, jsou údajně používány místními úřady k zastrašování žen, čímž dochází k porušování jejich práv. Studie zdůrazňuje potřebu pečlivého zvážení sociálních dopadů nasazení takových technologií.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Technologie pro monitorování divoké přírody, jako jsou fotopasti, jsou v indických lesích zneužívány k zastrašování a špehování žen, což vyvolává významné obavy o soukromí a duševní zdraví. Toto zneužívání poukazuje na širší globální problémy sledování a soukromí, zejména v regionech s existujícími výzvami v oblasti práv žen, a není omezeno pouze na Indii. Řešení těchto problémů vyžaduje složitá řešení, včetně zavedení přísnějších zákonů a kulturních změn k ochraně soukromí a zajištění bezpečnosti pro všechny jednotlivce.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)%E2%80%9C&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%2025.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">„Matné sklo od her po web: HTML skleněné uživatelské rozhraní inspirované vývojem AAA her“</a></h2>
<ul>
<li>„Průvodce zkoumá, jak vytvořit efekt matného skla v HTML, inspirovaný AAA hrami jako Forza Horizon 3 a Forza Motorsport 7, a poskytuje ukázkový kód a materiály.“</li>
<li>„Klíčové techniky zahrnují použití <code>backdrop-filter</code> v CSS pro efekty rozostření, <code>box-shadow</code> pro hloubku a JavaScript pro dynamické odrazy světla, přičemž jsou k dispozici jak JavaScriptové, tak ne-JavaScriptové verze pro kompatibilitu napříč platformami.“</li>
<li>„Výukový program obsahuje sekci „Finální recept“ pro rychlý start, která uživatelům umožňuje vytvořit si vlastní úchvatné skleněné uživatelské rozhraní.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na použití efektů matného skla v uživatelském rozhraní při vývoji webu, inspirované designem špičkových her, přičemž zdůrazňuje jak estetickou přitažlivost, tak obavy z výpočetních nákladů.“</li>
<li>„Existuje debata o kompromisech mezi šířkou pásma serveru a zpracováním na straně klienta, přičemž názory se liší na základě osobních zkušeností a technologických perspektiv.“</li>
<li>„Konverzace také zvažuje efektivitu moderních GPU a dopad různých výpočetních metod na životní prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">„Bocker: Docker implementovaný v přibližně 100 řádcích Bash (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Bocker Docker je minimalistická implementace Dockeru napsaná přibližně ve 100 řádcích bash, navržená pro lehkou správu kontejnerů.“</li>
<li>„Vyžaduje specifické systémové balíčky a konfigurace, včetně souborového systému btrfs a síťových nastavení, a je nejlepší jej spouštět ve virtuálním stroji kvůli potřebě přístupu root.“</li>
<li>„Bocker podporuje základní funkce Dockeru, jako je vytváření, stahování, spouštění kontejnerů a správa zdrojů, ale postrádá funkce jako kontejnery pro datové objemy a přesměrování portů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Bocker je zjednodušená implementace Dockeru napsaná v Bash, která ukazuje, jak mohou být základní funkce Dockeru minimalizovány.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje srovnání s dalšími lehkými nástroji pro prostředí, jako jsou proot a chroot, a alternativy jako Podman.“</li>
<li>„Klíčová témata zahrnují vývoj Dockeru, hodnotu jeho ekosystému a výzvy spojené s provozováním kontejnerů na systémech, které nejsou založeny na Linuxu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">„Jak poskytnout zpětnou vazbu seniornímu vedoucímu bez rizika propuštění“</a></h2>
<ul>
<li>„Zpravodaj Wese Kaa poskytuje strategie, jak bezpečně poskytovat zpětnou vazbu vedoucím pracovníkům, jako je technika &#39;ještě více&#39; a používání diplomatického jazyka.“</li>
<li>„Zpravodaj zdůrazňuje podporu zpětné vazby daty a sdílení osobních zkušeností pro zvýšení efektivity komunikace.“</li>
<li>„Podporuje také Wesův kurz Executive Communication &amp; Influence, který je zaměřen na zlepšení komunikačních dovedností na pracovišti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">„Důkazy o nejstarším známém abecedním písmu objeveny ve starověkém syrském městě“</a></h2>
<ul>
<li>„Výzkumníci z Univerzity Johnse Hopkinse objevili, co by mohlo být nejstarší známé abecední písmo, datované přibližně do roku 2400 př. n. l., v syrské hrobce.“</li>
<li>„Tento objev naznačuje, že abecední písmo je o 500 let starší, než se dosud věřilo, což by mohlo změnit chápání jeho původu.“</li>
<li>„Písmo nalezené na hliněných válcích v Tell Umm-el Marra v Sýrii předchází známým písmům z Egypta a bude představeno na výročním zasedání Americké společnosti pro výzkum v zahraničí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Výzkumníci objevili nejstarší známé abecední písmo ve starověkém syrském městě, které pochází přibližně z roku 2400 př. n. l., což naznačuje, že abecední písmo mohlo vzniknout dříve, než se dosud věřilo. Písmo bylo nalezeno na čtyřech hliněných válcích, ale bez metody překladu zůstává obsah spekulativní, což vyvolává otázky o vývoji a šíření abecedních písemných systémů. Tento nález je významný, protože zpochybňuje stávající teorie o časové ose a vlivu abecedního písma ve starověkých společnostech.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">„Anténní diody v procesoru Pentium“</a></h2>
<ul>
<li>„Blog Kena Shirriffa se zabývá historií počítačů, se zaměřením na historické počítače a reverzní inženýrství integrovaných obvodů (IC), a poskytuje vhled do složitosti návrhu a výroby čipů.“</li>
<li>„V příspěvku o procesoru Pentium vysvětluje &#39;anténní diody&#39;, které chrání obvody před náboji indukovanými plazmou během procesu leptání, což je kritický aspekt výroby.“</li>
<li>„Navzdory tomu, že byl Pentium uveden na trh v roce 1993 s 3,1 milionu tranzistorů, jeho použití anténních diod je omezené kvůli prostorovým omezením, což zdůrazňuje trvalé výzvy v moderním návrhu integrovaných obvodů při zmírňování anténních efektů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Anténní diody v procesorech Pentium se používají během výroby k zabránění hromadění náboje na dlouhých vodičích, čímž chrání obvody před poškozením.“</li>
<li>„Tyto diody nejsou funkční v aktivním návrhu čipu, což zdůrazňuje jejich roli výhradně ve fázi výroby.“</li>
<li>„Diskuse osvětluje složité procesy výroby čipů, včetně použití více vrstev a materiálů, jako je wolfram pro propojky, což je zajímavé pro ty, kteří se zajímají o návrh a výrobu čipů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">„Chyba, která ukončila kariéru“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek zdůrazňuje důležitost plánování konce vaší kariéry, zaměřuje se na dosažení kariérních cílů nad rámec pouhého odchodu do důchodu.“</li>
<li>„Nastiňuje tři možné kariérní cesty: Seniorita (stát se seniorním individuálním přispěvatelem), Management (přechod do manažerské role) a Nezávislost (práce pro sebe).“</li>
<li>„Text zdůrazňuje potřebu sebereflexe, rozvoje dovedností a flexibility, povzbuzuje čtenáře, aby aktivně plánovali své kariérní cesty a zůstávali otevření změnám a neočekávaným příležitostem.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V technologickém průmyslu mohou příspěvky rychle zastarat po odchodu, protože kód je přepisován a dokumentace se ztrácí.“</li>
<li>„Příspěvek navrhuje upřednostnit finanční zisk a osobní pohodu před striktní kariérní cestou, přičemž zdůrazňuje, že manažerské role mohou nabízet více dlouhodobé hodnoty než pozice individuálních přispěvatelů.“</li>
<li>„Zdůrazňuje důležitost přizpůsobivosti v kariérních cestách a naznačuje, že vztahy a osobní spokojenost často převažují nad kariérními úspěchy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">„Tvůrce Howstuffworks.com, Marshall Brain, zemřel“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Marshall Brain, tvůrce Howstuffworks.com a autor spekulativní fikce &#39;Manna&#39;, zemřel, zanechávajíc významný dopad na mnohé prostřednictvím své práce.“</li>
<li>„Byl profesorem na NC State University, kde ovlivnil a formoval budoucnost mnoha studentů.“</li>
<li>„Jeho úmrtí, údajně sebevraždou, zdůrazňuje zásadní význam povědomí o duševním zdraví, zatímco jeho odkaz nadále inspiruje zvědavost a porozumění.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Matné sklo od her po web: HTML skleněné uživatelské rozhraní inspirované vývojem AAA her“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMatn%C3%A9%20sklo%20od%20her%20po%20web%3A%20HTML%20sklen%C4%9Bn%C3%A9%20u%C5%BEivatelsk%C3%A9%20rozhran%C3%AD%20inspirovan%C3%A9%20v%C3%BDvojem%20AAA%20her%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%2024.%20listopadu%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
