<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">„Canon chce, abychom platili za používání naší vlastní kamery jako webkamery.“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor vyjadřuje frustraci z Canon softwaru pro používání fotoaparátu Canon G5 X II jako webkamery na macOS, zdůrazňuje problémy s kompatibilitou a chyby serveru. - Do macOS 15 byly softwarové problémy vyřešeny, ale mnoho funkcí vyžadovalo předplatné, což vyvolalo obavy z dodatečných poplatků za používání vlastněného hardwaru. - Příspěvek kritizuje trend hardwarových společností účtovat za softwarové funkce, zpochybňuje spravedlnost takových praktik.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Rozhodnutí společnosti Canon účtovat uživatelům poplatky za používání jejich fotoaparátů jako webkamer způsobilo frustraci mezi spotřebiteli, což vyvolává paralely s jinými případy, kdy společnosti zavádějí poplatky za určité funkce.“</li>
<li>„Tato situace je podobná limitu 30 minut pro nahrávání videa na kamerách kvůli tarifům EU, kde uživatelé často sahají po firmwaru třetích stran nebo dodatečném hardwaru, aby taková omezení obešli.“</li>
<li>„Tento problém poukazuje na širší trend v oblasti spotřební elektroniky, kde společnosti mohou omezovat funkce z finančních nebo regulačních důvodů, i když je technicky možné je nabízet bez dodatečných nákladů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">„Starship Flight 7“</a></h2>
<ul>
<li>„Kosmická loď Dragon společnosti SpaceX úspěšně dokončila sérii manévrů k připojení k Mezinárodní vesmírné stanici (ISS), čímž předvedla své pokročilé schopnosti v kosmických operacích.“</li>
<li>„Proces připojení zahrnuje několik fází, včetně startu rakety Falcon 9, aktivace oběžné dráhy a série zážehů pro zarovnání a přiblížení k ISS.“</li>
<li>„Tato událost zdůrazňuje pokračující roli SpaceX v podpoře misí na ISS a pokroku v technologii komerčních kosmických letů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Starship Flight 7 se rozpadl nad Karibikem kvůli podezření na únik kyslíku/paliva, což způsobilo nárůst tlaku a vedlo k selhání. - Incident znovu rozproudil diskuse o bezpečnosti raket a inherentních výzvách vesmírného cestování, přičemž se objevují srovnání s minulými misemi NASA. - SpaceX zůstává věrná svému přístupu iterativního vývoje, kdy považuje neúspěchy za kroky k dosažení konečného úspěchu, a plánuje brzy pokračovat s dalším startem.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">„Nejvyšší soud rozhodl o potvrzení zákazu TikToku, čímž připravil půdu pro jeho uzavření.“</a></h2>
<ul>
<li>„Nejvyšší soud potvrdil zákon, který nařizuje společnosti ByteDance prodat TikTok do stanoveného termínu, jinak aplikaci hrozí zákaz v USA.“</li>
<li>„Existuje nejistota ohledně toho, zda poskytovatelé služeb jako Apple a Google budou nadále podporovat TikTok, pokud k odprodeji nedojde.“</li>
<li>„Budoucnost TikToku v USA zůstává nejistá, uživatelé zkoumají alternativní platformy a čínská vláda zvažuje strategie, jak udržet jeho provoz.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nejvyšší soud potvrdil zákaz TikToku, což by mohlo vést k jeho uzavření v USA, a vyvolává otázky o budoucnosti globálních sociálních sítí bez amerického obsahu.“</li>
<li>„Rozhodnutí je založeno na obavách o národní bezpečnost souvisejících se zahraničním vlastnictvím TikToku, spíše než na otázkách Prvního dodatku, což by mohlo ovlivnit finanční životaschopnost TikToku kvůli ztrátě amerických příjmů z reklamy.“</li>
<li>„Tato situace zdůrazňuje širší obavy ohledně ochrany dat a vlivu technologických společností vlastněných zahraničními subjekty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">„Stává se svět nepojistitelným?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Představa, že svět se stává nepojistitelným, je vyvrácena existencí oblastí méně náchylných k přírodním katastrofám, kde pojištění zůstává životaschopné. - Správné stavební předpisy a praktiky, jako je kontrolované vypalování, mohou zmírnit rizika z událostí, jako jsou hurikány a požáry, a udržet pojistitelnost. - Ačkoli změna klimatu zvyšuje výskyt extrémních povětrnostních jevů, inženýrská řešení a zlepšené řízení rizik mohou pomoci tyto výzvy řešit, i když náklady na pojištění mohou v oblastech s vysokým rizikem vzrůst.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">„Naučte se Yjs interaktivně“</a></h2>
<ul>
<li>„Learn Yjs je interaktivní tutoriál navržený k tomu, aby uživatele naučil, jak vytvářet aplikace pro spolupráci v reálném čase pomocí knihovny Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Tutoriál zahrnuje živé příklady, ukázky a cvičení s kódem, pokrývající základy Yjs, práci se stavem v distribuovaných aplikacích a výzvy ve vývoji kolaborativních aplikací. - Vyvinutý společností Jamsocket, tutoriál využívá Y-Sweet a je postaven s Astro, React a Yjs, což uživatelům nabízí praktickou zkušenost s automatickou synchronizací a úpravami interakcí v síti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„&#39;Learn Yjs Interactively&#39; je tutoriál navržený k usnadnění učení Yjs, knihovny CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) pro kolaborativní aplikace, prostřednictvím interaktivních ukázek a cvičení v kódování. - Tutoriál se zabývá běžnými nedostatky v existujících zdrojích tím, že poskytuje hlubší pochopení správy distribuovaného stavu. - Y-Sweet, open-source server v jazyce Rust, je zdůrazněn jako backendové řešení pro Yjs, nabízející úložné schopnosti prostřednictvím Amazon S3.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">„Úvahy o měsíci s Devinem“</a></h2>
<ul>
<li>„V březnu 2024 představila nová AI společnost Devina, softwarového inženýra s umělou inteligencí, s významnou investicí ve výši 21 milionů dolarů, s cílem automatizovat úkoly od učení se novým technologiím po nasazování aplikací. - Počáteční demonstrace Devina byly působivé, ale testování společností Answer.AI odhalilo smíšené výsledky, kdy Devin vynikal v jednoduchých úkolech, jako jsou integrace API, ale měl potíže s komplexními projekty. - Navzdory uživatelsky přívětivému rozhraní vedla Devinova autonomní povaha k neefektivnostem, když uspěl pouze ve 3 z 20 úkolů, což podtrhuje rozdíl mezi očekáváními od AI a praktickým výkonem.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„AI agenti, jako je Devin, zvyšují produktivitu tím, že spravují jednoduché úkoly, ale zatím nemohou nahradit softwarové inženýry kvůli nutnosti důkladné kontroly a testování kódu. - Společnosti, které se spoléhají výhradně na AI pro inženýrství, narazily na problémy s kvalitou kódu, což zdůrazňuje současná omezení AI v řešení složitých problémů. - Zatímco nástroje AI rychle pokročují, v současnosti jsou nejúčinnější jako podpůrné nástroje pro lidské vývojáře, s potenciálem zvládat významnější úkoly v budoucnu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">„Některé věci, které lze očekávat v roce 2025“</a></h2>
<ul>
<li>„LWN.net předpovídá nárůst rozšiřitelné plánovací třídy (sched-ext) v dalších distribucích a zvýšení množství kódu v jazyce Rust v jádře Linuxu do roku 2025. - Očekávají se potenciální bezpečnostní hrozby, podobné zadním vrátkům XZ, a výzvy spojené s kódem generovaným umělou inteligencí, spolu s obavami o projekty s jediným správcem. - Rok může být svědkem většího množství otevřeného hardwaru, oživení distribucí pro mobilní zařízení a bezpečnostních problémů v produktech založených na cloudu, přičemž globální konflikty mohou ovlivnit vývojářskou komunitu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Do roku 2025 mohou velké projekty čelit výzvám, když vývojáři integrují kód generovaný umělou inteligencí, aniž by mu plně rozuměli, podobně jako v minulosti s kódem kopírovaným ze StackOverflow.“</li>
<li>„Zvyšující se používání nástrojů AI v programování může vést k „dluhu z učení“, kdy se vývojáři spoléhají na AI, aniž by pochopili základní kód, což zdůrazňuje potřebu odpovědného porozumění kódu.“</li>
<li>„Technologický průmysl se musí přizpůsobit těmto změnám, vyvážit výhody umělé inteligence s potřebou kvalifikovaných a znalých vývojářů, aby byla zajištěna kvalita kódu a odpovědnost.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Canon chce, abychom platili za používání naší vlastní kamery jako webkamery.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECanon%20chce%2C%20abychom%20platili%20za%20pou%C5%BE%C3%ADv%C3%A1n%C3%AD%20na%C5%A1%C3%AD%20vlastn%C3%AD%20kamery%20jako%20webkamery.%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%2017.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">„Rozhodl jsem se rozpustit Hindenburg Research.“</a></h2>
<ul>
<li>„Hindenburg Research, známý pro boj proti podvodům a korupci, se rozpouští, jak oznámil zakladatel Nate Anderson. - Rozhodnutí o rozpuštění je motivováno Andersonovou touhou po osobní úlevě a sdílení jejich vyšetřovacích metod s veřejností prostřednictvím otevřeného přístupu k jejich procesu. - Anderson vyjadřuje vděčnost svému týmu, rodině a čtenářům, zdůrazňuje dopad a podporu, kterou během své cesty obdrželi.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hindenburg Research se rozpouští, přičemž zakladatel Nate Anderson uvádí osobní důvody a touhu veřejně sdílet jejich vyšetřovací metody. - Navzdory jejich úspěchu v odhalování podvodů, jako je Nikola Motors, Anderson uvádí, že neexistuje žádná konkrétní hrozba, která by způsobila uzavření. - Anderson plánuje vydat vzdělávací materiály, aby inspiroval podobné vyšetřovací úsilí, zatímco různorodý tým se bude věnovat novým nezávislým projektům.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">„Žádné hovory“</a></h2>
<ul>
<li>„Zeke Gabrielse, zakladatel společnosti Keygen, se zpočátku vyhýbal prodejním hovorům kvůli své introvertní povaze a zavedl politiku &#39;žádné hovory&#39;, což vedlo k přímějším interakcím a jeho prvnímu prodeji podniku.“</li>
<li>„Gabrielse identifikoval čtyři klíčové problémy, které je třeba řešit pro úspěšný přístup &#39;bez hovorů&#39;: nejasné nabídky, špatné zaškolení, skryté ceny a nedostatek důvěry, přičemž navrhuje jasné sdělení, transparentní ceny, samoobslužné zaškolení a dokumentaci budující důvěru.“</li>
<li>„Zatímco některé podniky stále očekávají hovory, Keygen používá krátké &#39;objevovací hovory&#39; k přechodu na e-mailové diskuse a Gabrielse povzbuzuje ostatní, aby zvážili přístup #nocalls, pokud to odpovídá jejich stylu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Příspěvek kritizuje společnosti, které vyžadují telefonické hovory pro základní informace o produktech, a prosazuje transparentní online komunikaci, aby se ušetřil čas a snížila frustrace.“</li>
<li>„Komentátoři se většinou shodují, že některé společnosti používají telefonní hovory k zakrytí informací nebo k využívání manipulativních prodejních taktik.“</li>
<li>„Zatímco někteří tvrdí, že hovory jsou nezbytné pro složité podnikové prodeje, obecný konsenzus zdůrazňuje důležitost transparentnosti a efektivní komunikace.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">„Nintendo oznamuje Switch 2 [video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nintendo oznámilo Switch 2, zdůrazňující postupná vylepšení namísto radikálních změn, přičemž si zachovává svůj hybridní design pro přenosné i dokovací hraní.“</li>
<li>„Potenciální vylepšení zahrnují OLED obrazovky a vylepšené ovladače, které mají za cíl nabídnout lepší specifikace a funkce.“</li>
<li>„Switch 2 se snaží vyvážit inovaci s důvěrností, oslovit jak nové, tak stávající fanoušky tím, že se zaměřuje na stabilní herní zážitky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">„Izrael a Hamas dosáhli dohody o příměří, aby ukončili 15 měsíců války v Gaze.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Izrael a Hamás se dohodli na příměří, čímž ukončili 15 měsíců trvající konflikt v Gaze, což představuje významný vývoj v regionu.“</li>
<li>„Přetrvávají obavy, že západní média a politici mohou předčasně prohlásit krizi za vyřešenou, přičemž přehlížejí probíhající problémy, jako je zničení Gazy a anexe Západního břehu.“</li>
<li>„Situace zůstává složitá, s debatami o bezpečnosti, územních nárocích a o tom, jak dosáhnout trvalého míru, což odráží rozdílné perspektivy a paralely s jinými geopolitickými konflikty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">„Švédsko vrací do svých škol více knih a procvičování psaní rukou (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Švédsko znovu zavádí fyzické knihy a procvičování psaní rukou ve školách, čímž se odklání od plně digitálního vzdělávacího přístupu.“</li>
<li>„Existuje rostoucí uznání emocionálních a hmatových výhod fyzických knih, navzdory pohodlí digitálních formátů.“</li>
<li>„Probíhající debata se zaměřuje na nalezení vyvážené integrace digitálních a fyzických vzdělávacích nástrojů ve vzdělávání.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">„Interní prezentace společnosti Nokia po uvedení iPhonu na trh (2007) [pdf]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Interní prezentace společnosti Nokia po uvedení iPhonu na trh v roce 2007 uznala hrozbu plynoucí z inovace Applu, avšak vedení nedokázalo efektivně přizpůsobit svou strategii.“</li>
<li>„Navzdory silnému softwarovému a inženýrskému talentu Nokia podcenila důležitost softwaru, držela se Symbianu a promarnila příležitosti s platformami založenými na Linuxu, jako jsou Meego a Meltemi.“</li>
<li>„Nakonec rozhodnutí společnosti Nokia podpořit Windows Phone, který nemohl konkurovat iOS a Androidu, zdůraznilo jejich boj s přechodem od hardwarových k softwarově zaměřeným strategiím, což je výzva pro mnoho velkých organizací čelících disruptivní inovaci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">„UnitedHealth účtovala pacientům s rakovinou za léky více než 1 000 % navíc.“</a></h2>
<ul>
<li>„Bylo zjištěno, že společnost UnitedHealth předražila některým pacientům s rakovinou léky o více než 1 000 %.“</li>
<li>„Předsedkyně FTC Lina Khan se zaměřuje na hlavní správce farmaceutických výhod, včetně OptumRx od UnitedHealth, Express Scripts od Cigna a CVS Caremark Rx, jako součást širšího vyšetřování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„UnitedHealth byla obviněna z toho, že účtovala pacientům s rakovinou za léky více než o 1 000 %, využívajíc svou dvojí roli jako pojišťovatel a správce lékových výhod (PBM).“</li>
<li>„Tato vertikální integrace umožňuje společnosti UnitedHealth zvyšovat ceny léků, což ovlivňuje výdaje pacientů a obchází omezení zisků, což vyvolává obavy z upřednostňování zisků před péčí o pacienty.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje složitost a nedostatek transparentnosti ve zdravotnickém systému, což vyvolává výzvy k regulační reformě zaměřené na řešení rostoucích nákladů a neefektivnosti a na zaměření se na blaho pacientů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">„Blue Origin dosáhla oběžné dráhy při prvním letu své obří rakety New Glenn“</a></h2>
<ul>
<li>„Raketa New Glenn od Blue Origin poprvé úspěšně dosáhla oběžné dráhy, což představuje významný milník pro společnost. - Start čelil počátečním výzvám, včetně problémů s chlazením motoru a zbloudilé lodi, ale nakonec dosáhl orbitální rychlosti 28 800 km/h. - Ačkoli se první stupeň nosiče nevrátil na Zemi, úspěšný start demonstruje pokrok Blue Origin a dopad investic Jeffa Bezose.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Raketa New Glenn od Blue Origin úspěšně dosáhla oběžné dráhy při svém prvním letu, což představuje významný milník pro společnost.“</li>
<li>„Ačkoli první stupeň nepřistál úspěšně, je to typické pro počáteční pokusy a nezastiňuje to dosažený úspěch.“</li>
<li>„Raketa New Glenn nabízí konkurenceschopné ceny za starty a kapacitu nákladu, čímž se staví do pozice rivala zavedeným společnostem jako SpaceX a ULA (United Launch Alliance).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">„100x tolerance vůči vadám: Jak jsme vyřešili problém s výtěžností“</a></h2>
<ul>
<li>„Cerebras vyvinula čip v měřítku waferu, který je výrazně větší než standardní čipy, tím, že přehodnotila vztah mezi velikostí čipu a tolerancí vůči chybám. - Wafer Scale Engine (WSE) zahrnuje 970 000 malých, chybově tolerantních jader a sofistikovanou směrovací architekturu, dosahující vysoké výtěžnosti a 93% využití křemíku. - Tato inovace ukazuje, že výpočetní technika v měřítku waferu je komerčně životaschopná a nabízí větší toleranci vůči vadám ve srovnání s tradičními GPU, jako je Nvidia H100.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Cerebras představila architekturu odolnou vůči chybám v oblasti výroby čipů, která umožňuje vytvářet větší čipy tím, že využívá prostor na čipu pro směrování místo tranzistorů, což pomáhá obejít vadná jádra. - Tento inovativní přístup kontrastuje s tradičními metodami, které vadné čipy vyřazují, protože Cerebras používá jeden velký čip na úrovni waferu s vestavěnou redundancí k udržení funkčnosti. - Tento vývoj je významný v kontextu AI, kde jsou názory na jeho potenciál rozdělené, přičemž někteří jej považují za bublinu a jiní vidí transformační potenciál pro průmysl.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">„Nepenthes je past na umělé inteligence, která zachytává webové prohledávače.“</a></h2>
<ul>
<li>„Nepenthes je software typu tarpit navržený k zachycení a odrazení webových crawlerů, zejména těch, které sbírají data pro velké jazykové modely (LLM), tím, že generuje nekonečné, smyčkové stránky. - Software může vytvářet značné zatížení CPU a je používán k ochraně skutečného obsahu nebo k zahlcení AI modelů nerelevantními daty, což může potenciálně ovlivnit viditelnost ve vyhledávačích. - Možnosti instalace zahrnují Docker nebo ruční nastavení, s konfigurací spravovanou prostřednictvím souboru YAML, ale uživatelé by měli být opatrní kvůli jeho potenciálu být považován za škodlivý.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nepenthes je past navržená k zachycení AI webových crawlerů, potenciálně využívající zranitelnost v API ChatGPT, která by mohla vést k nadměrným HTTP požadavkům a odmítnutí služby. - Tato zranitelnost byla ignorována společnostmi OpenAI a Microsoft a její nahlášení OpenAI a BugCrowd se ukázalo jako obtížné kvůli jejich nedostatečné reakci. - Past nerozlišuje mezi AI a legitimními vyhledávacími crawlery, což představuje riziko pro oba, a zdůrazňuje výzvy v řízení agresivních crawlerů a neúčinnost současných řešení, jako je robots.txt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">„Opustil jsem algoritmus pro RSS – a vy byste měli také“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek obhajuje používání RSS (Really Simple Syndication) jako alternativy k algoritmům sociálních médií, zdůrazňujíc jeho schopnost doručovat obsah bez reklam nebo zbytečných rozptýlení.“</li>
<li>„RSS umožňuje uživatelům přihlásit se přímo k odběru svých oblíbených webových stránek, včetně YouTube a Reddit, což poskytuje zjednodušený a personalizovaný zážitek z obsahu.“</li>
<li>„Snadnost nastavení RSS kanálů a dostupnost generátorů kanálů pro weby bez nativní podpory RSS z něj činí praktický nástroj pro udržování informovanosti a úsporu času.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zdůrazňuje výhody RSS kanálů, které dodávají obsah přímo bez vlivu algoritmů, což nabízí více personalizovaný a kontrolovaný zážitek.“</li>
<li>„Uživatelé vyjadřují nespokojenost s moderními webovými stránkami, které postrádají podporu RSS, zatímco jiní navrhují nástroje a projekty ke zlepšení používání RSS.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje doporučení pro různé RSS čtečky a nástroje, přičemž se zasazuje o návrat k RSS pro autentičtější zážitek z webu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">„OpenAI nedokáže poskytnout systém pro odhlášení pro fotografy“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenAI nestihlo termín do roku 2025 pro vydání Media Manageru, nástroje navrženého k tomu, aby pomohl fotografům vyloučit jejich práci z používání v tréninkových datech AI.“</li>
<li>„Nástroj měl za cíl identifikovat obsah chráněný autorskými právy a řešit spory týkající se autorských práv, ale zdá se, že byl odsunut na vedlejší kolej, protože od srpna nebyly provedeny žádné aktualizace.“</li>
<li>„Fotografové v současnosti čelí zdlouhavému procesu podávání žádostí o vyloučení každého díla, což vede ke kritice, že systém je nespravedlivý a pravděpodobně nebude široce přijat.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„OpenAI v současné době postrádá systém pro fotografy, který by jim umožnil vyloučit jejich díla z tréninkových datových sad AI, což vyvolává obavy ohledně práv tvůrců.“</li>
<li>„Kritici naznačují, že společnosti jako OpenAI mohou zavést systémy opt-out pouze v případě, že to bude právně nařízeno, přičemž poukazují na podobnosti s minulými problémy s autorskými právy v hudebním průmyslu.“</li>
<li>„Stávající proces vyžaduje, aby fotografové jednotlivě předkládali díla k vyloučení, což je považováno za zdlouhavou překážku, která může vyžadovat právní kroky k zajištění respektování práv tvůrců.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">„dnSpyEx: ladicí program a editor sestavení pro .NET“</a></h2>
<ul>
<li>„dnSpyEx je neoficiální pokračování projektu dnSpy, které poskytuje debugger a editor .NET sestavení pro úpravu a ladění .NET a Unity sestavení bez zdrojového kódu.“</li>
<li>„Nástroj podporuje ladění sestavení .NET Framework, .NET a Unity her, a zahrnuje funkce jako nastavení zarážek, vyhodnocování výrazů a úpravy metadat.“</li>
<li>„Nejnovější stabilní verze a beta verze jsou k dispozici na GitHubu a používají open-source knihovny jako ILSpy a Roslyn, licencované pod GPLv3.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„dnSpyEx je debugger a editor sestavení pro .NET, nyní udržovaný uživatelem electrokill poté, co původní autor, d4d, archivoval své repozitáře. - Jedná se o open-source nástroj používaný pro reverzní inženýrství .NET, analýzu binárních souborů, ladění, modifikaci her a úpravu aplikací, s funkcemi jako dekompilace a nastavení zarážek na běhový kód Intermediate Language (IL). - Pokračující vývoj dnSpyEx zdůrazňuje odolnost a udržitelnost open-source projektů, i poté, co je původní verze archivována.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">„Žádní miliardáři na FOSDEM“</a></h2>
<ul>
<li>„Jack Dorsey, bývalý generální ředitel Twitteru, má naplánováno vystoupit s hlavním projevem na FOSDEM, významné akci pro nadšence do svobodného softwaru, díky sponzorství jeho blockchainové společnosti. - Navzdory jeho značnému čistému jmění a kontroverzní historii, včetně prodeje Twitteru Elonu Muskovi, jeho účast vyvolala kritiku a plány na protestní sedící akci během jeho projevu. - Protest je organizován na 11:45 před místem konání, přičemž zájemci o účast jsou vyzváni, aby kontaktovali organizátora e-mailem.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kontroverze se soustředí na to, zda by miliardáři jako Jack Dorsey měli vystupovat na FOSDEM, akci zaměřené na svobodný a open-source software, vzhledem k jejich bohatství a vlivu. - Kritici zpochybňují etiku bohatství a dopad centralizovaných platforem sociálních médií, zatímco jiní obhajují přínosy miliardářů pro technologii a inovace. - Debata také zkoumá rozdílné názory na svobodu projevu a vhodnost protestních taktik na takových akcích.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">„Intelův software Tofino P4 je nyní open source“</a></h2>
<ul>
<li>„Intel otevřel zdrojový kód svého softwaru Tofino P4, který byl dříve proprietární, aby transformoval programovatelné sítě a podpořil inovace v rámci komunity P4. - Tato iniciativa demokratizuje přístup k pokročilým nástrojům pro programování sítí, což přináší výhody startupům, akademickým institucím a vývojářům po celém světě. - Zdrojový kód je dostupný ve struktuře p4lang, s komponenty v repozitářích p4c a open-p4studio, což podporuje příspěvky a zapojení komunity.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Intel otevřel zdrojový kód svého softwaru Tofino P4 s cílem podpořit komunitu, i když je hardware Tofino ukončen.“</li>
<li>„Tento krok je oceňován, ale považován za opožděný, protože platforma se blíží zastaralosti, což vyvolává otázky o relevanci P4 a budoucnosti Tofina.“</li>
<li>„Uvolnění je pozitivním krokem, který umožňuje pokračující využívání stávajícího hardwaru a potenciálně inspiruje nové vývoje a dodavatele hardwaru.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Rozhodl jsem se rozpustit Hindenburg Research.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERozhodl%20jsem%20se%20rozpustit%20Hindenburg%20Research.%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%2016.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">„Nepoužívejte kosinovou podobnost bez rozmyslu“</a></h2>
<ul>
<li>„Kosínová podobnost, metoda pro porovnávání vektorů, může být zavádějící, pokud je použita bez pochopení kontextu, protože nemusí přesně zachytit sémantické podobnosti. - Vektory, jako jsou ty z word2vec nebo větné vektory z velkých jazykových modelů (LLM), vyžadují pečlivé a záměrné použití, aby odrážely požadované vztahy. - Pro zlepšení výsledků podobnosti vektorů zvažte přímé použití LLM, vytváření úlohám specifických vektorů prostřednictvím doladění a zajištění, že text je čistý a podněty jsou dobře navrženy před vektorizací.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„V aplikacích s generováním obohaceným o vyhledávání (RAG) může použití „sémantického re-rankeru“ zlepšit shodu uživatelských dotazů při použití kosinové podobnosti. - Vyhněte se ukládání vektorových vložení prázdného obsahu, protože mohou vést k falešným shodám; některé projekty používají speciální kódování k reprezentaci „nicoty“, aby tomuto problému předešly. - Zkoumání alternativ, jako jsou velké jazykové modely (LLM), křížové enkodéry, modely L2 pro re-ranking nebo metody založené na grafech, může poskytnout přesnější výsledky vyhledávání než spoléhání se pouze na kosinovou podobnost.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">„Soud v Nevadě zastavil využívání federální mezery policií pro občanské propadnutí majetku.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Soud v Nevadě rozhodl proti tomu, aby policie využívala federální mezeru v zákoně pro občanské propadnutí majetku, kdy jsou zabaveny majetky, aniž by byl majitel obviněn z trestného činu.“</li>
<li>„Toto rozhodnutí zdůrazňuje debatu o zákonech o zabavení majetku, které jsou kritizovány za předpokládání viny a potenciální vedoucí ke korupci.“</li>
<li>„Případ se týkal zabavení celoživotních úspor muže během silniční kontroly, což zdůrazňuje potřebu právních kroků a mediální pozornosti k ochraně práv občanů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">„TikTok se připravuje na vypnutí v USA v neděli“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„TikTok čelí možnému uzavření v USA, což přimělo uživatele hledat alternativy jako Xiaohongshu, YouTube Shorts a Instagram Reels. - Xiaohongshu, populární v Číně, není přizpůsoben pro západní publikum, což vyvolává obavy z přímých interakcí mezi čínskými a americkými uživateli. - Americká vláda uvádí obavy o národní bezpečnost, včetně strachu z cizího vlivu a propagandy, jako důvody pro zvažování zákazu TikToku.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">„Generujte audioknihy z e-knih pomocí Kokoro-82M“</a></h2>
<ul>
<li>„Kokoro v0.19 je nový model převodu textu na řeč s 82 miliony parametrů, který poskytuje vysoce kvalitní zvukový výstup v několika jazycích, včetně americké a britské angličtiny, francouzštiny, korejštiny, japonštiny a mandarínštiny.“</li>
<li>„Claudio Santini vyvinul Audiblez, nástroj, který převádí e-knihy na audioknihy pomocí Kokoro, zpracovává soubory .epub a generuje zvukové soubory, přičemž doba konverze je přibližně 2 hodiny pro knihu o 100 000 slovech na M2 MacBook Pro.“</li>
<li>„Audiblez vyžaduje instalaci přes pip, podporuje různé jazyky a hlasy a potřebuje ffmpeg pro vytváření souborů .m4b, přičemž nástroj je k dispozici na GitHubu pro další vývoj a vylepšení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kokoro-82M je nástroj umělé inteligence navržený k převodu e-knih na audioknihy, což nabízí pohodlí, zejména pro literaturu faktu.“</li>
<li>„Zatímco audioknihy generované umělou inteligencí mohou vyplnit mezery tam, kde neexistují verze namluvené lidmi, v současnosti postrádají emocionální hloubku a charakter, které poskytují lidské hlasy.“</li>
<li>„Nástroj vyvolává debatu o dopadu AI na kreativní profese, přičemž poukazuje na historické technologické změny, a vyvolává obavy ohledně snižujících se příležitostí pro školení a získávání zkušeností v těchto oblastech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">„Dopravní značky pomáhající lidem omezit vystavení radiaci v kontaminovaných oblastech“</a></h2>
<ul>
<li>„Příručka pro jednotné dopravní značení (MUTCD) obsahuje značky z doby studené války, jako například &#39;UDRŽUJTE NEJVYŠŠÍ BEZPEČNOU RYCHLOST&#39;, určené pro zóny radiologické kontaminace.“</li>
<li>„Tyto značky byly součástí strategií civilní obrany k ochraně občanů během potenciální jaderné apokalypsy, i když nikdy nebyly využity.“</li>
<li>„Některé z těchto značek jsou stále zahrnuty v MUTCD jako značky pro řízení nouzových situací, což zdůrazňuje historické obavy a úsilí o připravenost z toho období.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Úřady zvažují umístění dopravních značek, které by doporučovaly vysokorychlostní průjezd kontaminovanými oblastmi, aby se snížila expozice radiaci minimalizací času stráveného v těchto zónách. Diskuse přitom poukazuje na paralely s Černobylem a Fukušimou, zdůrazňujíc obavy z inhalace a kontaminace radioaktivním prachem. Součástí konverzace jsou také širší geopolitické otázky, včetně nacionalismu a jaderného odstrašování, které odrážejí historické a současné globální napětí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">„Co se sakra stalo v roce 1971? (2019)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Webová stránka &#39;WTF Happened in 1971?&#39; zkoumá významné ekonomické a společenské změny, které začaly v roce 1971, často spojované s koncem zlatého standardu.“</li>
<li>„Diskuse zahrnuje různé pohledy na příčiny těchto změn, jako je zvýšená odměna vedoucích pracovníků, ropná krize a změny v hospodářských politikách.“</li>
<li>„Debata také zvažuje dopady Nixonova šoku, roli úvěru a fiat měny a širší faktory, jako je urbanizace a ceny energií.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">„Jak je rqlite testováno“</a></h2>
<ul>
<li>„rqlite je lehká distribuovaná databáze, která kombinuje SQLite a Raft, zaměřující se na spolehlivost a kvalitu prostřednictvím strukturované testovací strategie. - Testovací strategie následuje testovací pyramidu, kladoucí důraz na jednotkové testy pro izolované komponenty, integrační testy pro ověření na úrovni systému a minimální end-to-end testy pro základní kontrolu operací. - Klíčové poučení z testovacího přístupu rqlite zahrnují zahájení testování včas, zjednodušení testovacího kódu a zajištění determinismu, což pomáhá udržovat vysokou kvalitu s minimálními náklady.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na testovací strategie pro rqlite, distribuovanou databázi založenou na SQLite, s důrazem na počáteční testy, testovací pyramidu a parametrizované a vlastnostní testy.“</li>
<li>„Výzvy spojené s end-to-end (E2E) testováním v komplexních systémech jsou zdůrazněny, spolu s volbou programovacího jazyka Go pro rqlite a obavami o bezpečnost.“</li>
<li>„Deterministické simulační testování je zmíněno jako vysoký standard pro spolehlivost databází, s odkazy na další databáze jako FoundationDB, které ukazují různé pohledy na efektivní testovací praktiky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">„Přepisuji svůj web v čistém HTML a CSS“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor přestavěl svůj web pomocí čistého HTML a CSS, čímž se vzdálil od SvelteKit, aby zjednodušil stránky a hostoval je na Cloudflare Pages. - Použil Pandoc pro převod Markdownu do HTML a Python pro skriptování, což vedlo k menšímu webu, který snížil velikost souborů z ~356kb na ~88kb. - Projekt zdůraznil výzvy, jako je duplikace kódu a nedostatek živého načítání, s plány prozkoumat webové komponenty a FastAPI k řešení těchto problémů, což by mohlo sloužit jako šablona pro ostatní, kteří hledají web bez rámců s příspěvky v Markdownu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autor udržuje osobní webovou stránku pomocí jednoduchého HTML a CSS, oceňuje minimální časovou náročnost a zlepšování dovedností, které to přináší.“</li>
<li>„Webová stránka je hostována na GitHub Pages a obsah je připravován v MS Word před ruční aktualizací.“</li>
<li>„Navzdory návrhům použít server-side includes nebo generátory statických stránek jako Jekyll nebo Hugo, autor si cení kontroly a jednoduchosti své současné metody.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Nepoužívejte kosinovou podobnost bez rozmyslu“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENepou%C5%BE%C3%ADvejte%20kosinovou%20podobnost%20bez%20rozmyslu%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%2015.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">„Výzkumník bezpečnosti Snyk nasazuje škodlivé balíčky NPM zaměřené na cursor.com“</a></h2>
<ul>
<li>„Bezpečnostní výzkumník ze společnosti Snyk zveřejnil škodlivé balíčky NPM zaměřené na Cursor.com, společnost zabývající se AI kódováním, s cílem shromažďovat systémová data a odesílat je na službu ovládanou útočníkem.“</li>
<li>„Balíčky, identifikované jako „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ a „cursor-shadow-workspace“, byly označeny skenerem analýzy balíčků OpenSSF, což vedlo k vydání upozornění MAL-2025-27, MAL-2025-28 a MAL-2025-29.“</li>
<li>„Tento incident zdůrazňuje důležitost pečlivého prověřování NPM balíčků před jejich instalací, aby se předešlo možným bezpečnostním hrozbám.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Bezpečnostní výzkumník společnosti Snyk zveřejnil škodlivé balíčky NPM (Node Package Manager) zaměřené na cursor.com, čímž poukázal na zranitelnosti způsobené záměnou závislostí. - Incident vyvolal debatu o etice bezpečnostního výzkumu, zejména pokud jde o veřejné odhalení proměnných prostředí. - Cursor.com objasnil, že tuto akci neautorizovali, a Snyk se od té doby omluvil, což zdůrazňuje výzvy při vyvažování ofenzivního bezpečnostního výzkumu s etickými standardy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">„Přešel jsem na Firefox a nikdy se neohlédl zpět“</a></h2>
<ul>
<li>„Firefox je chválen za svou vynikající správu karet, vestavěnou funkci Pocket pro ukládání odkazů a e-mailový relé zaměřený na ochranu soukromí, což z něj činí silnou alternativu k Chromu. - Další funkce jako uživatelsky přívětivý nástroj pro snímky obrazovky, tlačítko ChatGPT, režim obraz v obraze, přizpůsobitelné možnosti vyhledávání a plynulé rolování zlepšují zážitek z prohlížení. - Ačkoli Firefox postrádá funkci webových aplikací Chromu, jeho promyšlený design a nižší nároky na zdroje z něj činí preferovanou volbu pro některé uživatele.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatelé Firefoxu čelí výzvám ze strany platforem jako YouTube, které mohou záměrně zhoršovat zážitek pro prohlížeče mimo Google nebo pro uživatele používající blokátory reklam. Tento trend vyvolává obavy ohledně autonomie uživatelů, protože penalizuje ty, kteří se rozhodnou pro webový zážitek bez reklam a sledování. Firefox nabízí jedinečné funkce, jako jsou kontejnerové karty, které zvyšují soukromí a použitelnost, což z něj činí oblíbenou volbu pro uživatele hledající nezávislost na prohlížečích ovládaných velkými korporacemi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">„Generální ředitel společnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizací aplikace“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Generální ředitel společnosti Sonos rezignoval po kontroverzní aktualizaci aplikace, která vyžadovala, aby uživatelé nahradili drahé zvukové systémy, což způsobilo nespokojenost zákazníků. - Aktualizace zavedla systém založený na cloudu, čímž se odklonila od spolehlivého Universal Plug and Play (UPnP), což vedlo k problémům s konektivitou a zvýšené složitosti. - Tato situace zdůrazňuje konflikt mezi obchodními strategiemi a udržováním důvěry zákazníků, zatímco generální ředitel přechází do poradní role s odstupným balíčkem.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">„V břiše MrBeasta“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Esej zkoumá, jak algoritmus YouTube ovlivňuje tvorbu obsahu, přičemž jako případovou studii používá MrBeasta, a zdůrazňuje posun směrem k obsahu řízenému zapojením spíše než k smysluplnému obsahu. Diskutuje o širších důsledcích pro mediální gramotnost a kulturní dopad platforem jako YouTube a TikTok, naznačujíc trend směrem k povrchnímu a reakčnímu obsahu. Zvažují se různé perspektivy na roli algoritmů při formování obsahu a vliv populárních tvůrců na kulturní normy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">„Operace Git na GitHubu jsou mimo provoz“</a></h2>
<ul>
<li>„GitHub čelil výpadku operací Git dne 13. ledna 2025 kvůli změně konfigurace ovlivňující interní vyrovnávač zatížení, který trval od 23:35 do 00:24 UTC. - Problém byl vyřešen vrácením změny konfigurace a GitHub pracuje na zlepšení monitorovacích a nasazovacích procesů, aby se předešlo podobným incidentům. - Výpadek také ovlivnil služby GitHub Actions a Pages, což zdůrazňuje propojenou povahu jejich platformových služeb.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„GitHub čelil významnému výpadku, který ovlivnil git operace, což vedlo ke zmatku mezi vývojáři, kteří zpočátku podezřívali problémy se svými SSH klíči nebo místními konfiguracemi. - Incident zdůraznil výzvy spojené se spoléháním na centralizované služby, což vyvolalo diskuse o výhodách samostatného hostování a decentralizovaných systémů. - Ačkoli byl problém vyřešen, poukázal na obavy ohledně spolehlivosti GitHubu a rizik spojených se závislostí na platformách třetích stran pro klíčové úkoly.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">„ZFS 2.3 vydán s rozšířením ZFS raidz“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenZFS 2.3.0 byl vydán a přináší významné funkce jako rozšíření RAIDZ, rychlou deduplikaci, přímý vstup/výstup, výstup ve formátu JSON a podporu pro dlouhé názvy souborů. - Vydání zahrnuje důležité opravy chyb a vylepšení výkonu, kompatibilní s jádry Linuxu 4.18 - 6.12 a verzemi FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Aktualizace je výsledkem spolupráce 134 přispěvatelů, s dostupnou komplexní dokumentací a seznamem změn k nahlédnutí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„ZFS 2.3 byl vydán a přináší funkce jako rozšíření RAIDZ, rychlou deduplikaci, přímý vstup/výstup, výstup ve formátu JSON a podporu pro dlouhé názvy souborů. - Rozšíření RAIDZ je obzvláště pozoruhodné, protože umožňuje uživatelům přidávat nové zařízení do stávajícího RAIDZ poolu bez výpadku, čímž zvyšuje kapacitu úložiště. - Toto vydání je považováno za významný pokrok pro uživatele ZFS, přičemž se srovnává s jinými souborovými systémy jako Btrfs a Windows Storage Spaces, i přes některá omezení, jako je neschopnost zmenšit pooly.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">„Webtop – kontejnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahující plná desktopová prostředí“</a></h2>
<ul>
<li>„Linuxserver/webtop poskytuje kontejnery založené na Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch s plnými desktopovými prostředími přístupnými přes webové prohlížeče, podporujícími jak architektury x86-64, tak arm64.“</li>
<li>„Uživatelé si mohou vybrat z různých desktopových prostředí, jako jsou XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox a IceWM, pomocí specifických značek obrázků a přistupovat k Webtopu prostřednictvím určených URL.“</li>
<li>„Bezpečnostní funkce zahrnují možnost seccomp v Dockeru a nastavení autentizace, s možnostmi přizpůsobení prostřednictvím proměnných prostředí, a podporu pro akceleraci GPU s open-source ovladači.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Webtop poskytuje kontejnery s plnými desktopovými prostředími pro Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch, vhodné pro rychlé nastavení za VPN.“</li>
<li>„Uživatelé chválí Webtop za jeho rychlost a snadnost použití, zejména při použití s kontejnerem Gluetun pro zabezpečené připojení, ale varují před vystavením kontejnerů internetu bez bezpečnostních opatření kvůli absenci výchozí autentizace.“</li>
<li>„Projekt je ceněn za to, že je open-source a flexibilní, přičemž uživatelé sdílejí konfigurace, a alternativy jako Kasm a Selkies jsou zmíněny pro podobné účely.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">„1 z 5 online pracovních nabídek je buď falešná, nebo nikdy není obsazena, zjistila studie.“</a></h2>
<ul>
<li>„Nedávná studie naznačuje, že 20 % online pracovních nabídek je buď falešných, nebo zůstává neobsazených, což přispívá k frustraci uchazečů o zaměstnání. - Tento trend „duchovních pracovních míst“ může být taktikou firem, jak projektovat obraz růstu. - Pracovní platformy jako Greenhouse a LinkedIn zavedly služby ověřování pracovních nabídek, aby uživatelům pomohly identifikovat skutečné pracovní příležitosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Studie odhaluje, že 20 % online pracovních nabídek je buď falešných, nebo zůstává neobsazených, často kvůli potřebě firem dodržovat imigrační politiky USA. - Firmy mohou také ponechat pracovní nabídky aktivní, aby našly ideální kandidáty, změnily požadavky nebo měly předem vybrané interní kandidáty. - Trh práce je pro uchazeče obtížný, často se setkávají s ignorováním a automatickým odmítáním, což vyvolává výzvy k regulačnímu zásahu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">„Učinit křižovatku nebezpečnou pro chodce, aby se ušetřily sekundy pro řidiče“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Debata se soustředí na to, zda by křižovatky měly upřednostňovat bezpečnost chodců nebo efektivitu řidičů, přičemž někteří upřednostňují světelně řízené křižovatky a přechody pro chodce před čtyřcestnými zastávkami.“</li>
<li>„Názory na dopravní předpisy a návrh infrastruktury se různí, přičemž se diskutuje o bezpečnosti přecházení mimo přechod a rizicích spojených s odbočováním vpravo na červenou.“</li>
<li>„Někteří prosazují alternativní řešení, jako jsou kruhové objezdy nebo přijetí nizozemských standardů dopravního inženýrství, aby se zvýšila bezpečnost i efektivita.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">„PostgreSQL je systém pro správu databází roku 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„PostgreSQL byl oceněn jako DBMS roku 2024 podle DB-Engines, čímž získal toto uznání popáté a překonal 423 dalších systémů pro správu databází.“</li>
<li>„PostgreSQL, s historií sahající téměř 35 let zpět, nadále inovuje, jak je vidět na nedávných vylepšeních PostgreSQL 17, vydaných v září 2024.“</li>
<li>„Snowflake a Microsoft si zajistily druhé a třetí místo, přičemž Snowflake je známý pro své cloudové datové sklady a podporu více cloudů, zatímco Microsoft nabízí robustní spravované relační databáze prostřednictvím Azure SQL Database a SQL Server.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„PostgreSQL byl oceněn jako Systém pro správu databází roku 2024 podle db-engines.com, což zdůrazňuje jeho rostoucí popularitu a uznání v oboru.“</li>
<li>„Uživatelé zvažují přechod z Microsoft SQL Server na PostgreSQL kvůli vysokým licenčním nákladům a omezením zdrojů, i přes možné výzvy spojené s migrací.“</li>
<li>„PostgreSQL je oblíbený pro své robustní funkce a nákladovou efektivitu, což z něj činí preferovanou volbu pro budoucí projekty, ačkoli někteří uživatelé zkoumají alternativy jako Babelfish ke snížení nákladů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">„Google OAuth přihlášení nechrání proti nákupu domény zkrachovalého startupu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse poukazuje na zranitelnost v systému přihlašování Google OAuth, když je doména neúspěšného startupu získána novým vlastníkem, což může potenciálně umožnit neoprávněný přístup ke službám.“</li>
<li>„Tento problém vzniká, protože Google nemusí rozlišovat mezi původními a novými vlastníky domény, což ovlivňuje jakýkoli systém, který používá autentizaci založenou na doméně.“</li>
<li>„Navrhovaným řešením je použití jedinečných identifikátorů, které zůstávají konstantní v průběhu času, ačkoli implementace tohoto řešení se liší mezi poskytovateli identity.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">„Použití programovacích dovedností k vytváření pasivního příjmu“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor přešel z role CTO na solopodnikatele a úspěšně vydělává více prostřednictvím portfolia softwarových produktů.“</li>
<li>„Klíčové strategie zahrnují zaměření na hlubokou práci, začínání s malými projekty, rychlé iterace a věnování času marketingovým aktivitám.“</li>
<li>„Cesta zdůrazňuje odolnost kvůli nejistotám, ale vyzdvihuje jedinečnou autonomii a svobodu této kariérní cesty, čímž povzbuzuje ty, kteří mají dovednosti v programování, aby ji zvážili jako zdroj pasivního příjmu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatel popsal generování pasivního příjmu prostřednictvím SEO spamových webů s využitím expirovaných doménových jmen, přičemž vydělával přibližně 30 tisíc dolarů ročně, navzdory etickým obavám a následnému zásahu ze strany Googlu.“</li>
<li>„Příspěvek vyvolal debatu o pasivním příjmu, přičemž někteří uživatelé tvrdili, že je to spíše podobné provozování podnikání než skutečně pasivní výdělky.“</li>
<li>„Účastníci sdíleli zkušenosti a výzvy v rámci vedlejších projektů, zdůrazňujíc důležitost času, odolnosti a strategického plánování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">„Španělsko navrhuje 100% daň na domy koupené rezidenty mimo EU“</a></h2>
<ul>
<li>„Španělsko zvažuje zavedení 100% daně na nákupy nemovitostí osobami, které nejsou rezidenty EU, s cílem řešit krizi bydlení a omezit spekulativní nákupy.“</li>
<li>„Návrh premiéra Pedra Sáncheze zahrnuje rozšíření sociálního bydlení a regulaci turistických pronájmů, aby se řešila nerovnováha mezi cenami bydlení a příjmy.“</li>
<li>„Budoucnost návrhu jako zákona je nejistá, přičemž někteří analytici jej vnímají spíše jako odstrašující prostředek pro zahraniční investory než jako zaručenou legislativní změnu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Španělsko zvažuje 100% daň na domy zakoupené rezidenty mimo EU, aby řešilo problémy s dostupností bydlení. - Kritici naznačují, že zahraniční kupci nejsou hlavní příčinou vysokých cen bydlení, přičemž jako významnější faktory uvádějí pomalou byrokracii a územní zákony. - Návrh vyvolal debatu o roli zahraničního vlastnictví na trzích s bydlením a jeho účinnosti při řešení problémů s dostupností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">„Apple brzy obdrží čipy &#39;vyrobené v Americe&#39; z továrny TSMC v Arizoně“</a></h2>
<ul>
<li>„Apple testuje procesory z arizonského závodu TSMC s plány na hromadnou výrobu v prvním čtvrtletí, což by mohlo z TSMC udělat prvního amerického zákazníka pro lokálně vyráběné čipy. - Tato iniciativa má za cíl posílit americkou nezávislost na křemíku a snížit závislost na Tchaj-wanu, který je zranitelný vůči geopolitickým a přírodním rizikům. - Arizonská továrna TSMC má vyrábět pokročilé 3nm a 2nm čipy, s probíhajícími snahami o posílení místního náboru a partnerství s americkými univerzitami, ačkoli balení bude zpočátku probíhat na Tchaj-wanu, dokud nebude provozuschopné zařízení v Peorii.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Apple obdrží čipy z arizonské továrny TSMC, ale ty musí být odeslány zpět na Tchaj-wan k balení kvůli nedostatečným zařízením v USA. - Více než 50 % pracovní síly v arizonské továrně pochází z Tchaj-wanu, což naznačuje mezeru v oblasti STEM (věda, technologie, inženýrství a matematika) v USA. - Iniciativa CHIPS Act, zaměřená na posílení americké výroby polovodičů, čelí výzvám, protože označení „Vyrobeno v Americe“ je zpochybňováno kvůli procesu balení probíhajícímu na Tchaj-wanu, s plány na americké balicí kapacity do roku 2027.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">„O 43 tisíc řidičů méně na silnicích Manhattanu poté, co bylo zavedeno zpoplatnění dopravy.“</a></h2>
<ul>
<li>„Po zavedení poplatků za vjezd do centra došlo k 7,5% snížení počtu řidičů vjíždějících do Manhattanu pod 60. ulicí, což odpovídá 43 000 méně řidičům každý všední den.“</li>
<li>„Snížení provozu zlepšilo plynulost dopravy a zvýšilo rychlost autobusů, přičemž některé expresní autobusy zaznamenaly vyšší počet cestujících.“</li>
<li>„Metropolitní dopravní úřad (MTA) využívá příjmy z mýtného, které se odhadují na 500 milionů dolarů ročně, na zlepšení dopravy, a to i přes určitou politickou opozici.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Zavedení poplatků za vjezd do přeplněných oblastí na Manhattanu vedlo k poklesu počtu řidičů o 43 000, což přispělo ke zvýšení rychlosti autobusů a potenciálně lepším časům reakce záchranných složek.“</li>
<li>„Politika je navržena tak, aby snížila dopravní zácpy a zlepšila kvalitu ovzduší, i když vyvolala debatu o jejím dopadu na osoby s nižšími příjmy.“</li>
<li>„Zastánci tvrdí, že přínosy zahrnují efektivnější veřejnou dopravu a čistší ovzduší, zatímco diskuse pokračují o vyvážení těchto výhod s potřebami řidičů.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Výzkumník bezpečnosti Snyk nasazuje škodlivé balíčky NPM zaměřené na cursor.com“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EV%C3%BDzkumn%C3%ADk%20bezpe%C4%8Dnosti%20Snyk%20nasazuje%20%C5%A1kodliv%C3%A9%20bal%C3%AD%C4%8Dky%20NPM%20zam%C4%9B%C5%99en%C3%A9%20na%20cursor.com%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%2014.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">„Killer funkcí Uv je snadné vytváření ad-hoc prostředí.“</a></h2>
<ul>
<li>„Uv nabízí jedinečnou funkci, která zjednodušuje ad-hoc skriptování v Pythonu tím, že zefektivňuje správu závislostí a prostředí. - Uživatelé mohou spustit jediný příkaz <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, aby spustili skripty bez změny globálního prostředí. - Tato snadnost použití a zapamatovatelnost činí uv atraktivní volbou pro správu balíčků v Pythonu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uv je správce balíčků, který zjednodušuje správu závislostí a verzí Pythonu, a nabízí výhody oproti tradičním nástrojům jako pip, pyenv a poetry. - Obsahuje závislosti ve skriptech, rychlé vytváření prostředí a předkompilované binární soubory Pythonu, což přispívá k jeho popularitě. - Navzdory obavám ohledně jeho financování rizikovým kapitálem a spoléhání se na binární soubory mimo Python Software Foundation (PSF) uživatelé oceňují jeho rychlost a uživatelskou přívětivost pro správu Python projektů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">„Smazal jsem své účty na sociálních sítích“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor smazal své účty na sociálních sítích kvůli obavám, že platformy jako Meta a Twitter upřednostňují zisk před etickými ohledy.“</li>
<li>„Mezi zdůrazněné problémy patří rozhodnutí Marka Zuckerberga zrušit ověřovatele faktů a spolupracovat s Trumpem a kontroverzní činy Elona Muska, které přispívají k toxickému prostředí.“</li>
<li>„Autor zdůrazňuje negativní dopad sociálních médií na duševní zdraví, zejména u teenagerů, a opatrně zkoumá alternativy, jako je blogování a nové platformy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Smazání účtů na sociálních sítích může vést k tomu, že přijdete o životní aktualizace od známých, což zdůrazňuje roli platformy v udržování kontaktů.“</li>
<li>„Zatímco někteří věří, že důležité vztahy přetrvají díky přímé komunikaci, sociální média často usnadňují povrchní spojení, která mohou být ztracena při jejich opuštění.“</li>
<li>„Rozhodnutí opustit sociální média je subjektivní, ovlivněné osobními prioritami a hodnotou přikládanou různým typům vztahů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">„Právo na přístup k rootu“</a></h2>
<ul>
<li>„Spotřebitelé by měli mít právo instalovat jakýkoli software na zařízení, která vlastní, ale společnosti často zamykají bootloadery a omezují přístup k rootu, čímž omezují kontrolu uživatelů. - Ačkoli je bezpečnost oprávněným důvodem k obavám, tato omezení jsou vnímána jako proti spotřebitelům a proti konkurenci, přispívají k elektronickému odpadu a omezují možnosti oprav. - Zastánci navrhují, aby „právo na přístup k rootu“ bylo zahrnuto do diskusí o právu na opravu, s výjimkami pro kritické systémy, kde jsou rizika příliš vysoká.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Debata o root přístupu v zařízeních zdůrazňuje konflikt mezi svobodou spotřebitelů a kontrolou ze strany prodejců, přičemž mnozí obhajují právo instalovat jakýkoli software na vlastněná zařízení. - Kritici tvrdí, že omezení uložená prodejci upřednostňují zisk před kontrolou a soukromím spotřebitelů, což omezuje schopnost uživatelů upravovat svá zařízení. - Diskuse se rozšiřuje na širší témata vlastnických práv a autonomie při správě vlastních zařízení, s rozdílnými názory na bezpečnostní přínosy uzamčených zařízení versus informovanou volbu spotřebitelů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">„Doom (1993) ve formátu PDF“</a></h2>
<ul>
<li>„Vývojář vytvořil port zdrojového kódu Doom, který funguje uvnitř PDF souboru, inspirován podobným projektem Tetris. - Projekt využívá starší verzi Emscripten k překladu C kódu do asm.js, což umožňuje jeho běh v JavaScriptovém runtime PDF. - Implementace zahrnuje 6barevný monochromatický displej a je kompatibilní pouze s prohlížeči založenými na Chromiu, které používají engine PDFium.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vývojář vytvořil port zdrojového kódu Doom, který funguje uvnitř PDF souboru, po podobném projektu, který spustil Tetris v PDF. - Projekt využívá Emscripten k překladu C do asm.js, což mu umožňuje běžet v omezeném JavaScriptovém runtime PDF, a používá fork doomgeneric původního zdrojového kódu Doom. - Tato inovace vyvolala diskuse o potenciálu a bezpečnostních důsledcích spouštění kódu uvnitř PDF, přičemž zdrojový kód je dostupný na GitHubu a funkčnost je omezena na prohlížeče založené na Chromiu používající engine PDFium.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">„Ladění: Nezbytná pravidla pro nalezení i těch nejzákeřnějších problémů (2004)“</a></h2>
<ul>
<li>„David A. Wheeler recenzuje knihu „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ od Davida J. Aganse, kterou vyzdvihuje jako klasický zdroj pro vývojáře.“</li>
<li>„Kniha zdůrazňuje základní principy ladění, které jsou použitelné jak pro začínající, tak pro zkušené vývojáře, a to pomocí praktických příkladů a skutečných „válečných příběhů“ k ilustraci svých devíti klíčových pravidel.“</li>
<li>„Wheeler chválí knihu za její zaměření na sběr dat a řešení přerušovaných problémů, ačkoli poznamenává, že by si přál více konkrétních rad ohledně nástrojů, nakonec ji však doporučuje pro její nadčasové postřehy v oblasti ladění.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ladění je nezbytné pro řešení složitých problémů, zdůrazňuje důležitost zachování klidu, porozumění systému a ověřování předpokladů. - Nástroje jako <code>git bisect</code> mohou pomoci při efektivním řešení problémů tím, že identifikují konkrétní změnu, která zavedla chybu. - Je důležité ověřit opravy a zvážit psaní testů, aby se zabránilo budoucím regresím, což zdůrazňuje potřebu systematického přístupu a někdy použití technik jako je ladění pomocí gumové kachničky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">„Jak ve starých filmech (2017) rozpadali auta?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ve starších filmech byly používány praktické efekty k tomu, aby se auta rozpadala, jak je vidět ve francouzském filmu z roku 1965 &#39;Le Corniaud&#39;, kde bylo auto rozebráno a znovu sestaveno pomocí háků a výbušných šroubů pro jednu scénu.“</li>
<li>„Tyto kaskadérské kousky vyžadovaly podrobné plánování a inženýrství, což umožnila jednodušší konstrukce automobilů v té době.“</li>
<li>„Moderní filmy by pravděpodobně použily CGI (počítačem generované obrazy) pro podobné scény kvůli složitosti a bezpečnostním standardům současných vozidel.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">„Standardní vzory ve hrách založených na volbách (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Blogový příspěvek od Sama Kabo Ashwella zkoumá opakující se vzory designu v hrách založených na volbách, včetně Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck a dalších, které ovlivňují hratelnost a strukturu příběhu.“</li>
<li>„Tyto vzory ovlivňují hráčský zážitek a postup příběhu, přičemž příklady z interaktivní fikce ilustrují jejich použití.“</li>
<li>„Příspěvek poznamenává, že tyto vzory jsou flexibilní a mohou se překrývat, spíše než aby byly přísnými kategoriemi v herním designu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hry založené na volbách využívají narativní větvení k posílení hráčské agentury, ale to může vést k „časovým jeskyním“, kde jsou některé cesty příliš podrobné a jiné nedostatečně rozvinuté, což způsobuje, že hráči přicházejí o klíčový obsah.“</li>
<li>„Nástroje mohou pomoci při vytváření hlavního příběhového kmene s vedlejšími cestami, které se znovu spojují, ale větvení zůstává složité a náročné na zdroje, což některé vede k prosazování lineárních příběhů nebo sandboxových mechanik.“</li>
<li>„Hry jako Disco Elysium a Nier Automata jsou známé svým úspěšným využitím větvení, a diskutuje se o potenciálu AI dynamicky generovat příběhové cesty, i když současná technologie možná ještě nedosahuje koherentních narativů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">„Volný film: Ručně kreslená reprodukce filmu &#39;Bee Movie&#39; snímek po snímku (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„MSCHF Interactive spustila projekt „The FREE Movie“, což je kolaborativní projekt, kde uživatelé znovu vytvářejí film BEE Movie snímek po snímku, přičemž 92 % snímků je již dokončeno.“</li>
<li>„Účastníci se mohou aktivně zapojit kreslením, mazáním a náhledem svých příspěvků do projektu.“</li>
<li>„Dalším ambiciózním projektem plánovaným MSCHF Interactive je rekonstrukce filmu DUNA snímek po snímku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Fanouškovská, ručně kreslená verze filmu „Bee Movie“ byla vytvořena po jednotlivých snímcích, následující trend kolaborativních projektů jako „Shrek Retold“ a „Star Wars Uncut“.“</li>
<li>„Tyto projekty zahrnují více tvůrců, kteří přispívají krátkými segmenty, což vede k různorodé kvalitě a humorným výsledkům, odrážejícím přístup zaměřený na memy.“</li>
<li>„Názory na &#39;The Free Movie&#39; se liší, někteří diváci považují nekvalitní záběry za odrazující, zatímco jiní si užívají chaotickou a davově financovanou povahu projektu.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">„Průzkumník Disco Elysium“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt Disco Elysium Explorer umožňuje uživatelům vizualizovat a poslouchat dialogy ze hry Disco Elysium, přičemž všechna práva jsou vyhrazena studiu ZA/UM. - Projekt nabízí funkce jako vyhledávání dialogů, vytváření konverzací a jejich vizualizaci, čímž zlepšuje interaktivní zážitek. - Podporuje více jazyků, včetně čínštiny, němčiny a korejštiny, což jej činí přístupným širšímu publiku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Disco Elysium využívá Articy:draft, nástroj middleware, k vytváření svých složitých konverzačních grafů, což představuje technický úspěch navzdory výkonnostním výzvám u velkých projektů.“</li>
<li>„Hra je uznávaná pro své vyprávění a složité dialogové systémy, přičemž je srovnávána s jinými na příběh zaměřenými hrami jako Pentiment a Alpha Protocol.“</li>
<li>„Pozoruhodné svými jedinečnými RPG mechanismy, které kladou důraz na dialog a příběh před bojem, Disco Elysium vyvolává smíšené názory na své politické motivy, ale je uznáváno jako významný úspěch v oblasti her zaměřených na příběh.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">„Kdybychom měli nejlepší organizaci pro produktové inženýrství, jak by vypadala?“</a></h2>
<ul>
<li>„Hlavní projev na Regionálním Scrum setkání v Tokiu od viceprezidenta pro inženýrství se zaměřil na klíčové prvky úspěšné organizace produktového inženýrství: lidé, vnitřní kvalita, oblíbenost, viditelnost, agilita a ziskovost.“</li>
<li>„Zdůraznil důležitost přitahování špičkových talentů, udržování vnitřní kvality snižováním odpadu a zajištění oblíbenosti produktu pochopením potřeb zainteresovaných stran.“</li>
<li>„Zdůrazněno použití Extreme Programming (XP) a Fluid Scaling Technology (FaST) k posílení agility a adaptability, přičemž produkty jsou sladěny s obchodními cíli pro ziskovost.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zkoumá charakteristiky ideální organizace pro produktové inženýrství, zaměřuje se na styly řízení, rozhodovací procesy a produktivitu. - Názory se liší, někteří obhajují distribuované rozhodování před hierarchickými strukturami, zatímco jiní zdůrazňují důležitost rozhodných rozhodnutí ze strany generálních ředitelů. - Konverzace se také zabývá výzvami měření produktivity a vlivem organizační kultury na inovace a spokojenost zaměstnanců, přičemž jako příklady uvádí společnosti jako Meta a Amazon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">„Živé mapy londýnského metra / autobusů byly staženy kvůli stížnosti na ochrannou známku od TfL“</a></h2>
<ul>
<li>„V červnu 2010 byla vytvořena živá mapa londýnského metra pomocí otevřeného datového API Transport for London (TfL), což získalo popularitu a mediální pozornost.“</li>
<li>„Dne 7. ledna 2025 požádala TfL o odstranění mapy kvůli obavám z porušení ochranné známky, což vedlo k jejímu ukončení navzdory možným úpravám.“</li>
<li>„Tvůrčí web traintimes.org.uk zůstává aktivní a aktuální informace o autobusech jsou k dispozici na bustimes.org.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Transport for London (TfL) odstranil živé mapy londýnského metra a autobusů z webu traintimes.org.uk po stížnosti na porušení ochranné známky. - E-mail se stížností od TfL byl kritizován za nedostatek jasnosti a za odkazování na americké právo, přestože web sídlí ve Spojeném království. - Incident zdůrazňuje pokračující napětí mezi amatérskými vývojáři a prosazováním ochranných známek, s debatami o tom, zda by TfL měl poskytovat bezplatné licence pro nekomerční použití.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">„Qubes OS: Poměrně bezpečný operační systém“</a></h2>
<ul>
<li>„Qubes OS je vysoce bezpečný operační systém, který je doporučován odborníky, včetně Edwarda Snowdena, pro své silné izolační schopnosti, což ho činí vhodným pro citlivé úkoly. - Podporuje běh více operačních systémů a integruje se s Whonixem pro zvýšení uživatelského soukromí, což oslovuje novináře a organizace jako Freedom of the Press Foundation. - Komunita Qubes je vstřícná k nováčkům, poskytuje podporu, zdroje a příležitosti k přispění nebo darování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Qubes OS je operační systém zaměřený na bezpečnost, který využívá virtualizaci k rozdělení úkolů, čímž zvyšuje bezpečnost izolací aplikací a úkolů. - Uživatelé hlásili problémy s grafickým výkonem a výdrží baterie kvůli jeho závislosti na softwarovém vykreslování, což ovlivňuje přehrávání videa a celkový výkon systému. - Ačkoli je chválen pro své bezpečnostní funkce, Qubes OS nemusí být vhodný pro uživatele s vysokými nároky na grafiku nebo baterii, přesto je doporučován pro ty, kteří potřebují vysokou úroveň bezpečnosti, jako jsou novináři nebo IT bezpečnostní profesionálové.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">„Výpadek služby Canva: další příběh o saturaci a odolnosti“</a></h2>
<ul>
<li>„Výpadek služby Canva byl způsoben nasazením nové verze editoru, což vedlo k efektu „hromadného náporu“ s 1,5 milionu požadavků za sekundu, které přetížily API Gateway. - Zastaralé pravidlo pro směrování provozu vedlo uživatelský provoz přes veřejný internet, což způsobilo vysokou latenci a zpoždění, zatímco známý problém s výkonem v API Gateway situaci zhoršil. - Inženýři Canvy zasáhli manuálně zvýšením kapacity a použitím firewallu Cloudflare k dočasnému blokování provozu, což zdůrazňuje důležitost lidského zásahu při řešení problémů s výkonem systému během krizí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Výpadek služby Canva zdůrazňuje problémy s nasycením a odolností sítí pro doručování obsahu (CDN), které jsou běžné, když mnoho uživatelů současně přistupuje k serverům, což vede k přetížení. - Navrhovaná řešení jako vrstvená distribuce a předehřívání často selhávají, zatímco P2P (Peer-to-Peer) protokoly jako BitTorrent čelí obavám z pirátství a kontroly, což vede společnosti jako Spotify a Blizzard k jejich opuštění. - Efektivní strategie řízení zátěže, jako je omezení počtu připojení a použití exponenciálního zpětného odkladu, jsou klíčové pro zmírnění těchto problémů, což zdůrazňuje důležitost robustní infrastruktury a strategického plánování pro efektivní zvládání vysokého provozu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Killer funkcí Uv je snadné vytváření ad-hoc prostředí.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EKiller%20funkc%C3%AD%20Uv%20je%20snadn%C3%A9%20vytv%C3%A1%C5%99en%C3%AD%20ad-hoc%20prost%C5%99ed%C3%AD.%E2%80%9C&subheading=pond%C4%9Bl%C3%AD%2013.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">„Přestaňte se snažit domluvit si se mnou hovor“</a></h2>
<ul>
<li>„Nové zkušební služby často vedou k neustálým následným kontaktům a marketingovým e-mailům, které proměňují počáteční oslovení v neúnavné prodejní nabídky.“</li>
<li>„Prodejní proces je často zdlouhavý a časově náročný, zejména ve velkých společnostech, kde produkty často nesplňují očekávání a nabízejí omezenou podporu.“</li>
<li>„Zákazníci často přecházejí na lepší open-source alternativy, což vede k tichému odchodu od původní služby navzdory snahám o udržení.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Majitelé malých startupů čelí výzvám při jednání s velkými podniky, jako jsou zbytečné ukázky, srovnávání cen a zdlouhavé procesy nákupu, což vede ke zvýšeným nákladům pro velké podniky. - Prodejní proces je často neefektivní, zahrnuje zbytečné schůzky a frustrující taktiky, což zdůrazňuje potřebu transparentnosti, přímé komunikace a flexibilních možností. - Úspěšný přístup zahrnuje vytvoření služby, která se snadno integruje, potěší zákazníky a nabízí jednoduchý cenový model, navzdory běžným problémům s nečtenou dokumentací a neetickými prodejními taktikami.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">„Kenney.nl: Bezplatné herní zdroje“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kenney.nl je známý poskytováním vysoce kvalitních, bezplatných herních zdrojů, které jsou obzvláště užitečné pro vývoj her a rychlé prototypování.“</li>
<li>„Platforma si získala silnou přízeň, díky čemuž si Kenney vysloužil přezdívku &#39;Asset Jesus&#39; za jeho přínos pro komunitu vývojářů her.“</li>
<li>„Další zdroje pro bezplatné herní assety zahrnují OpenGameArt.org a Itch.io, zatímco hudbu bez licenčních poplatků lze najít od umělců jako Kevin MacLeod a Heatly Bros.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">„Ilustrovaný průvodce k PhD“</a></h2>
<ul>
<li>„Ilustrovaný průvodce se používá k vysvětlení novým doktorandům, jak doktorát rozšiřuje hranice lidského poznání, symbolizované jako malý důlek.“</li>
<li>„Výnosy z tištěného průvodce podporují výzkum genetických poruch, motivované osobním vztahem autora k vzácnému onemocnění jeho syna.“</li>
<li>„Průvodce je licencován pod licencí Creative Commons, což umožňuje sdílení s uvedením autorství, a je dostupný v několika jazycích.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ilustrovaný průvodce PhD od Matta Mighta zdůrazňuje důležitost věnování se problému, který milujete, a neustálé snahy o poznání na cestě k získání PhD.“</li>
<li>„Diskuse se zabývá výzvami v akademické sféře, jako je tlak na publikování a riziko upřednostňování kvantity před kvalitou ve výzkumu.“</li>
<li>„Průvodce zdůrazňuje hodnotu doktorského studia pro osobní růst a kariérní příležitosti, přičemž klade důraz na výběr správného poradce a zkoumání interdisciplinární práce.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">„Proč jsem si vybral Common Lisp“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor přešel z Clojure na Common Lisp kvůli frustraci z pomalých startovacích časů Clojure pro aplikace příkazového řádku (CLI) a vnímanému nedostatku zájmu komunity.“</li>
<li>„Common Lisp byl vybrán pro svou schopnost vytvářet rychle startující samostatné spustitelné soubory, kompatibilitu s textovým editorem Vim, podporu napříč Windows, Mac a Linuxem a svou silnou komunitu a ekosystém.“</li>
<li>„Autor sdílí své zkušenosti, aby pomohl nováčkům pochopit výhody Common Lisp a jak se naučili jej efektivně používat.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autor zdůrazňuje dynamický systém jazyka Common Lisp, který umožňuje řešení problémů i bez původního zdrojového kódu, což ukazuje jeho flexibilitu a robustnost.“</li>
<li>„SBCL, implementace Common Lisp, je chválena za umožnění rychlého řešení problémů, i ve scénářích, kdy není dostupný zdrojový kód.“</li>
<li>„Diskuse se také zabývá důležitostí a omezeními verzování, zejména když je úložiště ztraceno, a zahrnuje srovnání Lispu s jazyky jako Clojure a Julia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">„Zakladatelé AI se naučí hořkou lekci“</a></h2>
<ul>
<li>„Historicky se obecné přístupy k umělé inteligenci ukázaly jako výkonnější než specializované, což je patrné v oblastech jako rozpoznávání řeči a počítačové vidění. - Richard Sutton ve své práci &#39;The Bitter Lesson&#39; zdůrazňuje, že obecné metody využívající výpočetní techniku jsou efektivnější než ty, které se spoléhají na lidské znalosti v dané oblasti. - Příspěvek naznačuje, že zakladatelé AI by se měli zaměřit na vytváření produktů, které využívají zlepšení modelů, spíše než na kompenzaci současných omezení modelů, protože to je udržitelnější strategie.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Startupové zaměřené na umělou inteligenci čelí základní výzvě v poskytování kontextu, protože systémy AI vyžadují specifické informace a kroky k efektivnímu fungování. - Úspěšné startupy v oblasti AI se pravděpodobně zaměří na procesy ETL (Extract, Transform, Load) k dodání potřebného kontextu, zdůrazňující důležitost tréninkových dat a vyhledávacích schopností. - Průmysl AI se může vyvíjet podobně jako sektor smartphonů, kde velké společnosti dominují díky vlastnictví dat, ale startupy mohou uspět vývojem modelů specifických pro danou oblast a řízením složité integrace systémů a správy dat.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">„Aaron Swartz a Sam Altman“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Aaron Swartz byl uznávaný technický génius a aktivista, který přispěl k projektům jako RSS, Markdown a Creative Commons, ale čelil právním problémům za stahování akademických článků z JSTOR.“</li>
<li>„Příspěvek kontrastuje Swartzův aktivismus s korporátním úspěchem Sama Altmana v OpenAI, čímž vyvolává otázky o legalitě a etice v technologickém průmyslu.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje rozdílné pohledy na pozitivní přínosy obou jednotlivců pro technologickou kulturu a rozdíly v právním zacházení mezi jednotlivci a korporacemi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">„Zřejmé věci, které by C měl udělat“</a></h2>
<ul>
<li>„Komunita Dlang integrovala C kompilátor do D kompilátoru, známý jako ImportC, aby řešila nevyřešené problémy ve standardním C, nyní ve verzi C23. - ImportC umožňuje vykonávání funkcí v době kompilace, což usnadňuje jednotkové testování v době kompilace bez potřeby samostatných sestavení. - Podporuje také předběžné odkazování a import deklarací bez .h souborů, což zjednodušuje vývojový proces.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Soubory hlaviček v C rozlišují mezi veřejnými a soukromými rozhraními, což někteří vývojáři oceňují pro jejich jednoduchost a snadné použití. - Moderní nástroje jako Rust&#39;s <code>cargo doc</code> poskytují efektivní správu dokumentace a rozhraní bez duplicitního kódu, což oslovuje jiné. - Volba mezi těmito metodami často závisí na osobních preferencích, potřebách projektu a pracovním postupu týmu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">„Nejtemnější a nejčistší obloha světa je ohrožena průmyslovým megaprojektem“</a></h2>
<ul>
<li>„Evropská jižní observatoř (ESO) má obavy z navrhovaného průmyslového komplexu společnosti AES Andes poblíž své observatoře Paranal v Chile, který by mohl způsobit světelné znečištění ovlivňující astronomický výzkum. - Observatoř Paranal je klíčová pro projekty jako je Extrémně velký dalekohled (ELT), což zdůrazňuje důležitost zachování tmavé oblohy. - ESO prosazuje přemístění průmyslového projektu, aby ochránila prostředí observatoře.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Průmyslový megaprojekt v Chile, vedený společností AES Andes, si klade za cíl vyrábět vodík, elektřinu a amoniak pomocí větrné a solární energie, což by mohlo ovlivnit nejtemnější a nejjasnější oblohu na světě.“</li>
<li>„Kritici vyjadřují obavy, že projekt, umístěný poblíž klíčového místa pro teleskopy, by mohl bránit astronomickým pozorováním, což vyvolává debatu o tom, zda projekt přemístit.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje konflikt mezi průmyslovým rozvojem a zachováním jedinečných přírodních zdrojů, přičemž někteří prosazují ekonomické výhody, zatímco jiní upřednostňují ochranu životního prostředí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">„Špatné jablko, ale je to 6 500 regulárních výrazů, které hledám ve Vimu“</a></h2>
<ul>
<li>„Video „Bad Apple“ bylo znovu vytvořeno v textovém editoru Vim pomocí vyhledávacích dotazů, přičemž každý z 6 500 snímků byl reprezentován jako 120x90 mřížka binárních číslic.“</li>
<li>„Python byl použit k zpracování snímků a různé algoritmy byly testovány, aby se optimalizovaly vyhledávací řetězce pro lepší výkon ve Vim.“</li>
<li>„Projekt byl kreativním experimentem provedeným v The Recurse Center, který ukazoval použití maker ve Vimu k přehrávání videa cyklickým procházením vyhledávacích vzorů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt využívající 6 500 regulárních výrazů (regexů) ve Vimu k animaci &#39;Bad Apple&#39; vyvolal živou diskusi, která ukázala kreativní a technickou zdatnost.“</li>
<li>„Účastníci sdíleli podobné projekty, jako například spuštění &#39;Bad Apple&#39; na Nintendo Entertainment System (NES) a využití maker ve Vimu, což zdůraznilo algoritmické výzvy a technologické ukázky.“</li>
<li>„Konverzace také zkoumala kulturní dopad &#39;Bad Apple&#39; a zahrnovala debaty o obsahu her Touhou, což odráželo rozmanité názory a zájmy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">„Funkce AI Remove v Adobe Lightroom přidala Bitcoin do fotografie ptáka v letu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Funkce AI Remove v Adobe Lightroom omylem vložila obrázek Bitcoinu do fotografie ptáka, což vyvolalo diskuse o vlivu AI na fotografii. - Uživatelé kritizovali efekt „třpytu“ AI, upřednostňovali původní fotografii, což poukazuje na výzvy v digitální fotografii, jako je správa oříznutých světel a omezení nástrojů AI. - Tento incident zdůrazňuje širší obavy ohledně role AI v kreativních nástrojích a kvality obsahu generovaného AI.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">„Mullenweg rozpouští tým pro udržitelnost WordPress, což vyvolává odpor“</a></h2>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg, spoluzakladatel WordPressu, rozpustil tým pro udržitelnost WordPressu, což vedlo k výrazné kritice ze strany komunity.“</li>
<li>„Tým byl rozpuštěn po rezignaci zástupce týmu Thijse Buijse, který uvedl problémy s vedením, a tvrzení Mullenwega, že tým nesplňuje své cíle.“</li>
<li>„Kritici obvinili Mullenwega z pokrytectví, protože původně podporoval vznik týmu, a jeho rozpuštění vyvolalo obavy o budoucnost iniciativ udržitelnosti v rámci WordPressu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg rozpustil tým pro udržitelnost WordPressu, což vedlo ke kritice a obavám o dopad na značku a komunitu WordPressu.“</li>
<li>„Kritici poukazují na to, že Mullenwegova významná kontrola nad WordPressem je problematická, a naznačují možnou potřebu změn v řízení.“</li>
<li>„Rozpuštěný tým pracoval na iniciativách, jako je plugin pro uhlíkovou stopu, což vyvolává otázky ohledně závazku WordPressu k udržitelnosti a stabilitě vedení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">„IP adresy do roku 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek od Geoffa Hustona poskytuje každoroční aktualizaci o IP adresách, zaměřuje se na pomalý přechod z IPv4 na IPv6 navzdory předpokládané potřebě většího adresního prostoru.“</li>
<li>„Diskutuje se o vyčerpání adres IPv4, roli přenosů adres a výzvách při přijetí IPv6, přičemž se zdůrazňuje fragmentace a dynamika trhu s adresami IPv4.“</li>
<li>„Text zkoumá trendy v přidělování IPv6, upozorňuje na regionální rozdíly a dopad velkých přidělení a zamýšlí se nad širšími důsledky pro budoucnost internetu, včetně síťové neutrality a konsolidace trhu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje rozsáhlost adresního prostoru IPv6 ve srovnání s IPv4, přičemž poznamenává, že IPv6 poskytuje výrazně více adres. - Jsou vzneseny obavy ohledně neefektivních alokačních praktik, kdy velké korporace dostávají nadměrně velké bloky IPv6, což by mohlo vést k budoucím nedostatkům. - Jsou diskutovány výzvy při přijetí IPv6, včetně technických omezení a neochoty společností umožnit přímé připojení zařízení, spolu s probíhajícími problémy s nedostatkem IPv4 a dynamikou tržního oceňování.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Přestaňte se snažit domluvit si se mnou hovor“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EP%C5%99esta%C5%88te%20se%20sna%C5%BEit%20domluvit%20si%20se%20mnou%20hovor%E2%80%9C&subheading=ned%C4%9Ble%2012.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">„Buďte si vědomi efektu Makefile“</a></h2>
<ul>
<li>„„Efekt Makefile“ popisuje praxi, kdy inženýři kopírují a upravují existující složité konfigurace, jako jsou Makefiles, místo aby vytvářeli nové od začátku. - Tento přístup je rozšířený v různých systémech, jako jsou konfigurace pro Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) a systémy pro sestavování, a může naznačovat příliš složité nebo špatně navržené nástroje. - Ačkoli není inherentně negativní, efekt Makefile může bránit učení, komplikovat bezpečnost a vést k neefektivnímu ladění, což zdůrazňuje potřebu promyšleného návrhu nástrojů, které zohledňují konfigurovatelnost a snadnost použití.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Efekt Makefile“ popisuje tendenci vývojářů kopírovat a upravovat kód nebo konfigurace, aniž by jim plně rozuměli, často kvůli složitosti nástrojů nebo jejich nečastému používání.“</li>
<li>„Tento jev je rozšířený v programovacích a konfiguračních úlohách, kde vývojáři používají známá řešení k úspoře času a úsilí, což může vést k obtížně udržovatelnému kódu.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje potřebu vyvážit používání šablon a existujících řešení s hlubším porozuměním nástrojům a systémům, které jsou do toho zapojeny.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">„Portály a Quake“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek je prvním v sérii „Demystifying the PVS“, zaměřeným na předpočítaný systém viditelnosti ve hře Quake, který řeší problém překreslování, kdy jsou pixely vykreslovány vícekrát. - Quake využívá ořezávání portálů a potenciálně viditelné sady (PVS) tím, že svět dělí na buňky a portály, předpočítává viditelnost pro optimalizaci vykreslování. - Článek představuje třídy Portal a Leaf ve skriptu vis.py, což je Pythonová reimplementace algoritmu viditelnosti z Quake, a zdůrazňuje použití matice viditelnosti mezi listy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Návrháři úrovní v Quake využívali „hint“ štětce a „area portály“ k optimalizaci výkonu hry, což je technika, která se stala základem v 3D grafice. - Hry jako Prey a Portal přinesly portály do popředí herních mechanik, ačkoli tento koncept byl používán v renderování již od počátků 3D grafiky. - Unreal Engine 1 používal zóny pro optimalizaci a současné enginy jako Unreal Engine 5 nadále používají podobné metody ke zvýšení efektivity renderování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">„Opravy chyb Phi-4“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Hanchen objevil a vyřešil chyby v Microsoftově velkém jazykovém modelu Phi-4 (LLM), jako jsou problémy s ukončováním vět a šablonami pro chat. Převodem Phi-4 na architekturu Llama zlepšil výkon a sdílel opravy na platformě Hugging Face, která je určena pro modely strojového učení. K dispozici je Colab notebook pro doladění Phi-4, a zatímco opravy zlepšily výkon v některých benchmarcích, v jiných ho snížily; tým Phi-4 pracuje na začlenění těchto vylepšení do původního modelu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">„Velmi špatná matematika“</a></h2>
<ul>
<li>„Designérská a stavební firma udělala na Facebooku matematickou chybu, když nesprávně vypočítala poloměr Země jako 4 333 stop, což vedlo k výrazně podceněnému obvodu něco málo přes 5 mil.“</li>
<li>„Chyba vznikla z výpočtu délek oblouků bez použití skutečného poloměru Země, který je přibližně 3 959 mil.“</li>
<li>„Příspěvek zdůraznil, že vnější oblouk byl o méně než 1 % delší než vnitřní oblouk, což naznačuje možnou redukci doby letu díky sníženému odporu vzduchu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Stavitel na YouTube nesprávně tvrdil, že olovnice by byly rovnoběžné na ploché Zemi, což je nedorozumění ohledně zakřivení Země, které je v takových měřeních zanedbatelné. - Diskuse zdůraznila selhání intuice při chápání konceptů ve velkém měřítku a zabývala se teoriemi ploché Země, mylnými představami o gravitaci a vlivy rotace Země na let. - Konverzace humorně zkoumala vytrvalost nesprávných přesvědčení a obtížnost vysvětlování vědeckých konceptů těm, kteří odmítají zavedenou vědu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">„Stavba Bauble“</a></h2>
<ul>
<li>„Bauble je nástroj pro 3D modelování a renderování, který využívá podepsané vzdálenostní funkce (SDF) k vytváření složitých tvarů a animací. - Původně základní systém pro generování GLSL shaderů byl Bauble přepsán, aby zahrnoval funkce jako export 3D modelů, interaktivní úpravy a vlastní osvětlení. - Nástroj nyní podporuje vkládání na web, interaktivní úpravy vektorů a nabízí komplexní dokumentaci, což jej činí přístupným pro kreativní projekty a uživatele se zájmem o 3D design.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt Building Bauble, který je představen na ianthehenry.com, vzbudil nadšení tím, že ukazuje kouzlo a radost z programování, zejména v oblasti kódování a grafiky.“</li>
<li>„Projekt je chválen za svou kreativitu a podrobný popis, který inspiruje čtenáře k tomu, aby se vrátili k nedokončeným projektům a prozkoumali nové technologie, jako je Janet (programovací jazyk) a GLSL (OpenGL Shading Language).“</li>
<li>„Navzdory některým technickým problémům na Safari je projekt oslavován pro svou působivou realizaci a poutavý vývojový příběh, který vyvolává diskuse o osobních projektech a používání RSS čteček.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">„Téměř všechny binární vyhledávání a mergesorty jsou rozbité (2006)“</a></h2>
<ul>
<li>„V roce 2006 Joshua Bloch identifikoval chybu v algoritmu binárního vyhledávání, původně zaznamenanou v knize Jona Bentleyho &#39;Programming Pearls&#39;, kde dochází k přetečení, když &#39;low&#39; a &#39;high&#39; překročí maximální hodnotu int.“</li>
<li>„Tento bug, který ovlivňuje pole s délkou 2^30 nebo více, byl v 80. letech vzácný, ale dnes je běžnější, což také ovlivňuje mergesort a další algoritmy typu rozděl a panuj.“</li>
<li>„Bloch doporučuje opravit problém výpočtem středu jako <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, čímž zdůrazňuje výzvy při psaní bezchybného kódu a nutnost důkladného testování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Mnoho binárních vyhledávání a mergesortů je náchylných k problémům s přetečením celých čísel, zejména ve starších implementacích, jak bylo zdůrazněno v článku z roku 2006.“</li>
<li>„Článek zdůrazňuje důležitost zohlednění okrajových případů a hardwarových omezení v programování, což zůstává aktuální i dnes.“</li>
<li>„Vývojářům se doporučuje používat vestavěné funkce nebo větší celočíselné typy, aby se předešlo takovým chybám, což zdůrazňuje potřebu opatrnosti při práci s datovými typy a velikostmi vstupů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">„Sledujte svá zařízení prostřednictvím sítě Apple FindMy v Go/TinyGo“</a></h2>
<ul>
<li>„Go Haystack umožňuje sledování osobních Bluetooth zařízení prostřednictvím sítě Apple „Find My“ bez potřeby Apple hardwaru, využívající OpenHaystack a Macless-Haystack s nástroji Go/TinyGo.“</li>
<li>„Uživatelé mohou vytvářet vlastní majáky pomocí firmwaru TinyGo na hardwaru, jako jsou desky Adafruit Bluefruit a BBC Microbit, přičemž nastavení vyžaduje Apple ID s dvoufaktorovou autentizací (2FA).“</li>
<li>„Proces zahrnuje instalaci nástroje go-haystack, použití příkazů jako <code>haystack scan</code> k vyhledání zařízení, generování klíčů, flashování zařízení a nahrání souboru JSON do macless-haystack pro zviditelnění zařízení v webovém rozhraní.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Síť Apple FindMy lze využít s Go/TinyGo k sledování zařízení, což nabízí způsob, jak rozšířit síť bez potřeby Apple účtu.“</li>
<li>„Obavy o soukromí jsou zmírněny designem společnosti Apple, která má silnou pověst v oblasti ochrany soukromí uživatelů, i když někteří uživatelé zůstávají obezřetní vůči možnému sledování.“</li>
<li>„Síť FindMy funguje ve dvou částech: zařízení Apple lokalizují předměty a uživatelská zařízení nahrávají lokalizační data do Apple, s možností pro uživatele tuto funkci vypnout, pokud si to přejí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">„Stav editoru Vim“</a></h2>
<ul>
<li>„Po úmrtí zakladatele Vimu Brama Moolenaara v roce 2023 se komunita Vimu reorganizovala, aby zajistila pokračování vývoje projektu, přičemž současným správcem je Christian Brabandt. - Na VimConf 2024 bylo diskutováno, že tým se rozšířil a zaměřuje se na aktualizaci webových stránek Vimu, správu bezpečnosti a zlepšení komunikačních kanálů. - Vim zůstává v režimu údržby, přičemž prioritou jsou potřeby komunity a pečlivá integrace nových funkcí, a zároveň pokračuje v podpoře ICCF Holland, charitativní organizace založené Moolenaarom.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Dlouholetí uživatelé Vimu přemýšlejí o budoucnosti editoru po úmrtí jeho tvůrce, Brama Moolenaara, přičemž někteří jsou spokojeni s jeho současnou stabilitou a jiní zkoumají alternativy jako Neovim pro moderní funkce.“</li>
<li>„Neovim získává pozornost díky podpoře skriptování v Lua a moderním vylepšením, zatímco někteří uživatelé zvažují Emacs kvůli vnímané fragmentaci mezi Vim a Neovim.“</li>
<li>„Diskuse mezi uživateli zahrnují témata jako výkon Treesitteru, podpora Language Server Protocol (LSP) a srovnání s Visual Studio Code (VSCode), což zdůrazňuje flexibilitu a stabilitu těchto editorů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">„Zplošťování AST a dalších datových struktur kompilátoru (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá zplošťováním datových struktur, což je technika pro kompilátory, která optimalizuje abstraktní syntaktické stromy (AST) použitím jednoho pole s indexy namísto ukazatelů. - Tato metoda zvyšuje výkon zlepšením lokality paměti, zmenšením velikosti referencí a zjednodušením správy paměti, což vede k 2,4násobnému zrychlení v mikroběnchmarku. - Technika je výrazně využívána v projektech v jazyce Rust a nabízí ergonomické výhody, jako je snadnější správa paměti, a je srovnávána s interprety bytekódu pro další zlepšení výkonu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na optimalizaci abstraktních syntaktických stromů (AST) jejich uložením do plochých, souvislých polí za účelem zlepšení výkonu a efektivity paměti.“</li>
<li>„Tato metoda zlepšuje lokalitu cache a zjednodušuje správu paměti, přičemž se srovnává s technikami v jazycích jako Lisp a kompilátoru Zig.“</li>
<li>„Konverzace také odkazuje na historické metody a podobné techniky v jiných programovacích jazycích, zdůrazňujíc výhody plochých datových struktur pro skládání a snadnou manipulaci.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">„Odstranění chytrých funkcí z Bluetooth reproduktoru Marshall Uxbridge“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na úpravu Bluetooth reproduktoru Marshall Uxbridge za účelem odstranění jeho „chytrých“ funkcí, což zahrnuje technické aspekty, jako je navrhování desky plošných spojů (PCB) pro digitální vstup I2S.“</li>
<li>„Uživatelé diskutují o roli digitálního zpracování signálu (DSP) při dosahování dobré kvality zvuku, přičemž někteří zdůrazňují jeho nezbytnost pro kompenzaci omezení hardwaru.“</li>
<li>„Konverzace se také zabývá výzvami při úpravě chytrých zařízení a dostupností moderní výroby PCB a komponentů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">„Bot od OpenAI zničil webové stránky této sedmičlenné společnosti &#39;jako DDoS útok&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„E-commerce stránka Triplegangers zažila útok podobný DDoS kvůli botovi OpenAI, který provedl desítky tisíc požadavků na získání dat z více než 65 000 produktových stránek. - Stránka neměla správně nakonfigurovaný soubor robots.txt, který by takové boty blokoval, což vedlo ke zvýšeným nákladům na AWS a obavám o bezpečnost dat. - Tento incident zdůrazňuje důležitost toho, aby si AI společnosti vyžádaly povolení před získáváním dat, a slouží jako varování pro malé podniky, aby sledovaly aktivitu AI botů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Bot OpenAI způsobil nadměrný provoz na webových stránkách malé společnosti, podobně jako útok typu Distributed Denial of Service (DDoS), což poukazuje na problémy s AI boty, které přetěžují webové stránky.“</li>
<li>„Společnosti jako Read the Docs zažily podobné výzvy s AI boty, které generují masivní provoz, a to i přes použití &#39;robots.txt&#39; k řízení webových prohledávačů.“</li>
<li>„Incident zdůrazňuje probíhající debatu o vyvážení přístupnosti webu s ochranou proti agresivnímu sběru dat ze strany AI společností, protože některé boty ignorují &#39;robots.txt&#39;, což vede k potenciálním právním a finančním problémům pro malé vlastníky stránek.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Buďte si vědomi efektu Makefile“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EBu%C4%8Fte%20si%20v%C4%9Bdomi%20efektu%20Makefile%E2%80%9C&subheading=sobota%2011.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">„Získal jsem novou super schopnost“</a></h2>
<ul>
<li>„Uživatel Redditu objevil techniku, jak snadno odhalit rozdíly v hádankách typu &#39;najdi rozdíl&#39; tím, že zkříží oči a vytvoří třetí, třpytivý obraz.“</li>
<li>„Tato metoda umožňuje, aby se rozdíly staly zřetelnějšími, a uživatel měl pocit, že po cvičení získal novou dovednost nebo „super schopnost“.“</li>
<li>„Uživatel sdílel tuto techniku s ostatními a povzbuzoval je, aby ji vyzkoušeli tím, že se zaměří na prostřední obraz vytvořený při křížení očí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Technika, jak odhalit rozdíly mezi dvěma obrázky křížením očí, podobně jako při prohlížení stereogramů, byla použita k dosažení vysokého skóre na herním automatu a získání volného účtu v baru.“</li>
<li>„Tato metoda zvýrazňuje rozdíly jako třpytivé nebo nestabilní oblasti, což vyvolává diskuse o jejích aplikacích a výzvách, včetně namáhání očí a obtíží se zrakem.“</li>
<li>„Konverzace se rozšířila na související témata, jako je stereoskopické vidění a použití podobných technik v různých oborech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">„Vizualizace všech ISBN“</a></h2>
<ul>
<li>„Anna&#39;s Archive, největší otevřená knihovna, vizualizovala všechny ISBN k sledování pokroku v zálohování knih, což odhalilo, že zatím je zálohováno pouze 16 % knih.“</li>
<li>„Je vypsána odměna ve výši 10 000 dolarů za zlepšení možnosti přiblížení, interaktivity a použitelnosti vizualizace, přičemž ceny jsou určeny pro tři nejlepší příspěvky a veškerý kód musí být open source.“</li>
<li>„Tato iniciativa je klíčová pro zachování vzácných knih, protože Anna&#39;s Archive obsahuje největší otevřenou sbírku metadat knih.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse na Hacker News se točí kolem vizualizace ISBN (Mezinárodní standardní čísla knih) z archivu Anny, s návrhy jako použití Hilbertovy křivky pro lepší reprezentaci dat.“</li>
<li>„Uživatelé diskutují o účinnosti ISBN pro hierarchickou vizualizaci dat a navrhují alternativy, jako je systém Kongresové knihovny.“</li>
<li>„Konverzace se také zabývá legalitou a etikou Archivu Anny, který hostí materiály chráněné autorskými právy, a používáním kryptoměny Monero pro odměny kvůli obavám o soukromí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">„Předpovědi skóre, 1. ledna 2025“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor poskytuje každoroční aktualizaci předpovědí učiněných v roce 2018 o autonomních vozidlech, robotice, umělé inteligenci, strojovém učení a lidském vesmírném cestování, s plány na vytvoření nových předpovědí pro období 2026-2036.“</li>
<li>„Navzdory významným pokrokům v oblasti AI a autonomních vozidel v roce 2024 zůstává plná autonomie a nahrazení lidských pracovních míst umělou inteligencí vzdálené, přičemž pro autonomní vozidla je stále nezbytné vzdálené lidské monitorování.“</li>
<li>„Pokrok v oblasti lidských kosmických letů je pomalý, přičemž Starship od SpaceX a Artemis od NASA čelí zpožděním, zatímco New Glenn od Blue Origin se blíží k vypuštění a suborbitální turistika vykazuje omezený pokrok.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek zkoumá předpovědi Rodneyho Brookse o AI a robotice, zejména se zaměřením na autonomní vozidla a pokroky v AI. - Kritici tvrdí, že Brooksovy předpovědi jsou vágní a samolibé, zejména pokud jde o technologii autonomního řízení společnosti Waymo, kterou někteří považují za ne zcela autonomní kvůli lidským zásahům. - Brooks se snaží zmírnit humbuk kolem AI a robotiky tím, že zdůrazňuje realistické časové osy a výzvy, zatímco diskuse také zvažuje ekonomickou životaschopnost technologie autonomního řízení a její dopad na pracovní místa.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Získal jsem novou super schopnost“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EZ%C3%ADskal%20jsem%20novou%20super%20schopnost%E2%80%9C&subheading=p%C3%A1tek%2010.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">„Musel jsem stáhnout svou stránku pro výměnu kurzů, jinak bych byl vyloučen.“</a></h2>
<ul>
<li>„JD Kaim, student informatiky, vyvinul aplikaci HuskySwap, která je navržena k usnadnění obchodování s místy ve třídách mezi studenty na University of Washington. - Navzdory jejímu původnímu účelu jako třídnímu projektu, Kaim čelil „Oznámení o porušení“ od univerzity, když se pokusil integrovat aplikaci s oficiálním registračním systémem. - Situace vyvolala smíšené reakce, přičemž někteří kritizují kroky univerzity a jiní poskytují Kaimovi podporu a rady, přičemž on sám zůstává optimistický ohledně budoucích projektů a pracovních příležitostí.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Tvůrce webu pro výměnu kurzů byl nucen jej uzavřít poté, co obdržel ultimátum od své univerzity, University of Washington (UW), která hrozila vyloučením. - Navzdory splnění požadavků univerzita zablokovala studentovi účet, čímž mu znemožnila registraci na poslední čtvrtletí, pokud nevyvine podobné řešení pro univerzitu bez náhrady. - Student považuje situaci za demoralizující a hledá spravedlivé řešení od vedení UW, přičemž také zvažuje právní poradenství.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">„Účet Luigiho Mangioneho byl na Stack Overflow přejmenován.“</a></h2>
<ul>
<li>„Evan Carroll poukazuje na vymazání identity Luigiho Mangioneho na Stack Overflow, kde byl jeho účet přejmenován na &#39;user4616250&#39; bez jasného odůvodnění, což vyvolává obavy ohledně přisuzování podle licence Creative Commons.“</li>
<li>„Carrollovo zkoumání této záležitosti vedlo k ročnímu zákazu na Stack Exchange, který vnímá jako odvetný, na rozdíl od jiných platforem jako GitHub a LinkedIn, které Mangioneho nevymazaly.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje jedinečný postoj Stack Exchange a vyzývá k férovému zacházení s Mangionem, který nebyl odsouzen za žádný zločin.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Účet Luigiho Mangioneho na Stack Overflow byl přejmenován, což vedlo k diskusím o moderování a právech na přisuzování na této platformě.“</li>
<li>„Kritici tvrdí, že odstranění jeho jména může porušit licenci Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), která vyžaduje správné uvedení autorství.“</li>
<li>„Debata se rozšiřuje na širší obavy ohledně korporátní kontroly nad uživatelským obsahem a důsledky moderovacích praktik na individuální práva a společenskou spravedlnost.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">„Nemusíte platit zvýšení ceny Microsoft 365“</a></h2>
<ul>
<li>„Microsoft 365 zvýšil ceny svých předplatných přibližně o 40 %, přičemž jako důvod uvádí integraci svého AI nástroje Copilot, ačkoli plný přístup k Copilot vyžaduje další předplatné. - Zákazníci se mohou vyhnout zvýšení cen výběrem skrytého plánu „Microsoft 365 Classic“, který zachovává staré ceny, ale není otevřeně inzerován. - Tato situace poukazuje na použití „temných vzorců“, kdy jsou uživatelská rozhraní navržena tak, aby manipulovala s volbami spotřebitelů, což vyvolává etické obavy ohledně transparentnosti a práv spotřebitelů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Zvýšení cen Microsoft 365 vedlo uživatele k hledání alternativ, jako jsou starší verze jako Office 2010 nebo bezplatné služby jako Google Docs, kvůli obavám z placení měsíčních poplatků za software s minimálními opakujícími se náklady. - Firmy se často cítí nuceny zůstat u softwaru jako služby (SaaS) jako Microsoft 365 kvůli integraci a kontinuitě, navzdory vysokým nákladům, zatímco někteří zvažují vlastní hosting, který může být drahý a riskantní. - Microsoft nabízí možnost jednorázového nákupu pro Office 2024, omezenou na jeden počítač, což oslovuje ty, kteří nechtějí přistoupit na model předplatného.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">„Požáry v Los Angeles nutí tisíce lidí k evakuaci, NASA JPL uzavřena“</a></h2>
<ul>
<li>„Požáry v okrese Los Angeles vedly k evakuaci 70 000 lidí a výpadkům elektřiny, které postihly 400 000 obyvatel, přičemž bylo zničeno přes 1 000 staveb a hlášeny jsou dvě oběti. - Guvernér Kalifornie Gavin Newsom vyhlásil stav nouze, nasadil Národní gardu a hasiče, včetně vězňů, aby řešili krizi. - Laboratoř tryskového pohonu NASA (JPL) je ohrožena, s přijatými nouzovými opatřeními a připravenými plány na přesun řízení mise na Mars, pokud to bude nutné.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Požáry v Los Angeles vedly k masovým evakuacím a uzavření Laboratoře proudového pohonu NASA (JPL), což zdůrazňuje závažnost situace.“</li>
<li>„Silné větry komplikují hasičské úsilí a existují obavy z rozpočtových škrtů v hasičském sboru, které by mohly ovlivnit schopnosti reakce.“</li>
<li>„Komunita aktivně podporuje ty, kteří byli postiženi požáry, prostřednictvím darů a pomoci, čímž prokazuje solidaritu tváří v tvář katastrofě.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">„Hratelná hra Tetris uvnitř PDF“</a></h2>
<ul>
<li>„Moderní PDF enginy pro desktopové prohlížeče, jako jsou PDFium a PDF.js, mohou podporovat JavaScript s dostatečnými vstupními/výstupními schopnostmi k vytvoření jednoduchých her, jako je Tetris.“</li>
<li>„Projekt demonstruje všestrannost skriptování PDF pomocí anotací pro monochromatické pixely a textového vstupního pole pro zadávání z klávesnice, i přes některá omezení.“</li>
<li>„PDF je k dispozici ve formátu ASCII, což uživatelům umožňuje otevřít jej v textovém editoru nebo si prohlédnout zdrojový kód na GitHubu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Hra Tetris byla vyvinuta v rámci PDF pomocí JavaScriptu, což ukazuje schopnosti moderních PDF enginů, jako jsou PDFium a PDF.js. - Hra využívá pole pro anotace k zobrazení pixelů a textový vstup pro ovládání, ale není funkční při tisku nebo v některých PDF prohlížečích, jako je Evince. - Tento projekt demonstruje flexibilitu skriptování v PDF, ale také vyvolává obavy o bezpečnost při spouštění kódu v rámci PDF; zdrojový kód je dostupný na GitHubu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">„Salesforce v roce 2025 nenajme žádné další softwarové inženýry, říká Marc Benioff“</a></h2>
<ul>
<li>„Salesforce plánuje v roce 2025 zastavit nábor dalších softwarových inženýrů, přičemž jako důvod uvádí 30% nárůst produktivity díky pokrokům v oblasti AI, jak uvedl generální ředitel Marc Benioff. - Společnost se zaměří na svůj AI produkt Agentforce a zvýší nábor obchodníků, aby klientům komunikovali hodnotu AI. - Navzdory nedávným propouštěním kvůli nadměrnému náboru během pandemie Benioff očekává růst společnosti v příštích pěti letech, s nadcházejícími událostmi jako Japan Dreamin’ a Architect Dreamin’ na obzoru.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Generální ředitel Salesforce Marc Benioff oznámil zmrazení náboru softwarových inženýrů v roce 2025, s důrazem na produktivitu řízenou umělou inteligencí a kontrolu nákladů.“</li>
<li>„Toto rozhodnutí následuje po předchozím zmrazení náboru a propouštění na začátku roku 2023, ovlivněném tlakem akcionářů, a je vnímáno jako marketingová strategie pro AI produkty společnosti Salesforce.“</li>
<li>„Navzdory tvrzením o 30% nárůstu produktivity díky AI přetrvává skepse a Salesforce plánuje rozšířit svůj prodejní tým, aby propagoval nabídky AI, což vyvolává otázky o roli AI při nahrazování lidských pracovních míst.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">„Steve Langasek, jedna z předních osobností Ubuntu Linux, zemřel.“</a></h2>
<ul>
<li>„Steve Langasek, významný přispěvatel do komunity Linuxu, zejména Debianu a Ubuntu, zemřel 1. ledna 2025 ve věku 45 let. - Langasek byl známý svými významnými příspěvky v oblasti správy systémů, vývoje softwaru a údržby balíčků, které ovlivnily projekty jako Linux-PAM, Samba a OpenLDAP. - Jeho vedení, mentorství a oddanost principům open-source byly vysoce ceněny, přičemž významné osobnosti jako Mark Shuttleworth a Dustin Kirkland chválily jeho technický vhled a ducha.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Steve Langasek, významný přispěvatel do Ubuntu Linux a Debian, zemřel ve věku 45 let na rakovinu tlustého střeva ve 4. stádiu. Jeho smrt zahájila diskuse o kritickém významu včasných lékařských vyšetření a obtížích s jejich dostupností. Technologická komunita na něj vzpomíná pro jeho rozsáhlé znalosti a podpůrnou povahu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">„Vizualizátor plánů pro Factorio“</a></h2>
<ul>
<li>„Byla vyvinuta nová webová stránka pro vizualizaci plánů Factorio pomocí vektorové grafiky (SVG), která uživatelům umožňuje umělecky importovat a upravovat plány. - Nástroj podporuje Factorio 2.0 a Factorio: Space Age, s vylepšeným výkonem po přenesení z Pythonu do JavaScriptu. - Uživatelé mohou upravovat nastavení kreslení a využívat nástroj pro generování textu na obrázek nebo pro kreslení perem, přičemž jsou vítány příspěvky a zpětná vazba.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Webová stránka Factorio Blueprint Visualizer, vytvořená fanoušky, byla aktualizována, aby podporovala Factorio 2.0 a DLC Space Age, což uživatelům umožňuje upravovat styly kreslení.“</li>
<li>„Projekt byl přepsán z Pythonu do JavaScriptu za účelem zlepšení výkonu a tvůrce je otevřený zpětné vazbě ohledně chyb a nápadů na funkce.“</li>
<li>„I když vizualizér nepodporuje mody nativně, lze jej přizpůsobit přidáním modifikovaných budov a komunita zůstává s hrou aktivně zapojena.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Musel jsem stáhnout svou stránku pro výměnu kurzů, jinak bych byl vyloučen.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMusel%20jsem%20st%C3%A1hnout%20svou%20str%C3%A1nku%20pro%20v%C3%BDm%C4%9Bnu%20kurz%C5%AF%2C%20jinak%20bych%20byl%20vylou%C4%8Den.%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%209.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">„Chyby, které inženýři dělají ve velkých zavedených kódech“</a></h2>
<ul>
<li>„Práce ve velkých, zavedených kódech, často s miliony řádků kódu a za účasti stovek inženýrů, představuje pro softwarové inženýry značné výzvy. - Běžnou chybou je nekonzistence, kdy inženýři ignorují stávající vzory kódu a implementují funkce izolovaně, což může vést k problémům s údržbou a bránit budoucím vylepšením. - Aby inženýři efektivně pracovali ve velkých kódech, měli by zkoumat stávající vzory, porozumět dopadu kódu na produkci, být opatrní s závislostmi a pečlivě odstraňovat nepotřebný kód, aby udrželi kvalitu a hodnotu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Inženýři ve velkých, zavedených kódech často narážejí na problémy s nekonzistencí a nedokumentovanými postupy, což vyžaduje zaměření na osobní kvalitu kódu a dokumentaci. - Klíčové je vyvážit zlepšení s udržením místní konzistence, zejména když je stávající kódová základna nekonzistentní, zatímco zapojení širšího týmu může pomoci sladit postupy. - Konečným cílem je zlepšit funkčnost a udržovatelnost kódové základny, což vyžaduje pragmatismus a přizpůsobení se stávajícím vzorům.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">„Magické/tragické odkazy v e-mailech: nedělejte z nich jedinou možnost“</a></h2>
<ul>
<li>„Magické odkazy poskytují metodu přihlášení bez hesla prostřednictvím odkazů v e-mailech, nabízejí zvýšenou bezpečnost, ale mohou být nepohodlné kvůli zpožděním e-mailů a používání na více zařízeních.“</li>
<li>„Mohou představovat bezpečnostní rizika tím, že povzbuzují uživatele k přístupu k osobním e-mailům na pracovních zařízeních, což zdůrazňuje potřebu alternativ, jako jsou jednorázová hesla (OTP).“</li>
<li>„Pro lepší uživatelský zážitek, zejména pro technicky zdatné uživatele, se doporučují přístupové klíče jako flexibilnější a bezpečnější možnost.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Magické odkazy, používané pro autentizaci, čelí problémům s spolehlivostí kvůli problémům s e-mailem a mohou uživatele tlačit směrem k biometrice, která může být právně vynucena na rozdíl od hesel. - Jako bezpečnější a uživatelsky přívětivější alternativa k magickým odkazům jsou navrhovány přístupové klíče, ale jejich přijetí je stále v procesu, přičemž mnoho služeb je ještě neimplementovalo. - Diskuse o vyvážení bezpečnosti a použitelnosti v metodách autentizace zůstává aktivní, což zdůrazňuje výzvy při hledání optimálního řešení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">„Operační systém v 1 000 řádcích – Úvod“</a></h2>
<ul>
<li>„Kniha provádí čtenáře procesem vytváření malého operačního systému od základů, pokrývá základní funkce jako přepínání kontextu, stránkování a souborové operace v jazyce C, to vše v přibližně 1 000 řádcích kódu.“</li>
<li>„Zdůrazňuje učení nových technik ladění, zejména pro výzvy jako je proces zavádění a stránkování, a poskytuje ke stažení příklady na GitHubu.“</li>
<li>„Kniha je licencována pod CC BY 4.0, kód pod licencí MIT a vyžaduje znalost jazyka C a prostředí podobného UNIXu jako předpoklady.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Operační systém v 1 000 řádcích“ je kniha, která čtenáře provádí tvorbou operačního systému od základu s využitím libovolného programovacího jazyka, nejen omezeného na C.</li>
<li>„Kniha zdůrazňuje základní komponenty operačního systému, vyhýbá se tradiční struktuře podobné UNIXu a snaží se být poutavým a kreativním projektem.“</li>
<li>„Vyzývá k příspěvkům a zpětné vazbě, nabízí obsah ve formátu Markdown a slouží jako cenný zdroj pro učení a experimentování s vývojem operačních systémů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">„Prolomení 512bitového DKIM klíče za méně než 8 dolarů v cloudu“</a></h2>
<ul>
<li>„Studie SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) a DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) záznamů z top 1 milionu webových stránek odhalila přes 1 700 veřejných DKIM klíčů kratších než 1 024 bitů, které jsou považovány za nezabezpečené. - Výzkumníci úspěšně prolomili 512bitový DKIM klíč z redfin.com pomocí Pythonu a CADO-NFS za méně než 8 dolarů na cloudovém serveru, což demonstruje zranitelnost krátkých klíčů. - Studie zdůrazňuje potřebu, aby poskytovatelé e-mailů odmítali DKIM podpisy s klíči kratšími než 1 024 bitů, protože někteří poskytovatelé jako Yahoo Mail, Mailfence a Tuta přijali kompromitovaný podpis.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Prolomení 512bitového klíče DKIM (DomainKeys Identified Mail) je nyní cenově dostupné, stojí méně než 8 dolarů při použití cloudových služeb, což poukazuje na zranitelnost zastaralých šifrovacích metod.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje nutnost silnějších DKIM klíčů a výzvy v nalezení rovnováhy mezi bezpečností a použitelností, protože mnoho systémů stále spoléhá na zastaralé klíče, což představuje významná bezpečnostní rizika.“</li>
<li>„Konverzace zdůrazňuje širší důsledky pro bezpečnost e-mailů a naléhavou potřebu aktualizovaných standardů k ochraně proti vyvíjejícím se hrozbám.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">„Microsoft maskuje Bing jako Google, aby oklamal nepozorné uživatele vyhledávání.“</a></h2>
<ul>
<li>„Microsoft údajně mění vzhled Bingu, aby se podobal rozhraní Googlu, což by mohlo uživatele neúmyslně přimět k používání Bingu. - Tato strategie zdůrazňuje výzvy, kterým Microsoft čelí při konkurenci s významným tržním podílem Googlu v odvětví vyhledávačů. - Kritici naznačují, že tato taktika může upřednostňovat obchodní cíle Microsoftu před poskytováním skutečného uživatelského zážitku.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Microsoft mění vzhled Bingu, aby připomínal Google, když uživatelé na Bingu hledají „Google“, využívajíc tak rozpoznatelnost značky Google.“</li>
<li>„Tato taktika je kontroverzní, někteří ji považují za klamavou, zatímco jiní za strategický krok k udržení uživatelů, kteří si možná rozdílu nevšimnou.“</li>
<li>„Právní experti naznačují, že i když by Google mohl potenciálně podat žalobu, prokázání klamání bez jasného porušení ochranné známky by bylo obtížné, což zdůrazňuje konkurenční strategii Microsoftu na trhu vyhledávačů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">„Propuštěn poprvé ve své kariéře, a to dvakrát v jednom roce“</a></h2>
<ul>
<li>„Autor se dělí o svou zkušenost s tím, že byl dvakrát během jednoho roku propuštěn, a zdůrazňuje důležitost udržování dobrých vztahů s bývalými zaměstnavateli a připravenosti na hledání práce. - Klíčové znaky možného propouštění zahrnují nedostatek vize společnosti, rozptýlení, nízké využívání produktů a náhlé firemní schůzky, což naznačuje, že zaměstnanci by měli zůstat ostražití. - Rady pro ty, kteří byli propuštěni, zahrnují aktualizaci životopisů, podání žádosti o podporu v nezaměstnanosti, využívání LinkedIn a networking, porozumění obchodním modelům a udržování sebeúcty nad rámec zaměstnání.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Autor, který zažil dvě výpovědi během jednoho roku, zdůrazňuje důležitost používání jednoduchého, lineárního formátu životopisu pro zlepšení míry odezvy od systémů pro sledování uchazečů (ATS). - ATS často špatně interpretují moderní formáty životopisů, což může negativně ovlivnit výsledky žádostí o zaměstnání; zjednodušení životopisů a zaměření na pracovní povinnosti může tento problém zmírnit. - Networking, udržování dobrých vztahů a budování rozmanité sady dovedností jsou klíčové strategie pro stabilitu a bezpečnost kariéry na náročném trhu práce.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">„Neposedný“</a></h2>
<ul>
<li>„Fidget je knihovna založená na jazyce Rust, navržená pro zpracování rozsáhlých matematických výrazů, zejména pro implicitní povrchy, které jsou kompaktní a podporují operace jako sjednocení a průnik. Knihovna je strukturována do tří vrstev: frontend (převádí skripty na bytecode), backend (efektivně vyhodnocuje výrazy) a dema, s podporou SIMD (Single Instruction, Multiple Data) a automatické diferenciace. Fidget je nyní veřejně dostupný na GitHubu pod licencí MPL 2.0, s budoucími plány na integraci GPU a vylepšené meshování, což povzbuzuje uživatele k průzkumu a vývoji.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Fidget, projekt Matta Keetera, zkoumá různé oblasti informatiky, včetně datových struktur, algoritmů, kompilátorů a grafiky, a vzbuzuje zájem díky svým potenciálním aplikacím v oblastech jako 3D tisk a CAD (počítačem podporovaný design).“</li>
<li>„Ačkoli nepodporuje export STEP (Standard pro výměnu dat modelu produktu) kvůli rozdílným reprezentacím dat, Fidget nabízí jiné funkce a zahrnuje vazby pro Rhai, skriptovací jazyk pro Rust.“</li>
<li>„Projekt inspiroval iniciativy a diskuse o kreativním programování, čímž zdůraznil svou všestrannost a inovativní potenciál v technologické komunitě.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">„Servo Revival: 2023-2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Igalia oživila projekt Servo, experimentální prohlížečový engine původně vytvořený Mozillou, tím, že převzala jeho údržbu v lednu 2023. - Významný pokrok zahrnuje aktualizaci závislostí, vylepšení kontinuální integrace (CI) a nástrojů, rozšíření podpory komunity a přidání podpory pro Android a OpenHarmony. - Projekt získal více než 24 500 dolarů v darech, s budoucími cíli stát se výchozím webovým enginem pro aplikace v Rustu a vyvinout plnohodnotný webový prohlížeč, navzdory výzvám, jako je konkurence a financování.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Servo, engine prohlížeče, zažívá oživení s aktualizacemi a nyní přijímá dary prostřednictvím Open Collective a sponzorů na GitHubu. - Igalia, významný přispěvatel do projektu Servo, se také podílí na vývoji Chromia, čímž zdůrazňuje důležitost různorodých engine prohlížečů. - Navzdory předchozím neúspěchům, jako bylo zastavení jeho vývoje Mozillou, zůstává Servo aktivní, s diskusemi o výhodách přepsání v jazyce Rust a nadějemi na budoucí financování.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">„Den v životě plodné skupiny zabývající se hlasovým phishingem“</a></h2>
<ul>
<li>„Apple a Google vydaly varování ohledně telefonních podvodů, přesto skupina nazvaná &#39;Crypto Chameleon&#39; zneužívá jejich služby k provádění phishingových útoků, což vede k významným finančním ztrátám pro oběti, jako je investor do kryptoměn Tony, který přišel o 4,7 milionu dolarů.“</li>
<li>„Phishingová skupina používá sofistikované metody, včetně phishingových sad, které napodobují autentizační stránky, a falešných hovorů podpory Apple, s rolemi jako Volající, Operátor, Vypouštěč a Majitel k provedení svých podvodů.“</li>
<li>„Navzdory vnitřním zradám tyto skupiny kyberzločinců nadále prosperují na platformách jako Telegram a Discord, přičemž se zaměřují na bohaté jednotlivce, zejména ty s kryptoměnovými aktivy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Venkovská čerpací stanice v Ohiu se stala obětí podvodného telefonátu, při kterém podvodníci předstírali, že jsou zaměstnanci stanice, aby přes telefon získali platby kreditní kartou pomocí falešného ID volajícího. - Tento incident poukazuje na možný nárůst takových podvodů s využitím automatizačních nástrojů a zdůrazňuje potřebu zlepšení bezpečnostních opatření. - Novinář specializující se na kybernetickou bezpečnost Brian Krebs, známý odhalováním online podvodů, čelil potížím, když společnost Akamai přestala poskytovat ochranu proti DDoS útokům pro jeho web, což přimělo Google k poskytnutí podpory, čímž se zdůrazňují přetrvávající výzvy v oblasti kybernetické bezpečnosti.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">„Streets GL – 3D OpenStreetMap“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Streets GL je 3D projekt OpenStreetMap, který umožňuje uživatelům prozkoumávat detailní 3D mapy, ačkoli někteří uživatelé si všimli, že data OSM jsou zastaralá a některé prvky, jako například mosty, mají problémy.“</li>
<li>„Uživatelé navrhli vylepšení, včetně použití Cloudflare pro rychlejší načítání, aktualizace dat o budovách a integrace výškových dat pro zlepšení vizuálního zážitku.“</li>
<li>„Projekt podporuje nahrávání souborů GPX a FIT pro GPS trasy, což umožňuje interakci s mapou pomocí klávesnice a myši.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">„Sbohem Windows hraní? SteamOS se oficiálně rozšiřuje za hranice Steam Decku“</a></h2>
<ul>
<li>„Lenovo Legion Go S bude prvním zařízením mimo Valve, které bude oficiálně „Poháněno SteamOS“, což naznačuje významný posun od Windows pro herní PC.“</li>
<li>„Verze zařízení s operačním systémem SteamOS bude cenově dostupnější, začíná na 500 dolarech, zatímco verze s Windows je oceněna na 730 dolarů.“</li>
<li>„Plán společnosti Valve vydat beta verzi SteamOS pro osobní instalace by mohl ohrozit dominanci Windows v oblasti PC her a podpořit širší přechod k hraní na platformě Linux.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„SteamOS rozšiřuje svůj dosah i mimo Steam Deck a představuje se jako důvěryhodná alternativa k Windows pro herní nadšence.“</li>
<li>„Použití Proton, vrstvy kompatibility, umožňuje většině her běžet efektivně na Linuxu, ačkoli některé hry pro více hráčů s anti-cheat systémy na úrovni jádra mohou čelit problémům.“</li>
<li>„S nástroji jako Heroic a Lutris, které zjednodušují přístup ke hrám z různých platforem, nabízí SteamOS zjednodušený, konzolový zážitek, který by mohl potenciálně ohrozit dominanci Windows v herním sektoru, jakmile ho přijme více zařízení.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Chyby, které inženýři dělají ve velkých zavedených kódech“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EChyby%2C%20kter%C3%A9%20in%C5%BEen%C3%BD%C5%99i%20d%C4%9Blaj%C3%AD%20ve%20velk%C3%BDch%20zaveden%C3%BDch%20k%C3%B3dech%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%208.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
