<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Článek renomovaného matematika Terence Tao byl odmítnut, což ukazuje, že i špičkoví akademici se setkávají s odmítnutím, a vyvolává širší diskusi o častosti odmítání článků v akademické sféře. - Diskuse poukázala na problémy v procesu recenzního řízení, včetně předsudků a tlaku na časté publikování, přičemž mnozí sdíleli osobní zkušenosti s odmítnutím. - Návrhy na zlepšení zahrnovaly zkoumání alternativních systémů hodnocení a publikování, jako jsou otevřené internetově orientované recenze, přičemž bylo uznáno, že odmítnutí je standardním aspektem akademické cesty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">„MitmProxy2Swagger: Automatické reverzní inženýrství REST API“</a></h2>
<ul>
<li>„mitmproxy2swagger je nástroj, který převádí záznamy z mitmproxy do specifikací OpenAPI 3.0, což usnadňuje reverzní inženýrství REST API zachycením provozu aplikací. - Nástroj nyní podporuje soubory HTTP Archive (HAR) z nástrojů pro vývojáře v prohlížečích, což rozšiřuje jeho použitelnost pro vývojáře. - Instalace může být provedena pomocí Python3 a pip nebo Dockeru a projekt využívá nástroje jako poetry, pre-commit a pytest pro vývoj, s licencí MIT.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„MitmProxy2Swagger je nástroj navržený k reverznímu inženýrství REST API analýzou provozu zachyceného pomocí mitmproxy, populárního nástroje pro zachytávání HTTP/HTTPS provozu.“</li>
<li>„Uživatelé jej úspěšně využili k vytvoření soukromých serverů pro hry a reverznímu inženýrství API pro aplikace pro Android, což zdůrazňuje jeho účinnost při identifikaci koncových bodů API.“</li>
<li>„Nástroj je obzvláště užitečný pro práci s legacy systémy nebo nedokumentovanými API, i když může čelit výzvám s nestandardními API a diskuse zahrnují metody ochrany API před reverzním inženýrstvím, jako jsou CAPTCHA a připínání certifikátů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">„GPU, nikoli TPM, je základem hardwarového DRM“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Jádro hardwarového řízení digitálních práv (DRM) je spojeno spíše s grafickými procesory (GPU) než s moduly důvěryhodné platformy (TPM), přičemž mediální DRM je v současnosti propojeno s výrobci GPU.“</li>
<li>„Dlouhodobým cílem DRM může být uplatnění úplné kontroly nad zařízeními, což by mohlo ovlivnit software jako blokátory reklam, a vyvolává tak obavy o budoucnost osobního počítačového prostředí.“</li>
<li>„Nadace pro svobodný software (FSF) může být nesprávně zaměřena na TPM, protože výrobci GPU již integrovali technologii DRM, což zdůrazňuje potřebu legislativního zásahu k ochraně práv uživatelů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">„Zasper: Moderní a efektivní alternativa k JupyterLab, postavená v Go“</a></h2>
<ul>
<li>„Zasper je vysoce výkonné integrované vývojové prostředí (IDE) inspirované Jupyterem, optimalizované pro masivní souběžnost a minimální využití paměti. Je postaveno s programovacím jazykem Go pro vylepšenou souběžnost a výkon, nabízí jak verze pro Electron, tak webové aplikace a je open-source pod licencí AGPL-3.0. Zasper podporuje aplikace ve stylu REPL (Read-Eval-Print Loop) a má za cíl rozšířit se nad rámec Jupyter Notebooků, aby podporoval vlastní datové aplikace, s plnou podporou na Macu a omezenou podporou na Linuxu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Zasper je nová alternativa k JupyterLab, vyvinutá v programovacím jazyce Go, která slibuje zvýšenou efektivitu s nižší spotřebou RAM a CPU.“</li>
<li>„Využívá Go korutiny pro vylepšenou správu jader, což je v kontrastu s přístupem JupyterLab založeným na Pythonu, a zaměřuje se na řešení problémů, jako je správa jader a instalace balíčků.“</li>
<li>„Projekt je v raných fázích, s podporou komunity Jupyter, a je otevřený pro zpětnou vazbu a spolupráci, což zdůrazňuje výhody různorodých frontendů a potenciální integraci s nástroji jako Emacs.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">„Koleje pro všechno“</a></h2>
<ul>
<li>„Rails 8 je optimalizován pro malé projekty a jednotlivé vývojáře, nabízí komplexního průvodce „Začínáme s Rails“ pro vytváření plnohodnotných aplikací.“</li>
<li>„SQLite je nyní připraveno pro produkční použití v Rails 8, což snižuje závislost na PostgreSQL nebo Redis, a zahrnuje základní konfiguraci pro kontinuální integraci (CI) s 2000 volnými minutami GitHub akcí.“</li>
<li>„Nový generátor autentizace a jednoduché nasazení s Kamalem usnadňují přihlášení uživatelů a nastavení živé aplikace s SSL, což podporuje osvědčené postupy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Rails je oblíbený framework pro vývoj webových aplikací, známý svou jednoduchostí a efektivitou ve srovnání s jinými moderními stacky, jako jsou Spring Boot nebo Micronaut. - Je oblíbený pro rychlé vytváření full-stack webových aplikací s integrovanými funkcemi, jako jsou ActiveStorage a systémové testy, což ho činí ideálním pro samostatné vývojáře a malé týmy. - Navzdory probíhajícím debatám o jeho relevanci se Rails neustále vyvíjí s nedávnými aktualizacemi, které zlepšují jeho schopnosti a udržují jeho přitažlivost v komunitě vývojářů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">„Kde pracovat po čtyřicítce?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Kariérní cesty po čtyřicítce se mohou výrazně lišit, s možnostmi zahrnujícími připojení k středně velkým B2B (Business-to-Business) společnostem, konzultace nebo profesionální služby.“</li>
<li>„Osobní cíle, finanční potřeby a zájmy by měly vést rozhodování, přičemž klíčovou roli v objevování nových příležitostí hrají networking a minulé zkušenosti.“</li>
<li>„Ideální kariérní cesta je subjektivní a liší se v závislosti na individuálních preferencích a okolnostech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">„Můj oblíbený ergonomický trik pro práci s počítačem“</a></h2>
<ul>
<li>„Jacob Vosmaer představuje „The Beeper“, zařízení pro kutily navržené k podpoře pohybu tím, že pípá, pokud zůstane obrazovka počítače příliš dlouho odemčená. - The Beeper se skládá z hardwaru (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, spínač, piezo bzučák), firmwaru (skript v Lua) a softwaru, který řídí aktivaci. - Navzdory své jednoduchosti zařízení účinně podporuje pravidelný pohyb a Jacob uznává podporu své manželky při projektu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatelé vyjádřili frustraci z povinného softwaru RSIGuard v práci, který vynucuje přestávky s pevně stanoveným časováním a rušivými vyskakovacími okny. - Diskuse zahrnovala různé ergonomické triky, jako je pití vody pro pravidelné přestávky, nošení těsného oblečení a spoléhání se na připomínky Apple Watch. - Byly navrženy alternativy jako AntiRSI, Workrave, vlastní řešení a chytré hodinky jako Bangle.js2 pro zvládání syndromu opakovaného namáhání (RSI) a zlepšení ergonomie.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">„Kód GPL UBlockOrigin je kraden týmem stojícím za rozšířením prohlížeče Honey.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Tým rozšíření prohlížeče Honey je obviněn z použití kódu s licencí GPL (General Public License) z UBlockOrigin bez řádného uvedení autorství, což vyvolalo kontroverzi.“</li>
<li>„Uživatelé Redditu vyjadřují obavy ohledně klamavých obchodních praktik, zdůrazňujíce negativní dopad na zákazníky a technologický průmysl.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje širší problémy, včetně firemní etiky, vlivu peněz v politice a výzev při udržování obchodní integrity, s pochybnostmi o budoucnosti open-source projektů kvůli potenciálnímu zneužití ze strany společností.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">„Blogy hnijí. Wiki čekají.“</a></h2>
<ul>
<li>„Příspěvek porovnává trvalou povahu wiki s pomíjivou povahou blogů a naznačuje, že do roku 2025 se wiki stanou osobnějšími a smysluplnějšími.“</li>
<li>„Wiki jsou popisovány jako dynamické a odrážející se v měnících se myšlenkách autora, zatímco blogy jsou přirovnávány ke statickým, zapomenutým výlohám.“</li>
<li>„Autor přechází z tradičního webu na formát wiki, což naznačuje změnu ve způsobu, jakým je osobní obsah spravován a sdílen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Blogy nabízejí časově specifický pohled na myšlenky autora, umožňují aktualizace prostřednictvím nových příspěvků, ale často postrádají časová razítka pro kontext. - Wiki, jako je Wikipedia, mohou mít problémy s jasností ohledně času aktualizace a spolehlivosti, což může vést k potenciálně zastaralým informacím. - Oba, blogy i wiki, mají jedinečné výhody a mohou koexistovat, slouží různým účelům v tvorbě obsahu a sdílení znalostí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">„Meta chce více AI botů na Facebooku a Instagramu“</a></h2>
<ul>
<li>„Meta se chystá spustit AI boty na Facebooku a Instagramu, aby zapojila mladší uživatele a využila svou investici do generativní AI technologie. - Tyto AI boty budou mít profily a vytvářet obsah, fungující podobně jako běžné účty na sociálních sítích, po akvizici SocialAI společností Meta. - Tato iniciativa odráží širší strategii společnosti Meta automatizovat sociální interakce a kurátorství obsahu, což je v souladu s trendy viděnými v aplikacích jako Character.ai.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Meta zavádí více AI botů na Facebooku a Instagramu, aby zvýšila zapojení uživatelů simulací interakcí, což odráží širší trend v odvětví využívání AI ke zlepšení uživatelského zážitku.“</li>
<li>„Existují obavy ohledně autenticity interakcí, protože obsah generovaný umělou inteligencí by mohl zastínit skutečné lidské spojení na těchto platformách.“</li>
<li>„Kritici se obávají, že zvýšená přítomnost umělé inteligence by mohla vést k méně autentickému zážitku na sociálních médiích, což by mohlo odcizit uživatele, kteří si cení skutečných interakcí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">„Mých 25 let dobrodružství v oblasti AI a ML“</a></h2>
<ul>
<li>„Austin Z. Henley, docent na Carnegie Mellon University, sdílí svou 25letou cestu v oblasti AI (umělé inteligence) a ML (strojového učení), přičemž zdůrazňuje svůj přechod od počátečního nezájmu k aktivnímu zapojení prostřednictvím různých projektů.“</li>
<li>„Jeho kariérní cesta zahrnuje vývoj jednoduchých her, studium AI a neuronových sítí a aplikaci rozhodovacích stromů a shlukování během jeho PhD k analýze dat z editoru kódu.“</li>
<li>„Henley se připojil k týmu pro syntézu programů společnosti Microsoft v roce 2022, pracuje na projektech umělé inteligence, včetně nástrojů založených na LLM (velkých jazykových modelech), a nadále samostatně zkoumá nástroje umělé inteligence při výuce.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Existuje rostoucí trend v oblastech AI (umělá inteligence) a ML (strojové učení) používat AI, i když by jednodušší řešení mohla být účinnější. - Někteří odborníci proti tomuto trendu argumentují, zdůrazňují potřebu praktických přístupů a zpochybňují nutnost AI v každé aplikaci. - Debata podtrhuje důležitost komunikace v rámci inženýrských týmů pro vyvážení inovací s praktičností, přičemž také zvažuje společenský dopad AI na tradiční lidské role a kreativitu.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EJeden%20z%20m%C3%BDch%20%C4%8Dl%C3%A1nk%C5%AF%20byl%20dnes%20zam%C3%ADtnut.%E2%80%9C&subheading=%C4%8Dtvrtek%202.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">„Šťastný nový rok 2025“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">„DOOM CAPTCHA“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„DOOM CAPTCHA je kreativní projekt, který vyžaduje, aby uživatelé hráli úroveň klasické hry DOOM jako test CAPTCHA, čímž zdůrazňuje technické dovednosti a nostalgii. - Uživatelé jej považují za náročný kvůli absenci moderních ovládacích prvků, což vede k různorodým reakcím ohledně jeho praktičnosti a přístupnosti. - Projekt, ačkoliv je novátorský, poukazuje na přetrvávající nespokojenost s tradičními systémy CAPTCHA, přestože byl vytvořen s pomocí AI asistenta od Vercelu a manuální integrace hry.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">„Statické vyhledávací stromy: rychlejší než binární vyhledávání“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek se zabývá implementací a optimalizací statických vyhledávacích stromů (S+ stromy) pro výrazně rychlejší vyhledávání v seřazených datech, dosahující rychlostí 40krát vyšších než tradiční binární vyhledávání. - Optimalizační techniky jako dávkování, přednačítání a manuální SIMD (Single Instruction, Multiple Data) jsou využívány k zvýšení propustnosti dotazů. - Článek také zkoumá různé rozvržení stromů, velikosti uzlů a strategie správy paměti, s diskusí o budoucí práci, jako je větvené vyhledávání a interpolace vyhledávání, pro další zlepšení efektivity vyhledávání.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse zdůrazňuje přechod od C/C++ k Rustu pro algoritmický obsah, zejména ve statických vyhledávacích stromech, díky bezpečnostním a výkonnostním výhodám Rustu.“</li>
<li>„Rostoucí popularita Rustu v nízkoúrovňovém programování je zaznamenána, přičemž někteří uživatelé dávají přednost C nebo pseudokódu pro jeho přístupnost, zatímco jiní oceňují moderní vlastnosti Rustu.“</li>
<li>„Konverzace také zkoumá potenciál programovacího jazyka Zig a výzvy spojené s učením se novým jazykům, což odráží vyvíjející se prostředí programovacích jazyků.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">„30% pokles přesnosti o1-preview při mírné variaci Putnamových problémů“</a></h2>
<ul>
<li>„Putnam-AXIOM je benchmark navržený k hodnocení velkých jazykových modelů (LLM) v oblasti pokročilého matematického uvažování pomocí úloh z Putnamovy matematické soutěže. - Benchmark zahrnuje 236 původních úloh a variantu s 52 pozměněnými úlohami, aby se zabránilo kontaminaci dat. - Nejvýkonnější model OpenAI dosáhl 41,95% přesnosti na původních úlohách, ale zaznamenal výrazný pokles výkonu přibližně o 30% u pozměněných úloh, což poukazuje na výzvy při přizpůsobování se variacím.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Studie odhalila 30% pokles přesnosti modelu o1-Preview na problémech Putnam, když byly zavedeny drobné variace, což naznačuje problémy pro velké jazykové modely (LLM) s malými změnami. - Zjištění podněcují debatu o tom, zda LLM skutečně dokážou uvažovat, nebo zda se primárně spoléhají na rozpoznávání vzorů a zapamatování, podobně jako lidské chyby pod tlakem. - Navzdory těmto výzvám modely jako o1 a o3 nadále dobře fungují na složitých matematických problémech, i když jejich schopnost generalizace je stále pod drobnohledem.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">„Databáze v roce 2024: Roční přehled“</a></h2>
<ul>
<li>„Databázová krajina v roce 2024 zažila významné změny, včetně velkých akvizic, změn licencí a pokračujících rivalit mezi klíčovými hráči jako Redis, Elasticsearch, Databricks a Snowflake. - DuckDB získal popularitu pro analytické dotazy, s integracemi do Postgres, zatímco mezi významné vydání patřily Amazon Aurora DSQL a Microsoft Garnet. - Akvizice jako Tabular od Databricks a OrioleDB od Supabase byly významné, a navzdory neúspěchům jako uzavření OtterTune zůstává průmysl dynamický s novými projekty a financováním.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse kritizuje API Redis, přičemž někteří tvrdí, že kritika postrádá hlubší pochopení návrhu Redis a jeho jedinečného datového modelu.“</li>
<li>„Redis je uznáván pro své efektivní využití ve specifických aplikacích, jako jsou žebříčky a systémy v reálném čase, i přes některé kritiky API.“</li>
<li>„Konverzace také zkoumá širší oblast databází, včetně výzev pro startupy, roli SQL a vývoj databázových technologií, přičemž zdůrazňuje důležitost porozumění systémům před jejich kritizováním.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">„Knihy, které jsem rád četl v roce 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Seznam obsahuje rozmanitou škálu knih, včetně historických, filozofických, vědeckých a osobních vyprávění, z nichž každá nabízí jedinečné postřehy a obohacující zážitky.“</li>
<li>„Mezi nejzajímavější patří Ciceronovy dopisy pro vhled do římského života, Ben-Ariho práce o logice počítačové vědy a ověřování programů a memoáry Stevea Martina o úspěchu v komedii.“</li>
<li>„Sbírka také zahrnuje filozofické průzkumy od Pierra Hadota a Nietzscheho, řecké tragédie od Aischyla a literární díla od Ursuly Le Guin a Rabíndranátha Thákura.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">„Terence Tao: Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Terence Tao, významný matematik, sdílel zkušenost s odmítnutím svého článku, čímž zdůraznil častý výskyt odmítnutí v akademické sféře. Jeho příběh vyvolal diskuse o svévolné povaze recenzních řízení a výzvách, kterým čelí akademické publikování. Rozhovor poukázal na to, že odmítnutí je běžnou součástí akademického procesu, a to i pro přední výzkumníky, a zdůraznil důležitost sdílení neúspěchů k řešení syndromu podvodníka.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">„API Parrot – Automaticky reverzní inženýrství HTTP API“</a></h2>
<ul>
<li>„API Parrot je nový nástroj navržený k zjednodušení automatizace obchodních procesů automatickým identifikováním datových korelací mezi API požadavky a poskytováním grafického znázornění toku. - Umožňuje uživatelům zaznamenávat požadavky, definovat vstupy a výstupy a exportovat tyto toky jako JavaScriptový kód, což činí proces efektivnějším než manuální reverzní inženýrství nebo používání méně optimálních technologií, jako je Robotic Process Automation (RPA). - Nástroj je postaven na platformě Electron a je dostupný pro Windows i Linux, s dostupným tutoriálem pro reverzní inženýrství API USPS.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„API Parrot je nástroj, který automatizuje reverzní inženýrství HTTP API, což usnadňuje automatizaci obchodních procesů identifikací datových korelací mezi požadavky. - Nabízí funkce jako nahrávání požadavků, definování vstupů a výstupů a export toků jako JavaScriptový kód s grafickým znázorněním toku. - V současné době je k dispozici pro Windows a Linux, API Parrot je zdarma, s možností &quot;pro&quot; verze pro firmy a plány na vydání pro macOS v budoucnu.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">„FBI: Největší zásoba podomácku vyrobených výbušnin v historii agentury nalezena ve Virginii“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„FBI odhalila největší zásobu podomácku vyrobených výbušnin ve své historii ve Virginii, což vedlo k významným právním a veřejným debatám.“</li>
<li>„Podezřelý je v současné době obviněn pouze z držení pušky s krátkou hlavní, protože se zkoumá legalita jeho střelných zbraní.“</li>
<li>„Případ vyvolal diskuse o zákonech o zbraních, druhém dodatku a rovnováze mezi vládní regulací a individuálními právy.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">„Déjà vu: Strašidelné CVE v názvu mého terminálu“</a></h2>
<ul>
<li>„Ghostty, nový terminálový emulátor, měl bezpečnostní zranitelnost podobnou té z roku 2003, která umožňovala ASCII escape znakům spouštět příkazy, jako je otevírání aplikací. - Problém byl obzvláště problematický s Zsh a Bash v režimu vi, ale Ghostty 1.0.1 to vyřešil tím, že tuto funkci ve výchozím nastavení deaktivoval. - Navzdory bezpečnostní chybě je Ghostty chválen za své funkce a vývojář rychle řešil problém, poskytl opravy a řešení pro uživatele.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na bezpečnostní zranitelnosti terminálů, zejména ty související s únikovými sekvencemi, a zkoumá způsoby, jak tyto rizika zmírnit. - Návrhy na zlepšení bezpečnosti terminálů zahrnují přijetí systémů podobných ochranným kruhům CPU nebo syscallu pledge() v OpenBSD, které omezují schopnosti, aby se zabránilo zneužití. - Účastníci uznávají výzvu vyvážení bezpečnosti a funkčnosti v terminálových aplikacích a vyjadřují zájem o další zkoumání a spolupráci na zlepšení bezpečnostních praktik.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">„Velké konceptuální modely: Jazykové modelování v prostoru reprezentace vět“</a></h2>
<ul>
<li>„Úložiště nabízí implementace pro velké konceptuální modely (LCM), které využívají „koncepty“ jako vyšší úroveň sémantické reprezentace pro modelování jazyka.“</li>
<li>„LCM podporuje 200 textových jazyků a 57 mluvených jazyků pomocí SONAR embedding prostoru a je trénován pro auto-regresivní predikci vět s metodami jako MSE regrese a generování založené na difuzi.“</li>
<li>„Úložiště poskytuje pokyny k instalaci, přípravě dat, tréninku, doladění a hodnocení, a je vydáno pod licencí MIT, s použitím fairseq2 s možnostmi instalace UV a pip.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Velké konceptuální modely se zaměřují na reprezentaci jazyka ve formě „konceptů“ spíše než jednotlivých tokenů, s cílem zlepšit sémantické členění a predikci.“</li>
<li>„Tato metoda navrhuje použití vyšších úrovní reprezentace k napodobení lidského plánování a komunikace, což by mohlo nabídnout výhody oproti tradičním modelům založeným na tokenech.“</li>
<li>„Tento přístup řeší omezení současných architektur velkých jazykových modelů (LLM) tím, že klade důraz na explicitní hierarchické struktury, aby lépe napodoboval lidské uvažování.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Šťastný nový rok 2025“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C5%A0%C5%A5astn%C3%BD%20nov%C3%BD%20rok%202025%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%201.%20ledna%202025%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">„Veselé Vánoce všem“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reakce</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">„Aplikace pro macOS, která v reálném čase zobrazuje, jak plná je nádrž na moč na ISS.“</a></h2>
<ul>
<li>„pISSStream je aplikace pro macOS, která se zobrazuje v liště menu a ukazuje aktuální stav kapacity nádrže na moč Mezinárodní vesmírné stanice (ISS). Aplikace je vyvinuta pomocí Swift a macOS, což je první pokus vývojáře, což může vést k možným chybám a omezenému zpracování chyb. Data pro aplikaci jsou čerpána z projektu ISS Mimic, i když vývojář neplánuje zahrnout další statistiky z tohoto zdroje.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Aplikace pro macOS, která se zobrazuje na liště menu, ukazuje aktuální stav nádrže na moč na Mezinárodní vesmírné stanici (ISS), inspirovaná daty z ISS-Mimic, a je dostupná na GitHubu.“</li>
<li>„Vytvořeno jaennaetem jako projekt pro učení se Swiftu, aplikace humorně zkoumá open-source komunikaci a ne-cíle, podněcuje diskuse o řízení odpadu ve vesmíru a potenciálních vývojích.“</li>
<li>„Projekt vyvolává smíšené reakce, od pobavení po skepsi, s diskusemi o jeho novosti, možných filmových adaptacích a možnostech zpeněžení.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">„T * sin (t)&#39; ≈ Ozdobený vánoční stromek (2013)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vánoční stromek T * sin(t) je opakující se sváteční příspěvek na Hacker News, přičemž letos je zdůrazněna úprava Silvie Hao. Příspěvek zahrnuje diskuse o matematických konceptech za stromkem a představuje další kreativní sváteční projekty, jako je Bauble dweet a přístup Chaos Game. Komunita se zapojuje do sdílení a oslavování matematických a uměleckých svátečních výtvorů.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">„Tento otevřený problém mě naučil, co je to topologie [video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Video efektivně vysvětlilo koncepty algebraické topologie, čímž je zpřístupnilo širšímu publiku mimo akademickou sféru. Vyvolalo diskuse o vizualizaci složitých matematických konceptů, jako jsou 4D prostory, a zdůraznilo vzdělávací hodnotu animací. I když někteří diváci považovali vysvětlení za náročná, video ukázalo potenciál inovativních výukových metod v matematice.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">„Ruby 3.4.0“</a></h2>
<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 přináší nové funkce, jako je odkazování na parametr bloku pomocí <code>it</code>, Prism jako výchozí parser a Happy Eyeballs verze 2 pro zlepšené síťové připojení.“</li>
<li>„Aktualizace zahrnuje vylepšení výkonu, nové možnosti příkazového řádku a různé opravy chyb, spolu s varováními o zastaralosti pro proměnlivé řetězcové literály a podporu pro rozložení klíčových slov nil.“</li>
<li>„Problémy s kompatibilitou a aktualizace C API jsou řešeny, s aktualizacemi základních tříd a standardní knihovny, což z něj činí významné vydání pro vývojáře.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 představuje nový ručně psaný parser, který nahrazuje předchozí generovaný, což znamená významný posun směrem k lepší dlouhodobé udržitelnosti.“</li>
<li>„Aktualizace zahájila diskuse o výhodách a nevýhodách generátorů parserů oproti ručně psaným parserům, přičemž někteří vývojáři upřednostňují ty druhé pro jejich jednoduchost a efektivitu.“</li>
<li>„Zlepšení výkonu Ruby, zejména s YJIT (Yet Another Ruby JIT), byla pozitivně přijata, což zvyšuje jeho atraktivitu pro webový vývoj navzdory problémům s instalací.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">„Zkouším QvQ – nový model vizuálního uvažování od Qwen“</a></h2>
<ul>
<li>„Alibaba vydala nový model vizuálního uvažování, QvQ-72B-Preview, v prosinci 2024, který integruje vizuální prvky s textovými podněty pro zlepšení schopností vizuálního uvažování.“</li>
<li>„Model je k dispozici k testování na Hugging Face Spaces a může být spuštěn lokálně pomocí balíčku mlx-vlm od Prince Canumy, což ukazuje jeho open-source povahu a dostupnost.“</li>
<li>„Blog Simona Willisona zdůrazňuje potenciál modelu pro kreativní aplikace, navzdory smíšeným výsledkům, a vyzdvihuje jeho zábavný přístup k řešení problémů.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„QvQ, nový model vizuálního uvažování od Qwen, vyžaduje 38 GB diskového prostoru a vyniká v poskytování podrobných popisů obrázků, ale má potíže s komplexními úkoly vizuálního uvažování.“</li>
<li>„Způsob, jakým model zpracovává citlivá témata, jako je náměstí Nebeského klidu, je ovlivněn cenzurou, což vyvolává obavy mezi uživateli ohledně jeho open-source statusu a mechanismů cenzury.“</li>
<li>„Uživatelé si všimli, že QvQ má rozvláčný a neformální styl, a i když zvládá některé úkoly, jako jsou matematické rovnice, často selhává u složitějších výzev.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">„Masky, kouř a zrcadla: Příběh letu EgyptAir 804“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Vyšetřování havárie letu EgyptAir 804 odhaluje nesrovnalosti mezi zprávami francouzského BEA (Úřad pro šetření a analýzu bezpečnosti civilního letectví) a egyptského EAAID (Egyptská ředitelství pro vyšetřování leteckých nehod).“</li>
<li>„Klíčové otázky, které byly projednány, zahrnují předpisy týkající se kouření v kokpitu, používání čistého kyslíku v letectví a obtížnost nestranných vyšetřování v autoritářských režimech.“</li>
<li>„Debata se soustředí na zaměření egyptských úřadů na teorii bomby, navzdory opačným důkazům, což zdůrazňuje vliv politického vlivu na kulturu bezpečnosti a vyšetřování nehod.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">„FixBrowser – lehký webový prohlížeč vytvořený od základů“</a></h2>
<ul>
<li>„Vyvíjí se nový lehký webový prohlížeč zaměřený na ochranu soukromí, který jedinečně funguje bez JavaScriptu a místo toho používá aktualizované skripty k vylepšení webových stránek. Prohlížeč využívá strategii whitelistu k blokování zdrojů z různých domén, čímž efektivně zabraňuje sledování a zvyšuje ochranu soukromí uživatelů. Vývojář pořádá sbírku na podporu pokroku tohoto projektu a vyzývá k příspěvkům od zainteresovaných stran.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„FixBrowser je lehký webový prohlížeč zaměřený na ochranu soukromí, který zvyšuje soukromí blokováním zdrojů z různých domén pomocí přístupu na základě seznamu povolených.“</li>
<li>„Je vyvinut v jazyce FixScript, který je bezpečný a přenosný, a nepodporuje JavaScript, i když existuje potenciál pro integraci dalších skriptovacích enginů.“</li>
<li>„Projekt je open-source a hledá financování pro další vývoj, s cílem podporovat více platforem, včetně Linuxu a MacOS.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">„Vytvořil jsem webovou stránku pro sémantické vyhledávání článků na ArXiv.“</a></h2>
<ul>
<li>„Postgraduální student s ADHD vyvinul webovou stránku, která pomáhá se systematickými přehledy literatury tím, že nachází podobné články na základě významu. Stránka využívá model vkládání MixedBread pro vektorovou reprezentaci, Milvus pro ukládání a vyhledávání a Gradio pro provoz aplikace. Vektorová databáze je aktualizována týdně pomocí dat z Kaggle a efektivita vyhledávání je zlepšena binarizací vkládání a použitím Hammingovy vzdálenosti.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Byla vytvořena nová webová stránka pro sémantické vyhledávání článků na ArXiv pomocí modelu vkládání MixedBread, Milvus pro ukládání vektorů a Gradio pro frontend.“</li>
<li>„Databáze je aktualizována každý týden z Kaggle a pro rychlejší vyhledávání je použita Hammingova vzdálenost, přičemž zpětná vazba od uživatelů naznačuje další funkce a širší aplikace.“</li>
<li>„Diskuse zahrnují potenciální využití sémantického vyhledávání v marketingu a e-commerce, stejně jako technické aspekty, jako jsou modely vkládání a strategie přerovnání.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">„Simulace CRT ve stínovači GPU vypadá lépe než vkládání černých snímků“</a></h2>
<ul>
<li>„Mark Rejhon ve spolupráci s Timothym Lottesem představil nový open-source algoritmus pro simulaci CRT (Cathode Ray Tube) displejů, který je dostupný na Shadertoy a GitHub. Tento algoritmus snižuje rozmazání pohybu na displejích s frekvencí 240 Hz a vyšší a nabízí měkčí blikání ve srovnání s BFI (Black Frame Insertion) a byl integrován do emulátoru Retroarch. Simulace je kompatibilní s LCD a OLED displeji, poskytuje režimy v reálném čase a zpomalení a je obzvláště účinná pro snížení rozmazání pohybu v obsahu s frekvencí 60 fps.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na simulaci CRT (katodová trubice) v GPU shaderech, kterou někteří uživatelé považují za lepší než vkládání černých snímků pro emulaci starých vizuálů videoher. Uživatelé hlásí problémy jako přetrvávající pruhování, blikání a posun barev, což naznačuje výzvy při dosahování přesvědčivého CRT efektu na moderních displejích. Dosažení realistické simulace může vyžadovat vysoké obnovovací frekvence, potenciálně až 1000Hz, k redukci rozmazání pohybu, i když to může zavádět blikání a artefakty.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">„Gordon Mah Ung zemřel“</a></h2>
<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, uznávaný editor PCWorld a novinář specializující se na hardware, zemřel ve věku 58 let po boji s rakovinou slinivky, zanechávajíc významný dopad na technologickou žurnalistiku.“</li>
<li>„S více než 25 lety v oboru byl známý svými hlubokými znalostmi, poutavým psaním a závazkem k novinářské integritě, přispíval do Maximum PC a PCWorld.“</li>
<li>„Gordonova práce, včetně podcastu „The Full Nerd“, inspirovala mnoho lidí v technologické komunitě a byl obdivován za svou oddanost spotřebitelské advokacii a zjednodušování složitých technologií.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, uznávaná osobnost v technologické komunitě a známý svou prací pro Maximum PC, zemřel, zanechávajíc významný dopad na nadšence do PC díky své spotřebitelské advokacii a recenzím hardwaru. - Pocty od významných osobností jako Steve z GamersNexus a Ian zdůrazňují jeho vliv a oddanost technologii, stejně jako jeho smysl pro humor. - Jeho úmrtí také přitáhlo pozornost k problému rakoviny slinivky, nemoci známé svou obtížnou včasnou detekcí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">„Právě jsem aktualizoval Chrome mé ženy a uBlock již není podporován.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Uživatelé vyjadřují frustraci, protože nejnovější aktualizace Chrome již nepodporuje uBlock, oblíbené rozšíření pro blokování reklam, což vyvolává obavy, že Google upřednostňuje reklamy před uživatelskou zkušeností.“</li>
<li>„V reakci na to někteří uživatelé přecházejí na alternativní prohlížeče, jako je Firefox, známý svými silnými funkcemi ochrany soukromí a blokování reklam, nebo Brave, který nabízí vestavěné blokování reklam.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje trvalé výzvy při udržování efektivního blokování reklam v prohlížečích založených na Chromiu, což vyvolává diskuse o výběru prohlížeče pro lepší ochranu soukromí.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">„Pilot se rozběhl letištěm, aby překvapil ženu, která mu zachránila život.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Pilot překvapil ženu, která mu zachránila život, což vyvolalo diskusi o etice darování orgánů. Uživatelé debatovali o tom, zda by dárci orgánů měli zohledňovat přesvědčení příjemců, přičemž názory se rozdělily mezi upřednostňování záchrany života a volbu dárce. Konverzace zdůraznila složitosti etiky distribuce orgánů a povzbudila k úvaze o darování kmenových buněk nebo kostní dřeně.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Veselé Vánoce všem“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EVesel%C3%A9%20V%C3%A1noce%20v%C5%A1em%E2%80%9C&subheading=st%C5%99eda%2025.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">„Co se stalo s největší televizí s obrazovkou na světě? [video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„YouTube influencer zachránil největší trubkovou televizi na světě, vzácný model Sony, před zničením a přemístil ji z Japonska do USA pro osobní použití. Toto rozhodnutí vyvolalo debatu o tom, zda by takové unikátní artefakty měly být uchovávány v muzeích namísto soukromých sbírek. Situace zdůrazňuje obtíže při zachování vzácných předmětů a složité otázky týkající se vlastnictví a kulturního dědictví.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">„Číslo pí má zlého dvojníka“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Lemniskátová konstanta, označovaná jako ϖ, je spojena s křivkou ve tvaru ∞ a je protějškem čísla pí.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňují jeho potenciální aplikace ve vědecké fikci, jeho pravopisné varianty a jeho matematický význam.“</li>
<li>„Konverzace také zkoumá kulturní a historické vlivy na jazyk a matematiku, zejména řecké a arabské příspěvky.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">„38. Chaos Communication Congress“</a></h2>
<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (38C3) je naplánován na konání v Hamburku od 27. do 30. prosince 2024, organizovaný Chaos Computer Clubem. Tato každoroční akce klade důraz na průsečík technologie, společnosti a utopie, nabízí přednášky, workshopy a diskuse o dopadu technologií. Účastníci jsou vyzváni k zapojení se prostřednictvím dobrovolnictví, pořádání akcí nebo prezentace projektů, přičemž klíčové informace jsou dostupné na informačních stránkách a blogu akce.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (CCC) přitahuje pozornost svými rozmanitými přednáškami o umělé inteligenci, biologii a vestavěných systémech, přičemž vyzdvihuje sérii Joschy Bacha „Od výpočtu k vědomí“. Akce je známá svými nemainstreamovými diskusemi a bude živě přenášena, přičemž se bude zabývat výzvami, jako je prodej vstupenek a rovnováha mezi technickými a společenskými tématy. CCC je klíčovou událostí pro hackerskou komunitu, zaměřuje se na otevřenost a inkluzivitu a zkoumá politické a kulturní aspekty, včetně používání jazyka.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">„Postavte si levný dron pomocí ESP32“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ekosystém DIY dronů se rozšiřuje, s dostupnými komponenty, jako jsou mikrořadiče pro řízení letu (MCU), ovladače motorů a kamery, které jsou k dispozici pro přizpůsobení.“</li>
<li>„Open-source software jako Betaflight a ArduPilot podporuje tyto DIY konstrukce a nabízí alternativy k proprietárním systémům jako DJI, i když v některých oblastech momentálně zaostávají.“</li>
<li>„Mikrokontrolér ESP32 je cenově výhodnou možností pro projekty dronů, přičemž základní sestavy stojí kolem 500 dolarů, a to i přes výzvy, jako je řízení v reálném čase přes WiFi.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">„Zpřístupnění GPU od AMD pro konkurenceschopné využití při inferenci velkých jazykových modelů (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„MLC-LLM usnadňuje kompilaci a nasazení velkých jazykových modelů (LLM) na GPU od AMD pomocí ROCm, čímž dosahuje výkonu blízkého špičkovým GPU od NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX nabízí konkurenceschopný výkon, dosahuje 80 % rychlosti NVIDIA RTX 4090 a 94 % RTX 3090 Ti pro specifické modely, přičemž je výrazně cenově dostupnější. Projekt zdůrazňuje potenciál GPU od AMD pro inferenci LLM, s probíhajícími vylepšeními v softwarové podpoře a plány na budoucí vylepšení, jako je dávkování a podpora více GPU.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Spotřebitelské GPU od AMD, jako je RX7900XTX, se liší architekturou od jejich datacentrových GPU, jako je MI300X, což ovlivňuje úrovně výkonu. Roste snaha integrovat architekturu CDNA od AMD a podporu HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) do platforem pro hluboké učení, s cílem vyzvat dominanci Nvidie v AI pracovních zátěžích. Navzdory zvýšenému zájmu přetrvávají výzvy, jako je podpora softwaru a konzistence výkonu, což vede některé vývojáře k návratu k Nvidii, která si udržuje významnou výhodu se svou platformou CUDA (Compute Unified Device Architecture).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">„Proč jsou pokyny pro léčbu rakoviny uvězněny v PDF formátech?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Pokyny pro léčbu rakoviny jsou často ukládány ve formátu PDF kvůli jejich odolnosti a přenositelnosti, a to navzdory omezením v použitelnosti a integraci s lékařskými systémy. Přechod na strukturovaná data by mohl zlepšit použitelnost, ale výzvy zahrnují složitost lékařských informací, nedostatek standardizace a regulační překážky. Debata se soustředí na vyvážení spolehlivosti PDF s potenciálními výhodami dynamických, strojově interpretovatelných datových řešení, s ohledem na potřebu konzistentních aktualizací a řízení chyb v automatizovaných systémech.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">„Kompletní dekompilace Lego Island“</a></h2>
<ul>
<li>„Projekt zahrnuje kompletní dekompilaci LEGO Island (verze 1.1, anglická), s cílem co nejvěrněji replikovat původní strojový kód.“</li>
<li>„Využívá CMake pro sestavování, přičemž pro optimální výsledky se doporučuje Microsoft Visual C++ 4.20, a zahrnuje nastavení prostředí, konfiguraci pomocí CMake a sestavování s nmake.“</li>
<li>„Jsou vítány příspěvky, které se zaměřují konkrétně na anglickou verzi 1.1, s průběžnými vylepšeními dekompilovaných souborů ISLE.EXE a LEGO1.DLL.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Projekt na GitHubu úspěšně dekompiloval klasickou hru Lego Island, čímž vylepšil předchozí snahy o opravu chyb v původní hře. MattKC, YouTuber známý pro technický obsah, sehrál významnou roli v tomto dekompilačním projektu, který klade důraz na přesnost a zahrnuje nástroje jako lint nástroj a editor zdrojů. Projekt vzbudil zájem o remaky starých LEGO her, přičemž fanoušci vyjadřují nostalgii po titulech jako Rock Raiders a Lego Loco, což zdůrazňuje ocenění komunity za zachování a vylepšení těchto klasických her.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">„Akcionáři společnosti Intel podali žalobu, v níž žádají bývalého generálního ředitele a finančního ředitele, aby vrátili tříletý plat.“</a></h2>
<ul>
<li>„Akcionáři společnosti Intel požadují vrácení odměn od bývalého generálního ředitele Pata Gelsingera a finančního ředitele Davida Zinsnera, obviňují je z klamání akcionářů ohledně finanční výkonnosti slévárenské jednotky Intelu.“</li>
<li>„Žaloba tvrdí porušení svěřeneckých povinností po neúspěšném plánu obratu společnosti Intel a rekordní čtvrtletní ztrátě ve výši 16,6 miliardy dolarů, což vedlo k poklesu akcií Intelu o 9,2 %.“</li>
<li>„Slévárenská jednotka, která měla původně pohánět růst, byla později identifikována jako významné nákladové středisko, což vedlo k restrukturalizačním snahám Zinsnera, nyní spoluprozatímního generálního ředitele, zatímco Gelsinger rezignoval.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Akcionáři společnosti Intel podali žalobu proti bývalému generálnímu řediteli a finančnímu řediteli, požadují vrácení tříletého platu kvůli neúspěšnému obchodnímu plánu.“</li>
<li>„Kritici tvrdí, že žaloba je neopodstatněná, protože vedoucí pracovníci uznali výzvy, kterým čelí jednotka Foundry společnosti Intel.“</li>
<li>„Žaloba zdůrazňuje napětí mezi akcionáři a vedením společnosti, přičemž někteří ji považují za zbytečnou akci motivovanou finančním ziskem.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">„Tokio zveřejnilo bodová mračna dat celého města zdarma“</a></h2>
<ul>
<li>„Tokio zpřístupnilo bezplatná data bodových mračen celého města, která jsou k dispozici ke stažení veřejnosti.“</li>
<li>„Data mračna bodů jsou sbírkou datových bodů v prostoru, často používanou v 3D modelování a geografických informačních systémech (GIS).“</li>
<li>„Toto vydání je významné, protože poskytuje cenné zdroje pro vývojáře, výzkumníky a urbanisty, kteří se zajímají o 3D modelování a prostorovou analýzu Tokia.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Tokio zpřístupnilo bezplatná data bodových mračen celého města, což umožňuje interaktivní 3D navigaci a průzkum. Tato iniciativa je podobná těm ve Švýcarsku a Francii, kde byly zveřejněny podrobné 3D modely a lidarová data. Tyto datové sady jsou obzvláště cenné pro aplikace v počítačově generovaném zobrazení (CGI), videohrách a dalších 3D technologiích.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">„Demystifikace ladicích programů, část 2: Anatomie běžícího programu“</a></h2>
<ul>
<li>„Článek &#39;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&#39; vysvětluje komponenty zapojené do provádění programu, jako jsou virtuální adresní prostory, vlákna a procesy. Podrobně popisuje, jak operační systémy využívají virtuální paměť a plánování k řízení více programů běžících současně. Příspěvek je součástí série zaměřené na vysvětlení, jak debuggery interagují s těmito procesy k analýze provádění programu.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Ladicí programy jsou klíčové pro analýzu běžících programů a jejich integrace s velkými jazykovými modely (LLM) by mohla potenciálně zlepšit jejich funkčnost.“</li>
<li>„Mezi vývojáři probíhá debata o potenciálu LLM při ladění, přičemž někteří jsou optimističtí ohledně jejich schopností sledovat chyby, zatímco jiní jsou skeptičtí k jejich současné účinnosti.“</li>
<li>„Diskuse zdůrazňuje různé pohledy na praktiky ladění a vyvíjející se roli LLM v softwarovém vývoji.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">„Automatizace hledání umělého života pomocí základních modelů“</a></h2>
<ul>
<li>„Algoritmus Automatizovaného Hledání Umělého Života (ASAL) využívá základní modely AI pro vidění a jazyk k objevování umělých životních forem v simulacích, čímž posiluje oblast výzkumu Umělého Života (ALife). ASAL úspěšně identifikoval nové životní formy v simulacích jako Lenia, Boids, Particle Life a Game of Life, přičemž předvedl dynamické vzory a nové pravidla celulárních automatů. Tento přístup automatizuje proces objevování, překonává omezení ručně navržených simulací a podporuje další průzkum a spolupráci při integraci konceptů ALife do AI pro adaptivnější a kreativnější systémy.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Integrace základních modelů do automatizace hledání umělého života (ALife) se stává tématem zájmu, což zdůrazňuje rozdíl mezi umělou inteligencí (AI) a ALife. - Kniha „The Self-Assembling Brain“ zkoumá inteligenci z různých úhlů pohledu a přispívá k probíhající diskusi. - Sakana AI, společnost založená autory vlivného článku „Attention Is All You Need“, se zaměřuje na komercializaci AI, podporovanou investicemi rizikového kapitálu, a je součástí diskusí o roli AI při analýze dat z Hledání mimozemské inteligence (SETI).“</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">„Zpracování milionů URL za sekundu (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Diskuse se zaměřuje na výzvy spojené s analýzou milionů URL za sekundu, zejména na problémy s normalizací URL a chyby při analýze.“</li>
<li>„Existuje debata o nutnosti změny „http://“ na „https://“ a spolehlivosti HTTPS, přičemž někteří jsou skeptičtí ohledně tvrzení o výkonu parseru.“</li>
<li>„Účastníci také diskutují o obtížích při psaní efektivních parserů, omezeních používání regulárních výrazů (regex) pro analýzu URL a složitostech dodržování různých specifikací URL.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">„Cesta vlakem z Paříže do Berlína je nyní o pět hodin rychlejší“</a></h2>
<ul>
<li>„Deutsche Bahn a SNCF spustily novou přímou denní vlakovou linku z Paříže do Berlína, která zkracuje dobu cestování o pět hodin na 7 hodin a 59 minut.“</li>
<li>„Trasa zahrnuje malebné výhledy a zastávky ve Štrasburku, Karlsruhe a Frankfurtu, přičemž ceny jízdenek začínají na 59,99 € pro druhou třídu.“</li>
<li>„I když služba nabízí pohodlnější cestovní zážitek, někteří tvrdí, že musí být rychlejší, aby mohla účinně konkurovat letecké dopravě.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reakce</a></h3>
<ul>
<li>„Nové přímé vlakové spojení mezi Paříží a Berlínem zkracuje dobu cestování o pět hodin a nabízí pohodlnější cestu ve srovnání s leteckou dopravou.“</li>
<li>„Vlaky jsou šetrné k životnímu prostředí, produkují nižší emise CO2, ale vyžadují značné investice do infrastruktury.“</li>
<li>„Ačkoli může být cestování vlakem nákladnější a méně flexibilní než létání, mnoho cestovatelů ho upřednostňuje pro jeho pohodlí a pohodlnost.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Co se stalo s největší televizí s obrazovkou na světě? [video]“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECo%20se%20stalo%20s%20nejv%C4%9Bt%C5%A1%C3%AD%20televiz%C3%AD%20s%20obrazovkou%20na%20sv%C4%9Bt%C4%9B%3F%20%5Bvideo%5D%E2%80%9C&subheading=%C3%BAter%C3%BD%2024.%20prosince%202024%3A%20Hacker%20News%20Shrnut%C3%AD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/cs/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
