<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporal er på vej</a></h2>
<p>JavaScript Temporal er en ny funktion i eksperimentelle browserudgivelser, der sigter mod at forbedre håndteringen af dato og tid for webudviklere og løse begrænsningerne ved det gamle Date-objekt. Temporal tilbyder præcis håndtering af datoer, tidspunkter, varigheder og kalendere med over 200 hjælpefunktioner, der understøtter forskellige kalendere og tidszoner. Mens fuld understøttelse på tværs af browsere stadig er under udvikling, fører Firefox med den mest avancerede implementering, og udviklere kan eksperimentere med Temporal ved hjælp af @js-temporal/polyfill. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">Reaktioner</a></h3>
<p>JavaScript Temporal er en ny API designet til at overvinde begrænsningerne i den gamle Date() API, med inspiration fra avancerede tidsbiblioteker som chrono i Rust og Joda Time i Java. Det introducerer en mere kompleks, men nødvendig struktur ved at opdele tid i naiv tid, øjeblik og zonetid, hvilket effektivt løser problemer som sommertid (DST) fejl og serialiseringsforskelle. Temporal forventes at erstatte populære biblioteker som Moment.js, Luxon og date-fns ved at tilbyde en standardiseret, indbygget løsning til håndtering af dato og tid i JavaScript, der anvender IANA Time Zone Database. </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">Afsløret DeepSeek-database lækker følsomme oplysninger, herunder chat-historik</a></h2>
<p>Wiz Research identificerede en sikkerhedssårbarhed i en offentligt tilgængelig ClickHouse-database tilhørende DeepSeek, en kinesisk AI-startup, som afslørede over en million linjer af følsomme data, herunder chathistorik og hemmelige nøgler. Databasen var åben og uden autentificering, hvilket udgjorde betydelige sikkerhedsrisici, men blev hurtigt sikret efter Wiz Researchs ansvarlige offentliggørelse. Denne hændelse understreger de sikkerhedsmæssige udfordringer ved den hurtige indførelse af AI-teknologier og fremhæver det kritiske behov for robuste sikkerhedsforanstaltninger til at beskytte følsomme data, efterhånden som AI bliver stadig mere integreret i forretningsdriften. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">Reaktioner</a></h3>
<p>En DeepSeek-database læk afslørede følsomme oplysninger, såsom chat-historik, men blev ansvarligt afsløret og hurtigt rettet. Diskussionen understreger den udbredte brug af engelsk i kodning globalt, hvilket tilskrives dets dominans i programmeringssprog og værktøjer. Udlækningen udløste også samtaler om DeepSeeks indvirkning på NVIDIAs aktier og bredere geopolitiske bekymringer, især med hensyn til Kinas teknologiske indflydelse. </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">Kommercielt jetfly kolliderer med Black Hawk-helikopter nær Reagan-lufthavnen</a></h2>
<p>En kollision i luften fandt sted mellem et passagerfly og en U.S. Army Black Hawk-helikopter nær Reagan Lufthavn, Virginia, hvilket forårsagede flyforstyrrelser. Passagerflyet, en PSA Airlines Bombardier CRJ700, havde 60 passagerer og fire besætningsmedlemmer, mens helikopteren havde tre soldater ombord. Mindst 18 lig er blevet fundet, og en betydelig eftersøgnings og redningsoperation er i gang i Potomac-floden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">Reaktioner</a></h3>
<p>Et kommercielt jetfly og en Black Hawk-helikopter kolliderede nær Reagan Lufthavn, hvilket rejser betydelige bekymringer om lufttrafiksikkerhed. På trods af instruktioner om, at helikopteren skulle opretholde visuel separation, skete kollisionen, hvilket førte til diskussioner om procedurer for lufttrafikkontrol. Den hændelse har intensiveret opfordringerne til politiske ændringer for at forbedre sikkerheden og forhindre fremtidige ulykker i amerikansk luftrum. </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Small 3</a></h2>
<p>Mistral AI har udgivet Mistral Small 3, en model med 24 milliarder parametre optimeret til lav latenstid, under Apache 2.0-licensen, hvilket tilbyder et open source-alternativ til større proprietære modeller. Modellen udmærker sig i generative AI-opgaver, opnår over 81% nøjagtighed på MMLU med 150 tokens/s latenstid, og er velegnet til lokal implementering på enheder som en RTX 4090 eller en Macbook med 32GB RAM. Mistral Small 3 er tilgængelig på platforme som Hugging Face, Ollama og Kaggle og er designet til hurtig-respons samtaleassistance og finjustering til domænespecifik ekspertise. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">Reaktioner</a></h3>
<p>Mistral Small 3 er en ny AI-model optimeret til effektiv ydeevne på bærbare computere, der konkurrerer med modeller som Llama 3.3 70B, og kan køres lokalt på enheder som M2 MacBook Pro. Modellen er open-source under Apache 2.0-licensen, med konkurrencedygtige API-priser, hvilket gør den tilgængelig for forskellige anvendelser, herunder finans og sundhedsvæsen. Diskussioner fremhæver dens stærke præstation i struktureret output og lokale applikationer, samt betydningen af open-source vægte og læring fra open-source projekter. </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova: Bemærkning om forholdet mellem AI og menneskelig intelligens</a></h2>
<p>Dokumentet undersøger AI og menneskelig intelligens fra et kristent synspunkt, med fokus på de etiske og antropologiske udfordringer, som AI medfører. Det understreger Kirkens tro på intelligens som en guddommelig gave, der er essentiel for menneskelig værdighed, og behovet for ansvarlig brug af AI til gavn for samfundet. Teksten opfordrer til etiske retningslinjer for at sikre, at AI respekterer menneskelig værdighed, og adresserer bekymringer som privatliv, misinformation og dens indvirkning på arbejdskraft og relationer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">Reaktioner</a></h3>
<p>Vatikanets dokument &quot;Antiqua et Nova&quot; undersøger samspillet mellem kunstig intelligens (AI) og menneskelig intelligens og understreger den ansvarlige brug af menneskelig intelligens som en guddommelig gave. Mens dokumentet anerkender AI&#39;s fordele, advarer det om etiske udfordringer, såsom AI&#39;s potentiale til at efterligne menneskelig kreativitet og træffe autonome beslutninger, og understreger behovet for, at AI-udvikling respekterer menneskelig værdighed og tjener det fælles bedste. Kirken advarer mod, at AI bliver en erstatning for Gud, og opfordrer til omhyggelig skelnen og etisk brug for at forhindre guddommeliggørelse af teknologi og bevare fokus på menneskelige værdier. </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">Råd til en ven, der ønsker at starte en blog</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">Reaktioner</a></h3>
<p>Aspirerende bloggere rådes til at eje deres indhold frem for at stole på platforme som Medium eller Substack, hvilket sikrer kontrol og uafhængighed. Konsekvent skrivning og valg af en specifik niche anbefales for at opnå bedre resultater og tiltrække et dedikeret publikum. POSSE-strategien (Publicer på din egen side, Syndiker andre steder) foreslås til at promovere arbejde, mens der lægges vægt på vigtigheden af at skrive for personlig tilfredsstillelse frem for øjeblikkelig engagement. </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">Yngre cannabisbrugere har nedsat hjernefunktion, viser den hidtil største undersøgelse</a></h2>
<p>En undersøgelse fra University of Colorado Anschutz Medical Campus indikerer, at cannabisbrug kan svække hjernefunktionen hos unge voksne, især påvirke arbejdshukommelsen. Forskningen, der involverede 1.003 deltagere og MRI-scanninger, fandt, at tunge og nylige cannabisbrugere udviste reduceret hjerneaktivitet under hukommelsesopgaver, hvilket påvirker områder relateret til følelser, kognition og social adfærd. Udgivet i JAMA Network Open, foreslår undersøgelsen, at afholdenhed fra cannabis før kognitive opgaver kan forbedre præstationen, men tunge brugere kan opleve abstinenssymptomer, hvilket understreger behovet for yderligere forskning i cannabis&#39; langsigtede effekter på hjernen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">Reaktioner</a></h3>
<p>En betydelig undersøgelse antyder, at yngre cannabisbrugere muligvis oplever nedsat hjernefunktion, især i arbejdshukommelsen. Undersøgelsen kan ikke endeligt fastslå årsagssammenhæng, da den anerkender potentielle korrelationer med faktorer som selvmedicinering for angst eller ADHD. Den igangværende debat stiller spørgsmål ved, om cannabis direkte forårsager nedsat kognitiv funktion, eller om det er forbundet med andre livsstilsvalg. </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">Fra C++ til Clojure: Jank-sprog lover det bedste fra begge</a></h2>
<p>Jeaye Wilkerson, en tidligere ingeniør hos Electronic Arts (EA), er ved at skabe &quot;jank,&quot; et nyt programmeringssprog, der kombinerer Clojures interaktive funktioner med native kompilering ved hjælp af LLVM (Low-Level Virtual Machine). Jank inkorporerer aspekter af C++, Clojure og Rust, med fokus på forbedret ydeevne og brugervenlighed, og er beregnet til anvendelser inden for spil, udvikling af grafiske brugergrænseflader (GUI) og datavidenskab. Språket har tiltrukket sig interesse fra fællesskabet, med en udviklingsplan der inkluderer forbedret fejlrapportering, interoperabilitet med C++, og distribution på Linux, med potentielle anvendelser i spilmotorer og webtjenester. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">Reaktioner</a></h3>
<p>Jank er et nyt programmeringssprog designet til at forene styrkerne fra C++ og Clojure, med vægt på problemfri interoperabilitet med C++ og interaktiv udvikling. Det anvender Just-In-Time (JIT) kompilering med LLVM (Low-Level Virtual Machine) til at producere native binære filer, hvilket forbedrer ydeevnen og integrationen med C++. Sproget er stadig under udvikling, med fremtidige planer om at understøtte flere platforme og forbedre hukommelsesstyring, hvilket vækker interesse for dets potentiale inden for spiludvikling og native GUI-applikationer. </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">At lave videoen, der skabte Gorillaz</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">Reaktioner</a></h3>
<p>Gorillaz, et virtuelt band, opnåede popularitet gennem deres innovative kombination af musik og animation, især med &quot;Clint Eastwood&quot;-videoen. Fans husker med glæde bandets kreative projekter, såsom det interaktive Flash Kong Studios-site og Jamie Hewletts karakteristiske kunstværker. Bandet, ledet af Damon Albarn, fortsætter med at være indflydelsesrige i musikindustrien og bevarer en tidløs appel trods udviklingen gennem årene. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">PCB&#39;er, kobberudfyldninger, jordplaner og dig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen udforsker udviklingen af design af printplader (PCB), med særlig fokus på kobberudfyldninger og jordplaner, som er blevet mere effektive med moderne fremstillingsteknikker. Kobberudstøbninger bruges nu til at forbedre produktionshastighed, konsistens og reducere sideætsning, mens jordplaner er essentielle for elektromagnetisk kompatibilitet (EMC), elektrisk ydeevne og design for fremstillingsvenlighed (DFM). Artiklen fremhæver vigtigheden af præcis teknisk skrivning og kritiserer sammenblandingen af begreber i diskussioner om PCB-design. </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – Stream mediefiler direkte fra macOS til AirPlay-enheder</a></h2>
<p>Airflow er en videostreaming-applikation, der er kompatibel med Chromecast, Apple TV og AirPlay 2 TV&#39;er, og som har funktioner som HEVC-streaming, adaptiv lyd og realtids undertekst-OCR (Optical Character Recognition). Den understøtter 4K HDR (High Dynamic Range) og forskellige lydformater, hvilket giver afspilning i høj kvalitet med minimal CPU-brug. Airflow er tilgængelig for et engangskøb på $19,99 og inkluderer en gratis fjernbetjeningsapp til Android og iPhone, kompatibel med macOS 10.12+, 64-bit Windows 10+ og 32-bit Windows 10+. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">Reaktioner</a></h3>
<p>Airflow er en mediestreaming-applikation, der giver brugerne mulighed for at streame indhold fra macOS til AirPlay og Chromecast-enheder, kendt for sin hastighed og pålidelighed. Brugere værdsætter Airflow for dets evne til at skrubbe i videoer, håndtering af store filer, undertekststøtte og kompatibilitet med både macOS og Windows. På trods af nogle bekymringer om dets udviklingsstatus og UI-kritik, tyder nylige opdateringer på aktiv udvikling, og mange brugere finder det et værdifuldt køb sammenlignet med alternativer som Beamer og AirParrot. </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – en intuitiv regnearks-lignende grænseflade til Postgres-data</a></h2>
<p>Mathesar er en webapplikation, der tilbyder en regnearkslignende grænseflade til PostgreSQL-databaser, hvilket gør det muligt for brugere at administrere data uden at skulle kode. Det er open source, selvhostet og integreres direkte med PostgreSQL, hvilket sikrer datasikkerhed gennem indbygget adgangskontrol. Mathesar er i øjeblikket i offentlig beta, opfordrer til bidrag fra samfundet og vedligeholdes af den nonprofit Mathesar Foundation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">Reaktioner</a></h3>
<p>Mathesar tilbyder en regnearkslignende grænseflade til Postgres, designet til at være brugervenlig for ikke-tekniske brugere, hvilket muliggør dataredigering, forespørgsler og relationsstyring direkte inden for Postgres. Det er et webbaseret, open-source og selvhostet værktøj, der adskiller sig fra andre som DBeaver eller Metabase, med fokus på brugervenlighed og dyb integration med Postgres. Mathesar mangler i øjeblikket UI-tilpasning og en SQL-editor, men planlægger at inkludere disse funktioner; det er GPLv3-licenseret og finansieret gennem donationer, mens der udforskes bæredygtige indtægtsmuligheder. </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice 400M downloads og tæller stadig</a></h2>
<p>LibreOffice har nået en betydelig milepæl ved at overstige 400 millioner downloads pr. 30. januar 2025, hvilket understreger dets vedvarende popularitet og nytte. Efter en indledende hurtig vækst fra 2011 til 2014 blev interessen for LibreOffice genoplivet efter en periode med stagnation, da brugerne værdsatte værdien af desktop-kontorpakker sammen med cloud-baserede løsninger. På trods af at have været udsat for angreb på sin downloadtæller i 2019, fortsatte LibreOffice med at vokse og opnåede over 35 millioner downloads årligt i 2024, hvilket viser dets modstandsdygtighed og vedvarende relevans. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">Reaktioner</a></h3>
<p>LibreOffice har nået en betydelig milepæl med 400 millioner downloads, hvilket understreger dets udbredte anvendelse trods konkurrence fra andre kontorpakker som OnlyOffice. Brugere udtrykker forskellige præferencer, hvor nogle foretrækker OnlyOffice for dets kompatibilitet med Microsoft Office og moderne grænseflade, mens andre værdsætter LibreOffice for dets open-source natur og evne til at håndtere store filer. Diskussionen fremhæver LibreOffice&#39;s integration i Linux-distributioner, dets anvendelighed i både personlige og professionelle sammenhænge, og dets løbende udvikling, sammen med udfordringerne ved overgangen fra cloud-baserede løsninger til lokal software. </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">Parsing af PDF&#39;er (og mere) i Elixir ved hjælp af Rust</a></h2>
<p>Parsing af PDF&#39;er i Elixir er udfordrende på grund af manglen på enkle løsninger, men integration af Rust gennem NIF&#39;er (Native Implemented Functions) tilbyder et robust alternativ. Den kombination af Rusts hastighed og effektivitet med Elixirs kapaciteter muliggør oprettelsen af en LiveView Elixir-applikation til PDF-upload ved hjælp af Extractous-biblioteket i Rust og Rustler til integration. Denne tilgang fremhæver styrkerne ved begge sprog og tilbyder en omkostningseffektiv og effektiv løsning til PDF-parsing, med den fulde implementering tilgængelig på GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">Reaktioner</a></h3>
<p>Parsing af PDF&#39;er i Elixir ved hjælp af Rust giver en stabil løsning ved at udnytte Rusts pålidelighed til at undgå nedbrud i BEAM (Bogdan/Björns Erlang Abstract Machine) virtuelle maskine. Den største udfordring er at udtrække komplekse data, såsom tabeller, fra PDF&#39;er, hvilket går ud over simpel tekstudtrækning. Værktøjer som Unstructured og Marker i Rust bliver udforsket for at forbedre modellens inferenshastighed og inkorporere visionsfunktioner, med interesse i en dockeriseret API til lokal udvikling. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporal er på vej" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%20er%20p%C3%A5%20vej&subheading=torsdag%20den%2030.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI rasende over, at DeepSeek muligvis har stjålet alle de data, som OpenAI stjal fra os</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft og AI-eksperten David Sacks hævder, at DeepSeek uretfærdigt har brugt OpenAI&#39;s data til at udvikle en overlegen sprogmodel. Undersøgelser foretaget af Bloomberg og Financial Times undersøger, om DeepSeek uretmæssigt har trænet sin R1-model ved hjælp af OpenAI-outputs, muligvis gennem en teknik kaldet &quot;destillation,&quot; som udtrækker viden fra eksisterende modeller. Situationen er bemærkelsesværdig, da OpenAI, som ofte kritiseres for at bruge data uden tilladelse, nu udtrykker bekymring over lignende praksisser fra andre. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reaktioner</a></h3>
<p>OpenAI undersøger påstande om, at DeepSeek muligvis har brugt data på upassende vis til at træne sin R1-model. Påstande om, at OpenAI er &quot;rasende&quot;, betragtes som grundløse og ses som clickbait. Hacker News understreger vigtigheden af nøjagtig rapportering og fraråder vildledende overskrifter. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Jeg kan stadig godt lide Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text forbliver et foretrukket valg i 2025 på grund af dets hastighed, kompatibilitet på tværs af platforme og funktioner som Language Server Protocol (LSP), snippets og flere markører. Softwaren betragtes som &quot;færdig&quot;, hvilket betyder, at den er stabil og pålidelig, med den seneste opdatering udgivet i januar 2025, hvilket opretholder dens relevans og effektivitet. Sublime Text har haft en betydelig indflydelse på moderne editorer, og dens enkelhed og distraktionsfri miljø fortsætter med at tiltrække brugere, der søger en hurtig og effektiv kodningsoplevelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reaktioner</a></h3>
<p>Sublime Text er foretrukket for sin hastighed, enkelhed og letvægtsnatur, hvilket gør det ideelt til hurtige redigeringer og småskala kodningsopgaver. Mens nogle brugere er skiftet til IDE&#39;er som VS Code eller Zed for avancerede funktioner som fjernudvikling og AI-integration, forbliver Sublime Text populært for sin stabilitet og effektivitet. Værktøjet bruges ofte sammen med mere funktionsrige IDE&#39;er, hvilket fremhæver dets rolle som et supplerende værktøj i en udviklers værktøjskasse. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Videnskabs-YouTuberen physicsgirl (Dianna Cowern) står op for første gang i 2 år</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reaktioner</a></h3>
<p>Science YouTuber Physics Girl, Dianna Cowern, stod for første gang i to år efter at have kæmpet med langvarig COVID, hvilket satte gang i diskussioner om genopretningserfaringer. Fællesskabet delte forskellige behandlinger og livsstilsændringer, herunder kostjusteringer, motion og kosttilskud, og fremhævede personlige genopretningsrejser. Samtalerne berørte også udfordringerne ved at få tilstrækkelig medicinsk behandling og frustrationen over at blive afvist af sundhedspersonale, hvilket skabte håb og opmuntring for andre, der står over for lignende sundhedsproblemer. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Hvorfor DeepSeek skulle være open source</a></h2>
<p>DeepSeek, et kinesisk AI-laboratorium, har gjort sin ræsonneringsmodel R1 open source, som er sammenlignelig med OpenAI&#39;s o1, for at opbygge tillid på vestlige markeder og imødegå skepsis over for kinesisk teknologi, især med hensyn til datasikkerhed. At gøre R1 open source er også et strategisk træk for at innovere effektivt midt i eksportkontroller på avancerede chips, hvilket fremhæver omkostningsfordelen ved open source-modeller i forhold til proprietære som OpenAI. Open source-modeller, såsom DeepSeeks R1, tilbyder tilpasningsmuligheder og lavere omkostninger, hvilket udfordrer proprietære modeller, selvom OpenAI opretholder en førerposition på grund af sin først-til-markedet fordel og ressourcer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeeks open source AI-model har indledt diskussioner om AI-datapraksis, især efter OpenAIs omstridte brug af YouTube-data. DeepSeek tilbyder et gratis alternativ til OpenAI&#39;s dyre modeller, hvilket medfører et skift blandt brugerne, selvom dens fulde træningsproces forbliver uoplyst, hvilket rejser spørgsmål om definitionen af &quot;open source&quot; inden for AI. Debatten understreger den vedvarende spænding mellem proprietære og open-source AI-modeller, hvor DeepSeek udfordrer eksisterende normer og gør AI mere tilgængelig, men den fremtidige balance mellem disse modeller forbliver usikker. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Jeg ønsker ikke, at AI skal &quot;polere&quot; mig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reaktioner</a></h3>
<p>Forfatteren kritiserer AI-skriveværktøjer for at gøre teksten alt for formel og upersonlig, og sammenligner dem med den upopulære Microsoft Clippy. Selvom AI-værktøjer kan hjælpe ikke-indfødte talere, er der bekymring for, at de resulterer i kedelig og ensartet kommunikation, der fjerner individualitet. Presset for AI-funktioner i teknologibranchen opfattes som markedsdrevet snarere end baseret på faktiske brugerbehov, med en præference for autentisk menneskelig kommunikation. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Spørgsmål censureret af DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, en open-source model fra Kina, er under granskning for at være underlagt censur fra det kinesiske kommunistparti (CCP), med bekymringer om dens afvisningsrate på følsomme emner. Et datasæt med 1.360 prompts blev brugt til at teste modellen, hvilket afslørede, at cirka 85% af prompts om emner som taiwansk uafhængighed blev censureret, men forsøg på at omgå censuren viste, at den let kunne omgås. Fremtidige evalueringer vil sammenligne håndteringen af følsomme emner mellem kinesiske og amerikanske modeller, hvilket vil fremhæve forskelle i censur og indholdsmoderation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek, en kinesisk AI-model, censurerer emner, der er følsomme for den kinesiske regering, såsom massakren på Den Himmelske Freds Plads, ved at slette indhold udløst af specifikke nøgleord. Hostede versioner af DeepSeek udviser mere censur sammenlignet med lokale versioner, hvilket har udløst diskussioner om AI-censur og sammenligninger med vestlige modeller som ChatGPT. Situationen understreger det bredere problem med, at AI-modeller formes af de kulturelle og politiske kontekster, de udvikles i. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Farvel, Slopify</a></h2>
<p>En bruger udtrykker utilfredshed med Spotifys Discover Weekly-playliste, som nu inkluderer AI-genereret musik og covers. Brugeren kritiserer Spotifys app for at være oppustet og klodset, hvilket fører til deres beslutning om at opsige abonnementet. Denne situation fremhæver en voksende bekymring om AI-genereret indhold i musikstreamingtjenester og dets indvirkning på brugeroplevelsen og støtten til rigtige kunstnere. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reaktioner</a></h3>
<p>Spotifys fokus på algoritmedrevet playliste-tilpasning og AI-genereret musik har ført til utilfredshed blandt brugerne, hvilket har fået nogle til at forlade platformen. Brugere har udtrykt frustration over problemer som forkert metadata, uønskede podcast-reklamer og manglende funktioner som profilswap på familieabonnementer. Som følge heraf undersøger mange brugere alternativer som Apple Music, Tidal og Qobuz, der tilbyder bedre kunstnerstøtte og mindre afhængighed af algoritmer. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Bakterier (og deres metabolitter) og depression</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reaktioner</a></h3>
<p>Der er en potentiel forbindelse mellem bakterier, deres metabolitter og depression, hvor nogle individer rapporterer om forbedringer i humøret efter faste, muligvis på grund af ændringer i mikrobiomet. Diskussionen fremhæver virkningen af kostændringer, såsom at fjerne hvede og sukker, på mental sundhed, samt tarmbakteriers, genetiks og livsstils rolle i den generelle trivsel. Der er en stigende interesse for at forstå forbindelsen mellem tarmens sundhed og humør samt at udforske personlig genomik for forbedret sundhedsstyring. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">DeepSeeks multi-head latent attention og andre KV cache-tricks</a></h2>
<p>Key-Value (KV) caches øger hastigheden af sprogmodeller, såsom ChatGPT, ved at reducere overflødige beregninger, hvilket forbedrer inferenseffektiviteten. KV-caching reducerer den beregningsmæssige kompleksitet fra 𝑂(𝑛³) til 𝑂(𝑛²) ved at gemme nøgle og værdidata for hver token, selvom det øger hukommelsesforbruget. Innovationer inden for valg af tokens, kompression og arkitektoniske redesigns, såsom Multi-head Latent Attention, imødekommer hukommelseskravene ved KV-caching og optimerer Transformer-baserede modeller. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeeks artikel om multi-head latent attention og KV (Key-Value) cache-teknikker skabte en livlig diskussion, der fremhævede både kritik og påskønnelse af AI-genereret indhold. Artiklen, som er medforfattet med AI, havde til formål at tilbyde et kortfattet resumé af kompleks forskning ved at anvende PySpur for dets visuelle appel og loop-understøttelse, med forslag til yderligere forbedringer. Diskussionen understregede vigtigheden af gennemsigtighed i AI-genereret indhold og potentialet for AI til at forbedre skriveeffektiviteten. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Parkinsons-patient &quot;føler sig helbredt&quot; med ny adaptiv dyb hjernestimulation-enhed</a></h2>
<p>Kevin Hill, en Parkinson-patient, rapporterer, at han føler sig &quot;helbredt&quot; efter at have modtaget et banebrydende hjerneimplantat, der sender elektriske signaler til hans hjerne og betydeligt lindrer hans symptomer. Det adaptive dybe hjernestimulering system, udviklet af Medtronic, justerer automatisk behandlingen baseret på hjerneaktivitet, hvilket tilbyder potentielle forbedringer i patienters livskvalitet. Med cirka 153.000 mennesker i Storbritannien, der er berørt af Parkinsons, kunne denne innovation have en betydelig indvirkning, da antallet af tilfælde forventes at stige. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reaktioner</a></h3>
<p>En ny adaptiv dyb hjernestimulation (DBS) enhed rapporteres at lindre Parkinsons symptomer betydeligt, med en patient der hævder at &quot;føle sig helbredt,&quot; selvom skepsis består. Kritikere advarer om, at sådanne rapporter kan give falske forhåbninger, da DBS-behandlinger ikke er universelt tilgængelige eller overkommelige, og de adresserer ikke alle symptomer som demens eller psykose. Mens DBS har været brugt i årevis og viser lovende resultater, er flere kliniske forsøg nødvendige for at bekræfte dens effektivitet, og det er vigtigt at bemærke, at det ikke er en kur mod Parkinsons sygdom. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;nye&#39; harddiske brugt i titusindvis af timer</a></h2>
<p>De tyske kunder har rapporteret, at de har købt &quot;nye&quot; Seagate-harddiske, som faktisk var brugte, hvor nogle viste omfattende brugstimer. Problemet blev identificeret af Heise.de efter flere rapporter vedrørende Seagate Exos HDD&#39;er, som blev solgt som nye, men manglede den standard femårige garanti. Seagate undersøger potentiel svindel, da drevenes SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) statistikker blev nulstillet, og problemet involverer flere forhandlere, herunder Amazon og Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reaktioner</a></h3>
<p>Seagate-harddiske, der blev markedsført som &quot;nye&quot; i Tyskland, blev opdaget at have været brugt i længere perioder, med deres SMART-data nulstillet for at skjule tidligere brug. Problemet ser ud til at involvere flere forhandlere, hvilket indikerer en potentiel distributørfejl eller svigagtig aktivitet. Forbrugere rådes til at verificere diskens brug ved hjælp af smartctl&#39;s FARM-logs, selvom dette kræver opdaterede softwareversioner, der ikke er universelt tilgængelige, hvilket vækker bekymring om køb af harddiske fra visse forhandlere, især på platforme som Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Opdagelseskodning</a></h2>
<p>Discovery Coding er en programmeringsmetode, hvor programmører skriver kode for at forstå et problem, ligesom discovery writing i fiktion, hvor historien udvikler sig under skriveprocessen. Denne tilgang kan virke mindre organiseret sammenlignet med struktureret planlægning, men kan stadig resultere i grundige og effektive slutprodukter ved at fokusere på forståelse af systembegrænsninger. Programmeringsfællesskabet opfordres til at anerkende og acceptere forskellige tilgange til softwaredesign, idet de erkender, at der ikke findes én enkelt korrekt metode, da det er en menneskelig proces, der varierer blandt individer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reaktioner</a></h3>
<p>Discovery coding er en metode, hvor programmører skriver kode for at udforske og forstå et problem, snarere end kun at afhænge af designdokumenter. Denne tilgang kan føre til mere præcise tidsestimater og løsninger ved at give en praktisk forståelse af problemområdet. Selvom det kan resultere i forsendelse af ufuldstændige løsninger, betragtes det også som fremmende for innovation og tilpasningsevne, især i dynamiske miljøer. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple og SpaceX samarbejder for at understøtte Starlink-satellitnetværket på iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reaktioner</a></h3>
<p>Apple samarbejder med T-Mobile for at understøtte Starlink-satellitnetværket på iPhones med det formål at forbedre forbindelsen i fjerntliggende områder. Dette samarbejde afspejler en bredere tendens til at integrere satellitteknologi i smartphones, sammen med fremskridt inden for kunstig intelligens (AI). Visse brugere er bekymrede over Apples forbindelse med Elon Musk, mens andre ser det som et strategisk træk for at forbedre tjenestetilbuddene. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Biblioteker og velvære: En casestudie fra New York Public Library</a></h2>
<p>En undersøgelse fra New York Public Library afslører, at biblioteker i høj grad forbedrer velvære og fællesskabsforbindelse, især i lavindkomstområder. Nøglefund viser, at 92% af brugerne føler sig rolige efter et besøg, 74% føler sig bedre rustet til at håndtere livet, og 90% nyder at lære mere. Biblioteker identificeres som steder, der fremmer optimisme, empati og fællesskab, og fungerer som en stærk modgift mod moderne stressfaktorer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reaktioner</a></h3>
<p>Biblioteker i USA oplever en ændring, da universitetsystemer reducerer fysiske samlinger og vælger digital adgang på grund af den faldende efterspørgsel efter fysiske bøger. Offentlige biblioteker står over for yderligere udfordringer, da de ofte også fungerer som herberger for hjemløse, hvilket kan påvirke deres primære rolle med at betjene samfundet. På trods af disse problemer fortsætter biblioteker med at tilpasse sig ved at inkorporere moderne faciliteter som maker spaces, hvilket fremhæver den igangværende debat om at balancere traditionelle funktioner med skiftende samfundsbehov. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Vores telefoner dræber vores evne til at føle os sexede (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen diskuterer, hvordan smartphones kan reducere vores følelse af sexiness ved at fremme konstant digital fordybelse, hvilket distraherer fra sociale interaktioner i det virkelige liv og spontanitet. Den hævder, at smartphones fremmer en livsstil fokuseret på øjeblikkelig tilfredsstillelse, hvilket fører til et fald i livlighed og personlig ansvarlighed for telefonbrug. Stykket udforsker også bredere samfundsmæssige spørgsmål, herunder teknologiens indvirkning på personligt ansvar og kompleksiteten i det moderne liv. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI rasende over, at DeepSeek muligvis har stjålet alle de data, som OpenAI stjal fra os" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20rasende%20over%2C%20at%20DeepSeek%20muligvis%20har%20stj%C3%A5let%20alle%20de%20data%2C%20som%20OpenAI%20stjal%20fra%20os&subheading=onsdag%20den%2029.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Vi bringer Pebble tilbage</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reaktioner</a></h3>
<p>Pebble bliver genoplivet med støtte fra Google, med fokus på dets oprindelige styrker såsom hackbarhed, lang batterilevetid og at fungere som en forlængelse af telefonen. Genoplivningen sigter mod at bevare Pebbles open-source natur og undgå obligatoriske cloud-abonnementer, hvilket appellerer til hackere og teknologientusiaster. Fællesskabet er begejstret for Pebbles tilbagevenden og reflekterer over dets unikke funktioner og indflydelse på bærbar teknologi. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google frigiver Pebble OS som open source</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reaktioner</a></h3>
<p>Google har gjort Pebble OS open source, hvilket har skabt begejstring blandt fans og udviklere for potentielle nye udviklinger inden for smartwatch-teknologi. Udgivelsen på GitHub inkluderer ikke proprietære komponenter som systemfonte og Bluetooth-stakken, så den kan ikke kompileres i sin nuværende form. Dette skridt betragtes som en positiv gestus fra Google, tilskrevet interne bestræbelser, og ses som et skridt mod at genoplive Pebble-smartwatch-økosystemet. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Run DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit opnår en 80% størrelsesreduktion og opererer med 140 tokens per sekund ved brug af dual H100s, men dens langsomme hastighed og gentagelsesproblemer rejser spørgsmål om dens praktiske anvendelighed. Dynamic kvantisering hjælper med ydeevnen, men bekymringer om tilgængelighed, omkostninger og modellens træningsomkostningspåstande vedvarer, hvilket fører til granskning. Modellen har en bemærkelsesværdig indflydelse på markedet, med bestræbelser i gang for at replikere dens resultater, selvom dens ydeevne diskuteres i forhold til større modeller. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Lovende resultater fra DeepSeek R1 for kode</a></h2>
<p>En pull-anmodning (PR) af Xuan-Son Nguyen for llama.cpp forbedrer WebAssembly (WASM) hastighed ved hjælp af Single Instruction, Multiple Data (SIMD) instruktioner, med betydelige bidrag fra DeekSeek-R1. PR&#39;en inkluderer en dynamisk model_map bygget fra API-svar, hvilket fjerner nødvendigheden af hardkodede versioner og fremviser innovation inden for pluginudvikling. Simon Willisons weblog dækker også nylige emner som open source-projekter, Anthropics Citations API og Large Language Model (LLM) projekter, hvilket indikerer en fokus på diskussioner om den nyeste teknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1 demonstrerer AI&#39;s potentiale inden for kodning ved at skrive 99% af en pull request (PR) for llama.cpp, hvilket viser AI&#39;s stigende rolle i softwareudvikling. Værktøjer som aider er nu ansvarlige for at generere 70-82% af ny kode i udgivelser, hvilket indikerer en betydelig stigning i produktivitet gennem AI-assistance. På trods af disse fremskridt kræver AI stadig menneskelig overvågning til komplekse problemløsninger og integration med eksisterende kodebaser, hvilket antyder en ændring i jobdynamik og færdighedskrav i branchen. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">Den illustrerede DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 er en nyudgivet AI-model, der lægger vægt på forbedrede ræsonneringsevner gennem en struktureret tre-trins træningsproces: sprogmodellering, superviseret finjustering (SFT) og præferencetuning. Modellen inkorporerer lange ræsonneringskæder, en midlertidig ræsonneringsmodel og storskala forstærkningslæring (RL), og udmærker sig i ræsonneringsopgaver ved at generere tænkningstokener. Den anvender en blanding-af-eksperter arkitektur, som gør det muligt for den effektivt at håndtere komplekse ræsonneringsopgaver, hvilket markerer en betydelig fremgang i designet af AI-modeller. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 skaber debat på grund af sin ydeevne og omkostningseffektivitet sammenlignet med modeller som GPT og Gemini, hvor nogle brugere bemærker typiske problemer med store sprogmodeller (LLM). Modellen er bemærkelsesværdig for sine lave beregningskrav og open source-natur, hvilket potentielt kan forstyrre AI-landskabet og gøre AI-udvikling mere tilgængelig. Udviklet af en kinesisk hedgefond rejser DeepSeek-R1 spørgsmål om dens træningsdata og geopolitiske implikationer, på trods af blandede anmeldelser af dens kodningsevner. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Maskinlæring i produktion (CMU-kursus)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University tilbyder et kursus med titlen &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; for foråret 2025, der fokuserer på at bygge, implementere og vedligeholde softwareprodukter med maskinlæring. Kurset lægger vægt på ansvarlige AI-praksisser og MLOps (Machine Learning Operations), og dækker hele livscyklussen fra prototype til produktion. Det er designet til studerende med datavidenskab og grundlæggende programmeringsfærdigheder, og indeholder forelæsninger, laboratorier og et gruppeprojekt, med ressourcer tilgængelige på GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reaktioner</a></h3>
<p>CMU-kurset om maskinlæring i produktion introducerer praktiske værktøjer som Kafka, Docker, Kubernetes og Jenkins, med vægt på MLOps (Machine Learning Operations), forklarbarhed, retfærdighed og overvågning. Det fungerer som en bro mellem maskinlæring og produktionssystemer, selvom nogle betragter det som begynderniveau og mere fokuseret på værktøjsintegration end mestring. Der er bekymringer om den langsigtede relevans af visse værktøjer og kursets begrænsede fokus på datakvalitet, men det betragtes som en ny indgang for datalogistuderende. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: en åben reproduktion af DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 er et initiativ til at replikere DeepSeek-R1, en ræsonneringsmodel, der kan sammenlignes med OpenAI&#39;s o1, med fokus på gennemsigtighed og open-source samarbejde. Projektet søger at genskabe DeepSeek-R1&#39;s datasæt og træningspipeline, som i øjeblikket er uoplyste, ved hjælp af forstærkningslæring (RL) uden menneskelig overvågning. Open-R1 opfordrer til bidrag fra fællesskabet for at udvide modellens anvendelser ud over matematik, herunder områder som kodning og medicin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reaktioner</a></h3>
<p>Open-R1 er et initiativ, der sigter mod at genskabe DeepSeek-R1-modellen ved hjælp af open source-principper, selvom det endnu ikke er en egentlig model. Diskussionen understreger udfordringerne og de potentielle fordele ved at reproducere AI-modeller med et begrænset budget, samt AI&#39;s indvirkning på uddannelse og bredere samfundsmæssige implikationer. Dialogen fremhæver også begejstringen omkring teknologiske fremskridt og den rolle, som open source-bevægelsen spiller i at gøre AI mere tilgængelig for et bredere publikum. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Fremtiden for Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen fremhæver nostalgi for Pebble-smartwatches, der blev værdsat for deres e-ink-lignende skærme og lange batterilevetid, og stiller spørgsmålstegn ved, hvorfor lignende teknologi ikke er blevet mere udbredt. Der er interesse for potentialet i ny hardware fra Rebble, et fællesskabsdrevet projekt, og den open-source karakter af relaterede smartwatch-projekter. Alternativer som Watchy og PineTime nævnes, hvor brugere bemærker de softwaremæssige udfordringer, der findes inden for open-source smartwatch-området. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">Alpha-myten: Hvordan fangenskabsulve vildledte os</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reaktioner</a></h3>
<p>Begrebet &quot;alfahan&quot; hos ulve, som oprindeligt var baseret på studier af ulve i fangenskab, er blevet afkræftet; vilde ulveflokke fungerer mere som familieenheder frem for hierarkiske strukturer. På trods af at være blevet afkræftet, fortsætter &quot;alpha&quot;-ideen med at eksistere på grund af dens appel i konkurrenceprægede miljøer, såsom Silicon Valley, og dens resonans med visse samfundsmæssige og psykologiske behov. Den fortsatte tro på &quot;alpha&quot;-myten understreger, hvordan fortællinger kan påvirke vores opfattelse af sociale dynamikker, selv når de er baseret på forkerte antagelser. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Go 1.24&#39;s go-værktøj er en af de bedste tilføjelser til økosystemet i årevis</a></h2>
<p>Go 1.24 introducerer en ny <code>go tool</code> kommando og <code>tool</code> direktiv i <code>go.mod</code>, hvilket forbedrer håndteringen af projektværktøjer i Go-økosystemet. Denne opdatering løser problemer med <code>tools.go</code>-mønsteret, såsom præstationspåvirkninger og oppustning af afhængighedstræet, ved at tillade mere effektiv værktøjsstyring og reducere unødvendige afhængigheder. Mens <code>go tool</code>-kommandoen forbedrer ydeevnen ved at cache <code>go run</code>-kørsler, er der bekymringer om, at værktøjsafhængigheder behandles som indirekte, hvilket potentielt kan føre til afhængighedskonflikter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reaktioner</a></h3>
<p>Introduktionen af &quot;go tool&quot; i Go 1.24 har ført til debatter om dens indvirkning på afhængighedsstyring, med bekymringer om, at sammenlægning af værktøjs og projektafhængigheder kan forårsage konflikter. Anmeldere foreslår alternativer som separate modulfiler eller brug af værktøjer som Nix for forbedret versionskontrol. Tilhængere af Go&#39;s tilgang hævder, at den tilbyder enkelhed og effektivitet, hvilket afspejler bredere udfordringer i afhængighedsstyring på tværs af programmeringssprog. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Jeg stolede på en LLM, nu er jeg på dag 4 af et eftermiddagsprojekt</a></h2>
<p>Forfatteren påbegyndte et projekt kaldet Deskthang med det formål at skabe en skrivebordsanordning ved hjælp af en Raspberry Pi Pico, LCD-skærm og RGB-LED&#39;er, samtidig med at teste AI&#39;s kapaciteter. AI-værktøjer som ChatGPT og Claude hjalp i starten, men førte i sidste ende til en fejlbehæftet implementering, hvilket forårsagede problemer som bufferkonflikter og datakorruption. Vigtige lærdomme inkluderer at anerkende AI som et værktøj snarere end en co-pilot, forstå værdien af modstand og fejl i læring, og vigtigheden af tålmodighed frem for overmod. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reaktioner</a></h3>
<p>Store sprogmodeller (LLMs) kan være gavnlige for simple opgaver, men kan forlænge projektets tidslinjer, hvis de anvendes til komplekse problemer uden ordentlig overvågning. De er effektive til at syntetisere information, men kan have svært ved nicheemner eller ny viden, hvilket kræver, at brugerne har stærke grundlæggende færdigheder og erfaring. Brugere skal bevare kontrollen ved at give klare anvisninger og kritisk gennemgå resultaterne for effektivt at udnytte LLM&#39;ernes fulde potentiale. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia mister næsten 600 milliarder dollars i markedsværdi</a></h2>
<p>Nvidias markedsværdi led et historisk tab på næsten 600 milliarder dollars, med aktierne faldende 17% på grund af konkurrencebekymringer fra det kinesiske AI-laboratorium DeepSeek. Udsalget påvirkede den bredere amerikanske teknologisektor, hvilket medførte fald i virksomheder som Dell og Oracle og bidrog til et fald på 3,1% i Nasdaq-indekset. DeepSeeks nye AI-model, udviklet ved hjælp af Nvidias H800-chips, har øget konkurrencemæssige bekymringer, hvilket har påvirket Nvidias aktier trods tidligere gevinster og reduceret CEO Jensen Huangs nettoformue med 21 milliarder dollars. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reaktioner</a></h3>
<p>Nvidias markedsværdi oplevede et betydeligt fald på næsten 600 milliarder dollars, hvilket førte til debatter om virksomhedens værdiansættelse og om den var overvurderet. På trods af markedets reaktion er Nvidias GPU&#39;er fortsat afgørende for AI-relaterede opgaver, hvilket understreger deres betydning i teknologibranchen. Mediernes fokus på store finansielle tab uden at tage højde for inflation kan være vildledende, men Nvidias tilbagegang er bemærkelsesværdig selv blandt store virksomheder. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B kører 100% lokalt i browseren på WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reaktioner</a></h3>
<p>Janus Pro 1B er en model, der kører lokalt i browseren ved hjælp af WebGPU, og demonstrerer evnen til at udføre AI-modeller i et browsermiljø. På trods af det lave antal parametre, som begrænser dens kapaciteter, kan modellen køre på lav-end GPU&#39;er, hvilket fremhæver dens tilgængelighed. Selvom resultaterne af billedgenerering er inkonsekvente, er evnen til at køre sådanne modeller lokalt i en browser en betydelig teknologisk fremskridt, selvom den i øjeblikket ikke understøtter mobile enheder. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Berkeley-forskere replikerer DeepSeek R1&#39;s kerne-teknologi for kun $30: En lille ændring</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reaktioner</a></h3>
<p>Berkeley-forskere har med succes replikeret DeepSeek R1&#39;s kerne-teknologi for kun $30, med fokus på specifikke opgaver såsom at spille spillet Countdown. Nyheden indebærer brugen af forstærkningslæring, en type maskinlæring, hvor en agent lærer ved at interagere med sit miljø, for at forbedre ræsonneringsmodeller, selvom dens anvendelse er begrænset til områder med verificerbare løsninger. Diskussionen understreger potentialet for AI-selvforbedring og dets implikationer for fremtidig AI-udvikling, på trods af kritik af artiklens vildledende titel og mangel på korrekte kildelinks. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vi bringer Pebble tilbage" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%20bringer%20Pebble%20tilbage&subheading=tirsdag%20den%2028.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">En afskedigelse ændrede fundamentalt, hvordan jeg opfatter arbejde</a></h2>
<p>Forfatteren modtog en uventet opsigelsesmeddelelse fra deres virksomheds COO, på trods af tidligere forsikringer om, at der ikke ville ske afskedigelser, hvilket indikerer en uoverensstemmelse mellem virksomhedens kommunikation og handlinger. Erfaringen førte til et tab af tillid til moderne arbejdsmiljøer, hvor medarbejdere føler sig udskiftelige, selv når virksomhederne er økonomisk stabile, hvilket fremkalder et skift mod minimal indsats og skepsis over for jobsikkerhed. I Tyskland prioriterer arbejdsmarkedslovene beskyttelse af sårbare medarbejdere under afskedigelser, men dette garanterer ikke jobsikkerhed for alle, hvilket fører til råd om, at medarbejdere nøje skal overholde kontrakttimer og søge andre jobmuligheder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reaktioner</a></h3>
<p>Forfatteren reflekterer over deres erfaring i teknologibranchen og understreger, at det er afgørende at bevare en positiv indstilling og en stærk arbejdsmoral for fremtidige jobmuligheder. At opbygge og pleje professionelle relationer kan føre til nye muligheder, da kontakter fra tidligere job ofte spiller en rolle i at sikre fremtidige stillinger. Selvom ansættelse er transaktionel, foreslår forfatteren at fokusere på personlig stolthed i arbejdet og forholdet til kolleger frem for at forvente loyalitet fra virksomheder. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – En søgemaskine, der prioriterer ikke-kommercielt indhold</a></h2>
<p>Marginalia Search har lanceret en ny side med fokus på ikke-kommercielt indhold og opdagelsesværktøjer, der lægger vægt på brugerens privatliv og databeskyttelse. Den søgemaskine fungerer ved hjælp af open-source teknologi, uden AI eller cloud-tjenester, og overholder GDPR og EU&#39;s Cookie-direktiv. Kildefilen er tilgængelig under en AGPL-licens, hvilket fremmer gennemsigtighed og samarbejde i fællesskabet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reaktioner</a></h3>
<p>Marginalia er en søgemaskine, der lægger vægt på ikke-kommercielt indhold og er gået fra at bruge Personalized PageRank til BM25 for rangering. Søgemaskinen har inkorporeret cosinus-lighed til at opdage websites og er flyttet til et nyt domæne, marginalia-search.com. Marginalia er open source, genindlæser sider hver 10. uge, bruger en RSS-crawler til daglige opdateringer og planlægger at udvide ud over engelsk indhold, selvom den i øjeblikket har udfordringer med navigationsforespørgsler. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Udbruddet af tuberkulose i Kansas er det største registrerede i Amerika siden 1950&#39;erne</a></h2>
<p>Kansas står over for det største tuberkuloseudbrud i USA&#39;s historie, med 66 aktive tilfælde og 79 latente infektioner rapporteret i Kansas City-området siden 2024, primært i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) hjælper lokale sundhedsmyndigheder med at håndtere udbruddet, som stadig er i gang, men hvor antallet af aktive tilfælde er reduceret til cirka 32. Tuberkulose er en bakteriel infektion, der påvirker lungerne, spredes gennem luften og kan behandles med antibiotika, med en lav risiko for den brede offentlighed. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reaktioner</a></h3>
<p>Udbruddet af tuberkulose i Kansas er det største i USA siden 1950&#39;erne, ifølge Centers for Disease Control and Prevention (CDC). Udbruddet har ført til diskussioner om BCG-vaccinen, som ikke rutinemæssigt gives i USA på grund af inkonsekvent effektivitet og mulige bivirkninger. Denne situation understreger behovet for effektive folkesundhedspolitikker og regeringens agenturers rolle i overvågning og forebyggelse af sygdomme. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Byg &#39;AirTags&#39; – spor Bluetooth-enheder via Apples netværk</a></h2>
<p>OpenHaystack er en ramme, der muliggør sporing af personlige Bluetooth-enheder ved hjælp af Apples Find My-netværk, udviklet af Secure Mobile Networking Lab ved TU Darmstadt. Det er baseret på reverse-engineering af Apples Find My-netværk og kræver macOS 11 samt en Bluetooth-enhed, såsom en BBC micro:bit, for at fungere. OpenHaystack er open source under GNU Affero General Public License v3.0, understøtter forskellige enheder og inkluderer en mobilversion til Android og iOS, selvom den stadig er eksperimentel og ikke tilknyttet Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reaktioner</a></h3>
<p>Openhaystack giver brugerne mulighed for at skabe tilpassede &#39;AirTags&#39; til at spore Bluetooth-enheder via Apples netværk, hvilket tilbyder et alternativ til Apples proprietære løsning. Googles version af Bluetooth-sporing kritiseres for dårlig ydeevne og problemer med privatlivets fred, mens Samsungs netværk bemærkes for bedre ydeevne på trods af Googles større Android-brugerbase. Dialogen fremhæver bekymringer om privatlivets fred og tekniske udfordringer ved udvikling af skræddersyede sporingsenheder, hvor tredjepartsløsninger mangler avancerede funktioner som Ultra-Wideband (UWB) til præcis sporing. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Undervisning i at skabe familiefotos, som folk ønsker at beholde (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Min Brugeragent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 er en ny model designet til at afsløre tankegangen for brugerne, tilgængelig gratis på chat.deepseek.com eller gennem en mere overkommelig API sammenlignet med OpenAI. Efter udgivelsen af artiklen stødte DeepSeek API på problemer, hvor platform.deepseek.com returnerede 404-fejl, hvilket indikerer potentielle forstyrrelser forårsaget af DeepSeek My User Agent. Brugere kan udforske topdomme på Hacker News og benytte &quot;Judge Me&quot;-prompten på chat.deepseek.com for en personlig oplevelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reaktioner</a></h3>
<p>En bruger delte en humoristisk roast fra DeepSeek, et AI-værktøj, der analyserer browserdata og fremhæver særheder som forældet operativsystem og usædvanlig skærmopløsning. Roasten forbandt humoristisk disse træk med brugerens placering i Calgary, Canada, hvilket udløste diskussioner om værktøjets lejlighedsvise unøjagtigheder og underholdningsværdi. Samtalen udforskede også AI&#39;s potentiale til at forbedre webbrowseroplevelser, såsom at filtrere annoncer og irrelevant indhold, samt skabe nye internetinteraktioner. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Billig, ligetil e-mail</a></h2>
<p>Purelymail tilbyder omkostningseffektiv e-mail-hosting med kompatibilitet til IMAP og POP3, hvilket muliggør brug med de fleste mailapplikationer eller gennem Roundcube webmail. Servicen er bemærkelsesværdigt overkommelig og tilbyder en enkelt e-mailkonto med 3 GB lagerplads for $10 årligt, hvilket er billigere end konkurrenter som Protonmail, Fastmail og Google Workspace. Mens Purelymail er i beta og kan have lejlighedsvise problemer som e-mail-blokering og mangel på 24/7 support, lægger det vægt på sikkerhed og sælger ikke brugerdata. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reaktioner</a></h3>
<p>Purelymail er anerkendt som en budgetvenlig e-mailtjeneste, værdsat for sin enkelhed og pålidelighed, især for brugerdefinerede domæner. Brugere sammenligner den med tjenester som mxroute, Fastmail og Proton, og fremhæver dens overkommelige pris, men bemærker bekymringer om dens drift af én person og manglen på funktioner som kalendersynkronisering. På trods af nogle begrænsninger gør Purelymails ligefremme prissætning og funktionalitet den til en levedygtig mulighed for brugere, der søger en basal e-mailløsning, med alternativer som Zoho og selv-hosting også overvejet. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astromomer sletter asteroide, fordi det viste sig at være en Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astronomer fejlagtigt klassificerede oprindeligt Elon Musks Tesla Roadster som en asteroide, hvilket understreger behovet for forbedret gennemsigtighed i sporing af dybtrumsobjekter. Minor Planet Center rettede klassifikationsfejlen og fremhævede vanskeligheden ved at skelne mellem naturlige og kunstige objekter i rummet. Begivenheden peger på fraværet af et centralt arkiv til at spore dybtrumsobjekter, hvilket komplicerer bestræbelserne på at overvåge potentielle asteroide-trusler, hvor amatørastronomer spiller en vigtig rolle i identifikationen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reaktioner</a></h3>
<p>Astronomer fejlagtigt klassificerede oprindeligt en Tesla Roadster som en asteroide og mærkede den &quot;2018 CN41,&quot; før de indså, at det var en menneskeskabt genstand, der allerede blev sporet som &quot;2018-017A.&quot; Denne hændelse understreger nødvendigheden af forbedrede sporings og klassificeringssystemer for kunstige objekter i rummet for at forhindre lignende fejl. Forvekslingen fremhæver udfordringerne ved at skelne mellem naturlige himmellegemer og menneskeskabte objekter i rumforskning. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek udgiver Janus Pro, en tekst-til-billede generator [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek har introduceret Janus Pro, en tekst-til-billede-generator, der bruger en &quot;forenet model&quot; med 7 milliarder parametre, som angiveligt overgår Dall-E 3 og Stable Diffusion Medium i ydeevne. Modellen er kendt for sin omfattende censur på følsomme emner og begrænsede billedopløsning på 384x384, hvilket har udløst debatter om konsekvenserne af AI-udvikling. Janus Pros lavere træningsomkostninger sammenlignet med konkurrenter kan påvirke virksomheder som Nvidia, og det er tilgængeligt til kommerciel brug med restriktioner på militære anvendelser. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasilien forbyder Sam Altmans teknologifirma Tools for Humanity at betale for irisscanninger</a></h2>
<p>Brasiliens databeskyttelsesmyndighed har forbudt Tools for Humanity at tilbyde kompensation, herunder kryptovaluta, for irisscanninger for at forhindre unødig påvirkning af individers beslutninger om at dele biometriske data. Tools for Humanity, medstiftet af OpenAI&#39;s CEO Sam Altman, sigter mod at udvikle et globalt identitetssystem gennem irisscanninger under sit World-projekt. Virksomheden hævder at overholde brasilianske love og er i dialog med myndigheden for at løse bekymringer efter en undersøgelse, der begyndte sidste november. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reaktioner</a></h3>
<p>Brasilien har forbudt Tools for Humanity, ledet af Sam Altman, at kompensere individer for irisscanninger for at beskytte personlig autonomi. Denne beslutning har udløst debatter om privatliv og de etiske implikationer ved indsamling af biometriske data, som dem involveret i Altmans Worldcoin-projekt. Situationen understreger den igangværende konflikt mellem teknologisk fremskridt og etiske bekymringer vedrørende databeskyttelse og potentiel misbrug. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Mit mislykkede forsøg på at reducere alle NPM-pakker med 5%</a></h2>
<p>I 2022 blev der fremsat et forslag om at bruge Zopfli-kompressoren til at reducere npm-pakkestørrelser med 5% med det formål at forbedre ydeevnen og sænke lageromkostningerne. Forslaget blev afvist af npm-vedligeholdere på grund af bekymringer om Zopfli&#39;s langsomme kompressionshastighed, dekompressionstid, lockfile-problemer og integrationskompleksitet. Erfaringen gav indsigt i at skrive forslag og evaluere kompromiser, på trods af at forslaget blev trukket tilbage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reaktioner</a></h3>
<p>En initiativ til at reducere NPM-pakkestørrelser med 5% ved hjælp af Zopfli-komprimering stødte på problemer som øgede udgivelsestider og kompleksitet. På trods af potentielle båndbreddebesparelser gjorde ulemper som langsommere komprimering og manglende indbygget support forslaget mindre levedygtigt. Diskussionen understregede udfordringen ved at balancere innovation med praktisk anvendelighed i open source-projekter, hvilket førte til lukningen af forslaget og overvejelsen af alternativer som Brotli eller ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Den tidligere tech-CEO sagsøger for at få fjernet optegnelsen over sin anholdelse fra internettet</a></h2>
<p>Den tidligere tech-CEO Maury Blackman sagsøger journalisten Jack Poulson for 25 millioner dollars for at få fjernet en anholdelse for vold i hjemmet fra 2021 fra internettet, på trods af at sagen er blevet forseglet af en dommer. Retssagen har antændt debatter om First Amendment, hvor Electronic Frontier Foundation forsvarer Poulson og understreger den offentlige interesse i offentliggørelsen. First Amendment Coalition har anlagt en retssag, der udfordrer den californiske lov, der forhindrer offentliggørelsen af forseglede arrestationsregistre, hvilket fremhæver spændingen mellem privatlivets fred og ytringsfrihedsrettigheder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reaktioner</a></h3>
<p>En tidligere tech-CEO sagsøger for at få fjernet sin arrestationsjournal fra internettet, hvilket sætter fokus på den omdømmemæssige skade forårsaget af offentlige arrestationsjournaler. Den sag fremhæver debatten mellem behovet for gennemsigtighed for at forhindre hemmelige anholdelser og den potentielle skade på individers fremtid, når anholdelsesdetaljer offentliggøres uden en domfældelse. Retssagen involverer også Streisand-effekten, hvor forsøg på at undertrykke information utilsigtet kan øge dens synlighed. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML falder kraftigt, da DeepSeek udløser salg af teknologiske aktier</a></h2>
<p>Nvidias aktieværdi faldt med 560 milliarder dollars, hvilket markerer det største fald i markeds historien, primært på grund af bekymringer over den kinesiske AI-startup DeepSeek. DeepSeeks konkurrencedygtige lavpris-AI-model har skabt frygt for fremtiden for amerikanske virksomheders AI-investeringer, hvilket påvirker Nvidias aktier og store indeks som S&amp;P 500 og Nasdaq 100. På trods af Nvidias udfordringer planlægger Meta at øge udgifterne til AI-projekter, og OpenAI, SoftBank og Oracle har annonceret et betydeligt AI-infrastrukturprojekt på 100 milliarder dollars. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reaktioner</a></h3>
<p>Nvidia og ASML-aktier faldt efter et teknologisalg initieret af den kinesiske AI-startup DeepSeek, som skabte en model, der overgår ChatGPT ved hjælp af ældre Nvidia-hardware. DeepSeeks open source-model, der er billigere at træne, vækker bekymring om rentabiliteten for AI-virksomheder som OpenAI og Anthropic, hvilket potentielt kan påvirke den fremtidige efterspørgsel efter Nvidias GPU&#39;er. Markedets reaktion indikerer frygt for reducerede margener og øget konkurrence, på trods af potentialet for bredere AI-adoption. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Denne mand er en kujon</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg møder kritik for sin tavshed, mens den tidligere præsident Donald Trump nedbryder National Institutes of Health, hvilket påvirker 40 milliarder dollars i forskningsfinansiering, på trods af Zuckerbergs tidligere forpligtelser til sygdomsforskning. Zuckerbergs handlinger hos Meta, herunder reduktion af faktatjek, indholdsmoderation og diversitetsinitiativer, samtidig med at han fremmer republikanske ledere, tyder på et skift i principper, der er i overensstemmelse med Trumps krav. Kritikere hævder, at Zuckerbergs eftergivenhed over for Trumps autoritære tendenser afspejler en mangel på mod, hvilket kan påvirke andre teknologivirksomheder som Amazon til potentielt at indtage lignende holdninger, og dermed påvirke hans eftermæle. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen kritiserer Mark Zuckerberg for hans handlinger hos Meta og antyder, at hans beslutninger er påvirket af egeninteresse og mangel på principper, især under politisk pres. Den udforsker temaer som virksomheders ansvar, rigdommens indflydelse på politik og vanskelighederne ved at bevare integritet i lederroller. Diskussionen er delt, hvor nogle forsvarer Zuckerberg som muligvis tilpassende sig eksterne pres, mens andre udtrykker skuffelse over teknologilederes opfattede mangel på mod. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside og teorien om transmissionslinjer (2021)</a></h2>
<p>PA3FWM&#39;s amatør radiowebsite dykker ned i tekniske emner som single-sideband FM, software-defineret radio (SDR) lydkort og antennedesign. Webstedet fremhæver Oliver Heavisides bidrag til teorien om transmissionslinjer, herunder hans forbedringer af Maxwells ligninger og telegrafkabelmodeller. Indholdet er tilpasset fra en artikel fra november 2021 i det hollandske amatør radiomagasin Electron, der giver historiske og tekniske indsigter i signaltransmission og kabeldesign. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reaktioner</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, en selvlært fysiker, ydede bemærkelsesværdige bidrag til elektromagnetisme og teorien om transmissionslinjer, på trods af at han mødte modstand fra etablerede skikkelser som William Henry Preece. Heavisides arbejde, herunder forenklingen af Maxwells ligninger, var afgørende for feltet, men han levede i fattigdom på grund af professionelle forhindringer. Indlægget fremhæver udfordringerne ved at forstå transmissionslinjer og impedans, med henvisning til uddannelsesressourcer og historiske anekdoter for kontekst. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En afskedigelse ændrede fundamentalt, hvordan jeg opfatter arbejde" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20afskedigelse%20%C3%A6ndrede%20fundamentalt%2C%20hvordan%20jeg%20opfatter%20arbejde&subheading=mandag%20den%2027.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Ingen skærm, ingen controller, kun en tænd/sluk-knap og en USB-port</a></h2>
<p>Steam Brick Mod er et specialprojekt, der modificerer en Steam Deck til at være mindre og lettere ved at fjerne skærmen og controlleren, så kun de essentielle komponenter er tilbage. Modifikationen bruger en 1TB OLED Steam Deck og indebærer at skabe et specialfremstillet kabinet med en 3D-printer, hvilket resulterer i en enhed, der er omkring en tredjedel af størrelsen og 24% lettere end den originale. På trods af dens bærbarhedsfordele har modifikationen begrænsninger, såsom ingen adgang til BIOS og vanskeligheder med at afgøre, om enheden er tændt, og den er ikke officielt understøttet af Valve, hvilket medfører risiko for skader. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reaktioner</a></h3>
<p>Steam Brick er en modificeret version af Steam Deck, uden skærm eller controller, kun med en tænd/sluk-knap og USB-port, designet til bærbarhed og nem brug. Den anvender XReal-briller til visning, hvilket tilbyder en unik tilgang til gaming uden behov for traditionel skærmbeskyttelse. Dette mod er et personligt projekt og ikke officielt understøttet af Valve, hvilket har skabt diskussioner om forskellige teknologiske opsætninger og uddannelsessystemer. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Det er ikke en forbrydelse, hvis vi gør det med en app</a></h2>
<p>Store fødevarevirksomheder bruger angiveligt apps til at deltage i prisaftaler, en praksis kaldet &quot;grådigflation,&quot; ved at koordinere priser gennem tredjeparts datamæglere som Potatotrac. Dette problem er ikke begrænset til fødevareindustrien, men påvirker også boligsektoren og andre sektorer, hvilket tiltrækker opmærksomhed fra konkurrencemyndighederne. Cory Doctorows nye bog, &quot;Picks and Shovels,&quot; dykker ned i disse temaer, hvor forfatteren optræder flere gange for at promovere den. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reaktioner</a></h3>
<p>Det amerikanske retssystem viser ofte lempelighed over for virksomheder, hvilket tillader dem at undgå betydelige straffe for forseelser, mens enkeltpersoner står over for strengere konsekvenser for mindre overtrædelser. Virksomheder udnytter juridiske smuthuller og ansætter lobbyister og advokater for at reducere bøder og manipulere systemer, som det ses i Ubers brug af algoritmer til at undgå at betale chauffører en mindsteløn. Kompleksiteten ved at bevise virksomhedskriminalitet sammenlignet med individuelle lovovertrædelser gør det udfordrende for retssystemet effektivt at holde virksomheder ansvarlige. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Enhver HTML-element</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reaktioner</a></h3>
<p>Blogindlægget giver en analyse af HTML-tags og attributter ved hjælp af et stort datasæt og tilbyder en downloadbar SQLite-database med populære tag-attribut-kombinationer. Den sammenligner forskellige tilgange til at udforske HTML-elementer og diskuterer emner som HTML-parsing, forældede tags og brugen af labels i formularer. Indlægget dykker også ned i historien om XHTML, semantikken i HTML og brugen af brugerdefinerede elementer, hvor nogle brugere mindes ældre webdesignpraksisser. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Den sydvietnamesiske pilot, der landede en Cessna på et hangarskib for at redde sin familie (2019)</a></h2>
<p>I april 1975 udførte major Buang-Ly, en sydvietnamesisk pilot, en dristig flugt med sin familie i et lille fly under Sydvietnams fald. Kaptajn Lawrence Chambers fra USS Midway traf den hidtil usete beslutning om at rydde dækket for Buangs landing, endda ved at kassere helikoptere, hvilket gjorde det muligt for Buang at lande sikkert. Denne begivenhed var en del af Operation Frequent Wind, den sidste fase af evakueringen af amerikanske civile og &quot;i fare&quot; værende vietnamesere fra Saigon, og Buangs fly er nu udstillet på National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reaktioner</a></h3>
<p>En sydvietnamesisk pilot landede en Cessna på et amerikansk hangarskib for at redde sin familie under Saigons fald, hvilket illustrerer personlige kampe og modstandskraft under Vietnamkrigen. Mange sydvietnamesiske soldater flygtede ved at bruge ethvert tilgængeligt fly, hvilket fremhæver tidens desperation og kaos. USS Midway, som nu er et museum, spillede en central rolle i disse begivenheder og afspejler krigens bredere menneskelige påvirkning og komplekse geopolitiske spørgsmål. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 inaktive Y Combinator startups</a></h2>
<p>YC Graveyard opregner 821 inaktive startups fra Y Combinator, en fremtrædende startup-accelerator, hvilket fremhæver de udfordringer, nye virksomheder står overfor. Disse startups, fra 39 grupper og 50 industrier, inkluderer sektorer som finans, sundhed, detailhandel og teknologi, hvilket demonstrerer Y Combinators brede indflydelse. Bemærkelsesværdige virksomheder som Blume Benefits, Fileforge og Celest er blandt dem, der har indstillet driften, hvilket afspejler den højrisikable natur af startup-virksomheder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reaktioner</a></h3>
<p>YC Graveyard har identificeret 821 inaktive Y Combinator startups, hvilket understreger den høje fejlrater i startup-økosystemet. Investorer foretrækker ofte en definitiv fiasko frem for en &quot;livsstilsvirksomhed&quot;, der ikke kan skaleres, da det giver dem mulighed for at afskrive tab, mens nogle startups bliver &quot;acqui-hired&quot; for deres talent eller aktiver. Diskussionen dykker ned i karakteren af små virksomheder, investorernes roller, udfordringer ved opstartssucces og de bredere implikationer af venturekapital, herunder dynamikken i opstartsfinansiering og grundlæggerkompensation. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">En ugyldig 68030-instruktion tillod ved et uheld Mac Classic II at starte op</a></h2>
<p>Doug Brown identificerede en fejl i Macintosh Classic II&#39;s ROM, der burde have forhindret den i at starte, men en udefineret instruktion på Motorola MC68030 CPU&#39;en tillod den at fortsætte. Ved hjælp af MAME-emulatoren opdagede Doug, at Classic II ikke kunne starte i 32-bit tilstand på grund af en busfejl fra en ugyldig adresse, som blev rettet af en udokumenteret instruktion på faktisk hardware. Denne opdagelse understreger emulatorers rolle i at afsløre skjulte hardwarefejl og kompleksiteten af udokumenterede CPU-instruktioner, med tests på rigtig hardware, der bekræfter den udokumenterede instruktions betydning for opstart. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reaktioner</a></h3>
<p>En uofficiel instruktion i MC68030 CPU&#39;en gjorde det muligt for Mac Classic II at starte ved at omgå detektion af ulovlige instruktioner, hvilket uventet ændrede A1-registeret. Denne opdagelse understreger eksistensen af uregistrerede instruktioner i CPU&#39;er, der ligner dem, der findes i 6502 og x86-arkitekturer, hvilket kan føre til uventet adfærd. 68030-arkitekturen, kendt for sin elegance, blev brugt i forskellige systemer, men dens kompleksitet hæmmede til sidst dens skalerbarhed. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Ingen skærm, ingen controller, kun en tænd/sluk-knap og en USB-port" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Ingen%20sk%C3%A6rm%2C%20ingen%20controller%2C%20kun%20en%20t%C3%A6nd%2Fsluk-knap%20og%20en%20USB-port&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2026.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Caltrains elektriske flåde er mere effektiv end forventet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reaktioner</a></h3>
<p>Caltrains nye elektriske flåde overgår forventningerne i effektivitet, opererer mere støjsvagt, hurtigere og oftere, hvilket bidrager til en transportrenæssance i Bay Area. De elektriske tog anvender regenerativ bremsning, som returnerer energi til elnettet, og de kører på 100% vedvarende energi, hvilket understreger en forpligtelse til bæredygtighed. På trods af disse fremskridt vedvarer udfordringer som behovet for øget bymæssig tæthed og forbedret transit-orienteret udvikling, sammen med kritik af BART&#39;s ledelse og styring. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, en open-source headless browser i Zig</a></h2>
<p>Lightpanda er en ny open-source headless browser udviklet i Zig, designet til at være hurtigere og mere effektiv end eksisterende muligheder som Chrome headless, især til web scraping og automatiseringsopgaver. Den har en HTTP-loader, HTML-parser, DOM-træ, JavaScript-runtime og en CDP-server, hvilket gør den kompatibel med værktøjer som Puppeteer og Playwright, mens den er cirka 10 gange hurtigere og bruger 10 gange mindre hukommelse end Chrome headless. I øjeblikket i beta understøtter Lightpanda begrænsede web-API&#39;er, med planer om udvidelse, og tilbyder en Managed Cloud-tjeneste som en del af sin forretningsmodel. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reaktioner</a></h3>
<p>Lightpanda er en open-source headless browser udviklet i Zig, der tilbyder et letvægtsalternativ til Chrome og Firefox til ikke-grafiske opgaver som web scraping og AI-automatisering. Den inkluderer essentielle komponenter som en HTTP-loader, HTML-parser, JavaScript-runtime og delvis web-API-understøttelse, med fokus på hastighed og hukommelseseffektivitet. Lightpanda er i øjeblikket i beta og planlægger at udvide sin web-API-dækning og opererer på en forretningsmodel, der tilbyder en Managed Cloud-tjeneste, og inviterer til feedback fra fællesskabet for forbedringer. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums og teorien om det døde internet</a></h2>
<p>Hall of Impossible Dreams&quot; er et arkiv, der indeholder forskelligt indhold, herunder kode og litteratur, og som for nylig diskuterede nedgangen af PhysicsForums på grund af AI-genereret indhold. PhysicsForums, etableret i 2001, var et blomstrende videnskabsforum indtil fremkomsten af centraliserede platforme som StackExchange og infiltrationen af AI-genererede indlæg i 2025. Indlægget rejser bekymringer om &quot;Dead Internet Theory,&quot; som hævder, at en stor del af internettet nu er ikke-menneskeligt indhold, og fremhæver de udfordringer og etiske implikationer ved at opretholde onlinefællesskaber i lyset af den teknologiske udvikling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reaktioner</a></h3>
<p>Der er en stigende frustration over AI-genereret indhold på internettet, især i fora og blogs, på grund af dets opfattede mangel på dybde og pålidelighed. Brugere efterlyser løsninger som identitetsverifikation eller tillidssystemer for at sikre ægte menneskelig interaktion og tackle etiske bekymringer om AI, der udgiver sig for at være rigtige brugere. Diskussionen understreger en bredere spænding mellem teknologisk fremskridt og ønsket om autentisk, menneskedrevet indhold online. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer er integreret i Helix editor</a></h2>
<p>Helix-editoren har introduceret en ny filutforskerfunktion, inspireret af teleskop-fil-browseren, der giver brugerne mulighed for at navigere i filer som en filvælger. Udviklet af bidragyder drybalka, er funktionen blevet positivt modtaget, med feedback om forbedringer såsom mappeskråstreger og ikoner. Nogle brugere på MacOS rapporterede problemer med kommandopaletten, men filutforskeren fungerer effektivt med tastaturgenveje, og fremtidige opdateringer kan adressere udelukkelser af .gitignore-filer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reaktioner</a></h3>
<p>Helix editor har introduceret en integreret filutforsker, hvilket har udløst diskussioner om dens nødvendighed i forhold til hurtigere alternativer som fuzzy finders og ripgrep. Brugere deler personlige præferencer og erfaringer med filnavigationsværktøjer og plugins til editorer som Vim og Emacs. Den nye funktion har skabt begejstring blandt nogle brugere, mens andre debatterer fordelene ved forskellige filhåndteringsmetoder. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Caltrains elektriske flåde er mere effektiv end forventet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Caltrains%20elektriske%20fl%C3%A5de%20er%20mere%20effektiv%20end%20forventet&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2025.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">En QR-kode, der sender dig til en anden destination – lentikulær og modstridende</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reaktioner</a></h3>
<p>QR-koder kan manipuleres til at dirigere brugere til forskellige destinationer ved at skabe overlappende mønstre, der ændrer sig baseret på scanningsforholdene. Denne teknik kan bruges til målrettede angreb eller til at levere varieret indhold, men enklere metoder som server-side omdirigering er ofte mere effektive. På trods af sin fascinerende natur er den praktiske anvendelse af denne QR-kode-manipulation begrænset på grund af dens kompleksitet og synlighed. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Staten af Vim</a></h2>
<p>Efter Bram Moolenaars død, Vims grundlægger, i 2023, har fællesskabet reorganiseret sig for at sikre fortsættelsen af Vims udvikling, med Christian Brabandt, der tager en mere aktiv rolle. Projektet håndterer udfordringer som at administrere Vim GitHub-organisationen, opdatere hjemmesiden og overveje ændringer som XDG-support, mens det forbliver i vedligeholdelsestilstand. VimConf 2024 i Tokyo fremhævede internationalt samarbejde med præsentationer på engelsk og japansk og understregede fællesskabets input og omhyggelig testning frem for en enkelt ledertilgang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reaktioner</a></h3>
<p>Vims succes under den nye ledelse har sat gang i diskussioner om styringsmodeller, såsom BDFL (Benevolent Dictator For Life), med forskellige meninger om enkeltledelse versus komitébaserede tilgange. Neovim, et moderne alternativ til Vim, har vundet indpas på grund af dets funktioner og fællesskabsstøtte, selvom nogle brugere forbliver loyale over for Vim for dets stabilitet. Dialogen fremhæver udfordringerne ved at opretholde open source-projekter og fordelene ved plugin-arkitekturer, hvor Vim og Emacs fortsat er modstandsdygtige i det udviklende landskab af udviklerværktøjer. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Brugergrænsefladen er et helvede: fire-funktions regnemaskiner</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen udforsker kompleksiteterne ved design af brugergrænseflader til basale lommeregnere, med fokus på udfordringer ved operationer og kanttilfælde. Den fremhæver historiske særheder i lommeregnerdesign, såsom den kombinerede &quot;x÷&quot;-tast og ikke-intuitive adfærd i nogle apps. Diskussionen inkluderer fordelene ved Reverse Polish Notation (RPN) for at forenkle beregninger og reducere tvetydighed, sammen med brugeroplevelser og præferencer. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Byg det selv</a></h2>
<p>Armin Ronacher tager fat på problemet med afhængighedsudskiftning i softwareudvikling, især i JavaScript og Rust-økosystemerne, hvor hyppige opdateringer og talrige afhængigheder kan føre til sikkerhedssårbarheder og kompleksitet. Han foreslår en overgang til at skrive kode med minimale afhængigheder og fremhæver fordelene ved stabile, selvskrevne funktioner frem for omfattende afhængighedsgrafer. Ronacher opfordrer til en kulturændring i både virksomheders og open source-fællesskabers tilgang, så der lægges vægt på enkelhed og stabilitet i kodningspraksis, hvilket kan føre til reduceret vedligeholdelse og hurtigere implementering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reaktioner</a></h3>
<p>Teksten fremhæver udfordringerne ved at håndtere afhængigheder i programmering, idet den sammenligner Rusts tendens til at akkumulere afhængigheder med C++&#39;s kontrol over dem. Den diskuterer sikkerhedsproblemer relateret til pakkehåndteringssystemer, sammenligner Debian/Ubuntus systemer med Docker/Python/Rust, og rejser tillidsspørgsmål med ukendte vedligeholdere. Dialogen understreger vigtigheden af at balancere brugen af eksisterende biblioteker med at skrive skræddersyet kode for at minimere kompleksitet og sikkerhedsrisici, samtidig med at der tages hensyn til langsigtede konsekvenser. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En QR-kode, der sender dig til en anden destination – lentikulær og modstridende" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20QR-kode%2C%20der%20sender%20dig%20til%20en%20anden%20destination%20%E2%80%93%20lentikul%C3%A6r%20og%20modstridende&subheading=fredag%20den%2024.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Jeg lavede en open-source bærbar computer fra bunden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaktioner</a></h3>
<p>En gymnasieelev byggede med succes en open-source bærbar computer fra bunden på seks måneder, og projektet er fuldt tilgængeligt på GitHub. Projektet fik betydelig opmærksomhed og blev rangeret som et topindlæg på Show HN, hvilket fremhævede diskussioner om uddannelse, talent og potentialet hos unge ingeniører. Selvom det ikke er et færdigt produkt, fungerer den bærbare computer som en daglig driver, hvilket demonstrerer mulighederne inden for open-source hardwareudvikling. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Sådan forbedrer du din belysning ved hjemmearbejde for at reducere øjenbelastning</a></h2>
<p>For at minimere øjenbelastning, mens du arbejder hjemmefra, skal du skabe et balanceret lysmiljø ved at bruge naturligt lys, lette gardiner og flimmerfri kunstigt lys. Implementer 20/20/20-reglen: hver 20. minut, kig på noget 20 fod væk i 20 sekunder for at slappe af i øjnene. Suppler din arbejdsplads med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning, der matcher skærmens lysstyrke, og tag også regelmæssige pauser for at opretholde den generelle sundhed. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaktioner</a></h3>
<p>For at forbedre belysningen ved arbejde hjemmefra (WFH) og reducere øjenbelastning, bør du bruge diffus lys fra flere kilder og opretholde en ensartet farvetemperatur. Overvej vægfarvens indflydelse på belysningen og stræb efter en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm og blid belysning for et fotogent og behageligt miljø. Udforsk LED-belysningsmuligheder, såsom pærer med høj Color Rendering Index (CRI), for forbedret lyskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerer en højtydende motor, der opnår builds op til 5 gange hurtigere og inkrementelle builds over 100 gange hurtigere, hvilket forbedrer ydeevne og fleksibilitet for udviklere. Opdateringen inkluderer moderne CSS-funktioner som kaskadelag, color-mix() og indbyggede containerforespørgsler, sammen med et førsteparts Vite-plugin for forbedret integration og forenklet installation. Nye funktioner som 3D-transformationsværktøjer, udvidede gradient-API&#39;er og CSS-først konfiguration med designtokens som CSS-variabler gør det lettere og hurtigere at bygge moderne webprojekter, med en opgraderingsvejledning tilgængelig for eksisterende projekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaktioner</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerer betydelige forbedringer, såsom adgang til native CSS-variabler og en konfiguration, der kun er baseret på CSS, hvilket reducerer afhængigheden af JavaScript og øger alsidigheden. Opdateringen er kendt for sin kompatibilitet med AI-arbejdsgange og nytte i designsystemer, selvom nogle designere finder det udfordrende for systematisk design. Udgivelsen har skabt diskussioner på grund af ændringer, der bryder med tidligere versioner, hvilket påvirker integrationen med eksisterende projekter og værktøjer, samtidig med at den bevarer populariteten for sin brugervenlighed og stylingeffektivitet. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Den føderale domstol afgør (endelig), at bagdørssøgninger i data er forfatningsstridige</a></h2>
<p>En føderal distriktsdomstol har afgjort, at bagdørssøgninger i databaser, der indeholder amerikanernes private kommunikation under Section 702, kræver en kendelse, hvilket markerer en betydelig juridisk beslutning i United States v. Hasbajrami. På trods af at Kongressen har genautoriseret Section 702, viser beviser misbrug fra FBI og efterretningssamfundet, med 3,4 millioner søgninger uden kendelse udført i 2021, hvilket har ført til opfordringer til reform for at sikre forfatningsmæssige beskyttelser. Domstolens afgørelse fremhæver den forfatningsstridige karakter af søgninger uden kendelse under Section 702 og opfordrer Kongressen til at kræve kendelser for søgninger, der involverer data fra amerikanske personer, før dens udløb i 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaktioner</a></h3>
<p>En føderal domstol har erklæret bagdørssøgninger af data for forfatningsstridige, hvilket har sat gang i debatter om regeringsovervågning og privatlivsrettigheder. Domstolsafgørelsen udfordrer forfatningsmæssigheden af Section 702 overvågning og fremhæver Kongressens og Højesterets roller i at beskytte privatlivets fred. På trods af afgørelsen hersker der stadig skepsis omkring dens indvirkning, da kritikere mener, at føderale agenturer som FBI muligvis vil fortsætte sådanne praksisser, indtil interne regler bliver revideret. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">De mest indflydelsesrige artikler i datalogiens historie</a></h2>
<p>Listen fremhæver syv skelsættende artikler i datalogiens historie, som hver især bidrager med grundlæggende begreber, der understøtter moderne teknologi, såsom Turing-maskinen, informationsteori og den relationelle databasemodel. Disse artikler introducerede banebrydende ideer som NP-fuldstændighed, TCP/IP, World Wide Web og PageRank, som har haft en betydelig indflydelse på beregning, kommunikation og internetudvikling. Bonusnævnelser inkluderer indflydelsesrige værker om Lisp, distribuerede systemer og &quot;Attention Is All You Need&quot;-papiret, der viser udviklingen og mangfoldigheden inden for datalogisk forskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen centrerer sig om indflydelsesrige datalogiske artikler, herunder klassikere som Hoares &quot;Communicating Sequential Processes&quot; og Turings arbejde om beregnelighed. Deltagerne debatterer inkluderingen af nyere værker, såsom PageRank-papiret, og foreslår andre indflydelsesrige artikler inden for kryptografi og distribuerede systemer. En Harvard-kursus nævnes, som undersøger disse grundlæggende artikler for at tilbyde en omfattende forståelse af udviklingen inden for datalogi. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droids fremskridt og hvad der kommer i 2025</a></h2>
<p>I 2024 gjorde F-Droid bemærkelsesværdige fremskridt inden for decentralisering af app-distribution, forbedring af sin infrastruktur og udvidelse af sit økosystem, hovedsageligt takket være samfundsstøtte og finansiering. Betydelige resultater omfattede infrastrukturforbedringer og udvidelsen af værktøjer som Repomaker og Mobifree, med over 7205 app-opdateringer og 402 nye apps tilføjet. Med henblik på 2025 planlægger F-Droid at anvende en bevilling fra Open Technology Fund til yderligere at forbedre infrastrukturen og fortsætte med at fokusere på decentralisering af app-distribution og fremme af open-source alternativer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaktioner</a></h3>
<p>F-Droid-brugere går ind for en downloadtæller for at identificere populære og pålidelige apps, da platformen mangler et vurderingssystem. Udfordringerne omfatter navigationsvanskeligheder på grund af ufuldstændige eller forældede apps, hvilket fører til forslag om bedre søgefiltre og opdateringer af brugergrænsefladen. På trods af disse udfordringer er F-Droid værdsat for sine open source-apps, med diskussioner om app-indsendelsesprocesser og den potentielle integration af progressive webapps (PWA&#39;er). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">At forstå gRPC, OpenAPI og REST og hvornår man skal bruge dem i API-design (2020)</a></h2>
<p>API-design bruger primært to modeller: gRPC (Remote Procedure Call) og REST (Representational State Transfer), som begge ofte er knyttet til HTTP, hvor gRPC bruger HTTP/2 for effektiv kommunikation. REST API&#39;er er kendt for deres enkelhed og stabilitet, mens gRPC tilbyder effektive klientbiblioteker og serverimplementeringer, hvilket gør det velegnet til interne API&#39;er eller når man bruger specifikke værktøjer som Cloud Endpoints. OpenAPI, ligesom RPC, kræver konstruktion af URL&#39;er fra skabeloner, eksponerer HTTP-detaljer og kan involvere komplekse tilpassede HTTP-mappinger, hvilket tilbyder bredere kompatibilitet med HTTP-værktøjer sammenlignet med gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaktioner</a></h3>
<p>Udviklere finder ofte gRPC udfordrende på grund af værktøjsproblemer, især i Java, samt vanskeligheder med fejlfinding og konfiguration, på trods af dets fordele som tovejs streaming og effektiv transport. OpenAPI er en dokumentationsstandard for API&#39;er, der letter nemmere klientgenerering og test, og forveksles ofte med REST, som sjældent implementeres i sin rene form. Beslutningen om at bruge gRPC, OpenAPI eller REST afhænger af specifikke anvendelsestilfælde, teamets ekspertise og projektkrav, hvilket understreger vigtigheden af at forstå hver teknologis styrker og begrænsninger. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH ramt af stop for møder, rejser, kommunikation og ansættelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaktioner</a></h3>
<p>NIH (National Institutes of Health) oplever restriktioner på møder, rejser, kommunikation og ansættelser, hvilket potentielt kan påvirke USA&#39;s videnskabelige omdømme. Kritikere hævder, at disse foranstaltninger er strafende og politisk motiverede, rettet mod forskere, der opfattes som liberale, hvilket kan forstyrre folkesundhedsforskning, herunder kræft og infektionssygdomme. Denne situation fremhæver bredere problemer vedrørende politiseringen af videnskab og bekymringer om nedgangen i USA&#39;s bløde magt. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Version 1.2 af Bun er udgivet</a></h2>
<p>Bun 1.2 er en betydelig opdatering for JavaScript og TypeScript-udvikling, der forbedrer Node.js-kompatibilitet og tilføjer indbygget support til S3 og Postgres. Opdateringen introducerer Bun.sql til SQL-databaser, en hurtigere pakkemanager og en indbygget testkører, sammen med forbedret ydeevne og nye JavaScript-funktioner. Bun 1.2 forbedrer også bundling med HTML-importer, selvstændige eksekverbare filer og en ny CSS-parser, mens den forbliver gratis og open-source med løbende bidrag fra fællesskabet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaktioner</a></h3>
<p>Bun 1.2 er blevet udgivet og introducerer funktioner som HTML-importer og indbygget Amazon S3-support, hvilket forbedrer dens &quot;batterier inkluderet&quot;-tilgang. Udgivelsen har til formål at forenkle JavaScript-udvikling ved at integrere værktøjer som TypeScript, Jest og Webpack, hvilket appellerer til udviklere, der søger en strømlinet opsætning. Mens Buns hastighed og brugervenlighed bliver rost, er der blandt brugerne bekymringer om potentiel lock-in, inkludering af tredjepartsbiblioteker og langsigtet kompatibilitet med Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Teknologi tager Pareto-princippet for langt</a></h2>
<p>Bobby Lockhart kritiserer tech-industriens afhængighed af Pareto-princippet og MVP&#39;er, som ofte resulterer i ufærdige produkter på grund af utilstrækkelige incitamenter til at færdiggøre dem. Han kontrasterer dette med spilindustriens &#39;vertical slice&#39;-tilgang, som fokuserer på at skabe et poleret produkt fra starten. Lockhart går ind for en håndværksmæssig tilgang til softwareudvikling og understreger vigtigheden af at færdiggøre og forfine produkter for at opnå et poleret slutresultat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaktioner</a></h3>
<p>Pareto-princippet, eller 80/20-reglen, diskuteres i forbindelse med teknologi, især inden for software og produktudvikling, og antyder, at 80% af effekterne kommer fra 20% af årsagerne. Kritikere hævder, at dette princip resulterer i, at produkter markedsføres som komplette, selvom de mangler de sidste 20% finish, mens tilhængere hævder, at det muliggør effektiv ressourceanvendelse og hurtig markedsindtræden. Debatten spænder over flere industrier, herunder gaming og AI, med forskellige synspunkter på, om princippet fremmer innovation eller fører til middelmådighed. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Jeg lavede et multiplayer skydespil i Lisp, her er min rejse</a></h2>
<p>Spillet &quot;Wizard Masters&quot;, en multiplayer third-person shooter, blev udviklet ved hjælp af Clojure, en Lisp-dialekt, og er tilgængeligt på CrazyGames. Clojure blev valgt for sine full-stack kapaciteter og interaktive REPL-system, mens Babylon.js blev brugt til grafik på grund af dets funktioner og fællesskabsstøtte. Udfordringerne omfattede kompleks netværk med Clojure async-biblioteker, tilstandsadministration med Clojures uforanderlighed, og manglen på et stærkt Clojure-spiludviklingsfællesskab, hvilket fremhæver de potentielle fordele ved at skifte til mainstream-motorer som Unity eller Unreal til fremtidige projekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaktioner</a></h3>
<p>Et multiplayer skydespil blev udviklet ved hjælp af Lisp, med ClojureScript og Babylon.JS til frontend og Clojure til backend, der benyttede Websockets til koordinering. På trods af udfordringer med Babylon.JS værktøjer blev spillet succesfuldt udgivet og er kompatibelt med flere enheder, inklusive iPhones, og modtog positiv feedback for gameplay og finish. Nogle brugere oplevede kontrolproblemer i Firefox, og udvikleren overvejer at udvide spillet baseret på dets præstation, hvilket fremhæver projektets solo-udvikling og fællesskabsstøtte. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: En AI-drevet IDE af ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaktioner</a></h3>
<p>Trae, et AI-drevet Integrated Development Environment (IDE) fra ByteDance, har indledt diskussioner om tendensen mod abonnementsbaserede kodningsværktøjer og de tilknyttede omkostninger. Der er rejst bekymringer om databeskyttelse, især med kinesiske virksomheder som ByteDance, og den potentielle indvirkning på traditionelle programmeringsfærdigheder. Debatten understreger forskellige synspunkter på AI&#39;s rolle i softwareudvikling og de geopolitiske implikationer ved at bruge værktøjer fra kinesiske virksomheder. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grundlæggende om store sprogmodeller</a></h2>
<p>Den bog &quot;Foundations of Large Language Models&quot; af Tong Xiao og Jingbo Zhu udforsker nøglekoncepter som fortræning, generative modeller, promptteknikker og justeringsmetoder i store sprogmodeller. Den henvender sig til universitetsstuderende, fagfolk og praktikere inden for feltet naturlig sprogbehandling, hvilket gør den til en værdifuld ressource for dem, der er interesserede i beregning og sprog, kunstig intelligens og maskinlæring. Bogen er tilgængelig for yderligere læsning på arXiv under identifikatoren 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaktioner</a></h3>
<p>En bog med titlen &quot;Foundations of Large Language Models&quot; af forfattere fra Northeastern University, Shenyang, Kina, er tilgængelig på Arxiv og er kendt for sine omfattende 231 sider. Diskussionen fremhæver ChatGPT&#39;s evner til at læse PDF&#39;er, hvor nogle brugere påpeger dets begrænsninger i at analysere visuelt indhold. Arxiv forklares som en platform for preprints, hvilket betyder, at indholdet ikke nødvendigvis er fagfællebedømt, og brugere udtrykker overraskelse over bogens tilgængelighed der. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">At hacke Subaru: Sporing og kontrol af biler via Starlink Admin Panel</a></h2>
<p>En sikkerhedssårbarhed i Subarus STARLINK-tjeneste blev opdaget den 20. november 2024, hvilket tillod uautoriseret adgang til køretøjer og kundekonti i USA, Canada og Japan. Fejlen gjorde det muligt for angribere at fjernstyre køretøjer og få adgang til personlige oplysninger ved hjælp af minimale data, såsom et efternavn og et postnummer, på grund af problemer i STARLINKs administrationspanel. Sårbarheden blev rapporteret og rettet inden for 24 timer uden nogen ondsindet udnyttelse, hvilket understreger udfordringerne ved at sikre forbundne bilsystemer på grund af brede adgangstilladelser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaktioner</a></h3>
<p>En sårbarhed i Subarus Starlink-system blev opdaget, hvilket gjorde det muligt for hackere at spore og kontrollere køretøjer, men den blev rettet inden for 24 timer uden nogen ondsindet udnyttelse. Bekymringer vedvarer vedrørende dataindsamling og fjernadgang fra Subaru og dets partnere, hvor nogle brugere rapporterer om batteridræningsproblemer forbundet med systemet. Den hændelse understreger de risici, der er forbundet med internetforbundne biler, og fremhæver behovet for forbedrede brugerbeskyttelser af privatlivets fred og klarere fravælgelsesprocesser for dataindsamling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Hvor er Londons mest centrale får?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, etableret i 1976, er den nærmeste byfarm til det centrale London, beliggende lidt over en mil fra Trafalgar Square. På gården er der flere får, herunder en Shetland og en Herdwick ved navn Daffodil, der fremviser den landlige charme i det urbane miljø. Spitalfields City Farm, den næstnærmeste til det centrale London, er hjemsted for en Herdwick-får ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, hvilket understreger den unikke tiltrækningskraft ved byfarme i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaktioner</a></h3>
<p>Den &quot;tid til får&quot; metrik, som måler varigheden for at nå ud på landet fra en bymidte, indledte en debat om præferencer for by versus landliv. Diskussionen fremhævede byer som London, Bristol og Toronto, med fokus på deres tilgængelighed til natur eller gårde. Humoristiske bymålinger som &quot;tid til kaos&quot; og &quot;tid til ko&quot; var også en del af diskussionen, hvilket tilføjede et muntert perspektiv. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg lavede en open-source bærbar computer fra bunden" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20lavede%20en%20open-source%20b%C3%A6rbar%20computer%20fra%20bunden&subheading=torsdag%20den%2023.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht fik fuld benådning</a></h2>
<p>Ross er blevet benådet fuldt ud af den tidligere præsident Donald Trump, hvilket har resulteret i hans løsladelse. Benådningen er blevet mødt med betydelig taknemmelighed, og Trump bliver rost for at have opfyldt sit løfte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaktioner</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, skaberen af Silk Road-markedspladsen, modtog en fuld benådning, hvilket udløste debat om retfærdigheden af hans oprindelige dom. Ulbrichts oprindelige straf blev af mange betragtet som overdreven, bestående af to livstidsdomme plus 40 år for ikke-voldelige anklager. Den sag understreger bredere problemer inden for retssystemet og konsekvenserne af online sorte markeder. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-projekt: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX bygger datacentre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaktioner</a></h3>
<p>Stargate-projektet er et samarbejde mellem SoftBank, OpenAI, Oracle og MGX om at bygge datacentre, hvilket fremhæver den private kapitals rolle i store teknologiprojekter. Dette initiativ har udløst debatter om økonomisk centralisering og den potentielle magtkoncentration af store virksomheder i teknologibranchen. Projektet opfattes som en strategisk investering i AI-infrastruktur, muligvis med det formål at modvirke Kinas fremskridt inden for AI og påvirke den globale teknologiske førerposition. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Er der nogen, der laver noget sejt med små sprogmodeller?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaktioner</a></h3>
<p>Små sprogmodeller, der spænder fra 0,5 til 3 milliarder parametre, anvendes til forskellige applikationer såsom filtrering af akademiske artikler i Excel, identificering af cookie-meddelelser og generering af Magic the Gathering-kort. Disse modeller bruges også til at opsummere møder, analysere jobopslag og skabe playlister, hvilket demonstrerer deres alsidighed og effektivitet, når de er finjusteret til specifikke opgaver. På trods af deres potentiale er der stadig udfordringer med hensyn til behandlingshastighed, den nødvendige ekspertise til finjustering og distributionslogistik. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generering af højopløselige 3D-aktiver</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio har lanceret 3D-genereringsfunktioner på deres hjemmeside og frigivet inferenskode og fortrænede modeller til Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 er et avanceret system til at skabe højopløselige 3D-aktiver, der indeholder en formgenereringsmodel (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodel (Hunyuan3D-Paint), som tilbyder overlegne geometriske detaljer og teksturkvalitet. Brugere kan få adgang til Hunyuan3D 2.0 via kode eller Gradio App, med mere information tilgængelig på deres officielle side og open-source plan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaktioner</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 er et værktøj designet til at skabe højopløselige 3D-aktiver, med diskussioner der fokuserer på dets potentielle anvendelser, især inden for fotogrammetri. Brugere sammenligner det med anden software som RealityCapture og instant-ngp, idet de bemærker både skepsis over for AI-genereret indholds konsistens og kvalitet, samt optimisme omkring dets anvendelse i markedsføring. Selvom der er bekymringer omkring licensering og tekniske udfordringer, anerkender mange de lovende fremskridt inden for AI til 3D-modellering og indholdsskabelse. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-fejl blev ubemærket i årevis</a></h2>
<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) fejl, der kunne have ført til trafikaflytning, ved at registrere et ubrugt domæne, som havde været en sårbarhed i næsten fem år. Sikkerhedsforsker Philippe Caturegli identificerede problemet, der involverede en tastefejl i et DNS-servernavn, og registrerede domænet for $300 for at forhindre potentiel misbrug, på trods af MasterCards påstand om ingen sikkerhedsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige afsløring fremhævede potentielle sårbarheder og kritiserede MasterCards respons, hvilket afslørede en historie med lignende DNS-tastefejl med domænet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaktioner</a></h3>
<p>En DNS-fejl hos Mastercard forblev uopdaget i årevis, hvilket vækkede bekymringer om virksomhedens sikkerhedspraksis og tilsyn. På trods af at have erkendt fejlen, hævdede Mastercard, at deres systemer ikke var i fare, hvilket fremhæver vanskeligheden ved at motivere store virksomheder til at tage fat på sikkerhedsproblemer uden offentligt pres. Der er kritik af Bugcrowds rolle i at styre fortællingen, hvilket antyder, at nogle platforme måske prioriterer virksomhedens interesser over ansvarlig offentliggørelse. Dette rejser spørgsmål om virksomheders ansvarlighed og effektiviteten af sikkerhedspraksis. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Hvad er disse knopper på toppen af en dåse med trækflig?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaktioner</a></h3>
<p>Knopperne på en dåse med trækflig er designet til at fokusere trykket, hvilket hjælper med en effektiv åbning af forseglingen. En Reddit-diskussion udforskede kompleksiteten af hverdagsobjekter, herunder aluminiumproduktion og design af drikkedåser, og afslørede illusionen af forklaringsdybde—hvor folk undervurderer kompleksiteten af simple objekter. Konversationen drejede også ind på emner som Ethernet-stik, hvilket fremhæver de forskellige interesser og vidensdeling blandt brugerne. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS fjerner alle medlemmer af cybersikkerhedsrådgivende bestyrelser, stopper undersøgelser</a></h2>
<p>De minimale stilarter for splash-skærmen er defineret, med yderligere stilarter placeret i en separat CSS-fil, hvilket sikrer en konsekvent og optimeret brugergrænseflade. Department of Homeland Security (DHS) har afsluttet alle rådgivende komitémedlemskaber, hvilket påvirker cybersikkerhedspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Cybersikkerhedsgennemgangsbestyrelsens undersøgelse af Salt Typhoon-hændelsen er blevet indstillet, hvilket indikerer en standsning i fremskridtene med dette cybersikkerhedsproblem. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaktioner</a></h3>
<p>Department of Homeland Security (DHS) har opløst alle medlemmer af sine rådgivende bestyrelser for cybersikkerhed og sat igangværende undersøgelser på pause, hvilket påvirker flere rådgivende komitéer ud over blot teknologi. Denne beslutning har udløst debatter om vigtigheden og funktionen af disse komitéer, med delte meninger mellem at reducere bureaukrati og potentielt mindske tilsyn og sikkerhed. De langsigtede effekter på cybersikkerhed og andre sektorer er i øjeblikket uklare, hvilket efterlader interessenter usikre på fremtidige udviklinger. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">At isolere kompleksitet er essensen af vellykkede abstraktioner</a></h2>
<p>Kompleksitet i softwareudvikling bør håndteres og isoleres frem for at blive elimineret, som fremhævet af Fred Hebert. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult inden for individuelle tjenester, mens programmeringssprog som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gennem typesystemer og værktøjer som Rusts lånechecker. Rust og TypeScript foretrækkes af udviklere for deres evne til at afsløre og håndtere kompleksitet, hvilket muliggør succesfulde abstraktioner ved at isolere kompleksitet i veldefinerede områder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaktioner</a></h3>
<p>At isolere kompleksitet er essentielt for at skabe effektive abstraktioner i software engineering, da det bestemmer, hvor kompleksiteten håndteres, og hvordan det påvirker den kognitive belastning. Rusts typesystem kræver, at programmører håndterer hukommelseskompleksitet, i modsætning til garbage collection-systemer, der administrerer det under kørsel, hvilket illustrerer forskellige afvejninger i kompleksitetshåndtering. Beslutningen om at eksponere eller skjule kompleksitet gennem abstraktioner er afgørende, hvor typer og tests tjener forskellige formål; typer kan begrænse kodeadfærd, men også introducere deres egne kompleksiteter. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Min kamp med doom scrolling</a></h2>
<p>Forfatteren tackler deres vane med doom scrolling ved at fjerne distraherende apps som YouTube og Instagram og deaktivere browseren på deres telefon. De oplevede nogle ulemper, såsom begrænset adgang til tjenester, men fandt det gavnligt for at sætte grænser og reducere distraktioner. Genindførelsen af en begrænset browser med en minimal brugergrænseflade hjalp dem med at genvinde kontrol over medieforbruget, hvilket førte til mere læsetid og en roligere sindstilstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaktioner</a></h3>
<p>Mange individer finder, at apps designet til at blokere distraktioner ikke er effektive til at bekæmpe doom scrolling, hvilket får dem til at udforske alternative metoder. Strategier som at fysisk distancere sig fra telefonen, bruge browserudvidelser, der introducerer friktion, eller vælge enklere enheder kan hjælpe med at bryde vanen. Fokus er på at skabe bevidste barrierer, praktisere mådehold og engagere sig i alternative aktiviteter for at reducere tankeløs scrolling. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Det strukturløses tyranni (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, også kendt som Joreen, kritiserer begrebet &quot;strukturløshed&quot; i kvindefrigørelsesbevægelsen og argumenterer for, at alle grupper danner strukturer, hvad enten de er formelle eller uformelle. Artiklen fremhæver problemer med uformelle strukturer, såsom elitisme og manglende ansvarlighed, og foreslår principper for demokratisk strukturering. Den understreger nødvendigheden af formelle strukturer for at forhindre magtubalancer og for at hjælpe bevægelsen med at nå sine mål effektivt og inkluderende. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaktioner</a></h3>
<p>“The Tyranny of Structurelessness” kritiserer ustrukturerede grupper og fremhæver, hvordan de kan føre til uformelle hierarkier og ineffektivitet. Jo Freeman går ind for &quot;demokratisk strukturering&quot;, hvor klare roller og processer forhindrer magtubalancer, og foreslår metoder som roterende lederskab og gennemsigtig informationsdeling. Essayet understreger vigtigheden af at balancere struktur og fleksibilitet, især i startups og aktivistgrupper, for at opretholde en effektiv organisation og tilpasse sig specifikke mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht fik fuld benådning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20fik%20fuld%20ben%C3%A5dning&subheading=onsdag%20den%2022.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme</a></h2>
<p>En 15-årig gymnasieelev opdagede et 0-klik deanonymiseringsangreb ved hjælp af Cloudflares cache-system, som kan lokalisere brugere inden for en radius af 250 miles. Denne sårbarhed påvirker populære apps som Signal og Discord, hvilket gør det muligt for angribere at spore brugere uden deres samtykke. På trods af at have rapporteret problemet, blev kun en relateret fejl rettet af Cloudflare, hvilket efterlod den centrale sårbarhed uadresseret, hvilket understreger behovet for, at brugere, især journalister og aktivister, er opmærksomme på deres privatliv. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaktioner</a></h3>
<p>Et 0-klik deanonymiseringsangreb udnytter Cloudflares cache-system på platforme som Signal og Discord, hvilket potentielt kan afsløre en modtagers omtrentlige placering ved at tjekke cache-status. Angrebet kræver ikke serverkontrol, kun en unik URL, og kan afsløre vigtig metadata, hvilket rejser bekymringer om privatlivets fred for brugere af disse sikre kommunikationsplatforme. Afbødningsstrategier inkluderer brug af virtuelle private netværk (VPN&#39;er) eller deaktivering af automatisk download for at beskytte brugerens privatliv. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-vinter: Hacker News mistede sin tro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaktioner</a></h3>
<p>Hacker News er gået fra at være et startup-centreret fællesskab til et bredere tech-forum, hvilket afspejler en ændring i brugernes interesser mod generelle tech-emner. Dette skift har resulteret i en reduceret entusiasme for startups, hvor brugere udtrykker skepsis over for venturekapitalmodellen (VC) og manglen på innovative idéer. De opfattede økonomiske fordele ved at arbejde i startups bliver ofte sat spørgsmålstegn ved, da mange medarbejdere ikke oplever betydelige afkast, hvilket indikerer en ændring i prioriteter inden for tech-samfundet. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse engineering Call of Duty anti-cheat</a></h2>
<p>Anti-snydesystemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et bruger-mode anti-snydesystem, der mangler den kernel-mode komponent, som findes i Modern Warfares Ricochet. TAC anvender Arxan til obfuskering, hvilket komplicerer reverse engineering gennem teknikker som runtime eksekverbar dekryptering, eksekverbare checksums og pointerkryptering. Vigtige anti-snydefunktioner inkluderer detektion af API-hooking, debugregistre, overvågning af netværkstrafik og eksterne overlays, sammen med forskellige anti-debugging teknikker og brugerdefinerede syscall stubs til at omgå hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaktioner</a></h3>
<p>Brugere oplever problemer med anti-snyd i spil som CS:GO og Call of Duty, især påvirker det Linux-brugere med specifik hardware. Diskussionen fremhæver udfordringer som falske forbud, etiske bekymringer og effektiviteten af de nuværende anti-snyd systemer, hvilket påvirker retfærdig spiloplevelse. Personlige historier understreger behovet for forbedrede løsninger til at håndtere falske anklager og forbedre spiloplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Optrådte Elon Musk med en Sieg Heil ved Trumps indsættelse?</a></h2>
<p>Elon Musk blev observeret lave en gestus ved Trumps indsættelse, som nogle tolkede som en nazihilsen, hvilket førte til kontroverser på sociale medier. Anti-Defamation League (ADL) foreslog, at gestussen sandsynligvis var et akavet øjeblik snarere end en bevidst hilsen, med nogle der tilskrev det til Musks Aspergers syndrom. Musk reagerede på kontroversen med en grinende emoji og udtrykte begejstring over Trumps omtale af Mars, hvilket stemmer overens med hans mål om rumforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk blev anklaget for at lave en nazihilsen ved Trumps indsættelse, hvilket førte til en debat på Hacker News om, hvorvidt det var passende at diskutere sådanne emner på teknologiplatforme. Nogle brugere argumenterede for, at Musks indflydelse i teknologibranchen gjorde emnet relevant, mens andre mente, det var upassende for forummet. Diskussionen understregede forskellige meninger om censur og implikationerne af Musks handlinger inden for tech-fællesskabet. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk ser ud til at lave gentagne fascistiske hilsner ved indsættelsesrally</a></h2>
<p>Elon Musk stod over for kritik for at lave en gestus, der lignede en fascistisk hilsen under Donald Trumps indsættelsesfejringer, som nogle tolkede som en nazihilsen. Anti-Defamation League anerkendte gestussens lighed med en nazihilsen, men foreslog senere, at det var et akavet øjeblik af entusiasme, hvilket trak kritik fra Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s handlinger blev fejret af nogle yderligtgående højrefløjsfigurer, hvilket gav næring til debatter om hans politiske tilhørsforhold og intentioner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musks gestikulationer ved en indvielsesmøde, opfattet af nogle som fascistiske hilsener, har udløst kontrovers og online debat. Hændelsen førte til en markeret diskussion på Hacker News, hvilket udløste en debat om platformens moderations og censurpolitikker. Situationen rejser spørgsmål om rollen af indflydelsesrige teknologifigurer i politisk diskurs og konsistensen af moderationspolitikker på platforme som Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurerer &#39;#Democrat&#39; på Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaktioner</a></h3>
<p>Meta censurerer angiveligt hashtagget &#39;#Democrat&#39; på Instagram, hvilket fører til diskussioner om censur og dens konsekvenser på sociale medieplatforme. Brugere fra flere lande, såsom Storbritannien, Spanien og Tyskland, har oplevet dette problem, selvom nogle rapporterer, at det er blevet løst. Begivenheden fremhæver bekymringer om indflydelsen fra sociale medieplatforme og den fine balance mellem indholdsmoderation og censur, med debatter om ytringsfrihed og potentiel politisk bias. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisere lokale fællesskaber uden Facebook?</a></h2>
<p>Personen søger at overføre lokale fællesskabsinteraktioner fra Facebook til en selvhostet, fødereret platform, som muliggør decentraliseret kontrol og styring. De leder efter færdige løsninger eller samarbejdspartnere til at lette denne overgang, hvilket indikerer et behov for tilgængelige og tilpasselige muligheder. Konteksten involverer landområder med flere små byer, hver med en befolkning på omkring 50.000, hvilket fremhæver vigtigheden af forbindelser og samfundsengagement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaktioner</a></h3>
<p>Forfatteren ønsker at overføre lokale fællesskaber fra Facebook til en selvhostet, fødereret platform og understreger behovet for funktioner som begivenhedskalendere og beskeder. Alternativer som Mastodon kan muligvis ikke fuldt ud replikere Facebooks funktionalitet, hvilket fører til overvejelser om andre platforme som Discourse, Nextdoor eller groups.io. Det er afgørende at vurdere fællesskabets interesse i at flytte og sikre, at den nye platform opfylder deres behov, med muligheder som lokale aviser og e-mail-lister også i betragtning. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiv dovenskab: Effekter af generativ AI på læringsmotivation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaktioner</a></h3>
<p>En undersøgelse fremhæver, at generative AI-værktøjer, såsom ChatGPT, kan føre til &quot;metakognitiv dovenskab,&quot; hvor brugere afhænger for meget af AI, hvilket reducerer selvreguleret læring. Denne afhængighed af AI kan mindske dybdelæring og kritiske tænkningsfærdigheder, da lærende måske ikke engagerer sig aktivt i at forstå og evaluere information. Mens AI kan forbedre opgaveeffektiviteten, understreger undersøgelsen vigtigheden af, at lærende aktivt deltager i læringsprocessen for at udvikle essentielle kognitive færdigheder. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Officiel DeepSeek R1 nu på Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek har introduceret sine første generations ræsonneringsmodeller, som præsterer på niveau med OpenAI-o1 i opgaver, der involverer matematik, kode og ræsonnering. Modellerne varierer betydeligt i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametre, hvilket indikerer forskellige opbevaringsbehov. Disse modeller er tilgængelige under MIT-licensen, hvilket tillader bred anvendelse og modifikation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1, en ny sprogmodel, er nu tilgængelig på Ollama, hvilket har udløst diskussioner om dens censur, især om følsomme politiske emner som Tiananmen-pladsen. Debatten drejer sig om balancen mellem politisk korrekthed og historisk nøjagtighed, med sammenligninger trukket mellem vestlige og kinesiske tilgange til politisk bias i sprogmodeller. Open-source modeller foreslås som en potentiel løsning til at modvirke censur, selvom meningerne er delte om effektiviteten og konsekvenserne af sådanne tiltag. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Folk er dårlige til at rapportere, hvad de spiser. Det er et problem for kostforskning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaktioner</a></h3>
<p>Det er udfordrende at rapportere fødeindtag præcist, da folk ofte fejlvurderer portionsstørrelser med i gennemsnit 53%, selv blandt uddannede fagfolk. Skjulte ingredienser som olier og fedtstoffer er mindre problematiske end fejl i portionsstørrelser, hvilket understreger behovet for præcise måleværktøjer som køkkenvægte. Nye teknologier og apps, såsom SnapCalorie, sigter mod at forbedre nøjagtigheden af kostregistrering, selvom de ofte kræver abonnementer på grund af høje driftsomkostninger, hvilket potentielt kan hjælpe brugere med at træffe mere bevidste kostvalg. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Ønskeliste for ROCm-enhedssupport</a></h2>
<p>ROCm indsamler feedback fra fællesskabet for at afgøre, hvilke GPU&#39;er der skal understøttes i fremtidige opdateringer, med aktuelle kompatibilitetsdetaljer tilgængelige på deres hjemmeside. Brugere går ind for bredere support, især for ældre og forbruger-grade GPU&#39;er, samt forbedret integration med Windows-systemer. Der er en stærk efterspørgsel efter konsekvent support på tværs af alle arkitekturer, med vægt på betydningen af VRAM til AI-applikationer, og der er opfordringer til forbedringer i AMD&#39;s APU-support og en udviklingsproces, der ligner NVIDIA&#39;s CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaktioner</a></h3>
<p>ROCm, AMD&#39;s softwareplatform til GPU-programmering, møder kritik for sin hardware-specifikke kodekompilering, hvilket resulterer i inkonsekvent GPU-understøttelse sammenlignet med Nvidias CUDA. Brugere er frustrerede over AMD&#39;s manglende langsigtede support til GPU&#39;er, hvor nogle oplever, at supporten ophører kort efter købet, hvilket fører til opfordringer til forbedret platformuafhængig support og bedre dokumentation. Fællesskabet opfordrer AMD til at støtte alle GPU&#39;er, ligesom Nvidia, og nogle brugere har flyttet deres håb til Intel for bedre konkurrence på GPU-markedet. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python linter og kodeformatter skrevet i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground er en Python linter og kodeformatter skrevet i Rust, der tilbyder hastigheder 10-100 gange hurtigere end traditionelle værktøjer som Flake8 og Black. Den understøtter Python 3.13, integrerer med editorer som VS Code, og kan erstatte flere værktøjer som Flake8, Black og isort, samtidig med at den er monorepo-venlig. Ruff er bredt anvendt i store projekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgængelig for installation via pip, pipx og andre pakkemanagere, med konfigurationsstøtte gennem pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaktioner</a></h3>
<p>Ruff er en Python-linter og kodeformatter udviklet i Rust, kendt for sin hastighed og effektivitet, som forenkler Python-udvikling ved at integrere flere værktøjer i ét. Værktøjet har vakt interesse og debat inden for Python-fællesskabet, hvor nogle udviklere værdsætter dets ydeevne og enkelhed, mens andre forbliver skeptiske over for nye værktøjer. Ruffs udvikling af Astral, en venturekapitalstøttet organisation, tilføjer til dens fascination og diskussion, især med hensyn til dens indvirkning på Pythons dynamiske typning og brugen af typekontrollere og linters i store projekter. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Skalering af forstærkningslæring med LLM&#39;er</a></h2>
<p>Kimi k1.5 er en banebrydende multi-modal model, der markant overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kæde-af-tanker (CoT) opgaver, med forbedringer på op til 550% på benchmarks som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench. Det matcher OpenAI&#39;s o1 i lang-CoT ydeevne på tværs af forskellige modaliteter ved at anvende forstærkningslæring med lang kontekstskalering og forbedret politikoptimering, samtidig med at det undgår komplekse metoder som Monte Carlo-træsøgning. Kimi k1.5 er trænet på både tekst og visuelle data, hvilket muliggør fælles ræsonnering, og vil snart være tilgængelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaktioner</a></h3>
<p>Virksomheder, herunder nogle fra Kina, bruger GitHub til at promovere produkter ved at poste &quot;forskningsartikler&quot; og kodeeksempler uden at levere faktiske Software Development Kits (SDK&#39;er) eller biblioteker. Denne praksis betragtes som vildledende, ligesom falsk reklame, da lovede API&#39;er (Application Programming Interfaces) eller modelvægte ofte ikke realiseres. Trenden med at bruge GitHub-repositorier som promoveringsværktøjer, nogle gange uden kildekode, vækker bekymring om gennemsigtighed og ægthed i AI-forskning og udvikling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Forfattere søger Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data i AI-piratkopieringsundersøgelse</a></h2>
<p>Meta står over for en retssag for angiveligt at have brugt piratkopieret materiale, specifikt ophavsretligt beskyttede bøger fra LibGen, til at træne sine AI-modeller via BitTorrent. Forfattere, herunder Richard Kadrey og Sarah Silverman, anklager Meta for brud på ophavsretten, mens Meta hævder, at deres handlinger falder ind under fair use. Retten har tilladt nye anklager om Metas torrent-aktiviteter, hvor forfattere søger adgang til Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data, hvilket understreger de juridiske udfordringer omkring AI-træningsdata og ophavsretsproblemer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaktioner</a></h3>
<p>Forfattere undersøger Metas potentielle brug af piratkopieret indhold til AI-træning ved at anvende torrent-klientlogfiler og seeding-data som bevis. Der er en debat om, hvorvidt storskala AI-træning afhænger af piratkopieret indhold på grund af udfordringerne ved lovligt at skaffe store tekstdatasæt, kontra muligheden for at forhandle lovlig adgang med udgivere. De juridiske implikationer, herunder fair use og krænkelse af ophavsret, er under diskussion, hvilket fremhæver konflikten mellem teknologivirksomheders datakrav og eksisterende ophavsretslove. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon giver nazihilsen under indsættelsestale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk er i centrum for kontroverser efter angiveligt at have givet en nazihilsen under en indvielsestale, hvilket har ført til debatter om hans intentioner og politiske tilhørsforhold. Den hændelse har sat gang i diskussioner om Musks forbindelser og tech-fællesskabets reaktion, hvilket fremhæver de politiske dynamikker inden for tech-industrien. Kritikere er delte om, hvorvidt gestussen var en fejlagtig handling eller et bevidst træk, hvor nogle henviser til Musks tidligere handlinger og tilknytninger som potentiel bevis for hans intentioner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klik%20deanonymiseringsangreb%20rettet%20mod%20Signal%2C%20Discord%2C%20andre%20platforme&subheading=tirsdag%20den%2021.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
