<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 19:08:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Facebooks Lille Røde Bog</a></h2>
<ul>
<li>I 2012 skabte Facebook en &quot;Lille Røde Bog&quot; for at bevare sin identitet og fokus, mens det udvidede til en milliard brugere, med vægt på principper som at bryde ting, tænke stort og bevæge sig hurtigt.</li>
<li>Den bog, designet af Ben Barry, fungerede som et manifest for at bevare Facebooks ethos under hurtig vækst og fremhævede vigtigheden af historiefortælling i at skalere virksomhedskulturen.</li>
<li>En digital version af høj kvalitet af denne sjældne bog er blevet skabt for at illustrere, hvordan succesfulde virksomheder bevarer deres identitet og kultur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Facebooks &quot;Lille Røde Bog&quot; var en medarbejderguide fra 2012, designet til at inspirere en følelse af mission og teknologisk optimisme.</li>
<li>Guiden har mødt kritik for sin naivitet og mangel på selvindsigt, især i lyset af Facebooks senere kontroverser vedrørende databeskyttelse og misinformation.</li>
<li>Den bog betragtes som en relikvie fra en mere håbefuld æra inden for teknologi, i kontrast til de nuværende komplekse realiteter ved sociale medier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Den sydkoreanske præsident erklærer undtagelsestilstand og militær undtagelseslov</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den sydkoreanske præsident Yoon Suk Yeol erklærede undtagelsestilstand, men Nationalforsamlingen stemte for at kræve dens ophævelse, hvilket gjorde erklæringen ugyldig.</li>
<li>Militæret insisterer på, at krigsretstilstanden vil fortsætte, indtil præsidenten officielt afslutter den, hvilket fører til debatter om forfatningsmæssige forpligtelser og potentiel rigsretssag.</li>
<li>Erklæringen sammenlignes med et kupforsøg, hvilket vækker bekymring om militærets rolle og præsidentens motiver, herunder undgåelse af skandaleundersøgelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Lektioner jeg lærte ved at arbejde i et kunstgalleri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten understreger den subjektive karakter af kunstvurdering og betydningen af netværk for en kunstners karrieresucces. Den diskuterer udfordringerne ved at forudsige succesfulde kunstudstillinger og rollen af tidlige professionelle forbindelser. Samtalen udvider sig til kompleksiteten ved at definere &quot;stor kunst&quot;, indflydelsen af kommerciel succes og vigtigheden af kommunikation i professionelle sammenhænge.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator og magt i Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>I 2010 stod AdGrok, en lille startup, over for en retssag fra deres tidligere arbejdsgiver, Adchemy, som truede deres finansielle stabilitet. Y Combinator, en startup-accelerator, der støttede AdGrok, spillede en afgørende rolle i at løse retssagen ved at udnytte sin indflydelse hos Adchemys investorer og potentielle forretningspartnere. På trods af at have vundet retssagen, førte prøvelsen til, at AdGrok blev solgt til Twitter i 2011, mens Adchemy senere blev solgt til Walmart Labs i en nødudsalgsoverdragelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) er en stor aktør i Silicon Valley, der påvirker, hvilke startups der får fodfæste efter acceleratorforløbet. Kritikere antyder, at YC har vedtaget en &quot;spray and pray&quot;-strategi, hvor de prioriterer antallet af startups frem for selektivitet og kvalitet. Debatten drejer sig om, hvorvidt YC bør skalere sine operationer eller koncentrere sig om færre, høj-kvalitets startups, hvilket afspejler bredere kompleksiteter i startupkulturen og investeringsstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 måneder med OCaml efter 8 år med Haskell i produktion (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren sammenligner Haskell og OCaml baseret på deres erfaring og fremhæver, at Haskell har flere funktioner og pakker, men OCaml&#39;s enkelhed øger produktiviteten. Haskell&#39;s værktøjer er kraftfulde, men inkonsekvente, mens OCaml&#39;s værktøjer er ligetil og pålidelige med præcise kompileringsmeddelelser. Begge sprog er velegnede til industriel brug, men forfatteren foretrækker OCaml for dets fokus på udvikling frem for overtænkning, på trods af Haskell&#39;s mere omfattende dokumentation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren sammenligner deres erfaringer med Haskell og OCaml, og fremhæver Haskells elegante, men komplekse syntaks og inkonsekvente værktøjer, især med specifikke GHC (Glasgow Haskell Compiler) versioner. OCaml roses for sin ligefremhed, enklere modulsystem, hurtigere compiler og praktisk anvendelighed i produktion, med færre sprogudvidelser og en mere håndterbar indlæringskurve. Forfatteren understreger betydningen af et robust standardbibliotek for en programmeringssprogs succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">To gange årligt HIV-skud viser 100% effektivitet hos kvinder</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny halvårlig HIV-injektion har vist 100% effektivitet hos kvinder, hvilket giver et lovende alternativ til daglige piller eller månedlige injektioner.</li>
<li>Denne udvikling er afgørende for personer, der finder det udfordrende at overholde daglige medicinregimer, hvilket potentielt kan forenkle indsatsen for at forebygge HIV.</li>
<li>På trods af dets potentiale er omkostningerne ved den injicerbare form en bekymring, selvom Gilead planlægger at tilbyde mere overkommelige, generiske versioner i 120 lavindkomstlande, hvilket potentielt kan påvirke folkesundheden i regioner med høj HIV-forekomst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Blizzards tilbagetrækning af Warcraft I og II tester GOG&#39;s nye bevaringsprogram</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard har anmodet GOG om at fjerne den DRM-fri pakke af Warcraft I &amp; II fra sin butik på grund af udgivelsen af remasterede versioner.</li>
<li>GOG tilbyder bundtet med rabat inden fjernelse, hvilket sikrer, at købere stadig vil have adgang og modtage opdateringer for kompatibilitet med moderne systemer.</li>
<li>Denne situation understreger den vedvarende spænding mellem remasterede og originale spilversioner, hvor GOG bestræber sig på at bevare klassiske spil trods udgiveres beslutninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blizzards fjernelse af Warcraft I og II fra GOG har mødt kritik, især i lyset af den negative feedback på Warcraft 3 remasteren.</li>
<li>Fans udtrykker bekymring for, at Blizzard, efter fusionen med Activision, fokuserer mere på kortsigtede profitmål end på at opretholde spillets kvalitet.</li>
<li>Denne situation understreger vanskelighederne ved at bevare spilhistorie, som fremhævet af GOG&#39;s Bevaringsprogram, og afspejler industriens tendens mod profitdrevne modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi øger Pi 5 ydeevnen med SDRAM-justering</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi-ingeniører har optimeret SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) timings, hvilket resulterer i en 10-20% ydelsesforbedring for Pi 5 og Pi 4 ved 2,4 GHz.</li>
<li>Overclocking, som indebærer at øge clockhastigheden ud over producentens specifikationer, kan opnå op til en 32% hastighedsforøgelse, hvor de fleste Pi 5&#39;ere når 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Disse ydeevneforbedringer, herunder NUMA (Non-Uniform Memory Access) emulering for bedre håndtering af multi-core arbejdsbelastninger, kan snart blive tilgængelige gennem firmwareopdateringer og potentielt blive standardfunktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 har forbedret ydeevne på grund af SDRAM-justering, hvilket har ført til diskussioner om at bruge Intel N100s som et alternativ. Stigende priser på Raspberry Pis gør Intel N100s mere attraktive for dem, der prioriterer ydeevne pr. dollar, på trods af Pi&#39;s fordele inden for GPIO (General Purpose Input/Output) og kompakt størrelse. Debatten centrerer sig om de bedste anvendelsestilfælde, hvor nogle foretrækker Raspberry Pis for deres enkelhed, mens andre vælger N100s for deres overlegne kraft og alsidighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Du behøver ikke at sende mig en e-mail om Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Forfatterens navn og e-mail er inkluderet i Ciscos AnyConnect VPN-klient på grund af brugen af curl-biblioteket, hvilket fører til forvirring blandt brugere, der søger support. Forfatteren præciserer, at de er hovedudvikler af curl, en komponent brugt i appen, men ikke tilknyttet Cisco eller AnyConnect. Brugere, der har brug for support til AnyConnect, bør kontakte Cisco direkte på <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, skaberen af curl, modtager ofte fejlagtige supportanmodninger for Cisco AnyConnect, hvilket illustrerer problemer med virksomheder, der skjuler deres supportkanaler. Brugere omgår ofte deres IT-afdelinger, muligvis på grund af tidligere negative interaktioner, hvilket får dem til at søge hjælp fra uvedkommende parter. Samtalen fremhæver også vanskelighederne ved at kontakte enkeltpersoner direkte online, primært på grund af bekymringer om spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo donerer $25.000 til Perl og Raku Foundation</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo har doneret $25.000 til The Perl and Raku Foundation (TPRF) på &quot;Giving Tuesday&quot; som et bidrag til deres mission om at fremme Perl- og Raku-programmeringssprogene.</li>
<li>Since 2011 har DuckDuckGo doneret over 6 millioner dollars til organisationer, der støtter online tillid, hvilket understreger deres engagement i at fremme sikre og troværdige online miljøer.</li>
<li>Donationen vil hjælpe med at finansiere kerneudvikling af Perl og fællesskabsprojekter, hvor TPRF udtrykker taknemmelighed for DuckDuckGos støtte og tillid til deres mission.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En donation på $25.000 fra DuckDuckGo til Perl og Raku Foundation har sat gang i diskussioner om bæredygtigheden af open source-projekter.</li>
<li>Faldet i brugen af Perl og manglen på bidrag fra virksomheder, der er afhængige af det, fremhæver bekymringer om dets fremtidige finansiering og teknologiske gæld.</li>
<li>Debatten om open source-modellens afhængighed af donationer og frivilligt arbejde antyder, at man bør undersøge alternative finansieringsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Virksomhed hævder, at en prisstigning på 1.000% drev den fra VMware til open source-rival</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, en britisk cloud-operatør, overgik 20.000 virtuelle maskiner (VM&#39;er) fra VMware til OpenNebula efter en prisstigning på 1.000% efter Broadcoms opkøb af VMware.</li>
<li>Denne migration forbedrede VM-effektiviteten med 200% og gjorde det muligt for Beeks at tildele flere ressourcer til klientarbejdsbelastninger.</li>
<li>Broadcoms opkøb af VMware har medført øgede omkostninger og reduceret support, hvilket har fået mange virksomheder, herunder AT&amp;T, til at søge alternativer på grund af kundemishag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En betydelig prisstigning har fået en virksomhed til at skifte fra VMware til et open source-alternativ, hvilket afspejler en bredere tendens i branchen.</li>
<li>Opkøbet af VMware af Broadcom og de efterfølgende prisændringer får virksomheder til at undersøge andre muligheder, hvilket har resulteret i, at Red Hat får nye kunder.</li>
<li>Branchens skift mod containerisering og Kubernetes reducerer tiltrækningen af traditionelle virtuelle maskiner, hvilket understreger behovet for at overveje leverandørlåsning og udforske alternativer som Proxmox eller OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Facebooks Lille Røde Bog" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Facebooks%20Lille%20R%C3%B8de%20Bog&subheading=tirsdag%20den%203.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel annoncerer pensioneringen af Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>Intels CEO Pat Gelsinger annoncerede sin pensionering efter over 40 år, med virkning fra den 1. december 2024, hvor David Zinsner og Michelle Johnston Holthaus vil fungere som midlertidige co-CEOs.</li>
<li>Bestyrelsen er forpligtet til at opretholde produktlederskab og effektivitet, med Frank Yeary som midlertidig administrerende formand under søgningen efter en ny CEO.</li>
<li>Intel forbliver en leder inden for halvlederteknologi, inspireret af Moores lov, med fokus på innovation og kontinuitet i lederskab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Intels administrerende direktør Pat Gelsingers pensionering har givet anledning til spekulationer om virksomhedens fremtid, med delte meninger om, hvorvidt hans aggressive strategi var gavnlig eller tegn på underliggende problemer.</li>
<li>Der er opstået diskussioner om potentielle fusioner, herunder et kontroversielt forslag om at fusionere med AMD, hvilket vækker bekymringer om at skabe et monopol.</li>
<li>Meddelelsen har fremkaldt blandede reaktioner, hvor nogle ser det som en fejltagelse, mens andre betragter det som en nødvendig ændring for Intels fremskridt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Hvad vil komme i det offentlige domæne i 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Den 1. januar 2025 vil nye værker træde ind i det offentlige domæne, herunder dem af skabere, der døde i 1954 og 1974, samt amerikanske film/bøger fra 1929.</li>
<li>Public Domain Review, en britisk Community Interest Company, bruger overskud til gavn for samfundet og er afhængig af læserdonationer.</li>
<li>Læsere opfordres til at udforske ressourcer som John Mark Ockerblooms “Public Domain Day Countdown” og Comunias Manifest for mere information om det offentlige domæne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2025 vil udløbet af de sidste patenter på h.264 (AVC) videokodeken gøre den frit tilgængelig, hvilket potentielt kan øge tilgængeligheden og reducere omkostningerne for brugerne.</li>
<li>HEVC-codec&#39;en forbliver indviklet i patentkompleksiteter, hvilket fremhæver de vedvarende udfordringer i tilgængeligheden af videocodecs.</li>
<li>Diskussioner om ophavsretsreform er i gang, med forslag om kortere perioder og flere tvungne licenser for at balancere skabernes rettigheder med offentlig adgang, hvilket adresserer bekymringer om, at de nuværende lange perioder primært gavner virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Sådan Studerer du Matematik (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Essayet af Lawrence Neff Stout giver strategier til at studere matematik på universitetsniveau og understreger behovet for en dybere forståelse af teori, definitioner og beviser sammenlignet med gymnasiematematik. - Nøglestrategier inkluderer at forstå præcise definitioner, at memorere og forstå sætninger og beviser, samt at bruge teknikker som at arbejde baglæns for at se, hvordan begreber hænger sammen. - Essayet fremhæver vigtigheden af at øve sig på problemer for at udvikle teknikker og dømmekraft og understreger, at forståelse er vigtigere end memorering i universitetsmatematik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Glæde ved at studere matematik kan forbedre forståelsen og føre til succes, da mange elever kæmper med faget på grund af uengagerende undervisningsmetoder. At have en mentor, der kan afsløre de sjove aspekter af matematik og opbygge selvtillid tidligt, kan forhindre elever i at give op for tidligt. Effektive strategier inkluderer at engagere sig dybt i materialet, løse problemer og forstå definitioner og beviser, samt at balancere intuition med grundig studie for at opnå mestring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Genet bag orange pels hos katte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nyere undersøgelser indikerer, at Arhgap36-genet, som påvirker GTP-niveauer og MC1R-receptoraktivitet, muligvis er ansvarlig for orange pels hos katte, snarere end Mc1r-genet, der er forbundet med rødt hår hos mennesker.</li>
<li>Denne opdagelse understreger kompleksiteten i genetik, hvor et enkelt gen kan påvirke flere egenskaber, og er en del af bredere forskningsindsatser for at forstå genetiske mekanismer.</li>
<li>At forstå disse genetiske faktorer har potentielle implikationer for avl og sundhed, hvilket bidrager til populariteten af orange katte, der ofte bemærkes for deres legesyge adfærd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Brain rot‘ udnævnt til Oxford Word of the Year 2024</a></h2>
<ul>
<li>Oxford-ordet for året 2024 er &quot;brain rot&quot;, valgt gennem en offentlig afstemning med over 37.000 deltagere, hvilket fremhæver dets voksende relevans. &quot;Brain rot&quot; beskriver den mentale forringelse fra at konsumere trivielt onlineindhold, med en stigning på 230% i brugen fra 2023 til 2024, hvilket afspejler bekymringer om digitalt forbrugs indvirkning på mental sundhed. Oprindeligt opfundet af Henry David Thoreau i 1854, har udtrykket vundet popularitet på platforme som TikTok, hvilket har sat gang i diskussioner om virkningerne af overdreven onlineindhold, især blandt Gen Z og Gen Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>“Hjerneforrådnelse” er blevet valgt som Oxfords Årets Ord 2024 og henviser til forringelsen af den mentale tilstand som følge af overdreven forbrug af trivielt onlineindhold. Udtrykket fremhæver bekymringer om faldende koncentrationsevne og de afhængighedsskabende egenskaber ved digitale medier, såsom sociale medier, tv og videospil. Samtaler omkring “hjerneforrådnelse” understreger behovet for moderation for at balancere afslapning og undgå overstimulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programmering af C64 med Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>VS64-udvidelsen gør det muligt at programmere Commodore 64 ved hjælp af Visual Studio Code på Mac, Windows og Linux, hvilket giver et moderne, platformuafhængigt alternativ til det Windows-eksklusive CBM PRG Studio.</li>
<li>VS64 understøtter BASIC, Assembly og C programmering med syntaksfremhævning, værktøjer og funktioner som automatisk nummerering og brug af labels, hvilket forbedrer udviklingsoplevelsen.</li>
<li>Det integrerer med ACME og Kick assemblere, CC65 og LLVM-MOS C/C++ compilere samt VICE C64 emulatoren til fejlfinding, hvilket gør det til et omfattende værktøj til C64-udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver nostalgien og den vedvarende interesse for retro-computing, især programmering af Commodore 64 (C64) ved hjælp af Visual Studio Code.</li>
<li>Dele af deltagerne deler erfaringer med vintage-systemer, som de krediterer for at have inspireret deres karrierer inden for softwareudvikling, og diskuterer værktøjer som &quot;retro debugger&quot; og YouTube-tutorials til at lære om gamle spil og demoer.</li>
<li>Dialogen fremhæver udfordringerne og glæderne ved at programmere i assembly-sprog og BASIC, og nævner moderne værktøjer og udvidelser, der forbedrer oplevelsen af retro-kodning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel annoncerer pensioneringen af Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20annoncerer%20pensioneringen%20af%20Pat%20Gelsinger&subheading=mandag%20den%202.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, skabt af Eric Wastl, er en julekalender med programmeringsgåder, der er velegnede til alle færdighedsniveauer og kan løses i ethvert programmeringssprog.</li>
<li>De gåder er designet til at køre effektivt på ældre hardware og er beregnet til øvelse, interviews eller underholdning, uden at kræve en baggrund i datalogi.</li>
<li>Det opfordres deltagerne til at dele deres erfaringer, teste løsninger med eksempler og søge hjælp, hvis det er nødvendigt, samtidig med at de overholder retningslinjer som ikke at bruge AI til at løse gåder og respektere varemærkeregler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 er begyndt, hvor deltagerne engagerer sig i kreativ problemløsning og deler deres oplevelser. Nogle deltagere eksperimenterer med unikke tilgange, såsom at bruge C uden standardbiblioteker eller udforske nye programmeringssprog som Swift eller Ada. Selvom der er bekymringer om AI&#39;s indflydelse på ranglisten, fremmer begivenheden primært personlig fornøjelse, læring og fællesskabsinteraktion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">En brasiliansk CA, der kun er betroet af Microsoft, har udstedt et certifikat for google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En brasiliansk certifikatudsteder (CA), der udelukkende er betroet af Microsoft, udstedte et certifikat for google.com, hvilket overtrådte Googles regler for certifikatudstederautorisation (CAA).</li>
<li>Denne hændelse rejser bekymringer om CA&#39;s pålidelighed og Microsofts beslutning om at stole på den, da andre større browsere ikke gør det.</li>
<li>Certifikatet kunne lette man-in-the-middle-angreb, hvilket gør det muligt for angribere at udgive sig for at være Google og distribuere malware, hvilket understreger behovet for strengere tilsyn og gennemsigtighed i CA-tillidsbeslutninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Open-source privat hjemmesikkerhedskamerasystem (ende-til-ende-kryptering)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren udviklede et hjemmesikkerhedskamerasystem kaldet Privastead, med fokus på privatliv ved at bruge ende-til-ende-kryptering med OpenMLS og implementere det hovedsageligt i Rust. Privastead er open source for dem med bekymringer om privatliv, og kræver et kompatibelt IP-kamera, en lokal maskine, en server og en Android-smartphone til opsætning. I øjeblikket understøtter systemet kun ét IP-kamera og Android, men forfatteren søger feedback og bidrag fra fællesskabet for at forbedre dets funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Privastead er et open-source hjemmesikkerhedskamerasystem udviklet for at imødegå privatlivsproblemer med eksisterende løsninger, ved at anvende ende-til-ende kryptering via OpenMLS. Systemet er primært implementeret i Rust og kræver et understøttet IP-kamera, en lokal maskine, en server og en Android-smartphone for at fungere. Projektet er tilgængeligt på GitHub, hvor det inviterer til feedback og bidrag fra fællesskabet for at forbedre dets funktionalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs udfører en in-place konvertering af NTFS-filsystemet til det open-source Btrfs.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs er et værktøj designet til at konvertere NTFS-filsystemer til Btrfs på stedet, samtidig med at det originale billede bevares som en reflink-kopi for potentiel pladsgenvinding.</li>
<li>Værktøjet er tilgængeligt for både Windows og Linux, med specifikke installationsinstruktioner og afhængigheder for hver platform, og det inkluderer funktioner som kompressionsstøtte og tilbageførsel til NTFS.</li>
<li>Begrænsningerne omfatter manglen på support til ældre udvidede attributter, store alternative datastrømme (ADS) og krypterede filer, med specifikke betingelser nødvendige for at starte Windows fra et Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs er et værktøj, der muliggør konvertering på stedet fra NTFS (New Technology File System) til Btrfs (B-tree File System), hvilket har sat gang i diskussioner om dets nytte og timing for store dataoverførsler.</li>
<li>Brugere deler blandede oplevelser med Btrfs, hvor de værdsætter funktioner som snapshots, men også husker tidligere stabilitetsproblemer, samtidig med at de diskuterer andre filsystemer som ZFS og bcachefs.</li>
<li>Diskussionen understreger kompleksiteten og risiciene ved filsystemhåndtering, hvor nogle brugere går ind for sikkerhedskopier og nye formater frem for konverteringsværktøjer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD deaktiverer Zen 4&#39;s loop-buffer</a></h2>
<ul>
<li>AMD har deaktiveret loop-bufferen i sine Zen 4 CPU&#39;er, en funktion beregnet til strømoptimering snarere end ydeevneforbedring. - Ydeevnetests viser ubetydelige forskelle med loop-bufferen deaktiveret, da op-cachen kompenserer med tilstrækkelig båndbredde. - Beslutningen om at deaktivere loop-bufferen, muligvis på grund af en hardwarefejl, vil sandsynligvis ikke have en væsentlig indvirkning på ydeevne eller strømforbrug, og funktionen var ikke bredt dokumenteret af AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AMD har deaktiveret loop-bufferen i sine Zen 4 CPU&#39;er, sandsynligvis på grund af uoplyste hardware-sårbarheder, hvilket resulterer i en mindre ydelsesnedgang i visse situationer. Loop-bufferen var designet til at forbedre energieffektivitet og ydeevne, men dens fjernelse indikerer, at den måske ikke har tilbudt væsentlige fordele. Den stille beslutning om at deaktivere loop-bufferen har ført til bekymringer vedrørende gennemsigtighed og håndtering af hardware-sårbarheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One udgivet: Den første router designet specifikt til OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) og OpenWrt har lanceret OpenWrt One, en trådløs router designet til at fremme softwarefrihed og retten til reparation, prissat til $89 med et kabinet eller $68,42 for selve kortet.</li>
<li>Routeren er umulig at ødelægge, fuldt ud i overensstemmelse med copyleft, og har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, understøtter Power over Ethernet (PoE) og USB-C strøm, med en USB-seriel grænseflade til avancerede brugere.</li>
<li>Enheden er FCC-kompatibel, hvilket viser, at retten til software-reparation kan være i overensstemmelse med lovgivningsmæssige krav, og hvert køb inkluderer en donation på $10 til OpenWrt hos Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, den første router specifikt designet til OpenWrt open-source firmware, er blevet lanceret til en pris på $89. Den sigter mod at balancere copyleft-overholdelse med FCC-reguleringer, selvom den stadig inkluderer nogle proprietære binære blobs for Wi-Fi-funktionalitet. Lanceringen har sat gang i diskussioner om fordelene ved at adskille router- og Wi-Fi-funktioner for større fleksibilitet i netværkshardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean svarer EDA-industrien om AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean tog fat på kritikken vedrørende Googles AlphaChip og bemærkede, at kritikerne ikke fulgte de nødvendige replikationstrin, såsom fortræning. Debatten rejser spørgsmål om, hvorvidt AlphaChips ydeevne er på niveau med eksisterende værktøjer, med nogle der antyder, at Googles påstande kan være overdrevne. Denne diskussion fremhæver spændingerne mellem Google og Electronic Design Automation (EDA)-industrien, der involverer beskyldninger om bias og bekymringer om replikabiliteten af Googles forskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=s%C3%B8ndag%20den%201.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Hvad gør denne knap? – Min nye bil har en mystisk og udokumenteret kontakt</a></h2>
<ul>
<li>En ejer af en Opel Corsa fra 2020 opdagede en mystisk kontakt forbundet til et flådesporingssystem, sandsynligvis installeret af den tidligere ejer, en stor virksomhed.</li>
<li>Systemet fungerer som en GPS-tracker og muligvis en immobilisator, der sporer førerens bevægelser og sender data til en flådechef.</li>
<li>Ejeren planlægger at fjerne systemet på grund af bekymringer om privatlivets fred og fremhæver problemet med ubevidst at køre med sporingsenheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny bilmodel har en kontakt forbundet til GPS og eSIM-teknologi, hvilket vækker bekymringer om privatlivets fred, da disse funktioner ikke kan deaktiveres, hvilket potentielt muliggør dataindsamling og overvågning fra regeringen.</li>
<li>Nogle forbrugere foretrækker ældre biler for at undgå privatlivsproblemer, da moderne køretøjer ofte sammenlignes med &quot;smartphones på hjul&quot; på grund af deres tilslutningsfunktioner.</li>
<li>Privatlivsstudier fremhæver betydelige bekymringer ved nye biler, selvom nogle mærker tilbyder muligheder for at fravælge datadeling, hvilket udløser løbende debatter om balancen mellem teknologiske fremskridt og privatlivsrettigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Bryde 4Chan CAPTCHA</a></h2>
<ul>
<li>Projektet havde til formål at udvikle en maskinlæringsmodel ved hjælp af TensorFlow til at løse 4Chan CAPTCHA&#39;er med over 80% nøjagtighed, og opnåede til sidst over 90% nøjagtighed.</li>
<li>Modellen anvendte en LSTM CNN-arkitektur med CTC-kodning, trænet på 500 håndløste og 50.000 syntetiske billeder, og blev konverteret til brug i browseren med TensorFlow.js.</li>
<li>Projektet gav værdifuld indsigt i maskinlæring og computer vision og overvandt udfordringer som datainsamling, generering af syntetiske data og kompatibilitetsproblemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>4Chans CAPTCHA-system er blevet kompromitteret, hvilket viser begrænsningerne ved tekstbaserede CAPTCHAs, da computere nu overgår menneskelige evner i at løse dem.</li>
<li>På trods af deres sårbarheder spiller CAPTCHA&#39;er stadig en rolle i at øge omkostningerne ved spam, hvilket dermed afskrækker nogle potentielle spammere.</li>
<li>De etiske implikationer af at bryde CAPTCHA diskuteres, da det fremmer mere spam og AI-genereret indhold, hvilket påvirker hjemmesideejere og brugere og fremhæver behovet for mere effektive anti-spam-løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrisk line-art af Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Geometrisk line-art af Wacław Szpakowski vinder anerkendelse for sine komplekse designs, der sammenlignes med Op Art og kunstnere som Bridget Riley og Bernard Cohen. Kunsten, der ligner matematiske mønstre, inspirerer digitale og generative kunstskabere og fremhæver dens potentiale på moderne digitale platforme. Diskussioner understreger den historiske betydning af Szpakowskis arbejde og dets blanding af matematik og kunst, med links til relateret kunst og udstillinger, der deles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Teknisk søvn</a></h2>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) er en tilstand, hvor individer kan sove mindre uden negative virkninger på grund af en genetisk mutation, især i DEC2-genet, der påvirker orexin-niveauerne. Orexin spiller en central rolle i reguleringen af søvn, hvor ubalancer kan føre til søvnighed eller søvnløshed, og forskning undersøger FNSS-replikation gennem orexin-agonister eller genterapi. På trods af dets potentiale er FNSS stadig underforsket, hvilket indikerer et behov for yderligere studier for at udvikle forbedrede metoder til søvnteknik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) er en genetisk mutation, der gør det muligt for individer at sove mindre uden negative virkninger, hvilket vækker interesse for dens potentielle fordele og risici.</li>
<li>Der er bekymringer om de langsigtede sundhedsmæssige konsekvenser af reduceret søvn, herunder en mulig øget risiko for demens, på trods af nogle personlige anekdoter om vellykket søvnoptimering.</li>
<li>Diskussionen overvejer også søvnens evolutionære rolle, potentialet for søvn-biohacking og samfundsmæssige implikationer, idet den stiller spørgsmålstegn ved, om reduceret søvnbehov i sidste ende er gavnligt eller skadeligt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Googles forværring</a></h2>
<ul>
<li>Den lukkede Giant Freakin Robot understreger de udfordringer, som uafhængige udgivere står over for, da mange sider lukker ned på grund af faldende trafik fra store platforme som Google og Facebook. Googles maskinlæringssystem, der er designet til at forbedre søgeresultater, har utilsigtet fjernet adskillige små sider, hvilket har ført til økonomiske vanskeligheder for indholdsskabere. Algoritmens kompleksitet og Googles dominerende markedsposition bidrager til det vedvarende problem, hvilket efterlader skabere med begrænsede alternativer og løsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles tilbagegang er forbundet med dets fokus på annonceindtægter frem for søgekvalitet, hvilket resulterer i reduceret innovation og vision.</li>
<li>Brugere rapporterer om en nedgang i kvaliteten af tjenester som Google Maps og Google Docs, uden væsentlige resultater fra Google i de seneste år.</li>
<li>Stigningen af søgemaskineoptimering (SEO) og AI-genereret indhold har kompliceret søgeresultaterne, hvilket får brugere til at udforske alternativer som Kagi og DuckDuckGo for bedre søgeoplevelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark-producenten rapporteres at deaktivere alle Deye-invertere i USA</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark deaktiverede alle Deye-invertere i USA, hvilket forstyrrede boligejere ved bevidst at gøre dem ubrugelige med en besked om regionale begrænsninger.</li>
<li>Sol-Ark, der har eksklusive salgsrettigheder i USA, tilbød et rabatbaseret udskiftningsprogram til berørte kunder, hvilket rejste bekymringer om kontrol og sikkerhed af internetforbundne solcelleinvertere.</li>
<li>Begivenheden understreger vigtigheden af at vælge invertere med pålidelig support og sikker netværksforbindelse for at undgå lignende forstyrrelser, især med kinesisk-producerede produkter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark deaktiverede angiveligt alle Deye-invertere i USA, hvilket skabte frustration over afhængigheden af internetforbundne enheder og cloud-tjenester. Brugere udtrykker bekymring over afhængigheden af cloud-tjenester for lokale enheder, idet de frygter potentielle fremtidige forstyrrelser og går ind for lokal kontrol. Hændelsen understreger de risici, der er forbundet med cloud-afhængig teknologi, og fremkalder opfordringer til forbedret forbrugerbeskyttelse og alternative løsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hvad gør denne knap? – Min nye bil har en mystisk og udokumenteret kontakt" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hvad%20g%C3%B8r%20denne%20knap%3F%20%E2%80%93%20Min%20nye%20bil%20har%20en%20mystisk%20og%20udokumenteret%20kontakt&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2030.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Send en officiel &#39;Fortsæt og Bliv Ved&#39; brev til en, du værdsætter</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Ingeniører må ikke begå opstartsfejl, når de bygger regnskaber.</a></h2>
<ul>
<li>Betalingsingeniørens håndbog understreger den kritiske rolle, som nøjagtige hovedbøger spiller i fintech-startups, og fremhæver faldgruberne ved at forsømme dobbelt bogholderisystemer.</li>
<li>Alvaro Duran deler en advarende fortælling fra sin startup-oplevelse, hvor fraværet af et dobbelt bogføringssystem førte til økonomiske uoverensstemmelser og utilfredse kunder.</li>
<li>Duran overvejer at forfatte en bog om at skabe skalerbare og fremtidssikrede regnskaber og søger feedback på dens potentielle interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ingeniører i finansielle systemer skal undgå fejl, som set i Synapse&#39;s tilfælde, hvor deres hovedbog unøjagtigt viste flere kundesaldi end faktiske midler, hvilket resulterede i manglende millioner. - Fintech-virksomheder lover ofte FDIC-forsikring, men den gælder kun, hvis banken fejler, ikke hvis fintech&#39;en misforvalter midler, hvilket understreger vigtigheden af nøjagtig finansiel sporing. - Dobbelt bogføring er afgørende for nøjagtighed, da det sikrer, at hver transaktion er afbalanceret og sporbar, hvilket hjælper med at forhindre fejl og potentiel svindel i finansielle systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Fuck ikke med Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Momentum-scrolling plugins kritiseres for at forstyrre den naturlige web-browsingoplevelse ved at forringe brugervenlighed, tilgængelighed og ydeevne. - Nøgleproblemer inkluderer at krænke brugerforventninger, forårsage køresyge, reducere tilgængelighed og inkonsekvent ydeevne, især på ældre enheder. - Disse plugins øger også sidens indlæsningstider, bryder native browserfunktioner og tilføjer vedligeholdelsesbyrde, hvilket fører til brugerfrustration og kompleksitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver frustrationer med Single Page Applications (SPAs), der påvirker webnavigation, især med hensyn til URL&#39;er, browsernavigation og tilbage-knappen. Kritikere hævder, at forkert implementerede SPAs kompromitterer webfundamenter som bogmærkefunktionalitet og navigation, ved at prioritere ydeevne over brugeroplevelse. Samtalen berører også problemer som kapring af standardbrowserfunktioner og vigtigheden af at respektere brugerautonomi i webdesign, og argumenterer for at opretholde traditionelle webfunktionaliteter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner hæver priserne, mens de markant sænker båndbredden (USA)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner hæver priserne i USA med op til 27,52% for CPX21-servere, mens båndbredden reduceres med gennemsnitligt 88,19%. Ændringerne, der blev annonceret på Thanksgiving, har til formål at tilpasse omkostningerne til ressourceforbruget, da lettere brugere subsidierede tungere brugere. De nye priser og båndbreddebegrænsninger træder i kraft fra december 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, hvor Hetzner fastholder, at de tilbyder det bedste pris-ydelsesforhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, et webhostingfirma, har hævet sine priser og reduceret båndbreddeudbuddet i USA.</li>
<li>Emnet har skabt betydelig diskussion, hvilket har ført til flere dublerede opslag på Hacker News, en populær teknologinyhedsplatform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Bildæk udleder en fjerdedel af alle mikroplastikker i miljøet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bildæk er en stor kilde til mikroplastikforurening og bidrager med en fjerdedel af al mikroplastik i miljøet. Der er en debat om, hvorvidt man skal beskatte dæk baseret på deres sammensætning for at tackle forureningen, i stedet for at beskatte køretøjer efter vægt. Diskussionen omfatter bekymringer om privatliv og praktiske forhold ved beskatning baseret på vægt og kørte afstande, med eksempler fra Storbritannien og Nederlandene, der overvejer forskellige metoder til implementering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Succesen og fiaskoen for Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, et build-system skabt som et sideprojekt, har opnået betydelig popularitet og bruges nu af store projekter som Chrome, Android og Meson.</li>
<li>Systemet er designet til hastighed og effektivitet, idet det anvender en bipartit graf for bedre bygningsstruktur og fokuserer på hurtige inkrementelle opbygninger.</li>
<li>Skaberen reflekterer over udfordringerne ved at være en open-source vedligeholder og bemærker de høje krav og den begrænsede taknemmelighed trods Ninjas succes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på Ninja build-systemets rolle i Androids AOSP (Android Open Source Project) og overgangens kompleksiteter fra makefiler til Ninja.</li>
<li>Brugere diskuterer Ninjas fordele i forhold til Makefiles, idet de overvejer arkitektur, sociale spørgsmål og virkningen af iterationstid på programmørtilfredshed.</li>
<li>Diskussionen nævner også andre build-systemer som Samurai og udfordringerne ved at vedligeholde håndlavede build-systemer, hvilket fremhæver de sociale dynamikkers rolle i teknologiske miljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Hvor meget hukommelse har du brug for i 2024 til at køre 1M samtidige opgaver?</a></h2>
<ul>
<li>A 2024-benchmark testede hukommelsesforbrug for at køre 1 million samtidige opgaver ved hjælp af coroutines på tværs af forskellige programmeringssprog, herunder Rust, C#, Go og Java. - C# med NativeAOT demonstrerede den bedste hukommelseseffektivitet og overgik andre sprog, mens Go forbrugte mere hukommelse end forventet, endda mere end Java med GraalVM. - Undersøgelsen understreger, at nogle sprog, som .NET med NativeAOT og Java&#39;s GraalVM, har forbedret skalerbarhed, mens Go&#39;s goroutines var mindre effektive, og Rust&#39;s hukommelsesbrug blev optimeret ved at justere opgavehåndteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2024 varierer den hukommelse, der kræves for at køre 1 million samtidige opgaver, afhængigt af programmeringssprog og samtidighedsmodel, hvor Rust og C# bruger omkring 0,12 KiB pr. opgave, mens Go bruger omkring 2,64 KiB pr. opgave.</li>
<li>Node.js, på trods af at det virker effektivt med promises, udfører ikke opgaver parallelt, hvilket fremhæver forskelle i samtidighedshåndtering blandt sprog.</li>
<li>Benchmarken understreger, at anvendelser i den virkelige verden involverer mere komplekse operationer end simple opgaver, hvilket påvirker hukommelsesforbrug og ydeevne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Farvel, Rust. Jeg ønsker dig succes, men jeg er tilbage til C++ (undskyld, det er en klage)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-bruger kritiserede Rust for dets kompleksitet og begrænsede jobmuligheder, og sammenlignede det med Betamax og Esperanto, som er teknisk overlegne, men ikke bredt adopteret.</li>
<li>Mens nogle brugere værdsætter Rusts strikse og sikre funktioner, bemærker andre dens langsommere adoptionsrate sammenlignet med sprog som Go.</li>
<li>På trods af disse udfordringer vinder Rust indpas i store virksomheder som AWS og Microsoft, hvor nogle ser det som en potentiel fremtidig erstatning for C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 er på vej</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 forventes snart at blive udgivet, hvilket markerer den første store opdatering siden 2018, med en moderniseret GTK 3-grænseflade og forbedret ydeevne. - Vigtige opdateringer inkluderer ikke-destruktiv redigering, forbedret farvestyring, forbedrede lagarbejdsgange og et nyt udvidelsessystem for lettere plugin-håndtering. - Selvom den præcise udgivelsesdato er ukendt, er udviklingsversioner tilgængelige, hvilket indikerer en betydelig fremgang for den open source-billededitor med forventning om hyppigere fremtidige opdateringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 er under udvikling og tilføjer support til farvepaletter ud over sRGB, såsom CMYK og CIELAB, som er vigtige for tryk og udgivelse.</li>
<li>Opdateringen søger at forbedre farvenøjagtigheden ved kun at konvertere til andre farverum, når det er nødvendigt, hvilket minimerer datatab.</li>
<li>På trods af fremskridt som ikke-destruktiv redigering er nogle brugere bekymrede over GIMP&#39;s brugergrænseflade og funktionalitet sammenlignet med Photoshop, idet de nævner langsom udvikling på grund af et lille frivilligt team.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince er en Golang-baseret port af Plausible Analytics-dashboardet, designet som et enkelt binært, enkeltbrugersystem til flere websites uden runtime-afhængigheder. Det inkluderer funktioner som automatisk TLS (Transport Layer Security), sporing af udgående links, sporing af filoverførsler, sporing af 404-sider og sporing af brugerdefinerede hændelser, hvilket gør det næsten ækvivalent med Plausible-dashboardet. Vince har til formål at gøre Plausible-dashboardet tilgængeligt for selv-hosting, og fungerer som en erstatning for personlige websites, med en demo tilgængelig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vince er et selvhostet alternativ til Google Analytics, udviklet som en Golang-port af Plausible Analytics-dashboardet, med fokus på dashboard-relaterede funktioner.</li>
<li>Den tilbyder funktioner som automatisk TLS (Transport Layer Security), sporing af udgående links og tilpasset hændelsessporing uden runtime-afhængigheder, hvilket gør den velegnet til personlige hjemmesider.</li>
<li>Vince er GDPR (General Data Protection Regulation) kompatibel, bruger Pebble til datalagring og er tilgængelig som et open-source projekt på GitHub, hvilket giver en tilgængelig mulighed for selv-hosting uden Plausibles opsætningskompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Det australske parlament forbyder sociale medier for personer under 16 år</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Australien har indført et forbud mod brug af sociale medier for personer under 16 år, hvilket har sat gang i diskussioner om børnebeskyttelse versus forældrerettigheder. - Loven kræver aldersverifikation, hvilket har rejst bekymringer om privatlivets fred og frygt for øget overvågning. - Lovgivningen blev hastet igennem med minimal offentlig input, hvilket efterlader spørgsmål om dens effektivitet og håndhævelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Skærmdeling i browseren</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new er et værktøj, der giver brugerne mulighed for hurtigt at oprette webapplikationer, hvilket demonstreres ved at bygge en skærmdelingsapp på blot 30 minutter. Appen fungerer ved at generere en unik kode til et rum, som andre kan bruge til at deltage og se den delte skærm. Projektet blev yderligere udviklet ved hjælp af Cursor og er tilgængeligt for visning på GitHub, med en live demo hostet på Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En browserbaseret skærmdelingsapp blev udviklet ved hjælp af Bolt.new på blot 30 minutter, hvilket gør det muligt for brugere at oprette og deltage i rum med unikke koder til skærmdeling. Appen er tilgængelig på GitHub, med en demo til rådighed, og har modtaget feedback vedrørende problemer med stop af skærmdeling og mobilkompatibilitet. Appen benytter ikke en TURN-server, som normalt bruges til at videresende medier i WebRTC-applikationer, når direkte peer-to-peer-forbindelser fejler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, den første store udgivelse i 7 år, introducerer en moderniseret brugergrænseflade, Remote Write 2.0, UTF-8 support, OTLP support og native histogrammer. - Nøglefunktioner inkluderer forbedret protokoleffektivitet med Remote Write 2.0, forbedret interoperabilitet med OpenTelemetry gennem OTLP-indtagelse og mere effektive metrikker med native histogrammer. - Brugere bør være opmærksomme på nogle ændringer, der kan bryde kompatibilitet, og konsultere migrationsguiden, men udgivelsen opretholder bagudkompatibilitet og opfordrer til brugerfeedback.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 er blevet frigivet og introducerer funktioner som reduceret hukommelsesforbrug og support til OTLP (OpenTelemetry Protocol) indtagelse. Udgivelsen har igangsat diskussioner om dens skalerbarhed sammenlignet med alternativer som Mimir, Victoria og Cortex, hvor nogle brugere vælger disse løsninger for forbedret ydeevne. Der er bekymringer om klarheden i udgivelsesnoterne, hvilket indikerer et behov for forbedret kommunikation fra udviklerne.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Send en officiel 'Fortsæt og Bliv Ved' brev til en, du værdsætter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Send%20en%20officiel%20'Forts%C3%A6t%20og%20Bliv%20Ved'%20brev%20til%20en%2C%20du%20v%C3%A6rds%C3%A6tter&subheading=fredag%20den%2029.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Malware kan slukke for webcam-LED&#39;en og optage video, demonstreret på ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Arkivet tilbyder værktøjer til at manipulere webcam-LED&#39;en på en ThinkPad X230, hvilket illustrerer, hvordan malware potentielt kunne optage video uden LED-notifikation. Processen involverer at genflashe webcam-firmwaren via USB, en teknik der kunne anvendes på forskellige bærbare computere, ved hjælp af scripts til firmware-manipulation og LED-kontrol. Webkameraet bruger en Ricoh R5U8710-controller, og forsigtighed tilrådes, da genflashning kan beskadige webkameraet; yderligere indsigt er tilgængelig i &quot;Lights Out&quot;-foredraget på POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Malware har evnen til at deaktivere webcam-LED&#39;er og optage video uden brugerens viden, som demonstreret på en ThinkPad X230. - I modsætning til MacBooks, der har hardwired LED&#39;er til at signalere kameraanvendelse, mangler mange andre bærbare computere denne funktion, hvilket rejser bekymringer om privatlivets fred. - For at forbedre sikkerheden anbefaler eksperter at bruge fysiske dæksler eller kontakter til webcams og mikrofoner for at forhindre uautoriseret adgang og beskytte følsomme oplysninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner reducerer trafik på amerikanske VPS&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>Takststrukturen for Cloud-servere (CCX- og CPX-linjer) og Load balancere i Ashburn og Hillsboro, USA, bliver opdateret. - Nye priser og trafikmængder vil gælde for nyoprettede og opskalerede servere fra den 1. december 2024, mens eksisterende servere vil opleve ændringer fra den 1. februar 2025. - Opdateringen har til formål at give mere retfærdig prissætning baseret på lokale forhold, mens priserne for trafikoverskridelser forbliver uændrede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner reviderer sin prismodel for Cloud-servere og Load balancere i USA, reducerer inkluderet trafik fra 20TB til så lidt som 1TB og hæver priserne.</li>
<li>Ændringerne træder i kraft i december 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med det formål at balancere omkostningerne mellem brugere med lavt og højt ressourceforbrug.</li>
<li>Beslutningen har ført til debatter om retfærdighed og forretningsstrategier, hvor nogle brugere er utilfredse med den drastiske reduktion i inkluderet trafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australien: Børn under 16 år vil blive forbudt at bruge sociale medier efter, at Senatet har vedtaget love</a></h2>
<ul>
<li>Australien har vedtaget ny lovgivning, der forbyder børn under 16 år at bruge sociale medier, med det formål at beskytte mental sundhed.</li>
<li>Sociale medievirksomheder har et år til at overholde reglerne og risikerer bøder på op til 50 millioner dollars for manglende overholdelse, mens brugere og forældre ikke står over for nogen sanktioner.</li>
<li>Lovgivningen gælder ikke for beskedapps, online gaming eller uddannelsestjenester og har modtaget blandede reaktioner fra eksperter inden for mental sundhed, politikere og teknologivirksomheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Australien er indstillet på at forbyde børn under 16 år at bruge sociale medier, hvilket kræver ID-verifikation for at bekræfte alder, hvilket har udløst bekymringer om privatlivets fred.</li>
<li>Kritikere frygter, at dette kunne give regeringen adgang til sociale mediedata og mindske brugernes anonymitet, med nogle der antyder, at traditionelle medier støtter loven for at begrænse konkurrence fra sociale medier.</li>
<li>Lovens effektivitet og håndhævelse er usikre, med potentielle smuthuller og udfordringer i dens implementering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibabas O1 Lignende Reasoning LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen med Spørgsmål) er en AI-model designet til at udforske problemer med nysgerrighed og filosofisk undersøgelse, hvor den konstant stiller spørgsmålstegn ved sine antagelser.</li>
<li>På trods af begrænsninger som sprogblanding og rekursive ræsonneringssløjfer udmærker QwQ sig inden for tekniske domæner og opnår høje scores på benchmarks som GPQA, AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen demonstrerer stærke problemløsningsevner inden for matematik og programmering, hvilket bidrager til den igangværende rejse med at forstå AI-reasoning og maskinintelligens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alibabas QwQ, en stor sprogmodel (LLM) med ræsonneringsevner, får opmærksomhed for sin imponerende ydeevne på forskellig hardware, herunder MacBooks, og dens evne til at løse komplekse opgaver med detaljerede forklaringer.</li>
<li>Diskussioner omkring QwQ inkluderer dets hardwarekrav, potentielle censurproblemer på følsomme emner og dets åbenhed og evne til at ræsonnere, på trods af nogle bemærkede begrænsninger.</li>
<li>Dialogen fremhæver de bredere implikationer af open-source LLM&#39;er og de konkurrenceprægede dynamikker inden for udviklingen af kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">I lovprisning af tryk: Læsning er essentiel i en æra med epistemologisk sammenbrud</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon understreger den vedvarende betydning af læsning på tryk og henviser til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for at fremhæve bekymringer om digital mediers indflydelse på dybdelæsning og misinformation.</li>
<li>Simon hævder, at trykte bøger giver en unik, fordybende oplevelse, som digitale medier ikke kan gengive, og fremmer eftertanke og privatliv væk fra internettets konstante støj.</li>
<li>Han konkluderer, at det er afgørende at bevare læsefærdigheder og dyb læsning for at opretholde individuel tænkning og modstå den gennemgribende indflydelse fra digital teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten mellem trykt og digital læsning fokuserer på bekymringer om digital mediers indvirkning på dyb engagement med indhold. Tilhængere af digital læsning fremhæver bekvemmelighed og tilgængelighed, mens kritikere bekymrer sig om dens indvirkning på kritisk tænkning og koncentrationsevne. Denne diskussion afspejler bredere spørgsmål om teknologiens indflydelse på informationsforbrug og balancen mellem teknologisk fremskridt og traditionel videnstilegnelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Transformér enhver stemme på 15 sekunder</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro er en open-source Gradio WebUI designet til avanceret lydmanipulation, herunder zero-shot stemmekloning og en stemmeskifter med over 50 kendisstemmer.</li>
<li>Den tilbyder funktioner som YouTube-lyd-download, vokalisolering, flersproget tekst-til-tale og oversættelse ved hjælp af Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro er særligt gavnligt for indholdsskabere, udviklere og lydentusiaster, med ressourcer tilgængelige på GitHub og videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro er et open-source AI-værktøj, der muliggør stemmekloning på 15 sekunder, med funktioner som zero-shot stemmekloning og en stemmeskifter med over 50 kendisstemmer. Det inkluderer funktioner som YouTube-lydnedlasting, vokalisolering og flersproget tekst-til-tale og oversættelse, drevet af Whisper-motorer, og er tilgængeligt på GitHub. På trods af dets kreative potentiale er der bekymringer om misbrug til identitetstyveri og svindel, og det mangler i øjeblikket support til Linux eller MacOS, med spørgsmål om installation og skjulte omkostninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">850 år gamle fødevaremarkeder i London lukker</a></h2>
<ul>
<li>De historiske Smithfield- og Billingsgate-markeder i London, som er betydningsfulde for deres 850-årige historie, vil lukke inden 2028, da City of London Corporation trækker sin støtte tilbage. Markederne, kendt som Storbritanniens største engrosmarkeder for kød og indlandsfisk, vil blive erstattet af nye udviklinger, hvor handlende modtager kompensation og hjælp til flytning. Planerne om at flytte markederne til Dagenham blev opgivet på grund af høje omkostninger, hvilket vækker bekymring for den fremtidige forsyning af fisk i London og markerer et tab af tradition.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>London&#39;s historiske fødevaremarkeder, såsom Smithfield og Billingsgate, planlægges at lukke, hvor City of London Corporation promoverer det som et &quot;positivt nyt kapitel&quot; for handlende. Kritikere foreslår, at lukningerne er beregnet til at lette ejendomsudvikling, hvilket vil omdanne området til et kommercielt knudepunkt, hvilket vækker bekymring for tab af kulturarv. Beslutningen afventer parlamentarisk godkendelse, med bekymringer om den potentielle negative indvirkning på lokale virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – en lille modelbygger til små modeller</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, et 3D-modelleringsværktøj til at skabe retro-stil modeller, blev udgivet den 27. november 2024 af Apskeppet, og henvender sig til både begyndere og eksperter. Værktøjet er tilgængeligt for Windows og macOS, med en introduktionspris på $5,09 indtil den 4. december 2024. Brugere opfordres til at deltage i fællesskabet og udforske tutorials for at forbedre deres kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD er et ligetil 3D-modelleringsværktøj, der er foretrukket for sin enkelhed og brugervenlighed, især til at skabe low-poly modeller, sammenlignet med mere komplekse software som Blender. - Udviklet af Johan Peitz, tillader picoCAD eksport til obj/mtl formater, selvom det mangler native binær eksport på Picotron. - Brugere værdsætter dets unikke æstetik og enkelhed, og sammenligner det ofte med andre værktøjer som Crocotile og Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Float selv-tagging</a></h2>
<ul>
<li>Papiret introducerer &quot;self-tagging,&quot; en metode til at indkode typeinformation inden for 64-bit objekter, hvilket optimerer hukommelseslayoutet for dynamiske sprog uden at ofre dataplads.</li>
<li>Selv-tagging forbedrer eksekveringstiden i flydende-tunge benchmarks med 2,3 gange i Scheme og 2,7 gange i JavaScript, hvilket tilbyder et mere effektivt alternativ til eksisterende metoder som taggede pointers og NaN-tagging.</li>
<li>Denne tilgang muliggør effektiv kodning af både data og type, hvilket forbedrer ydeevnen uden at påvirke andre operationer, hvilket gør det til en lovende løsning til håndtering af 64-bit IEEE754 dobbeltpræcisions-flydetal i dynamiske sprog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Papiret introducerer &quot;Float Self-Tagging,&quot; en teknik, der sigter mod at optimere float-lagring i dynamiske programmeringssprog ved at bruge høje bits til tagging, hvilket tillader de fleste floats at forblive uindpakkede og forbedrer ydeevnen.</li>
<li>Kritikere af artiklen hævder, at dens sammenligninger er mangelfulde og anbefaler at teste mod etablerede metoder såsom NaN-tagging, som er en teknik til at indkode yderligere information i NaN (Not-a-Number) værdierne af flydende tal.</li>
<li>Teknikken er kendt for sin enkelhed og potentiale, med lignende metoder allerede implementeret i sprog som Koka og CRuby, og relaterede optimeringer ses i systemer som Apples Objective-C og Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Udvikling af en kræftmedicin uden Big Pharma: dette hospital viser, at det kan lade sig gøre</a></h2>
<ul>
<li>Stigende sundhedsudgifter i Nederlandene tilskrives bureaukrati, spild og unødvendig pleje, hvilket fremhæver systemiske ineffektiviteter.</li>
<li>Et hollandsk hospital udviklede en kræftmedicin uafhængigt af store medicinalfirmaer, hvilket tilbyder en behandling, der er fem gange billigere end en sammenlignelig amerikansk terapi, og demonstrerer potentialet for non-profit hospitaler til at reducere sundhedsomkostningerne.</li>
<li>På trods af innovationen afskrækker den dyre og komplekse registreringsproces hos Det Europæiske Lægemiddelagentur (EMA) hospitaler; dog har AVL-hospitalet finansieret en fase 3-undersøgelse gennem donationer med det formål at opnå EMA-godkendelse for at opretholde deres overkommelige terapi mod dyr konkurrence fra medicinalindustrien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et hospital har med succes udviklet en kræftmedicin uafhængigt, hvilket viser, at lægemiddeludvikling kan finde sted uden involvering af store medicinalfirmaer. Den traditionelle lægemiddeludviklingsproces kritiseres for at være kostbar og påvirket af ikke-videnskabelige faktorer, såsom ego og politik. Diskussionen understreger kompleksiteten i lægemiddeludvikling, herunder regulatoriske udfordringer og den høje fejlrater for lægemidler under kliniske forsøg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT Aluminiumcykelprojekt 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I 1974 afholdt M.I.T. et kursus, hvor deltagerne, herunder Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerede aluminiums cykelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banecykel på det tidspunkt. Rosenbaums cykel, lavet af 6061-T6 aluminium og titanium, havde større diameter rør og præcisionslejer, vejede 12 lbs. 5 oz., og er nu udstillet på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involveret i en patentstrid mellem Cannondale og Klein, hvor Cannondale brugte den til at argumentere mod Kleins patent ved at hævde tidligere kunst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 1974 overvejede MIT aluminium til cykelstel og afviste magnesium på grund af dets skrøbelighed og korrosionsproblemer, selvom moderne magnesiumlegeringer som LPSO viser potentiale. Historiske forsøg med magnesiumstel, såsom Kirks, mislykkedes ofte på grund af materialets svagheder, mens kulfiber og titanium foretrækkes for deres styrke og fleksibilitet. På trods af fremskridt inden for materialer forbliver vægt et fokus i cykeldesign, med stigende vægt på aerodynamik og rytterkomfort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell lægger usignerede opdateringer på deres hjemmeside, som ikke kan installeres</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dell har udgivet usignerede opdateringer på deres hjemmeside, hvilket har ført til installationsfejl og rejst sikkerhedsbekymringer om potentiel udnyttelse af hackere.</li>
<li>Brugere har rapporteret uoverensstemmelser mellem opdateringskataloger og signaturer, hvor nogle problemer er blevet løst efter klager, men der er stadig kritik af Dells opdateringsstyring.</li>
<li>Situationen understreger det kritiske behov for at verificere softwareopdateringer for at sikre sikkerhed og pålidelighed på tværs af forskellige platforme, herunder Apple og Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Den glemte historie om, hvordan IBM opfandt den automatiserede fabrik</a></h2>
<ul>
<li>I 1970 initierede IBM&#39;s Bill Harding Project SWIFT med det formål at automatisere wafer-fremstilling for at producere integrerede kredsløb (IC&#39;er) på under en dag, en betydelig reduktion fra den typiske månedlange proces. SWIFT opnåede en 5-timers gennemløbstid pr. lag, en bedrift der stadig er uovertruffen, og introducerede innovationer som automatiseret behandling og realtidskontrol, der er grundlæggende for moderne halvlederproduktion. På trods af sin korte levetid påvirkede Project SWIFT&#39;s fremskridt og Hardings visionære lederskab betydeligt udviklingen af halvlederproduktionsteknikker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>IBM var engang førende inden for automatiseret fremstilling og sigtede mod fuldstændig vertikal integration fra råmaterialer til software, hvilket gjorde specialfremstillede chips mere levedygtige end standardmuligheder. På grund af de høje omkostninger ved teknologisk fremskridt har mange virksomheder, inklusive IBM, outsourcet produktionen eller udskilt deres fremstillingsfaciliteter. Nuværende bestræbelser, såsom Jim Kellers Atomic Semi, fokuserer på at gøre små fremstillingsserier økonomiske ved at udforske innovationer som strukturerede ASIC&#39;er (Application-Specific Integrated Circuits) og maskeløs litografi for at reducere omkostningerne og forbedre tilgængeligheden til specialfremstillet silicium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Det amerikanske copyright-kontor har afvist en stor indsats for bevarelse af spil.</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanske copyright-kontor har afvist en DMCA-undtagelsesanmodning, der havde til formål at give biblioteker mulighed for at dele digital adgang til bevarede videospil eksternt, hvilket afslutter en treårig kampagne fra Video Game History Foundation (VGHF) og Software Preservation Network.</li>
<li>Den foreslåede undtagelse ville have lettet en digital bibliotek for historikere og forskere til at få adgang til udgåede spil, men blev afvist på grund af bekymringer om potentiel rekreativ brug og markedsmæssig skade, som argumenteret af branchegrupper.</li>
<li>VGHF udtrykte skuffelse og kritiserede beslutningen for at være stærkt påvirket af industriens lobbyvirksomhed, som prioriterede industriens interesser over offentlig adgang til historiske spil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det amerikanske copyright-kontor har afvist et forslag, der sigter mod at bevare videospil, på grund af bekymringer om, at disse spil kunne blive brugt til rekreative formål snarere end til bevaring.</li>
<li>Denne beslutning har sat gang i diskussioner blandt retro-spilentusiaster, som hævder, at ældre spil giver mere fornøjelse og nostalgi sammenlignet med moderne spil.</li>
<li>Kritikere af beslutningen mener, at de nuværende ophavsretslove er alt for restriktive, hvilket hæmmer bevarelsen af kulturelle og historiske medier, og foreslår at forkorte ophavsretsperioder for at fremme innovation og tillade, at ældre værker hurtigere kan komme ind i det offentlige domæne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Udlede neural aktivitet før plasticitet for læring ud over backpropagation</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen introducerer &quot;prospektiv konfiguration,&quot; et nyt princip for kreditfordeling i læring, som et alternativ til den traditionelle backpropagation-metode.</li>
<li>Fremtidig konfiguration indebærer, at neurale netværk forudsiger ønskede neurale aktivitetsmønstre, før de justerer synaptiske vægte, hvilket forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Metoden stemmer bedre overens med observeret neural aktivitet i menneskelige og dyrestudier og kan tilbyde fordele i både biologiske og kunstige læringssystemer i forhold til backpropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny teori, &quot;prospektiv konfiguration,&quot; foreslås for at forklare, hvordan hjernen håndterer problemet med kreditfordeling, hvilket adskiller sig fra backpropagation-metoden, der anvendes i kunstige neurale netværk (ANN&#39;er).</li>
<li>Teorien antyder, at ændringer i neural aktivitet går forud for modifikationer af synaptiske vægte, i modsætning til backpropagation, hvor vægtændringer fører til ændret neural aktivitet.</li>
<li>Denne tilgang kan bedre tilpasse sig biologiske processer og kan give indsigt i udviklingen af mere effektive læringsalgoritmer, hvilket bidrager til debatter om ligheder og forskelle mellem AI og menneskelig hjernelæring.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Malware kan slukke for webcam-LED'en og optage video, demonstreret på ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Malware%20kan%20slukke%20for%20webcam-LED'en%20og%20optage%20video%2C%20demonstreret%20p%C3%A5%20ThinkPad%20X230&subheading=torsdag%20den%2028.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">App, der spørger &#39;hvorfor?&#39; hver gang du låser din telefon op</a></h2>
<ul>
<li>Intenty er en app, der opfordrer brugere til at udvikle sundere telefonvaner gennem bevidsthedspåmindelser, når de låser deres enheder op. Appen lægger vægt på privatliv ved at fungere helt lokalt uden reklamer eller sporing, og den bruger Android-tilladelser udelukkende til funktionalitet uden datainnsamling. Med et minimalistisk design og smart tilpasning har Intenty en vurdering på 4,4 stjerner og over 10.000 downloads, hvilket appellerer til brugere, der ønsker at reducere tankeløs telefonbrug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En app, der spørger brugerne &quot;hvorfor?&quot; når de låser deres telefon op, får opmærksomhed på Hacker News for dens potentiale til at reducere distraktioner.</li>
<li>Brugerne finder appen nyttig, men til tider upraktisk til hurtige opgaver, hvilket fører til forslag om forbedringer som at tilfældiggøre prompts eller tillade app-specifikke omgåelser.</li>
<li>Udvikleren overvejer brugerfeedback til opdateringer, herunder en engangskøbsoption i stedet for en abonnementsmodel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Den kondensator, som Apple lodede forkert på fabrikken</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown fremhæver en produktionsfejl i Apples Macintosh LC III, hvor en kondensator blev installeret baglæns, hvilket potentielt kan forårsage problemer.</li>
<li>Macintosh LC III, der blev produceret mellem 1993 og 1994 til uddannelsesmarkedet, blev ikke udsat for en større tilbagekaldelse på trods af denne fejl.</li>
<li>Brown råder til forsigtighed ved udskiftning af kondensatorer, især med moderne tantalumkondensatorer, og anbefaler at installere dem korrekt, i modsætning til PCB&#39;ens silketryksinstruktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple installerede ved en fejl en kondensator omvendt på en 34 år gammel computer, hvilket understreger vigtigheden af korrekt kondensatororientering, især for elektrolytkondensatorer, som har polaritet og kan svigte, hvis de installeres forkert.</li>
<li>Denne hændelse har sat gang i diskussioner om produkters levetid og planlagt forældelse, hvor nogle foreslår, at moderne elektronik bevidst er designet til at have kortere levetid for at øge salget.</li>
<li>Situationen minder om tidligere produktionsfejl begået af andre virksomheder, såsom Commodore, hvilket indikerer et tilbagevendende problem i teknologibranchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Jeg havde ikke brug for Kubernetes, og det har du sandsynligvis heller ikke</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skiftede fra Kubernetes til Google Cloud Run og nævnte Kubernetes&#39; kompleksitet, omkostninger og langsomme autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremhæves som et enklere, omkostningseffektivt alternativ, der kun opkræver betaling for faktisk CPU- og hukommelsesbrug og tilbyder hurtig skalering uden Kubernetes&#39; administrationsbyrde. Forfatteren bruger GitHub Actions til kontinuerlig integration/kontinuerlig implementering (CI/CD), administrerede databaser og pub-sub messaging, og understreger Cloud Runs egnethed til projekter, der har brug for enkelhed og effektivitet frem for Kubernetes&#39; omfattende funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer Kubernetes for at være alt for komplekst og ofte unødvendigt for mindre projekter, og foreslår, at enklere løsninger som en enkelt virtuel maskine (VM) eller server kan være mere effektive.</li>
<li>Det fremhæver udfordringerne ved at administrere Kubernetes, herunder den øgede kompleksitet fra forskellige tilføjelser og tendensen for nogle ingeniører til at komplicere systemer.</li>
<li>Den generelle opfattelse er, at mens Kubernetes er værdifuldt, er det ikke altid det bedste valg for mindre skala operationer, hvor enkelhed kan være mere gavnligt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">En hacker i Snowflake-afpresninger kan være en amerikansk soldat</a></h2>
<ul>
<li>To personer blev arresteret for datatyveri fra virksomheder, der bruger Snowflake, mens en tredje mistænkt, kendt som &quot;Kiberphant0m,&quot; stadig er på fri fod og menes at være en amerikansk soldat i Sydkorea.</li>
<li>Gruppen har været involveret i salg af stjålne data og afpresning af virksomheder, hvor AT&amp;T angiveligt har betalt $370,000 for at få slettede optegnelser fjernet.</li>
<li>Canadiske myndigheder har arresteret Alexander Moucka, og John Erin Binns er fængslet i Tyrkiet, begge forbundet med bruddene, mens Kiberphant0m fortsat er aktiv på cyberkriminalitetsfora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En hacker involveret i afpresning af Snowflake, identificeret som Kiberphant0m, er under efterforskning, med spekulationer om mulige forbindelser til det amerikanske militær.</li>
<li>Kiberphant0m afviser enhver militær forbindelse og antyder, at det var en vildledende taktik, selvom analytikere tvivler på, at dette ville være effektivt til at vildlede efterforskere.</li>
<li>Den hackers skødesløse handlinger, såsom at poste et foto i militæruniform, understreger vanskelighederne ved at opretholde operationel sikkerhed og undgå digitale spor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice i browseren</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introducerer LibreOffice til webbrowsere, hvilket muliggør adgang fra enhver enhed med muligheder for selv-hosting eller brug af et Content Delivery Network (CDN) for datakontrol. - Suiten inkluderer Writer, Calc og Impress til tekstbehandling, regneark og præsentationer, og er tilgængelig både på web og desktop på Linux og Windows, hvilket sikrer dokumentkompatibilitet. - ZetaOffice tilbyder open-source software med betalte muligheder for CDN-brug og support, og integrerer med eksisterende systemer via LibreOffice UNO API, hvilket fungerer effektivt i moderne browsere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, en browserbaseret version af LibreOffice, møder kritik for præstations- og brugervenlighedsproblemer, herunder ødelagt input og tekstgengivelse.</li>
<li>Der er en igangværende debat om, hvorvidt det er bedre at bruge et lærred eller målrette DOM&#39;en (Document Object Model) til at gengive dokumentlayouts i webbaserede kontorpakker.</li>
<li>På trods af udfordringer sigter ZetaOffice mod at levere en konsekvent oplevelse på tværs af platforme og er også tilgængelig som en native desktop-applikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link siger, at de ikke vil opdatere 60.000 ældre modemer</a></h2>
<ul>
<li>D-Link har annonceret, at de ikke vil levere sikkerhedsopdateringer til 60.000 ældre modemmer, der har nået end-of-life status, og opfordrer brugerne til at opgradere til nyere modeller i stedet.</li>
<li>De ikke-opdaterede sikkerhedssårbarheder kunne potentielt give hackere mulighed for at tage kontrol over disse enheder, hvilket udgør en betydelig risiko.</li>
<li>De fleste af de berørte modemer er placeret i Taiwan, og for brugere, der ikke kan opgradere, anbefaler D-Link at begrænse fjernadgang og bruge sikre adgangskoder som forsigtighedsforanstaltninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>D-Link har besluttet ikke at rette sårbarheder i 60.000 ældre modemer, hvilket udsætter dem for sikkerhedsrisici og rejser bekymringer om enhedssikkerhed og producentansvar.</li>
<li>Meddelelsen har sat gang i diskussioner om vigtigheden af langsigtet support og de potentielle fordele ved open-source løsninger som OpenWRT til at opretholde enhedssikkerhed.</li>
<li>Der er forslag om lovkrav, der pålægger producenter at levere sikkerhedsopdateringer eller frigive firmware til offentligheden, når enheder når slutningen af deres levetid, hvilket fremhæver et bredere brancheproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain døde få timer efter at have påstået gengældelse ved NC State</a></h2>
<ul>
<li>NC State professor Marshall Brain, grundlægger af HowStuffWorks.com, blev fundet død på sit kontor den 20. november, efter at have påstået repressalier fra universitetsledelsen.</li>
<li>Brain hævdede, at han blev tvunget til at gå på pension efter etiske klager, men universitetet har ikke kommenteret disse påstande eller hans død.</li>
<li>Tidligere studerende og kolleger har udtrykt skuffelse over universitetets tavshed og fremhæver den fortsatte udvikling af denne historie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, en tidligere professor ved NC State, gik bort efter at have hævdet gengældelse fra universitetsadministratorer på grund af hans etiske klager.</li>
<li>Han sag understreger spændingen mellem idealisme og virkelighed og illustrerer de potentielle farer ved at holde dem ved magten ansvarlige.</li>
<li>Den hændelse fremkalder diskussioner om effektiviteten af interne rapporteringssystemer og de bredere magtdynamikker inden for akademiske institutioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet for Mortals (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udgivet en gratis online bog med titlen &quot;Janet for Mortals,&quot; der fokuserer på programmeringssproget Janet, og som tog 20 uger at skrive. Bogen indeholder 44.000 ord og ledsages af en hjemmeside med en REPL (Read-Eval-Print Loop) til interaktiv læring. Bogen og relaterede projekter, såsom C++ biblioteksbindinger og en testframework, har fået positiv opmærksomhed på platforme som Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; er en bog, der tilbyder en interaktiv REPL (Read-Eval-Print Loop), som er tilgængelig via escape-tasten, hvilket gør det muligt for brugere at eksperimentere med Janet programmeringssproget direkte i deres browser uden installation.</li>
<li>Janet er anerkendt for sin nemme indlejring og oprettelse af domænespecifikke sprog (DSL&#39;er), selvom nogle brugere bemærker, at dens dokumentation kunne forbedres.</li>
<li>Bogens fængslende stil og sprogets unikke træk har skabt interesse og positiv feedback, på trods af en vis debat om bogens titel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 er en hurtigere, drop-in opgradering</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) er en betydelig opgradering fra CM4, der tilbyder 2-3 gange hurtigere ydeevne, USB 3 og PCIe Gen 3 kompatibilitet, samtidig med at den bevarer samme formfaktor.</li>
<li>CM5 er prissat på samme måde som CM4, med 8GB-modellen startende ved $75, og inkluderer en hurtigere CPU, RAM og forbedret grafik, selvom den bruger mere strøm ved fuld kapacitet.</li>
<li>Et opdateret IO-board er også udgivet til $20, med USB-C strømforsyning og andre forbedringer, hvilket fremhæver CM5&#39;s support og modularitet trods konkurrence fra andre single-board computere (SBC&#39;er).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 tilbyder en betydelig ydelsesforøgelse i forhold til CM4, med 2-3 gange hastigheden, og inkluderer en USB 3-opgradering.</li>
<li>Mens 8GB-versionen beholder sin pris, er andre versioner dyrere, og nogle brugere bemærker, at andre boards måske har bedre specifikationer.</li>
<li>På trods af hardwareforbedringer mangler CM5 hardwarekodningssupport, men kan dekode H.265, og Raspberry Pi&#39;s stærke fællesskab og support forbliver vigtige fordele.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Internetudbydere siger, at deres &#39;fremragende kundeservice&#39; er grunden til, at brugerne ikke skifter udbyder.</a></h2>
<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hævder, at konkurrence sikrer høje kundeservicestandarder, hvilket gør yderligere reguleringer unødvendige, da dårlig service ville få kunderne til at skifte udbyder.</li>
<li>Regulatorer i Californien og Oregon rapporterer om udbredt kundemishag, der fremhæver problemer som lange ventetider og faktureringsproblemer, hvilket modsiger internetudbydernes påstande.</li>
<li>FCC gennemgår kundeservicepraksis, men med Brendan Carrs ledelse, udpeget af den kommende præsident Trump, er nye reguleringer usandsynlige, da fokus skifter mod at reducere reguleringsbyrder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internetudbydere tilskriver kundeloyalitet deres &quot;fremragende kundeservice,&quot; men mange mener, at det skyldes mangel på konkurrence i visse områder.</li>
<li>I regioner med begrænsede internetudbydermuligheder forbliver brugerne ofte hos deres nuværende udbyder på trods af utilfredshed med servicekvaliteten.</li>
<li>Indsatser i lande som Australien og Canada for at regulere markedet og øge konkurrencen står over for vedvarende udfordringer, hvor brugere efterlyser reel konkurrence og forbedret regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Anbefaling til en softwareingeniør, der ønsker at blive opdateret med det nyeste inden for AI</a></h2>
<ul>
<li>Brugeren søger aktivt pålidelige kilder til de seneste opdateringer inden for kunstig intelligens (AI), især gennem teknologiblogs, der ligner Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfaring med at bruge ChatGPT og OpenAI API, specifikt version 3.5, hvilket indikerer en praktisk interesse i AI-værktøjer.</li>
<li>Brugeren fandt Simon Willisons blog, men føler, at den mangler sammenhæng, hvilket tyder på et behov for mere strukturerede og omfattende AI-informationskilder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Softwareingeniører kan forbedre deres AI-færdigheder ved at deltage i Kaggle-konkurrencer, som tilbyder praktiske, hands-on læringserfaringer.</li>
<li>At holde sig informeret gennem tech blogs, nyhedsbreve og YouTube-kanaler som Simon Willison&#39;s, AI Supremacy og 3Blue1Brown kan give grundlæggende og aktuel viden om AI.</li>
<li>At engagere sig med AI-fællesskaber på platforme som Reddit og Twitter samt at udforske uddannelsesressourcer såsom bøger og onlinekurser fra MIT xPRO kan uddybe forståelsen og holde ingeniører opdateret om de nyeste AI-trends.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI sætter video-modellen Sora på pause efter kunstnere lækker adgang i protest</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI satte sin videomodel Sora på pause, efter at kunstnere lækkede adgang i protest mod ubetalt deltagelse, på trods af at der ikke var lovet nogen kompensation. Protesten rejser bekymringer om, at AI potentielt kan erstatte kunstnere og fremhæver etiske spørgsmål relateret til ubetalt arbejde i AI-udvikling. Nogle ser protesten som en strategisk indsats for at henlede opmærksomheden på disse bredere problemstillinger inden for branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ja, det &#39;ligner en and&#39;, men transportører kan lide den nye USPS-postbil</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanske postvæsen introducerer nye elektriske postbiler som en del af en moderniseringsplan til 9,6 milliarder dollars, der tilbyder funktioner som aircondition, øget lastrum og forbedret sikkerhed.</li>
<li>Den flåde, der oprindeligt var tiltænkt at være overvejende gasdrevet, vil nu være 75% elektrisk på grund af juridiske udfordringer, hvilket markerer et betydeligt skift mod bæredygtighed.</li>
<li>På trods af deres ukonventionelle design er lastbilerne blevet positivt modtaget for deres komfort og effektivitet, idet de inkorporerer input fra postbude og inkluderer funktioner som skridsikre overflader, airbags og et kollisionsundgåelsessystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det nye USPS-postvognsdesign lægger vægt på synlighed og sikkerhed, med en lav motorhjelm og store kofangere for at forbedre fodgængersikkerhed og førerkomfort, især i bymiljøer.</li>
<li>Selvom dens ukonventionelle udseende har skabt debat, er lastbilen konstrueret til holdbarhed, ligesom den langvarige Grumman LLV.</li>
<li>Designet fokuserer også på at forbedre postarbejdernes forhold og inkluderer muligheder for elektriske køretøjer for at imødekomme moderne leveringskrav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Async, ren-Python rendering-motor</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; er en ren-Python rendering-motor, der understøtter asynkrone og synkrone funktionskomponenter, React-lignende kontekststyring og indbyggede HTML-tags, hvilket gør den alsidig til forskellige webudviklingsbehov. Den tilbyder funktioner som Markdown-understøttelse, JSON-baseret internationalisering og nem integration med enhver backend- eller frontend-ramme, hvilket forbedrer dens tilpasningsevne og tilpasningsmuligheder. Biblioteket er open-source under MIT-licensen, hvilket opmuntrer til bidrag fra fællesskabet, og det kan installeres via PyPI ved hjælp af <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Htmy er en asynkron, ren-Python HTML-renderingsmotor, der skaber debat om dens ordrigdom sammenlignet med Jinja og nødvendigheden af async i HTML-rendering.</li>
<li>Diskussionen fremhæver de potentielle fordele ved asynkron datahentning i komponentbaserede designs, selvom meningerne varierer om, hvorvidt det komplicerer koden.</li>
<li>Htmy sigter mod at tilbyde en fleksibel rendering-løsning, men dens fordele i forhold til etablerede værktøjer som Jinja er stadig under diskussion.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="App, der spørger 'hvorfor?' hver gang du låser din telefon op" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=App%2C%20der%20sp%C3%B8rger%20'hvorfor%3F'%20hver%20gang%20du%20l%C3%A5ser%20din%20telefon%20op&subheading=onsdag%20den%2027.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 tilføjer Put-If-Match (Sammenlign-og-Byt)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introducerer betingede skrivninger, der muliggør opdateringer kun, hvis et objekt forbliver uændret, hvilket forhindrer samtidige overskrivninger ved at verificere objektets ETag. Denne funktion, der ligner HTTP if-none-match headeren, tillader klienter at bruge if-match headeren for at sikre ETag-konsistens før skrivning, hvilket forbedrer effektiviteten for distribuerede applikationer. Tilgængelig uden ekstra omkostninger i alle AWS-regioner, kan implementeringen udføres ved hjælp af AWS SDK, API eller CLI, med yderligere detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 har lanceret en ny funktion kaldet Put-If-Match, som fungerer som en compare-and-swap-operation, der tillader betinget objekt-skrivning baseret på versionsmatchning. Denne funktion forbedrer synkronisering og samtidighedskontrol, hvilket gør det muligt for udviklere at udføre mere komplekse operationer, såsom at bygge databaser på S3 uden ekstra infrastruktur. Opdateringen bringer Amazon S3 på linje med lignende funktioner, der tilbydes af andre cloud-lagringstjenester som Google Cloud Storage og Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">De løgne vi fortæller os selv for at blive ved med at bruge Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer Golang og bemærker, at selvom det har tiltalende funktioner som en asynkron runtime og en garbage collector, har det også betydelige ulemper, såsom fraværet af sumtyper og utilstrækkelig fejlhåndtering. Den argumenterer for, at Go&#39;s opfattede enkelhed kan være vildledende, hvilket fører til skjulte kompleksiteter og udfordringer i produktionsmiljøer, og understreger vigtigheden af at anerkende disse problemer frem for at adoptere Go udelukkende for dets brugervenlighed. Artiklen sammenligner Go med Rust og antyder, at på trods af Rusts udfordringer, tilbyder det mere robuste løsninger til at håndtere kompleksitet og sikre korrekthed i koden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer Go&#39;s fejlhåndtering og sammenligner den med Rust&#39;s mere sofistikerede tilgang, som nogle finder mere elegant.</li>
<li>Der er en meningsforskel: nogle værdsætter Go&#39;s enkelhed og eksplicitte fejlhåndtering, mens andre finder det kedeligt og fejlbehæftet.</li>
<li>På trods af kritik forbliver Go populært på grund af dets enkelhed og udbredte anvendelse af store virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertrucks mange tilbagekaldelser</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck har oplevet flere tilbagekaldelser siden lanceringen, med den seneste involverende defekte drivinvertere, der påvirker over 2.400 enheder, hvilket rejser bekymringer om dens pålidelighed.</li>
<li>På trods af kvalitetsproblemer fortsætter Cybertrucks unikke design med at tiltrække købere, selvom dens manglende evne til at opfylde europæiske sikkerhedsstandarder begrænser dens markedsrækkevidde.</li>
<li>Tilbagekaldelserne, mens de demonstrerer regulatorisk effektivitet, kan skade Teslas brandomdømme, især i betragtning af Elon Musks betydelige indflydelse på amerikanske reguleringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator støtter ofte startups, der duplikerer andre YC-virksomheder, viser data.</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), en fremtrædende startup-accelerator, er kendt for at lancere succesfulde virksomheder som Airbnb og Stripe, men mange af dens startups bygger lignende eller identiske produkter som tidligere YC-virksomheder.</li>
<li>PearAI-kontroversen fremhævede denne tendens, hvor PearAI blev anklaget for at klone et andet YC-produkt, men YC&#39;s CEO Garry Tan forsvarede praksissen og henviste til vigtigheden af valg og innovation.</li>
<li>Deckmatchs analyse af YC-trends viser, at populære startup-kategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsværktøjer, mens nogle områder som kryptohandel oplever faldende interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investerer ofte i startups, der replikerer andre YC-støttede virksomheder, og prioriterer grundlæggernes potentiale over unikke idéer. - Denne strategi ses som en måde at sikre sig mod lignende koncepter, da succes ofte afhænger af udførelse og timing snarere end originaliteten af idéen. - Mens nogle ser dette som en potentiel interessekonflikt, er det en almindelig praksis inden for venturekapital at finansiere flere virksomheder i samme sektor for at validere markeder og øge sandsynligheden for succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io nedbrud – løst</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io oplevede et midlertidigt nedbrud, som blev løst, men det rejste brugerbekymringer om platformens pålidelighed på grund af tidligere hændelser. Brugere sammenlignede Fly.io med alternativer som Railway og Cloudflare og fremhævede forskelle i pålidelighed, funktioner og brugeroplevelser. På trods af udfordringerne værdsætter nogle brugere Fly.io for dets brugervenlighed og konkurrencedygtige priser, mens diskussioner understregede vigtigheden af høj tilgængelighed og overvågning af afhængigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">En kort introduktion til bilindustriens Lidar-teknologi</a></h2>
<ul>
<li>Vik&#39;s Nyhedsbrev dykker ned i bilindustriens lidar-teknologi, som er afgørende for selvkørende biler på grund af dens evne til at producere højopløsningsbilleder ved hjælp af infrarøde lasere. Nyhedsbrevet diskuterer lidars driftsprincipper, herunder valg af bølgelængder, fotodetektorer og afstandsmålingsteknikker som Time-of-Flight og Frequency Modulated Continuous Wave. Det undersøger også forskellige lidar-systemer, såsom mekaniske og solid-state muligheder, med det formål at reducere omkostningerne og forbedre teknologien for bredere anvendelse i autonome køretøjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Automotive lidar-teknologi er under udvikling, hvor roterende scannere som Velodynes anvendes på trods af deres høje omkostninger, mens alternativer som flash-lidar og MEMS-spejle står over for markeds- og tekniske udfordringer.</li>
<li>Waymos fortsatte brug af roterende lidarer, selv i sårbare køretøjshjørner, understreger behovet for mere overkommelige og integrerede løsninger, da pulserende lidar tilbyder reduceret interferens sammenlignet med kontinuerlige systemer.</li>
<li>Lidar giver højopløselige billeder og fungerer godt under dårlige lysforhold, men står over for konkurrence fra kamerabaserede systemer, som nogle virksomheder, såsom Tesla, foretrækker af omkostningsmæssige årsager, hvilket giver næring til igangværende debatter om den bedste tilgang til autonom kørsel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Har du brug for ID for at læse REAL-ID reglerne?</a></h2>
<ul>
<li>Et forsøg på at få adgang til TSA&#39;s nye regler for digital-ID afslørede problemer med REAL-ID-loven, da reglerne ikke er offentligt tilgængelige og kræver ID for adgang, hvilket vækker bekymring om hemmelige love og retfærdig rettergang.</li>
<li>TSAs digitale ID-standarder, der er afledt af private dokumenter, involverer komplekse interaktioner mellem apps, enheder og offentlige myndigheder, med bekymringer om privatlivets fred vedrørende logget ID-brug.</li>
<li>Forfatteren hævder, at TSA&#39;s praksis krænker offentlighedens adgangsrettigheder og har rapporteret problemet til Office of the Federal Register med henblik på at få reglen trukket tilbage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om nødvendigheden af at have et ID for at få adgang til REAL-ID regler, hvor nogle brugere stiller spørgsmålstegn ved effektiviteten af TSA&#39;s sikkerhedsforanstaltninger. - Der rejses bekymringer om konsekvenserne af mobile kørekort (mDLs) og de privatlivsproblemer, de kan medføre. - Brugere udtrykker skepsis over for TSA&#39;s effektivitet og konceptet om sikkerhedsteater, mens de også stiller spørgsmålstegn ved de langsigtede konsekvenser af digitale ID&#39;er som REAL-ID og mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">En løsning på The Onion-problemet af J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget omhandler &quot;løgproblemet,&quot; som indebærer at skære løg for at opnå minimal variation i skivernes volumen for ensartethed. - En matematisk udforskning ved hjælp af calculus fastslog, at det optimale skærepunkt er 55,73066% under løgets centrum, betegnet som &quot;den sande løgkonstant.&quot; - Denne opdagelse forfiner et tidligere forslag om at skære mod et punkt 60% under centrum, hvilket giver en mere præcis metode til jævne løgskiver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker en matematisk model til at skære løg jævnt, inspireret af J. Kenji Lopez-Alt, ved at bruge en halvcirkelrepræsentation for at forenkle geometrien og minimere variationen i skivestørrelse. Brugere debatterer modellens praktiske anvendelighed og nøjagtighed, idet de tager højde for løgets 3D-struktur og ikke-ensartede lag, og foreslår alternative skæremetoder eller værktøjer. Samtalen overvejer også balancen mellem ensartethed og kulinariske præferencer, med henvisning til madpersonligheder som Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis forsøger at overtage alle OSS Redis-bibliotekerne</a></h2>
<ul>
<li>Redis overtager angiveligt kontrollen over al open source-software (OSS) Redis-biblioteker, som inkluderer populære som Jedis, Lettuce og redis-py.</li>
<li>Disse biblioteker er i øjeblikket nede, og et andet bibliotek, redis-rs, står også over for potentiel kontrol eller nedlukning.</li>
<li>Dette er en betydningsfuld situation, da den påvirker udviklere, der er afhængige af disse biblioteker til Redis-integration i deres applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. overtager kontrollen over open source Redis-biblioteker, hvilket skaber kontroverser og får nogle udviklere til at fjerne Redis-afhængigheder på grund af problemer med varemærkeforvaltning.</li>
<li>Biblioteker som redis-py, Lettuce og Jedis er blevet flyttet under Redis Inc.&#39;s officielle organisation, set som en defensiv strategi mod konkurrenter som Valkey.</li>
<li>Fællesskabet er bekymret over varemærkekrav og potentiel leverandørlåsning, hvilket fører til diskussioner om alternativer som Valkey og Kvrocks og fremhæver udfordringerne ved varemærkegennemførelse i open source-projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Da finnerne klippede deres kontanter i halve for at dæmpe inflationen</a></h2>
<ul>
<li>I 1945 implementerede Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politik, der krævede, at borgerne skar store pengesedler i halve for at bekæmpe inflationen efter Anden Verdenskrig, hvor den ene halvdel bevarede værdi, og den anden blev til en statsobligation. Politikken var ineffektiv, da den kun rettede sig mod fysiske kontanter, en mindre del af pengemængden, i modsætning til mere succesfulde reformer i andre europæiske lande som Belgien. Artiklen spekulerer i, at fremtidig inflationskontrol muligvis kan involvere digitale kontofrysninger, en mere præcis, men potentielt kontroversiel metode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 1945 håndterede Finland inflation på en unik måde ved fysisk at skære pengesedler i halve, i modsætning til moderne metoder som at justere renten.</li>
<li>Denne historiske tilgang har sat gang i diskussioner om den nuværende pengepolitik, hvor centralbanker styrer inflationen gennem rentesatser og åbne markedsoperationer.</li>
<li>Den potentielle fremtidige kontrol med digitale penge, muligvis via centralbankers digitale valutaer, vækker bekymring om øget statslig overvågning af personlige finanser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Prayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamiske bedetæpper (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstværker udforsker krydsfeltet mellem kunst og spiritualitet, især gennem mediet bedetæpper, begyndende fra 1997. Hans kreationer, herunder tegninger og serigrafitryk, udvikler sig til større &quot;tæppe&quot; stykker på rispapir, inspireret af tyrkiske tæpper og kilims, som han betragter som personlige dagbøger med symbolske betydninger. Hristoffs arbejde legemliggør &quot;lysende tristhed,&quot; en blanding af glæde og sorg, påvirket af patriark Bartholomæus&#39; skrifter, og fortsætter med at udforske de åndelige og fysiske aspekter af menneskets natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoffs artikel udforsker betydningen af islamiske bønnetæpper og fremhæver deres indviklede designs, såsom tessellationer, der symboliserer Guds uendelighed. Artiklen diskuterer det islamiske forbud mod repræsentativ kunst, hvilket fører til brugen af kalligrafi og geometriske mønstre i islamiske artefakter. Den fremhæver den historiske og kulturelle kontekst af bønnetæpper og bemærker deres anvendelse på tværs af forskellige religiøse traditioner, herunder kristendommen, samt deres praktiske og spirituelle roller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Aflysning af JavaScript-varemærket: Deno vs. Oracle</a></h2>
<ul>
<li>Deno har indgivet en anmodning til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om at annullere Oracles varemærke på &quot;JavaScript&quot; med det formål at gøre det til et offentligt gode og fjerne juridiske barrierer for dets anvendelse.</li>
<li>Anmodningen hævder, at &quot;JavaScript&quot; er et generisk udtryk, at Oracle begik bedrageri ved at forny varemærket, og at Oracle har opgivet varemærket gennem manglende brug.</li>
<li>Over 14.000 udviklere støtter Denos initiativ, og Oracle har indtil den 4. januar 2025 til at svare, hvor Deno er klar til at dele alle forløb med fællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deno har indgivet en anmodning til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om at annullere Oracles varemærke på JavaScript, hvilket har udløst en debat om varemærkeetik og samfundsmæssige fordele.</li>
<li>Diskussionen involverer Denos kompatibilitet med Node Package Manager (NPM) og dens indvirkning på det bredere JavaScript-økosystem, hvilket afspejler forskellige meninger om JavaScripts fremtid og runtime-miljøer.</li>
<li>Holdningerne er delte, hvor nogle betragter Oracles varemærkebrug som uetisk, mens andre stiller spørgsmålstegn ved Denos intentioner og antyder, at det kunne være en PR-strategi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-plugin til Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udviklet et Jekyll SQLite-plugin for at forbedre datamanipulationsevnerne inden for Jekyll, en populær statisk site-generator.</li>
<li>Dette plugin giver brugerne mulighed for at udføre SQL-forespørgsler til databehandling, hvilket løser begrænsningerne i Liquid, Jekylls skabelonsprog, når det kommer til håndtering af komplekse dataoperationer.</li>
<li>Pluginet er blevet brugt med succes i produktion i et år, demonstreret med Northwind-datasættet, og forfatteren inviterer til feedback og forslag til forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Jekyll SQLite-plugin muliggør brugen af SQLite som en datakilde i Jekyll, hvilket forbedrer datamanipulationsevnerne med SQL. - Den integrerer Jekylls Datafiles og Data Pages generatorfunktioner, hvilket tillader kompleks datahåndtering ud over traditionelle CSV/JSON/YAML-formater. - Pluginet har været i produktion i et år og har modtaget positiv feedback for at gøre genereringen af statiske sider mere dynamisk og fleksibel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Præmatur gråning af hår: Gennemgang med opdateringer</a></h2>
<ul>
<li>Præmatur gråning af hår (PGH) defineres som gråning før 20-årsalderen hos kaukasiere og før 30-årsalderen hos afroamerikanere, hvilket påvirker selvværdet. Årsagerne til PGH er ikke fuldt ud forstået, men er forbundet med aldringssygdomme, autoimmune sygdomme og oxidativt stress, hvor faktorer som rygning og ernæringsmæssige mangler bidrager. Almindelige behandlinger for PGH inkluderer hårfarver og kosttilskud, med studier der indikerer forbindelser mellem PGH og følelsesmæssige faktorer, genetiske dispositioner og miljømæssige påvirkninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Præmatur gråning af hår er forbundet med vitamin B12-mangel, især hos personer med perniciøs anæmi, en tilstand hvor kroppen ikke kan optage B12 ordentligt. At diagnosticere B12-mangel kan være udfordrende, da tilskud kan øge B12-niveauerne kunstigt, og nogle personer kan ikke omdanne visse former for B12 til aktive former, hvilket fører til &quot;paradoksal B12-mangel.&quot; Faktorer som stress, genetik og helbredstilstande som autoimmun thyreoiditis bidrager også til gråning, og selvom nogle kosttilskud kan hjælpe, er der ingen dokumenteret metode til at vende grå hår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-drevet devirtualisering</a></h2>
<ul>
<li>Praktikopholdet hos Thalium fokuserede på at deobfuskere virtualiserede binære filer ved hjælp af LLVM, en compiler-ramme, for at gøre koden mere forståelig, især i forbindelse med malware. - Virtualisering, en stærk obfuskeringsteknik brugt af værktøjer som Tigress og VMProtect, koder programmer til virtuelle instruktioner, hvilket gør reverse engineering komplekst. - Projektet brugte med succes dynamisk taint-analyse til at rekonstruere kontrolflowgrafen af Tigress-obfuskerede binære filer, selvom det var begrænset til rene funktioner og enkelte eksekveringsveje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-drevet devirtualisering forbedrer ydeevnen ved at optimere virtuelle funktionskald, som typisk er langsommere på grund af deres dynamiske natur.</li>
<li>Bochs, en CPU-emulator, kan effektivt emulere en Pentium 4-processor på en i7, selv ved at omgå detektorer for virtuelle maskiner.</li>
<li>Bochs-debuggeren er særligt effektiv til at analysere og modvirke malware og kodeobfuskatorer, hvilket gør den til et værdifuldt værktøj for sikkerhedsforskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 tilføjer Put-If-Match (Sammenlign-og-Byt)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20tilf%C3%B8jer%20Put-If-Match%20(Sammenlign-og-Byt)&subheading=tirsdag%20den%2026.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 kritiserer humoristisk afskaffelsen af &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP-headeren, som blev opgivet efter, at en browsers standardindstilling negativt påvirkede den fiktive stikkeindustri.</li>
<li>Indførelsen af en &quot;Generel Angrebskontrol&quot;-overskrift, der kræver eksplicit fravalg, satiriserer brugerens samtykkemekanismer og ansvarsfordelingen fra institutioner til enkeltpersoner.</li>
<li>Satiren omhandler bredere samfundsmæssige spørgsmål, herunder privatliv, dataovervågning og vanskelighederne ved at håndhæve regler mod virksomheders interesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX, der tilbyder global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, hvilket sikrer forbindelse på land, søer og kystnære farvande.</li>
<li>Servicen vil begynde med teksttjenester i 2024, efterfulgt af stemme-, data- og IoT (Internet of Things) support i 2025, uden behov for hardwareændringer eller specielle apps.</li>
<li>Denne udvikling fremhæver SpaceX&#39;s udvidelse inden for telekommunikation, hvilket giver problemfri forbindelse uden ekstra udstyr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Starlinks vertikale integration og omkostningseffektive opsendelser positionerer det som en førende kraft inden for satellitinternetindustrien, med minimal konkurrence.</li>
<li>Mens nogle ser Starlinks dominans som monopolistisk, mener andre, at innovation og udenlandsk militær støtte kan fremme fremtidig konkurrence.</li>
<li>De høje omkostninger ved satellitudsendelser er en stor hindring, men fremskridt inden for genanvendelig raketteknologi kan ændre det konkurrenceprægede landskab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Dette website er hostet på Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>AT-protokollen, der bruges af Bluesky, understøtter hosting via personlige dataservere (PDS), hvilket viser dens fleksibilitet ud over de tiltænkte anvendelser. Indhold på Bluesky er organiseret i poster og blobs, hvor blobs er større data som medier, der skal uploades, før de kan refereres i poster. Protokollens udvidelsesmuligheder tillader kreative anvendelser, såsom hosting af hjemmesider, hvilket potentielt kan føre til nye anvendelser i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Websitet, der er hostet på Bluesky, har indledt diskussioner om dets potentielle anvendelser, herunder hosting af RSS-feeds og lagring af data som DOOM WADs, samt bekymringer om indholdsmoderation og juridiske spørgsmål.</li>
<li>Sammenligninger bliver lavet med tidligere platforme som MySpace, hvilket fremhæver AT-protokollens offentlige karakter og dens potentiale for decentraliseret datalagring.</li>
<li>Brugerne er delte, hvor nogle er skeptiske over for Blueskys moderationskapaciteter, mens andre ser det som en lovende ny platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Sådan konfigurerer jeg mine Git-identiteter</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer konfiguration af Git-identiteter ved hjælp af <code>includeIf</code> til betingede konfigurationer, hvilket muliggør forskellige indstillinger baseret på biblioteksstier eller eksterne URL&#39;er.</li>
<li>Forfatteren deler en metode til at håndtere flere Git-identiteter og SSH-nøgler ved at bruge forskellige <code>Host</code>-værdier i <code>~/.ssh/config</code> og justere Git-konfigurationer med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Indlægget fremhæver en ny tilgang ved at bruge <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> til betingede Git-konfigurationer baseret på fjern-URL&#39;er, hvilket øger fleksibiliteten i håndteringen af Git-identiteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Direktivet <code>includeIf</code> i Git-konfigurationen muliggør automatisk anvendelse af forskellige indstillinger baseret på depotets URL, hvilket forenkler identitetsstyring.</li>
<li>Metoden gør det muligt for brugere at indstille specifikke brugeroplysninger og SSH-nøgler til arbejdsrelaterede repositories, hvilket letter problemfri skift mellem personlige og arbejdsprojekter.</li>
<li>At opretholde sikkerhed og privatliv kan yderligere forbedres ved at bruge separate maskiner eller brugerkonti til arbejds- og personlige projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Opret, rediger, gennemse SQLite-databaser</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio har udgivet version 3.4.6, som løser problemet med &quot;sort SQL-kodelinje&quot; fra den tidligere version 3.4.5 og løser to yderligere problemer.</li>
<li>Dette software er open-source, platformuafhængigt og bærbart, tilgængeligt gratis under GPL-licensen, og kompatibelt med Windows, Linux og MacOS X.</li>
<li>Bemærkelsesværdigt kræver SQLiteStudio ingen installation, hvilket gør det bekvemt for brugere at oprette, redigere og gennemse SQLite-databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio er et brugervenligt værktøj designet til at oprette, redigere og gennemse SQLite-databaser, rost for sin bærbarhed og kraftfulde funktioner.</li>
<li>Det inkluderer support til Entity-Relationship Diagrams (ERD), hvilket hjælper med at håndtere komplekse databaseopgaver og tilbyder visuel feedback, hvilket gavner både professionelle og studerende.</li>
<li>Selvom nogle brugere har oplevet platformspecifikke problemer, betragtes SQLiteStudio generelt som et pålideligt og effektivt SQLite-håndteringsværktøj.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">De to fraktioner af C++</a></h2>
<ul>
<li>Det C++-fællesskab er delt mellem moderne teknologivirksomheder, der søger avancerede funktioner, og brugere af ældre systemer, hvilket skaber en spænding i sprogets udvikling. C++ Evolution Working Groups fokus på bagudkompatibilitet er i konflikt med efterspørgslen efter moderne funktioner og sikkerhed, hvilket fører til utilfredshed blandt nogle store teknologivirksomheder. Som svar på disse udfordringer undersøger den amerikanske regering og virksomheder som Google alternative sprog, såsom Rust, der prioriterer sikkerhed og moderne kapabiliteter frem for bagudkompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det C++-fællesskab er delt mellem at vedligeholde ældre kodebaser og at tage moderne, mere sikre sprogfunktioner i brug, med fokus på udfordringerne ved refaktorering uden automatiseret testning.</li>
<li>Artiklen fremhæver Googles betydelige indflydelse i C++ standardkomitéen og vanskeligheden ved at udvikle sproget uden at forstyrre eksisterende kode.</li>
<li>Der bemærkes lignende fraktionelle skel og kompleksiteter i sprogudvikling i andre programmeringssprog som Python og Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky er på nippet til at overhale Threads på alle de måder, der betyder noget</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, en decentraliseret platform oprindeligt forbundet med Jack Dorsey, vinder frem og har nu 3,5 millioner dagligt aktive brugere, hvilket nærmer sig Metas Threads.</li>
<li>Platformen oplevede en stigning på 300% i brugere siden valget den 5. november, da journalister og akademikere migrerer fra Elon Musks X for at søge en mere åben offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys vækst udfordres af problemer som nedbrud og svindel, men dens tiltrækningskraft styrkes af Meta CEO Mark Zuckerbergs beslutning om at begrænse politisk indhold på Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky tiltrækker brugere med funktioner som brugerdefinerede etiketter, valg af algoritme og et kronologisk feed, hvilket tilbyder en mere brugerkontrolleret oplevelse sammenlignet med Threads.</li>
<li>Det betragtes som et potentielt alternativ til X (tidligere Twitter) på grund af dets fokus på brugerens valg og reduceret algoritmisk indblanding.</li>
<li>På trods af dens voksende popularitet er der stadig bekymringer om Blueskys bæredygtighed og indtægtsgenerering, da den stadig er i sine tidlige udviklingsstadier sammenlignet med mere etablerede platforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">At presse AMD&#39;s Infinity Fabric til dets grænse</a></h2>
<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del af Zen-arkitekturen, forbinder CPU-kerner og håndterer hukommelseslatens, hvor Zen 5 viser forbedret båndbreddehåndtering takket være hurtigere DDR5 og bedre trafikstyring.</li>
<li>Zen 2 giver indsigt i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD) flaskehalse, selvom det er en ældre arkitektur.</li>
<li>Mens typiske applikationer som spil ikke belaster båndbredden, kan krævende arbejdsbelastninger som RawTherapee afsløre styrker og begrænsninger i håndtering af latenstid, især i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen centrerer sig om AMD&#39;s Infinity Fabric og begrænsningerne ved hukommelsesbåndbredde, med sammenligninger til Apples Silicon kapaciteter.</li>
<li>Brugere diskuterer gennemførligheden af påstande som Apples M1 Max, der opnår 400 GB/s båndbredde, og bemærker forskelle i kerneudnyttelse mellem AMD&#39;s Zen 3 og Apples arkitektur.</li>
<li>Dialogen fremhæver også betydningen af Non-Uniform Memory Access (NUMA) konfiguration og kompleksiteten ved at optimere software til nye CPU-arkitekturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Udsædvanlige eksempler på rekursive forespørgsler</a></h2>
<ul>
<li>Almindelige tabeludtryk (CTE&#39;er) i SQL fungerer som midlertidige visninger for en enkelt erklæring, med to typer: almindelige og rekursive, som henholdsvis forenkler komplekse forespørgsler og håndterer hierarkiske data.</li>
<li>CTE&#39;er oprettes ved hjælp af en WITH-klausul og kan inkludere flere CTE&#39;er i en enkelt erklæring, hvor rekursive CTE&#39;er kræver specifikke regler som brug af UNION eller UNION ALL operatorer.</li>
<li>Materialiseringshint, tilgængelige i SQLite version 3.35.0 og senere, vejleder forespørgselsplanlæggeren om CTE-implementering, med begrænsninger som f.eks. manglende evne til at bruge WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLite&#39;s rekursive Common Table Expressions (CTEs) fungerer som løkker, der tillader forespørgsler at referere til sig selv, hvilket er nyttigt til komplekse opgaver som at løse Sudoku-puslespil eller beregne transitive lukninger.</li>
<li>Beherskelse af syntaksen, især &quot;WITH&quot; og &quot;WITH RECURSIVE,&quot; er afgørende for effektivt at anvende rekursive CTE&#39;er, som fungerer ved at starte en forespørgsel og udføre den rekursivt, indtil der ikke genereres nye resultater.</li>
<li>For dem, der finder rekursive CTE&#39;er udfordrende, kan ressourcer som O&#39;Reilly SQL Pocket Guide og en solid forståelse af relationel algebra være gavnlige til at forenkle komplekse SQL-forespørgsler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hey, vent – er medarbejderpræstationer Gaussisk fordelt?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udfordrer antagelsen om, at medarbejderpræstationer følger en Gaussisk (normal) fordeling, og antyder, at denne opfattelse kan føre til forældede præstationsstyringspraksisser i virksomheder.</li>
<li>Den kritiserer praksis med at afskedige de nederste 5% af medarbejderne, og går ind for at fokusere på samlet produktivitet frem for individuel præstation. Den foreslår, at præstationer muligvis følger en Pareto-fordeling, hvor få medarbejdere bidrager væsentligt mere til output.</li>
<li>Diskussionen omfatter forskellige perspektiver på præstationsvurdering, ansættelsespraksis og ledelsens rolle i at påvirke medarbejderes succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">En dag i livet: Den globale BGP-tabel</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i de daglige udsving i den globale BGP (Border Gateway Protocol) tabel, med fokus på kortsigtede adfærdsmønstre som usædvanlige sti-attributter og flappende stier.</li>
<li>Ved hjælp af et værktøj kaldet bgpsee analyserer forfatteren BGP-meddelelser for at afdække indsigt i stiopdateringer, cykliske adfærdsmønstre og ekstreme AS (Autonomous System) stilengder.</li>
<li>Udforskningen fremhæver kompleksiteten og robustheden af BGP-systemet, idet den understreger de indviklede dynamikker i global internet-routing, selvom den rejser flere spørgsmål end svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen omhandler den globale Border Gateway Protocol (BGP) tabel og fokuserer på emner som rute-flapping og praksissen med rutedæmpning for at mindske overdreven BGP-omsætning.</li>
<li>En bruger fremhæver fluktuationen af EpicUp 140.99.244.0/23 præfikset og foreslår, at det bør dæmpes, mens en anden bemærker, at ruterdæmpning er mindre almindelig nu på grund af tidligere fejlkonstruktioner og forbedrede routerkapaciteter.</li>
<li>Diskussionen omfatter BGP finurligheder, historiske indsigter fra internetudbydere (ISPer) og ressourcer til dem, der er interesserede i at analysere BGP-data, med forslag til potentielle projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Vildtovervågningsteknologier brugt til at intimidere og spionere på kvinder</a></h2>
<ul>
<li>Cambridge-forskere har opdaget, at teknologier til overvågning af dyreliv, såsom kamerafælder og droner, bliver misbrugt i Indien til at spionere på kvinder, hvilket påvirker deres mentale sundhed og sikkerhed. Disse teknologier, der oprindeligt var beregnet til bevaringsformål, bliver angiveligt brugt af lokale myndigheder til at intimidere kvinder og krænke deres rettigheder. Undersøgelsen understreger behovet for nøje overvejelse af de sociale konsekvenser ved anvendelse af sådanne teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vildtovervågningsteknologier, såsom kamerafælder, bliver misbrugt i indiske skove til at intimidere og spionere på kvinder, hvilket rejser betydelige bekymringer om privatliv og mental sundhed. Dette misbrug understreger bredere globale problemer med overvågning og privatliv, især i regioner med eksisterende udfordringer for kvinders rettigheder, og det er ikke begrænset til Indien alene. At løse disse problemer kræver komplekse løsninger, herunder implementering af strengere love og kulturelle skift for at beskytte privatliv og sikre sikkerhed for alle individer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=mandag%20den%2025.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frostet glas fra spil til nettet: HTML glas-UI inspireret af AAA-spiludvikling</a></h2>
<ul>
<li>Guiden udforsker, hvordan man skaber en matteret glaseffekt i HTML, inspireret af AAA-spil som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og indeholder eksempelkode og materialer.</li>
<li>Vigtige teknikker inkluderer brugen af CSS&#39;s <code>backdrop-filter</code> til sløreffekter, <code>box-shadow</code> for dybde og JavaScript til dynamiske lysreflektioner, med både JavaScript- og ikke-JavaScript-versioner for tværplatformskompatibilitet.</li>
<li>Vejledningen inkluderer en &quot;Endelig Opskrift&quot; sektion for en hurtig start, der giver brugerne mulighed for at skabe deres egen imponerende glas-UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på brugen af matteret glas UI-effekter i webudvikling, inspireret af high-end spildesign, og fremhæver både den æstetiske tiltrækningskraft og bekymringer om beregningsomkostninger.</li>
<li>Der er en debat om afvejningerne mellem serverbåndbredde og klient-side behandling, med forskellige meninger baseret på personlige erfaringer og teknologiske perspektiver.</li>
<li>Diskussionen overvejer også effektiviteten af moderne GPU&#39;er og den miljømæssige påvirkning af forskellige beregningsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Boocker: Docker implementeret i omkring 100 linjer Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker er en minimal Docker-implementering skrevet i cirka 100 linjer bash, designet til letvægts containerstyring.</li>
<li>Det kræver specifikke systempakker og konfigurationer, herunder et btrfs-filsystem og netværksindstillinger, og det er bedst at køre det i en virtuel maskine på grund af dets behov for root-adgang.</li>
<li>Bocker understøtter grundlæggende Docker-funktioner som at bygge, hente, køre containere og administrere ressourcer, men mangler funktioner som datavolumencontainere og portvideresendelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bocker er en forenklet Docker-implementering skrevet i Bash, der demonstrerer, hvordan Dockers kernefunktionaliteter kan minimeres.</li>
<li>Diskussionen inkluderer sammenligninger med andre letvægtsmiljøværktøjer som proot og chroot, samt alternativer som Podman.</li>
<li>Vigtige emner inkluderer Dockers udvikling, værdien af dets økosystem og udfordringerne ved at køre containere på ikke-Linux-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Sådan giver du en seniorleder feedback uden at blive fyret</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kaos nyhedsbrev giver strategier til at give feedback til seniorledere på en sikker måde, såsom &quot;endnu mere&quot;-teknikken og brug af diplomatisk sprog.</li>
<li>Nyhedsbrevet understreger vigtigheden af at understøtte feedback med data og dele personlige oplevelser for at forbedre kommunikationens effektivitet.</li>
<li>Det fremmer også Wes&#39;s kursus i Executive Communication &amp; Influence, der sigter mod at forbedre kommunikationsevnerne på arbejdspladsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Beviser for den ældst kendte alfabetiske skrift fundet i gammel syrisk by</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Johns Hopkins University har opdaget, hvad der kunne være den ældst kendte alfabetiske skrift, dateret til cirka 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Opdagelsen tyder på, at alfabetisk skrift er 500 år ældre end hidtil antaget, hvilket potentielt kan ændre forståelsen af dens oprindelse.</li>
<li>Teksten, fundet på lercylindre ved Tell Umm-el Marra i Syrien, er ældre end kendte skriftsystemer fra Egypten og vil blive præsenteret på American Society of Overseas Research&#39;s årlige møde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har opdaget den ældste kendte alfabetiske skrift i en gammel syrisk by, der daterer sig tilbage til cirka 2400 f.Kr., hvilket indikerer, at alfabetisk skrift kan have opstået tidligere end hidtil antaget. Skriften blev fundet på fire ler-cylindre, men uden en oversættelsesmetode forbliver indholdet spekulativt, hvilket rejser spørgsmål om udviklingen og udbredelsen af alfabetiske skriftsystemer. Denne opdagelse er betydningsfuld, da den udfordrer eksisterende teorier om tidslinjen og indflydelsen af alfabetisk skrift i gamle samfund.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antennediode i Pentium-processoren</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog dykker ned i computerhistorie med fokus på vintage computere og reverse engineering af integrerede kredsløb (IC), hvilket giver indsigt i kompleksiteten af chipdesign og -fremstilling.</li>
<li>I et indlæg om Pentium-processoren forklarer han &#39;antenne-dioder&#39;, som beskytter kredsløb mod plasma-inducerede ladninger under ætsningsprocessen, en kritisk del af fremstillingen.</li>
<li>På trods af at den blev udgivet i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er Pentiums brug af antennediode begrænset på grund af pladsmangel, hvilket fremhæver de vedvarende udfordringer i moderne IC-design med at afbøde antenneeffekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Antenne-dioder i Pentium-processorer anvendes under fremstillingen for at forhindre opladning på lange ledninger, hvilket beskytter kredsløb mod skader.</li>
<li>Disse dioder er ikke funktionelle i chipens aktive design, hvilket understreger deres rolle udelukkende i fremstillingsfasen.</li>
<li>Diskussionen kaster lys over de komplekse processer inden for chipfremstilling, herunder brugen af flere lag og materialer som wolfram til vias, hvilket appellerer til dem, der er interesserede i chipdesign og -fremstilling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">En karriereafsluttende fejl</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at planlægge afslutningen på din karriere med fokus på at opnå karrieremål ud over blot pensionering.</li>
<li>Den skitserer tre potentielle karriereveje: Senioritet (at blive en senior individuel bidragyder), Ledelse (overgang til en lederrolle) og Uafhængighed (at arbejde for sig selv).</li>
<li>Teksten understreger behovet for selvrefleksion, udvikling af færdigheder og fleksibilitet, og opfordrer læserne til aktivt at planlægge deres karriereveje og forblive åbne for forandring og uventede muligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I techindustrien kan bidrag hurtigt blive forældede efter afgang, da kode omskrives og dokumentation går tabt.</li>
<li>Opslaget foreslår at prioritere økonomisk gevinst og personlig velvære over en stiv karrierevej og fremhæver lederroller som potentielt mere værdifulde på lang sigt end individuelle bidragsyderpositioner.</li>
<li>Fremhæver vigtigheden af tilpasningsevne i karriereforløb og antyder, at relationer og personlig tilfredshed ofte vægter tungere end karrierepræstationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Skaberen af Howstuffworks.com, Marshall Brain, er død</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, skaberen af Howstuffworks.com og forfatteren af den spekulative fiktion &quot;Manna,&quot; er gået bort og har efterladt en betydelig indflydelse på mange gennem sit arbejde.</li>
<li>Han var professor ved NC State University, hvor han påvirkede og formede fremtiden for adskillige studerende.</li>
<li>At hans bortgang, angiveligt ved selvmord, understreger den afgørende betydning af opmærksomhed på mental sundhed, mens hans arv fortsætter med at inspirere nysgerrighed og forståelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frostet glas fra spil til nettet: HTML glas-UI inspireret af AAA-spiludvikling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frostet%20glas%20fra%20spil%20til%20nettet%3A%20HTML%20glas-UI%20inspireret%20af%20AAA-spiludvikling&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2024.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
