<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:08:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 energigenvindingsventilator leverer effektivt frisk udendørsluft, mens den genvinder cirka 90% af varmeenergien, hvilket reducerer behovet for yderligere opvarmning eller køling.</li>
<li>WM12-modellen, som kombinerer to TW4-enheder til vinduesinstallation, er i beta-test og lover høj luftstrøm, stille drift og en betydelig investeringafkast sammenlignet med traditionelle systemer.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer valgfrie HEPA-filtre, kompatibilitet med hjemmeautomatiseringssystemer, lavt energiforbrug og forbedret indendørs luftkvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV er et initiativ til at udvikle et open-source energigenvindingsventilatorsystem (ERV), men brugerne er bekymrede over manglen på omfattende dokumentation, hvilket kan afskrække gør-det-selv-entusiaster.</li>
<li>Fraværet af 3D-filer til genvindingskernen, en vital ERV-komponent, har ført til skepsis omkring projektets open source-påstande, hvilket antyder et muligt marketingfokus.</li>
<li>Projektet har lovende udsigter, især for nordlige klimaer, og skaberen forbedrer systemet med planer om testning af PassiveHaus-instituttet, hvilket indikerer potentielle fremtidige forbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Kort over GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Kortet visualiserer over 400.000 GitHub-projekter, hvor nærhed indikerer fælles stjernemarkører, ved hjælp af data fra januar 2020 til marts 2023. Kortets oprettelse involverede beregning af Jaccard-similaritet til klyngedannelse, brug af ngraph.forcelayout til layout og rendering med maplibre, med data i GeoJSON-format. Projektet er open-source under MIT-licensen, inviterer til bidrag og designforslag, og inkluderer en søgefunktion og landemærker genereret af ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En GitHub-kortvisualisering af anvaka viser projektklynger baseret på stjernemarkeringer, hvilket afslører unikke grupperinger som torvalds/linux nær JavaScript-projekter. Kortet bruger Jaccard-similaritet, hvilket måske ikke er ideelt for populære projekter, da det grupperer dem efter popularitet snarere end semantik, hvilket har ført til forslag om at bruge kodeindlejring for bedre organisering. Visualiseringen, med humoristiske landenavne som &quot;Lispaña&quot; for Lisp-projekter, fremhæver kompleksiteten ved at kategorisere projekter efter sprog og anvendelse, hvilket har sat gang i diskussioner om klynge-metoder og indflydelsen af brugerpræferencer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Gamle fjernsyn uden smart-funktioner fortjener et comeback</a></h2>
<ul>
<li>Smart-tv&#39;er er tilbøjelige til hurtig forældelse på grund af forældet software og bloatware, og de udgør privatlivsrisici ved at indsamle brugerdata.</li>
<li>Dumme tv&#39;er, som fokuserer på billedkvalitet og holdbarhed, kan holde i over et årti og tilbyder en mere privat seeroplevelse, når de parres med streaming-enheder som Roku eller Chromecast.</li>
<li>For at appellere til teknologikyndige forbrugere skal dumme tv&#39;er forbedres i skærmkvalitet, størrelse og tilslutningsmuligheder og bør markedsføres som et privatlivsbevidst alternativ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Genopblomstringen af &quot;dumme TV&#39;er&quot; foreslås, da smarte TV&#39;er giver producenterne profit gennem dataindsamling og reklamer.</li>
<li>Mens nogle smart-tv&#39;er kan fungere som almindelige tv&#39;er ved at undgå internetforbindelse, kan fremtidige modeller kræve forbindelse.</li>
<li>Alternativer som skærme eller projektorer er tilgængelige, men kommer ofte med højere omkostninger, og efterspørgslen efter &#39;dumme&#39; TV&#39;er forbliver begrænset på grund af forbrugernes præference for pris og funktioner frem for privatliv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Hvorfor er det så svært at købe ting, der fungerer godt? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Den effektive markedshypotese, som hævder, at markeder naturligt eliminerer ineffektiviteter, holder ikke altid stik, især ikke inden for teknologiansættelser og produktkvalitet. - Silicon Valley-virksomheder står over for vedvarende ineffektiviteter på grund af mangel på talent, og forbrugere stoler ofte på markedsføring frem for informerede beslutninger for at vurdere produktkvalitet. - Outsourcing kan føre til utilfredshed sammenlignet med interne løsninger, som det ses med virksomheder som Apple og Amazon, der har haft succes ved at bygge frem for at købe, hvilket fremhæver indflydelsen af kulturelle normer og tillidsspørgsmål på effektivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forbrugerne står over for udfordringer ved køb af kvalitetsprodukter på grund af dårligt design, skjulte fejl og planlagt forældelse, hvilket betyder, at produkter bevidst ikke er bygget til at holde.</li>
<li>Overfloden af muligheder og vanskeligheden ved at vurdere den sande kvalitet får forbrugerne til at stole på overfladiske indikatorer som vurderinger, der måske ikke nøjagtigt afspejler produktkvaliteten.</li>
<li>Informationsasymmetri på markederne resulterer i, at købere mangler den nødvendige viden til at træffe informerede beslutninger, hvilket ofte fører til afhængighed af potentielt vildledende påstande fra sælgere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Amerikanske lovgivere beder Apple og Google om at være klar til at fjerne TikTok fra butikkerne den 19. januar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amerikanske lovgivere har anmodet Apple og Google om at overveje at fjerne TikTok fra deres app-butikker inden den 19. januar, med henvisning til bekymringer over datasikkerhed og appens kinesiske ejerskab.</li>
<li>Debatten omkring TikTok involverer spørgsmål om censur, national sikkerhed og den potentielle indflydelse fra udenlandske regeringer på indenlandske anliggender.</li>
<li>Diskussionen fremhæver bredere temaer om gensidighed i internationale relationer, især som reaktion på Kinas restriktioner over for vestlige teknologivirksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">De fleste iPhone-ejere ser indtil videre lidt til ingen værdi i Apple Intelligence</a></h2>
<ul>
<li>Apple rygtes at planlægge udgivelsen af en foldbar iPad i 2028, som potentielt kunne understøtte macOS-applikationer.</li>
<li>Denne udvikling antyder en konvergens af iPad- og Mac-funktionaliteter, hvilket giver brugerne en mere alsidig enhed.</li>
<li>Introduktionen af en foldbar iPad kunne markere en betydelig innovation i Apples produktudvalg, hvilket tiltrækker interesse fra teknologientusiaster og brancheobservatører.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En del iPhone-brugere opfatter begrænset værdi i Apple Intelligence, og nogle føler sig presset til at bruge AI-værktøjer som co-pilot i professionelle sammenhænge.</li>
<li>Der er en voksende tendens blandt virksomheder til at anvende AI-teknologier for at forblive konkurrencedygtige, men brugere finder ofte AI-genereret indhold, såsom resuméer og e-mails, at være under standard.</li>
<li>Udrulningen af Apple Intelligence har mødt kritik for ikke at leve op til brugernes forventninger, idet nogle hævder, at AI-værktøjer i øjeblikket er overdrevet markedsført og ikke er nødvendige for de fleste opgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Hvordan finder du deltidsarbejde?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi har givet officiel support til Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Integration til Home Assistant muliggør brugen af Xiaomi IoT-enheder inden for Home Assistant-platformen, hvilket kræver specifikke softwareversioner for kompatibilitet.</li>
<li>Installationsmulighederne inkluderer GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) eller manuelle metoder, hvor konfigurationen kræver en Xiaomi-konto login og enhedsvalg.</li>
<li>Integrationen understøtter flere konti, lokal kontrol via en Xiaomi Central Hub Gateway, og er tilgængelig i forskellige regioner, ved hjælp af MIoT-Spec-V2 til kommunikation, men gemmer brugerdata i klar tekst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi er officielt blevet integreret med Home Assistant, hvilket kræver en Xiaomi-konto og gemmer brugeroplysninger i klar tekst inden for konfigurationsfilen.</li>
<li>Brugere rådes til at sikre deres konfigurationsfiler for at forhindre uautoriseret adgang, da integrationen bruger OAuth 2.0 til login, hvilket sikrer, at adgangskoder ikke gemmes i appen.</li>
<li>Mens Home Assistant bliver rost for sin fleksibilitet og brede udvalg af integrationer, udtrykker nogle brugere bekymringer om privatlivets fred og foretrækker lokale løsninger som Zigbee eller Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 år med Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, en letvægtswebbrowser, der oprindeligt blev forgrenet fra Gzilla/Armadillo i 1999, fejrer sit 25-års jubilæum i december 2024.</li>
<li>Browseren har gennemgået flere overgange, herunder skiftet fra GTK 1.0 til FLTK 2 i 2008 og derefter til FLTK 1.3 i 2011, med udviklingsudfordringer som tabet af nøglebidragydere og dets domæne.</li>
<li>I 2023 revitaliserede Rodrigo Arias Mallo projektet, hvilket førte til udgivelsen af version 3.1.0 i maj 2024, med løbende udvikling og den seneste version værende 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, en letvægtswebbrowser, markerer sit 25-års jubilæum, fejret for sine minimale afhængigheder og hurtige ydeevne. - På trods af manglen på moderne funktioner som HTTPS, forbliver Dillo populær for sin enkelhed og effektivitet, især på ældre hardware. - Fællesskabet værdsætter bidragene fra dens nuværende vedligeholder, Rodrigo Arias Mallo, og understreger betydningen af alternative, letvægtsbrowsere i teknologiske økosystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">Palms administrerende direktør sender e-mail til Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 2007 afviste Palms administrerende direktør Ed Colligan Steve Jobs&#39; forslag om en ikke-poaching-aftale med henvisning til juridiske og etiske bekymringer.</li>
<li>Jobs truede Palm med en patentsag på grund af en medarbejderovergang, hvilket fremhævede brancheproblemer som lønundertrykkelse og konkurrencebegrænsende praksis.</li>
<li>Dette udveksling er en del af bredere retssager mod teknologivirksomheder, hvor Palms etiske holdning bemærkes trods dens endelige tilbagegang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – Tilbage fra de Døde (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Den holdbare 2G-telefon Nokia 5110 bliver genoplivet med et moderne twist ved at udstyre den med et 4G-modul, SIM7600SA, som understøtter SMS og opkald. Telefonens enkle design og to printplader (PCB&#39;er) letter integrationen af det nye 4G-modul, hvilket gør retrofit-processen mere ligetil. Dette projekt fremhæver potentialet for at modernisere klassisk teknologi, med yderligere udviklinger, der vil blive beskrevet i en kommende del 2, som fokuserer på at designe et nyt board for udvidet funktionalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der overvejes en genoplivning af Nokia 5110, men fremskridtene har været på pause siden 2022, hvilket afspejler udfordringerne ved at tilpasse klassiske modeller til moderne teknologi.</li>
<li>Brugere udtrykker utilfredshed med de nuværende Nokia-mærkede telefoner og kritiserer dem for dårlig kvalitet og for at være ommærkede kinesiske modeller, hvilket indikerer et hul i markedet for holdbare, enkle telefoner.</li>
<li>Alternativer som AGM M8 eller Sonim XP3+ bliver udforsket for basal funktionalitet, hvilket fremhæver en efterspørgsel efter enkle enheder med moderne netværkskompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=mandag%20den%2016.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Skoleforbud mod smartphones resulterer i bedre søvn og forbedret humør: undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse foretaget af psykologer ved University of York fandt, at forbud mod smartphones i skoler forbedrede søvn og humør blandt børn. - Elever i 8. klasse på The Stanway School i Colchester deltog i et 21-dages smartphoneforbud, hvilket resulterede i hurtigere indsovning og en ekstra times hvile per nat. - Undersøgelsen rapporterede en 17% reduktion i depression og en 18% reduktion i angst, hvilket fremhæver de potentielle fordele ved smartphoneforbud, mens regeringer vurderer deres indvirkning på unge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse afslørede, at forbud mod smartphones i skoler resulterede i bedre søvn og forbedret humør blandt elever i 8. klasse, som fik en ekstra times søvn over 21 dage. Undersøgelsen fremhæver en debat om, hvorvidt problemet ligger i de vanedannende apps eller telefonerne selv, da forbuddet gav en skærmfri pause, som blev set som gavnlig af forældre og undervisere. Diskussionen fortsætter om, hvorvidt man skal begrænse telefonbrug i skoler eller fokusere på at regulere appdesign for at mindske afhængighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">De ser dine billeder</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>De ser dine fotos.com udforsker de privatlivsrisici, der er forbundet med at dele fotos online, og giver vejledning i at fjerne metadata ved hjælp af kommandolinjeværktøjer. Diskussionen omfatter AI&#39;s evner til at opdage billedmodifikationer, udfordringer ved at fjerne vandmærker og effektiviteten af perceptuel hashing. Privatlivsbekymringer vedrørende cloud-fototjenester og vigtigheden af at forstå, hvordan virksomheder udnytter personlige data, bliver også behandlet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">En visuel bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Et visuelt bevis demonstrerer den algebraiske identitet (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), hvilket er et grundlæggende koncept i algebra.</li>
<li>Udtalelsen fra Sophie Germain fremhæver sammenhængen mellem algebra og geometri og antyder, at algebra kan repræsenteres visuelt gennem geometriske diagrammer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et visuelt bevis for den matematiske identitet (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) indledte en debat om pålideligheden af visuelle beviser.</li>
<li>Critikere hævder, at visuelle beviser kan være vildledende, som eksemplificeret ved en video, der fejlagtigt &quot;beviser&quot;, at (\pi) er lig med 4, hvilket understreger behovet for omhyggelige antagelser.</li>
<li>Diskussionen understreger, at selvom visuelle beviser kan forbedre intuitionen, mangler de ofte den omfattende stringens, som algebraiske beviser har, og de adresserer muligvis ikke alle mulige tilfælde, især når det kommer til negative tal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Et fællesskab for retro-computing-entusiaster</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE er en fællesskabsplatform for retro-computerentusiaster, der anvender et PLATO-baseret system kendt for sine multi-bruger, grafiske og interaktive kapaciteter. Den understøtter en række klassiske computerplatforme som Atari, Commodore og Apple, hvilket giver brugerne mulighed for at forbinde via webterminaler eller specifik software som PLATOTERM. Platformen tilbyder multiplayer-spil, sociale funktioner og et udviklingsmiljø ved hjælp af TUTOR-programmeringssproget, der henvender sig til både spil- og udviklingsinteresser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE er et fællesskab fokuseret på retro-computing, der anvender PLATO-systemet til beskeder, spil og applikationer. Fællesskabet genopliver PLATO&#39;s netværksbaserede læringsmiljø med diskussioner om dets historie og relaterede projekter. Adgang er mulig gennem forskellige klientsoftware, herunder microM8 Apple IIe emulatoren, med nyheder delt på Facebook og forslag til alternative annonceringsplatforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent og tilstanden for AI-hardware-startups</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent og andre AI-hardware-startups udforsker potentialet i RISC-V CPU IP, da ARMs licensomkostninger stiger, hvilket fremhæver en ændring i CPU-arkitekturens landskab.</li>
<li>Den igangværende juridiske tvist mellem Qualcomm og ARM om arkitekturlicensaftaler (ALAs) forbliver uløst, hvor begge virksomheder hævder at overholde kontraktvilkårene, hvilket tilføjer usikkerhed til markedet.</li>
<li>Nvidia fortsætter med at dominere AI-hardwaremarkedet, hvilket skaber udfordringer for konkurrenter som Tenstorrent, mens diskussioner også overvejer den dobbelte indvirkning af store sprogmodeller (LLM&#39;er) på junioringeniørers læring og forståelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Når en krystalkugle ikke er nok til at gøre dig rig</a></h2>
<ul>
<li>I 2023-udgaven af &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; fik 118 unge voksne med finansiel træning $50 til at handle med S&amp;P 500 og 30-årige amerikanske statsobligationer ved hjælp af nyheder en dag i forvejen, men uden prisdata.</li>
<li>På trods af at have forudgående nyheder, tabte halvdelen af deltagerne penge, og én ud af seks gik konkurs, med en gennemsnitlig gevinst på kun 3,2%, på grund af forkerte markedsforudsigelser og dårlig handelsstørrelse.</li>
<li>Eksperimentet fremhævede, at selv med forudseenhed kræver succesfuld handel dygtighed og strategi, som demonstreret af fem erfarne handlende, der opnåede bedre resultater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger vanskeligheden ved at bruge finansielle nyheder til at forudsige aktiemarkedets bevægelser og understreger kompleksiteten og uforudsigeligheden af markedets reaktioner.</li>
<li>En undersøgelse viste, at erfarne handlende klarede sig bedre, sandsynligvis på grund af deres hukommelse af tidligere begivenheder, men generelt betragtes finansielle nyheder som mest støj.</li>
<li>Det antyder, at langsigtede tendenser er mere pålidelige for investeringsbeslutninger end kortsigtede nyheder, idet det bemærkes en nedgang i kvaliteten af nyhedskilder og indflydelsen fra højfrekvenshandel.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skoleforbud mod smartphones resulterer i bedre søvn og forbedret humør: undersøgelse" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skoleforbud%20mod%20smartphones%20resulterer%20i%20bedre%20s%C3%B8vn%20og%20forbedret%20hum%C3%B8r%3A%20unders%C3%B8gelse&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2015.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">OpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Den tidligere OpenAI-medarbejder og whistleblower Suchir Balaji blev fundet død i sin lejlighed i San Francisco, og myndighederne har erklæret det som et selvmord.</li>
<li>Balaji havde anklaget OpenAI for brud på ophavsretten i forbindelse med træningen af deres ChatGPT-program, hvilket førte til flere retssager mod virksomheden.</li>
<li>OpenAI afviser beskyldningerne og hævder, at dets praksis er lovlig under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en nøglefigur i de igangværende juridiske kampe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, en tidligere OpenAI-medarbejder kendt for sine kritiske synspunkter på virksomhedens brug af ophavsretligt beskyttede data, blev fundet død i sin lejlighed i San Francisco.</li>
<li>Hans død, der blev erklæret som selvmord, har udløst offentlig spekulation og diskussioner, især på grund af hans forventede rolle i at levere nøgleinformation i retssager mod OpenAI.</li>
<li>Omstændighederne omkring hans død har ført til øget opmærksomhed og debat inden for tech-samfundet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk ønskede en OpenAI med profitformål</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk forestillede sig oprindeligt OpenAI som en profitdrevet enhed, men der er skepsis omkring dens fremskridt og indflydelse.</li>
<li>Critikere sætter spørgsmålstegn ved OpenAI&#39;s ambitiøse påstande, såsom at bestemme verdens skæbne og løse robotteknologi inden 2020, hvilket fremhæver debatter om dets produkt-markedstilpasning og rentabilitet.</li>
<li>Diskussionen omfatter det forstyrrende potentiale ved AI-værktøjer som ChatGPT, indflydelsen fra teknologiledere og udfordringerne ved at balancere innovation med ansvarlighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey og Company skal betale 650 millioner dollars for deres rolle i opioidkrisen</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har indgået et forlig på 650 millioner dollars for at afslutte føderale undersøgelser af deres involvering i promovering af opioidsalg for Purdue Pharma, der dækker både civile og strafferetlige anklager.</li>
<li>Afregningen følger efter næsten 900 millioner dollars, der tidligere er blevet afgjort med statslige og lokale myndigheder, og McKinsey har forpligtet sig til at undgå fremtidigt arbejde med kontrollerede stoffer og vil være underlagt øget føderal overvågning.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partner Martin Elling vil erklære sig skyldig i at have hindret retfærdigheden ved at slette dokumenter, hvilket fremhæver den vedvarende kritik af, at virksomhedsledere ofte undgår fængselsstraf trods betydelige bøder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company vil betale 650 millioner dollars for at forlige føderale civile og strafferetlige anklager relateret til deres involvering i opioidkrisen, herunder en udsat retsforfølgelsesaftale.</li>
<li>Kritikere hævder, at forligsbeløbet er utilstrækkeligt i betragtning af krisens alvor, som har ført til hundredtusindvis af dødsfald, og de opfordrer til strengere straffe, herunder strafferetlige anklager mod ledere.</li>
<li>Den sag understreger de igangværende diskussioner om virksomheders ansvarlighed og om, hvorvidt økonomiske sanktioner effektivt afskrækker uetiske forretningsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 bryder muligheden for at kopiere operativsystemet til en anden drev</a></h2>
<ul>
<li>Et væsentligt problem med macOS 15.2 forstyrrer replikatoren, hvilket forårsager en Resource Busy-fejl under datareplikering og påvirker kopiering af tredjeparts-operativsystemer.</li>
<li>Brugere rådes til at bruge &quot;Backup - alle filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; til at sikkerhedskopiere data, eksklusive operativsystemet, indtil Apple leverer en løsning.</li>
<li>Fejlen, identificeret som FB16090831, er usandsynlig at blive løst snart på grund af feriesæsonen, ifølge Dave Nanian fra Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 har forstyrret funktionen til at skabe bootbare sikkerhedskopier ved hjælp af værktøjer som SuperDuper og potentielt Carbon Copy Cloner, hvilket har forårsaget frustration blandt brugerne.</li>
<li>Problemet opstår på grund af Apples begrænsninger på tredjepartsværktøjer, hvilket begrænser deres evne til at manipulere operativsystemet og gør den indbyggede funktion ubrugelig.</li>
<li>Brugere er bekymrede over Apples stigende kontrol over deres enheder, hvilket de sammenligner med en &quot;muret have&quot;-tilgang, og nogle overvejer at skifte til alternativer som Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Deling af ny forskning, modeller og datasæt fra Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR har frigivet nye open-source forskningsartefakter for at fremme maskinintelligens, herunder Meta Motivo og Meta Video Seal. - Meta Motivo anvender usupervised reinforcement learning for at muliggøre menneskelignende adfærd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyder robuste video-vandmærkningsmuligheder. - Yderligere udgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for social intelligens og Meta Large Concept Models for hierarkisk sprogforståelse, hvilket fremhæver Metas engagement i ansvarlig AI-udvikling og samarbejde med forskningssamfundet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR introducerer ny forskning, modeller og datasæt, der fremhæver innovationer som store konceptmodeller, dynamiske byte-latente transformere og sparsomme hukommelseslag for at forbedre AI-kvalitet og effektivitet.</li>
<li>Der er spekulationer om, at disse fremskridt vil blive integreret i fremtidige modeller som Llama 4, hvilket indikerer Metas strategiske investering i AI for at opretholde konkurrenceevnen og reducere afhængigheden af eksterne udbydere.</li>
<li>Diskussionen understreger betydningen af open-source bidrag og den potentielle indflydelse af AI på indholdsgenerering og målretning af annoncer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Patches skalerer bedre end tokens</a></h2>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) er en ny byte-niveau stor sprogmodel (LLM) arkitektur, der opnår ydeevne sammenlignelig med tokeniseringsbaserede LLM&#39;er med forbedret effektivitet og robusthed.</li>
<li>BLT anvender dynamisk størrelsesjusterede patches som beregningsenheder, der tilpasser sig baseret på dataens kompleksitet, hvilket fører til forbedret trænings- og inferenseffektivitet.</li>
<li>Undersøgelsen viser, at BLT kan skaleres op til 8 milliarder parametre med 4 billioner træningsbytes, hvilket overgår modeller baseret på tokenisering ved effektivt at skalere både patch- og modelstørrelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) modellen fra Meta introducerer en ny tilgang ved at bruge patches i stedet for traditionelle tokens, hvilket adresserer ineffektivitet i håndteringen af ord uden for ordbogen. BLT består af tre komponenter: en encoder til byte-grupperinger, en transformer til behandling og en decoder til output, der anvender entropitærskler til dynamisk byte-gruppering. Denne model sigter mod at forbedre effektivitet og ydeevne på tværs af sprog, overvinde begrænsningerne i tidligere modeller og fremhæver de vedvarende udfordringer og potentialet i AI-sprogbehandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Foredrag af Ilya Sutskever på NeurIPS [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskevers NeurIPS-foredrag fremhævede begrænsningerne ved de nuværende internetdata til træning af AI-modeller, idet han sammenlignede det med den begrænsede natur af fossile brændstoffer og foreslog et behov for nye træningsmetoder. Foredraget indledte diskussioner om uforudsigelighed i ræsonnering, brugen af syntetiske datasæt og udviklingen af domænespecifikke AI-modeller. Deltagerne bemærkede betydningen af at anerkende databegrænsninger og diskuterede den potentielle udvikling af AI med nye arkitekturer og etiske overvejelser for fremtidige AI-ledere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon programmeringssprog</a></h2>
<ul>
<li>Luon er et højniveau programmeringssprog, der kombinerer elementer fra Oberon og Lua, designet specifikt til LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introducerer statisk typning til Lua, hvilket muliggør problemfri integration med Lua- og C-biblioteker, og inkluderer funktioner som referencesemantik, en HASHMAP-type og uforanderlige STRING-datatyper.</li>
<li>Projektet tilbyder en compiler, et integreret udviklingsmiljø (IDE) og forkompilerede versioner til Linux og Windows, og det er open-source under GPL 2 eller 3 licenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Luon er et nyt programmeringssprog inspireret af Lua og Oberon, udviklet af Rochus Keller, med fokus på typesikkerhed og strukturerede datatyper.</li>
<li>Det har et statisk typet system og kompilerer til LuaJIT bytekode, med fokus på enkelhed og effektivitet, især på ældre hardware.</li>
<li>Luon er en del af Kellers bredere sprogdesignprojekter, herunder Oberon+ og Micron, der tilbyder en moderne tilgang til programmeringsenkelhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Htmx 2.0.4 udgivet</a></h2>
<ul>
<li>Den seneste opdatering, version 2.0.4, introducerer betydelige ændringer såsom at indstille standardmålet for htmx.ajax til body, rette problemer med indlejrede shadow roots og forbedre hændelseshåndtering og tag-adfærd.</li>
<li>Denne opdatering inkluderer også kompatibilitetsopdateringer og fejlrettelser for udvidelser, hvilket fremhæver løbende forbedringer i htmx-biblioteket, der bruges til at forbedre HTML med AJAX, CSS-overgange, WebSockets og server-sendt begivenheder (SSE).</li>
<li>Ændringsloggen afspejler en vedvarende indsats for at forbedre funktioner og rette problemer, med bemærkelsesværdige opdateringer som forbedret shadow DOM-support og tilføjelsen af nye funktioner over tid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 er blevet udgivet, hvilket har sat gang i diskussioner om dets anvendelse til at forbedre webinteraktivitet ved at erstatte JavaScript til enklere opgaver.</li>
<li>Opdateringen introducerer en ændring i standardadfærden for <code>htmx.ajax</code>, som nogle brugere betragter som en brydende ændring, der påvirker eksisterende implementeringer.</li>
<li>Htmx er anerkendt for at forbedre server-side rendering uden behov for omfattende frontend-rammer, selvom det måske ikke er egnet til komplekse klient-side interaktioner sammenlignet med rammer som React eller Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, en hurtig Python-pakke og projektleder</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; er en hurtig Python-pakke og projektmanager skrevet i Rust, designet til at erstatte flere værktøjer som pip, poetry og virtualenv, og tilbyder en betydelig hastighedsforøgelse på 10-100x i forhold til pip.</li>
<li>Det tilbyder omfattende projektstyring med funktioner som en universel låsefil, Python versionsstyring og support til Cargo-stil arbejdsområder, og kan installeres uden Rust eller Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; er støttet af Astral og understøtter flere operativsystemer, herunder macOS, Linux og Windows, og tilbyder avancerede funktioner og effektivitet til håndtering af afhængigheder og miljøer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uv er en hurtigt voksende Python-pakke og projektleder, kendt for sin hastighed og omfattende håndtering af Python-versioner og afhængigheder.</li>
<li>Værktøjet har fået opmærksomhed efter Anthropics Model Context Protocol-meddelelse, hvilket fremhæver dets potentielle indvirkning på Python-udvikling.</li>
<li>Mens nogle brugere værdsætter dens fordele i forhold til eksisterende værktøjer som pip og poetry, rejser bekymringer om dens VC-finansiering, brug af Rust og uofficielle Python-bygninger spørgsmål om dens langsigtede bæredygtighed og potentiel fragmentering af økosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Tekst: Hvad er entropi? Et mål for, hvor lidt vi ved</a></h2>
<ul>
<li>Entropi, oprindeligt introduceret af Sadi Carnot, måler uorden og er afgørende for forståelsen af termodynamikkens anden lov, som fastslår, at entropi altid øges. Begrebet entropi har udvidet sig ud over termodynamik til at omfatte informationsteori, hvor det repræsenterer usikkerhed og betragtes som subjektivt, afhængigt af en observatørs viden. Forskere udforsker brugen af information som en ressource med eksperimenter i informationsmotorer og kvantetermodynamik, hvilket giver nye muligheder for videnskabelig innovation og forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Entropi er et mål for usikkerhed eller uorden i et system, relevant inden for områder som fysik og informationsteori, der angiver, hvor meget der er ukendt om et systems detaljerede tilstande.</li>
<li>Begrebet entropi betragtes nogle gange som subjektivt, da det kan variere afhængigt af observatørens perspektiv og de målinger, der er tilgængelige for dem.</li>
<li>Entropi er afgørende i diskussioner om termodynamik, informationsteori og endda bevidsthed, da det beskriver, hvordan systemer udvikler sig mod mere sandsynlige, mindre ordnede tilstande.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Jeg har lavet et gratis Figma-bibliotek fyldt med komponenter til hurtig prototyping</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et gratis Figma-bibliotek med komponenter til hurtig prototyping er blevet udgivet af Veryfront, medstiftet af Koji, for at hjælpe med udviklingen af webapplikationer.</li>
<li>Biblioteket inkluderer open-source komponenter og skabeloner, der er kompatible med Figma og React, og integrerer med Veryfront Studio for effektiv udvikling og implementering.</li>
<li>Brugere kan få adgang til værktøjer som Veryfront Studio, Komponenter, Skabeloner og et Figma Kit gratis, med mulighed for at opgradere senere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek til at arbejde med EPUB-publikationer</a></h2>
<ul>
<li>Et nyt EPUB-bibliotek til Node.js er blevet udviklet og udgivet som en NPM-pakke, med det formål at tilbyde en velvedligeholdt løsning til at skabe EPUB-bøger.</li>
<li>Biblioteket blev oprindeligt oprettet under udviklingen af et projekt kaldet Storyteller og er nu tilgængeligt for det bredere Node.js-fællesskab.</li>
<li>Udgivelsen blev motiveret af en anmodning om rådgivning om oprettelse af EPUB-bøger, hvilket fremhæver efterspørgslen efter et sådant værktøj i samfundet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub er et JavaScript-bibliotek designet til at håndtere EPUB-filer, udviklet som en del af Storyteller-projektet og udgivet som en selvstændig NPM-pakke.</li>
<li>Biblioteket imødekommer behovet for værktøjer til oprettelse og ændring af EPUB i Node.js-fællesskabet og supplerer Readium, som bruges til at læse EPUB&#39;er.</li>
<li>Projektet understøtter funktioner som hosting af bøger og synkronisering af læsefremskridt på tværs af enheder, med igangværende diskussioner om deling af medieoverlejringer for at optimere behandlingen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI-whistleblower%20fundet%20d%C3%B8d%20i%20lejlighed%20i%20San%20Francisco&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2014.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Jeg designede en espressomaskine og en kaffekværn</a></h2>
<ul>
<li>Solo-projektet involverer design af en innovativ espressomaskine med en unik pumpe og justerbart tryk, der har til formål at forbedre forældet teknologi som vibrerende pumper fra 1977. Maskinen er minimalistisk, brugervenlig og kan også brygge filterkaffe, hvilket løser almindelige problemer som behovet for vægte og drypbakker. Projektet inkluderer et opgraderingssæt med gearpumpe til andre maskiner og har en kværn med cylindriske knive, selvom den står over for udfordringer med olierede ristninger. Begge maskiner kræver en DC-strømkilde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et soloprojekt førte til designet af en espressomaskine og en kaffekværn, der lægger vægt på avanceret indre teknologi og minimalistisk æstetik. Espressomaskinen inkluderer en unik pumpe til justerbart tryk, der er egnet til både espresso og filterkaffe, mens kværnen bruger cylindriske knive for forbedret kaffemaling. Begge enheder kører på jævnstrøm, hvilket kræver en strømforsyning, og et opgraderingssæt til gearpumpe er tilgængeligt for andre maskiner; feedback foreslår at tilføje praktiske billeder og videoer for bedre produktpræsentation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">En ny video fanger en demonstration fra 1968 af IBMs Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>I 1968 demonstrerede IBM sin Executive Terminal, et tidligt forsøg på at integrere computere, video og digital information for at forbedre beslutningstagning for ledere.</li>
<li>Demonstrationen fremhævede IBMs innovative tilgang til at bruge teknologi til strategiske forretningsformål, hvilket markerede et betydningsfuldt øjeblik i teknologiens historie.</li>
<li>Dette arrangement er bemærkelsesværdigt for at fremvise potentialet af digitale værktøjer i virksomhedsmiljøer, hvilket baner vejen for fremtidige fremskridt inden for ledelsesteknologiløsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En nyudgivet video viser en demonstration fra 1968 af IBMs Executive Terminal, der fremviser en IBM 3270 skærm og et telefonrør til fjernbetjening af regneark. Systemet var inspireret af NASAs Apollo Mission Control og fremhæver tidlige bestræbelser på at integrere computere i lederes arbejdsprocesser, ligesom nutidens værktøjer til fjernsamarbejde. Demonstrationen giver indsigt i historiske computerpraksisser og teknologiens udvikling i erhvervsmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">Den gennemsnitlige tidsalder (2023)</a></h2>
<ul>
<li>I begyndelsen af 1990&#39;erne brugte de russiske kunstnere Komar og Melamid markedsundersøgelser til at afsløre, at folk i forskellige lande foretrak lignende blå landskaber, hvilket indikerede en mangel på individualitet i kunstpræferencer.</li>
<li>Denne tendens til homogenitet observeres inden for forskellige områder såsom indretningsdesign, arkitektur, biler, personlig fremtoning, medier og branding, hvilket antyder en dominans af konvention og kliché.</li>
<li>Artiklen antyder, at denne &quot;gennemsnitsalder&quot; giver en mulighed for dristige brands til at differentiere sig ved at omfavne kreativitet og originalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger ensartetheden i moderne arkitektur, design og kultur og tilskriver det økonomiske faktorer, globalisering og effektivitetsfokuserede praksisser. Kritikere hævder, at denne ensartethed er drevet af profitmotiver og ønsket om at appellere til et bredt publikum, hvilket resulterer i et tab af regional diversitet og kreativitet. Diskussionen fremhæver, at mens trends ikke er nye, er det nuværende niveau af homogenisering uden fortilfælde, hvor nogle ser det som et naturligt resultat af global kommunikation og markedsstyrker, mens andre sørger over tabet af unikhed og kulturel identitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Midt i nedskæringerne på grundforskning afskaffer New Zealand al støtte til samfundsvidenskaberne</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>New Zealand har reduceret finansieringen til samfundsvidenskaberne, hvilket har udløst en debat om værdien og metoderne inden for disse områder.</li>
<li>Kritikere hævder, at visse samfundsvidenskaber er afveget fra videnskabelige metoder, mens tilhængere fremhæver deres rolle i at tackle samfundsmæssige problemer.</li>
<li>Dette nedskæring i finansiering ses som en del af en større tendens, der favoriserer forskning med umiddelbare økonomiske fordele, hvilket vækker bekymringer om potentielle langsigtede effekter på samfundet og den akademiske verden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta gør det for svært at opsige abonnementer, siger nogle stiftere</a></h2>
<ul>
<li>Stifterne af startups har kritiseret Carta, en software til styring af ejerandele, for at gøre det vanskeligt at opsige abonnementer, ofte ved at kræve møder, der er planlagt efter fornyelsesdatoerne.</li>
<li>Carta tilskriver aflysningsproblemerne til en &quot;engangspersonaleudfordring&quot; og sigter mod at tydeliggøre processen for kunderne.</li>
<li>Konkurenter som AngelList og Pulley tilbyder enklere annulleringsmetoder, og på trods af kritikken roser nogle brugere stadig Cartas produkt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Visse stiftere hævder, at Carta komplicerer opsigelsen af abonnementer ved at kræve møder, der er svære at planlægge, før automatiske fornyelser. Kritikere betegner denne praksis som et &quot;dark pattern,&quot; et designvalg, der manipulerer brugere til handlinger, de måske ellers ikke ville foretage, mens andre betragter det som en simpel forglemmelse. Situationen har udløst diskussioner om potentielle reguleringer for at kræve enkle opsigelsesprocesser, med konkurrenter, der fremhæver deres mere brugervenlige tilgange.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Guiden dykker ned i hot code swapping i Elixir/Erlang, hvilket muliggør opdateringer af koden uden at stoppe systemet, en væsentlig funktion for at opretholde oppetid. Den forklarer essentielle begreber, herunder Erlang-applikationer, .app- og .rel-filer, samt værktøjer som Relups og Distillery til at håndtere opgraderinger og udgivelser. Guiden fremhæver kompleksiteten ved release management i Elixir og den kontinuerlige udvikling af værktøjer til at understøtte denne proces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixirs hot code swapping muliggør opdateringer uden nedetid, hvilket er gavnligt for højtilgængelighedssystemer som droner og telefoni.</li>
<li>På trods af dets fordele gør kompleksiteten ved at håndtere tilstandsændringer og sikre stabilitet hot code swapping mindre almindeligt i webapplikationer, som ofte foretrækker blue-green deployment.</li>
<li>Mens nogle udviklere bruger hot swapping til specifikke behov, forbliver det en nichefunktion og er ikke essentiel for de fleste applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Test</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En regeringsdokumentskabelon i Quebec indeholder pladsholdertitlen &quot;sdf fdsfdsfg&quot; i dens metadata, hvilket resulterer i, at mange officielle dokumenter deler denne titel.</li>
<li>En humoristisk diskussion på Hacker News spekulerer over implikationerne med vittigheder om sovende agenter, militære akronymer og utilsigtede opslag.</li>
<li>Indlæggets numeriske ID, 4000004, har også vakt interesse og spekulation blandt brugerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matematikere opdager en ny måde at tælle primtal på</a></h2>
<ul>
<li>Matematikere Ben Green og Mehtaab Sawhney har udviklet en ny metode til at tælle en specifik type primtal, hvilket forbedrer vores forståelse af disse essentielle matematiske elementer.</li>
<li>Deres arbejde bygger på en formodning af Friedlander og Iwaniec, der beviser, at der er uendeligt mange primtal af formen p² + 4q², hvor både p og q er primtal.</li>
<li>Dette gennembrud fremhæver potentialet for nye anvendelser af Gowers-normer, et matematisk værktøj, inden for talteori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Matematikere har udviklet en ny metode til at tælle primtal, der viser, at uendeligt mange primtal kan udtrykkes som summen af kvadrater af to hele tal.</li>
<li>Denne opdagelse er afgørende for talteori og kan påvirke områder som kryptografi og databehandling, hvilket demonstrerer værdien af tværfaglige tilgange i matematik.</li>
<li>Selvom de umiddelbare praktiske anvendelser er omdiskuterede, fører grundlæggende forskning som denne ofte til uforudsete teknologiske og videnskabelige fremskridt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Tæmning af LLM&#39;er – En praktisk guide til LLM-faldgruber med open source-software</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; er en praktisk guide, der behandler udfordringerne og faldgruberne ved brug af store sprogmodeller (LLMs) i applikationer, og giver løsninger til håndtering af ustruktureret output og styring af kontekstvinduer.</li>
<li>Den bog tilbyder praktiske Python-eksempler og open-source-løsninger, der dækker emner som struktureret output, token-grænser, evalueringshuller, hallucination, sikkerhedsproblemer, omkostningsfaktorer og undgåelse af leverandørlåsning.</li>
<li>Den har til formål at udstyre ingeniører og produktchefer med viden til effektivt at udnytte LLM&#39;er, samtidig med at de undgår almindelige faldgruber, hvilket gør det til en værdifuld ressource for dem, der arbejder med disse modeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Guiden omhandler håndtering af faldgruber i store sprogmodeller (LLMs) ved hjælp af open source-software, hvor nogle brugere mistænker, at den muligvis er AI-genereret.</li>
<li>Bekymringer blev udtrykt over den hurtige udvikling og potentielle ustabilitet af LangChain, hvilket fik nogle udviklere til at foretrække at bruge Python direkte til LLM-opgaver på grund af LangChains høje abstraktionsniveau.</li>
<li>Alternativer som magentic og pydantic-ai blev foreslået, hvilket understreger behovet for at forstå LLM-mønstre og opretholde kontrol over input og output for effektiv udnyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Det enhver systemprogrammør bør vide om samtidighed (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En gennemgang fra 2020 understreger kompleksiteten og potentialet for fejl i ændringer af programmeringssprogets hukommelsesmodeller fra begyndelsen af 2010&#39;erne, hvilket kan resultere i dyre fejl. Russ Cox anbefaler at bruge sekventielt konsistente atomics i systemprogrammering for at afbøde disse problemer. Diskussionen dækker dokumentets fokus på C++, udfordringer i multithreading og den udviklende rolle for systemprogrammører, med forskellige meninger om samtidighed og hukommelsesmodeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Føderale myndigheder hjælper sundhedsforsikringsselskaber med at skjule deres beskidte hemmelighed: afslag er stigende</a></h2>
<ul>
<li>Sygeforsikringsselskaber har markant øget afvisningsraterne for krav fra 1-2% i 2013 til et gennemsnit på 15% i 2022, hvor nogle selskaber afviser næsten halvdelen af alle krav.</li>
<li>Affordable Care Act kræver gennemsigtighed i afvisningsrater, men manglende håndhævelse har gjort det muligt for forsikringsselskaber at drage fordel af disse afvisninger, mens patienter sjældent appellerer trods høje succesrater.</li>
<li>Betsy McCaughey går ind for føderal indgriben for at sikre gennemsigtighed og ansvarlighed på forsikringsmarkederne ved at afsløre forsikringsselskabernes afvisningsrater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Afslag på sygeforsikringskrav er steget markant i løbet af det sidste årti, hvilket har skabt bekymringer om retfærdighed og gennemsigtighed.</li>
<li>Affordable Care Act kræver, at afvisningsrater oplyses til forbrugerne, men denne information er ofte utilgængelig, hvilket fremhæver en mangel på gennemsigtighed.</li>
<li>Artiklen taler for regelmæssige revisioner og ansvarlighed i forsikringsbranchen, da 41% af de appellerede afslag bliver omstødt, hvilket tyder på, at mange indledende afslag kan være uberettigede.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">En lithium-luft-batteri baseret på Li2O ved stuetemperatur muliggjort af en fast elektrolyt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et nyt litium-luft-batteri ved stuetemperatur, der bruger Li2O, er blevet udviklet og tilbyder potentielt en energitæthed, der kan sammenlignes med benzin.</li>
<li>Det batteri har en fast elektrolyt og et gasdiffusionslag med trimolybdænphosphid-nanopartikler, hvilket opnår en strømtæthed på 0,1 mA/cm².</li>
<li>Med en specifik energi på 685 Wh/kg og en volumetrisk energitæthed på 614 Wh/L kunne denne teknologi forbedre effektiviteten af elektriske køretøjer og fly, selvom der stadig er udfordringer med iltreduktionsreaktionen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg designede en espressomaskine og en kaffekværn" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20designede%20en%20espressomaskine%20og%20en%20kaffekv%C3%A6rn&subheading=fredag%20den%2013.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh bliver den yngste verdensmester i skak nogensinde</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D blev den yngste verdensmester i verdensmesterskabet i skak 2024 ved at besejre GM Ding Liren i runde 14.</li>
<li>Matchen var bemærkelsesværdig for Gukeshs strategiske spil og dybe forberedelse, hvor han udnyttede Dings fejl i et konge- og bondeafslutningsspil.</li>
<li>Lichess leverede live dækning med kommentarer fra GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk og gæst GM Ivan Cheparinov, der fremhævede begivenhedens betydning og følelsesladede øjeblikke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, som 18-årig, blev den yngste verdensmester i skak ved at besejre Ding Liren, hvilket demonstrerede hans beslutsomhed og dygtighed.</li>
<li>Matchen var intens, med Ding som oprindeligt var favoritten på grund af sine hurtige og blitzfærdigheder, men Gukeshs pres førte til Dings kritiske fejl.</li>
<li>Skakfællesskabet spekulerer på fremtidige kampe, især i lyset af Magnus Carlsens fravær fra mesterskabskredsløbet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Interaktivt kort over historien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org er et ny lanceret interaktivt historisk kortprojekt præsenteret på Product Hunt, udviklet af Klokan ved hjælp af Linked Data og OpenHistoricalMaps til at visualisere historie. Projektet samarbejder med prestigefyldte institutioner som Stanford University og British Library med det formål at forbedre historisk forståelse gennem brugerfeedback og bidrag fra fællesskabet. Brugere kan udforske historiske kort, foreslå tidslinjejusteringer og anmode om forbedringer af datanøjagtighed, hvilket forbedrer projektets udvikling og præcision.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Uforklarlige droneobservationer i New Jersey udløser opfordring til &#39;nødstilstand&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Over 3.000 droneobservationer i New Jersey og det nordøstlige USA har ført til opfordringer til en &quot;begrænset undtagelsestilstand&quot; og et midlertidigt droneforbud fra delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymringerne er øget på grund af droner, der er blevet set nær følsomme steder, såsom den nyvalgte præsident Trumps golfbane og kritisk infrastruktur.</li>
<li>På trods af det store antal observationer har FBI ikke givet en forklaring, og Pentagon har afvist påstande om udenlandsk involvering, herunder fra et &#39;iransk moderskib&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mystiske droneobservationer i New Jersey har vakt bekymring, ligesom hændelsen i Gatwick lufthavn i 2018, hvor dronerapporter forårsagede en nedlukning uden at nogen droner blev fanget på kamera eller radar.</li>
<li>De relevante myndigheder, herunder FBI, Pentagon og Det Hvide Hus, har afvist enhver udenlandsk eller militær involvering, hvilket har ført til spekulationer om en hemmelig regeringsoperation eller fejlagtigt identificerede fly.</li>
<li>Den manglende konkrete beviser eller løsning har resulteret i offentlig bekymring og vedvarende debat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">En ChatGPT-klon, i 3000 bytes C, understøttet af GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini har udviklet en ChatGPT-klon ved hjælp af en minimal C-implementering af GPT-2, som kun er omkring 3000 bytes stor. Projektet er afhængighedsfrit og optimeret til at køre GPT-2 Small på moderne maskiner, selvom det producerer output af lav kvalitet. Dette initiativ fremhæver neural netværks enkelhed og evnen til at kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgængelig på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ChatGPT-klon, implementeret i kun 3000 bytes C og drevet af GPT-2, illustrerer den enkelhed og minimale kode, der kræves for at køre en sprogmodel. - Selvom den ikke er meget funktionel, vækker dette projekt diskussioner om AI&#39;s natur, træningsdatas rolle og potentialet for små, effektive implementeringer. - Det tjener som et pædagogisk værktøj, der demonstrerer kernekoncepterne i transformere og muligheden for kompakte AI-løsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh bliver den yngste verdensmester i skak nogensinde" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20bliver%20den%20yngste%20verdensmester%20i%20skak%20nogensinde&subheading=torsdag%20den%2012.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Dommer i konkursret afviser salg af Infowars til The Onion</a></h2>
<ul>
<li>En dommer har stoppet salget af Infowars til The Onion, som havde til hensigt at omdanne det til en satirisk platform.</li>
<li>Beslutningen blev truffet på trods af opbakning fra Sandy Hook-ofrenes familier, hvilket efterlader Infowars&#39; fremtid i limbo.</li>
<li>En af retten udpeget kurator er nu ansvarlig for at fastlægge en ny handlingsplan, mens The Onion fortsat er interesseret i opkøbet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En konkursdommer har afvist salget af Infowars til The Onion og udtalt, at auktionsprocessen ikke maksimerede afkastet for kreditorerne, herunder Sandy Hook-familierne. Dommeren kritiserede den lukkede budproces for ikke at fremme konkurrencepræget budgivning, hvilket er essentielt for retfærdige auktionspraksisser. The Onions bud involverede 1,75 millioner dollars i kontanter, med yderligere midler fra Sandy Hook-familiernes potentielle erstatningsdomme, hvilket rejste spørgsmål om auktionens retfærdighed og lovlighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: vores nye AI-model til den agentiske æra</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind har lanceret Gemini 2.0, en avanceret AI-model designet til den &quot;agentiske æra,&quot; med funktioner som indbygget billed- og lydoutput samt værktøjsbrug. - Gemini 2.0 Flash er i øjeblikket tilgængelig for udviklere og betroede testere, med en bredere udgivelse forventet tidligt næste år, hvilket indikerer en trinvis udrulningsstrategi. - Google fokuserer på ansvarlig AI-udvikling, med vægt på sikkerhed og tryghed, med potentielle anvendelser inden for søgning, spil og robotteknologi, hvilket fremhæver modellens alsidighed og engagement i etiske AI-praksisser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles Gemini 2.0 AI-model er designet til den &quot;agentiske æra&quot; og er i stand til at skrive og udføre Python-kode, men den kan ikke foretage netværksopkald. Modellen er dygtig til opgaver inden for syn og er tilgængelig for udviklere og testere via AI Studio, selvom den stadig støder på problemer som hallucinationer og ordrigdom. AI-fællesskabet diskuterer den anvendte terminologi, såsom &quot;agentisk&quot; og &quot;resonnering,&quot; hvor nogle betragter disse termer som markedsføringsjargon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM trækker sig fra robotaximarkedet og vil bringe Cruise-operationer ind i virksomheden.</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) stopper sin finansiering til Cruise robotaxi-divisionen og vælger at integrere den i sit teknologiteam for at fokusere på autonome systemer til personlige køretøjer.</li>
<li>GM sigter mod at erhverve de resterende Cruise-aktier inden 2025, hvilket vil reducere dets årlige udgifter til divisionen betydeligt med mere end halvdelen.</li>
<li>Cruise har stået over for udfordringer, såsom en bøde på 1,5 millioner dollars for ikke at rapportere et sammenstød, mens konkurrenter som Waymo og Tesla fortsætter med at gøre fremskridt på robotaximarkedet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) trækker sig fra robotaximarkedet og integrerer Cruise-operationer internt på grund af øget konkurrence.</li>
<li>På trods af at have avanceret autonom teknologi, bliver GMs strategi stillet spørgsmålstegn ved, med problemer som utilgængeligheden af Super Cruise til prøvekørsler.</li>
<li>Markedet for autonome køretøjer er usikkert, med faldende interesse og virksomheder som Ford, der skærer ned på omkostningerne for lignende funktioner, mens Teslas Full Self-Driving (FSD) stadig står over for udfordringer i visse scenarier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Electric (Postgres synkroniseringsmotor) betaudgivelse</a></h2>
<ul>
<li>Electrics synkroniseringsmotor, nu i BETA med version 1.0.0-beta.1, muliggør realtids delvis replikering af Postgres-data i lokale apps, hvilket giver øjeblikkelig lokal dataadgang uden at ændre eksisterende teknologistakke. Motoren inkluderer PGlite, en letvægts WebAssembly (WASM) version af Postgres til browsere, og er klar til produktion efter en seks måneders omskrivning, allerede anvendt af virksomheder som Google og Supabase. Electric understøtter høj-gennemstrømnings arbejdsbelastninger med lav latenstid, er nem at tage i brug med simple API&#39;er, og kan integreres gradvist, med Electric Cloud, en administreret hostingtjeneste, under udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL har udgivet en beta-version af sin Postgres synkroniseringsmotor, hvilket har skabt interesse på grund af dens ingeniørmæssige kvalitet og forretningsmodelovervejelser. Motoren synkroniserer data fra Postgres til lokale applikationer som skrivebeskyttede replikaer, velegnet til tjenester med mange læsninger og få skrivninger, men understøtter ikke synkronisering af skriveveje. Brugere diskuterer dens potentiale sammenlignet med alternativer som PowerSync og Triplit, og projektet sigter mod at forenkle udviklingen af lokale/offline-første apps, på trods af udfordringer med synkronisering af flere tabeller og skemaforandringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. mod Automattic – Kendelse om begæring om foreløbigt påbud</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Retssagen mellem WPEngine, Inc. og Automattic involverer et foreløbigt påbud på grund af handlinger fra Matt Mullenweg, der angiveligt skadede WPEngine. Retten afgjorde til fordel for WPEngine og pålagde Automattic at genoprette konto-adgang, returnere ACF-pluginet og fjerne en kontroversiel afkrydsningsboks uden at kræve en kaution. Denne sag understreger spændinger i WordPress-fællesskabet og fremkalder diskussioner om open-source styring og private equity&#39;s indflydelse i teknologivirksomheder.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Dommer i konkursret afviser salg af Infowars til The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Dommer%20i%20konkursret%20afviser%20salg%20af%20Infowars%20til%20The%20Onion&subheading=onsdag%20den%2011.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Det vi ved om den mistænkte i skyderiet mod CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-årig fra en bemærkelsesværdig familie i Baltimore, er blevet anklaget for mordet på UnitedHealthcare CEO Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Mangione blev arresteret i Pennsylvania med en spøgelsespistol og et dokument, der antydede et motiv relateret til vrede mod erhvervslivet i Amerika.</li>
<li>På trods af hans akademiske præstationer og karriere som dataingeniør tyder Mangiones sociale medier på nylig isolation fra familie og venner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>CEO-skyderisagens mistænkte har givet anledning til adskillige teorier, der spænder fra en bevidst plan om at sprede et budskab til ren inkompetence og held. Den mistænktes adfærd, herunder at bære beviser og optræde offentligt under en menneskejagt, har intensiveret offentlig spekulation. Hændelsen har sat gang i diskussioner om samfundsmæssige problemer, især offentlig frustration over sundhedssystemet og forskelle i behandling af kriminalitet baseret på offerets status.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Det er ikke en joke, Funko ringede lige til min mor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Funko udstedte en anmodning om fjernelse rettet mod en specifik side på itch.io, men det resulterede i den midlertidige fjernelse af hele siden, hvilket førte til offentlig modreaktion.</li>
<li>Funko præciserede, at deres hensigt var at målrette mod en specifik side, ikke hele itch.io-platformen.</li>
<li>Den hændelse har sat gang i diskussioner om virksomhedernes og deres partneres ansvar i effektivt at håndtere anmodninger om fjernelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Træberegning</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus er en Turing-komplet beregningsmodel med en enkelt operator, der muliggør programanalyse, typekontrol, kompilering og optimering direkte inden for koden. Den understøtter vilkårlige typesystemer og gradvis typning, hvilket muliggør kraftfulde Read-Eval-Print Loops (REPLs) og programudrulning uden eksterne værktøjer. Dens minimale syntaks og semantik gør den bærbar og nem at implementere tolke på enhver platform, velegnet til modellering, formelle specifikationer og uddannelsesmæssige formål.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus er et programmeringssprog udviklet af Prof. Barry Jay, der fokuserer på umærkede træer og tillader introspektion og manipulation af funktioner.</li>
<li>Det er Turing komplet, hvilket betyder, at det kan udføre enhver beregning givet nok tid og ressourcer, og det tilbyder unikke funktioner som funktionsinversion, hvilket adskiller det fra sprog som Lisp eller Forth.</li>
<li>Fællesskabet diskuterer aktivt dets implikationer og potentielle anvendelser, selvom der er en vis forvirring omkring dets præsentation og formål på hjemmesiden treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Espalier – 3D mesh generativ model</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget introducerer en ny 3D-genereringsmetode ved hjælp af en samlet struktureret LATent (SLAT) repræsentation, der forbedrer skabelsen af alsidige og høj-kvalitets 3D-aktiver.</li>
<li>Modellen, kaldet TRELLIS, anvender rektificerede flow-transformere og er trænet på et stort datasæt, hvilket overgår eksisterende metoder inden for 3D-generering.</li>
<li>Tilgangen understøtter fleksible outputformater og lokal 3D-redigering, med planer om at frigive koden, modellen og dataene til offentligheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, en 3D mesh generativ model, har skabt blandede reaktioner på grund af dens evne til at producere høj-kvalitets assets, hvilket potentielt kan flytte fokus i spiludvikling fra grafik til historiefortælling.</li>
<li>Mens nogle udtrykker bekymring over den aftagende rolle af håndlavet kunsthåndværk, ser andre potentiale for kunstnere til at tilpasse sig og bruge AI til at forbedre deres arbejde.</li>
<li>Trellis er anerkendt for sit potentiale inden for prototyping og demokratisering af 3D-modellering, på trods af nuværende begrænsninger som dårlig wireframe-kvalitet og udfordringer med visse former.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Red musik, red arkivet</a></h2>
<ul>
<li>Over 500 musikere opfordrer store pladeselskaber til at trække en retssag på 621 millioner dollars mod Internet Archive, en nonprofit kulturel institution, tilbage.</li>
<li>Musikerne understreger behovet for retfærdig kompensation, beskyttelse af musikalske arv og investering i nulevende kunstnere frem for at støtte monopolistiske praksisser.</li>
<li>De hævder, at musikindustriens overlevelse afhænger af at prioritere kunstneres fremtid og bevare deres værker, og de opfordrer til offentlig støtte gennem et åbent brev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Open source-projekter, såsom Relisten, benytter Internet Archive til at opbevare lovligt optagede koncerter, hvilket hjælper musikfans og bevarer kulturhistorie.</li>
<li>Internet Archive står over for juridiske udfordringer fra store pladeselskaber, især vedrørende projekter som Great 78 Project, der har til formål at bevare historiske optagelser.</li>
<li>Der er en igangværende debat i musikindustrien om retfærdig kompensation til kunstnere, med diskussioner om ophavsret, streamingindtægter og alternative indtægtsmodeller som direkte salg og platforme som Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Fra hvor jeg slap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kontroversen drejer sig om, at Redis ændrer sin open-source-licens, hvilket skaber utilfredshed blandt bidragydere, der føler sig forrådt af beslutningen. Den nye licens opfattes af nogle som en komplicering af den juridiske brug, mens andre ser den som nødvendig for at forhindre udnyttelse af store virksomheder. Fremkomsten af Valkey, en Redis-fork støttet af store teknologivirksomheder, og tilbagevenden af Redis&#39; grundlægger Salvatore Sanfilippo, er betydelige udviklinger i den igangværende debat om open-source-licensering og virksomheders indflydelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Udvikler skrev 25k linjer Neovim plugin-kode ved hjælp af telefon og touchskærm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En udvikler i Bangladesh skrev 25.000 linjer Neovim-plugin-kode ved kun at bruge en telefon og touchscreen, hvilket viser bemærkelsesværdig dedikation og tilpasningsevne.</li>
<li>En indsamlingskampagne bliver organiseret for at skaffe ham en bærbar computer, da bærbare computere er dyre i Bangladesh, hvilket fremhæver de økonomiske barrierer, som udviklere i udviklingslande står overfor.</li>
<li>Udvikleren bruger værktøjer som Termius, tmux og Vim på sin telefon, og hans indsats har skabt diskussioner om udfordringerne ved at kode på en telefon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Debanking (og Afkræftelse?)</a></h2>
<ul>
<li>Debanking, den ufrivillige lukning af bankkonti, er et omstridt emne, der især påvirker kryptovirksomheder, med bekymringer om, at det kan bruges som et politisk redskab.</li>
<li>Debatten involverer komplekse interaktioner mellem private og statslige aktører, hvor nogle ser debanking som nødvendigt for risikostyring, mens andre betragter det som uretfærdigt og manglende retfærdig proces.</li>
<li>Historiske reguleringshandlinger som Operation Choke Point, der pressede banker til at afbryde forbindelser med visse industrier, nævnes af kritikere som lignende de nuværende handlinger mod kryptovirksomheder, kaldet &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debanking involverer, at banker lukker konti eller nægter tjenester, ofte på grund af regulatoriske pres som f.eks. love om bekæmpelse af hvidvaskning af penge (AML), der har til formål at forhindre ulovlige finansielle aktiviteter.</li>
<li>Kritikere fremhæver manglen på gennemsigtighed og retfærdig proces i forbindelse med debanking, hvilket uretfærdigt kan påvirke enkeltpersoner og virksomheder og begrænse deres økonomiske deltagelse.</li>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt banker skal være forpligtet til at tilbyde basale tjenester til alle, uanset opfattede risici, og hvordan dette spørgsmål krydser med bredere politiske og sociale bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Double (YC W24) – Indeksinvestering med 0% omkostningsprocenter</a></h2>
<ul>
<li>Double er en finansiel platform, der muliggør investering i over 50 aktiemarkedsindekser uden omkostningsprocenter, og opkræver et fast gebyr på $1/måned for administration, rebalancering og skatteoptimering.</li>
<li>Platformen tilbyder direkte indeksering ved at købe individuelle aktier fra populære indekser, hvilket giver mulighed for tilpasning og daglig porteføljeoptimering, og adskiller sig dermed fra andre robo-rådgivere.</li>
<li>Double har opnået 10 millioner dollars i aktiver under forvaltning (AUM) og sigter mod at forstyrre det 100 milliarder dollars/år ETF- og investeringsforeningsmarked ved at tilbyde investeringsstrategier med lave gebyrer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Double er en investeringsplatform, der tilbyder indeksinvestering med et fast gebyr på $1/måned og 0% omkostningsprocenter, med det formål at forstyrre de traditionelle ETF- og investeringsforeningsmarkeder. - Grundlagt af JJ og Mark, administrerer platformen over 50 aktiemarkedsindekser og håndterer opgaver som rebalancering og skattetabshøstning, med $10M i forvaltede aktiver. - På trods af sin innovative gebyrstruktur er der bekymringer om Doubles bæredygtighed, sikkerhed, og hvordan det sammenlignes med etablerede finansielle institutioner som Vanguard og Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det vi ved om den mistænkte i skyderiet mod CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20vi%20ved%20om%20den%20mist%C3%A6nkte%20i%20skyderiet%20mod%20CEO&subheading=tirsdag%20den%2010.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Det blev fjernet af Funko.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det blev rapporteret, at Itch.io&#39;s domæne blev deaktiveret på grund af en falsk svindel- og phishing-rapport fra BrandShield vedrørende en fanside for et Funko Pop-spil. - Hændelsen fremhæver problemer med automatiseret varemærkegennemførelse og manglen på menneskelig overvågning, samt den langsomme respons fra registratoren, iwantmyname. - Situationen har udløst brugeropbakning til itch.io og kritik af de involverede parter i nedtagningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">At kompromittere OpenWrt forsyningskæde</a></h2>
<ul>
<li>En sikkerhedsingeniør identificerede sårbarheder i OpenWrt&#39;s firmware-opgraderingsproces, herunder kommandoindsprøjtning og SHA-256 hash-kollisionsproblemer. Sårbarhederne tillod potentielle angribere at indsætte kommandoer og skabe hash-kollisioner, hvilket førte til installation af skadelig firmware. OpenWrt-teamet reagerede hurtigt og rettede disse sårbarheder, hvilket understregede behovet for stærk sikkerhed i softwareforsyningskæder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En sårbarhed i OpenWrt&#39;s forsyningskæde gjorde det muligt at udføre målrettet kode uden validering, hvilket udgjorde en risiko for bagdørsbygninger. - Hændelsen understreger vigtigheden af reproducerbarhed og gennemsigtighed i softwarebygninger, ligesom praksis i Gentoos ebuild-repository. - OpenWrt&#39;s hurtige reaktion fremhæver effektiviteten af open source-projekter i at håndtere sikkerhedsproblemer sammenlignet med lukkede kildeløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger var forkert for Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, på trods af sin tekniske ekspertise og ledelsesevner, blev anset for at være uegnet som Intels CEO på grund af sin manglende evne til at håndtere virksomhedens kulturelle og strategiske udfordringer.</li>
<li>Han blev kritiseret for sine ledelsesbeslutninger, såsom at opretholde udbytte og aggressiv reklame, da de afspejlede en fredstidsstrategi frem for den nødvendige krigstidsledelse.</li>
<li>Gelsingers ledelse af Intels Foundry Services og afslutningen af Tofino-projektet, en lovende programmerbar switch-silicium, blev betragtet som betydelige fejltagelser, hvilket efterlod Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, administrerende direktør for Intel, stod over for udfordringer, herunder forsinkelser i 10nm-produktion og konkurrence fra TSMC, hvilket førte til betydelige aktiefald trods strategiske investeringer i produktionsfaciliteter.</li>
<li>Kritikere antyder, at Intels bestyrelse, der hovedsageligt består af ikke-tekniske medlemmer, kan være et kerneproblem, og de stiller spørgsmål ved, om Gelsingers tekniske ekspertise eller en udefrakommende er nødvendig for at løse Intels problemer.</li>
<li>Den igangværende debat drejer sig om, hvorvidt Gelsingers strategier var passende, eller om bestyrelsens sammensætning og beslutninger hæmmer Intels fremskridt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON for mennesker</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, en udvidelse af JSON, er designet til lettere manuel redigering, hvilket gør det ideelt til konfigurationsfiler, men ikke egnet til maskinkommunikation.</li>
<li>JSON5 har siden lanceringen i 2012 opnået betydelig popularitet med over 65 millioner downloads ugentligt og anvendes af store projekter som Chromium og Next.js.</li>
<li>JSON5 er en overmængde af JSON, der inkorporerer ECMAScript 5.1-funktioner, tillader fleksibel syntaks og er kompatibel med ES5, med et JavaScript-bibliotek tilgængeligt for parsing og serialisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 er en udvidelse af JSON, der er designet til at være mere brugervenlig ved at tillade funktioner som kommentarer og efterfølgende kommaer.</li>
<li>Der er en debat om, hvorvidt JSON skal forblive simpelt eller udvikle sig med yderligere funktioner, som det ses med JSON5, der ikke er en officiel opdatering, men et alternativt format.</li>
<li>Nogle foreslår at bruge andre formater som TOML eller HJSON for mere menneskeligt læsbare konfigurationer, hvilket fremhæver den igangværende diskussion om JSON&#39;s udvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Storbritannien forbyder tv-reklamer for morgenmadsprodukter, muffins og burgere i dagtimerne</a></h2>
<ul>
<li>Den britiske regering indfører et forbud mod tv-reklamer for sukkerholdige og &quot;mindre sunde&quot; fødevarer, såsom morgenmadsprodukter, muffins og burgere, i dagtimerne for at tackle børnefedme.</li>
<li>Fra og med næste oktober vil disse reklamer kun være tilladt at blive vist efter kl. 21:00, med det mål at forhindre 20.000 tilfælde af fedme blandt børn hvert år.</li>
<li>Health Secretary Wes Streeting understregede vigtigheden af at stoppe målretningen af børn med reklamer for junkfood.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Storbritannien har indført et forbud mod tv-reklamer for junkfood i dagtimerne, herunder morgenmadsprodukter, muffins og burgere, som en foranstaltning for at bekæmpe fedme blandt børn.</li>
<li>Kritikere hævder, at forbuddet er utilstrækkeligt, da børn er mere påvirkede af onlineannoncer på platforme som YouTube og TikTok, som ikke er inkluderet i forbuddet.</li>
<li>Debatten fortsætter om, hvorvidt regeringen bør håndhæve eksisterende love og regulere onlineannoncer rettet mod børn, eller om forældre bør tage mere ansvar for at beskytte børn mod skadelig reklame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner har besluttet at annullere vores konto og opsige alle servere.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzners annullering af konti og opsigelse af servere har fremkaldt diskussioner om nødvendigheden af sikkerhedskopier og katastrofeberedskabsplaner.</li>
<li>Brugere delte oplevelser med Hetzners strenge håndhævelse af vilkårene for service (ToS), herunder øjeblikkelige servernedlukninger ved overtrædelser, hvilket rejste bekymringer om pålideligheden af cloud-udbyderen.</li>
<li>Debatten understregede risikoen ved at være afhængig af en enkelt udbyder og vigtigheden af at bruge flere udbydere til sikkerhedskopier for at sikre datasikkerhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, vores kvantechip</a></h2>
<ul>
<li>Google har introduceret Willow, en kvantechip, der markerer en betydelig fremgang inden for kvantefejlkorrektion og beregningshastighed. Willow demonstrerede sin kapacitet ved at udføre en beregning på under fem minutter, en opgave der ville tage en supercomputer 10 septillioner år, hvilket indikerer dens potentiale til at tackle komplekse problemer ud over klassiske computere. Denne udvikling er afgørende for fremtiden for kommercielt levedygtige kvantecomputere, med konsekvenser for at revolutionere industrier som medicin, energi og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Googles annoncering af kvantechippen, Willow, med over 100 qubits og stabilitet, markerer en betydelig milepæl inden for kvantecomputing. Denne udvikling kan påvirke AI og datasikkerhed, da kvantecomputing udgør udfordringer for traditionelle krypteringsmetoder. På trods af præstationen kræver praktiske anvendelser som Shors algoritme et meget højere antal qubits, hvilket fører til blandede reaktioner vedrørende chippens umiddelbare indvirkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIs Sora-videogenereringsværktøj modtager blandede anmeldelser på grund af udfordringer med at skabe præcist indhold, da den nuværende AI-teknologi har svært ved detaljerede anvisninger og bevægelsesnøjagtighed.</li>
<li>Værktøjet er endnu ikke tilgængeligt i EU, og dets lancering har stået over for serverproblemer, hvilket har påvirket brugeroplevelsen.</li>
<li>Mens nogle brugere værdsætter nyheden og potentialet ved AI-genereret indhold, er der bekymringer omkring kvaliteten og prisstrukturen, hvor nogle bemærker, at det halter bagud i forhold til konkurrenterne.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det blev fjernet af Funko." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20blev%20fjernet%20af%20Funko.&subheading=mandag%20den%209.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Hackerens browser</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt er en browser designet til avancerede brugere, med fokus på tastaturnavigation og effektivitet i online informationsanalyse og -udtrækning.</li>
<li>Den har kraftfulde værktøjer som linkhinting, Jump Headings til dokumentnavigation og fuzzy search til nem fanestyring og kommandoeksekvering.</li>
<li>Yderligere funktioner inkluderer en indbygget REPL (Read-Eval-Print Loop) for programmerbarhed, smart bogmærkesøgning, tilpasselige autofyldninger, udklipsholderhistorik og en træbaseret historik til at spore besøgte sider.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt er en browser, der integrerer AI og semantiske værktøjer med det formål at forbedre brugeroplevelsen ved at fungere som en &quot;anden hjerne&quot;, selvom nogle brugere er skeptiske over for dens AI-evner og ydeevnepåvirkning.</li>
<li>Skrevet i Common Lisp er Nyxt designet til at være meget udvidelig ligesom Emacs, men den understøtter ikke WebExtensions, hvilket begrænser kompatibiliteten med populære udvidelser som uBlock Origin.</li>
<li>På trods af unikke funktioner som en træbaseret historik og tastaturdrevne arbejdsgange, diskuteres dens praktiske anvendelighed sammenlignet med browsere som qutebrowser og Firefox; den er tilgængelig på Linux, med uofficiel support til BSD, macOS og Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Den syriske regering falder i slutningen af 50 års styre af Assad-familien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Assad-familiens 50-årige styre i Syrien er afsluttet, hvilket indikerer en svækket tilstand hos deres hovedstøtter, Rusland og Iran, som er involveret i andre konflikter.</li>
<li>Magttomrummet i Syrien har ført til en kompleks situation med flere fraktioner, der konkurrerer om kontrol, hvilket skaber usikkerhed om landets fremtid.</li>
<li>Assads fald kan bidrage til regional ustabilitet og have bredere konsekvenser for global politik, herunder konflikten i Ukraine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Reverse engineering af Sega Channel-spilbilledfilformatet</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel var en banebrydende spil-on-demand-tjeneste for Sega Genesis, aktiv fra 1994 til 1998, der tilbød omkring 50 spil månedligt. I 2024 opdagede en bruger en Sega Channel spilbillede-CD fra 1996, hvilket førte til bestræbelser på reverse engineering for at udtrække og bevare dens data. Projektet lykkedes med at dekode eksklusive spil, hvilket understreger betydningen af fællesskabsindsats og reverse engineering i bevarelsen af spilhistorie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den Sega Channel var en innovativ tjeneste fra 1990&#39;erne, der gjorde det muligt for brugere at downloade spil via kabel-tv, og fungerede på samme måde som Tekst-TV med en kontinuerlig dataloop.</li>
<li>Det var en forløber for moderne digital spildistribution, der tilbød et roterende udvalg af spil mod et abonnementsgebyr, på trods af tekniske udfordringer og begrænset rækkevidde.</li>
<li>Servicen krævede speciel hardware og brugte satellittransmission til kabelhovedstationer, men var kendt for sin upålidelighed i visse områder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame-katedralen genåbner</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame-katedralen er genåbnet, restaureret til sit oprindelige middelalderlige udseende med moderne opdateringer, såsom et nyt spir.</li>
<li>Restaureringen fokuserede på at afspejle katedralens oprindelige design snarere end dens tilstand før branden i 2018, hvilket høstede ros for håndværk og traditionelle teknikker.</li>
<li>Projektet har sat gang i diskussioner om at balancere historisk autenticitet med moderne elementer, hvilket har tiltrukket betydelig opmærksomhed på Notre Dames kulturelle og historiske betydning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs undersøger internettets mest ondskabsfulde hackere – fra en hemmelig beliggenhed</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, en velkendt cybersikkerhedsjournalist, er kendt for sine undersøgelser af hackingaktiviteter, herunder afsløringen af en betydelig fejl i mobiltelefonsporing i 2018.</li>
<li>Artiklen diskuterer, hvor let unge hackere kan lære færdigheder gennem onlinefællesskaber, og fremhæver tilgængeligheden af viden om hacking.</li>
<li>Det adresserer også de risici, som hackere står over for, ofte for minimal økonomisk belønning, og understreger vigtigheden og udfordringerne inden for cybersikkerhedsområdet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Flyinformationskilde modtog tusindvis fra passagerers kontantbeslaglæggelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En flyselskabsinformant modtog økonomiske incitamenter fra beslaglæggelse af kontanter fra passagerer, hvilket vækker bekymring for potentielle krænkelser af borgerrettigheder.</li>
<li>DEA&#39;s &quot;frivillige&quot; ransagninger i lufthavne, som ofte er blevet kritiseret for at være baseret på svage kriterier, er blevet suspenderet efter en rapport fra Justitsministeriets generalinspektør.</li>
<li>Kritikere hævder, at civil konfiskation af aktiver er forfatningsstridig og går ind for systemiske reformer for at forhindre misbrug fra retshåndhævelsens side.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">At gennemse negativt indhold online forværrer mentale sundhedsproblemer: Undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>MIT-forskere har skabt en web-plugin ved navn &quot;Digital Diet&quot; for at hjælpe brugere med at træffe informerede valg om onlineindhold for at beskytte deres mentale sundhed.</li>
<li>Værktøjet anvender naturlig sprogbehandling (NLP) til at evaluere websider baseret på følelser, viden og handlingsmuligheder, hvilket leder brugerne mod mere positivt indhold.</li>
<li>Forskningen understreger det tovejs forhold mellem online adfærd og mental sundhed, med resultater offentliggjort i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at eksponering for negativt onlineindhold kan forværre mentale sundhedsproblemer og bidrage til følelser af angst og hjælpeløshed. - At håndtere onlineforbrug er afgørende, da konstant eksponering for negativ information kan have en betydelig indvirkning på tanker og følelser. - Selvom det er vigtigt at holde sig informeret for samfundsændringer, finder mange, at det kan give lindring at reducere eksponeringen for negative nyheder og fokusere på personlig velvære.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Hackerens browser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Hackerens%20browser&subheading=s%C3%B8ndag%20den%208.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Mit andet år uden et job</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Dialogelementet</a></h2>
<ul>
<li>HTML-elementet `` bruges til at oprette dialogbokse, som kan være modale (pauserer sideinteraktion) eller ikke-modale (tillader interaktion).</li>
<li>JavaScript-metoderne <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> bruges til at vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> bruges til at lukke dem.</li>
<li>Tilgængelighed er afgørende; sørg for, at fokus er indstillet korrekt, og giv en lukningsmekanisme, såsom en knap, mens du bruger CSS <code>::backdrop</code> til at style modalbaggrunde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dialogelementet på developer.mozilla.org har igangsat en debat om brugen af interaktive HTML-elementer, såsom filvælgere og medieafspillere, med forskellige meninger om deres konsistens og forudsigelighed på tværs af browsere.</li>
<li>Mens nogle udviklere kritiserer dialogelementet for at være ustylet og ikke fungere som native popups, værdsætter andre dets semantiske og tilgængelighedsmæssige fordele.</li>
<li>Diskussionen fremhæver udfordringerne ved at opretholde designkonsistens og bekymringer om potentiel misbrug af annoncører, hvilket indikerer, at dialogelementet er et progressivt skridt, men stadig kræver forbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me-medstifter forsøger at lukke Organic Maps open-source fork</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps har frigivet kildekoden til sin &quot;metaserver&quot;, som optimerer kortdownloadhastigheder ved at dirigere brugere til de bedste Content Delivery Network (CDN) servere baseret på deres placering.</li>
<li>Den kode, der oprindeligt var lukket for at forhindre uautoriserede forgreninger, er nu åben under MIT-licensen, hvilket fremmer gennemsigtighed og fællesskabsinddragelse.</li>
<li>Teamet genovervejer brugen af Cloudflare Workers for at undgå leverandørlåsning og har tilbageført uautoriserede ændringer foretaget af en bidragyder, hvilket understreger deres engagement i privatliv og gennemsigtighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, medstifter af Maps.me, forsøgte at lukke Organic Maps&#39; open-source fork ved at ændre dens MIT-licens og tilføje logning til et privat arkiv. Roman Tsisyk, en anden projektvedligeholder, omgjorde disse ændringer og gjorde arkivet offentligt, hvilket førte til en konflikt og tilbagekaldelse af hans tilladelser. Hændelsen understreger interne uenigheder om projektets open-source karakter, men Organic Maps fortsætter med at være en meget brugt offline kortapplikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Sådan bruger du Postgres til alt</a></h2>
<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv, der fremmer brugen af PostgreSQL, en populær open-source relationsdatabase, til en bred vifte af applikationer ud over traditionelle databasetasks. Arkivet inviterer til bidrag og sporer forskellige innovative anvendelser af PostgreSQL, herunder cron-jobs, meddelelseskøer, analyser og mere, hvilket fremhæver dets alsidighed. Initiativet inkluderer 11 elementer relateret til Supabase, en platform der leverer backend-tjenester ved hjælp af PostgreSQL, og viser dets integration og nytte i moderne applikationsudvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver Postgres&#39; alsidighed i forskellige applikationer, men påpeger også begrænsninger, såsom håndtering af null-tegn i strenge og behovet for brugerdefineret SQL til skip-index scanninger. - Der er delte meninger om at bruge Postgres til alle formål, hvor nogle advarer mod overafhængighed af en enkelt database for store teams, mens andre roser dens enkelhed og reducerede kompleksitet. - Alternativer som Redis nævnes, sammen med udfordringer i skalering og vigtigheden af at undgå over-engineering i de tidlige faser af et projekt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Løgne jeg blev fortalt om samarbejdsredigering, Del 1: Algoritmer til offline redigering</a></h2>
<ul>
<li>I begyndelsen af 2024 fremhævede forskning i samarbejdssystemer til Moments teksteditor udfordringer med offline redigering, hvor populære algoritmer som CRDT&#39;er (Conflict-free Replicated Data Types) og OT (Operational Transformation) ofte fejler. Offline redigering øger direkte konflikter, hvor 20-30% af disse konflikter resulterer i uacceptable udfald, hvilket tyder på, at problemet mere er en brugergrænseflade/brugeroplevelse (UI/UX) udfordring end en algoritmisk en. Forskere fokuserer nu på at forbedre brugeroplevelsen i offline redigering og drager paralleller til, hvordan git håndterer dokumentfletning, hvilket er en lovende udvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen omhandler udfordringerne ved samarbejdende redigering, især offline, og kritiserer de nuværende algoritmer som konfliktfri replikerede datatyper (CRDT&#39;er) og operationel transformation (OT) for ikke altid at give semantisk meningsfulde resultater. Der er enighed om behovet for forbedret konfliktløsning, potentielt gennem brugerinput eller avancerede værktøjer som store sprogmodeller (LLM&#39;er), for effektivt at håndtere semantiske konflikter. Diskussionen overvejer også rollen af brugergrænseflade/brugeroplevelse (UI/UX) løsninger i at forbedre den samarbejdende redigeringsoplevelse og fremhæver, at problemet strækker sig ud over algoritmer til at forstå brugerens hensigt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Strukturerede output med Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama har introduceret support for strukturerede output, hvilket gør det muligt for modeller at generere output i et specifikt format ved hjælp af et JSON-skema.</li>
<li>Funktionen er nu tilgængelig i de opdaterede Ollama Python- og JavaScript-biblioteker, nyttig til opgaver som dataanalyse fra dokumenter og billeder.</li>
<li>Brugere bør opdatere til den nyeste version af Ollama og bruge formatparameteren i cURL-anmodninger eller biblioteker, med fremtidige opdateringer, der lover ydeevneforbedringer og flere formatmuligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ollama tilbyder en metode til at generere strukturerede data, såsom JSON, fra sprogmodeller, med diskussioner om brugen af GBNF-grammatikker til mere alsidige outputformater som XML eller SQL. - Brugere debatterer pålideligheden af JSON-udgange versus naturligt sprog, med indblik i, hvordan sprogmodeller (LLM&#39;er) genererer tekst og rollen af strukturerede prompts. - Ollamas integration med llama.cpp bemærkes for at forenkle modelbrug, selvom nogle ser det som blot en indpakning, og funktionen understøtter forskellige modeller med varierende nøjagtighedsniveauer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon var den sidste af sin slags [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, udviklet primært i assembler af et lille team, blev en bestseller i 1999 og fremviste en sjælden udviklingsstil.</li>
<li>Fans foreslår OpenRCT2 for forbedrede funktioner og kompatibilitet, og Roller Coaster Tycoon Classic til moderne enheder, mens alternativer som Parkitect og Planet Coaster tilbyder varierede oplevelser.</li>
<li>Videoen fremhæver udviklingen inden for spiludvikling og de udfordringer, små teams møder, når de konkurrerer med større studier, med indie-succeser som Minecraft, der illustrerer potentialet for små teams til at opnå store resultater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fruktose i kosten fremmer tumorvækst: forskning</a></h2>
<ul>
<li>Fruktoseforbruget er steget markant over de sidste 50 år, primært på grund af højfruktosemajsirup i drikkevarer og forarbejdede fødevarer.</li>
<li>Forskning fra Washington University i St. Louis indikerer, at selvom fruktose ikke direkte nærer tumorer, omdanner leveren det til næringsstoffer, der understøtter tumorvækst i kræftformer som melanom, bryst- og livmoderhalskræft.</li>
<li>Undersøgelsen antyder potentielle nye kræftbehandlinger ved at udforske metoder til at forhindre fruktose i at fremme tumorvækst, muligvis gennem kostændringer eller farmaceutiske midler, med delvis finansiering fra National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskning fra Washington University indikerer, at højt forbrug af fruktose kan fremme tumorvækst ved at øge cirkulerende lipider, som udnyttes af kræftceller til vækst. Mens fruktose i frugt typisk er sikker på grund af yderligere næringsstoffer, kan overdreven indtagelse fra kilder som højfruktosemajsirup være risikabelt. Undersøgelsen understreger kompleksiteten af kræftmetabolisme og den potentielle indflydelse af kost på kræftprogression, selvom yderligere forskning er nødvendig for fuldt ud at forstå disse mekanismer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Største shell-programmer</a></h2>
<ul>
<li>Teksten fremhæver betydelige shell-programmer med fokus på væsentlige håndskrevne scripts frem for dem, der er genereret af værktøjer som autoconf. - Bemærkelsesværdige indslag inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer kode (LoC), og kalua, et OpenWRT-tilføjelsesprogram med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen giver indsigt i kompleksiteten og mangfoldigheden af shell-scripting og fremhæver programmer, der anvender datastrukturer og algoritmer, typisk med over 5.000 linjer kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på kompleksiteterne og udfordringerne ved at bruge store shell-scripts, såsom problemer med læsbarhed, fejlhåndtering og portabilitet. - Brugere foreslår at overveje alternativer som Python eller AWK til komplekse opgaver på grund af bedre vedligeholdelse, mens værktøjer som ShellCheck kan hjælpe med at forbedre kvaliteten af shell-scripts. - Samtalen fremhæver balancen mellem at bruge shell-scripts til hurtige opgaver og vælge mere robuste programmeringssprog til større projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programmering–ikke promptning–LM&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>DSPy er en ramme designet til at bygge modulære AI-systemer ved hjælp af kompositionel Python-kode, med fokus på at forbedre sprogmodel (LM) output uden udelukkende at stole på prompts. - Den understøtter flere store sprogmodel (LLM) udbydere som OpenAI, Anthropic og Databricks, hvilket giver brugerne mulighed for at beskrive AI-adfærd som kode, hvilket letter lettere iteration og optimering. - Med oprindelse fra Stanford NLP har DSPy en stærk tilstedeværelse i fællesskabet på GitHub og Discord, hvilket bidrager til open-source AI-forskning og fremmer programarkitekturer og optimeringsværktøjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DSPy er en ramme designet til at optimere prompts for sprogmodeller (LM&#39;er) ved at automatisere udvælgelsen af træningsdatasæt, hvilket forbedrer ydeevnen og minimerer manuelle justeringer.</li>
<li>Det understøtter end-to-end træning af store sprogmodel (LLM) programmer, forhindrer brugen af forældede prompts i kode og er særligt nyttigt til opgaver som dataudtræk og opsummering.</li>
<li>Mens nogle brugere finder DSPy&#39;s kompleksitet udfordrende, værdsættes det for sin strukturerede tilgang og funktioner som påstande og forslag, der håndhæver outputbegrænsninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mit andet år uden et job" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mit%20andet%20%C3%A5r%20uden%20et%20job&subheading=l%C3%B8rdag%20den%207.%20december%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
