<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 19:19:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Malware kan slukke for webcam-LED&#39;en og optage video, demonstreret på ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Arkivet tilbyder værktøjer til at manipulere webcam-LED&#39;en på en ThinkPad X230, hvilket illustrerer, hvordan malware potentielt kunne optage video uden LED-notifikation. Processen involverer at genflashe webcam-firmwaren via USB, en teknik der kunne anvendes på forskellige bærbare computere, ved hjælp af scripts til firmware-manipulation og LED-kontrol. Webkameraet bruger en Ricoh R5U8710-controller, og forsigtighed tilrådes, da genflashning kan beskadige webkameraet; yderligere indsigt er tilgængelig i &quot;Lights Out&quot;-foredraget på POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Malware har evnen til at deaktivere webcam-LED&#39;er og optage video uden brugerens viden, som demonstreret på en ThinkPad X230. - I modsætning til MacBooks, der har hardwired LED&#39;er til at signalere kameraanvendelse, mangler mange andre bærbare computere denne funktion, hvilket rejser bekymringer om privatlivets fred. - For at forbedre sikkerheden anbefaler eksperter at bruge fysiske dæksler eller kontakter til webcams og mikrofoner for at forhindre uautoriseret adgang og beskytte følsomme oplysninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner reducerer trafik på amerikanske VPS&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>Takststrukturen for Cloud-servere (CCX- og CPX-linjer) og Load balancere i Ashburn og Hillsboro, USA, bliver opdateret. - Nye priser og trafikmængder vil gælde for nyoprettede og opskalerede servere fra den 1. december 2024, mens eksisterende servere vil opleve ændringer fra den 1. februar 2025. - Opdateringen har til formål at give mere retfærdig prissætning baseret på lokale forhold, mens priserne for trafikoverskridelser forbliver uændrede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner reviderer sin prismodel for Cloud-servere og Load balancere i USA, reducerer inkluderet trafik fra 20TB til så lidt som 1TB og hæver priserne.</li>
<li>Ændringerne træder i kraft i december 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, med det formål at balancere omkostningerne mellem brugere med lavt og højt ressourceforbrug.</li>
<li>Beslutningen har ført til debatter om retfærdighed og forretningsstrategier, hvor nogle brugere er utilfredse med den drastiske reduktion i inkluderet trafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australien: Børn under 16 år vil blive forbudt at bruge sociale medier efter, at Senatet har vedtaget love</a></h2>
<ul>
<li>Australien har vedtaget ny lovgivning, der forbyder børn under 16 år at bruge sociale medier, med det formål at beskytte mental sundhed.</li>
<li>Sociale medievirksomheder har et år til at overholde reglerne og risikerer bøder på op til 50 millioner dollars for manglende overholdelse, mens brugere og forældre ikke står over for nogen sanktioner.</li>
<li>Lovgivningen gælder ikke for beskedapps, online gaming eller uddannelsestjenester og har modtaget blandede reaktioner fra eksperter inden for mental sundhed, politikere og teknologivirksomheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Australien er indstillet på at forbyde børn under 16 år at bruge sociale medier, hvilket kræver ID-verifikation for at bekræfte alder, hvilket har udløst bekymringer om privatlivets fred.</li>
<li>Kritikere frygter, at dette kunne give regeringen adgang til sociale mediedata og mindske brugernes anonymitet, med nogle der antyder, at traditionelle medier støtter loven for at begrænse konkurrence fra sociale medier.</li>
<li>Lovens effektivitet og håndhævelse er usikre, med potentielle smuthuller og udfordringer i dens implementering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibabas O1 Lignende Reasoning LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen med Spørgsmål) er en AI-model designet til at udforske problemer med nysgerrighed og filosofisk undersøgelse, hvor den konstant stiller spørgsmålstegn ved sine antagelser.</li>
<li>På trods af begrænsninger som sprogblanding og rekursive ræsonneringssløjfer udmærker QwQ sig inden for tekniske domæner og opnår høje scores på benchmarks som GPQA, AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen demonstrerer stærke problemløsningsevner inden for matematik og programmering, hvilket bidrager til den igangværende rejse med at forstå AI-reasoning og maskinintelligens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alibabas QwQ, en stor sprogmodel (LLM) med ræsonneringsevner, får opmærksomhed for sin imponerende ydeevne på forskellig hardware, herunder MacBooks, og dens evne til at løse komplekse opgaver med detaljerede forklaringer.</li>
<li>Diskussioner omkring QwQ inkluderer dets hardwarekrav, potentielle censurproblemer på følsomme emner og dets åbenhed og evne til at ræsonnere, på trods af nogle bemærkede begrænsninger.</li>
<li>Dialogen fremhæver de bredere implikationer af open-source LLM&#39;er og de konkurrenceprægede dynamikker inden for udviklingen af kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">I lovprisning af tryk: Læsning er essentiel i en æra med epistemologisk sammenbrud</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon understreger den vedvarende betydning af læsning på tryk og henviser til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for at fremhæve bekymringer om digital mediers indflydelse på dybdelæsning og misinformation.</li>
<li>Simon hævder, at trykte bøger giver en unik, fordybende oplevelse, som digitale medier ikke kan gengive, og fremmer eftertanke og privatliv væk fra internettets konstante støj.</li>
<li>Han konkluderer, at det er afgørende at bevare læsefærdigheder og dyb læsning for at opretholde individuel tænkning og modstå den gennemgribende indflydelse fra digital teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten mellem trykt og digital læsning fokuserer på bekymringer om digital mediers indvirkning på dyb engagement med indhold. Tilhængere af digital læsning fremhæver bekvemmelighed og tilgængelighed, mens kritikere bekymrer sig om dens indvirkning på kritisk tænkning og koncentrationsevne. Denne diskussion afspejler bredere spørgsmål om teknologiens indflydelse på informationsforbrug og balancen mellem teknologisk fremskridt og traditionel videnstilegnelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Transformér enhver stemme på 15 sekunder</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro er en open-source Gradio WebUI designet til avanceret lydmanipulation, herunder zero-shot stemmekloning og en stemmeskifter med over 50 kendisstemmer.</li>
<li>Den tilbyder funktioner som YouTube-lyd-download, vokalisolering, flersproget tekst-til-tale og oversættelse ved hjælp af Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro er særligt gavnligt for indholdsskabere, udviklere og lydentusiaster, med ressourcer tilgængelige på GitHub og videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro er et open-source AI-værktøj, der muliggør stemmekloning på 15 sekunder, med funktioner som zero-shot stemmekloning og en stemmeskifter med over 50 kendisstemmer. Det inkluderer funktioner som YouTube-lydnedlasting, vokalisolering og flersproget tekst-til-tale og oversættelse, drevet af Whisper-motorer, og er tilgængeligt på GitHub. På trods af dets kreative potentiale er der bekymringer om misbrug til identitetstyveri og svindel, og det mangler i øjeblikket support til Linux eller MacOS, med spørgsmål om installation og skjulte omkostninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">850 år gamle fødevaremarkeder i London lukker</a></h2>
<ul>
<li>De historiske Smithfield- og Billingsgate-markeder i London, som er betydningsfulde for deres 850-årige historie, vil lukke inden 2028, da City of London Corporation trækker sin støtte tilbage. Markederne, kendt som Storbritanniens største engrosmarkeder for kød og indlandsfisk, vil blive erstattet af nye udviklinger, hvor handlende modtager kompensation og hjælp til flytning. Planerne om at flytte markederne til Dagenham blev opgivet på grund af høje omkostninger, hvilket vækker bekymring for den fremtidige forsyning af fisk i London og markerer et tab af tradition.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>London&#39;s historiske fødevaremarkeder, såsom Smithfield og Billingsgate, planlægges at lukke, hvor City of London Corporation promoverer det som et &quot;positivt nyt kapitel&quot; for handlende. Kritikere foreslår, at lukningerne er beregnet til at lette ejendomsudvikling, hvilket vil omdanne området til et kommercielt knudepunkt, hvilket vækker bekymring for tab af kulturarv. Beslutningen afventer parlamentarisk godkendelse, med bekymringer om den potentielle negative indvirkning på lokale virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – en lille modelbygger til små modeller</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, et 3D-modelleringsværktøj til at skabe retro-stil modeller, blev udgivet den 27. november 2024 af Apskeppet, og henvender sig til både begyndere og eksperter. Værktøjet er tilgængeligt for Windows og macOS, med en introduktionspris på $5,09 indtil den 4. december 2024. Brugere opfordres til at deltage i fællesskabet og udforske tutorials for at forbedre deres kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD er et ligetil 3D-modelleringsværktøj, der er foretrukket for sin enkelhed og brugervenlighed, især til at skabe low-poly modeller, sammenlignet med mere komplekse software som Blender. - Udviklet af Johan Peitz, tillader picoCAD eksport til obj/mtl formater, selvom det mangler native binær eksport på Picotron. - Brugere værdsætter dets unikke æstetik og enkelhed, og sammenligner det ofte med andre værktøjer som Crocotile og Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Float selv-tagging</a></h2>
<ul>
<li>Papiret introducerer &quot;self-tagging,&quot; en metode til at indkode typeinformation inden for 64-bit objekter, hvilket optimerer hukommelseslayoutet for dynamiske sprog uden at ofre dataplads.</li>
<li>Selv-tagging forbedrer eksekveringstiden i flydende-tunge benchmarks med 2,3 gange i Scheme og 2,7 gange i JavaScript, hvilket tilbyder et mere effektivt alternativ til eksisterende metoder som taggede pointers og NaN-tagging.</li>
<li>Denne tilgang muliggør effektiv kodning af både data og type, hvilket forbedrer ydeevnen uden at påvirke andre operationer, hvilket gør det til en lovende løsning til håndtering af 64-bit IEEE754 dobbeltpræcisions-flydetal i dynamiske sprog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Papiret introducerer &quot;Float Self-Tagging,&quot; en teknik, der sigter mod at optimere float-lagring i dynamiske programmeringssprog ved at bruge høje bits til tagging, hvilket tillader de fleste floats at forblive uindpakkede og forbedrer ydeevnen.</li>
<li>Kritikere af artiklen hævder, at dens sammenligninger er mangelfulde og anbefaler at teste mod etablerede metoder såsom NaN-tagging, som er en teknik til at indkode yderligere information i NaN (Not-a-Number) værdierne af flydende tal.</li>
<li>Teknikken er kendt for sin enkelhed og potentiale, med lignende metoder allerede implementeret i sprog som Koka og CRuby, og relaterede optimeringer ses i systemer som Apples Objective-C og Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Udvikling af en kræftmedicin uden Big Pharma: dette hospital viser, at det kan lade sig gøre</a></h2>
<ul>
<li>Stigende sundhedsudgifter i Nederlandene tilskrives bureaukrati, spild og unødvendig pleje, hvilket fremhæver systemiske ineffektiviteter.</li>
<li>Et hollandsk hospital udviklede en kræftmedicin uafhængigt af store medicinalfirmaer, hvilket tilbyder en behandling, der er fem gange billigere end en sammenlignelig amerikansk terapi, og demonstrerer potentialet for non-profit hospitaler til at reducere sundhedsomkostningerne.</li>
<li>På trods af innovationen afskrækker den dyre og komplekse registreringsproces hos Det Europæiske Lægemiddelagentur (EMA) hospitaler; dog har AVL-hospitalet finansieret en fase 3-undersøgelse gennem donationer med det formål at opnå EMA-godkendelse for at opretholde deres overkommelige terapi mod dyr konkurrence fra medicinalindustrien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et hospital har med succes udviklet en kræftmedicin uafhængigt, hvilket viser, at lægemiddeludvikling kan finde sted uden involvering af store medicinalfirmaer. Den traditionelle lægemiddeludviklingsproces kritiseres for at være kostbar og påvirket af ikke-videnskabelige faktorer, såsom ego og politik. Diskussionen understreger kompleksiteten i lægemiddeludvikling, herunder regulatoriske udfordringer og den høje fejlrater for lægemidler under kliniske forsøg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT Aluminiumcykelprojekt 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>I 1974 afholdt M.I.T. et kursus, hvor deltagerne, herunder Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerede aluminiums cykelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banecykel på det tidspunkt. Rosenbaums cykel, lavet af 6061-T6 aluminium og titanium, havde større diameter rør og præcisionslejer, vejede 12 lbs. 5 oz., og er nu udstillet på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involveret i en patentstrid mellem Cannondale og Klein, hvor Cannondale brugte den til at argumentere mod Kleins patent ved at hævde tidligere kunst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 1974 overvejede MIT aluminium til cykelstel og afviste magnesium på grund af dets skrøbelighed og korrosionsproblemer, selvom moderne magnesiumlegeringer som LPSO viser potentiale. Historiske forsøg med magnesiumstel, såsom Kirks, mislykkedes ofte på grund af materialets svagheder, mens kulfiber og titanium foretrækkes for deres styrke og fleksibilitet. På trods af fremskridt inden for materialer forbliver vægt et fokus i cykeldesign, med stigende vægt på aerodynamik og rytterkomfort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell lægger usignerede opdateringer på deres hjemmeside, som ikke kan installeres</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Dell har udgivet usignerede opdateringer på deres hjemmeside, hvilket har ført til installationsfejl og rejst sikkerhedsbekymringer om potentiel udnyttelse af hackere.</li>
<li>Brugere har rapporteret uoverensstemmelser mellem opdateringskataloger og signaturer, hvor nogle problemer er blevet løst efter klager, men der er stadig kritik af Dells opdateringsstyring.</li>
<li>Situationen understreger det kritiske behov for at verificere softwareopdateringer for at sikre sikkerhed og pålidelighed på tværs af forskellige platforme, herunder Apple og Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Den glemte historie om, hvordan IBM opfandt den automatiserede fabrik</a></h2>
<ul>
<li>I 1970 initierede IBM&#39;s Bill Harding Project SWIFT med det formål at automatisere wafer-fremstilling for at producere integrerede kredsløb (IC&#39;er) på under en dag, en betydelig reduktion fra den typiske månedlange proces. SWIFT opnåede en 5-timers gennemløbstid pr. lag, en bedrift der stadig er uovertruffen, og introducerede innovationer som automatiseret behandling og realtidskontrol, der er grundlæggende for moderne halvlederproduktion. På trods af sin korte levetid påvirkede Project SWIFT&#39;s fremskridt og Hardings visionære lederskab betydeligt udviklingen af halvlederproduktionsteknikker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>IBM var engang førende inden for automatiseret fremstilling og sigtede mod fuldstændig vertikal integration fra råmaterialer til software, hvilket gjorde specialfremstillede chips mere levedygtige end standardmuligheder. På grund af de høje omkostninger ved teknologisk fremskridt har mange virksomheder, inklusive IBM, outsourcet produktionen eller udskilt deres fremstillingsfaciliteter. Nuværende bestræbelser, såsom Jim Kellers Atomic Semi, fokuserer på at gøre små fremstillingsserier økonomiske ved at udforske innovationer som strukturerede ASIC&#39;er (Application-Specific Integrated Circuits) og maskeløs litografi for at reducere omkostningerne og forbedre tilgængeligheden til specialfremstillet silicium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Det amerikanske copyright-kontor har afvist en stor indsats for bevarelse af spil.</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanske copyright-kontor har afvist en DMCA-undtagelsesanmodning, der havde til formål at give biblioteker mulighed for at dele digital adgang til bevarede videospil eksternt, hvilket afslutter en treårig kampagne fra Video Game History Foundation (VGHF) og Software Preservation Network.</li>
<li>Den foreslåede undtagelse ville have lettet en digital bibliotek for historikere og forskere til at få adgang til udgåede spil, men blev afvist på grund af bekymringer om potentiel rekreativ brug og markedsmæssig skade, som argumenteret af branchegrupper.</li>
<li>VGHF udtrykte skuffelse og kritiserede beslutningen for at være stærkt påvirket af industriens lobbyvirksomhed, som prioriterede industriens interesser over offentlig adgang til historiske spil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det amerikanske copyright-kontor har afvist et forslag, der sigter mod at bevare videospil, på grund af bekymringer om, at disse spil kunne blive brugt til rekreative formål snarere end til bevaring.</li>
<li>Denne beslutning har sat gang i diskussioner blandt retro-spilentusiaster, som hævder, at ældre spil giver mere fornøjelse og nostalgi sammenlignet med moderne spil.</li>
<li>Kritikere af beslutningen mener, at de nuværende ophavsretslove er alt for restriktive, hvilket hæmmer bevarelsen af kulturelle og historiske medier, og foreslår at forkorte ophavsretsperioder for at fremme innovation og tillade, at ældre værker hurtigere kan komme ind i det offentlige domæne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Udlede neural aktivitet før plasticitet for læring ud over backpropagation</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen introducerer &quot;prospektiv konfiguration,&quot; et nyt princip for kreditfordeling i læring, som et alternativ til den traditionelle backpropagation-metode.</li>
<li>Fremtidig konfiguration indebærer, at neurale netværk forudsiger ønskede neurale aktivitetsmønstre, før de justerer synaptiske vægte, hvilket forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Metoden stemmer bedre overens med observeret neural aktivitet i menneskelige og dyrestudier og kan tilbyde fordele i både biologiske og kunstige læringssystemer i forhold til backpropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny teori, &quot;prospektiv konfiguration,&quot; foreslås for at forklare, hvordan hjernen håndterer problemet med kreditfordeling, hvilket adskiller sig fra backpropagation-metoden, der anvendes i kunstige neurale netværk (ANN&#39;er).</li>
<li>Teorien antyder, at ændringer i neural aktivitet går forud for modifikationer af synaptiske vægte, i modsætning til backpropagation, hvor vægtændringer fører til ændret neural aktivitet.</li>
<li>Denne tilgang kan bedre tilpasse sig biologiske processer og kan give indsigt i udviklingen af mere effektive læringsalgoritmer, hvilket bidrager til debatter om ligheder og forskelle mellem AI og menneskelig hjernelæring.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Malware kan slukke for webcam-LED'en og optage video, demonstreret på ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Malware%20kan%20slukke%20for%20webcam-LED'en%20og%20optage%20video%2C%20demonstreret%20p%C3%A5%20ThinkPad%20X230&subheading=torsdag%20den%2028.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">App, der spørger &#39;hvorfor?&#39; hver gang du låser din telefon op</a></h2>
<ul>
<li>Intenty er en app, der opfordrer brugere til at udvikle sundere telefonvaner gennem bevidsthedspåmindelser, når de låser deres enheder op. Appen lægger vægt på privatliv ved at fungere helt lokalt uden reklamer eller sporing, og den bruger Android-tilladelser udelukkende til funktionalitet uden datainnsamling. Med et minimalistisk design og smart tilpasning har Intenty en vurdering på 4,4 stjerner og over 10.000 downloads, hvilket appellerer til brugere, der ønsker at reducere tankeløs telefonbrug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En app, der spørger brugerne &quot;hvorfor?&quot; når de låser deres telefon op, får opmærksomhed på Hacker News for dens potentiale til at reducere distraktioner.</li>
<li>Brugerne finder appen nyttig, men til tider upraktisk til hurtige opgaver, hvilket fører til forslag om forbedringer som at tilfældiggøre prompts eller tillade app-specifikke omgåelser.</li>
<li>Udvikleren overvejer brugerfeedback til opdateringer, herunder en engangskøbsoption i stedet for en abonnementsmodel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Den kondensator, som Apple lodede forkert på fabrikken</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown fremhæver en produktionsfejl i Apples Macintosh LC III, hvor en kondensator blev installeret baglæns, hvilket potentielt kan forårsage problemer.</li>
<li>Macintosh LC III, der blev produceret mellem 1993 og 1994 til uddannelsesmarkedet, blev ikke udsat for en større tilbagekaldelse på trods af denne fejl.</li>
<li>Brown råder til forsigtighed ved udskiftning af kondensatorer, især med moderne tantalumkondensatorer, og anbefaler at installere dem korrekt, i modsætning til PCB&#39;ens silketryksinstruktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple installerede ved en fejl en kondensator omvendt på en 34 år gammel computer, hvilket understreger vigtigheden af korrekt kondensatororientering, især for elektrolytkondensatorer, som har polaritet og kan svigte, hvis de installeres forkert.</li>
<li>Denne hændelse har sat gang i diskussioner om produkters levetid og planlagt forældelse, hvor nogle foreslår, at moderne elektronik bevidst er designet til at have kortere levetid for at øge salget.</li>
<li>Situationen minder om tidligere produktionsfejl begået af andre virksomheder, såsom Commodore, hvilket indikerer et tilbagevendende problem i teknologibranchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Jeg havde ikke brug for Kubernetes, og det har du sandsynligvis heller ikke</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skiftede fra Kubernetes til Google Cloud Run og nævnte Kubernetes&#39; kompleksitet, omkostninger og langsomme autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremhæves som et enklere, omkostningseffektivt alternativ, der kun opkræver betaling for faktisk CPU- og hukommelsesbrug og tilbyder hurtig skalering uden Kubernetes&#39; administrationsbyrde. Forfatteren bruger GitHub Actions til kontinuerlig integration/kontinuerlig implementering (CI/CD), administrerede databaser og pub-sub messaging, og understreger Cloud Runs egnethed til projekter, der har brug for enkelhed og effektivitet frem for Kubernetes&#39; omfattende funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer Kubernetes for at være alt for komplekst og ofte unødvendigt for mindre projekter, og foreslår, at enklere løsninger som en enkelt virtuel maskine (VM) eller server kan være mere effektive.</li>
<li>Det fremhæver udfordringerne ved at administrere Kubernetes, herunder den øgede kompleksitet fra forskellige tilføjelser og tendensen for nogle ingeniører til at komplicere systemer.</li>
<li>Den generelle opfattelse er, at mens Kubernetes er værdifuldt, er det ikke altid det bedste valg for mindre skala operationer, hvor enkelhed kan være mere gavnligt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">En hacker i Snowflake-afpresninger kan være en amerikansk soldat</a></h2>
<ul>
<li>To personer blev arresteret for datatyveri fra virksomheder, der bruger Snowflake, mens en tredje mistænkt, kendt som &quot;Kiberphant0m,&quot; stadig er på fri fod og menes at være en amerikansk soldat i Sydkorea.</li>
<li>Gruppen har været involveret i salg af stjålne data og afpresning af virksomheder, hvor AT&amp;T angiveligt har betalt $370,000 for at få slettede optegnelser fjernet.</li>
<li>Canadiske myndigheder har arresteret Alexander Moucka, og John Erin Binns er fængslet i Tyrkiet, begge forbundet med bruddene, mens Kiberphant0m fortsat er aktiv på cyberkriminalitetsfora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En hacker involveret i afpresning af Snowflake, identificeret som Kiberphant0m, er under efterforskning, med spekulationer om mulige forbindelser til det amerikanske militær.</li>
<li>Kiberphant0m afviser enhver militær forbindelse og antyder, at det var en vildledende taktik, selvom analytikere tvivler på, at dette ville være effektivt til at vildlede efterforskere.</li>
<li>Den hackers skødesløse handlinger, såsom at poste et foto i militæruniform, understreger vanskelighederne ved at opretholde operationel sikkerhed og undgå digitale spor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice i browseren</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introducerer LibreOffice til webbrowsere, hvilket muliggør adgang fra enhver enhed med muligheder for selv-hosting eller brug af et Content Delivery Network (CDN) for datakontrol. - Suiten inkluderer Writer, Calc og Impress til tekstbehandling, regneark og præsentationer, og er tilgængelig både på web og desktop på Linux og Windows, hvilket sikrer dokumentkompatibilitet. - ZetaOffice tilbyder open-source software med betalte muligheder for CDN-brug og support, og integrerer med eksisterende systemer via LibreOffice UNO API, hvilket fungerer effektivt i moderne browsere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, en browserbaseret version af LibreOffice, møder kritik for præstations- og brugervenlighedsproblemer, herunder ødelagt input og tekstgengivelse.</li>
<li>Der er en igangværende debat om, hvorvidt det er bedre at bruge et lærred eller målrette DOM&#39;en (Document Object Model) til at gengive dokumentlayouts i webbaserede kontorpakker.</li>
<li>På trods af udfordringer sigter ZetaOffice mod at levere en konsekvent oplevelse på tværs af platforme og er også tilgængelig som en native desktop-applikation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link siger, at de ikke vil opdatere 60.000 ældre modemer</a></h2>
<ul>
<li>D-Link har annonceret, at de ikke vil levere sikkerhedsopdateringer til 60.000 ældre modemmer, der har nået end-of-life status, og opfordrer brugerne til at opgradere til nyere modeller i stedet.</li>
<li>De ikke-opdaterede sikkerhedssårbarheder kunne potentielt give hackere mulighed for at tage kontrol over disse enheder, hvilket udgør en betydelig risiko.</li>
<li>De fleste af de berørte modemer er placeret i Taiwan, og for brugere, der ikke kan opgradere, anbefaler D-Link at begrænse fjernadgang og bruge sikre adgangskoder som forsigtighedsforanstaltninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>D-Link har besluttet ikke at rette sårbarheder i 60.000 ældre modemer, hvilket udsætter dem for sikkerhedsrisici og rejser bekymringer om enhedssikkerhed og producentansvar.</li>
<li>Meddelelsen har sat gang i diskussioner om vigtigheden af langsigtet support og de potentielle fordele ved open-source løsninger som OpenWRT til at opretholde enhedssikkerhed.</li>
<li>Der er forslag om lovkrav, der pålægger producenter at levere sikkerhedsopdateringer eller frigive firmware til offentligheden, når enheder når slutningen af deres levetid, hvilket fremhæver et bredere brancheproblem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain døde få timer efter at have påstået gengældelse ved NC State</a></h2>
<ul>
<li>NC State professor Marshall Brain, grundlægger af HowStuffWorks.com, blev fundet død på sit kontor den 20. november, efter at have påstået repressalier fra universitetsledelsen.</li>
<li>Brain hævdede, at han blev tvunget til at gå på pension efter etiske klager, men universitetet har ikke kommenteret disse påstande eller hans død.</li>
<li>Tidligere studerende og kolleger har udtrykt skuffelse over universitetets tavshed og fremhæver den fortsatte udvikling af denne historie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, en tidligere professor ved NC State, gik bort efter at have hævdet gengældelse fra universitetsadministratorer på grund af hans etiske klager.</li>
<li>Han sag understreger spændingen mellem idealisme og virkelighed og illustrerer de potentielle farer ved at holde dem ved magten ansvarlige.</li>
<li>Den hændelse fremkalder diskussioner om effektiviteten af interne rapporteringssystemer og de bredere magtdynamikker inden for akademiske institutioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet for Mortals (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udgivet en gratis online bog med titlen &quot;Janet for Mortals,&quot; der fokuserer på programmeringssproget Janet, og som tog 20 uger at skrive. Bogen indeholder 44.000 ord og ledsages af en hjemmeside med en REPL (Read-Eval-Print Loop) til interaktiv læring. Bogen og relaterede projekter, såsom C++ biblioteksbindinger og en testframework, har fået positiv opmærksomhed på platforme som Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; er en bog, der tilbyder en interaktiv REPL (Read-Eval-Print Loop), som er tilgængelig via escape-tasten, hvilket gør det muligt for brugere at eksperimentere med Janet programmeringssproget direkte i deres browser uden installation.</li>
<li>Janet er anerkendt for sin nemme indlejring og oprettelse af domænespecifikke sprog (DSL&#39;er), selvom nogle brugere bemærker, at dens dokumentation kunne forbedres.</li>
<li>Bogens fængslende stil og sprogets unikke træk har skabt interesse og positiv feedback, på trods af en vis debat om bogens titel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 er en hurtigere, drop-in opgradering</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) er en betydelig opgradering fra CM4, der tilbyder 2-3 gange hurtigere ydeevne, USB 3 og PCIe Gen 3 kompatibilitet, samtidig med at den bevarer samme formfaktor.</li>
<li>CM5 er prissat på samme måde som CM4, med 8GB-modellen startende ved $75, og inkluderer en hurtigere CPU, RAM og forbedret grafik, selvom den bruger mere strøm ved fuld kapacitet.</li>
<li>Et opdateret IO-board er også udgivet til $20, med USB-C strømforsyning og andre forbedringer, hvilket fremhæver CM5&#39;s support og modularitet trods konkurrence fra andre single-board computere (SBC&#39;er).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 tilbyder en betydelig ydelsesforøgelse i forhold til CM4, med 2-3 gange hastigheden, og inkluderer en USB 3-opgradering.</li>
<li>Mens 8GB-versionen beholder sin pris, er andre versioner dyrere, og nogle brugere bemærker, at andre boards måske har bedre specifikationer.</li>
<li>På trods af hardwareforbedringer mangler CM5 hardwarekodningssupport, men kan dekode H.265, og Raspberry Pi&#39;s stærke fællesskab og support forbliver vigtige fordele.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Internetudbydere siger, at deres &#39;fremragende kundeservice&#39; er grunden til, at brugerne ikke skifter udbyder.</a></h2>
<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hævder, at konkurrence sikrer høje kundeservicestandarder, hvilket gør yderligere reguleringer unødvendige, da dårlig service ville få kunderne til at skifte udbyder.</li>
<li>Regulatorer i Californien og Oregon rapporterer om udbredt kundemishag, der fremhæver problemer som lange ventetider og faktureringsproblemer, hvilket modsiger internetudbydernes påstande.</li>
<li>FCC gennemgår kundeservicepraksis, men med Brendan Carrs ledelse, udpeget af den kommende præsident Trump, er nye reguleringer usandsynlige, da fokus skifter mod at reducere reguleringsbyrder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Internetudbydere tilskriver kundeloyalitet deres &quot;fremragende kundeservice,&quot; men mange mener, at det skyldes mangel på konkurrence i visse områder.</li>
<li>I regioner med begrænsede internetudbydermuligheder forbliver brugerne ofte hos deres nuværende udbyder på trods af utilfredshed med servicekvaliteten.</li>
<li>Indsatser i lande som Australien og Canada for at regulere markedet og øge konkurrencen står over for vedvarende udfordringer, hvor brugere efterlyser reel konkurrence og forbedret regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Anbefaling til en softwareingeniør, der ønsker at blive opdateret med det nyeste inden for AI</a></h2>
<ul>
<li>Brugeren søger aktivt pålidelige kilder til de seneste opdateringer inden for kunstig intelligens (AI), især gennem teknologiblogs, der ligner Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfaring med at bruge ChatGPT og OpenAI API, specifikt version 3.5, hvilket indikerer en praktisk interesse i AI-værktøjer.</li>
<li>Brugeren fandt Simon Willisons blog, men føler, at den mangler sammenhæng, hvilket tyder på et behov for mere strukturerede og omfattende AI-informationskilder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Softwareingeniører kan forbedre deres AI-færdigheder ved at deltage i Kaggle-konkurrencer, som tilbyder praktiske, hands-on læringserfaringer.</li>
<li>At holde sig informeret gennem tech blogs, nyhedsbreve og YouTube-kanaler som Simon Willison&#39;s, AI Supremacy og 3Blue1Brown kan give grundlæggende og aktuel viden om AI.</li>
<li>At engagere sig med AI-fællesskaber på platforme som Reddit og Twitter samt at udforske uddannelsesressourcer såsom bøger og onlinekurser fra MIT xPRO kan uddybe forståelsen og holde ingeniører opdateret om de nyeste AI-trends.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI sætter video-modellen Sora på pause efter kunstnere lækker adgang i protest</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI satte sin videomodel Sora på pause, efter at kunstnere lækkede adgang i protest mod ubetalt deltagelse, på trods af at der ikke var lovet nogen kompensation. Protesten rejser bekymringer om, at AI potentielt kan erstatte kunstnere og fremhæver etiske spørgsmål relateret til ubetalt arbejde i AI-udvikling. Nogle ser protesten som en strategisk indsats for at henlede opmærksomheden på disse bredere problemstillinger inden for branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ja, det &#39;ligner en and&#39;, men transportører kan lide den nye USPS-postbil</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanske postvæsen introducerer nye elektriske postbiler som en del af en moderniseringsplan til 9,6 milliarder dollars, der tilbyder funktioner som aircondition, øget lastrum og forbedret sikkerhed.</li>
<li>Den flåde, der oprindeligt var tiltænkt at være overvejende gasdrevet, vil nu være 75% elektrisk på grund af juridiske udfordringer, hvilket markerer et betydeligt skift mod bæredygtighed.</li>
<li>På trods af deres ukonventionelle design er lastbilerne blevet positivt modtaget for deres komfort og effektivitet, idet de inkorporerer input fra postbude og inkluderer funktioner som skridsikre overflader, airbags og et kollisionsundgåelsessystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det nye USPS-postvognsdesign lægger vægt på synlighed og sikkerhed, med en lav motorhjelm og store kofangere for at forbedre fodgængersikkerhed og førerkomfort, især i bymiljøer.</li>
<li>Selvom dens ukonventionelle udseende har skabt debat, er lastbilen konstrueret til holdbarhed, ligesom den langvarige Grumman LLV.</li>
<li>Designet fokuserer også på at forbedre postarbejdernes forhold og inkluderer muligheder for elektriske køretøjer for at imødekomme moderne leveringskrav.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Async, ren-Python rendering-motor</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; er en ren-Python rendering-motor, der understøtter asynkrone og synkrone funktionskomponenter, React-lignende kontekststyring og indbyggede HTML-tags, hvilket gør den alsidig til forskellige webudviklingsbehov. Den tilbyder funktioner som Markdown-understøttelse, JSON-baseret internationalisering og nem integration med enhver backend- eller frontend-ramme, hvilket forbedrer dens tilpasningsevne og tilpasningsmuligheder. Biblioteket er open-source under MIT-licensen, hvilket opmuntrer til bidrag fra fællesskabet, og det kan installeres via PyPI ved hjælp af <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Htmy er en asynkron, ren-Python HTML-renderingsmotor, der skaber debat om dens ordrigdom sammenlignet med Jinja og nødvendigheden af async i HTML-rendering.</li>
<li>Diskussionen fremhæver de potentielle fordele ved asynkron datahentning i komponentbaserede designs, selvom meningerne varierer om, hvorvidt det komplicerer koden.</li>
<li>Htmy sigter mod at tilbyde en fleksibel rendering-løsning, men dens fordele i forhold til etablerede værktøjer som Jinja er stadig under diskussion.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="App, der spørger 'hvorfor?' hver gang du låser din telefon op" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=App%2C%20der%20sp%C3%B8rger%20'hvorfor%3F'%20hver%20gang%20du%20l%C3%A5ser%20din%20telefon%20op&subheading=onsdag%20den%2027.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 tilføjer Put-If-Match (Sammenlign-og-Byt)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introducerer betingede skrivninger, der muliggør opdateringer kun, hvis et objekt forbliver uændret, hvilket forhindrer samtidige overskrivninger ved at verificere objektets ETag. Denne funktion, der ligner HTTP if-none-match headeren, tillader klienter at bruge if-match headeren for at sikre ETag-konsistens før skrivning, hvilket forbedrer effektiviteten for distribuerede applikationer. Tilgængelig uden ekstra omkostninger i alle AWS-regioner, kan implementeringen udføres ved hjælp af AWS SDK, API eller CLI, med yderligere detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 har lanceret en ny funktion kaldet Put-If-Match, som fungerer som en compare-and-swap-operation, der tillader betinget objekt-skrivning baseret på versionsmatchning. Denne funktion forbedrer synkronisering og samtidighedskontrol, hvilket gør det muligt for udviklere at udføre mere komplekse operationer, såsom at bygge databaser på S3 uden ekstra infrastruktur. Opdateringen bringer Amazon S3 på linje med lignende funktioner, der tilbydes af andre cloud-lagringstjenester som Google Cloud Storage og Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">De løgne vi fortæller os selv for at blive ved med at bruge Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer Golang og bemærker, at selvom det har tiltalende funktioner som en asynkron runtime og en garbage collector, har det også betydelige ulemper, såsom fraværet af sumtyper og utilstrækkelig fejlhåndtering. Den argumenterer for, at Go&#39;s opfattede enkelhed kan være vildledende, hvilket fører til skjulte kompleksiteter og udfordringer i produktionsmiljøer, og understreger vigtigheden af at anerkende disse problemer frem for at adoptere Go udelukkende for dets brugervenlighed. Artiklen sammenligner Go med Rust og antyder, at på trods af Rusts udfordringer, tilbyder det mere robuste løsninger til at håndtere kompleksitet og sikre korrekthed i koden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen kritiserer Go&#39;s fejlhåndtering og sammenligner den med Rust&#39;s mere sofistikerede tilgang, som nogle finder mere elegant.</li>
<li>Der er en meningsforskel: nogle værdsætter Go&#39;s enkelhed og eksplicitte fejlhåndtering, mens andre finder det kedeligt og fejlbehæftet.</li>
<li>På trods af kritik forbliver Go populært på grund af dets enkelhed og udbredte anvendelse af store virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertrucks mange tilbagekaldelser</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck har oplevet flere tilbagekaldelser siden lanceringen, med den seneste involverende defekte drivinvertere, der påvirker over 2.400 enheder, hvilket rejser bekymringer om dens pålidelighed.</li>
<li>På trods af kvalitetsproblemer fortsætter Cybertrucks unikke design med at tiltrække købere, selvom dens manglende evne til at opfylde europæiske sikkerhedsstandarder begrænser dens markedsrækkevidde.</li>
<li>Tilbagekaldelserne, mens de demonstrerer regulatorisk effektivitet, kan skade Teslas brandomdømme, især i betragtning af Elon Musks betydelige indflydelse på amerikanske reguleringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator støtter ofte startups, der duplikerer andre YC-virksomheder, viser data.</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), en fremtrædende startup-accelerator, er kendt for at lancere succesfulde virksomheder som Airbnb og Stripe, men mange af dens startups bygger lignende eller identiske produkter som tidligere YC-virksomheder.</li>
<li>PearAI-kontroversen fremhævede denne tendens, hvor PearAI blev anklaget for at klone et andet YC-produkt, men YC&#39;s CEO Garry Tan forsvarede praksissen og henviste til vigtigheden af valg og innovation.</li>
<li>Deckmatchs analyse af YC-trends viser, at populære startup-kategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsværktøjer, mens nogle områder som kryptohandel oplever faldende interesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investerer ofte i startups, der replikerer andre YC-støttede virksomheder, og prioriterer grundlæggernes potentiale over unikke idéer. - Denne strategi ses som en måde at sikre sig mod lignende koncepter, da succes ofte afhænger af udførelse og timing snarere end originaliteten af idéen. - Mens nogle ser dette som en potentiel interessekonflikt, er det en almindelig praksis inden for venturekapital at finansiere flere virksomheder i samme sektor for at validere markeder og øge sandsynligheden for succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io nedbrud – løst</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io oplevede et midlertidigt nedbrud, som blev løst, men det rejste brugerbekymringer om platformens pålidelighed på grund af tidligere hændelser. Brugere sammenlignede Fly.io med alternativer som Railway og Cloudflare og fremhævede forskelle i pålidelighed, funktioner og brugeroplevelser. På trods af udfordringerne værdsætter nogle brugere Fly.io for dets brugervenlighed og konkurrencedygtige priser, mens diskussioner understregede vigtigheden af høj tilgængelighed og overvågning af afhængigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">En kort introduktion til bilindustriens Lidar-teknologi</a></h2>
<ul>
<li>Vik&#39;s Nyhedsbrev dykker ned i bilindustriens lidar-teknologi, som er afgørende for selvkørende biler på grund af dens evne til at producere højopløsningsbilleder ved hjælp af infrarøde lasere. Nyhedsbrevet diskuterer lidars driftsprincipper, herunder valg af bølgelængder, fotodetektorer og afstandsmålingsteknikker som Time-of-Flight og Frequency Modulated Continuous Wave. Det undersøger også forskellige lidar-systemer, såsom mekaniske og solid-state muligheder, med det formål at reducere omkostningerne og forbedre teknologien for bredere anvendelse i autonome køretøjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Automotive lidar-teknologi er under udvikling, hvor roterende scannere som Velodynes anvendes på trods af deres høje omkostninger, mens alternativer som flash-lidar og MEMS-spejle står over for markeds- og tekniske udfordringer.</li>
<li>Waymos fortsatte brug af roterende lidarer, selv i sårbare køretøjshjørner, understreger behovet for mere overkommelige og integrerede løsninger, da pulserende lidar tilbyder reduceret interferens sammenlignet med kontinuerlige systemer.</li>
<li>Lidar giver højopløselige billeder og fungerer godt under dårlige lysforhold, men står over for konkurrence fra kamerabaserede systemer, som nogle virksomheder, såsom Tesla, foretrækker af omkostningsmæssige årsager, hvilket giver næring til igangværende debatter om den bedste tilgang til autonom kørsel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Har du brug for ID for at læse REAL-ID reglerne?</a></h2>
<ul>
<li>Et forsøg på at få adgang til TSA&#39;s nye regler for digital-ID afslørede problemer med REAL-ID-loven, da reglerne ikke er offentligt tilgængelige og kræver ID for adgang, hvilket vækker bekymring om hemmelige love og retfærdig rettergang.</li>
<li>TSAs digitale ID-standarder, der er afledt af private dokumenter, involverer komplekse interaktioner mellem apps, enheder og offentlige myndigheder, med bekymringer om privatlivets fred vedrørende logget ID-brug.</li>
<li>Forfatteren hævder, at TSA&#39;s praksis krænker offentlighedens adgangsrettigheder og har rapporteret problemet til Office of the Federal Register med henblik på at få reglen trukket tilbage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen drejer sig om nødvendigheden af at have et ID for at få adgang til REAL-ID regler, hvor nogle brugere stiller spørgsmålstegn ved effektiviteten af TSA&#39;s sikkerhedsforanstaltninger. - Der rejses bekymringer om konsekvenserne af mobile kørekort (mDLs) og de privatlivsproblemer, de kan medføre. - Brugere udtrykker skepsis over for TSA&#39;s effektivitet og konceptet om sikkerhedsteater, mens de også stiller spørgsmålstegn ved de langsigtede konsekvenser af digitale ID&#39;er som REAL-ID og mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">En løsning på The Onion-problemet af J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget omhandler &quot;løgproblemet,&quot; som indebærer at skære løg for at opnå minimal variation i skivernes volumen for ensartethed. - En matematisk udforskning ved hjælp af calculus fastslog, at det optimale skærepunkt er 55,73066% under løgets centrum, betegnet som &quot;den sande løgkonstant.&quot; - Denne opdagelse forfiner et tidligere forslag om at skære mod et punkt 60% under centrum, hvilket giver en mere præcis metode til jævne løgskiver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker en matematisk model til at skære løg jævnt, inspireret af J. Kenji Lopez-Alt, ved at bruge en halvcirkelrepræsentation for at forenkle geometrien og minimere variationen i skivestørrelse. Brugere debatterer modellens praktiske anvendelighed og nøjagtighed, idet de tager højde for løgets 3D-struktur og ikke-ensartede lag, og foreslår alternative skæremetoder eller værktøjer. Samtalen overvejer også balancen mellem ensartethed og kulinariske præferencer, med henvisning til madpersonligheder som Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis forsøger at overtage alle OSS Redis-bibliotekerne</a></h2>
<ul>
<li>Redis overtager angiveligt kontrollen over al open source-software (OSS) Redis-biblioteker, som inkluderer populære som Jedis, Lettuce og redis-py.</li>
<li>Disse biblioteker er i øjeblikket nede, og et andet bibliotek, redis-rs, står også over for potentiel kontrol eller nedlukning.</li>
<li>Dette er en betydningsfuld situation, da den påvirker udviklere, der er afhængige af disse biblioteker til Redis-integration i deres applikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. overtager kontrollen over open source Redis-biblioteker, hvilket skaber kontroverser og får nogle udviklere til at fjerne Redis-afhængigheder på grund af problemer med varemærkeforvaltning.</li>
<li>Biblioteker som redis-py, Lettuce og Jedis er blevet flyttet under Redis Inc.&#39;s officielle organisation, set som en defensiv strategi mod konkurrenter som Valkey.</li>
<li>Fællesskabet er bekymret over varemærkekrav og potentiel leverandørlåsning, hvilket fører til diskussioner om alternativer som Valkey og Kvrocks og fremhæver udfordringerne ved varemærkegennemførelse i open source-projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Da finnerne klippede deres kontanter i halve for at dæmpe inflationen</a></h2>
<ul>
<li>I 1945 implementerede Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politik, der krævede, at borgerne skar store pengesedler i halve for at bekæmpe inflationen efter Anden Verdenskrig, hvor den ene halvdel bevarede værdi, og den anden blev til en statsobligation. Politikken var ineffektiv, da den kun rettede sig mod fysiske kontanter, en mindre del af pengemængden, i modsætning til mere succesfulde reformer i andre europæiske lande som Belgien. Artiklen spekulerer i, at fremtidig inflationskontrol muligvis kan involvere digitale kontofrysninger, en mere præcis, men potentielt kontroversiel metode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I 1945 håndterede Finland inflation på en unik måde ved fysisk at skære pengesedler i halve, i modsætning til moderne metoder som at justere renten.</li>
<li>Denne historiske tilgang har sat gang i diskussioner om den nuværende pengepolitik, hvor centralbanker styrer inflationen gennem rentesatser og åbne markedsoperationer.</li>
<li>Den potentielle fremtidige kontrol med digitale penge, muligvis via centralbankers digitale valutaer, vækker bekymring om øget statslig overvågning af personlige finanser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Prayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamiske bedetæpper (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstværker udforsker krydsfeltet mellem kunst og spiritualitet, især gennem mediet bedetæpper, begyndende fra 1997. Hans kreationer, herunder tegninger og serigrafitryk, udvikler sig til større &quot;tæppe&quot; stykker på rispapir, inspireret af tyrkiske tæpper og kilims, som han betragter som personlige dagbøger med symbolske betydninger. Hristoffs arbejde legemliggør &quot;lysende tristhed,&quot; en blanding af glæde og sorg, påvirket af patriark Bartholomæus&#39; skrifter, og fortsætter med at udforske de åndelige og fysiske aspekter af menneskets natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoffs artikel udforsker betydningen af islamiske bønnetæpper og fremhæver deres indviklede designs, såsom tessellationer, der symboliserer Guds uendelighed. Artiklen diskuterer det islamiske forbud mod repræsentativ kunst, hvilket fører til brugen af kalligrafi og geometriske mønstre i islamiske artefakter. Den fremhæver den historiske og kulturelle kontekst af bønnetæpper og bemærker deres anvendelse på tværs af forskellige religiøse traditioner, herunder kristendommen, samt deres praktiske og spirituelle roller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Aflysning af JavaScript-varemærket: Deno vs. Oracle</a></h2>
<ul>
<li>Deno har indgivet en anmodning til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om at annullere Oracles varemærke på &quot;JavaScript&quot; med det formål at gøre det til et offentligt gode og fjerne juridiske barrierer for dets anvendelse.</li>
<li>Anmodningen hævder, at &quot;JavaScript&quot; er et generisk udtryk, at Oracle begik bedrageri ved at forny varemærket, og at Oracle har opgivet varemærket gennem manglende brug.</li>
<li>Over 14.000 udviklere støtter Denos initiativ, og Oracle har indtil den 4. januar 2025 til at svare, hvor Deno er klar til at dele alle forløb med fællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Deno har indgivet en anmodning til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om at annullere Oracles varemærke på JavaScript, hvilket har udløst en debat om varemærkeetik og samfundsmæssige fordele.</li>
<li>Diskussionen involverer Denos kompatibilitet med Node Package Manager (NPM) og dens indvirkning på det bredere JavaScript-økosystem, hvilket afspejler forskellige meninger om JavaScripts fremtid og runtime-miljøer.</li>
<li>Holdningerne er delte, hvor nogle betragter Oracles varemærkebrug som uetisk, mens andre stiller spørgsmålstegn ved Denos intentioner og antyder, at det kunne være en PR-strategi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-plugin til Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har udviklet et Jekyll SQLite-plugin for at forbedre datamanipulationsevnerne inden for Jekyll, en populær statisk site-generator.</li>
<li>Dette plugin giver brugerne mulighed for at udføre SQL-forespørgsler til databehandling, hvilket løser begrænsningerne i Liquid, Jekylls skabelonsprog, når det kommer til håndtering af komplekse dataoperationer.</li>
<li>Pluginet er blevet brugt med succes i produktion i et år, demonstreret med Northwind-datasættet, og forfatteren inviterer til feedback og forslag til forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Jekyll SQLite-plugin muliggør brugen af SQLite som en datakilde i Jekyll, hvilket forbedrer datamanipulationsevnerne med SQL. - Den integrerer Jekylls Datafiles og Data Pages generatorfunktioner, hvilket tillader kompleks datahåndtering ud over traditionelle CSV/JSON/YAML-formater. - Pluginet har været i produktion i et år og har modtaget positiv feedback for at gøre genereringen af statiske sider mere dynamisk og fleksibel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Præmatur gråning af hår: Gennemgang med opdateringer</a></h2>
<ul>
<li>Præmatur gråning af hår (PGH) defineres som gråning før 20-årsalderen hos kaukasiere og før 30-årsalderen hos afroamerikanere, hvilket påvirker selvværdet. Årsagerne til PGH er ikke fuldt ud forstået, men er forbundet med aldringssygdomme, autoimmune sygdomme og oxidativt stress, hvor faktorer som rygning og ernæringsmæssige mangler bidrager. Almindelige behandlinger for PGH inkluderer hårfarver og kosttilskud, med studier der indikerer forbindelser mellem PGH og følelsesmæssige faktorer, genetiske dispositioner og miljømæssige påvirkninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Præmatur gråning af hår er forbundet med vitamin B12-mangel, især hos personer med perniciøs anæmi, en tilstand hvor kroppen ikke kan optage B12 ordentligt. At diagnosticere B12-mangel kan være udfordrende, da tilskud kan øge B12-niveauerne kunstigt, og nogle personer kan ikke omdanne visse former for B12 til aktive former, hvilket fører til &quot;paradoksal B12-mangel.&quot; Faktorer som stress, genetik og helbredstilstande som autoimmun thyreoiditis bidrager også til gråning, og selvom nogle kosttilskud kan hjælpe, er der ingen dokumenteret metode til at vende grå hår.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-drevet devirtualisering</a></h2>
<ul>
<li>Praktikopholdet hos Thalium fokuserede på at deobfuskere virtualiserede binære filer ved hjælp af LLVM, en compiler-ramme, for at gøre koden mere forståelig, især i forbindelse med malware. - Virtualisering, en stærk obfuskeringsteknik brugt af værktøjer som Tigress og VMProtect, koder programmer til virtuelle instruktioner, hvilket gør reverse engineering komplekst. - Projektet brugte med succes dynamisk taint-analyse til at rekonstruere kontrolflowgrafen af Tigress-obfuskerede binære filer, selvom det var begrænset til rene funktioner og enkelte eksekveringsveje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-drevet devirtualisering forbedrer ydeevnen ved at optimere virtuelle funktionskald, som typisk er langsommere på grund af deres dynamiske natur.</li>
<li>Bochs, en CPU-emulator, kan effektivt emulere en Pentium 4-processor på en i7, selv ved at omgå detektorer for virtuelle maskiner.</li>
<li>Bochs-debuggeren er særligt effektiv til at analysere og modvirke malware og kodeobfuskatorer, hvilket gør den til et værdifuldt værktøj for sikkerhedsforskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 tilføjer Put-If-Match (Sammenlign-og-Byt)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20tilf%C3%B8jer%20Put-If-Match%20(Sammenlign-og-Byt)&subheading=tirsdag%20den%2026.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 kritiserer humoristisk afskaffelsen af &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP-headeren, som blev opgivet efter, at en browsers standardindstilling negativt påvirkede den fiktive stikkeindustri.</li>
<li>Indførelsen af en &quot;Generel Angrebskontrol&quot;-overskrift, der kræver eksplicit fravalg, satiriserer brugerens samtykkemekanismer og ansvarsfordelingen fra institutioner til enkeltpersoner.</li>
<li>Satiren omhandler bredere samfundsmæssige spørgsmål, herunder privatliv, dataovervågning og vanskelighederne ved at håndhæve regler mod virksomheders interesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX, der tilbyder global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, hvilket sikrer forbindelse på land, søer og kystnære farvande.</li>
<li>Servicen vil begynde med teksttjenester i 2024, efterfulgt af stemme-, data- og IoT (Internet of Things) support i 2025, uden behov for hardwareændringer eller specielle apps.</li>
<li>Denne udvikling fremhæver SpaceX&#39;s udvidelse inden for telekommunikation, hvilket giver problemfri forbindelse uden ekstra udstyr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Starlinks vertikale integration og omkostningseffektive opsendelser positionerer det som en førende kraft inden for satellitinternetindustrien, med minimal konkurrence.</li>
<li>Mens nogle ser Starlinks dominans som monopolistisk, mener andre, at innovation og udenlandsk militær støtte kan fremme fremtidig konkurrence.</li>
<li>De høje omkostninger ved satellitudsendelser er en stor hindring, men fremskridt inden for genanvendelig raketteknologi kan ændre det konkurrenceprægede landskab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Dette website er hostet på Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>AT-protokollen, der bruges af Bluesky, understøtter hosting via personlige dataservere (PDS), hvilket viser dens fleksibilitet ud over de tiltænkte anvendelser. Indhold på Bluesky er organiseret i poster og blobs, hvor blobs er større data som medier, der skal uploades, før de kan refereres i poster. Protokollens udvidelsesmuligheder tillader kreative anvendelser, såsom hosting af hjemmesider, hvilket potentielt kan føre til nye anvendelser i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Websitet, der er hostet på Bluesky, har indledt diskussioner om dets potentielle anvendelser, herunder hosting af RSS-feeds og lagring af data som DOOM WADs, samt bekymringer om indholdsmoderation og juridiske spørgsmål.</li>
<li>Sammenligninger bliver lavet med tidligere platforme som MySpace, hvilket fremhæver AT-protokollens offentlige karakter og dens potentiale for decentraliseret datalagring.</li>
<li>Brugerne er delte, hvor nogle er skeptiske over for Blueskys moderationskapaciteter, mens andre ser det som en lovende ny platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Sådan konfigurerer jeg mine Git-identiteter</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer konfiguration af Git-identiteter ved hjælp af <code>includeIf</code> til betingede konfigurationer, hvilket muliggør forskellige indstillinger baseret på biblioteksstier eller eksterne URL&#39;er.</li>
<li>Forfatteren deler en metode til at håndtere flere Git-identiteter og SSH-nøgler ved at bruge forskellige <code>Host</code>-værdier i <code>~/.ssh/config</code> og justere Git-konfigurationer med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Indlægget fremhæver en ny tilgang ved at bruge <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> til betingede Git-konfigurationer baseret på fjern-URL&#39;er, hvilket øger fleksibiliteten i håndteringen af Git-identiteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Direktivet <code>includeIf</code> i Git-konfigurationen muliggør automatisk anvendelse af forskellige indstillinger baseret på depotets URL, hvilket forenkler identitetsstyring.</li>
<li>Metoden gør det muligt for brugere at indstille specifikke brugeroplysninger og SSH-nøgler til arbejdsrelaterede repositories, hvilket letter problemfri skift mellem personlige og arbejdsprojekter.</li>
<li>At opretholde sikkerhed og privatliv kan yderligere forbedres ved at bruge separate maskiner eller brugerkonti til arbejds- og personlige projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Opret, rediger, gennemse SQLite-databaser</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio har udgivet version 3.4.6, som løser problemet med &quot;sort SQL-kodelinje&quot; fra den tidligere version 3.4.5 og løser to yderligere problemer.</li>
<li>Dette software er open-source, platformuafhængigt og bærbart, tilgængeligt gratis under GPL-licensen, og kompatibelt med Windows, Linux og MacOS X.</li>
<li>Bemærkelsesværdigt kræver SQLiteStudio ingen installation, hvilket gør det bekvemt for brugere at oprette, redigere og gennemse SQLite-databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio er et brugervenligt værktøj designet til at oprette, redigere og gennemse SQLite-databaser, rost for sin bærbarhed og kraftfulde funktioner.</li>
<li>Det inkluderer support til Entity-Relationship Diagrams (ERD), hvilket hjælper med at håndtere komplekse databaseopgaver og tilbyder visuel feedback, hvilket gavner både professionelle og studerende.</li>
<li>Selvom nogle brugere har oplevet platformspecifikke problemer, betragtes SQLiteStudio generelt som et pålideligt og effektivt SQLite-håndteringsværktøj.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">De to fraktioner af C++</a></h2>
<ul>
<li>Det C++-fællesskab er delt mellem moderne teknologivirksomheder, der søger avancerede funktioner, og brugere af ældre systemer, hvilket skaber en spænding i sprogets udvikling. C++ Evolution Working Groups fokus på bagudkompatibilitet er i konflikt med efterspørgslen efter moderne funktioner og sikkerhed, hvilket fører til utilfredshed blandt nogle store teknologivirksomheder. Som svar på disse udfordringer undersøger den amerikanske regering og virksomheder som Google alternative sprog, såsom Rust, der prioriterer sikkerhed og moderne kapabiliteter frem for bagudkompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det C++-fællesskab er delt mellem at vedligeholde ældre kodebaser og at tage moderne, mere sikre sprogfunktioner i brug, med fokus på udfordringerne ved refaktorering uden automatiseret testning.</li>
<li>Artiklen fremhæver Googles betydelige indflydelse i C++ standardkomitéen og vanskeligheden ved at udvikle sproget uden at forstyrre eksisterende kode.</li>
<li>Der bemærkes lignende fraktionelle skel og kompleksiteter i sprogudvikling i andre programmeringssprog som Python og Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky er på nippet til at overhale Threads på alle de måder, der betyder noget</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, en decentraliseret platform oprindeligt forbundet med Jack Dorsey, vinder frem og har nu 3,5 millioner dagligt aktive brugere, hvilket nærmer sig Metas Threads.</li>
<li>Platformen oplevede en stigning på 300% i brugere siden valget den 5. november, da journalister og akademikere migrerer fra Elon Musks X for at søge en mere åben offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys vækst udfordres af problemer som nedbrud og svindel, men dens tiltrækningskraft styrkes af Meta CEO Mark Zuckerbergs beslutning om at begrænse politisk indhold på Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky tiltrækker brugere med funktioner som brugerdefinerede etiketter, valg af algoritme og et kronologisk feed, hvilket tilbyder en mere brugerkontrolleret oplevelse sammenlignet med Threads.</li>
<li>Det betragtes som et potentielt alternativ til X (tidligere Twitter) på grund af dets fokus på brugerens valg og reduceret algoritmisk indblanding.</li>
<li>På trods af dens voksende popularitet er der stadig bekymringer om Blueskys bæredygtighed og indtægtsgenerering, da den stadig er i sine tidlige udviklingsstadier sammenlignet med mere etablerede platforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">At presse AMD&#39;s Infinity Fabric til dets grænse</a></h2>
<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del af Zen-arkitekturen, forbinder CPU-kerner og håndterer hukommelseslatens, hvor Zen 5 viser forbedret båndbreddehåndtering takket være hurtigere DDR5 og bedre trafikstyring.</li>
<li>Zen 2 giver indsigt i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD) flaskehalse, selvom det er en ældre arkitektur.</li>
<li>Mens typiske applikationer som spil ikke belaster båndbredden, kan krævende arbejdsbelastninger som RawTherapee afsløre styrker og begrænsninger i håndtering af latenstid, især i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen centrerer sig om AMD&#39;s Infinity Fabric og begrænsningerne ved hukommelsesbåndbredde, med sammenligninger til Apples Silicon kapaciteter.</li>
<li>Brugere diskuterer gennemførligheden af påstande som Apples M1 Max, der opnår 400 GB/s båndbredde, og bemærker forskelle i kerneudnyttelse mellem AMD&#39;s Zen 3 og Apples arkitektur.</li>
<li>Dialogen fremhæver også betydningen af Non-Uniform Memory Access (NUMA) konfiguration og kompleksiteten ved at optimere software til nye CPU-arkitekturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Udsædvanlige eksempler på rekursive forespørgsler</a></h2>
<ul>
<li>Almindelige tabeludtryk (CTE&#39;er) i SQL fungerer som midlertidige visninger for en enkelt erklæring, med to typer: almindelige og rekursive, som henholdsvis forenkler komplekse forespørgsler og håndterer hierarkiske data.</li>
<li>CTE&#39;er oprettes ved hjælp af en WITH-klausul og kan inkludere flere CTE&#39;er i en enkelt erklæring, hvor rekursive CTE&#39;er kræver specifikke regler som brug af UNION eller UNION ALL operatorer.</li>
<li>Materialiseringshint, tilgængelige i SQLite version 3.35.0 og senere, vejleder forespørgselsplanlæggeren om CTE-implementering, med begrænsninger som f.eks. manglende evne til at bruge WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SQLite&#39;s rekursive Common Table Expressions (CTEs) fungerer som løkker, der tillader forespørgsler at referere til sig selv, hvilket er nyttigt til komplekse opgaver som at løse Sudoku-puslespil eller beregne transitive lukninger.</li>
<li>Beherskelse af syntaksen, især &quot;WITH&quot; og &quot;WITH RECURSIVE,&quot; er afgørende for effektivt at anvende rekursive CTE&#39;er, som fungerer ved at starte en forespørgsel og udføre den rekursivt, indtil der ikke genereres nye resultater.</li>
<li>For dem, der finder rekursive CTE&#39;er udfordrende, kan ressourcer som O&#39;Reilly SQL Pocket Guide og en solid forståelse af relationel algebra være gavnlige til at forenkle komplekse SQL-forespørgsler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hey, vent – er medarbejderpræstationer Gaussisk fordelt?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udfordrer antagelsen om, at medarbejderpræstationer følger en Gaussisk (normal) fordeling, og antyder, at denne opfattelse kan føre til forældede præstationsstyringspraksisser i virksomheder.</li>
<li>Den kritiserer praksis med at afskedige de nederste 5% af medarbejderne, og går ind for at fokusere på samlet produktivitet frem for individuel præstation. Den foreslår, at præstationer muligvis følger en Pareto-fordeling, hvor få medarbejdere bidrager væsentligt mere til output.</li>
<li>Diskussionen omfatter forskellige perspektiver på præstationsvurdering, ansættelsespraksis og ledelsens rolle i at påvirke medarbejderes succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">En dag i livet: Den globale BGP-tabel</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen dykker ned i de daglige udsving i den globale BGP (Border Gateway Protocol) tabel, med fokus på kortsigtede adfærdsmønstre som usædvanlige sti-attributter og flappende stier.</li>
<li>Ved hjælp af et værktøj kaldet bgpsee analyserer forfatteren BGP-meddelelser for at afdække indsigt i stiopdateringer, cykliske adfærdsmønstre og ekstreme AS (Autonomous System) stilengder.</li>
<li>Udforskningen fremhæver kompleksiteten og robustheden af BGP-systemet, idet den understreger de indviklede dynamikker i global internet-routing, selvom den rejser flere spørgsmål end svar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen omhandler den globale Border Gateway Protocol (BGP) tabel og fokuserer på emner som rute-flapping og praksissen med rutedæmpning for at mindske overdreven BGP-omsætning.</li>
<li>En bruger fremhæver fluktuationen af EpicUp 140.99.244.0/23 præfikset og foreslår, at det bør dæmpes, mens en anden bemærker, at ruterdæmpning er mindre almindelig nu på grund af tidligere fejlkonstruktioner og forbedrede routerkapaciteter.</li>
<li>Diskussionen omfatter BGP finurligheder, historiske indsigter fra internetudbydere (ISPer) og ressourcer til dem, der er interesserede i at analysere BGP-data, med forslag til potentielle projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Vildtovervågningsteknologier brugt til at intimidere og spionere på kvinder</a></h2>
<ul>
<li>Cambridge-forskere har opdaget, at teknologier til overvågning af dyreliv, såsom kamerafælder og droner, bliver misbrugt i Indien til at spionere på kvinder, hvilket påvirker deres mentale sundhed og sikkerhed. Disse teknologier, der oprindeligt var beregnet til bevaringsformål, bliver angiveligt brugt af lokale myndigheder til at intimidere kvinder og krænke deres rettigheder. Undersøgelsen understreger behovet for nøje overvejelse af de sociale konsekvenser ved anvendelse af sådanne teknologier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Vildtovervågningsteknologier, såsom kamerafælder, bliver misbrugt i indiske skove til at intimidere og spionere på kvinder, hvilket rejser betydelige bekymringer om privatliv og mental sundhed. Dette misbrug understreger bredere globale problemer med overvågning og privatliv, især i regioner med eksisterende udfordringer for kvinders rettigheder, og det er ikke begrænset til Indien alene. At løse disse problemer kræver komplekse løsninger, herunder implementering af strengere love og kulturelle skift for at beskytte privatliv og sikre sikkerhed for alle individer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=mandag%20den%2025.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Frostet glas fra spil til nettet: HTML glas-UI inspireret af AAA-spiludvikling</a></h2>
<ul>
<li>Guiden udforsker, hvordan man skaber en matteret glaseffekt i HTML, inspireret af AAA-spil som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og indeholder eksempelkode og materialer.</li>
<li>Vigtige teknikker inkluderer brugen af CSS&#39;s <code>backdrop-filter</code> til sløreffekter, <code>box-shadow</code> for dybde og JavaScript til dynamiske lysreflektioner, med både JavaScript- og ikke-JavaScript-versioner for tværplatformskompatibilitet.</li>
<li>Vejledningen inkluderer en &quot;Endelig Opskrift&quot; sektion for en hurtig start, der giver brugerne mulighed for at skabe deres egen imponerende glas-UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på brugen af matteret glas UI-effekter i webudvikling, inspireret af high-end spildesign, og fremhæver både den æstetiske tiltrækningskraft og bekymringer om beregningsomkostninger.</li>
<li>Der er en debat om afvejningerne mellem serverbåndbredde og klient-side behandling, med forskellige meninger baseret på personlige erfaringer og teknologiske perspektiver.</li>
<li>Diskussionen overvejer også effektiviteten af moderne GPU&#39;er og den miljømæssige påvirkning af forskellige beregningsmetoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Boocker: Docker implementeret i omkring 100 linjer Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker er en minimal Docker-implementering skrevet i cirka 100 linjer bash, designet til letvægts containerstyring.</li>
<li>Det kræver specifikke systempakker og konfigurationer, herunder et btrfs-filsystem og netværksindstillinger, og det er bedst at køre det i en virtuel maskine på grund af dets behov for root-adgang.</li>
<li>Bocker understøtter grundlæggende Docker-funktioner som at bygge, hente, køre containere og administrere ressourcer, men mangler funktioner som datavolumencontainere og portvideresendelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bocker er en forenklet Docker-implementering skrevet i Bash, der demonstrerer, hvordan Dockers kernefunktionaliteter kan minimeres.</li>
<li>Diskussionen inkluderer sammenligninger med andre letvægtsmiljøværktøjer som proot og chroot, samt alternativer som Podman.</li>
<li>Vigtige emner inkluderer Dockers udvikling, værdien af dets økosystem og udfordringerne ved at køre containere på ikke-Linux-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Sådan giver du en seniorleder feedback uden at blive fyret</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kaos nyhedsbrev giver strategier til at give feedback til seniorledere på en sikker måde, såsom &quot;endnu mere&quot;-teknikken og brug af diplomatisk sprog.</li>
<li>Nyhedsbrevet understreger vigtigheden af at understøtte feedback med data og dele personlige oplevelser for at forbedre kommunikationens effektivitet.</li>
<li>Det fremmer også Wes&#39;s kursus i Executive Communication &amp; Influence, der sigter mod at forbedre kommunikationsevnerne på arbejdspladsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Beviser for den ældst kendte alfabetiske skrift fundet i gammel syrisk by</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Johns Hopkins University har opdaget, hvad der kunne være den ældst kendte alfabetiske skrift, dateret til cirka 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Opdagelsen tyder på, at alfabetisk skrift er 500 år ældre end hidtil antaget, hvilket potentielt kan ændre forståelsen af dens oprindelse.</li>
<li>Teksten, fundet på lercylindre ved Tell Umm-el Marra i Syrien, er ældre end kendte skriftsystemer fra Egypten og vil blive præsenteret på American Society of Overseas Research&#39;s årlige møde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har opdaget den ældste kendte alfabetiske skrift i en gammel syrisk by, der daterer sig tilbage til cirka 2400 f.Kr., hvilket indikerer, at alfabetisk skrift kan have opstået tidligere end hidtil antaget. Skriften blev fundet på fire ler-cylindre, men uden en oversættelsesmetode forbliver indholdet spekulativt, hvilket rejser spørgsmål om udviklingen og udbredelsen af alfabetiske skriftsystemer. Denne opdagelse er betydningsfuld, da den udfordrer eksisterende teorier om tidslinjen og indflydelsen af alfabetisk skrift i gamle samfund.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antennediode i Pentium-processoren</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog dykker ned i computerhistorie med fokus på vintage computere og reverse engineering af integrerede kredsløb (IC), hvilket giver indsigt i kompleksiteten af chipdesign og -fremstilling.</li>
<li>I et indlæg om Pentium-processoren forklarer han &#39;antenne-dioder&#39;, som beskytter kredsløb mod plasma-inducerede ladninger under ætsningsprocessen, en kritisk del af fremstillingen.</li>
<li>På trods af at den blev udgivet i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er Pentiums brug af antennediode begrænset på grund af pladsmangel, hvilket fremhæver de vedvarende udfordringer i moderne IC-design med at afbøde antenneeffekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Antenne-dioder i Pentium-processorer anvendes under fremstillingen for at forhindre opladning på lange ledninger, hvilket beskytter kredsløb mod skader.</li>
<li>Disse dioder er ikke funktionelle i chipens aktive design, hvilket understreger deres rolle udelukkende i fremstillingsfasen.</li>
<li>Diskussionen kaster lys over de komplekse processer inden for chipfremstilling, herunder brugen af flere lag og materialer som wolfram til vias, hvilket appellerer til dem, der er interesserede i chipdesign og -fremstilling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">En karriereafsluttende fejl</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at planlægge afslutningen på din karriere med fokus på at opnå karrieremål ud over blot pensionering.</li>
<li>Den skitserer tre potentielle karriereveje: Senioritet (at blive en senior individuel bidragyder), Ledelse (overgang til en lederrolle) og Uafhængighed (at arbejde for sig selv).</li>
<li>Teksten understreger behovet for selvrefleksion, udvikling af færdigheder og fleksibilitet, og opfordrer læserne til aktivt at planlægge deres karriereveje og forblive åbne for forandring og uventede muligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I techindustrien kan bidrag hurtigt blive forældede efter afgang, da kode omskrives og dokumentation går tabt.</li>
<li>Opslaget foreslår at prioritere økonomisk gevinst og personlig velvære over en stiv karrierevej og fremhæver lederroller som potentielt mere værdifulde på lang sigt end individuelle bidragsyderpositioner.</li>
<li>Fremhæver vigtigheden af tilpasningsevne i karriereforløb og antyder, at relationer og personlig tilfredshed ofte vægter tungere end karrierepræstationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Skaberen af Howstuffworks.com, Marshall Brain, er død</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, skaberen af Howstuffworks.com og forfatteren af den spekulative fiktion &quot;Manna,&quot; er gået bort og har efterladt en betydelig indflydelse på mange gennem sit arbejde.</li>
<li>Han var professor ved NC State University, hvor han påvirkede og formede fremtiden for adskillige studerende.</li>
<li>At hans bortgang, angiveligt ved selvmord, understreger den afgørende betydning af opmærksomhed på mental sundhed, mens hans arv fortsætter med at inspirere nysgerrighed og forståelse.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Frostet glas fra spil til nettet: HTML glas-UI inspireret af AAA-spiludvikling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Frostet%20glas%20fra%20spil%20til%20nettet%3A%20HTML%20glas-UI%20inspireret%20af%20AAA-spiludvikling&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2024.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">De &#39;Tilbage til Kontoret&#39; Løgne</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget kritiserer presset for at vende tilbage til kontoret og argumenterer for, at roller som dataindtastning og digital kommunikation ikke kræver fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>Forfatteren fremhæver fordelene ved fjernarbejde, såsom øget produktivitet, reduceret stress og bedre tilgængelighed for handicappede og kronisk syge medarbejdere.</li>
<li>Der er bekymringer om det potentielle tab af unge talenter, hvis mulighederne for fjernarbejde begrænses, især i betragtning af manglen på præstationsbonusser trods øget arbejdsbyrde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Mange individer foretrækker fjernarbejde frem for højere lønninger, idet de værdsætter fordelene ved at undgå pendling og have mere personlig tid.</li>
<li>Visse arbejdere accepterer lønnedgang for den fleksibilitet og mentale velvære, som fjernarbejde giver.</li>
<li>Debatten om fjernarbejde versus tilbagevenden til kontoret (RTO) involverer spørgsmål om kontrol, produktivitet, samarbejde ansigt til ansigt og bredere påvirkninger på balancen mellem arbejde og privatliv samt fremtidige arbejdsmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">De højeste opløsningsbilleder nogensinde taget af solens samlede overflade</a></h2>
<ul>
<li>Den Europæiske Rumorganisation (ESA) har frigivet de højeste opløsningsbilleder af solens overflade, optaget af Solar Orbiter i marts 2023, fra mindre end 46 millioner miles væk.</li>
<li>Solar Orbiter, en fælles mission med NASA lanceret i 2020, har opnået milepæle som at tage de nærmeste billeder af solen og dens polare regioner.</li>
<li>De nye billeder, taget af det polarimetriske og helioseismiske billedapparat (PHI) og det ekstreme ultraviolette billedapparat (EUI), giver hidtil usete detaljer om solens magnetfelter og ydre atmosfære, med det formål at forbedre forståelsen af solens dynamiske natur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Solar Orbiter har taget billeder af solens overflade med den højeste opløsning nogensinde, tilgængelige i forskellige formater som synligt lys, magnetogram, hastighedskort og ultraviolet visning.</li>
<li>Disse billeder er tilgængelige online, hvilket har udløst diskussioner om deres kvalitet, behandling samt nogle bemærkede artefakter og problemer med langsom zoom.</li>
<li>De billeder blev taget over flere timer, hvilket fremhæver solens enorme energi og størrelse og igangsætter diskussioner om dens indvirkning og potentialet for avancerede livsformer inden i stjerner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Kildekodegennemgang: Netværksmodel (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglards anmeldelse roser Quake 3&#39;s netværksmodel for dens effektive brug af UDP/IP, som foretrækkes frem for TCP/IP for at minimere latenstid i hurtige spilmiljøer.</li>
<li>Serveren håndterer UDP&#39;s upålidelighed ved at bruge snapshot-historikker til at skabe delta-pakker, hvilket sikrer effektiv kommunikation mellem klienten og serveren.</li>
<li>NetChannel-modulet forfragmenterer meddelelser for at forhindre routerfragmentering og håndterer garanteret levering for visse meddelelser, hvilket forbedrer den samlede netværksydelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Anmeldelsen af Quake 3&#39;s netværksmodel indledte diskussioner om balance mellem arbejde og fritid, hvor der blev sat fokus på brugernes oplevelser af udbrændthed og fordelene ved at reducere arbejdstiden til fordel for hobbyer.</li>
<li>Quake 3&#39;s netkode var effektiv til lokalnetværksspil (LAN), men havde problemer med latenstid under fjernspil, i modsætning til moderne spilprotokoller, der kræver avanceret logik for synkronisering og båndbreddeforvaltning.</li>
<li>Diskussionen gav ressourcer til at forstå realtids-spilprotokoller og reflekterede over udviklingen af internethastigheder og spiloplevelser over tid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikanere ser deres opsparing forsvinde i Synapse fintech-krisen</a></h2>
<ul>
<li>Fintech-virksomheden Synapses kollaps har resulteret i, at tusindvis af amerikanere har mistet deres opsparing, med konti, der oprindeligt blev anset for at være statsgaranterede.</li>
<li>En tvist mellem Synapse og Evolve Bank førte til manglende midler og uløste problemer, hvilket efterlod kunder uden adgang til deres konti i flere måneder.</li>
<li>Den hændelse understreger de risici, der er forbundet med fintech-virksomheder, der mangler direkte relationer til traditionelle banker, da tilsynsmyndighederne ikke har grebet ind for at løse krisen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Synapse fintech-krisen har resulteret i, at amerikanere har mistet deres opsparing, med $96 millioner, der i øjeblikket mangler, da Synapse, den finansielle processor, gik konkurs.</li>
<li>Yotta, en fintech-app involveret i krisen, tilbød lave renter og lotteriincitamenter, men er ikke en bank, hvilket betyder, at FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ikke vil dække tabene, da ingen bank er gået konkurs.</li>
<li>Denne situation understreger de iboende risici forbundet med fintech-virksomheder og fremhæver nødvendigheden af forbedrede reguleringsforanstaltninger i branchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Enkelt-header C99 vinduesabstraktionsbibliotek</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et letvægts, enkelt-header bibliotek til at skabe grafikapplikationer, der tilbyder et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW understøtter flere platforme, herunder UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentel støtte til Wayland, og fungerer med forskellige grafik-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet til RSGL, men kan bruges uafhængigt eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hændelsessystem samt kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-licensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>RGFW er et enkelt-header C99 vinduesabstraktionsbibliotek, med diskussioner der fokuserer på dets kompatibilitet med Windows, især med MSVC (Microsoft Visual C++) og MinGW (Minimalist GNU for Windows) kompilatorer.</li>
<li>Bibliotekets Wayland-understøttelse er eksperimentel, og brugerne udtrykker et behov for bedre alternativer til X11, et vinduessystem til bitmap-skærme.</li>
<li>Dialogen fremhæver fordele og ulemper ved single-header biblioteker, sammenligner RGFW med andre biblioteker som SDL (Simple DirectMedia Layer) og GLFW, og adresserer udfordringerne ved understøttelse af flere platforme, herunder mobil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- den lillebror til det store SGI Desktop på IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har udgivet en ny version med fokus på høj ydeevne, stabilitet og produktivitet med et minimalistisk design og lavt ressourceforbrug. Skrivebordsmiljøet er designet til at fremme kreativitet ved at prioritere brugerens applikationer og minimere visuelle distraktioner, hvilket henvender sig til IRIX-brugere, grafiske kunstnere og udviklere. Projektet er ved at overgå til en fællesskabsdrevet model, der opfordrer til brugerinddragelse og samarbejde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspireret af SGI Desktop på IRIX, er under udvikling til Linux, med fremtidige planer om understøttelse af FreeBSD og Windows11 WSL2.</li>
<li>Projektet har til formål at genskabe en klassisk desktop-oplevelse, men det skrider langsomt frem og er ikke open source, hvilket kan begrænse bidrag fra fællesskabet.</li>
<li>Brugere udtrykker nostalgi for unikke funktioner og brugergrænsefladeelementer fra ældre skrivebordsmiljøer og fremhæver udfordringerne ved at opnå moderne kompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="De 'Tilbage til Kontoret' Løgne" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20'Tilbage%20til%20Kontoret'%20L%C3%B8gne&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2023.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Fortolkning af Llama 3.2 med sparsomme autoencodere</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer et personligt sideprojekt, der fokuserer på at replikere mekanistisk fortolkningsforskning på proprietære store sprogmodeller (LLMs), inspireret af nyligt arbejde fra virksomheder som Anthropic, OpenAI og DeepMind.</li>
<li>Forfatteren søger feedback og engagement fra HackerNews-fællesskabet, hvilket indikerer en samarbejdsvillig og åben tilgang til deres forskning.</li>
<li>Projektet er knyttet til nyere akademiske publikationer, hvilket tyder på, at det er forankret i den aktuelle videnskabelige diskurs og fremskridt inden for AI-fortolkning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Fortolkelighed med Sparse Autoencoders er et projekt af PaulPauls, der har til formål at replikere mekanistisk fortolkningsforskning på proprietære store sprogmodeller (LLMs). Projektet anvender Sparse Autoencoders (SAEs) til at udforske den kausale sekvens af &quot;tanker&quot; i modeller, og drager paralleller til menneskelig ræsonnering. Denne åbne forskning, tilgængelig på GitHub, har indledt diskussioner om fortolkelighed, menneskelig ræsonnering og de udfordringer, der er forbundet med at evaluere SAEs, hvor PaulPauls byder velkommen til feedback fra samfundet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Et WebGL-spil inspireret af Marble Madness, som vi byggede til Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Et kreativt studie udviklede et interaktivt spil for Netlify for at fejre, at de har nået 5 millioner udviklere, inspireret af det klassiske spil Marble Madness. Spillet anvender Three.js til 3D-grafik og Rapier til fysik, og integrerer 2D-indhold med CSS 3D-transformationer for at skabe en problemfri oplevelse. Studiet inviterer brugere til at prøve spillet og give feedback, og fremhæver blandingen af markedsføringsindhold med en spil-lignende oplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et WebGL-spil inspireret af Marble Madness blev udviklet for Netlify for at fejre, at de nåede 5 millioner udviklere, og kombinerer gameplay med markedsføringsindhold. Spillet anvender Three.js til 3D-grafik og Rapier til fysik, og integrerer 2D-indhold gennem CSS 3D-transformationer. Feedback opfordres for at forbedre brugeroplevelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Ørreder vender tilbage for at lægge æg i historisk habitat efter fjernelse af dæmning</a></h2>
<ul>
<li>Efter nedrivningen af fire dæmninger på Klamath-floden er hundreder af laks vendt tilbage for at gyde i områder, der tidligere var utilgængelige, hvilket markerer en hurtig økologisk genopretning.</li>
<li>Dette arrangement er en betydelig sejr for lokale stammer, der har kæmpet for fjernelsen af dæmningen for at genoprette flodens økosystem, hvilket fremhæver projektets succes med at forbedre vandkvaliteten og laksens sundhed.</li>
<li>Projektet er bemærket som den største dæmningsfjernelse i USA&#39;s historie, med laksens hurtige tilbagevenden, der overstiger forventningerne og giver optimisme for flodens fremtid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ørreder er vendt tilbage til deres historiske gydeområder i Klamath-floden efter fjernelsen af fire dæmninger, hvilket har ført til diskussioner om deres navigationsmetoder efter årtier med afskæring. Fjernelsen af dæmningerne var en del af en bredere økologisk genopretningsindsats, støttet af lokale stammer og miljøgrupper, med det formål at genoprette naturlige levesteder. Dæmningerne var forældede og leverede begrænset elektricitet, hvilket gjorde deres fjernelse til en gennemførlig mulighed for at forbedre flodens økologiske sundhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon investerer yderligere 4 milliarder dollars i Anthropic, OpenAI&#39;s største rival</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har annonceret en betydelig investering på 4 milliarder dollars i Anthropic, en AI-startup grundlagt af tidligere OpenAI-ledere, hvilket øger den samlede investering til 8 milliarder dollars. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære cloud- og træningspartner og tilbyde AWS-kunder tidlig adgang til at tilpasse Anthropics Claude-chatbot med deres data. Denne investering fremhæver den konkurrenceprægede natur i det generative AI-marked, hvor Anthropic for nylig har lanceret AI-agenter til komplekse opgaver, og Google tidligere har investeret 2 milliarder dollars i virksomheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investerer 4 milliarder dollars i Anthropic, en konkurrent til OpenAI, for at løse kapacitetsproblemer og forbedre ydeevnen for Anthropics Pro-tjeneste.</li>
<li>Investeringen forventes at involvere AWS (Amazon Web Services) kreditter, hvilket potentielt kan reducere Amazons faktiske udgifter, og inkluderer brugen af Amazons chips til træning af AI-modeller.</li>
<li>Dette strategiske træk understøtter Amazons mål om at øge AWS-indtægterne og udvide dets kunstige intelligenskapaciteter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, et graf RAG-baseret og samtalebaseret vidensbaseværktøj</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow er en open-source vidensgraf kaldet GraphRAG, der anvender TiDB Vector, LlamaIndex og DSPy, og har en samtalesøgning i perplexity-stil samt en webcrawler til scraping af sitemap-URL&#39;er.</li>
<li>Det kan implementeres ved hjælp af Docker Compose, kræver 4 CPU-kerner og 8GB RAM, og inkluderer en teknologistak bestående af TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js og shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow giver brugerne mulighed for at redigere vidensgrafen for nøjagtighed og tilbyder et indlejringsbart JavaScript-uddrag til at integrere et samtalesøgevindue på hjemmesider.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, et værktøj baseret på Graph RAG (Recurrent Attention Graph), har en kompleks arbejdsgang, som nogle brugere finder langsom og besværlig, især for grundlæggende forespørgsler.</li>
<li>Mens brugergrænsefladen er veludformet, er der opfordringer til en mere strømlinet version for at imødekomme brugere, der måske ikke har brug for alle dens indviklede funktioner.</li>
<li>Diskussioner fremhæver interessen for selv-hosting, personlig datastyring og den potentielle brug af lokale LLM&#39;er (Store Sproglige Modeller) til at forbedre håndteringen af personlig browserhistorik, med vægt på privatliv og brugerens valg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 understøtter nu muligheden for at tilføje data til et objekt</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone understøtter nu tilføjelse af data til eksisterende objekter, hvilket eliminerer behovet for lokal lagring og gavner applikationer som log-behandling og medieudsendelse.</li>
<li>Denne funktion er tilgængelig i alle AWS-regioner og kan tilgås ved hjælp af AWS SDK, CLI eller Mountpoint for Amazon S3 (version 1.12.0 eller højere).</li>
<li>Opdateringen er særligt fordelagtig for applikationer, der kræver kontinuerlige filopdateringer, hvilket forbedrer effektiviteten og reducerer lageromkostningerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introducerer en ny funktion, der tillader data at blive tilføjet til objekter, men den er begrænset til &quot;S3 Express One Zone&quot; bucket-klassen, som er dyrere og mindre tilgængelig end standardniveauet.</li>
<li>Funktionen understøtter op til 10.000 tilføjelsesoperationer pr. objekt, hvilket gør den mindre ideel til direkte logfilskrivning, især når man sammenligner med Azures lignende funktionalitet, der har været tilgængelig siden 2015.</li>
<li>Denne udvikling har sat gang i diskussioner om praktikaliteten af S3&#39;s nye funktion på grund af dens begrænsninger og højere omkostninger sammenlignet med andre cloud-lagringsløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Et &quot;meta-optik&quot; kamera, der er på størrelse med et saltkorn</a></h2>
<ul>
<li>Forskere ved Princeton University og University of Washington har skabt et &quot;meta-optik&quot; kamera, bemærkelsesværdigt lille på størrelse med et saltkorn og 500.000 gange mindre end traditionelle kameraer.</li>
<li>Dette kamera anvender en metasurface med 1,6 millioner cylindriske stolper til at fange billeder i høj kvalitet og fuld farve, hvilket potentielt kan transformere områder som medicinsk billeddannelse, forbrugerelektronik og rumteleskoper.</li>
<li>Metasurfacene fremstilles ved hjælp af teknikker, der ligner produktionen af computerchips, hvilket kunne sænke omkostningerne og udvide anvendelsesområdet for disse ultrakompakte kameraer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et &quot;meta-optik&quot; kamera, så lille som et saltkorn, kan tage farvebilleder, selvom nogle stiller spørgsmålstegn ved dets billedkvalitet sammenlignet med traditionelle kameraer.</li>
<li>Teknologien anvender subbølgelængde nano-antenner og AI-drevet efterbehandling for at forbedre billedkvaliteten, men billederne kan stadig mangle skarphed og farve.</li>
<li>Det lille kamera og dets potentielle anvendelser inden for områder som medicin og militær rejser bekymringer om privatlivets fred og fremhæver dets vedvarende relevans og indflydelse siden dets udgivelse i 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Historien om de to tusinde stjålne Playdate-håndholdte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>To tusind Playdate håndholdte spillekonsoller blev stjålet, og FedEx har nægtet at kompensere for tabet på $400.000, idet de henviser til en underskrift fra en uautoriseret person. Denne hændelse understreger betydelige problemer inden for logistik og leveringsverifikation og fremhæver et mønster af utilstrækkelige svar fra virksomheder i lignende situationer. Sagen understreger vigtigheden af enhedsregistrering som en potentiel metode til at genvinde stjålne varer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Det næste for WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU-specifikationen er under aktiv udvikling, med store teknologivirksomheder som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft, der samarbejder ugentligt. Et nyligt møde havde til formål at fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterede nye funktioner som undergrupper, texel-buffere og 64-bit atomics. Mødet fremhævede vigtigheden af samarbejde og feedback, med fokus på at forbedre WebGPU&#39;s kapaciteter for webgrafik og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU fokuserer på at tilføje funktioner som bindless for at forbedre ydeevnen ved at minimere hyppige tilstandsændringer, selvom implementeringen kan tage tid. - Nuværende begrænsninger, såsom små standardteksturgrænser, begrænser WebGPU&#39;s anvendelse i seriøse applikationer, hvilket udgør udfordringer for Rust-spiludviklere. - På trods af disse begrænsninger betragtes WebGPU som lovende for avancerede grafik- og beregningsmuligheder i webapplikationer, med potentielle anvendelser inden for gaming og maskinlæring, selvom platformadoption forbliver en bekymring, især med Apples unikke implementeringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 blev udgivet den 21. november 2024 og introducerede en hurtigere motor og en samlet værktøjskæde. Denne version lægger vægt på en CSS-først konfiguration, der imødekommer moderne webudviklingsbehov med funktioner som native kaskadelag og bredt farvespektrum. Brugere opfordres til at udforske beta-dokumentationen for at bidrage til forberedelsen af den stabile udgivelse, der forventes tidligt næste år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 er blevet udgivet og introducerer funktioner som OKLCH-farverummet og forbedret ydeevne, hvilket har skabt diskussioner i webudviklingssamfundet.</li>
<li>Udgivelsen har igangsat debatter om kompleksiteten af moderne webudviklingsværktøjer som Vite og npm, hvor nogle brugere stiller spørgsmålstegn ved deres nødvendighed, mens andre forsvarer deres effektivitet.</li>
<li>Tailwind CSS bliver rost for sine hjælpeklasser, der forenkler CSS inden for HTML, og tilbyder fordele for responsivt design og reducering af CSS-filstørrelser, på en måde der ligner, men er mere optimeret end Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fortolkning af Llama 3.2 med sparsomme autoencodere" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fortolkning%20af%20Llama%203.2%20med%20sparsomme%20autoencodere&subheading=fredag%20den%2022.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC udsteder arrestordrer for Netanyahu, Gallant og Hamas-embedsmænd</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den Internationale Straffedomstol (ICC) har udstedt arrestordrer for de israelske ledere Netanyahu og Gallant samt Hamas-embedsmænd for påståede krigsforbrydelser.</li>
<li>De arrestordrer understreger ICC&#39;s jurisdiktion over forbrydelser i palæstinensiske områder, selvom Israel ikke anerkender domstolens myndighed.</li>
<li>Denne situation fremhæver udfordringer inden for international retshåndhævelse, da stormagter som USA ikke anerkender ICC, hvilket potentielt begrænser dens effektivitet og gør faktiske anholdelser usandsynlige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Alle er i stand til, og kan drage fordel af, matematisk tænkning</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, en matematiker, hævder, at matematisk tænkning, som balancerer intuition og logik, er gavnlig for alle, da den forbedrer kreativitet og forståelse. I sin bog &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; sammenligner Bessis matematisk tænkning med en dialog mellem fornuft og instinkt, ligesom yoga, og understreger det som en færdighed, der udvikles gennem praksis. Bessis ser matematik som en universel livslektion, der kan bringe glæde, klarhed og selvtillid, og foreslår, at det ikke kun er problemløsning, men en form for selvhjælp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Matematisk tænkning er gavnlig for alle, men mange står over for udfordringer på grund af ineffektive undervisningsmetoder og manglende motivation. Matematik betragtes ofte fejlagtigt som et medfødt talent snarere end en færdighed, der kan udvikles med den rette tilgang og tankegang, ligesom sport. Ved at understrege, at matematik er tilgængelig for alle, bør undervisningen fokusere på at udvikle matematiske tænkningsfærdigheder og gøre læring sjov og inkluderende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library hjælper studerende med at overvinde akademisk fattigdom, viser undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse i Journal of University Teaching &amp; Learning Practice undersøger brugen af Z-Library, et skyggebibliotek, der tilbyder gratis bøger og akademiske artikler, og fremhæver høje omkostninger og begrænset adgang som primære drivkræfter.</li>
<li>Postgraduate-studerende i Kina, blandt andre, bruger Z-Library til at bekæmpe akademisk fattigdom og ser det som afgørende for akademisk succes på trods af de juridiske problemer, platformen står overfor.</li>
<li>Undersøgelsen anbefaler, at universiteter og forlag øger gratis adgang til indhold for at bygge bro over digitale skel og imødekomme behovene hos studerende, der er afhængige af sådanne ressourcer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse fremhæver Z-Librarys rolle i at afhjælpe akademisk fattigdom ved at tilbyde gratis adgang til lærebøger, hvilket hjælper studerende med at forhåndsvise bøger, før de køber fysiske eksemplarer.</li>
<li>Diskussionen udforsker pirateriets dobbelte natur, med argumenter for, at det både kan påvirke salget negativt og potentielt føre til legitime køb, hvilket opretholder ressource relevans.</li>
<li>Diskussionen refererer også til andre platforme som Sci-Hub og Libgen, hvor de etiske og uddannelsesmæssige implikationer af piratkopiering i forbindelse med adgang til uddannelses- og software-ressourcer debatteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Vægttabsmedicin fundet at reducere muskelmasse i mus og menneskelige celler</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse fra University of Alberta indikerer, at vægttabsmedicin som Ozempic kan føre til, at hjerte og muskler skrumper, hvilket vækker bekymring for potentielle langsigtede sundhedseffekter.</li>
<li>Undersøgelsen observerede tab af hjertemuskel i både mus og menneskelige celler, hvilket fik forskere til at anbefale overvågning af hjertehelbred hos brugere af disse lægemidler.</li>
<li>Eksperter foreslår, at op til 40% af vægttabet fra disse lægemidler er muskelmasse, og de råder brugere til at opretholde muskelmassen gennem korrekt ernæring og styrketræning under behandlingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at semaglutid, et vægttabslægemiddel, kan føre til mere muskeltab end traditionel slankekur, hvilket vækker bekymring om dets langsigtede sundhedseffekter.</li>
<li>Forskningen fandt, at semaglutid reducerer hjertemusklen i både mus og menneskeceller, hvilket har udløst en debat om, hvorvidt fordelene ved vægttab opvejer de potentielle risici.</li>
<li>Eksperter anbefaler korrekt ernæring og motion for at modvirke muskeltab og understreger behovet for yderligere forskning i semaglutids indvirkning på muskler og generel sundhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Et almindeligt bykryds i Nederlandene (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Bykryds i Holland, såsom dem i &#39;s-Hertogenbosch, er designet til at prioritere sikkerhed og effektivitet for alle trafikanter, herunder motorkøretøjer, cyklister og fodgængere.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer beskyttede cykelstier, hævede kryds, tydelige vejmarkeringer og prioriteringsregler, der favoriserer ikke-motoriseret trafik, hvilket reducerer behovet for trafiksignaler.</li>
<li>Dette designprincip understreger den hollandske forpligtelse til at imødekomme forskellige trafiktyper gennem innovativ og gennemtænkt infrastrukturplanlægning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nederland prioriterer cyklister og fodgængere ved bykryds, i modsætning til lande som Storbritannien og Italien, hvor cykelinfrastruktur ofte mangler prioritet og kan være akavet eller dårligt designet. Succesen med den hollandske model skyldes et kulturelt skift og juridiske rammer, der favoriserer cyklister, hvilket fører til sikrere og mere effektive cykelmiljøer. Der er opfordringer til, at andre lande adopterer den hollandske model for at forbedre cykelsikkerhed og infrastruktur, hvilket fremhæver dens effektivitet og appel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google stopper med at lade sider som Forbes dominere søgningen efter &#39;Bedste CBD Gummies&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Google har revideret sin politik for misbrug af webstedets omdømme for at imødegå &quot;Parasite SEO&quot;, hvor etablerede websteder bruger deres domæneautoritet til at promovere uvedkommende tredjeparts produktanbefalinger.</li>
<li>Denne opdatering har ført til et fald i søgerangeringer for sider som Forbes og Time, som har brugt denne taktik til affiliate-indhold.</li>
<li>Ændringen i politikken har til formål at forbedre søgeoplevelsen ved at reducere indflydelsen af udnyttende SEO-praksis på søgeresultaterne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Google har implementeret ændringer for at forhindre sider som Forbes i at dominere søgeresultaterne for termer som &quot;Bedste CBD Gummies,&quot; hvilket adresserer problemer med SEO-spam og affiliate marketing.</li>
<li>Ændringen har til formål at forbedre kvaliteten af søgeresultater, som er blevet påvirket af AI-genereret indhold og aggressive SEO-taktikker.</li>
<li>Trækket ses også som et svar på konkurrence fra AI-værktøjer som ChatGPT, da Google søger at forbedre søgeresultaterne og mindske indflydelsen af indhold af lav kvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Platformuafhængige desktop-applikationer skrevet i TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun er et værktøj til at udvikle hurtige, små, platformuafhængige desktopapplikationer ved hjælp af Typescript, der udnytter bun til udførelse og zig til native bindinger.</li>
<li>Den nyeste version, Electrobun v0.0.13, kan installeres med <code>$ bun install electrobun</code>, og tilbyder kompakte app-pakker (~12MB) og minimale opdateringer (så små som 4KB).</li>
<li>Det tilbyder en integreret arbejdsgang, der gør det muligt for udviklere at begynde at kode på 5 minutter og distribuere applikationer på 10, hvilket sikrer effektiv ydeevne med isolerede processer og nemme Remote Procedure Call (RPC) funktioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun er en ny ramme designet til at skabe platformuafhængige desktop-applikationer ved hjælp af TypeScript, der ligner Electron, men anvender Bun og systemets webview i stedet for Node.js og Chromium.</li>
<li>Electrobun er i øjeblikket kun tilgængelig for macOS, med fremtidige planer om at understøtte Windows og Linux, og er i sine tidlige udviklingsstadier med fokus på stabilitet.</li>
<li>Rammeværket lover små opdateringsstørrelser og en tilpasset Remote Procedure Call (RPC) mekanisme for effektiv inter-proces kommunikation, selvom det i øjeblikket mangler omfattende dokumentation og visuelle eksempler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introducerer betydelige opdateringer, herunder property hooks til beregnede egenskaber og asymmetrisk synlighed for adgangskontrol til egenskaber. Forbedringerne inkluderer en opdateret DOM API med HTML5-understøttelse, nye array-funktioner og en ny JIT (Just-In-Time) implementering for forbedret ydeevne. Forældede funktioner involverer frakoblede udvidelser og ændringer til visse konstanter og funktioner, hvilket opfordrer brugere til at opgradere for bedre ydeevne og syntaks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introducerer property hooks, en funktion designet til at forenkle getters og setters, hvilket trækker paralleller til lignende funktionalitet i C#.</li>
<li>Opdateringen inkluderer ydeevneforbedringer, forbedrede stakspor og nye array-funktioner, hvilket bidrager til PHP&#39;s løbende udvikling.</li>
<li>Udviklere er delte i forhold til ændringerne, hvor nogle er bekymrede over den øgede kompleksitet, mens andre værdsætter reduktionen i boilerplate-kode og et skift væk fra Java-lignende ordrigdom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyroms lov i Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrums lov, opkaldt efter Google-ingeniøren Hyrum Wright, antyder, at med et tilstrækkeligt antal API-brugere vil alle observerbare adfærdsmønstre blive afhængige af nogen, hvilket gør ændringer risikable.</li>
<li>I programmeringssproget Go kan ændring af fejlmeddelelser som &quot;http: request body too large&quot; forstyrre eksisterende kode, der er afhængig af disse meddelelser, hvilket illustrerer Hyrum&#39;s Law.</li>
<li>Dette koncept er ikke eksklusivt for Go; det er også tydeligt i andre sprog som JavaScript, hvilket understreger vigtigheden af at designe systemer for at minimere utilsigtede afhængigheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hyrums lov antyder, at enhver observerbar adfærd i et system, selvom den er utilsigtet, kan blive en afhængighed for brugerne, hvilket gør ændringer potentielt forstyrrende.</li>
<li>Biblioteksforfattere bør dokumentere stabile API-dele og overveje brugerafhængigheder, mens forbrugere bør være forsigtige med at stole på udokumenterede funktioner.</li>
<li>Diskussionen understreger vigtigheden af at balancere tekniske forbedringer med brugerforventninger og bemærker forskelle i håndteringen af ændringer mellem open-source og virksomhedsssoftware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Vi har open-sourcet vores kompostovervågningsteknologi</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. er en startup, der fokuserer på at forbedre komposteringseffektiviteten for både privat og industriel brug gennem open source-teknologi. Teknologien integrerer med platforme som Raspberry Pi og Arduino, ved at bruge sensorer til at overvåge gas, temperatur, fugtighed og lufttryk, med data, der kan eksporteres som CSV-filer. Selvom den oprindeligt er designet til kompostovervågning, er teknologien tilpasselig til Internet of Things (IoT) og miljøovervågningsapplikationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. har frigivet sin kompostovervågningsteknologi som open source, hvilket muliggør tilpasning i forskellige anvendelser ud over kompostering.</li>
<li>Systemet er kompatibelt med Raspberry Pi og Arduino og har sensorer til gas sammensætning, temperatur, fugtighed og lufttryk, med data der kan eksporteres som CSV-filer.</li>
<li>Denne teknologi er designet til at optimere kompostering, men er også anvendelig til Internet of Things (IoT) og miljøovervågning, hvilket opfordrer brugerne til eksperimentering og deling af projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Memeficeringen af &quot;Demon Core&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Den &quot;Demon Core,&quot; der er forbundet med to dødelige nukleare ulykker, er blevet til en mørk internet-meme, ofte med uventede sammenstillinger med søde anime-figurer. Memets popularitet siden 2019 fremhæver en nicheinteresse, der har opnået bredere anerkendelse, på trods af at det betragtes som smagløs. &quot;Demon Core&quot; var den tredje plutoniumkerne beregnet til Anden Verdenskrig, hvilket tilføjer kompleksitet til dens meme-ificering, især på grund af dens japanske oprindelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Memerne om &quot;Demon Core&quot; stammer fra en blanding af sort humor og historiske nukleare hændelser, der involverer en plutoniumkugle.</li>
<li>Memerne sætter kerneens farlige natur i kontrast med humoristiske eller absurde sammenhænge, hvilket vækker debat om, hvorvidt humoren stammer fra de hensynsløse eksperimenter eller som en mestringsstrategi for atomar historie.</li>
<li>Dette fænomen illustrerer, hvordan humor kan opstå fra alvorlige emner, hvilket giver indsigt i menneskelig adfærd og uventede reaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">Matrixen: Uendelig-horisont verdensgenerering med interaktion i realtid</a></h2>
<ul>
<li>Matrix-projektet udvikler et realtids, immersivt digitalt univers med høj kvalitet i visuelle effekter og præcision på billedniveau, inspireret af filmens koncept.</li>
<li>Den anvender avancerede modeller som Swin-DPM til at generere uendeligt lange videoer, hvilket muliggør realtidskontrol og udforskning af dynamiske miljøer.</li>
<li>Projektet planlægger at open-source sine data for at fremme forskning og innovation, og fremvise forskellige scener, der blander virtuelle og virkelige omgivelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på potentialet for at generere uendelige virtuelle verdener, inspireret af &quot;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&quot;</li>
<li>Der foretages sammenligninger med spil som Minecraft, der anvender proceduremæssig generering for at opretholde rumlig konsistens, og forslagene inkluderer brugen af lavopløselige 3D-verdener for effektivitet.</li>
<li>Rollen af AI i at forbedre virtual reality (VR) og mixed reality-oplevelser fremhæves, samtidig med at der er bekymringer om den nuværende teknologis anvendelighed og markedsførbarhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Ruteplanlægger for cykler, der næsten udelukkende følger officielle cykelstier</a></h2>
<ul>
<li>En ny app til planlægning af cykelturruter er blevet udviklet, med fokus på at udnytte eksisterende cykelinfrastruktur og give brugerne mulighed for at udforske ruter via kort eller officielle stier. Appen dækker i øjeblikket Europa og bruger OpenStreetMap-data til optimal ruteplanlægning, med fremtidige udvidelsesplaner til Nordamerika og globalt. Teknisk set anvender appen Graphhopper til ruteplanlægning, er bygget med Next.js 14 og Typescript, og bruger en .NET backend, med kortfliser hentet fra MapTiler, selvom selv-hosting er planlagt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ny cykelruteplanlægningsapp er blevet udviklet, med fokus på officielle cykelstier til cykelture, og er i øjeblikket tilgængelig i Europa. Appen anvender OpenStreetMap-data og benytter Graphhopper til ruteplanlægning, med en webapp bygget ved hjælp af Next.js og .NET. Fremtidige udvidelsesplaner inkluderer at gøre appen tilgængelig i Nordamerika og andre regioner, med en åben invitation til feedback og samarbejde fra udviklere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing overopkrævede det amerikanske luftvåben 8.000% over markedsprisen for sæbedispensere</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Boeing opkrævede det amerikanske luftvåben $149.072 for sæbedispensere, hvilket er betydeligt over markedsprisen, svarende til $671 pr. fly for 222 C-17 fly.</li>
<li>Den oppustede omkostning tilskrives overholdelse af militære specifikationer og dokumentationskrav, hvilket har udløst debat om indkøbsprocessens effektivitet.</li>
<li>Situationen understreger potentielle ineffektiviteter i militære kontrakter, med antydninger om, at systemet muligvis favoriserer entreprenører som Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Europas internetmodstandsdygtighed mindsker virkningen af afbrydelser i undersøiske kabler</a></h2>
<ul>
<li>De nylige kabelbrud i Østersøen, specifikt BCS East-West Interlink og C-Lion1 kablerne, forstyrrede ikke væsentligt internetforbindelsen i Europa på grund af robust infrastruktur.</li>
<li>Europas robuste internetinfrastruktur, der har flere undersøiske og terrestriske forbindelser, sikrer minimal påvirkning fra sådanne hændelser ved at tilbyde alternative ruter.</li>
<li>Cloudflare Radar overvåger aktivt global internetforbindelse og tilbyder opdateringer via sociale medier og blogindlæg, hvilket fremhæver vigtigheden af redundant netværksarkitektur for at forhindre afbrydelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reaktioner</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC udsteder arrestordrer for Netanyahu, Gallant og Hamas-embedsmænd" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%20udsteder%20arrestordrer%20for%20Netanyahu%2C%20Gallant%20og%20Hamas-embedsm%C3%A6nd&subheading=torsdag%20den%2021.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt er nu 10 år gammel</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt er en gratis certifikatmyndighed, der forenkler erhvervelse og administration af servercertifikater, hvilket imødegår udfordringerne med omkostninger og kompleksitet.</li>
<li>Støttet af store organisationer som Mozilla, Cisco og Electronic Frontier Foundation (EFF), sigter det mod at gøre internetsikkerhed tilgængelig og åben for alle.</li>
<li>De vigtigste principper for Let&#39;s Encrypt inkluderer at være gratis, automatisk, sikker, gennemsigtig, åben og samarbejdsvillig, med muligheder for sponsorering eller bidrag til at støtte initiativet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, der fejrer sit 10-års jubilæum, har transformeret internetsikkerhed ved at tilbyde gratis HTTPS-certifikater, hvilket demokratiserer sikre forbindelser.</li>
<li>På trods af sin udbredte anvendelse kræver nogle sektorer, såsom banksektoren, længere certifikatgyldighed, hvilket udgør udfordringer for brugen af Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Servicen har forbedret web-sikkerheden gennem sin åbne protokol og automatisering, men den er stadig afhængig af donationer, hvilket understreger dens non-profit mission.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic tillader Internet Archive at distribuere Unreal og Unreal Tournament for evigt</a></h2>
<ul>
<li>Der er en antydning af, at hvis HR 9495, et foreslået lovforslag, vedtages, kunne det potentielt klassificere Internet Archive som en terrororganisation uden klar begrundelse.</li>
<li>Bekymringen er rejst af en anonym kilde, der indikerer, at denne klassificering muligvis ikke er et primært fokus eller en prioritet i lovforslaget.</li>
<li>Implikationen af en sådan klassificering kunne have betydelige konsekvenser for Internet Archive, et digitalt bibliotek, der tilbyder gratis adgang til en enorm samling af digitalt indhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games har givet Internet Archive tilladelse til at distribuere Unreal og Unreal Tournament på ubestemt tid, hvilket vækker håb om potentielle open source-udgivelser, der ligner Quake.</li>
<li>Unreal Tournament-fællesskabet forbliver levende, med diskussioner om at bevare og opdatere klassiske spil, især efter Epics beslutning om at fjerne ældre titler fra butikkerne.</li>
<li>At gøre Unreal Engine 1 open source kunne muligvis ske i fremtiden, men det kræver en betydelig oprydning, og dette skridt kunne gavne læring, udvikling og bevarelse af spilhistorie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;byggede&#39; sig til &gt;600k solgte på en måned</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, et afslappende byggespil fra Pounce Light, solgte over 600.000 eksemplarer inden for en måned efter dets udgivelse på Steam, hvilket indikerer en betydelig kommerciel succes.</li>
<li>Spillet opnåede popularitet gennem virale videoer og deltagelse i Steams Next Fest, hvilket resulterede i over 1,3 millioner ønskelister, hvilket viser effektive markedsføringsstrategier.</li>
<li>Succesen tilskrives dens rolige, målfrie sandkasseoplevelse og engagerende proceduregenereringsteknologi, der appellerer til fans af hyggelige og bygningsspil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade solgte over 600.000 eksemplarer på en måned, hvilket tilskrives dens avancerede specialbelysningsmotor og ekspertisen fra udviklerne Tomasz Stachowiak og Anastasia Opara.</li>
<li>Spillet, udviklet ved hjælp af Rust og Vulkan, blev populært gennem effektiv markedsføring og fællesskabsengagement, hvilket fremhævede Rusts potentiale inden for spiludvikling.</li>
<li>På trods af en vis kritik for at mangle dybde, tilbyder Tiny Glade en zen-lignende byggeoplevelse, der understreger vigtigheden af fællesskabsopbygning før lanceringen af et spil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Analytisk Anti-Aliasing</a></h2>
<ul>
<li>Analytisk anti-aliasing er en teknik designet til at fjerne takkede kanter (jaggies) i rasteriserede billeder ved at forudberegne udtoningen af formers grænser, hvilket sikrer glatte kanter uden artefakter. Denne metode er effektiv, da den ikke kræver yderligere buffere eller hardware og er kompatibel med grundlæggende WebGL 1.0, hvilket gør den tilgængelig for forskellige applikationer. Den fremhæves for sin professionelle anvendelse på platforme som Unity og Valve Software, hvor den tilbyder klarhed og skarphed uden den sløring, der er almindelig i andre anti-aliasing metoder, såsom SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) og DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen &quot;AAA – Analytical Anti-Aliasing&quot; dykker ned i anti-aliasing-teknikker med fokus på analytiske metoder og deres anvendelse i grafikprogrammering.</li>
<li>Den diskuterer debatten mellem lineære og sRGB farverum, begrænsningerne ved WebGL og udfordringerne med overlappende former, og giver en omfattende udforskning af disse emner.</li>
<li>Artiklen er bemærket for sin dybde, interaktive elementer og feedback på sin præsentation, hvilket fremhæver kompleksiteten af grafikindstillinger i spil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Hvad er oprindelsen af billedet af søtanken, der er blevet til en meme? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Memet &quot;lake tank&quot; viser en nedsænket Panzer IV tank i Meuse-floden, Belgien, fra Anden Verdenskrig, og er populær blandt militærentusiaster og gamere.</li>
<li>Den trækker humor fra konceptet om at modtage visdom fra uventede kilder, ligesom &quot;Lady of the Lake&quot; fra den arthuriske legende og &quot;senpai of the pool&quot; memet.</li>
<li>Memets nicheappel skyldes delvist dets forbindelse til historiske og gaming-kontekster, hvilket resonerer med specifikke onlinefællesskaber.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 krydsede både kablerne C-Lion 1 og BSC på tidspunkter, der matchede, da de brød.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et kinesisk fragtskib, Yi Peng 3, har angiveligt skåret undersøiske kabler over i Østersøen, hvilket har ført til mistanker om bevidst sabotage.</li>
<li>Skibets bevægelser, med en russisk statsborger som kaptajn, faldt sammen med tidspunktet for kabelbruddet, hvilket vækker geopolitiske bekymringer.</li>
<li>Denne hændelse, efter en lignende i oktober 2023, har ført til øget granskning og igangværende undersøgelser af den danske flåde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Hvornår blev estimater til deadlines?</a></h2>
<ul>
<li>I softwaremoderniseringsprojekter bør estimater betragtes som fleksible retningslinjer snarere end strenge deadlines på grund af den uforudsigelige karakter af sådanne projekter.</li>
<li>Indu Alagarsamy sammenligner modernisering af arkitektur med bilreparation og fremhæver behovet for tilpasningsevne og yderligere godkendelser, når uforudsete problemer opstår.</li>
<li>Effektiv ledelse i disse projekter indebærer at stille indsigtsfulde spørgsmål, omfavne eksperimentering og anvende passende rammer til at navigere i kompleksiteter og opnå succes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer det almindelige problem med, at ledelsen behandler projektestimater som strenge deadlines, ofte uden at tage hensyn til faktorer som ændrede specifikationer, der kan forårsage forsinkelser.</li>
<li>Denne praksis fører til oppustede estimater som en defensiv foranstaltning for at undgå skyld for at misse såkaldte &quot;deadlines,&quot; hvilket kan kvæle innovation og ærligt arbejde.</li>
<li>Den foreslåede løsning er at dyrke en virksomhedskultur, der tolererer fejl og fokuserer på kontinuerlig forbedring frem for at placere skyld, hvilket fremmer et mere innovativt og produktivt miljø.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy lander i golfen, hvilket annullerer chopsticks-landing</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX&#39;s Super Heavy booster udførte en blød nedsænkning i den Mexicanske Golf som en sikkerhedsforanstaltning, efter at automatiserede sundhedstjek afbrød landingsforsøget på &quot;spisepindene&quot; ved affyringsstedet. Testflyvningen demonstrerede med succes motorens genantændelse i rummet, hvilket markerer en betydelig milepæl for fremtidige orbitale flyvninger og SpaceX&#39;s mål om hurtig genanvendelighed med Starship. Mens SpaceX sigter mod hyppige opsendelser og missioner som Mars-kolonisering, er tidslinjen for at opnå disse mål usikker på grund af potentielle tekniske og regulatoriske udfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Brug af Erlang hot code-opdateringer</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, et Elixir-konsulentteam, undersøger Erlangs hot code-opdateringer, en karakteristisk funktion, der tillader kodeændringer uden at stoppe systemet.</li>
<li>Selvom Elixir, der er baseret på Erlang, understøtter hot code-opdateringer, mangler den standard mix release de nødvendige filer, hvilket får eksperter til at anbefale at lære denne færdighed.</li>
<li>Hot code-opdateringer er særligt nyttige i udvikling med Nerves til indlejrede enheder, og mere værktøj i Elixir kunne forbedre denne proces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Erlangs hot code-opdateringer muliggør hurtig implementering af rettelser uden at afbryde brugerne, hvilket er særligt fordelagtigt for systemer med langvarige forbindelser, såsom telefoni.</li>
<li>Selvom disse opdateringer kan være komplekse og risikable, hvilket potentielt kan føre til ikke-replikerbare tilstande, er de essentielle for at opretholde kontinuerlige forbindelser i realtidssystemer.</li>
<li>Mens nogle går ind for enklere rullende udrulninger, giver hot code-opdateringer unikke fordele i scenarier, hvor uafbrudt service er kritisk, på trods af de udfordringer, de præsenterer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple bekræfter zero-day angreb, der rammer macOS-systemer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har anerkendt zero-day angreb på macOS-systemer og har rådet brugerne til at opdatere til de nyeste versioner: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 og iOS 17.7.2.</li>
<li>De sårbarheder involverer ondsindet webindhold, der kunne tillade vilkårlig kodeudførelse, hvilket understreger det kritiske behov for rettidige softwareopdateringer.</li>
<li>Dette hændelse er en del af et tilbagevendende problem med iPhones, som tidligere har oplevet web-udnyttelige sikkerhedssårbarheder, herunder web-baserede jailbreaks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">At forstå BM25 fuldtekstsøgningsalgoritmen</a></h2>
<ul>
<li>BM25, eller Best Match 25, er en meget anvendt algoritme til fuldtekstsøgning, implementeret i systemer som Lucene/Elasticsearch og SQLite, og ofte kombineret med vektorsimilitetssøgning i hybride søgesystemer.</li>
<li>Den rangerer dokumenter baseret på relevans i forhold til en forespørgsel ved hjælp af faktorer som forespørgselstermer, Inverse Document Frequency (IDF), termfrekvens og dokumentlængdenormalisering, i overensstemmelse med sandsynlighedsrangeringsprincippet.</li>
<li>BM25-scorer er kontekstspecifikke, hvilket betyder, at de er sammenlignelige inden for den samme dokumentkollektion, men ikke på tværs af forskellige kollektioner eller over tid, på grund af potentielle ændringer i kollektionen, der påvirker scorerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på BM25-søgealgoritmen og dens integration med moderne søgeteknologier, såsom hybride systemer som Typesense, der kombinerer BM25 med vektorbaseret semantisk søgning. Deltagerne debatterer effektiviteten af BM25 sammenlignet med nyere læringsmodeller, hvor nogle går ind for dens fortsatte brug, mens andre foreslår mere avancerede statistiske modeller. Samtalen udforsker også værktøjer og metoder som Reciprocal Rank Fusion (RRF) og maskinlæringens rolle i at forbedre søgefunktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, udgivet den 19. november 2024, bringer betydelige opdateringer, herunder EEVEE&#39;s Light and Shadow Linking, en ny Metallic BSDF-node og Gabor Noise-teksturnode.</li>
<li>Opdateringerne omfatter interaktiv multi-pass komposition, forbedret UV-redigering og betydelige opdateringer til Geometry Nodes og Grease Pencil for bedre ydeevne og nye værktøjer.</li>
<li>Udgivelsen indeholder også forbedringer af brugergrænsefladen, forbedringer af Video Sequencer, understøttelse af Vulkan-backend og forbliver gratis, understøttet af donationer fra fællesskabet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, især med Bonsai-tilføjelsen, anbefales til boligrenovering på grund af dets detaljerede planlægningsmuligheder.</li>
<li>Softwaren bliver rost for sin open-source model, stærke fællesskabsstøtte og udviklingsfond, hvilket bidrager til dens succes og kontinuerlige forbedring.</li>
<li>Brugere fremhæver Blenders alsidighed inden for kunst og 3D-print og foreslår tutorials som donut-tutorialen for begyndere til at overvinde dens indlæringskurve.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – åben, moderne Riak-fork</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak er en moderne fork af Riak-databasen, vedligeholdt af ingeniører fra dens største kunder, med fokus på at forbedre stabiliteten i komplekse fejlsituationer.</li>
<li>Støttet af Erlang Ecosystem Foundation forbliver OpenRiak et nicheprodukt, men kan tiltrække brugere med specifikke ikke-funktionelle krav.</li>
<li>OpenRiak-fællesskabet fokuserer i øjeblikket på Riak KV, mens andre forks vedligeholdes af TI Tokyo, og der er planer om at dele fremtidige udviklinger snart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Virtuel maskine til internettet</a></h2>
<ul>
<li>WebVM er en Linux virtuel maskine, der opererer inden for en webbrowser ved hjælp af HTML5 og WebAssembly, og anvender CheerpX virtualiseringsmotoren til at understøtte x86 binærfiler.</li>
<li>Det tilbyder et serverløst, klient-side miljø med netværksfunktioner aktiveret gennem Tailscale, et VPN-netværk, hvilket gør det tilgængeligt uden traditionel serverinfrastruktur.</li>
<li>WebVM er open source under Apache License 2.0, med specifikke begrænsninger for organisatorisk brug, og kan implementeres ved at forgrene repository, aktivere GitHub Pages og tilpasse Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, udviklet af Leaning Technologies, er en virtuel maskine designet til brug på nettet, med potentielle anvendelser inden for virtualisering af virksomhedsapps og planer om at understøtte Docker-containere.</li>
<li>CheerpX, en proprietær komponent, er afgørende for WebVM&#39;s tilbud, da den understøtter Flash og Java, selvom WebVM i sig selv er open source.</li>
<li>På trods af sin manglende evne til at køre offline på grund af store databehov understøtter WebVM Tailscale til netværk, og der er brugerinteresse i gennemførligheden og ydeevnen af webbaserede virtuelle maskiner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky indleder en æra med vælg-din-egen-algoritme inden for sociale medier</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, et socialt netværk med over 20 millioner brugere, giver personlig kontrol over sociale mediealgoritmer, hvilket gør det muligt for brugerne at vælge deres indhold.</li>
<li>Modsat platforme som X (tidligere Twitter), hvor algoritmer dikterer indhold, tilbyder Bluesky et &quot;marked af algoritmer&quot;, hvor brugere kan vælge feeds baseret på interesser.</li>
<li>Denne tilgang giver brugerne mulighed for at forme deres sociale medieoplevelse og kunne sætte en ny industristandard, på trods af udfordringer med at finde eller skabe det rigtige feed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lancerer tilpasselige algoritmer til sociale medier, der gør det muligt for brugerne at vælge, hvordan de vil se indhold, enten kronologisk eller gennem algoritmisk sortering.</li>
<li>Introduktionen af disse funktioner sætter gang i en debat om, hvorvidt algoritmer forbedrer eller forringer brugeroplevelsen, med meninger delt mellem behovet for brugerens kontrol og fordelene ved kurateret indhold.</li>
<li>Bluesky sigter mod at balancere brugerpræferencer og engagement ved at tilbyde et kronologisk standardfeed, samtidig med at der gives mulighed for personlig tilpasning af indholdsvisning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt er nu 10 år gammel" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20er%20nu%2010%20%C3%A5r%20gammel&subheading=onsdag%20den%2020.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Justitsministeriet vil presse Google til at sælge Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Justitsministeriet (DOJ) opfordrer Google til at frasælge Chrome på grund af bekymringer om dets markedsdominans og integration med andre Google-tjenester, hvilket forbedrer dets datainsamling og reklameevner.</li>
<li>Kritikere hævder, at Googles kontrol over Chrome giver det mulighed for at prioritere funktioner, der gavner dets reklameforretning og potentielt forringer servicekvaliteten på konkurrerende browsere.</li>
<li>Justitsministeriets tiltag har til formål at fremme konkurrence, men der er debat om, hvorvidt adskillelsen af Chrome fra Google virkelig vil gavne forbrugerne eller blot flytte dataadgang til andre virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B kører nu med 969 tokens/s på Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Frontier AI&#39;s Llama 3.1 405B-model på Cerebras har sat en ny hastighedsrekord ved at opnå 969 tokens per sekund, hvilket gør den til den hurtigste frontier-model tilgængelig.</li>
<li>Modellen understøtter en kontekstdybde på 128K og tilbyder den korteste tid til første token-latens på 240 ms, hvilket forbedrer brugeroplevelsen betydeligt.</li>
<li>Cerebras har gjort Llama 3.1 tilgængelig for kundetest, med generel tilgængelighed forventet i 1. kvartal 2025, og prisen er sat til $6 pr. million inputtokens og $12 pr. million outputtokens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B opnår en behandlingshastighed på 969 tokens per sekund på Cerebras Inference, hvilket overgår typiske implementeringer.</li>
<li>Cerebras anvender en særpræget arkitektur med CPU&#39;er, der indeholder cirka 1 million kerner, hvilket adskiller sig fra traditionelle GPU-opstillinger.</li>
<li>På trods af de høje omkostninger og strømforbrug ved Cerebras&#39; system antyder diskussionen en potentiel fremtidig overkommelighed og betydelige implikationer for AI-applikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Scientific Americans afgående redaktør og politiseringen af videnskab</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, tidligere redaktør af Scientific American, trak sig efter kontroversielle opslag på sociale medier og kritik vedrørende hendes redaktionelle retning.</li>
<li>Under hendes embedsperiode stod magasinet over for anklager om at fremme en politisk dagsorden, hvilket kritikere hævder kompromitterede dets videnskabelige troværdighed, især på følsomme emner som medicin til unge med kønsdysfori.</li>
<li>Situationen har bidraget til en bredere krise i tilliden til videnskabelig autoritet, med opfordringer til Scientific American om at prioritere videnskab over politik for at genvinde sit omdømme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Scientific Americans redaktør er blevet kritiseret for angiveligt at politisere videnskaben, som diskuteret i Susan Greenhalghs bog om Coca-Colas brug af videnskab til at aflede opmærksomheden fra fedmeproblemer.</li>
<li>Debatten rejser bekymringer om udtrykket &quot;stol på videnskaben,&quot; idet det antyder, at det kan sætte videnskab i forbindelse med tro snarere end skepsis, og fremhæver politikens indflydelse på videnskabelig rapportering.</li>
<li>Diskussionen understreger spændingen mellem at bevare videnskabelig integritet og håndtere politiske påvirkninger, med påstande om, at begge politiske sider udnytter videnskaben til at fremme deres dagsordener.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMaps nye vektortiles</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) har lanceret vektortiles i Mapbox Vector Tiles (MVT) format, hvilket gør det muligt for brugere at tilpasse kortstile og skifte sprog på etiketter, hvilket forbedrer kortets klarhed og fleksibilitet.</li>
<li>Denne opdatering markerer et skift fra den tidligere brug af statiske rasterfliser, hvilket muliggør skarpere billeder og mere dynamisk datainteraktion.</li>
<li>Indlægget indeholder vejledning i opsætning af et Python-miljø og anvendelse af DuckDB til dataanalyse, med mulighed for visualisering gennem værktøjer som QGIS og Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap har introduceret nye vektortiles, som giver mulighed for jævn zoom og nem redigering af stil, men mangler detaljerne fra rastertiles, såsom interessepunkter (POI&#39;er) og gadenavne.</li>
<li>Open source-fællesskabet har avanceret vektorkortfunktioner, men udfordringer som gengivelsesproblemer med arabisk tekst består.</li>
<li>Vektortiles kan potentielt sænke hostingomkostningerne, men kræver flere ressourcer på klientsiden; de er i øjeblikket i teknisk forhåndsvisning med løbende forbedringer forventet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Fair mønter har en tendens til at lande på den side, de startede: Bevis fra 350.757 kast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse, der involverede 350.757 møntkast, antyder, at mønter sandsynligvis lander på den side, de startede på, men stikprøvestørrelsen var begrænset til 48 testere.</li>
<li>Kritikere påpeger, at undersøgelsens metode, herunder lav fliphøjde og rotationer, kan have fordrejet resultaterne, og potentielle testerbiaser kunne påvirke fundene.</li>
<li>Undersøgelsen understreger betydningen af menneskelige ufuldkommenheder i møntkast, men dens konklusioner er muligvis ikke anvendelige ud over de specifikke betingelser, der blev testet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Et kommandolinje-benchmarkingværktøj</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine er et alsidigt kommandolinje-benchmarkingværktøj, der understøtter statistisk analyse, vilkårlige shell-kommandoer og giver feedback om fremskridt i realtid. Det tilbyder funktioner som opvarmningskørsler, cache-rydde kommandoer, outlier-detektion og understøtter eksport af resultater i CSV-, JSON- og Markdown-formater. Værktøjet er kompatibelt med flere operativsystemer og pakkehåndterere og er dobbeltlicenseret under MIT og Apache License 2.0, hvilket gør det tilgængeligt og fleksibelt for udviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine er et kommandolinje-benchmarkingværktøj udviklet af skaberen af andre Rust-baserede værktøjer som fd, bat og hexyl, kendt for sin brugervenlige grænseflade.</li>
<li>Mens den roses for brugervenlighed, har nogle brugere bemærket begrænsninger i præcisionen for meget korte benchmarks, hvilket foreslår alternativer som &#39;perf&#39; og &#39;multitime&#39; til specifikke behov.</li>
<li>Hyperfine er open source og inviterer brugere til at bidrage til dets løbende udvikling og forbedring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Rotter lærte at køre</a></h2>
<ul>
<li>En neuroforsker trænede rotter til at køre små biler, hvilket demonstrerede, at forventningen om sjov kan øge motivation og glæde, påvirke adfærd og hjernefunktion.</li>
<li>Undersøgelsen fandt, at positiv forventning kan ændre kognitive stilarter fra pessimistiske til optimistiske, hvilket fremhæver betydningen af berigede miljøer og ventetider for belønninger.</li>
<li>Observationer af rotteadfærd, såsom haleposition, gav indsigt i følelsesmæssige udtryk og understregede vigtigheden af positive oplevelser i formningen af hjernen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rotter er blevet trænet til at køre, hvilket fremhæver diskussioner om dyreintelligens og adfærd, ligesom en orangutang, der lærte at køre en golfvogn ved observation.</li>
<li>Evnen hos forskellige dyr, såsom hunde og skildpadder, til at udføre lignende opgaver antyder en naturlig tilbøjelighed til bevægelse og rejser spørgsmål om dyrenes kognition.</li>
<li>Emnet har skabt interesse for, hvordan dyr kommunikerer følelser, især gennem halebevægelser, og potentialet for, at dyr kan udføre mere komplekse opgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Storformat CNC-fræsning gjort tilgængelig</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 er en storformat CNC (Computer Numerical Control) router, der gør det lettere for brugere at omdanne digitale designs til fysiske kreationer.</li>
<li>Maslow-fællesskabet er aktivt i at dele forskellige projekter, herunder møbler, kunst, både og skilte, hvilket fremviser platformens alsidighed og opmuntrer til kreativitet.</li>
<li>Brugere har med succes skabt forskellige genstande såsom stående skriveborde, graveringer og endda et lille hus, hvilket fremhæver potentialet i CNC-teknologi til innovative projekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 er en storformat CNC (Computer Numerical Control) router, der fik betydelig opmærksomhed gennem en vellykket Kickstarter-kampagne, hvor den indsamlede $249.000, langt over dens mål på $16.000.</li>
<li>Routeren er open-source, med software under GPLv3 (General Public License version 3) og CAD (Computer-Aided Design) filer under CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), hvilket muliggør fællesskabsdrevet udvikling og tilpasning.</li>
<li>Det er kendt for sin overkommelighed og alsidighed i at skære store træplader, selvom nogle brugere finder opsætningen udfordrende; sættet er prissat til $525, eksklusive router og ramme.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Justitsministeriet vil presse Google til at sælge Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Justitsministeriet%20vil%20presse%20Google%20til%20at%20s%C3%A6lge%20Chrome&subheading=tirsdag%20den%2019.%20november%202024%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
