<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">En QR-kode, der sender dig til en anden destination – lentikulær og modstridende</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reaktioner</a></h3>
<p>QR-koder kan manipuleres til at dirigere brugere til forskellige destinationer ved at skabe overlappende mønstre, der ændrer sig baseret på scanningsforholdene. Denne teknik kan bruges til målrettede angreb eller til at levere varieret indhold, men enklere metoder som server-side omdirigering er ofte mere effektive. På trods af sin fascinerende natur er den praktiske anvendelse af denne QR-kode-manipulation begrænset på grund af dens kompleksitet og synlighed. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Staten af Vim</a></h2>
<p>Efter Bram Moolenaars død, Vims grundlægger, i 2023, har fællesskabet reorganiseret sig for at sikre fortsættelsen af Vims udvikling, med Christian Brabandt, der tager en mere aktiv rolle. Projektet håndterer udfordringer som at administrere Vim GitHub-organisationen, opdatere hjemmesiden og overveje ændringer som XDG-support, mens det forbliver i vedligeholdelsestilstand. VimConf 2024 i Tokyo fremhævede internationalt samarbejde med præsentationer på engelsk og japansk og understregede fællesskabets input og omhyggelig testning frem for en enkelt ledertilgang. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reaktioner</a></h3>
<p>Vims succes under den nye ledelse har sat gang i diskussioner om styringsmodeller, såsom BDFL (Benevolent Dictator For Life), med forskellige meninger om enkeltledelse versus komitébaserede tilgange. Neovim, et moderne alternativ til Vim, har vundet indpas på grund af dets funktioner og fællesskabsstøtte, selvom nogle brugere forbliver loyale over for Vim for dets stabilitet. Dialogen fremhæver udfordringerne ved at opretholde open source-projekter og fordelene ved plugin-arkitekturer, hvor Vim og Emacs fortsat er modstandsdygtige i det udviklende landskab af udviklerværktøjer. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Brugergrænsefladen er et helvede: fire-funktions regnemaskiner</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen udforsker kompleksiteterne ved design af brugergrænseflader til basale lommeregnere, med fokus på udfordringer ved operationer og kanttilfælde. Den fremhæver historiske særheder i lommeregnerdesign, såsom den kombinerede &quot;x÷&quot;-tast og ikke-intuitive adfærd i nogle apps. Diskussionen inkluderer fordelene ved Reverse Polish Notation (RPN) for at forenkle beregninger og reducere tvetydighed, sammen med brugeroplevelser og præferencer. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Byg det selv</a></h2>
<p>Armin Ronacher tager fat på problemet med afhængighedsudskiftning i softwareudvikling, især i JavaScript og Rust-økosystemerne, hvor hyppige opdateringer og talrige afhængigheder kan føre til sikkerhedssårbarheder og kompleksitet. Han foreslår en overgang til at skrive kode med minimale afhængigheder og fremhæver fordelene ved stabile, selvskrevne funktioner frem for omfattende afhængighedsgrafer. Ronacher opfordrer til en kulturændring i både virksomheders og open source-fællesskabers tilgang, så der lægges vægt på enkelhed og stabilitet i kodningspraksis, hvilket kan føre til reduceret vedligeholdelse og hurtigere implementering. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reaktioner</a></h3>
<p>Teksten fremhæver udfordringerne ved at håndtere afhængigheder i programmering, idet den sammenligner Rusts tendens til at akkumulere afhængigheder med C++&#39;s kontrol over dem. Den diskuterer sikkerhedsproblemer relateret til pakkehåndteringssystemer, sammenligner Debian/Ubuntus systemer med Docker/Python/Rust, og rejser tillidsspørgsmål med ukendte vedligeholdere. Dialogen understreger vigtigheden af at balancere brugen af eksisterende biblioteker med at skrive skræddersyet kode for at minimere kompleksitet og sikkerhedsrisici, samtidig med at der tages hensyn til langsigtede konsekvenser. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="En QR-kode, der sender dig til en anden destination – lentikulær og modstridende" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20QR-kode%2C%20der%20sender%20dig%20til%20en%20anden%20destination%20%E2%80%93%20lentikul%C3%A6r%20og%20modstridende&subheading=fredag%20den%2024.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Jeg lavede en open-source bærbar computer fra bunden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaktioner</a></h3>
<p>En gymnasieelev byggede med succes en open-source bærbar computer fra bunden på seks måneder, og projektet er fuldt tilgængeligt på GitHub. Projektet fik betydelig opmærksomhed og blev rangeret som et topindlæg på Show HN, hvilket fremhævede diskussioner om uddannelse, talent og potentialet hos unge ingeniører. Selvom det ikke er et færdigt produkt, fungerer den bærbare computer som en daglig driver, hvilket demonstrerer mulighederne inden for open-source hardwareudvikling. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Sådan forbedrer du din belysning ved hjemmearbejde for at reducere øjenbelastning</a></h2>
<p>For at minimere øjenbelastning, mens du arbejder hjemmefra, skal du skabe et balanceret lysmiljø ved at bruge naturligt lys, lette gardiner og flimmerfri kunstigt lys. Implementer 20/20/20-reglen: hver 20. minut, kig på noget 20 fod væk i 20 sekunder for at slappe af i øjnene. Suppler din arbejdsplads med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning, der matcher skærmens lysstyrke, og tag også regelmæssige pauser for at opretholde den generelle sundhed. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaktioner</a></h3>
<p>For at forbedre belysningen ved arbejde hjemmefra (WFH) og reducere øjenbelastning, bør du bruge diffus lys fra flere kilder og opretholde en ensartet farvetemperatur. Overvej vægfarvens indflydelse på belysningen og stræb efter en &quot;Golden Hour&quot;-effekt—diffus, varm og blid belysning for et fotogent og behageligt miljø. Udforsk LED-belysningsmuligheder, såsom pærer med høj Color Rendering Index (CRI), for forbedret lyskvalitet. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerer en højtydende motor, der opnår builds op til 5 gange hurtigere og inkrementelle builds over 100 gange hurtigere, hvilket forbedrer ydeevne og fleksibilitet for udviklere. Opdateringen inkluderer moderne CSS-funktioner som kaskadelag, color-mix() og indbyggede containerforespørgsler, sammen med et førsteparts Vite-plugin for forbedret integration og forenklet installation. Nye funktioner som 3D-transformationsværktøjer, udvidede gradient-API&#39;er og CSS-først konfiguration med designtokens som CSS-variabler gør det lettere og hurtigere at bygge moderne webprojekter, med en opgraderingsvejledning tilgængelig for eksisterende projekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaktioner</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introducerer betydelige forbedringer, såsom adgang til native CSS-variabler og en konfiguration, der kun er baseret på CSS, hvilket reducerer afhængigheden af JavaScript og øger alsidigheden. Opdateringen er kendt for sin kompatibilitet med AI-arbejdsgange og nytte i designsystemer, selvom nogle designere finder det udfordrende for systematisk design. Udgivelsen har skabt diskussioner på grund af ændringer, der bryder med tidligere versioner, hvilket påvirker integrationen med eksisterende projekter og værktøjer, samtidig med at den bevarer populariteten for sin brugervenlighed og stylingeffektivitet. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Den føderale domstol afgør (endelig), at bagdørssøgninger i data er forfatningsstridige</a></h2>
<p>En føderal distriktsdomstol har afgjort, at bagdørssøgninger i databaser, der indeholder amerikanernes private kommunikation under Section 702, kræver en kendelse, hvilket markerer en betydelig juridisk beslutning i United States v. Hasbajrami. På trods af at Kongressen har genautoriseret Section 702, viser beviser misbrug fra FBI og efterretningssamfundet, med 3,4 millioner søgninger uden kendelse udført i 2021, hvilket har ført til opfordringer til reform for at sikre forfatningsmæssige beskyttelser. Domstolens afgørelse fremhæver den forfatningsstridige karakter af søgninger uden kendelse under Section 702 og opfordrer Kongressen til at kræve kendelser for søgninger, der involverer data fra amerikanske personer, før dens udløb i 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaktioner</a></h3>
<p>En føderal domstol har erklæret bagdørssøgninger af data for forfatningsstridige, hvilket har sat gang i debatter om regeringsovervågning og privatlivsrettigheder. Domstolsafgørelsen udfordrer forfatningsmæssigheden af Section 702 overvågning og fremhæver Kongressens og Højesterets roller i at beskytte privatlivets fred. På trods af afgørelsen hersker der stadig skepsis omkring dens indvirkning, da kritikere mener, at føderale agenturer som FBI muligvis vil fortsætte sådanne praksisser, indtil interne regler bliver revideret. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">De mest indflydelsesrige artikler i datalogiens historie</a></h2>
<p>Listen fremhæver syv skelsættende artikler i datalogiens historie, som hver især bidrager med grundlæggende begreber, der understøtter moderne teknologi, såsom Turing-maskinen, informationsteori og den relationelle databasemodel. Disse artikler introducerede banebrydende ideer som NP-fuldstændighed, TCP/IP, World Wide Web og PageRank, som har haft en betydelig indflydelse på beregning, kommunikation og internetudvikling. Bonusnævnelser inkluderer indflydelsesrige værker om Lisp, distribuerede systemer og &quot;Attention Is All You Need&quot;-papiret, der viser udviklingen og mangfoldigheden inden for datalogisk forskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen centrerer sig om indflydelsesrige datalogiske artikler, herunder klassikere som Hoares &quot;Communicating Sequential Processes&quot; og Turings arbejde om beregnelighed. Deltagerne debatterer inkluderingen af nyere værker, såsom PageRank-papiret, og foreslår andre indflydelsesrige artikler inden for kryptografi og distribuerede systemer. En Harvard-kursus nævnes, som undersøger disse grundlæggende artikler for at tilbyde en omfattende forståelse af udviklingen inden for datalogi. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droids fremskridt og hvad der kommer i 2025</a></h2>
<p>I 2024 gjorde F-Droid bemærkelsesværdige fremskridt inden for decentralisering af app-distribution, forbedring af sin infrastruktur og udvidelse af sit økosystem, hovedsageligt takket være samfundsstøtte og finansiering. Betydelige resultater omfattede infrastrukturforbedringer og udvidelsen af værktøjer som Repomaker og Mobifree, med over 7205 app-opdateringer og 402 nye apps tilføjet. Med henblik på 2025 planlægger F-Droid at anvende en bevilling fra Open Technology Fund til yderligere at forbedre infrastrukturen og fortsætte med at fokusere på decentralisering af app-distribution og fremme af open-source alternativer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaktioner</a></h3>
<p>F-Droid-brugere går ind for en downloadtæller for at identificere populære og pålidelige apps, da platformen mangler et vurderingssystem. Udfordringerne omfatter navigationsvanskeligheder på grund af ufuldstændige eller forældede apps, hvilket fører til forslag om bedre søgefiltre og opdateringer af brugergrænsefladen. På trods af disse udfordringer er F-Droid værdsat for sine open source-apps, med diskussioner om app-indsendelsesprocesser og den potentielle integration af progressive webapps (PWA&#39;er). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">At forstå gRPC, OpenAPI og REST og hvornår man skal bruge dem i API-design (2020)</a></h2>
<p>API-design bruger primært to modeller: gRPC (Remote Procedure Call) og REST (Representational State Transfer), som begge ofte er knyttet til HTTP, hvor gRPC bruger HTTP/2 for effektiv kommunikation. REST API&#39;er er kendt for deres enkelhed og stabilitet, mens gRPC tilbyder effektive klientbiblioteker og serverimplementeringer, hvilket gør det velegnet til interne API&#39;er eller når man bruger specifikke værktøjer som Cloud Endpoints. OpenAPI, ligesom RPC, kræver konstruktion af URL&#39;er fra skabeloner, eksponerer HTTP-detaljer og kan involvere komplekse tilpassede HTTP-mappinger, hvilket tilbyder bredere kompatibilitet med HTTP-værktøjer sammenlignet med gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaktioner</a></h3>
<p>Udviklere finder ofte gRPC udfordrende på grund af værktøjsproblemer, især i Java, samt vanskeligheder med fejlfinding og konfiguration, på trods af dets fordele som tovejs streaming og effektiv transport. OpenAPI er en dokumentationsstandard for API&#39;er, der letter nemmere klientgenerering og test, og forveksles ofte med REST, som sjældent implementeres i sin rene form. Beslutningen om at bruge gRPC, OpenAPI eller REST afhænger af specifikke anvendelsestilfælde, teamets ekspertise og projektkrav, hvilket understreger vigtigheden af at forstå hver teknologis styrker og begrænsninger. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH ramt af stop for møder, rejser, kommunikation og ansættelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaktioner</a></h3>
<p>NIH (National Institutes of Health) oplever restriktioner på møder, rejser, kommunikation og ansættelser, hvilket potentielt kan påvirke USA&#39;s videnskabelige omdømme. Kritikere hævder, at disse foranstaltninger er strafende og politisk motiverede, rettet mod forskere, der opfattes som liberale, hvilket kan forstyrre folkesundhedsforskning, herunder kræft og infektionssygdomme. Denne situation fremhæver bredere problemer vedrørende politiseringen af videnskab og bekymringer om nedgangen i USA&#39;s bløde magt. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Version 1.2 af Bun er udgivet</a></h2>
<p>Bun 1.2 er en betydelig opdatering for JavaScript og TypeScript-udvikling, der forbedrer Node.js-kompatibilitet og tilføjer indbygget support til S3 og Postgres. Opdateringen introducerer Bun.sql til SQL-databaser, en hurtigere pakkemanager og en indbygget testkører, sammen med forbedret ydeevne og nye JavaScript-funktioner. Bun 1.2 forbedrer også bundling med HTML-importer, selvstændige eksekverbare filer og en ny CSS-parser, mens den forbliver gratis og open-source med løbende bidrag fra fællesskabet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaktioner</a></h3>
<p>Bun 1.2 er blevet udgivet og introducerer funktioner som HTML-importer og indbygget Amazon S3-support, hvilket forbedrer dens &quot;batterier inkluderet&quot;-tilgang. Udgivelsen har til formål at forenkle JavaScript-udvikling ved at integrere værktøjer som TypeScript, Jest og Webpack, hvilket appellerer til udviklere, der søger en strømlinet opsætning. Mens Buns hastighed og brugervenlighed bliver rost, er der blandt brugerne bekymringer om potentiel lock-in, inkludering af tredjepartsbiblioteker og langsigtet kompatibilitet med Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Teknologi tager Pareto-princippet for langt</a></h2>
<p>Bobby Lockhart kritiserer tech-industriens afhængighed af Pareto-princippet og MVP&#39;er, som ofte resulterer i ufærdige produkter på grund af utilstrækkelige incitamenter til at færdiggøre dem. Han kontrasterer dette med spilindustriens &#39;vertical slice&#39;-tilgang, som fokuserer på at skabe et poleret produkt fra starten. Lockhart går ind for en håndværksmæssig tilgang til softwareudvikling og understreger vigtigheden af at færdiggøre og forfine produkter for at opnå et poleret slutresultat. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaktioner</a></h3>
<p>Pareto-princippet, eller 80/20-reglen, diskuteres i forbindelse med teknologi, især inden for software og produktudvikling, og antyder, at 80% af effekterne kommer fra 20% af årsagerne. Kritikere hævder, at dette princip resulterer i, at produkter markedsføres som komplette, selvom de mangler de sidste 20% finish, mens tilhængere hævder, at det muliggør effektiv ressourceanvendelse og hurtig markedsindtræden. Debatten spænder over flere industrier, herunder gaming og AI, med forskellige synspunkter på, om princippet fremmer innovation eller fører til middelmådighed. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Jeg lavede et multiplayer skydespil i Lisp, her er min rejse</a></h2>
<p>Spillet &quot;Wizard Masters&quot;, en multiplayer third-person shooter, blev udviklet ved hjælp af Clojure, en Lisp-dialekt, og er tilgængeligt på CrazyGames. Clojure blev valgt for sine full-stack kapaciteter og interaktive REPL-system, mens Babylon.js blev brugt til grafik på grund af dets funktioner og fællesskabsstøtte. Udfordringerne omfattede kompleks netværk med Clojure async-biblioteker, tilstandsadministration med Clojures uforanderlighed, og manglen på et stærkt Clojure-spiludviklingsfællesskab, hvilket fremhæver de potentielle fordele ved at skifte til mainstream-motorer som Unity eller Unreal til fremtidige projekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaktioner</a></h3>
<p>Et multiplayer skydespil blev udviklet ved hjælp af Lisp, med ClojureScript og Babylon.JS til frontend og Clojure til backend, der benyttede Websockets til koordinering. På trods af udfordringer med Babylon.JS værktøjer blev spillet succesfuldt udgivet og er kompatibelt med flere enheder, inklusive iPhones, og modtog positiv feedback for gameplay og finish. Nogle brugere oplevede kontrolproblemer i Firefox, og udvikleren overvejer at udvide spillet baseret på dets præstation, hvilket fremhæver projektets solo-udvikling og fællesskabsstøtte. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: En AI-drevet IDE af ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaktioner</a></h3>
<p>Trae, et AI-drevet Integrated Development Environment (IDE) fra ByteDance, har indledt diskussioner om tendensen mod abonnementsbaserede kodningsværktøjer og de tilknyttede omkostninger. Der er rejst bekymringer om databeskyttelse, især med kinesiske virksomheder som ByteDance, og den potentielle indvirkning på traditionelle programmeringsfærdigheder. Debatten understreger forskellige synspunkter på AI&#39;s rolle i softwareudvikling og de geopolitiske implikationer ved at bruge værktøjer fra kinesiske virksomheder. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Grundlæggende om store sprogmodeller</a></h2>
<p>Den bog &quot;Foundations of Large Language Models&quot; af Tong Xiao og Jingbo Zhu udforsker nøglekoncepter som fortræning, generative modeller, promptteknikker og justeringsmetoder i store sprogmodeller. Den henvender sig til universitetsstuderende, fagfolk og praktikere inden for feltet naturlig sprogbehandling, hvilket gør den til en værdifuld ressource for dem, der er interesserede i beregning og sprog, kunstig intelligens og maskinlæring. Bogen er tilgængelig for yderligere læsning på arXiv under identifikatoren 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaktioner</a></h3>
<p>En bog med titlen &quot;Foundations of Large Language Models&quot; af forfattere fra Northeastern University, Shenyang, Kina, er tilgængelig på Arxiv og er kendt for sine omfattende 231 sider. Diskussionen fremhæver ChatGPT&#39;s evner til at læse PDF&#39;er, hvor nogle brugere påpeger dets begrænsninger i at analysere visuelt indhold. Arxiv forklares som en platform for preprints, hvilket betyder, at indholdet ikke nødvendigvis er fagfællebedømt, og brugere udtrykker overraskelse over bogens tilgængelighed der. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">At hacke Subaru: Sporing og kontrol af biler via Starlink Admin Panel</a></h2>
<p>En sikkerhedssårbarhed i Subarus STARLINK-tjeneste blev opdaget den 20. november 2024, hvilket tillod uautoriseret adgang til køretøjer og kundekonti i USA, Canada og Japan. Fejlen gjorde det muligt for angribere at fjernstyre køretøjer og få adgang til personlige oplysninger ved hjælp af minimale data, såsom et efternavn og et postnummer, på grund af problemer i STARLINKs administrationspanel. Sårbarheden blev rapporteret og rettet inden for 24 timer uden nogen ondsindet udnyttelse, hvilket understreger udfordringerne ved at sikre forbundne bilsystemer på grund af brede adgangstilladelser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaktioner</a></h3>
<p>En sårbarhed i Subarus Starlink-system blev opdaget, hvilket gjorde det muligt for hackere at spore og kontrollere køretøjer, men den blev rettet inden for 24 timer uden nogen ondsindet udnyttelse. Bekymringer vedvarer vedrørende dataindsamling og fjernadgang fra Subaru og dets partnere, hvor nogle brugere rapporterer om batteridræningsproblemer forbundet med systemet. Den hændelse understreger de risici, der er forbundet med internetforbundne biler, og fremhæver behovet for forbedrede brugerbeskyttelser af privatlivets fred og klarere fravælgelsesprocesser for dataindsamling. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Hvor er Londons mest centrale får?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, etableret i 1976, er den nærmeste byfarm til det centrale London, beliggende lidt over en mil fra Trafalgar Square. På gården er der flere får, herunder en Shetland og en Herdwick ved navn Daffodil, der fremviser den landlige charme i det urbane miljø. Spitalfields City Farm, den næstnærmeste til det centrale London, er hjemsted for en Herdwick-får ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, hvilket understreger den unikke tiltrækningskraft ved byfarme i London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaktioner</a></h3>
<p>Den &quot;tid til får&quot; metrik, som måler varigheden for at nå ud på landet fra en bymidte, indledte en debat om præferencer for by versus landliv. Diskussionen fremhævede byer som London, Bristol og Toronto, med fokus på deres tilgængelighed til natur eller gårde. Humoristiske bymålinger som &quot;tid til kaos&quot; og &quot;tid til ko&quot; var også en del af diskussionen, hvilket tilføjede et muntert perspektiv. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg lavede en open-source bærbar computer fra bunden" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20lavede%20en%20open-source%20b%C3%A6rbar%20computer%20fra%20bunden&subheading=torsdag%20den%2023.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht fik fuld benådning</a></h2>
<p>Ross er blevet benådet fuldt ud af den tidligere præsident Donald Trump, hvilket har resulteret i hans løsladelse. Benådningen er blevet mødt med betydelig taknemmelighed, og Trump bliver rost for at have opfyldt sit løfte. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaktioner</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, skaberen af Silk Road-markedspladsen, modtog en fuld benådning, hvilket udløste debat om retfærdigheden af hans oprindelige dom. Ulbrichts oprindelige straf blev af mange betragtet som overdreven, bestående af to livstidsdomme plus 40 år for ikke-voldelige anklager. Den sag understreger bredere problemer inden for retssystemet og konsekvenserne af online sorte markeder. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-projekt: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX bygger datacentre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaktioner</a></h3>
<p>Stargate-projektet er et samarbejde mellem SoftBank, OpenAI, Oracle og MGX om at bygge datacentre, hvilket fremhæver den private kapitals rolle i store teknologiprojekter. Dette initiativ har udløst debatter om økonomisk centralisering og den potentielle magtkoncentration af store virksomheder i teknologibranchen. Projektet opfattes som en strategisk investering i AI-infrastruktur, muligvis med det formål at modvirke Kinas fremskridt inden for AI og påvirke den globale teknologiske førerposition. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Er der nogen, der laver noget sejt med små sprogmodeller?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaktioner</a></h3>
<p>Små sprogmodeller, der spænder fra 0,5 til 3 milliarder parametre, anvendes til forskellige applikationer såsom filtrering af akademiske artikler i Excel, identificering af cookie-meddelelser og generering af Magic the Gathering-kort. Disse modeller bruges også til at opsummere møder, analysere jobopslag og skabe playlister, hvilket demonstrerer deres alsidighed og effektivitet, når de er finjusteret til specifikke opgaver. På trods af deres potentiale er der stadig udfordringer med hensyn til behandlingshastighed, den nødvendige ekspertise til finjustering og distributionslogistik. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generering af højopløselige 3D-aktiver</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio har lanceret 3D-genereringsfunktioner på deres hjemmeside og frigivet inferenskode og fortrænede modeller til Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 er et avanceret system til at skabe højopløselige 3D-aktiver, der indeholder en formgenereringsmodel (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodel (Hunyuan3D-Paint), som tilbyder overlegne geometriske detaljer og teksturkvalitet. Brugere kan få adgang til Hunyuan3D 2.0 via kode eller Gradio App, med mere information tilgængelig på deres officielle side og open-source plan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaktioner</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 er et værktøj designet til at skabe højopløselige 3D-aktiver, med diskussioner der fokuserer på dets potentielle anvendelser, især inden for fotogrammetri. Brugere sammenligner det med anden software som RealityCapture og instant-ngp, idet de bemærker både skepsis over for AI-genereret indholds konsistens og kvalitet, samt optimisme omkring dets anvendelse i markedsføring. Selvom der er bekymringer omkring licensering og tekniske udfordringer, anerkender mange de lovende fremskridt inden for AI til 3D-modellering og indholdsskabelse. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercard DNS-fejl blev ubemærket i årevis</a></h2>
<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) fejl, der kunne have ført til trafikaflytning, ved at registrere et ubrugt domæne, som havde været en sårbarhed i næsten fem år. Sikkerhedsforsker Philippe Caturegli identificerede problemet, der involverede en tastefejl i et DNS-servernavn, og registrerede domænet for $300 for at forhindre potentiel misbrug, på trods af MasterCards påstand om ingen sikkerhedsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige afsløring fremhævede potentielle sårbarheder og kritiserede MasterCards respons, hvilket afslørede en historie med lignende DNS-tastefejl med domænet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaktioner</a></h3>
<p>En DNS-fejl hos Mastercard forblev uopdaget i årevis, hvilket vækkede bekymringer om virksomhedens sikkerhedspraksis og tilsyn. På trods af at have erkendt fejlen, hævdede Mastercard, at deres systemer ikke var i fare, hvilket fremhæver vanskeligheden ved at motivere store virksomheder til at tage fat på sikkerhedsproblemer uden offentligt pres. Der er kritik af Bugcrowds rolle i at styre fortællingen, hvilket antyder, at nogle platforme måske prioriterer virksomhedens interesser over ansvarlig offentliggørelse. Dette rejser spørgsmål om virksomheders ansvarlighed og effektiviteten af sikkerhedspraksis. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Hvad er disse knopper på toppen af en dåse med trækflig?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaktioner</a></h3>
<p>Knopperne på en dåse med trækflig er designet til at fokusere trykket, hvilket hjælper med en effektiv åbning af forseglingen. En Reddit-diskussion udforskede kompleksiteten af hverdagsobjekter, herunder aluminiumproduktion og design af drikkedåser, og afslørede illusionen af forklaringsdybde—hvor folk undervurderer kompleksiteten af simple objekter. Konversationen drejede også ind på emner som Ethernet-stik, hvilket fremhæver de forskellige interesser og vidensdeling blandt brugerne. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS fjerner alle medlemmer af cybersikkerhedsrådgivende bestyrelser, stopper undersøgelser</a></h2>
<p>De minimale stilarter for splash-skærmen er defineret, med yderligere stilarter placeret i en separat CSS-fil, hvilket sikrer en konsekvent og optimeret brugergrænseflade. Department of Homeland Security (DHS) har afsluttet alle rådgivende komitémedlemskaber, hvilket påvirker cybersikkerhedspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA). Cybersikkerhedsgennemgangsbestyrelsens undersøgelse af Salt Typhoon-hændelsen er blevet indstillet, hvilket indikerer en standsning i fremskridtene med dette cybersikkerhedsproblem. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaktioner</a></h3>
<p>Department of Homeland Security (DHS) har opløst alle medlemmer af sine rådgivende bestyrelser for cybersikkerhed og sat igangværende undersøgelser på pause, hvilket påvirker flere rådgivende komitéer ud over blot teknologi. Denne beslutning har udløst debatter om vigtigheden og funktionen af disse komitéer, med delte meninger mellem at reducere bureaukrati og potentielt mindske tilsyn og sikkerhed. De langsigtede effekter på cybersikkerhed og andre sektorer er i øjeblikket uklare, hvilket efterlader interessenter usikre på fremtidige udviklinger. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">At isolere kompleksitet er essensen af vellykkede abstraktioner</a></h2>
<p>Kompleksitet i softwareudvikling bør håndteres og isoleres frem for at blive elimineret, som fremhævet af Fred Hebert. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult inden for individuelle tjenester, mens programmeringssprog som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gennem typesystemer og værktøjer som Rusts lånechecker. Rust og TypeScript foretrækkes af udviklere for deres evne til at afsløre og håndtere kompleksitet, hvilket muliggør succesfulde abstraktioner ved at isolere kompleksitet i veldefinerede områder. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaktioner</a></h3>
<p>At isolere kompleksitet er essentielt for at skabe effektive abstraktioner i software engineering, da det bestemmer, hvor kompleksiteten håndteres, og hvordan det påvirker den kognitive belastning. Rusts typesystem kræver, at programmører håndterer hukommelseskompleksitet, i modsætning til garbage collection-systemer, der administrerer det under kørsel, hvilket illustrerer forskellige afvejninger i kompleksitetshåndtering. Beslutningen om at eksponere eller skjule kompleksitet gennem abstraktioner er afgørende, hvor typer og tests tjener forskellige formål; typer kan begrænse kodeadfærd, men også introducere deres egne kompleksiteter. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Min kamp med doom scrolling</a></h2>
<p>Forfatteren tackler deres vane med doom scrolling ved at fjerne distraherende apps som YouTube og Instagram og deaktivere browseren på deres telefon. De oplevede nogle ulemper, såsom begrænset adgang til tjenester, men fandt det gavnligt for at sætte grænser og reducere distraktioner. Genindførelsen af en begrænset browser med en minimal brugergrænseflade hjalp dem med at genvinde kontrol over medieforbruget, hvilket førte til mere læsetid og en roligere sindstilstand. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaktioner</a></h3>
<p>Mange individer finder, at apps designet til at blokere distraktioner ikke er effektive til at bekæmpe doom scrolling, hvilket får dem til at udforske alternative metoder. Strategier som at fysisk distancere sig fra telefonen, bruge browserudvidelser, der introducerer friktion, eller vælge enklere enheder kan hjælpe med at bryde vanen. Fokus er på at skabe bevidste barrierer, praktisere mådehold og engagere sig i alternative aktiviteter for at reducere tankeløs scrolling. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Det strukturløses tyranni (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, også kendt som Joreen, kritiserer begrebet &quot;strukturløshed&quot; i kvindefrigørelsesbevægelsen og argumenterer for, at alle grupper danner strukturer, hvad enten de er formelle eller uformelle. Artiklen fremhæver problemer med uformelle strukturer, såsom elitisme og manglende ansvarlighed, og foreslår principper for demokratisk strukturering. Den understreger nødvendigheden af formelle strukturer for at forhindre magtubalancer og for at hjælpe bevægelsen med at nå sine mål effektivt og inkluderende. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaktioner</a></h3>
<p>“The Tyranny of Structurelessness” kritiserer ustrukturerede grupper og fremhæver, hvordan de kan føre til uformelle hierarkier og ineffektivitet. Jo Freeman går ind for &quot;demokratisk strukturering&quot;, hvor klare roller og processer forhindrer magtubalancer, og foreslår metoder som roterende lederskab og gennemsigtig informationsdeling. Essayet understreger vigtigheden af at balancere struktur og fleksibilitet, især i startups og aktivistgrupper, for at opretholde en effektiv organisation og tilpasse sig specifikke mål. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht fik fuld benådning" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20fik%20fuld%20ben%C3%A5dning&subheading=onsdag%20den%2022.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme</a></h2>
<p>En 15-årig gymnasieelev opdagede et 0-klik deanonymiseringsangreb ved hjælp af Cloudflares cache-system, som kan lokalisere brugere inden for en radius af 250 miles. Denne sårbarhed påvirker populære apps som Signal og Discord, hvilket gør det muligt for angribere at spore brugere uden deres samtykke. På trods af at have rapporteret problemet, blev kun en relateret fejl rettet af Cloudflare, hvilket efterlod den centrale sårbarhed uadresseret, hvilket understreger behovet for, at brugere, især journalister og aktivister, er opmærksomme på deres privatliv. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaktioner</a></h3>
<p>Et 0-klik deanonymiseringsangreb udnytter Cloudflares cache-system på platforme som Signal og Discord, hvilket potentielt kan afsløre en modtagers omtrentlige placering ved at tjekke cache-status. Angrebet kræver ikke serverkontrol, kun en unik URL, og kan afsløre vigtig metadata, hvilket rejser bekymringer om privatlivets fred for brugere af disse sikre kommunikationsplatforme. Afbødningsstrategier inkluderer brug af virtuelle private netværk (VPN&#39;er) eller deaktivering af automatisk download for at beskytte brugerens privatliv. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-vinter: Hacker News mistede sin tro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaktioner</a></h3>
<p>Hacker News er gået fra at være et startup-centreret fællesskab til et bredere tech-forum, hvilket afspejler en ændring i brugernes interesser mod generelle tech-emner. Dette skift har resulteret i en reduceret entusiasme for startups, hvor brugere udtrykker skepsis over for venturekapitalmodellen (VC) og manglen på innovative idéer. De opfattede økonomiske fordele ved at arbejde i startups bliver ofte sat spørgsmålstegn ved, da mange medarbejdere ikke oplever betydelige afkast, hvilket indikerer en ændring i prioriteter inden for tech-samfundet. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Reverse engineering Call of Duty anti-cheat</a></h2>
<p>Anti-snydesystemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et bruger-mode anti-snydesystem, der mangler den kernel-mode komponent, som findes i Modern Warfares Ricochet. TAC anvender Arxan til obfuskering, hvilket komplicerer reverse engineering gennem teknikker som runtime eksekverbar dekryptering, eksekverbare checksums og pointerkryptering. Vigtige anti-snydefunktioner inkluderer detektion af API-hooking, debugregistre, overvågning af netværkstrafik og eksterne overlays, sammen med forskellige anti-debugging teknikker og brugerdefinerede syscall stubs til at omgå hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaktioner</a></h3>
<p>Brugere oplever problemer med anti-snyd i spil som CS:GO og Call of Duty, især påvirker det Linux-brugere med specifik hardware. Diskussionen fremhæver udfordringer som falske forbud, etiske bekymringer og effektiviteten af de nuværende anti-snyd systemer, hvilket påvirker retfærdig spiloplevelse. Personlige historier understreger behovet for forbedrede løsninger til at håndtere falske anklager og forbedre spiloplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Optrådte Elon Musk med en Sieg Heil ved Trumps indsættelse?</a></h2>
<p>Elon Musk blev observeret lave en gestus ved Trumps indsættelse, som nogle tolkede som en nazihilsen, hvilket førte til kontroverser på sociale medier. Anti-Defamation League (ADL) foreslog, at gestussen sandsynligvis var et akavet øjeblik snarere end en bevidst hilsen, med nogle der tilskrev det til Musks Aspergers syndrom. Musk reagerede på kontroversen med en grinende emoji og udtrykte begejstring over Trumps omtale af Mars, hvilket stemmer overens med hans mål om rumforskning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk blev anklaget for at lave en nazihilsen ved Trumps indsættelse, hvilket førte til en debat på Hacker News om, hvorvidt det var passende at diskutere sådanne emner på teknologiplatforme. Nogle brugere argumenterede for, at Musks indflydelse i teknologibranchen gjorde emnet relevant, mens andre mente, det var upassende for forummet. Diskussionen understregede forskellige meninger om censur og implikationerne af Musks handlinger inden for tech-fællesskabet. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk ser ud til at lave gentagne fascistiske hilsner ved indsættelsesrally</a></h2>
<p>Elon Musk stod over for kritik for at lave en gestus, der lignede en fascistisk hilsen under Donald Trumps indsættelsesfejringer, som nogle tolkede som en nazihilsen. Anti-Defamation League anerkendte gestussens lighed med en nazihilsen, men foreslog senere, at det var et akavet øjeblik af entusiasme, hvilket trak kritik fra Alexandria Ocasio-Cortez. Musk&#39;s handlinger blev fejret af nogle yderligtgående højrefløjsfigurer, hvilket gav næring til debatter om hans politiske tilhørsforhold og intentioner. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musks gestikulationer ved en indvielsesmøde, opfattet af nogle som fascistiske hilsener, har udløst kontrovers og online debat. Hændelsen førte til en markeret diskussion på Hacker News, hvilket udløste en debat om platformens moderations og censurpolitikker. Situationen rejser spørgsmål om rollen af indflydelsesrige teknologifigurer i politisk diskurs og konsistensen af moderationspolitikker på platforme som Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurerer &#39;#Democrat&#39; på Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaktioner</a></h3>
<p>Meta censurerer angiveligt hashtagget &#39;#Democrat&#39; på Instagram, hvilket fører til diskussioner om censur og dens konsekvenser på sociale medieplatforme. Brugere fra flere lande, såsom Storbritannien, Spanien og Tyskland, har oplevet dette problem, selvom nogle rapporterer, at det er blevet løst. Begivenheden fremhæver bekymringer om indflydelsen fra sociale medieplatforme og den fine balance mellem indholdsmoderation og censur, med debatter om ytringsfrihed og potentiel politisk bias. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organisere lokale fællesskaber uden Facebook?</a></h2>
<p>Personen søger at overføre lokale fællesskabsinteraktioner fra Facebook til en selvhostet, fødereret platform, som muliggør decentraliseret kontrol og styring. De leder efter færdige løsninger eller samarbejdspartnere til at lette denne overgang, hvilket indikerer et behov for tilgængelige og tilpasselige muligheder. Konteksten involverer landområder med flere små byer, hver med en befolkning på omkring 50.000, hvilket fremhæver vigtigheden af forbindelser og samfundsengagement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaktioner</a></h3>
<p>Forfatteren ønsker at overføre lokale fællesskaber fra Facebook til en selvhostet, fødereret platform og understreger behovet for funktioner som begivenhedskalendere og beskeder. Alternativer som Mastodon kan muligvis ikke fuldt ud replikere Facebooks funktionalitet, hvilket fører til overvejelser om andre platforme som Discourse, Nextdoor eller groups.io. Det er afgørende at vurdere fællesskabets interesse i at flytte og sikre, at den nye platform opfylder deres behov, med muligheder som lokale aviser og e-mail-lister også i betragtning. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiv dovenskab: Effekter af generativ AI på læringsmotivation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaktioner</a></h3>
<p>En undersøgelse fremhæver, at generative AI-værktøjer, såsom ChatGPT, kan føre til &quot;metakognitiv dovenskab,&quot; hvor brugere afhænger for meget af AI, hvilket reducerer selvreguleret læring. Denne afhængighed af AI kan mindske dybdelæring og kritiske tænkningsfærdigheder, da lærende måske ikke engagerer sig aktivt i at forstå og evaluere information. Mens AI kan forbedre opgaveeffektiviteten, understreger undersøgelsen vigtigheden af, at lærende aktivt deltager i læringsprocessen for at udvikle essentielle kognitive færdigheder. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Officiel DeepSeek R1 nu på Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek har introduceret sine første generations ræsonneringsmodeller, som præsterer på niveau med OpenAI-o1 i opgaver, der involverer matematik, kode og ræsonnering. Modellerne varierer betydeligt i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametre, hvilket indikerer forskellige opbevaringsbehov. Disse modeller er tilgængelige under MIT-licensen, hvilket tillader bred anvendelse og modifikation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek R1, en ny sprogmodel, er nu tilgængelig på Ollama, hvilket har udløst diskussioner om dens censur, især om følsomme politiske emner som Tiananmen-pladsen. Debatten drejer sig om balancen mellem politisk korrekthed og historisk nøjagtighed, med sammenligninger trukket mellem vestlige og kinesiske tilgange til politisk bias i sprogmodeller. Open-source modeller foreslås som en potentiel løsning til at modvirke censur, selvom meningerne er delte om effektiviteten og konsekvenserne af sådanne tiltag. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Folk er dårlige til at rapportere, hvad de spiser. Det er et problem for kostforskning.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaktioner</a></h3>
<p>Det er udfordrende at rapportere fødeindtag præcist, da folk ofte fejlvurderer portionsstørrelser med i gennemsnit 53%, selv blandt uddannede fagfolk. Skjulte ingredienser som olier og fedtstoffer er mindre problematiske end fejl i portionsstørrelser, hvilket understreger behovet for præcise måleværktøjer som køkkenvægte. Nye teknologier og apps, såsom SnapCalorie, sigter mod at forbedre nøjagtigheden af kostregistrering, selvom de ofte kræver abonnementer på grund af høje driftsomkostninger, hvilket potentielt kan hjælpe brugere med at træffe mere bevidste kostvalg. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Ønskeliste for ROCm-enhedssupport</a></h2>
<p>ROCm indsamler feedback fra fællesskabet for at afgøre, hvilke GPU&#39;er der skal understøttes i fremtidige opdateringer, med aktuelle kompatibilitetsdetaljer tilgængelige på deres hjemmeside. Brugere går ind for bredere support, især for ældre og forbruger-grade GPU&#39;er, samt forbedret integration med Windows-systemer. Der er en stærk efterspørgsel efter konsekvent support på tværs af alle arkitekturer, med vægt på betydningen af VRAM til AI-applikationer, og der er opfordringer til forbedringer i AMD&#39;s APU-support og en udviklingsproces, der ligner NVIDIA&#39;s CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaktioner</a></h3>
<p>ROCm, AMD&#39;s softwareplatform til GPU-programmering, møder kritik for sin hardware-specifikke kodekompilering, hvilket resulterer i inkonsekvent GPU-understøttelse sammenlignet med Nvidias CUDA. Brugere er frustrerede over AMD&#39;s manglende langsigtede support til GPU&#39;er, hvor nogle oplever, at supporten ophører kort efter købet, hvilket fører til opfordringer til forbedret platformuafhængig support og bedre dokumentation. Fællesskabet opfordrer AMD til at støtte alle GPU&#39;er, ligesom Nvidia, og nogle brugere har flyttet deres håb til Intel for bedre konkurrence på GPU-markedet. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python linter og kodeformatter skrevet i Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground er en Python linter og kodeformatter skrevet i Rust, der tilbyder hastigheder 10-100 gange hurtigere end traditionelle værktøjer som Flake8 og Black. Den understøtter Python 3.13, integrerer med editorer som VS Code, og kan erstatte flere værktøjer som Flake8, Black og isort, samtidig med at den er monorepo-venlig. Ruff er bredt anvendt i store projekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgængelig for installation via pip, pipx og andre pakkemanagere, med konfigurationsstøtte gennem pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaktioner</a></h3>
<p>Ruff er en Python-linter og kodeformatter udviklet i Rust, kendt for sin hastighed og effektivitet, som forenkler Python-udvikling ved at integrere flere værktøjer i ét. Værktøjet har vakt interesse og debat inden for Python-fællesskabet, hvor nogle udviklere værdsætter dets ydeevne og enkelhed, mens andre forbliver skeptiske over for nye værktøjer. Ruffs udvikling af Astral, en venturekapitalstøttet organisation, tilføjer til dens fascination og diskussion, især med hensyn til dens indvirkning på Pythons dynamiske typning og brugen af typekontrollere og linters i store projekter. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Skalering af forstærkningslæring med LLM&#39;er</a></h2>
<p>Kimi k1.5 er en banebrydende multi-modal model, der markant overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kæde-af-tanker (CoT) opgaver, med forbedringer på op til 550% på benchmarks som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench. Det matcher OpenAI&#39;s o1 i lang-CoT ydeevne på tværs af forskellige modaliteter ved at anvende forstærkningslæring med lang kontekstskalering og forbedret politikoptimering, samtidig med at det undgår komplekse metoder som Monte Carlo-træsøgning. Kimi k1.5 er trænet på både tekst og visuelle data, hvilket muliggør fælles ræsonnering, og vil snart være tilgængelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaktioner</a></h3>
<p>Virksomheder, herunder nogle fra Kina, bruger GitHub til at promovere produkter ved at poste &quot;forskningsartikler&quot; og kodeeksempler uden at levere faktiske Software Development Kits (SDK&#39;er) eller biblioteker. Denne praksis betragtes som vildledende, ligesom falsk reklame, da lovede API&#39;er (Application Programming Interfaces) eller modelvægte ofte ikke realiseres. Trenden med at bruge GitHub-repositorier som promoveringsværktøjer, nogle gange uden kildekode, vækker bekymring om gennemsigtighed og ægthed i AI-forskning og udvikling. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Forfattere søger Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data i AI-piratkopieringsundersøgelse</a></h2>
<p>Meta står over for en retssag for angiveligt at have brugt piratkopieret materiale, specifikt ophavsretligt beskyttede bøger fra LibGen, til at træne sine AI-modeller via BitTorrent. Forfattere, herunder Richard Kadrey og Sarah Silverman, anklager Meta for brud på ophavsretten, mens Meta hævder, at deres handlinger falder ind under fair use. Retten har tilladt nye anklager om Metas torrent-aktiviteter, hvor forfattere søger adgang til Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data, hvilket understreger de juridiske udfordringer omkring AI-træningsdata og ophavsretsproblemer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaktioner</a></h3>
<p>Forfattere undersøger Metas potentielle brug af piratkopieret indhold til AI-træning ved at anvende torrent-klientlogfiler og seeding-data som bevis. Der er en debat om, hvorvidt storskala AI-træning afhænger af piratkopieret indhold på grund af udfordringerne ved lovligt at skaffe store tekstdatasæt, kontra muligheden for at forhandle lovlig adgang med udgivere. De juridiske implikationer, herunder fair use og krænkelse af ophavsret, er under diskussion, hvilket fremhæver konflikten mellem teknologivirksomheders datakrav og eksisterende ophavsretslove. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon giver nazihilsen under indsættelsestale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaktioner</a></h3>
<p>Elon Musk er i centrum for kontroverser efter angiveligt at have givet en nazihilsen under en indvielsestale, hvilket har ført til debatter om hans intentioner og politiske tilhørsforhold. Den hændelse har sat gang i diskussioner om Musks forbindelser og tech-fællesskabets reaktion, hvilket fremhæver de politiske dynamikker inden for tech-industrien. Kritikere er delte om, hvorvidt gestussen var en fejlagtig handling eller et bevidst træk, hvor nogle henviser til Musks tidligere handlinger og tilknytninger som potentiel bevis for hans intentioner. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-klik%20deanonymiseringsangreb%20rettet%20mod%20Signal%2C%20Discord%2C%20andre%20platforme&subheading=tirsdag%20den%2021.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Det er tid til at gøre computeren personlig igen</a></h2>
<p>Artiklen fremhæver nedgangen i personlig computerfrihed på grund af overvågningskapitalisme og Digital Rights Management (DRM), som har overført kontrol fra brugere til virksomheder. Det står i kontrast til den tidligere æra med personlig computing, som tilbød mere brugerfrihed, med nutidens teknologiske miljø, der er domineret af forretningsmodeller, der undergraver privatlivet. Forfatteren går ind for at genvinde digital autonomi ved at støtte open-source projekter, presse på for privatlivslovgivning og reformere DRM-lovgivning for at genoprette værdierne i personlig computing. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen understreger behovet for at vende tilbage til personlig computing og udtrykker utilfredshed med virksomheders indflydelse i teknologibranchen. Den fremhæver udfordringen ved fællesskabscomputing, hvor netværkseffekter låser brugere fast i specifikke softwareøkosystemer som iOS og Android. Alternativer som Linux og open source-software diskuteres med fokus på brugerens kontrol og de vanskeligheder, der er forbundet med at opnå dette i et virksomhedsdrevet miljø. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 og DeepSeek-R1-Zero er førstegenerations ræsonneringsmodeller, hvor DeepSeek-R1 håndterer problemer som gentagelse og sprogblanding, der ses i DeepSeek-R1-Zero. Modellerne, inklusive seks destillerede versioner, er open source, hvor DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B opnår banebrydende resultater inden for ræsonnering, kode og matematikopgaver. Disse modeller er tilgængelige for download på HuggingFace, og brugere kan interagere med dem via en chat-hjemmeside eller en OpenAI-kompatibel API, med instruktioner til lokal implementering inkluderet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaktioner</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 er en avanceret ræsonneringsmodel, der forbedrer problemer som gentagelse og sprogblanding ved at bruge cold-start data før forstærkningslæring. Den overgår QwQ-modellen i eksperimenter, hvilket giver en bedre brugeroplevelse og mere varierede svarstrategier, og er open-source under MIT-licensen for bred evaluering. Modellen introducerer en pipeline til at lære eksisterende modeller ræsonnering og tilpasning til menneskelige præferencer, med fintunede Llama og Qwen-modeller, der også er open-source, hvilket potentielt kan konkurrere med OpenAI&#39;s tilbud, selvom bekymringer om dataanvendelse og censur fortsat eksisterer. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Storbritanniens hardwaretalent bliver spildt</a></h2>
<p>Storbritannien oplever en talentflugt, da topingeniøruddannede fra prestigefyldte universiteter står over for lavere lønninger sammenlignet med Silicon Valley, hvilket får mange til at skifte til højere betalende områder som konsulentvirksomhed eller finans. Denne talentmisallokering hæmmer innovation og økonomisk vækst, med problemer som geografiske begrænsninger, mangel på venturekapital til hardware og stagnerende traditionelle ingeniørfirmaer, der bidrager til problemet. Storbritannien risikerer at miste sit bedste talent til udenlandske markeder, misse chancen for at skabe teknologigiganter, og må handle nu for at udnytte sine forskningsinstitutioner og ingeniørtalent til en hardware-revolution. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaktioner</a></h3>
<p>UK&#39;s hardware talent er underudnyttet, da mange ingeniører skifter til software eller finans på grund af de højere barrierer og omkostninger forbundet med hardware-startups. Denne udfordring er ikke eksklusiv for Storbritannien; globalt står hardware-startups over for langsomme iterationscyklusser og høje omkostninger, hvilket gør dem mindre attraktive for investorer sammenlignet med software. Britiske planlove og økonomiske politikker hæmmer yderligere hardwarevækst, hvilket får talent til at skifte til andre sektorer eller lande, mens tech-industrien ofte overser potentialet for hardware-innovation. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Reverse Engineering Bambu Connect</a></h2>
<p>Guiden diskuterer, hvordan man udtrækker en privat nøgle fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikation med kendte sikkerhedssårbarheder. Brugere advares om, at guiden kan være ufuldstændig eller forældet og bør følges på egen risiko. Processen involverer brug af værktøjer som Ghidra og asarfix til at lokalisere og dekryptere den obfuskede private nøgle og certifikater, med et Python-script til rådighed for udtrækning. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaktioner</a></h3>
<p>Bambu Lab er under kritik for at implementere restriktioner på deres 3D-printere, hvilket kræver brug af deres software og Digital Rights Management (DRM) system. Brugerne er bekymrede for, at disse ændringer, som Bambu begrunder som sikkerhedsforanstaltninger, kan føre til abonnementsmodeller eller yderligere begrænsninger, hvilket reducerer printernes åbenhed og hackbarhed. I svar herpå introducerede Bambu Lab en &quot;Developer Mode&quot; for avancerede brugere, hvilket giver mere kontrol over netværkssikkerhed, men bekymringer om leverandørlås og virkninger på tredjepartsintegrationer består. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath blev finansieret af OpenAI</a></h2>
<p>Indlægget fremhæver en mangel på gennemsigtighed i samarbejdet mellem OpenAI og FrontierMath, hvor finansieringsdetaljer først blev offentliggjort efter en forsinkelse, hvilket skabte forvirring blandt bidragydere. Bekymringer rejses om OpenAI&#39;s potentielle adgang til og brug af datasættet til træning, på trods af mundtlige aftaler, der antyder det modsatte, hvilket understreger behovet for skriftlige aftaler. Diskussionen understreger vigtigheden af gennemsigtighed og tillid i samarbejder, især dem der involverer AI-kapaciteter, med forpligtelser til at forbedre gennemsigtigheden i fremtidige projekter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaktioner</a></h3>
<p>FrontierMath, finansieret af OpenAI, står over for granskning på grund af potentiel datakontaminering i sine benchmarks, hvilket rejser bekymringer om integriteten af deres resultater. Kritikere understreger vigtigheden af gennemsigtighed og korrekt adskillelse af trænings og testdata for at forhindre manipulation af benchmarks. Denne situation understreger nødvendigheden af uafhængige og gennemsigtige evalueringer i AI for at opretholde troværdighed. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Hvorfor er Git Autocorrect for hurtig til Formel 1-kørere?</a></h2>
<p>Git&#39;s autokorrektfunktion udfører en fejlagtigt indtastet kommando efter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, hvilket ofte er for hurtigt for brugere at annullere. Introduceret i 2008 bruger funktionen en modificeret Levenshtein-afstand algoritme til at gætte den tilsigtede kommando, men standardindstillingen er ikke at køre nogen kommando, hvis den er fejlagtigt indtastet. En foreslået patch foreslår at fortolke en indstilling på &quot;1&quot; som &quot;straks&quot; for at forbedre brugervenligheden, hvilket giver brugerne mulighed for at konfigurere forsinkelsen eller bede om bekræftelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaktioner</a></h3>
<p>Git&#39;s autokorrekt funktion har en standardforsinkelse på 100 millisekunder, hvilket ofte er for hurtigt for brugere til at annullere en fejlagtigt indtastet kommando. Oprindeligt beregnet til at fortolke en boolesk værdi, accepterer funktionen nu en tidsforsinkelse i decisekunder, hvilket skaber forvirring blandt brugerne. Denne situation understreger behovet for klare konfigurationsindstillinger og vanskelighederne ved at opdatere softwarefunktioner uden at forstyrre eksisterende funktionalitet. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Jeg mødte Paul Graham en gang</a></h2>
<p>Forfatteren deltog i Y Combinator i 2015, hvor de mødte Paul Graham og modtog råd om deres startup, Appcanary, som senere blev opkøbt af GitHub. Forfatteren, nu en transkønnet kvinde, udtrykker bekymring over Paul Grahams nylige essay om &#39;Wokeness&#39;, idet hun føler, at det afspejler en afvisning af inklusivitet i tech-industrien. Forfatteren er bekymret over den stigende intolerance og potentielle diskrimination i tech-industrien, men forbliver engageret i at leve med respekt og venlighed. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen centrerer sig om Paul Grahams indflydelse og den opfattede ændring i værdier inden for tech-industrien, hvilket fremhæver skuffelse over tech-ledere, der engang blev set som visionære. Den behandler kompleksiteten af identitetspolitik, virkningen af &quot;wokeness&quot; og udfordringerne, som marginaliserede grupper står over for i teknologisektoren. Teksten kritiserer de performative aspekter af sociale retfærdighedsindsatser og vanskeligheden ved at balancere personlig identitet med professionelle roller, hvilket afspejler en bredere kulturel debat om fremskridt og privilegier. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Undslip den lukkede have og algoritme-sorteringskasser med RSS-feeds</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom tilbyder decentrale alternativer til centraliserede sociale medier, hvilket giver brugerne mulighed for at kontrollere deres indholdsforbrug. Feed-læsere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggør abonnementer på forskellige indholdskilder, herunder YouTube-kanaler, podcasts og blogs. Værktøjer som PolitePol kan oprette feeds til hjemmesider, der mangler dem, og fremmer dermed brugerens autonomi i medieforbrug. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaktioner</a></h3>
<p>RSS-feeds giver en måde at undslippe algoritmedrevet indhold ved at lade brugere abonnere på specifikke emner gennem &quot;planeter,&quot; som samler relaterede blogs. Mens RSS-læsere som Feedly og Feedbin hjælper med at administrere disse feeds, finder nogle brugere dem komplekse, hvilket fører til alternativer som Feedmail, der leverer indhold direkte til indbakker. På trods af sin nicheappel forbliver RSS populært blandt teknologientusiaster for sin tilpasselige og brugerkontrollerede indholdsoplevelse, med platforme som Mastodon og Bluesky, der understøtter RSS-feeds. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Vær venlig ikke at tvinge mørk tilstand</a></h2>
<p>Webdesignere rådes til ikke at tvinge mørk tilstand på brugerne, da det kan forårsage øjenbelastning, især med højkontrastindstillinger som hvid tekst på sort baggrund. Retningslinjerne for webindholdstilgængelighed (WCAG) foreslår i øjeblikket et minimumskontrastforhold, men adresserer ikke maksimal kontrast, hvilket kan føre til ubehag; dette kan blive behandlet i den kommende WCAG 3.0. Mørk tilstand er gavnlig i specifikke scenarier, såsom læsning på OLED-skærme i mørke omgivelser eller kodning med integrerede udviklingsmiljøer (IDEs), der tilbyder behagelige kontrastindstillinger. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaktioner</a></h3>
<p>Den igangværende debat mellem mørk tilstand og lys tilstand drejer sig om brugerkomfort, hvor nogle finder mørk tilstand anstrengende, mens andre anser lys tilstand for at være for skarp. Der er en generel enighed om, at hjemmesider bør tilbyde både mørk og lys tilstand, så de respekterer individuelle brugerpræferencer. Denne diskussion understreger betydningen af tilpasselige indstillinger for at imødekomme forskellige brugerbehov og miljøer. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Det er tid til at gøre computeren personlig igen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Det%20er%20tid%20til%20at%20g%C3%B8re%20computeren%20personlig%20igen&subheading=mandag%20den%2020.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok går i sort i USA</a></h2>
<p>TikTok oplevede en midlertidig nedlukning i USA på grund af et føderalt forbud, men tjenesten begyndte at blive genoprettet søndag middag. Det forbud blev drevet af bekymringer over potentiel kinesisk overvågning, med bipartisan støtte til at kræve, at ByteDance, TikToks ejer, sælger appen. Den nyvalgte præsident Donald Trump foreslog at udsætte forbuddet og foreslog et joint venture med amerikansk ejerskab som en potentiel løsning, mens alternative apps blev populære under forbuddet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reaktioner</a></h3>
<p>TikToks forbud i USA har sat gang i diskussioner om databeskyttelse og geopolitisk indflydelse, med bekymringer centreret omkring dets kinesiske ejerskab. Forbuddet ses af nogle som en national sikkerhedsforanstaltning, mens andre opfatter det som en begrænsning af ytringsfriheden og en potentiel fordel for amerikanske teknologivirksomheder. Denne situation har fremkaldt debatter om balancering af sikkerhed med frihed og virkningen af udenlandske enheder på indenlandske medier. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalman Filter Vejledning</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET tilbyder en vejledning om Kalman-filteret, et matematisk værktøj til at estimere og forudsige systemtilstande under usikre forhold, som ofte bruges i sporing og navigation. Vejledningen, der blev startet i 2017, inkluderer numeriske eksempler og intuitive forklaringer, der dækker både univariate og multivariate Kalman-filtre, og er udvidet til avancerede emner som ikke-lineære Kalman-filtre. En bog baseret på vejledningen tilbyder en omfattende guide fra grundlæggende til avancerede emner, med illustrative eksempler og praktiske anvendelser, hvilket gør Kalman-filteret tilgængeligt og forståeligt, med nogle dele tilgængelige gratis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reaktioner</a></h3>
<p>Det er gavnligt at studere mindste kvadraters metode, rekursive mindste kvadrater og informationsfilteret for at forstå Kalman-filteret, da Kalman-filteret er en effektiv reformulering af rekursive mindste kvadrater. Kalman-filteret er et kraftfuldt værktøj til tilstandsestimering i systemer med støj og dynamiske ændringer, og det kan forstås fra både en proceduremæssig og en bayesiansk synsvinkel. Mens matematisk stringens er afgørende for en dyb forståelse, kan dem uden en stærk matematisk baggrund stadig udforske begreberne gennem intuitive metoder, understøttet af forskellige ressourcer som PDF&#39;er og online tutorials. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: En selvhostet letvægts software smedje</a></h2>
<p>Forgejo er en selvhostet softwareplatform, der lægger vægt på sikkerhed, skalerbarhed, føderation og privatliv, udviklet af fællesskabet under Codeberg e.V. Det fungerer som et fri software-alternativ til GitHub, der tilbyder en nem installationsproces og lav vedligeholdelse for effektiv projektstyring. Forgejo er designet til at være ressourceeffektiv, fremme samarbejde og produktivitet samt understøtte innovation inden for decentraliseret softwareudvikling. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reaktioner</a></h3>
<p>Forgejo er en selvhostet, letvægts software forge, der fungerer som et alternativ til GitHub og administreres af en non-profit organisation uden premium opgraderinger. Det opstod som en forgrening af Gitea, efter Giteas skift mod kommercialisering, og lægger vægt på at være frit licenseret og drevet af fællesskabet. Forgejo er kendt for sit lave ressourceforbrug, nemme opdateringer og udvikling af føderationsfunktioner, hvilket gør det ideelt til personlig eller småskala hosting. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok går i sort i USA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20g%C3%A5r%20i%20sort%20i%20USA&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2019.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Så du vil bygge dit eget datacenter</a></h2>
<p>Jernbanen overgik fra Google Cloud Platform til deres egne datacentre på grund af problemer med prissætning, servicebegrænsninger og support, og lancerede Railway Metal-projektet. - Efter ni måneder gik de med succes live med deres første datacenter i Californien og planlægger yderligere regionale udvidelser med fokus på effektiv infrastrukturstyring. - De udviklede værktøjer som Railyard og MetalCP for at strømline driften og er i øjeblikket i gang med at ansætte til roller inden for infrastrukturteknik. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reaktioner</a></h3>
<p>Teksten udforsker udfordringerne og fordelene ved at bruge store cloud-tjenester som AWS, Google Cloud og Microsoft Azure, med særlig fokus på kundesupport og servicekvalitet. - Den deler erfaringer relateret til datacenterdrift, fremhæver problemer som hardware og køling, og understreger vigtigheden af at eje infrastruktur for forbedret kontrol og omkostningseffektivitet. - Diskussionen dykker også ned i kompleksiteten ved at bygge og administrere datacentre, herunder aspekter som strøm, netværk og hardwarehåndtering, og tilbyder indsigt i fordele og ulemper ved cloud-tjenester versus ejerskab af fysisk infrastruktur. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Undersøgelse af en &quot;ond&quot; RJ45-dongle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reaktioner</a></h3>
<p>En artikel på lcamtuf.substack.com undersøger en RJ45-dongle, der oprindeligt blev mistænkt for at være ondsindet på grund af falske FTDI-chips, men det viste sig at være et resultat af forældede ingeniørpraksisser. - Artiklen understreger udfordringerne ved at verificere påstande om ondsindet hensigt og hvordan sensationelle historier hurtigt kan sprede sig, hvilket fremhæver behovet for skepsis. - Den diskuterer også bredere emner som fremmedhad og giver indsigt i USB-til-Ethernet-adaptere, deres ydeevne og potentiel misbrug. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Jeg har været fortaler for RSS-understøttelse, og det bør du også.</a></h2>
<p>Indlægget taler for brugen af RSS (Really Simple Syndication) feeds, som giver brugerne mulighed for at modtage opdateringer fra forskellige platforme uden reklamer eller algoritmer. - Forfatteren fremhæver vellykkede anmodninger om RSS-understøttelse fra platforme som GovTrack.us og opfordrer andre til at anmode om RSS fra organisationer, de er interesserede i. - Mange platforme, såsom NPR, YouTube, Substack og Blogger, understøtter allerede RSS, hvilket gør det til et værdifuldt værktøj til at holde sig informeret. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reaktioner</a></h3>
<p>RSS-feeds giver en måde at holde sig opdateret på indhold fra yndlingsskabere uden forstyrrelser fra annoncer eller algoritmer, hvilket tilbyder en mere strømlinet og personlig oplevelse. Selvom platforme som YouTube tilbyder RSS-feeds, er de ofte ikke fremhævet, hvilket fører til bekymringer om deres potentielle afvikling, hvis de bliver for populære. At tale for øget RSS-støtte kan hjælpe med at sikre dets fortsatte tilgængelighed og opmuntre flere organisationer til at adoptere og vedligeholde dette værdifulde værktøj til indholdsstyring. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Højere kaliumindtagelse ved aftensmad forbundet med færre søvnforstyrrelser – undersøgelse</a></h2>
<p>En japansk undersøgelse, der brugte data fra Asken madlogningsapp, undersøgte forholdet mellem kalium- og natriumindtag og søvnløshed hos 4.568 voksne. - Resultaterne indikerede, at højere kaliumindtag, især ved aftensmad, var forbundet med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriumindtag tidligere har været forbundet med søvnproblemer, fandt denne undersøgelse ingen signifikant sammenhæng med AIS-scorer, hvilket understreger behovet for yderligere forskning i kostens indvirkning på søvn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reaktioner</a></h3>
<p>En undersøgelse antyder, at højere kaliumindtagelse ved aftensmad er forbundet med færre søvnforstyrrelser, muligvis på grund af dets evne til at neutralisere mavesyre-refluks. - Resultaterne er omdiskuterede, idet nogle hævder, at mere mavesyre er nødvendig for at forhindre refluks, hvilket indikerer behovet for yderligere forskning. - Mens kalium kan forbedre søvnen, kan overdreven indtagelse udgøre hjerterisici, især for personer på specifikke medicin; magnesiumtilskud nævnes også for at forbedre søvnkvaliteten. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">At bruge ChatGPT er ikke dårligt for miljøet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen hævder, at den miljømæssige påvirkning af at bruge ChatGPT, en stor sprogmodel (LLM), er relativt lille sammenlignet med større problemer som transport og industrielle emissioner. - Den understreger behovet for at afveje både emissioner og fordele ved aktiviteter og antyder, at personlig brug af ChatGPT ikke er en væsentlig miljømæssig bekymring. - Den bredere debat fortsætter om AI og energiforbrug i datacentre, hvor nogle går ind for øget effektivitet og bæredygtighed i teknologi. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Så du vil bygge dit eget datacenter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5%20du%20vil%20bygge%20dit%20eget%20datacenter&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2018.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon vil have os til at betale for at bruge vores eget kamera som et webcam</a></h2>
<p>Forfatteren udtrykker frustration over Canons software til brug af Canon G5 X II-kameraet som webcam på macOS og fremhæver problemer med kompatibilitet og serverfejl. - Ved macOS 15 blev softwareproblemerne løst, men mange funktioner krævede et abonnement, hvilket rejste bekymringer om ekstra omkostninger for at bruge ejede hardware. - Indlægget kritiserer tendensen hos hardwarevirksomheder til at opkræve betaling for softwarefunktioner og stiller spørgsmålstegn ved rimeligheden af sådanne praksisser. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reaktioner</a></h3>
<p>Canons beslutning om at opkræve brugere for at bruge deres kameraer som webcams har forårsaget frustration blandt forbrugerne, hvilket trækker paralleller til andre tilfælde, hvor virksomheder pålægger gebyrer for visse funktionaliteter. Denne situation ligner 30-minutters videoptagelsesgrænsen på kameraer på grund af EU-tariffer, hvor brugere ofte tyer til tredjeparts firmware eller ekstra hardware for at omgå sådanne begrænsninger. Problemet understreger en bredere tendens inden for forbrugerelektronik, hvor virksomheder kan begrænse funktioner af økonomiske eller lovgivningsmæssige årsager, på trods af den tekniske mulighed for at tilbyde dem uden ekstra omkostninger. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starship Flyvning 7</a></h2>
<p>SpaceX&#39;s Dragon-rumfartøj gennemfører med succes en række manøvrer for at dokke med den Internationale Rumstation (ISS), hvilket demonstrerer dets avancerede kapaciteter inden for rumoperationer. Dokningsprocessen involverer flere faser, herunder opsendelse med Falcon 9, aktivering i kredsløb og en række manøvrer for at justere og nærme sig ISS. Dette arrangement fremhæver SpaceX&#39;s fortsatte rolle i at støtte ISS-missioner og fremme kommerciel rumfartsteknologi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reaktioner</a></h3>
<p>Starship Flight 7 brød op over Caribien på grund af en formodet ilt/brændstoflækage, der forårsagede et trykopbygning, hvilket førte til svigt. - Hændelsen har genoplivet diskussioner om raketsikkerhed og de iboende udfordringer ved rumrejser, og trækker paralleller til tidligere NASA-missioner. - SpaceX forbliver engageret i sin iterative udviklingsmetode, ser fejl som skridt mod endelig succes, og planlægger at fortsætte med den næste opsendelse snart. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Den øverste domstol beslutter at opretholde TikTok-forbuddet, hvilket baner vejen for nedlukning</a></h2>
<p>Den amerikanske højesteret har stadfæstet en lov, der pålægger ByteDance at afhænde TikTok inden en specificeret frist, ellers vil appen blive forbudt i USA. Der er usikkerhed om, hvorvidt tjenesteudbydere som Apple og Google vil fortsætte med at støtte TikTok, hvis frasalget ikke finder sted. Fremtiden for TikTok i USA forbliver usikker, med brugere der udforsker alternative platforme og den kinesiske regering, der overvejer strategier for at opretholde sine operationer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reaktioner</a></h3>
<p>Den amerikanske højesteret har opretholdt et forbud mod TikTok, hvilket kan føre til dets lukning i USA, og det rejser spørgsmål om fremtiden for globale sociale netværk uden amerikansk indhold. Dommerens afgørelse er baseret på nationale sikkerhedshensyn relateret til TikToks udenlandske ejerskab, snarere end spørgsmål om ytringsfrihed, hvilket potentielt kan påvirke TikToks økonomiske levedygtighed på grund af tabet af amerikanske annonceindtægter. Denne situation understreger bredere bekymringer om databeskyttelse og indflydelsen fra udenlandsk ejede teknologivirksomheder. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Bliver verden uforsikrebar?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reaktioner</a></h3>
<p>Forestillingen om, at verden bliver uforsikrebar, modsiges af eksistensen af områder, der er mindre modtagelige for naturkatastrofer, hvor forsikring forbliver levedygtig. - Korrekte bygningsregulativer og praksisser som kontrolleret afbrænding kan mindske risici fra begivenheder som orkaner og skovbrande, hvilket opretholder forsikringsmulighederne. - Selvom klimaforandringer øger ekstreme vejrbegivenheder, kan ingeniørløsninger og forbedret risikostyring hjælpe med at imødegå disse udfordringer, selvom forsikringsomkostningerne kan stige i højrisikoområder. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Learn Yjs interaktivt</a></h2>
<p>Learn Yjs er en interaktiv tutorial designet til at lære brugere, hvordan man bygger realtids samarbejdsapplikationer ved hjælp af Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Tutorialen inkluderer live eksempler, demoer og kodeøvelser, der dækker Yjs grundlæggende, tilstandshåndtering i distribuerede apps og udfordringer i udviklingen af samarbejdsapps. - Udviklet af Jamsocket, benytter tutorialen Y-Sweet og er bygget med Astro, React og Yjs, hvilket giver brugerne en praktisk oplevelse med automatisk synkronisering og justeringer af netværksinteraktion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reaktioner</a></h3>
<p>“Learn Yjs Interactively” er en tutorial designet til at forenkle læring af Yjs, et konfliktfrit replikeret datatypelibrary (CRDT) til samarbejdsapplikationer, gennem interaktive demoer og kodningsøvelser. - Tutorialen adresserer almindelige mangler i eksisterende ressourcer ved at give en dybere forståelse af distribueret tilstandsstyring. - Y-Sweet, en open-source Rust-server, fremhæves som en backend-løsning for Yjs, der tilbyder lagringsmuligheder via Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Tankerne om en måned med Devin</a></h2>
<p>I marts 2024 introducerede et nyt AI-firma Devin, en AI-softwareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollars, med det formål at automatisere opgaver fra at lære nye teknologier til at implementere applikationer. - De første demonstrationer af Devin var imponerende, men test udført af Answer.AI afslørede blandede resultater, hvor Devin udmærkede sig i simple opgaver som API-integrationer, men havde svært ved komplekse projekter. - På trods af en brugervenlig grænseflade førte Devins autonome natur til ineffektivitet, idet den kun lykkedes med 3 ud af 20 opgaver, hvilket understregede forskellen mellem AI-forventninger og praktisk ydeevne. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reaktioner</a></h3>
<p>AI-agenter, såsom Devin, øger produktiviteten ved at håndtere simple opgaver, men kan endnu ikke erstatte softwareingeniører på grund af behovet for grundig kodegennemgang og testning. - Virksomheder, der udelukkende stoler på AI til ingeniørarbejde, har oplevet problemer med kodekvalitet, hvilket fremhæver de nuværende begrænsninger af AI i komplekse problemløsninger. - Mens AI-værktøjer hurtigt udvikler sig, er de i øjeblikket mest effektive som støttende værktøjer for menneskelige udviklere, med potentiale til at håndtere mere betydelige opgaver i fremtiden. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Noget at forvente i 2025</a></h2>
<p>LWN.net forudsiger, at den udvidelige planlægningsklasse (sched-ext) vil stige i flere distributioner, og at der vil være en stigning i Rust-kode inden for Linux-kernen inden 2025. - Potentielle sikkerhedstrusler, der ligner XZ-bagdøren, og udfordringer fra AI-genereret kode forventes, sammen med bekymringer om projekter med en enkelt vedligeholder. - Året kan være vidne til mere åben hardware, en genopblussen af distributioner til mobile enheder og sikkerhedsproblemer i cloud-baserede produkter, med globale konflikter, der potentielt kan påvirke udviklingssamfundet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reaktioner</a></h3>
<p>Inden 2025 kan store projekter stå over for udfordringer, når udviklere integrerer AI-genereret kode uden fuldt ud at forstå den, ligesom tidligere problemer med kode kopieret fra StackOverflow. Den stigende brug af AI-værktøjer i kodning kan føre til &quot;læringsgæld,&quot; hvor udviklere stoler på AI uden at forstå den underliggende kode, hvilket understreger behovet for ansvarlig kodeforståelse. Tech-industrien skal tilpasse sig disse ændringer ved at balancere fordelene ved AI med nødvendigheden af dygtige og vidende udviklere for at sikre kodekvalitet og ansvarlighed. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon vil have os til at betale for at bruge vores eget kamera som et webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20vil%20have%20os%20til%20at%20betale%20for%20at%20bruge%20vores%20eget%20kamera%20som%20et%20webcam&subheading=fredag%20den%2017.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Jeg har truffet beslutningen om at opløse Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research, kendt for at udfordre svindel og korruption, opløses som annonceret af grundlægger Nate Anderson. - Beslutningen om at opløse er drevet af Andersons ønske om personlig lettelse og at dele deres undersøgelsesmetoder med offentligheden ved at open-source deres proces. - Anderson udtrykker taknemmelighed over for sit team, familie og læsere og fremhæver den indflydelse og støtte, de har modtaget gennem deres rejse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reaktioner</a></h3>
<p>Hindenburg Research opløses, med grundlægger Nate Anderson, der angiver personlige årsager og et ønske om offentligt at dele deres undersøgelsesmetoder. - På trods af deres succes med at afsløre svindel som Nikola Motors, udtaler Anderson, at der ikke er nogen specifik trussel, der forårsager lukningen. - Anderson planlægger at udgive undervisningsmaterialer for at inspirere lignende undersøgelsesindsatser, mens det mangfoldige team vil forfølge nye uafhængige projekter. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Ingen opkald</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, grundlægger af Keygen, undgik i starten salgsopkald på grund af sin introverte natur og indførte en &#39;ingen opkald&#39;-politik, hvilket førte til mere direkte interaktioner og hans første virksomhedssalg. Gabrielse identificerede fire nøgleproblemer, der skal adresseres for en vellykket &#39;ingen opkald&#39;-tilgang: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillid, og foreslog klar kommunikation, gennemsigtig prissætning, selvbetjenings-onboarding og tillidsskabende dokumentation. Mens nogle virksomheder stadig forventer opkald, bruger Keygen korte &#39;opdagelsesopkald&#39; til at overgå til e-mail-diskussioner, og Gabrielse opfordrer andre til at overveje en #nocalls tilgang, hvis det passer til deres stil. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reaktioner</a></h3>
<p>Indlægget kritiserer virksomheder, der kræver telefonopkald for grundlæggende produktinformation, og går ind for gennemsigtig online kommunikation for at spare tid og reducere frustration. Kommentatorer er stort set enige og antyder, at nogle virksomheder bruger telefonopkald til at skjule information eller anvende manipulerende salgstaktikker. Mens nogle hævder, at opkald er nødvendige for komplekse virksomhedssalg, understreger den generelle konsensus vigtigheden af gennemsigtighed og effektiv kommunikation. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo annoncerer Switch 2 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reaktioner</a></h3>
<p>Nintendo har annonceret Switch 2, med fokus på iterative forbedringer frem for radikale ændringer, og bevarer sit hybride design til både bærbar og docked spil. Potentielle forbedringer inkluderer OLED-skærme og forbedrede controllere, der sigter mod at tilbyde bedre specifikationer og funktioner. Switch 2 søger at balancere innovation med genkendelighed, hvilket appellerer til både nye og eksisterende fans ved at fokusere på stabile spiloplevelser. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel, Hamas indgår våbenhvileaftale for at afslutte 15 måneders krig i Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reaktioner</a></h3>
<p>Israel og Hamas er blevet enige om en våbenhvile, hvilket afslutter 15 måneders konflikt i Gaza og markerer en betydelig udvikling i regionen. Bekymringer vedvarer om, at vestlige medier og politikere måske for tidligt erklærer krisen for løst, og dermed overser igangværende problemer som Gazas ødelæggelse og annekteringen af Vestbredden. Situationen forbliver kompleks med debatter om sikkerhed, territoriale krav og hvordan man opnår varig fred, hvilket afspejler forskellige perspektiver og paralleller med andre geopolitiske konflikter. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Sverige bringer flere bøger og håndskriftøvelser tilbage til sine skoler (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reaktioner</a></h3>
<p>Sverige genindfører fysiske bøger og håndskriftøvelser i skolerne og skifter fra en fuldt digital uddannelsestilgang. Der er en voksende anerkendelse af de følelsesmæssige og taktile fordele ved fysiske bøger, på trods af bekvemmeligheden ved digitale formater. Den igangværende debat fokuserer på at finde en balanceret integration af digitale og fysiske læringsværktøjer i uddannelse. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Intern præsentation fra Nokia efter lanceringen af iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reaktioner</a></h3>
<p>Nokias interne præsentation efter iPhone-lanceringen i 2007 anerkendte truslen fra Apples innovation, men ledelsen formåede ikke at tilpasse sig effektivt. På trods af at have stærk software- og ingeniørtalent undervurderede Nokia vigtigheden af software, idet de holdt fast i Symbian og missede muligheder med Linux-baserede platforme som Meego og Meltemi. Til sidst fremhævede Nokias beslutning om at støtte Windows Phone, som ikke kunne konkurrere med iOS og Android, deres kamp for at skifte fra hardware- til softwarefokuserede strategier, en udfordring for mange store organisationer, der står over for disruptiv innovation. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth overopkrævede kræftpatienter for medicin med over 1.000%</a></h2>
<p>UnitedHealth er blevet opdaget at have overfaktureret visse kræftpatienter for medicin med over 1.000%. FTC-formand Lina Khan fokuserer på store apoteksfordelsadministratorer, herunder UnitedHealth&#39;s OptumRx, Cigna&#39;s Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del af en bredere undersøgelse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reaktioner</a></h3>
<p>UnitedHealth er blevet anklaget for at overopkræve kræftpatienter for medicin med over 1.000% ved at udnytte sin dobbelte rolle som forsikringsselskab og apoteksfordelsadministrator (PBM). Den vertikale integration gør det muligt for UnitedHealth at hæve medicinpriserne, hvilket påvirker patienternes udgifter og omgår profitbegrænsninger, hvilket vækker bekymring om, at profit sættes over patientpleje. Situationen understreger kompleksiteten og manglen på gennemsigtighed i sundhedssystemet, hvilket har ført til opfordringer til reguleringsreformer for at tackle stigende omkostninger og ineffektivitet og fokusere på patientvelfærd. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin når kredsløb på sin første flyvning med den gigantiske New Glenn-raket</a></h2>
<p>Blue Origins New Glenn-raket nåede med succes kredsløb for første gang, hvilket markerer en betydelig milepæl for virksomheden. - Opsendelsen stod over for indledende udfordringer, herunder problemer med motorafkøling og en vildfaren båd, men opnåede til sidst en orbital hastighed på 28.800 km/t. - Selvom den første trinbooster ikke vendte tilbage til Jorden, demonstrerer den vellykkede opsendelse Blue Origins fremskridt og virkningen af Jeff Bezos&#39; investeringer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reaktioner</a></h3>
<p>Blue Origins New Glenn-raket nåede med succes kredsløb på sin første flyvning, hvilket markerer en betydelig milepæl for virksomheden. Selvom den første fase ikke landede succesfuldt, er dette typisk for indledende forsøg og overskygger ikke præstationen. New Glenn-raketten tilbyder konkurrencedygtige opsendelsespriser og nyttelastkapacitet, hvilket positionerer den som en rival til etablerede virksomheder som SpaceX og ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x defekttolerance: Hvordan vi løste udbytteproblemet</a></h2>
<p>Cerebras har udviklet en wafer-skala chip, der er betydeligt større end standardchips, ved at gentænke forholdet mellem chipstørrelse og fejltolerance. - Wafer Scale Engine (WSE) inkluderer 970.000 små, fejltolerante kerner og en sofistikeret routing-arkitektur, der opnår høje udbytter og 93% siliciumudnyttelse. - Denne innovation viser, at wafer-skala computing er kommercielt levedygtig og tilbyder større defekttolerance sammenlignet med traditionelle GPU&#39;er som Nvidias H100. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reaktioner</a></h3>
<p>Cerebras har introduceret en fejltolerant routing-arkitektur i chipfremstilling, der muliggør større chips ved at bruge die-plads til routing i stedet for transistorer, hvilket hjælper med at omgå defekte kerner. - Denne innovative tilgang står i kontrast til traditionelle metoder, der kasserer defekte chips, da Cerebras bruger en enkelt stor wafer-skala chip med indbygget redundans for at opretholde funktionaliteten. - Udviklingen er betydningsfuld i AI-sammenhæng, hvor meningerne er delte om dens potentiale, med nogle der ser det som en boble og andre der ser transformative industrimuligheder. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nephentes er en tjærefælde til at fange AI-webcrawlere</a></h2>
<p>Nepenthes er en tjærefælde-software designet til at fange og afskrække webcrawlere, især dem der indsamler data til store sprogmodeller (LLMs), ved at generere endeløse, loopende sider. - Softwaren kan skabe betydelig CPU-belastning og bruges til at beskytte reelt indhold eller til at overvælde AI-modeller med irrelevant data, hvilket potentielt kan påvirke synligheden i søgemaskiner. - Installationsmuligheder inkluderer Docker eller manuel opsætning, med konfiguration styret gennem en YAML-fil, men brugere bør udvise forsigtighed på grund af dens potentiale til at blive betragtet som skadelig. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reaktioner</a></h3>
<p>Nepenthes er en tjærefælde designet til at fange AI-webcrawlere, potentielt udnyttende en sårbarhed i ChatGPT API&#39;en, der kunne føre til overdrevne HTTP-anmodninger og et denial of service-angreb. - Sårbarheden er blevet ignoreret af OpenAI og Microsoft, og det viste sig vanskeligt at rapportere den til OpenAI og BugCrowd på grund af deres manglende lydhørhed. - Tjærefælden skelner ikke mellem AI og legitime søgemaskinecrawlere, hvilket udgør en risiko for begge, og fremhæver udfordringerne ved at håndtere aggressive crawlere og ineffektiviteten af nuværende løsninger som robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Jeg droppede algoritmen for RSS - og det burde du også</a></h2>
<p>Artiklen taler for at bruge RSS (Really Simple Syndication) som et alternativ til sociale mediers algoritmer og fremhæver dets evne til at levere indhold uden reklamer eller unødvendige distraktioner. RSS giver brugerne mulighed for at abonnere direkte på deres yndlingswebsteder, herunder YouTube og Reddit, hvilket giver en strømlinet og personlig indholdsoplevelse. Den nemme opsætning af RSS-feeds og tilgængeligheden af feed-generatorer til sider uden indbygget RSS-understøttelse gør det til et praktisk værktøj til at holde sig informeret og spare tid. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reaktioner</a></h3>
<p>Artiklen fremhæver fordelene ved RSS-feeds, som leverer indhold direkte uden indflydelse fra algoritmer, hvilket giver en mere personlig og kontrolleret oplevelse. Brugere udtrykker utilfredshed med moderne hjemmesider, der mangler RSS-understøttelse, mens andre foreslår værktøjer og projekter til at forbedre brugen af RSS. Diskussionen inkluderer anbefalinger til forskellige RSS-læsere og værktøjer, der taler for en tilbagevenden til RSS for en mere ægte weboplevelse. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI undlader at levere et fravalgssystem for fotografer</a></h2>
<p>OpenAI missede sin deadline i 2025 for at udgive Media Manager, et værktøj designet til at hjælpe fotografer med at fravælge, at deres arbejde bruges i AI-træningsdata. Værktøjet havde til formål at identificere ophavsretligt beskyttet indhold og håndtere ophavsretstvister, men det ser ud til at være blevet nedprioriteret, da der ikke har været nogen opdateringer siden august. Fotografer står i øjeblikket over for en besværlig proces med at indsende hvert værk, de ønsker udelukket, hvilket har ført til kritik af, at systemet er uretfærdigt og usandsynligt vil blive bredt adopteret. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reaktioner</a></h3>
<p>OpenAI mangler i øjeblikket et fravalgssystem for fotografer til at udelukke deres arbejde fra AI-træningsdatasæt, hvilket vækker bekymring om skabernes rettigheder. Critikere antyder, at virksomheder som OpenAI muligvis kun vil implementere fravalgssystemer, hvis det er lovpligtigt, og drager paralleller til tidligere ophavsretsproblemer i musikindustrien. Den eksisterende proces kræver, at fotografer individuelt indsender værker for udelukkelse, hvilket ses som en besværlig hindring, der potentielt kan nødvendiggøre juridiske skridt for at sikre, at skabernes rettigheder respekteres. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET debugger og assembly editor</a></h2>
<p>dnSpyEx er en uofficiel fortsættelse af dnSpy-projektet, der tilbyder en debugger og .NET assembly editor til redigering og fejlfinding af .NET og Unity assemblies uden kildekode. Værktøjet understøtter debugging af .NET Framework, .NET og Unity spil-samlinger og inkluderer funktioner som at sætte breakpoints, evaluere udtryk og redigering af metadata. Den nyeste stabile udgivelse og beta-versioner er tilgængelige på GitHub, og den bruger open source-biblioteker som ILSpy og Roslyn, licenseret under GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reaktioner</a></h3>
<p>dnSpyEx er en .NET debugger og assembly editor, nu vedligeholdt af electrokill efter den oprindelige forfatter, d4d, arkiverede deres repositories. - Det er et open-source værktøj, der bruges til .NET reversing, binær analyse, debugging, spilmodding og applikationspatching, med funktioner som dekompilering og opsætning af breakpoints på runtime Intermediate Language (IL) kode. - Den fortsatte udvikling af dnSpyEx fremhæver modstandsdygtigheden og bæredygtigheden af open-source projekter, selv efter den oprindelige version er arkiveret. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Ingen milliardærer ved FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, tidligere CEO for Twitter, er planlagt til at holde en hovedtale ved FOSDEM, en betydelig begivenhed for entusiaster af fri software, på grund af hans blockchain-virksomheds sponsorat. - På trods af hans betydelige nettoformue og kontroversielle historie, herunder salget af Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltagelse udløst kritik og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organiseret til at finde sted kl. 11:45 uden for stedet, og interesserede deltagere opfordres til at kontakte arrangøren via e-mail. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reaktioner</a></h3>
<p>Kontroversen drejer sig om, hvorvidt milliardærer som Jack Dorsey bør tale ved FOSDEM, en begivenhed for fri og open-source software, på grund af deres rigdom og indflydelse. - Kritikere stiller spørgsmålstegn ved etikken omkring rigdom og påvirkningen af centraliserede sociale medieplatforme, mens andre forsvarer milliardærers bidrag til teknologi og innovation. - Debatten udforsker også forskellige meninger om ytringsfrihed og hensigtsmæssigheden af protesttaktikker ved sådanne begivenheder. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intels Tofino P4-software er nu open source</a></h2>
<p>Intel har gjort sin Tofino P4-software, som tidligere var proprietær, open source for at transformere programmerbare netværk og fremme innovation inden for P4-fællesskabet. - Denne initiativ demokratiserer adgangen til avancerede netværksprogrammeringsværktøjer, hvilket gavner startups, akademiske institutioner og udviklere globalt. - Kildekoden er tilgængelig i p4lang-strukturen med komponenter i p4c og open-p4studio-repositorierne, hvilket opmuntrer til bidrag og engagement fra fællesskabet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reaktioner</a></h3>
<p>Intel har gjort sin Tofino P4-software open source med det formål at støtte fællesskabet, selvom Tofino-hardware er udgået. Dette skridt værdsættes, men betragtes som forsinket, da platformen nærmer sig forældelse, hvilket rejser spørgsmål om relevansen af P4 og Tofinos fremtid. Udgivelsen er et positivt skridt, der muliggør fortsat brug af eksisterende hardware og potentielt inspirerer til nye udviklinger og hardwareleverandører. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg har truffet beslutningen om at opløse Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20har%20truffet%20beslutningen%20om%20at%20opl%C3%B8se%20Hindenburg%20Research&subheading=torsdag%20den%2016.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Brug ikke cosinuslignendehed skødesløst</a></h2>
<p>Cosinus-similaritet, en metode til at sammenligne vektorer, kan være vildledende, hvis den bruges uden forståelse for konteksten, da den måske ikke nøjagtigt fanger semantiske ligheder. - Indlejrede repræsentationer, såsom dem fra word2vec eller sætningsindlejringer fra store sprogmodeller (LLMs), kræver omhyggelig og bevidst brug for at sikre, at de afspejler de ønskede relationer. - For at forbedre resultaterne af vektorsimilaritet kan man overveje at bruge LLM&#39;er direkte, skabe opgavespecifikke indlejringer gennem finjustering og sikre, at teksten er ren, og at promptene er veludformede, før de indlejres. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaktioner</a></h3>
<p>I Retrieval-Augmented Generation (RAG) applikationer kan brugen af en &quot;semantisk re-ranker&quot; forbedre matchningen af brugerforespørgsler, når man anvender cosinus-similaritet. - Undgå at gemme vektorembedninger af tomt indhold, da de kan føre til falske match; nogle projekter bruger specielle kodninger til at repræsentere &quot;intethed&quot; for at forhindre dette problem. - At udforske alternativer som store sprogmodeller (LLMs), krydskodere, L2 re-rangeringsmodeller eller grafbaserede metoder kan give mere præcise resultater ved hentning end at stole udelukkende på cosinus-similaritet. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Retten i Nevada lukker politiets brug af føderale smuthuller til civil konfiskation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaktioner</a></h3>
<p>En domstol i Nevada har afgjort imod politiets brug af et føderalt smuthul for civil konfiskation, hvor aktiver beslaglægges uden at anklage ejeren for en forbrydelse. Denne beslutning understreger debatten om love om civil konfiskation, som kritiseres for at antage skyld og potentielt føre til korruption. Den sag involverede en mands livsopsparing, der blev beslaglagt under et trafikstop, hvilket understreger behovet for juridiske skridt og medieopmærksomhed for at beskytte borgernes rettigheder. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok forbereder sig på lukning i USA på søndag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaktioner</a></h3>
<p>TikTok står over for en potentiel nedlukning i USA, hvilket får brugere til at udforske alternativer som Xiaohongshu, YouTube Shorts og Instagram Reels. - Xiaohongshu, der er populær i Kina, er ikke tilpasset vestlige publikum, hvilket rejser bekymringer om direkte interaktioner mellem kinesiske og amerikanske brugere. - Den amerikanske regering nævner nationale sikkerhedsmæssige bekymringer, herunder frygt for udenlandsk indflydelse og propaganda, som grunde til at overveje et TikTok-forbud. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Generer lydbøger fra e-bøger med Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 er en ny tekst-til-tale-model med 82 millioner parametre, der leverer lydoutput af høj kvalitet på flere sprog, herunder amerikansk og britisk engelsk, fransk, koreansk, japansk og mandarin. Claudio Santini udviklede Audiblez, et værktøj, der konverterer e-bøger til lydbøger ved hjælp af Kokoro, som behandler .epub-filer og genererer lydfiler, med en konverteringstid på omkring 2 timer for en bog på 100.000 ord på en M2 MacBook Pro. Audiblez kræver installation via pip, understøtter forskellige sprog og stemmer, og har brug for ffmpeg til oprettelse af .m4b-filer, med værktøjet tilgængeligt på GitHub for yderligere udvikling og forbedringer. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaktioner</a></h3>
<p>Kokoro-82M er et AI-værktøj designet til at konvertere e-bøger til lydbøger, hvilket tilbyder bekvemmelighed, især for faglitterære værker. Mens AI-genererede lydbøger kan udfylde huller, hvor der ikke findes menneskeligt indtalte versioner, mangler de i øjeblikket den følelsesmæssige dybde og karakter, som menneskelige fortællere giver. Værktøjet vækker debat om AI&#39;s indvirkning på kreative erhverv, trækker paralleller til historiske teknologiske skift og rejser bekymringer om faldende muligheder for træning og erfaring inden for disse områder. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Vejskilte til at hjælpe folk med at begrænse strålingseksponering i forurenede områder</a></h2>
<p>Manualen om ensartede trafikstyringsenheder (MUTCD) indeholder skilte fra den kolde krigs æra, såsom &quot;OPRETHOLD TOP SIKKER HASTIGHED,&quot; beregnet til radiologiske forureningszoner. Disse skilte var en del af Civilforsvarets strategier for at beskytte borgere under en potentiel nuklear apokalypse, selvom de aldrig blev brugt. Enkelte af disse skilte er stadig inkluderet i MUTCD som skilte til nødberedskab, hvilket fremhæver historiske frygt og beredskabsindsatser fra den periode. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaktioner</a></h3>
<p>Autoriteterne overvejer vejskilte for at rådgive om højhastighedskørsel gennem forurenede områder for at reducere strålingseksponering ved at minimere den tid, der tilbringes i disse zoner. - Diskussionen trækker paralleller til Tjernobyl og Fukushima og understreger bekymringer om indånding og forurening fra radioaktivt støv. - Større geopolitiske spørgsmål, herunder nationalisme og atomafskrækkelse, er også en del af samtalen, hvilket afspejler historiske og aktuelle globale spændinger. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">HVAD skete der i 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaktioner</a></h3>
<p>Websiden &quot;WTF Happened in 1971?&quot; undersøger betydelige økonomiske og samfundsmæssige ændringer, der begyndte i 1971, ofte forbundet med afslutningen på guldstandarden. Diskussionen inkluderer forskellige synspunkter på årsagerne til disse ændringer, såsom øget lederkompensation, oliekrisen og ændringer i økonomiske politikker. Debatten overvejer også virkningerne af Nixon-chokket, rollen af kredit og fiat-valuta samt bredere faktorer som urbanisering og energipriser. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Hvordan rqlite testes</a></h2>
<p>rqlite er en letvægtsdistribueret database, der kombinerer SQLite og Raft, med fokus på pålidelighed og kvalitet gennem en struktureret teststrategi. - Teststrategien følger testpyramiden, med vægt på enhedstests for isolerede komponenter, integrationstests for systemniveauvalidering og minimale end-to-end tests for grundlæggende driftskontroller. - Vigtige erfaringer fra rqlites testtilgang inkluderer at starte test tidligt, forenkle testkode og sikre determinisme, hvilket hjælper med at opretholde høj kvalitet med minimal overhead. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaktioner</a></h3>
<p>Diskussionen fokuserer på teststrategier for rqlite, en distribueret database baseret på SQLite, med vægt på indledende tests, testpyramiden samt parametre- og egenskabstests. Udfordringer med end-to-end (E2E) testning i komplekse systemer fremhæves, sammen med valget af Go-programmeringssproget til rqlite og sikkerhedsbekymringer. Deterministisk simuleringstest nævnes som en høj standard for databasens pålidelighed, med henvisninger til andre databaser som FoundationDB, der viser forskellige perspektiver på effektive testpraksisser. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Omskrivning af min hjemmeside i ren HTML og CSS</a></h2>
<p>Forfatteren genopbyggede deres hjemmeside ved hjælp af almindelig HTML og CSS, og gik væk fra SvelteKit for at forenkle siden og hoste den på Cloudflare Pages. - De brugte Pandoc til at konvertere Markdown til HTML og Python til scripting, hvilket resulterede i en mindre hjemmeside, der reducerede filstørrelsen fra ~356kb til ~88kb. - Projektet fremhævede udfordringer som kodeduplikering og mangel på live genindlæsning, med planer om at udforske webkomponenter og FastAPI for at løse disse problemer, hvilket potentielt kan tjene som en skabelon for andre, der søger en rammefri hjemmeside med Markdown-indlæg. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaktioner</a></h3>
<p>Forfatteren vedligeholder en personlig hjemmeside ved hjælp af simpel HTML og CSS og værdsætter den minimale tidsforpligtelse og færdighedsudvikling, det giver. Websitet er hostet på GitHub Pages, og indholdet udarbejdes i MS Word, før det manuelt opdateres. På trods af forslag om at bruge server-side includes eller statiske site generators som Jekyll eller Hugo, værdsætter forfatteren kontrollen og enkelheden ved deres nuværende metode. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Brug ikke cosinuslignendehed skødesløst" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Brug%20ikke%20cosinuslignendehed%20sk%C3%B8desl%C3%B8st&subheading=onsdag%20den%2015.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
