<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 19:09:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Fejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser</a></h2>
<ul>
<li>At arbejde i store, etablerede kodebaser, ofte med millioner af kodelinjer og involverende hundreder af ingeniører, præsenterer betydelige udfordringer for softwareingeniører. - En almindelig fejl er inkonsistens, hvor ingeniører ignorerer eksisterende kode mønstre og implementerer funktioner isoleret, hvilket kan føre til vedligeholdelsesproblemer og hindre fremtidige forbedringer. - For effektivt at arbejde inden for store kodebaser bør ingeniører undersøge eksisterende mønstre, forstå kodebasens produktionspåvirkning, være forsigtige med afhængigheder og omhyggeligt fjerne unødvendig kode for at opretholde kvalitet og værdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ingeniører i store, etablerede kodebaser støder ofte på udfordringer med inkonsistens og udokumenterede praksisser, hvilket nødvendiggør et fokus på personlig kodekvalitet og dokumentation. - At balancere forbedringer med at opretholde lokal konsistens er nøglen, især når den eksisterende kodebase er inkonsistent, mens engagement med det bredere team kan hjælpe med at tilpasse praksisser. - Det ultimative mål er at forbedre kodebasens funktionalitet og vedligeholdelsesevne, hvilket kræver pragmatisme og tilpasning til eksisterende mønstre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Magiske/tragiske e-mail-links: gør dem ikke til den eneste mulighed</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links tilbyder en adgangskodefri loginmetode via e-mail-links, hvilket giver øget sikkerhed, men kan være upraktisk på grund af e-mailforsinkelser og brug på flere enheder.</li>
<li>De kan udgøre sikkerhedsrisici ved at opfordre brugere til at få adgang til personlige e-mails på arbejdsudstyr, hvilket understreger behovet for alternativer som engangskoder (OTPs).</li>
<li>For en forbedret brugeroplevelse, især for teknologikyndige brugere, anbefales adgangsnøgler som en mere fleksibel og sikker mulighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Magiske links, der bruges til autentificering, står over for pålidelighedsproblemer på grund af e-mailproblemer og kan skubbe brugere mod biometrik, som kan blive juridisk påkrævet i modsætning til adgangskoder. - Passkeys foreslås som et mere sikkert og brugervenligt alternativ til magiske links, men deres adoption er stadig i gang, med mange tjenester, der endnu ikke har implementeret dem. - Diskussionen om at balancere sikkerhed og brugervenlighed i autentificeringsmetoder forbliver aktiv, hvilket fremhæver udfordringerne ved at finde en optimal løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Operativsystem på 1.000 linjer – Introduktion</a></h2>
<ul>
<li>Den bog guider læserne gennem opbygningen af et lille operativsystem fra bunden, og dækker essentielle funktioner som kontekstskift, paging og filoperationer i C, alt sammen inden for cirka 1.000 kodelinjer.</li>
<li>Det lægger vægt på at lære nye fejlfindingsmetoder, især for udfordringer som opstartsprocessen og paging, og tilbyder downloadbare eksempler på GitHub.</li>
<li>Den bog er licenseret under CC BY 4.0, med kode under MIT-licensen, og kræver kendskab til C og et UNIX-lignende miljø som forudsætninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Operativsystem på 1.000 linjer&quot; er en bog, der guider læserne i at skabe et operativsystem fra bunden ved hjælp af ethvert programmeringssprog, ikke begrænset til C.</li>
<li>Den bog fremhæver væsentlige komponenter i et operativsystem, undgår en traditionel UNIX-lignende struktur og sigter mod at være et engagerende og kreativt projekt.</li>
<li>Den inviterer til bidrag og feedback, tilbyder indhold i Markdown-format og fungerer som en værdifuld ressource til at lære og eksperimentere med OS-udvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Knække en 512-bit DKIM-nøgle for mindre end 8 $ i skyen</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse af SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) og DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) optegnelser fra de 1 million største websites afslørede over 1.700 offentlige DKIM-nøgler kortere end 1.024 bits, som anses for usikre. - Forskere knækkede med succes en 512-bit DKIM-nøgle fra redfin.com ved hjælp af Python og CADO-NFS for under 8 dollars på en cloud-server, hvilket demonstrerer sårbarheden ved korte nøgler. - Undersøgelsen understreger behovet for, at e-mailudbydere afviser DKIM-signaturer med nøgler kortere end 1.024 bits, da nogle udbydere som Yahoo Mail, Mailfence og Tuta accepterede den kompromitterede signatur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det er nu overkommeligt at knække en 512-bit DKIM (DomainKeys Identified Mail) nøgle, hvilket koster mindre end 8 dollars ved brug af cloud-tjenester, hvilket fremhæver sårbarheden ved forældede krypteringsmetoder.</li>
<li>Diskussionen understreger nødvendigheden af stærkere DKIM-nøgler og udfordringerne ved at balancere sikkerhed med brugervenlighed, da mange systemer stadig er afhængige af forældede nøgler, hvilket udgør betydelige sikkerhedsrisici.</li>
<li>Diskussionen understreger de bredere implikationer for e-mail-sikkerhed og det presserende behov for opdaterede standarder til at beskytte mod udviklende trusler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft forklæder Bing som Google for at narre uopmærksomme søgere</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft ændrer angiveligt Bings udseende for at ligne Googles grænseflade, hvilket potentielt kan vildlede brugere til at bruge Bing utilsigtet. - Denne strategi understreger Microsofts udfordringer med at konkurrere med Googles betydelige markedsandel i søgemaskineindustrien. - Kritikere antyder, at denne taktik muligvis prioriterer Microsofts forretningsmål over at levere en ægte brugeroplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft ændrer Bings udseende til at ligne Google, når brugere søger efter &quot;Google&quot; på Bing, og udnytter Googles brandgenkendelse.</li>
<li>Denne taktik er kontroversiel, idet nogle ser den som vildledende, mens andre betragter den som et strategisk træk for at fastholde brugere, der måske ikke bemærker forskellen.</li>
<li>Juridiske eksperter påpeger, at selvom Google potentielt kunne sagsøge, ville det være vanskeligt at bevise bedrag uden klar varemærkekrænkelse, hvilket fremhæver Microsofts konkurrencestrategi på søgemaskinemarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Fyrret for første gang i min karriere, og to gange på ét år</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler deres oplevelse af at blive fyret to gange på et år og understreger vigtigheden af at opretholde gode relationer med tidligere arbejdsgivere og være forberedt på jobsøgning. - Vigtige tegn på potentielle afskedigelser inkluderer mangel på virksomhedens vision, distraktioner, lav produktanvendelse og pludselige virksomhedsmøder, hvilket antyder, at medarbejdere bør være årvågne. - Råd til dem, der er blevet fyret, inkluderer at opdatere CV&#39;er, ansøge om arbejdsløshedsunderstøttelse, udnytte LinkedIn og netværk, forstå forretningsmodeller og opretholde selvværd ud over beskæftigelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren, der har oplevet to afskedigelser på et år, understreger vigtigheden af at bruge et simpelt, lineært CV-format for at forbedre svarprocenterne fra Applicant Tracking Systems (ATS). - ATS misfortolker ofte moderne CV-formater, hvilket kan påvirke jobansøgningsresultaterne negativt; ved at forenkle CV&#39;er og fokusere på rolleansvar kan man afhjælpe dette problem. - Networking, opretholdelse af gode relationer og opbygning af en mangfoldig færdighedssæt er afgørende strategier for karrierestabilitet og sikkerhed i et udfordrende jobmarked.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Fidget</a></h2>
<ul>
<li>Fidget er et Rust-baseret bibliotek designet til at håndtere storskala matematiske udtryk, især for implicitte overflader, som er kompakte og understøtter operationer som union og skæring. - Biblioteket er struktureret i tre lag: frontend (konverterer scripts til bytekode), backend (evaluerer udtryk effektivt) og demoer, med understøttelse af SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differentiering. - Fidget er nu offentligt tilgængeligt på GitHub under MPL 2.0-licensen, med fremtidige planer for GPU-integration og forbedret meshing, hvilket opmuntrer brugere til at udforske og udvikle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, et projekt af Matt Keeter, udforsker forskellige områder inden for datalogi, herunder datastrukturer, algoritmer, compilere og grafik, hvilket skaber interesse for dets potentielle anvendelser inden for områder som 3D-print og CAD (Computer-Aided Design).</li>
<li>Selvom det ikke understøtter STEP (Standard for the Exchange of Product model data) eksport på grund af forskellige datarepræsentationer, tilbyder Fidget andre funktionaliteter og inkluderer bindinger til Rhai, et scriptingsprog for Rust.</li>
<li>Projektet har inspireret kreative kodningsinitiativer og diskussioner, hvilket fremhæver dets alsidighed og innovative potentiale i tech-fællesskabet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo-genoplivning: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitaliserede Servo-projektet, en eksperimentel browsermotor oprindeligt skabt af Mozilla, ved at overtage vedligeholdelsen i januar 2023. - Betydelige fremskridt inkluderer opgradering af afhængigheder, forbedring af kontinuerlig integration (CI) og værktøjer, udvidelse af fællesskabsstøtte og tilføjelse af support til Android og OpenHarmony. - Projektet har indsamlet over $24.500 i donationer, med fremtidige mål om at blive en standard webmotor for Rust-applikationer og udvikle en fuldt udstyret webbrowser, på trods af udfordringer som konkurrence og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Servo, en browsermotor, oplever en genoplivning med opdateringer og modtager nu donationer gennem Open Collective og GitHub-sponsorer. - Igalia, en betydelig bidragyder til Servo, er også involveret i Chromium-udvikling og understreger vigtigheden af forskellige browsermotorer. - På trods af tidligere tilbageslag, såsom at Mozilla stoppede sin udvikling, forbliver Servo aktiv med diskussioner om fordelene ved at omskrive i Rust og håb om fremtidig finansiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">En dag i livet for en produktiv stemme-phishing-bande</a></h2>
<ul>
<li>Apple og Google har udsendt advarsler om telefonsvindel, men en gruppe kaldet &quot;Crypto Chameleon&quot; udnytter deres tjenester til at udføre phishing-angreb, hvilket resulterer i betydelige økonomiske tab for ofre som kryptovaluta-investor Tony, der mistede 4,7 millioner dollars.</li>
<li>Phishing-banden anvender sofistikerede metoder, herunder phishing-kits, der efterligner autentificeringssider og falske Apple-supportopkald, med roller som Opkalder, Operatør, Dræner og Ejer til at udføre deres svindelnumre.</li>
<li>På trods af interne forræderier fortsætter disse cyberkriminelle grupper med at trives på platforme som Telegram og Discord, med fokus på at målrette velhavende individer, især dem med kryptovalutaaktiver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En landlig tankstation i Ohio blev offer for en stemme-phishing-svindel, hvor svindlere udgav sig for at være stationen for at anmode om kreditkortbetalinger over telefonen ved hjælp af falsk opkalds-ID. - Hændelsen understreger den potentielle stigning i sådanne svindelnumre med brugen af automatiseringsværktøjer og fremhæver behovet for forbedrede sikkerhedsforanstaltninger. - Cybersikkerhedsjournalisten Brian Krebs, kendt for at afsløre online-svindel, oplevede vanskeligheder, da Akamai ophørte med DDoS-beskyttelse for hans side, hvilket fik Google til at yde støtte og fremhævede de vedvarende udfordringer inden for cybersikkerhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL er et 3D OpenStreetMap-projekt, der giver brugerne mulighed for at udforske detaljerede 3D-kort, selvom nogle brugere har bemærket, at OSM-dataene er forældede, og at visse funktioner, som broer, har problemer.</li>
<li>Brugere har foreslået forbedringer, herunder at bruge Cloudflare for hurtigere indlæsning, opdatere bygningsdata og integrere højde-data for at forbedre den visuelle oplevelse.</li>
<li>Projektet understøtter GPX- og FIT-filuploads til GPS-spor, hvilket muliggør interaktion med kortet via tastatur- og musestyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Farvel Windows gaming? SteamOS udvider sig officielt ud over Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovos Legion Go S vil være den første ikke-Valve enhed, der officielt er &quot;Drevet af SteamOS,&quot; hvilket indikerer et betydeligt skift fra Windows for gaming-PC&#39;er.</li>
<li>SteamOS-versionen af enheden vil være mere overkommelig, startende ved $500, sammenlignet med Windows-versionen, der er prissat til $730.</li>
<li>Valves plan om at udgive en beta-version af SteamOS til personlige installationer kan udfordre Windows&#39; dominans inden for PC-gaming og fremme et bredere skift mod Linux-baseret gaming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS udvider sin rækkevidde ud over Steam Deck og præsenterer sig som et troværdigt alternativ til Windows for spilentusiaster.</li>
<li>Brugen af Proton, et kompatibilitetslag, gør det muligt for de fleste spil at køre effektivt på Linux, selvom nogle multiplayer-spil med kernel-niveau anti-snydesystemer kan støde på problemer.</li>
<li>Med værktøjer som Heroic og Lutris, der forenkler adgangen til spil fra forskellige platforme, tilbyder SteamOS en strømlinet, konsollignende oplevelse, hvilket potentielt udfordrer Windows&#39; dominans i spilsektoren, efterhånden som flere enheder tager det i brug.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fejl%2C%20som%20ingeni%C3%B8rer%20beg%C3%A5r%20i%20store%20etablerede%20kodebaser&subheading=onsdag%20den%208.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Sådan programmerer jeg med LLM&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har integreret store sprogmodeller (LLMs) i deres programmeringsarbejdsgang og finder dem gavnlige til opgaver som autoudfyldelse, søgning og chat-drevet programmering.</li>
<li>De udvikler et værktøj kaldet sketch.dev, et Go-programmerings Integrated Development Environment (IDE) designet til at øge produktiviteten ved at automatisere gentagne opgaver og forbedre programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM&#39;er er effektive til at generere kodudkast og håndtere eksamenslignende spørgsmål, selvom de lejlighedsvis kan begå fejl, og de ændrer afvejninger i programmering ved at muliggøre mere specialiseret kode og omfattende tests.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Store sprogmodeller (LLMs) anerkendes af nogle softwareingeniører for at øge produktiviteten, især når det gælder udarbejdelse af nye ideer og udførelse af opgaver som autoudfyldelse og chat-drevet programmering. - Mens nogle udviklere værdsætter den effektivitet, LLMs giver, forbliver andre skeptiske over for deres effektivitet, især ved komplekse eller nye problemer. - Diskussionen fremhæver en splittelse blandt udviklere vedrørende anvendelsen af LLMs, hvor nogle omfavner dem til iterative opgaver, mens andre foretrækker traditionelle metoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidias Project Digits er en &#39;personlig AI-supercomputer&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia præsenterede Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-supercomputer&quot; bygget på Grace Blackwell hardwareplatformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheden tilbyder op til en petaflop i ydeevne, velegnet til AI-forskere, dataforskere og studerende, og kan håndtere modeller med op til 200 milliarder parametre.</li>
<li>Prissat til $3.000 vil Project Digits være tilgængelig i maj og kan tilsluttes Windows- eller Mac-pc&#39;er, der kører på Nvidias Linux-baserede DGX OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias Project Digits er en &#39;personlig AI-supercomputer&#39; prissat til $3.000, der har en Blackwell GPU med 1 PFLOP (PetaFLOP) af FP4-beregning, 128GB samlet DDR5X-hukommelse, 20 ARM-kerner og ConnectX til stabling. - Den henvender sig til startups og entusiaster og tilbyder et lokalt alternativ til cloud AI-løsninger med fokus på hukommelseskapacitet og effektivitet til AI-udvikling og inferensopgaver. - Enheden kører på Nvidias DGX OS, baseret på Ubuntu, og betragtes som en potentiel game-changer for lokal AI-computing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">En minimax skakmotor i regulære udtryk</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini udviklede en skakmotor ved navn Regex Chess, der anvender 84.688 regulære udtryk til at udføre gyldige skaktræk, hvilket viser regex&#39; potentiale i ukonventionelle anvendelser. - Motoren fungerer som en regulær udtryks-CPU, med et unikt instruktionssæt til stakoperationer, variabelhåndtering og betinget udførelse, og understøtter parallel trækgenerering. - Regex Chess anvender en forenklet minimax-søgning til at evaluere og score pseudo-legale træk, hvilket fremhæver en kreativ udforskning af regex&#39; kapaciteter, med koden tilgængelig på GitHub til offentlig visning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini udviklede en minimax skakmotor ved hjælp af regulære udtryk, hvilket viser regex&#39; evne til at håndtere komplekse opgaver som skak. - Projektet, på trods af fejl som problemer med bondeforvandling og a-linje træk, demonstrerer de uddannelsesmæssige og underholdende aspekter af ukonventionelle programmeringsudfordringer. - Motorens 2-ply søgning undlader lejlighedsvis at undgå mat-i-1 trusler, hvilket fremhæver dens begrænsninger, men også dens innovative tilgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zigs comptime er vanvittigt god</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig udforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funktion, som øger produktiviteten ved at muliggøre metaprogrammering, der tillader kodeudførelse under kompileringstid. - Han giver seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, fremhæver dens evne til at forenkle kodning og fejlfinding, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer, at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftfuld og enkel, og anbefaler yderligere udforskning gennem Zigs officielle ressourcer og standardbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zigs compile-time programmering (comptime) er anerkendt for sin effektivitet, hvilket muliggør funktioner som generics, kompleks datainitialisering og målrettet kodegenerering. - Kritikere fremhæver potentielle problemer såsom misbrug, der minder om Lisp-makroer, brud på parametricitet og udfordringer med rekursive generiske typer og typekontrol under compile-time beregning. - På trods af disse bekymringer betragtes Zigs enkelhed og compile-time udførelse som store fordele, med en vis interesse i at integrere dets metaprogrammeringsmuligheder med Rusts økosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia annoncerer næste generation RTX 5090 og RTX 5080 GPU&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia præsenterede sine næste generations RTX 50-serie GPU&#39;er på CES, herunder de avancerede RTX 5090 og RTX 5080, prissat til henholdsvis $1.999 og $999. - RTX 5090 inkluderer 32GB GDDR7 hukommelse og 21.760 CUDA-kerner, hvilket giver dobbelt hastighed i forhold til sin forgænger, RTX 4090, mens RTX 5080 tilbyder 16GB hukommelse og er dobbelt så hurtig som RTX 4080. - Serien introducerer ny DLSS 4-teknologi, der forbedrer ydeevne og billedkvalitet, og vil være tilgængelig for bærbare computere fra marts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har lanceret RTX 5090 og RTX 5080 GPU&#39;er, hvor RTX 5090 har 32GB GDDR7-hukommelse og en 575W Thermal Design Power (TDP), rettet mod forbruger-AI-arbejdsbelastninger.</li>
<li>RTX 5080 er designet til high-end gaming og tilbyder en mere overkommelig mulighed med mindre hukommelse sammenlignet med RTX 5090.</li>
<li>Den høje efterspørgsel efter disse GPU&#39;er, især til AI-applikationer, kan føre til tilgængelighedsproblemer, der minder om tidligere mangler drevet af kryptovaluta-mining.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Brugt Meta AI, nu bruger Instagram mit ansigt i annoncer rettet mod mig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-bruger oplevede Instagram-annoncer med deres eget ansigt efter at have brugt Meta AI&#39;s &quot;imagine me&quot;-funktion, hvilket rejste bekymringer om personligt tilpasset reklame. - Hændelsen udløste en debat, der sammenlignede dette niveau af annoncepersonalisering med filmen &quot;Minority Report,&quot; hvor meningerne var delte mellem at se det som innovativt eller påtrængende. - Diskussionen understreger bekymringer om privatlivets fred og de etiske implikationer af AI i reklame, med opfordringer til strengere reguleringer for at beskytte personlige data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC Overbelastningspris Tracker</a></h2>
<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker er et projekt af Benjamin og Joshua Moshes, under vejledning af Brown University Professor Emily Oster, med fokus på trængselsafgifter i New York. - Projektet inkluderer webscripts og stylesheets, hvilket indikerer en omfattende digital tilgang til præsentation af information. - Websiden er optimeret til søgemaskiner (SEO) og inkluderer en 404-fejlside til håndtering af ikke fundet indhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>New York Citys trængselsafgiftsordning er designet til at reducere trafikbelastningen og generere indtægter til forbedringer af offentlig transport.</li>
<li>Mens nogle observerer umiddelbare fordele, hævder andre, at det er for tidligt at vurdere dets effektivitet på grund af faktorer som vejr og ferierejser.</li>
<li>Kritikere påpeger, at uændrede taxa- og samkørselsgebyrer samt behovet for forbedret offentlig transport fortsat er væsentlige bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Første gang en produktion lavet med Blender har vundet en Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Den lettiske instruktør Gints Zilbalodis&#39; indie-animation &quot;Flow&quot; vandt Golden Globe for bedste animerede film, hvilket fremhæver en betydelig præstation for uafhængige film. - &quot;Flow,&quot; skabt med et beskedent budget på 3,7 millioner dollars ved hjælp af Blender, en gratis software, konkurrerede mod store studieproduktioner og viser animationens demokratisering. - Filmens sejr afspejler Golden Globes&#39; voksende inklusivitet over for internationale titler og kan påvirke Oscar-kapløbet for bedste animerede film, hvilket udfordrer Disneys traditionelle dominans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En produktion lavet med Blender har vundet en Golden Globe, hvilket markerer en milepæl for den open-source software og udfordrer opfattelserne af dens parathed til professionel brug. - Filmen, der er bemærket for sin fortælling og visuelle stil, har vundet popularitet i Letland og skiller sig ud for sit lave budget sammenlignet med andre animerede vindere. - Filmens succes, der benytter Blenders EEVEE-motor, har antændt diskussioner om Blenders potentielle indflydelse på animationsindustrien og dens kapabiliteter i forskellige produktionsmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Jeg lever mit liv et kvart århundrede ad gangen</a></h2>
<ul>
<li>Den 5. januar 2000 introducerede Steve Jobs Aqua-brugergrænsefladen i Mac OS X, inklusive Docken, på Macworld Expo, med betydelige bidrag fra en ingeniør baseret i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingeniøren, som tidligere havde arbejdet på DragThing, spillede en afgørende rolle i at omdanne Bas Ordings prototyper til funktionel kode til Dock, men sagde til sidst op på grund af pres fra en flytning.</li>
<li>Efter at have forladt Apple genoplivede ingeniøren DragThing og PCalc, som fortsat er populære, og opdagede en usigneret fortrolighedsaftale (NDA) i deres besiddelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer Apples Dock-udvikling og fremhæver Steve Jobs&#39; excentricitet og hemmelighedsfulde natur, herunder at flyve en medarbejder mellem Irland og USA for at opretholde en facade.</li>
<li>På trods af betydelige anstrengelser blev projektet til sidst aflyst på grund af problemer relateret til kontorets placering.</li>
<li>Fortællingen dykker også ned i Jobs&#39; kontroversielle beslutninger, hans arv sammenlignet med nuværende teknologiledere, og bredere temaer som karriereveje og aldersdiskrimination i teknologibranchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptykonforslag</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-forslagene af Alexander Petros og Carson Gross har til formål at forbedre HTML&#39;s evne til at håndtere netværksanmodninger ved at understøtte yderligere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i formularer.</li>
<li>Forslagene inkluderer også at muliggøre knapper til at lave HTTP-anmodninger uden formularer og tillade delvise sideudskiftninger, hvilket bringer HTML tættere på REST-principperne.</li>
<li>Disse forslag blev introduceret på Big Sky Dev Con og er beskrevet i Triptych Polyfill på GitHub, med løbende opdateringer af fetch- og navigationsspecifikationerne for at understøtte disse forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros&#39; Triptych-forslag søger at inkorporere HTMX-koncepter i HTML-specifikationen, hvilket gør det muligt for HTML at håndtere HTTP-metoder som PUT og DELETE.</li>
<li>Forslaget modtager positive tilbagemeldinger fra Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), men dets vedtagelse af større browsere som Chrome og Safari er stadig usikker.</li>
<li>Initiativet sigter mod at reducere afhængigheden af JavaScript ved at forbedre HTML&#39;s kapaciteter, hvilket bidrager til den bredere diskussion om RESTful API&#39;er og en hypermediedrevet web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Den Uhellige Union Mellem Half-Life og Morrowind Motorer</a></h2>
<ul>
<li>En ny gratis, open-source spilmotor er under udvikling, der ligner populære motorer som Unreal og Source, med støtte til open-world streaming. - Motoren er optimeret til moderne hardware og tilbyder høj ydeevne, men er endnu ikke klar til produktionsbrug. - Udvikleren har til hensigt at færdiggøre flere store projekter ved hjælp af denne motor, selvom det nuværende navn sandsynligvis er midlertidigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK er et projekt, der sammensmelter Half-Life og Morrowind spil-motorerne for at skabe en lavbudget, open-world streaming spil-motor, der er gratis og open source. - Selvom den er optimeret til moderne hardware, er Tramway SDK endnu ikke klar til produktionsbrug, men den sigter mod at reducere software-oppustethed og miljøpåvirkning ved at understøtte ældre hardware. - Projektet, der er licenseret under MIT, værdsættes for sin retroæstetik og potentiale for indie-spiludvikling, hvor skaberen byder feedback og opdateringer om fremskridt velkommen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Romerrigets brug af bly sænkede IQ-niveauer i hele Europa, viser undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at det romerske imperiums brug af bly i metalbearbejdning forårsagede et fald på 2 til 3 IQ-point i hele Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskere brugte iskerner fra Arktis til at spore blyforurening fra 500 f.Kr. til 600 e.Kr., hvilket viste en betydelig stigning under det Romerske Imperiums storhedstid.</li>
<li>Undersøgelsen antyder, at udbredt blyeksponering kan have bidraget til det Romerske Imperiums fald, med forureningsniveauer der faldt efter den romerske æra, men steg igen under den industrielle revolution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at det Romerske Imperiums brug af bly kunne have reduceret IQ-niveauerne i Europa, selvom dette er baseret på historiske blyniveauer og moderne modeller snarere end direkte gamle IQ-målinger.</li>
<li>Der er debat om, hvorvidt fordelene ved romersk infrastruktur kunne have overgået de skadelige virkninger af blyeksponering.</li>
<li>Undersøgelsen udforsker også de potentielle effekter af nutidige stoffer, såsom fluorid og plast, på IQ, og understreger kompleksiteten ved at vurdere historiske sundhedspåvirkninger ud fra indirekte beviser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Federal Reserve Bank of New Yorks &quot;Doomsday Book&quot; er en juridisk vejledning designet til at hjælpe advokater med at håndtere juridiske usikkerheder under finansielle kriser og sikre hurtige og effektive reaktioner. - Oprindeligt beregnet til udvalgte advokater er vejledningen nu tilgængelig for alle FRBNY-advokater og fungerer som en krisehåndbog, der kan sammenlignes med teknologiske hændelsesreaktionsplaner. - Dokumentet deles ikke uden for den juridiske funktion, og dets navn indikerer forberedelse til alvorlige finansielle forstyrrelser, idet Fed opretholder uafhængighed fra Freedom of Information Act (FOIA) på grund af sin unikke rolle, mens den stadig er ansvarlig over for Kongressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Afslutning af vores tredjeparts faktatjekprogram og overgang til Community Notes-modellen</a></h2>
<ul>
<li>Meta prioriterer fri ytring ved at forenkle sine indholdsmoderationssystemer, som er blevet kritiseret for at være alt for komplekse og restriktive. - Virksomheden afslutter sit tredjeparts faktatjekprogram i USA og introducerer et Community Notes-system, der ligner X, for at give kontekst til potentielt vildledende opslag gennem brugerbidrag. - Meta reducerer restriktioner på politisk indhold, forenkler håndhævelsesprocesser for at fokusere på alvorlige overtrædelser og personaliserer synligheden af politisk indhold baseret på brugerpræferencer, i tråd med Mark Zuckerbergs vision om fri ytring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta overgår fra sit tredjeparts faktatjekprogram til en Community Notes-model, der ligner Twitters strategi, for potentielt at tilpasse sig politiske ændringer og reducere omkostningerne til moderation.</li>
<li>Kritikere udtrykker bekymring for, at dette skift kan resultere i mere misinformation og skadelig indhold, mens tilhængere hævder, at det kunne styrke ytringsfriheden.</li>
<li>Denne beslutning fremhæver de igangværende diskussioner om indholdsmoderation, ytringsfrihed og de sociale medieplatformes indflydelse på at forme den offentlige diskurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sådan programmerer jeg med LLM'er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5dan%20programmerer%20jeg%20med%20LLM'er&subheading=tirsdag%20den%207.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, gallerioplevelsen</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; er et kunstparodispil af bobatealee, sat i en genfortolket version af det klassiske DOOM (1993) niveau E1M1, hvor spillere udforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheder og gamepads, og blev skabt ved hjælp af Construct spiludviklingsplatformen. - Det har modtaget en 5-stjernet vurdering og roses for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; er et virtuelt museumsspil, der giver spillere mulighed for at udforske kunstværker, ligesom ved et rigtigt museumsbesøg, skabt ved hjælp af Construct 3.</li>
<li>Spillet er tilgængeligt på flere platforme, men nogle brugere rapporterer om tekniske problemer på mobile enheder.</li>
<li>Det kombinerer kulturel udforskning med nostalgi, trækker inspiration fra klassiske spil som Doom, og har sat gang i diskussioner om potentielle humoristiske modifikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som ophavsretskrænkelse</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, kendt for sit undervisningsindhold, rapporterede, at hans video fra 2017 om Bitcoin blev fjernet, og hans kanal modtog en copyright-advarsel.</li>
<li>Copyright-kravet blev fremsat af Chainpatrol på vegne af Arbitrum, på trods af at videoen udelukkende var Sandersons originale indhold.</li>
<li>Denne hændelse fremhæver de vedvarende problemer med håndhævelse af ophavsret på digitale platforme, hvor skabere kan risikere at få advarsler, selv for deres eget arbejde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 3blue1brown YouTube-video om Bitcoin blev fejlagtigt fjernet på grund af en copyright-krav fra ChainPatrol, som senere erkendte det som en falsk positiv.</li>
<li>Denne hændelse fremhævede mangler i YouTubes ophavsretssystem, hvilket udløste diskussioner om potentialet for misbrug og manglen på ansvarlighed for falske påstande.</li>
<li>Brugere foreslog strengere straffe for virksomheder, der udsteder falske anmodninger om fjernelse, og diskuterede bredere spørgsmål om indholdsmoderation og udfordringer med ytringsfrihed online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">At nå OKR&#39;er vs. at udføre dit job</a></h2>
<ul>
<li>I ingeniørarbejde virker kvartalsvise mål og nøgleresultater (OKR&#39;er) ofte overflødige, da de har en tendens til at afspejle produktkøreplaner, hvilket kan føre til potentielle konflikter, hvis de adskiller sig.</li>
<li>Marketing finder OKR&#39;er gavnlige til at definere kvartalsfokus, tilpasse sig projektplaner og fremhæve nye kampagner eller målgrupper, mens løbende opgaver spores af Key Performance Indicators (KPI&#39;er).</li>
<li>Effektive OKR&#39;er bør understrege unikke eller skiftende prioriteter hver kvartal frem for rutineopgaver for at undgå stagnation og sikre, at de giver værdi ud over køreplanen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OKR&#39;er (Objectives and Key Results) kan nogle gange være i uoverensstemmelse med det faktiske arbejde, idet de lægger vægt på målinger frem for meningsfulde bidrag og potentielt fører til, at man manipulerer systemet i stedet for at tage fat på reelle problemer.</li>
<li>Effektiv implementering af OKR&#39;er kræver tilpasning til kundebehov og virksomhedsmål, men denne tilpasning er ofte svær at opnå, hvilket fører til bureaukratiske processer og manglende tillid til medarbejdernes indre motivation.</li>
<li>I store organisationer kan OKR&#39;er fremme konkurrence i stedet for samarbejde, idet de fokuserer på synligt snarere end værdifuldt arbejde, og dermed undlader at fange opgavernes kompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Anomali-detektion i tidsserier: En årti-gennemgang</a></h2>
<ul>
<li>Papiret &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; fremhæver betydningen af anomali-detektion i tidsseriedata på grund af fremskridt inden for dataindsamling og stigningen i streamingdata. - Det introducerer en procescentreret taksonomi til at kategorisere eksisterende metoder til anomali-detektion og tilbyder en metaanalyse af forskningstendenser inden for dette område. - Forskningen er relevant for forskellige områder, herunder cybersikkerhed, finans, retshåndhævelse og sundhedspleje, og er tilgængelig på arXiv under kategorien Maskinlæring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Anomalidetektion i tidsserier bruger prognoser og historiske data til at identificere mønsterafvigelser, med værktøjer som Prometheus og Grafana, der hjælper i praktiske anvendelser. - Disse værktøjer muliggør dynamisk tærskelsætning baseret på ugentlige cyklusser og tidspunkt på dagen, men udfordringer inkluderer håndtering af helligdage og definition af anomalier. - Feltet er lovende for udvikling på tværs af industrier, men mangler i øjeblikket omfattende hyldeløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulation Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun er et populært klikspil, der har genereret brugerdrøftelser, med sammenligninger til andre spil som Cookie Clicker og kommentarer om moderne webvaner. - Brugere har delt strategier for hurtigere fremskridt, såsom automatisering af klik eller ændring af vinduesstørrelse, og har bemærket både vanedannende sjov og problemer som fejl eller overstimulering. - Spillet har inspireret til kreativitet, herunder speedruns, hvor spillere værdsætter dets korte længde og engagerende elementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple spildte den hellige gral</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, der er beregnet til at forbedre smartphone-funktioner, levede ikke op til forventningerne, hvor nogle funktioner som Math Notes blev rost, mens andre blev kritiseret for at være skuffende.</li>
<li>På trods af at love privatliv og sikkerhed gennem behandling på enheden og Private Cloud Compute, føltes produktet mere som en teknologidemonstration end et banebrydende værktøj.</li>
<li>Open source-fællesskabet overgår ofte virksomheders indsats som Apple Intelligence, der efterlod brugerne med kun marginale forbedringer i stedet for transformative fremskridt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples innovationsstrategi fokuserer på at forfine eksisterende teknologier, hvilket nogle gange skuffer fans, der forventer banebrydende opfindelser. - Apples AI-funktioner, såsom Apple Intelligence, har mødt kritik for at være mindre imponerende sammenlignet med konkurrenterne, på trods af Apples historie med produktforbedringer. - Apples stærke vægt på sikre og private systemer giver optimisme for fremtidige forbedringer i deres AI-tilbud, selvom der stadig er debat om, hvorvidt de vil opfylde brugernes forventninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En ingeniør begiver sig ud på en 46-dages udfordring for at bruge under $2,50 dagligt på mad, hvor han dokumenterer måltider, omkostninger og madlavningseksperimenter. - Inspireret af madlavningsprogrammer sætter han regler for at sikre sjov, ernæring og deling, mens han udforsker opskrifter som kåldolmer og ramen, samtidig med at han styrer omkostningerne og minimerer spild. - Eksperimentet involverer kreativ madlavning med begrænsede ingredienser, ved brug af teknikker som saltning og sous vide, og eksperimenterer med emulgatorer, hvilket i sidste ende deler indsigter om omkostningseffektiv madlavning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ingeniør reducerede med succes sine daglige madudgifter til $2,50 i 2016 ved at købe basisvarer som ris, bønner og havre i store mængder og omhyggeligt håndtere friske råvarer for at forhindre fordærv.</li>
<li>Strategien omfattede at fortynde fødevarer med højt natriumindhold og handle i budgetvenlige butikker, selvom det måske ikke er bæredygtigt eller ernæringsmæssigt tilstrækkeligt over tid.</li>
<li>Alternativer som at købe nedsatte produkter på markeder eller bruge frosne grøntsager kan tilbyde bekvemmelighed og bevare den ernæringsmæssige værdi, men det er afgørende for sundheden at sikre tilstrækkeligt kalorie- og proteinindtag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Dræbt af LLM</a></h2>
<ul>
<li>‘Killed by LLM’ er et projekt, der dokumenterer AI-benchmarks, som er blevet overgået af AI-fremskridt, og viser fremskridt inden for områder som ræsonnering, matematik og kodning. - Siden, inspireret af ‘Killed by Google’, giver detaljer om de oprindelige og endelige scores for benchmarks og de AI-modeller, der har overgået dem, hvilket fremhæver den hurtige udvikling af AI-evner. - Begrebet ‘Saturation’ bruges til at beskrive benchmarks, der ikke længere effektivt kan måle de nyeste AI-evner, og projektet inviterer til bidrag for at sikre datanøjagtighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på Turing-testen og dens moderne fortolkninger, især med hensyn til AI og store sprogmodeller (LLM&#39;er).</li>
<li>Moderne versioner af Turing-testen forenkler ofte udfordringen til at identificere, om en samtalepartner er menneskelig, hvilket LLM&#39;er nogle gange kan bestå ved at efterligne ikke-indfødte talere.</li>
<li>Dialogen fremhæver begrænsningerne ved de nuværende AI-benchmarks og potentialet for, at AI kan blive misbrugt eller misforstået, hvilket rejser spørgsmål om den sande måling af intelligens i AI-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau træder tilbage</a></h2>
<ul>
<li>Det Liberale Parti i Canada indleder processen med at vælge en ny leder, som annonceret af partiets præsident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, rost for sit tiårige lederskab og indsats for at genopbygge og gøre partiet mere inkluderende, vil forblive i sin rolle, indtil en efterfølger er valgt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau har annonceret sin plan om at træde tilbage som Canadas premierminister, men vil forblive i embedet, indtil Liberal Party vælger en ny leder.</li>
<li>Hans beslutning følger efter lave godkendelsesvurderinger og internt partipres, med kontroverser omkring hans håndtering af lastbilchaufførprotesten og andre spørgsmål.</li>
<li>Trudeaus tilbagetræden betragtes som en strategisk indsats for at give det Liberale Parti mulighed for at omgruppere sig forud for et potentielt udfordrende valg, med mulighed for en konservativ sejr.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Yndlingsblog i 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Simon Willisons blog fremhæves for sit indsigtsfulde indhold om kunstig intelligens (AI) i 2024.</li>
<li>Andre anbefalede blogs inkluderer Julia Evans, Fabien Sanglard og Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; som tilbyder unikke perspektiver og forskellige emner.</li>
<li>For dem, der er interesserede i økonomi, anbefales Noah Smith og Paul Krugman, mens Dynomight og Not Boring tilbyder en blanding af teknologi og livsstilsindhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Genudgivelse af min Simpsons-fanside, tyve år senere</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Genlanceringen af en Simpsons-fanside efter 20 år har vækket nostalgi for den tidlige internetæra, kendetegnet ved personlige fansider og kreativ frihed. - Mange mennesker husker 90&#39;erne og 2000&#39;erne som en tid med ureguleret og ikke-kommercialiseret internet, i kontrast til nutidens mere regulerede og kommercielle landskab. - Nogle originale fansider eksisterer stadig og fungerer som en påmindelse om glæden og kreativiteten ved at skabe indhold for fornøjelsens skyld snarere end for økonomisk gevinst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">Open-Source 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>Softwaresuiten srsRAN er en open source-samling af 4G- og 5G-radioapplikationer udviklet af SRS, implementeret i C++ med minimale afhængigheder, og kører på Linux med standardhardware.</li>
<li>Det er licenseret under AGPLv3, som er en fri softwarelicens, der sikrer, at softwaren forbliver open-source.</li>
<li>Suitet inkluderer en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit og Distributed Unit) med en komplet ORAN-native stak, og en 4G suite, der leverer fuld netværksimplementering for brugerudstyr (UE), eNodeB (evolved Node B) og EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN er et open-source initiativ, der gør det muligt for brugere at oprette deres egne 4G/5G-netværk ved hjælp af software og hardware som Software Defined Radios (SDR&#39;er) og blanke SIM-kort.</li>
<li>Projektet tilbyder et alternativ til proprietære Radio Access Network (RAN) løsninger, målrettet mod teleselskaber og tilbyder fleksibilitet til testning, nødforbindelse og uddannelsesmæssige formål.</li>
<li>Brugere bør være opmærksomme på potentielle juridiske og tekniske udfordringer, især med hensyn til spektrumlicensering, da lovligheden af at oprette personlige netværk varierer fra region til region.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regler, der muliggør 6 GHz Wi-Fi</a></h2>
<ul>
<li>Flere lande, herunder Argentina, Brasilien, Canada og USA, har taget hele 5925-7125 MHz spektrumområdet i brug.</li>
<li>Den Europæiske Union har vedtaget en del af dette frekvensområde, specifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andre lande, såsom Andorra, Østrig og Belgien, overvejer at vedtage specifikke dele af spektret, mens lande som Egypten, Oman og Tunesien stadig evaluerer deres muligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt 6 GHz-båndet skal licenseres til 5G af teleselskaber eller forblive ulicenseret til Wi-Fi-brug, med betydelige konsekvenser for spektrumallokering. - 6 GHz-båndet ses som en løsning på overbelastning i eksisterende Wi-Fi-bånd, men der er tøven med at tildele mere ISM (Industriel, Videnskabelig og Medicinsk) båndbredde. - Diskussionerne dækker også de tekniske aspekter af Wi-Fi 7, såsom hardwaretilgængelighed og kompatibilitet, hvilket fremhæver den bredere indvirkning på fremtidig udvikling af trådløs teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Ubeskåret valuta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uklippede pengesedler blev engang misbrugt ved at skære dem i skæve stykker og sælge dem som fejlsedler, hvilket fik finansministeriet til at gøre serienumrene genkendelige for at forhindre dette.</li>
<li>For $1 sedler starter serienumrene på uskårne ark med 99, hvilket giver samlere mulighed for at verificere ægtheden, når de køber &#39;forkert skårne dollarfejl&#39;.</li>
<li>Den amerikanske møntanstalt sælger uskårne pengesedler til en merpris, og de er populære blandt samlere for deres nyhedsværdi, ofte indrammet eller givet som gaver, på trods af at de er lovligt betalingsmiddel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Udviklingen af en strukturel kodeeditor</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget skitserer udviklingen af en strukturel editor til programmeringssproget eyg, som behandler kode som et struktureret træ for at forhindre syntaksfejl og forbedre kodeforståelsen.</li>
<li>Editoren, der oprindeligt blev bygget med Gleam og Svelte, bruger nu Gleam og Lustre, med en terminalversion i Go, og er blevet udviklet til at forenkle det abstrakte syntakstræ (AST) for bedre navigation.</li>
<li>Den nyeste version har en menu- og ikonbaseret brugergrænseflade, der forbedrer brugervenligheden på tværs af enheder og opfordrer brugerne til at give feedback for at forbedre kodeoplevelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på strukturelle kodeeditorer, som ser kode som et struktureret træ, hvilket tilbyder potentielle fordele som at eliminere syntaksfejl og forbedre typeinformation.</li>
<li>Udfordringer for strukturelle redaktører inkluderer kompatibilitet med eksisterende værktøjer som Git og håndtering af ugyldige kodetilstande under redigering.</li>
<li>Der er interesse for, hvordan strukturelle editorer kunne forbedre programmeringens tilgængelighed og effektivitet, især i ikke-traditionelle miljøer som mobile enheder, selvom der stadig er bekymringer om praktikalitet og integration.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, gallerioplevelsen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20gallerioplevelsen&subheading=mandag%20den%206.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Forskere designer bærbar teknologi, der kan måle glukoseniveauer mere præcist</a></h2>
<ul>
<li>Forskere ved University of Waterloo har skabt en bærbar enhed, der bruger radarteknologi til at overvåge glukoseniveauer ikke-invasivt, hvilket eliminerer behovet for nåle.</li>
<li>Enheden, ledet af Dr. George Shaker, indeholder en radarchip, en metasurface for forbedret signalnøjagtighed og AI-algoritmer til præcise glukosemålinger.</li>
<li>Enheden, der i øjeblikket er USB-drevet, sigter mod at blive batteridrevet for forbedret bærbarhed og kan i sidste ende overvåge yderligere sundhedsmålinger, med bestræbelser i gang på at kommercialisere teknologien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har skabt bærbar teknologi til ikke-invasiv glukoseovervågning, hvilket tilbyder et alternativ til fingerprik og kontinuerlige glukosemonitorer (CGM&#39;er).</li>
<li>Teknologien sigter mod at give præcise glukosemålinger uden direkte kontakt med blodbanen, hvilket kunne være betydningsfuldt for kliniske anvendelser.</li>
<li>Selvom det er lovende, er der skepsis omkring dets nøjagtighed sammenlignet med eksisterende CGM&#39;er, og yderligere data og kliniske forsøg er nødvendige for at bekræfte dets effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Den dag jeg lærte AI at læse kode som en seniorudvikler</a></h2>
<ul>
<li>AI&#39;en blev oprindeligt udfordret med at analysere React-kodebaser og nærmede sig dem som en nybegynderudvikler. - Ved at efterligne erfarne udvikleres strategier, såsom at fokusere på kernefiler og gruppere ændringer efter funktion, forbedrede AI&#39;ens kodeanalyse sig markant. - Fokus er på at forbedre kodeforståelse frem for generering, med fremtidige planer om at identificere teknisk gæld og forstå teamkonventioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger udfordringerne ved at træne AI til at læse og analysere kode med en seniorudviklers dygtighed, og bemærker vanskeligheden ved at opnå konsekvente og nøjagtige resultater.</li>
<li>Det understreger vigtigheden af at give kontekst og strukturere input for at forbedre AI&#39;s ydeevne i kodeanalyse, samtidig med at det anerkender skepsis omkring AI&#39;s nuværende kapaciteter.</li>
<li>Diskussionen fremhæver behovet for yderligere eksperimentering og evaluering for at validere AI&#39;s ydeevne og overvejer de bredere implikationer og potentielle fremskridt af AI inden for softwareudvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Websideirritationer, som jeg ikke påfører dig her</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren undgår at bruge visse webfunktioner som sticky bars, tvungen SSL/TLS, pop-ups og unødvendig sporing for at forbedre brugeroplevelsen.</li>
<li>Der er en igangværende debat om nødvendigheden af HTTPS for sikkerhed kontra dets kompatibilitetsproblemer med ældre browsere.</li>
<li>Diskussionen fremhæver udfordringen ved at balancere brugeroplevelse med moderne webpraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Sådan fungerer Nat Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT-gennemtrængning muliggør direkte enhedsforbindelser på trods af tilstedeværelsen af Network Address Translators (NAT&#39;er) og firewalls ved hjælp af UDP-baserede protokoller og direkte socket-kontrol.</li>
<li>Teknikker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjælper med at opdage offentlige IP-adresser, mens relæer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP bruges til mere udfordrende NAT&#39;er.</li>
<li>ICE (Interactive Connectivity Establishment) protokollen optimerer forbindelsesveje ved at evaluere alle mulige muligheder og vælge den mest effektive, hvilket sikrer robust NAT-gennemtrængning med ende-til-ende kryptering og autentificering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udforsker NAT (Network Address Translation) traversal og understreger forskellene mellem TCP (Transmission Control Protocol) og UDP (User Datagram Protocol) hole punching, idet den bemærker TCP&#39;s lidt højere kompleksitet.</li>
<li>Det udfordrer opfattelsen af NAT som en sikkerhedsfunktion og diskuterer Tailscales metode til NAT-gennemtrængning, hvilket rejser bekymringer om at stole udelukkende på software-ACL&#39;er (Access Control Lists) for sikkerhed.</li>
<li>Diskussionen fremhæver vigtigheden af sikre endepunkter og kritiserer begrænsningerne ved konventionelle netværkssikkerhedsstrategier i forbindelse med NAT-gennemgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: En lille avistrykker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Guten er et lille projekt for avistrykning, der er designet til at minimere skærmtid ved at levere nyheder i trykt form. - Diskussioner omkring projektet omfatter bekymringer om BPA-indholdet i termisk papir og forslag til at bruge BPA-fri alternativer eller forskellige trykteknologier som impact- eller dot-matrix-printere. - Der foretages sammenligninger med den udgåede Little Printer, med anbefalinger til at forbedre Gutens udviklervenlighed og tilpasningsmuligheder, samt overvejelser om de miljømæssige og sundhedsmæssige påvirkninger af termisk papir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Forskere designer bærbar teknologi, der kan måle glukoseniveauer mere præcist" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Forskere%20designer%20b%C3%A6rbar%20teknologi%2C%20der%20kan%20m%C3%A5le%20glukoseniveauer%20mere%20pr%C3%A6cist&subheading=s%C3%B8ndag%20den%205.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Selvkørende 1993 Volvo med open pilot</a></h2>
<ul>
<li>En gruppe venner deltog i Carbage Run 2025 Winter-udgaven, et 6-dages rally gennem Sverige til polarcirklen og tilbage til Helsinki, hvor bilerne skulle være mindst 20 år gamle og have en værdi under €1000.</li>
<li>De omdannede en 1993 Volvo 940 Estate til et selvkørende køretøj ved hjælp af openpilot fra comma.ai, og integrerede moderne komponenter som elektrisk servostyring, en Bosch iBooster og en Tesla radarsensor.</li>
<li>Fremtidige opdateringer vil inkludere detaljer om ledningsføring, en specialfremstillet motorstyringsenhed (ECU) og planer om at open-source koden, hvilket fremhæver projektets innovative tilgang til at eftermontere ældre køretøjer med autonom teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Volvo 940 fra 1993 blev eftermonteret med OpenPilot, en selvkørende teknologi, hvilket fremhæver krydsfeltet mellem klassisk bildesign og moderne teknologi.</li>
<li>Projektet stod over for udfordringer, herunder opdatering af bremse- og styresystemerne, hvilket rejste juridiske og sikkerhedsmæssige bekymringer, især med gør-det-selv-modifikationer som svejsning af ratstammen.</li>
<li>Diskussionen udvidede sig til bilreguleringer i Europa, tilbagegangen af hotrods i USA og kulturelle forskelle i friheden til bilmodifikationer, med projektet betragtet som en inspirerende gør-det-selv-indsats trods sikkerhedsbekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Terrænrenderingsalgoritme på mindre end 20 linjer kode (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogics spil Comanche fra 1992 anvendte Voxel Space-motoren, en 2.5D renderingsteknik baseret på ray casting, til at skabe detaljerede terræner med skygger og skyggeeffekter.</li>
<li>Voxel Space-motoren brugte højde- og farvekort samt en simpel renderingsalgoritme, der tegnede lodrette linjer fra bag til front, hvilket kunne optimeres for ydeevne.</li>
<li>Motorens kode er tilgængelig under MIT-licensen, men teknologien kan stadig være patenteret i visse regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace er en terrænrenderingsalgoritme kendt for sin enkelhed, da den kræver mindre end 20 linjer kode, og den vækker nostalgi for innovativ spiludvikling i perioder med begrænset hardware.</li>
<li>Moderne AAA-spil fokuserer på komplekse optimeringer og markedstendenser, ofte på bekostning af originalitet, mens indie-spil og platforme som PICO-8 giver mere kreativ frihed.</li>
<li>På trods af teknologiske fremskridt føler nogle udviklere og spillere, at &quot;magien&quot; fra ældre spil mangler, selvom innovative projekter som voxel-rendering fortsat inspirerer til kreativitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Sådan tegner du en omrids i et videospil</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer fem teknikker til at gengive konturer i Unity, en populær spiludviklingsplatform, og fremhæver deres anvendelse i spil som Sable og The Last of Us. - Teknikkerne inkluderer Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm og Edge Detection, hver med unikke fordele og kompromiser i forhold til ydeevne og visuel kvalitet. - Artiklen giver indsigt i at balancere disse metoder for optimal spilæstetik og gameplay-understøttelse, med yderligere ressourcer og krediteringer for 3D-modeller inkluderet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen udforsker avancerede teknikker til at tegne konturer i videospil, med vægt på effektiviteten af Jump Flood Algorithm (JFA) og Signed Distance Fields (SDFs) i forhold til traditionelle metoder. - Den går i dybden med stiliseret 3D-grafik, diskuterer renderingsteknikker og den potentielle brug af neurale netværk til belysning og styling. - Bidragydere giver indsigt i den historiske udvikling af cel shading i spil, såsom Jet Set Radio, og fremhæver det udviklende samspil mellem teknologi og kunst i 3D-grafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Jeg stopper på Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren forlader Washington Post på grund af avisens manglende evne til at tilpasse sig det skiftende medielandskab og dens tilgang til at præsentere emner, som de mener er ineffektiv for kritiske emner som demokrati.</li>
<li>Traditionelle medier, især lokale aviser, kæmper økonomisk, hvilket fører til partisk rapportering og et fald i offentlighedens tillid, mens sociale medier ikke kan erstatte det grundige arbejde, som journalistik kræver.</li>
<li>Bekymringer rejses om indflydelsen fra velhavende individer, såsom Jeff Bezos, på medievirksomheder, og virkningen af virksomheders interesser på mediernes rolle i at holde magten ansvarlig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity har fået annoncer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity har introduceret reklamer, hvilket har ført til diskussioner om uundgåeligheden af reklamer i onlinetjenester på grund af forbrugernes modvilje mod at betale for reklamefri oplevelser. - Nogle brugere finder reklamer påtrængende og foretrækker abonnementsbaserede tjenester som Kagi, der tilbyder reklamefri søgning, mens andre fortsætter med at vælge gratis, reklameunderstøttede muligheder. - Denne situation understreger den igangværende debat mellem reklameunderstøttede og abonnementsbaserede modeller i digitale tjenester.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Selvkørende 1993 Volvo med open pilot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Selvk%C3%B8rende%201993%20Volvo%20med%20open%20pilot&subheading=l%C3%B8rdag%20den%204.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Jeg er rig og har ingen idé om, hvad jeg skal gøre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer den almindelige kamp for at finde formål efter at have opnået økonomisk succes, hvilket kan føre til følelser af desillusion og isolation. - Det foreslår, at opfyldelse kan findes i at udvikle andre, opbygge forbindelser eller forfølge nye interesser, og understreger vigtigheden af formål ud over økonomisk rigdom. - Diskussionen fremhæver også udfordringerne ved at opretholde relationer, når rigdom skaber en social kløft, og understreger behovet for meningsfulde aktiviteter og forbindelser for at fremme en følelse af tilhørsforhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kritisk sikkerhedsudgivelse</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, udgivet den 2. januar 2025, løser en kritisk sikkerhedssårbarhed relateret til SSH-integrationsfunktionen i tidligere versioner. - Fejlen involverede logning af input/output til en fil på den eksterne vært, som kunne tilgås af andre, hvilket påvirkede brugere af versionerne 3.5.6 til 3.5.10 og visse beta-versioner. - Brugere rådes til straks at opdatere til version 3.5.11, slette filen /tmp/framer.txt og verificere opdateringen ved hjælp af den medfølgende SHA-256 og PGP-signatur for at sikre sikkerheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 udgav en kritisk sikkerhedsopdatering for at løse en fejl i dens SSH-integration, som loggede input og output til en fil på den eksterne vært, hvilket potentielt kunne afsløre data for andre brugere.</li>
<li>Problemet blev forårsaget af, at detaljeret logføring ved en fejl blev aktiveret i produktionen, hvilket førte til diskussioner om vigtigheden af pre-commit hooks og sikkerhedsforanstaltninger for at forhindre lignende fejl.</li>
<li>Begivenheden udløste en debat om at skifte til alternativer som Ghostty eller Terminal.app, samtidig med at den fremhævede balancen mellem funktionsrige software og sikkerhedsrisici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Kan LLM&#39;er skrive bedre kode, hvis du bliver ved med at bede dem om at &quot;skrive bedre kode&quot;?</a></h2>
<ul>
<li>I november 2023 involverede en meme-trend, at brugere bad ChatGPT om iterativt at forbedre billeder, hvilket derefter blev anvendt på kode ved hjælp af Claude 3.5 Sonnet til at forbedre et Python-program. - Indledende forsøg med vage prompts som &quot;skriv bedre kode&quot; viste nogle forbedringer, men struktureret prompt engineering med specifikke optimeringsmål førte til betydelige præstationsforbedringer. - Eksperimentet understregede vigtigheden af menneskelig overvågning, da store sprogmodeller (LLM&#39;er) kan tilbyde innovative idéer, men også kan introducere subtile fejl under kodeoptimering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Store sprogmodeller (LLMs) genererer ofte grundlæggende kode på grund af deres træning på talrige tutorials, hvilket potentielt kan mangle simple optimeringer, der kunne forbedre kodeydelsen. - Iterativt at bede LLMs om at forbedre koden kan give bedre resultater, men denne proces kan være lige så tidskrævende som manuel kodning. - Diskussionen understreger begrænsningerne ved LLMs i at forstå komplekse optimeringer og fremhæver vigtigheden af at give kontekst og specifikke instruktioner for forbedret kodekvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 i ren SQL</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann delte sin oplevelse med at løse Advent of Code 2024-udfordringerne ved hjælp af ren SQL og fremhævede det som en øvelse i alternative problemløsningsmetoder. - Neumann gennemførte alle udfordringerne med succes, selvom han bemærkede SQL&#39;s begrænsninger i håndtering af komplekse algoritmer og tilstandsopdateringer, og foreslog mulige forbedringer for SQL&#39;s effektivitet. - Blogindlægget inkluderer en detaljeret SQL-løsning for en udfordring og diskuterer muligheden for at forbedre SQL til bedre at understøtte udførelsen af komplekse algoritmer direkte i databaser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 i ren SQL fremhæver SQL&#39;s evne til at håndtere komplekse udfordringer, hvilket vækker interesse for dens ydeevne og logiske struktur.</li>
<li>Diskussionen afslører forskellige erfaringer med SQL, fra optimering af lagrede procedurer til brug af det til forretningslogik, hvilket viser både dets styrker og udfordringer.</li>
<li>Diskussionen udforsker også potentialet i SQL-lignende sprog og balancen mellem databaselogik og applikationskode, hvilket afspejler forskellige meninger om SQL&#39;s rolle i softwareudvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Amerikansk appelret ophæver FCC&#39;s netneutralitetsregler</a></h2>
<ul>
<li>En amerikansk appeldomstol har ugyldiggjort FCC&#39;s netneutralitetsregler, som krævede ligebehandling af internettrafik af bredbåndsudbydere, med henvisning til FCC&#39;s overskridelse af juridisk myndighed.</li>
<li>Beslutningen henviser til en højesteretsafgørelse, der begrænser de regulerende myndigheders beføjelser, hvilket påvirker FCC&#39;s evne til at håndhæve netneutralitet.</li>
<li>FCC-formand Jessica Rosenworcel opfordrede Kongressen til at lovgive om netneutralitet, mens kommissær Brendan Carr støttede rettens beslutning som en kontrol mod overdreven regulering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En amerikansk appeldomstol har ugyldiggjort FCC&#39;s netneutralitetsregler med henvisning til utilstrækkelig juridisk autoritet under gældende lov. - Afgørelsen følger Højesterets omstødelse af Chevron-deferens, som havde tilladt agenturer som FCC at fortolke love bredt. - Domstolen klassificerede bredbåndsudbydere som udbydere af en &quot;informationsservice&quot; og ikke en &quot;telekommunikationstjeneste,&quot; hvilket begrænser FCC&#39;s reguleringsmagt og afslutter de føderale netneutralitetsregler, hvilket potentielt tillader internetudbydere at begrænse eller prioritere internettrafik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Vær en ejendomsejer og ikke en lejer på internettet</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at eje dit digitale rum i stedet for udelukkende at stole på store internetplatforme, som ofte prioriterer deres egen vækst over brugernes interesser. - Strategier for at opretholde kontrol over din online tilstedeværelse inkluderer at eje et domæne, diversificere indhold på tværs af flere platforme og opbygge direkte forbindelser med publikum gennem e-mail-lister. - Ved at skabe din egen web-ejendom sikrer du fleksibilitet og modstandsdygtighed i dine digitale bestræbelser, hvilket reducerer afhængigheden af et enkelt netværk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen understreger vigtigheden af at eje sin digitale tilstedeværelse i stedet for at være afhængig af sociale medieplatforme, og adresserer bekymringer om AI&#39;s udnyttelse af bruger-genereret indhold. - Den udforsker kompleksiteterne vedrørende ophavsret, AI-etik og betydningen af at have en personlig hjemmeside eller domæne for bedre kontrol over online data. - Samtalen overvejer også praktikaliteten og begrænsningerne ved selv-hosting, givet afhængigheden af eksterne tjenester som domæneregistratorer og hostingudbydere, og argumenterer for mere uafhængighed i håndteringen af ens online tilstedeværelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – En åben oversigt over personlige sider og blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll er et åbent katalog over personlige sider og blogs, der lægger vægt på digitale rum uden for store teknologivirksomheder, og det vedligeholdes på GitHub af Den Delimarsky. - Brugere kan bidrage til BlogScroll via GitHub eller ved at sende en e-mail til skaberen, og opdateringer er tilgængelige via en RSS-feed. - Kataloget inkluderer forskellige kategorier som design-og-ux, personlig, foto-video-produktion og teknologi, der fremviser bidrag fra adskillige individer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll er et åbent katalog for personlige sider og blogs, med fokus på at dele digitale haver, som af nogle brugere diskuteres som enhver personlig side.</li>
<li>Hostet på GitHub har BlogScroll skabt diskussioner om dets &quot;walled garden&quot;-natur, med forslag til OPML-eksport og forbedringer af skalerbarhed.</li>
<li>Projektet opfordrer til indsendelser for at udvide sin liste, hvilket afspejler en fornyet interesse for personlige webområder og udfordringerne ved at opretholde uafhængigt, kurateret indhold online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Anomalien Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot opdagede, at SHLX-instruktionen på Intels Alder Lake-processorer udviser en &quot;medium latency&quot; på 3 cyklusser, hvilket er atypisk for venstreskift-operationer, der normalt tager 1 cyklus. - Dette latenstidsspørgsmål er specifikt for Alder Lakes performance-kerner og påvirker ikke effektivitetens kerner, hvilket modsiger Intels påstande om en latenstid på 1 cyklus. - Latenstiden varierer baseret på initialiseringen af skiftetællingsregisteret, hvor 32-bit instruktioner eller 64-bit instruktioner uden umiddelbare værdier opnår 1-cyklus latenstid, mens 64-bit instruktioner med umiddelbare værdier resulterer i 3-cyklus latenstid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Anomalien Alder Lake SHLX er et ydeevneproblem, hvor specifikke instruktioner, såsom <code>mov rcx, 1</code>, får <code>SHLX</code>-instruktionen til at udføre langsommere, muligvis på grund af registeromdøberens håndtering af små umiddelbare værdier.</li>
<li>Dette anomali kan føre til en 3x langsommere hastighed og er udfordrende at reproducere, fordi kontekstskift kan nulstille registertilstanden, hvilket utilsigtet kan fremskynde koden.</li>
<li>Problemet er nyopdaget og påvirker primært skiftoptællinger, hvilket har indflydelse på instruktioner som <code>SHL</code>, men ikke andre som <code>ANDN</code>, og det tages normalt ikke højde for af kompilatorer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg er rig og har ingen idé om, hvad jeg skal gøre" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20er%20rig%20og%20har%20ingen%20id%C3%A9%20om%2C%20hvad%20jeg%20skal%20g%C3%B8re&subheading=fredag%20den%203.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">En af mine artikler blev afvist i dag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En artikel af den anerkendte matematiker Terence Tao blev afvist, hvilket illustrerer, at selv topforskere oplever afvisning, og det har sat gang i en bredere diskussion om udbredelsen af artikelafvisninger i akademia. - Diskursen fremhævede problemer inden for peer review-processen, herunder fordomme og presset for hyppig publikation, hvor mange delte personlige oplevelser med afvisning. - Forslag til forbedring omfattede udforskning af alternative evaluerings- og publikationssystemer, såsom åbne internet-centrerede anmeldelser, samtidig med at man anerkender, at afvisning er en standarddel af den akademiske rejse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automagisk reverse-engineering af REST API&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et værktøj, der konverterer mitmproxy-optagelser til OpenAPI 3.0-specifikationer, hvilket letter reverse-engineering af REST API&#39;er ved at opfange applikationstrafik. - Værktøjet understøtter nu HTTP Archive (HAR) filer fra browserens udviklerværktøjer, hvilket udvider dets anvendelighed for udviklere. - Installation kan udføres ved hjælp af Python3 og pip eller Docker, og projektet anvender værktøjer som poetry, pre-commit og pytest til udvikling, med en MIT-licens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger er et værktøj designet til at reverse-engineere REST API&#39;er ved at analysere trafik, der er opfanget med mitmproxy, et populært værktøj til at opfange HTTP/HTTPS-trafik.</li>
<li>Brugere har med succes anvendt det til at genskabe private servere til spil og reverse-engineere API&#39;er til Android-applikationer, hvilket fremhæver dets effektivitet i at identificere API-endepunkter.</li>
<li>Værktøjet er særligt gavnligt til at arbejde med ældre systemer eller udokumenterede API&#39;er, selvom det kan stå over for udfordringer med ikke-standardiserede API&#39;er, og diskussioner inkluderer metoder til at beskytte API&#39;er mod reverse engineering, såsom CAPTCHAs og certifikat-pinning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU&#39;en, ikke TPM&#39;en, er roden til hardware DRM</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den centrale del af hardware Digital Rights Management (DRM) er forbundet med Graphics Processing Units (GPU&#39;er) snarere end Trusted Platform Modules (TPM&#39;er), idet medie-DRM i øjeblikket er knyttet til GPU-leverandører.</li>
<li>DRM&#39;s langsigtede mål kan være at udøve total kontrol over enheder, hvilket potentielt kan påvirke software som adblockere og rejse bekymringer om fremtiden for personlig computing.</li>
<li>Free Software Foundation (FSF) kan være fejlorienteret ved at fokusere på TPM&#39;er, da GPU-leverandører allerede har integreret DRM-teknologi, hvilket understreger behovet for lovgivningsmæssig indgriben for at beskytte brugernes rettigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper er et højtydende Integrated Development Environment (IDE) inspireret af Jupyter, optimeret til massiv samtidighed og minimal hukommelsesbrug. - Det er bygget med programmeringssproget Go for forbedret samtidighed og ydeevne, og tilbyder både Electron- og webapp-versioner, og er open-source under AGPL-3.0-licensen. - Zasper understøtter REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikationer og sigter mod at udvide sig ud over Jupyter Notebooks til at understøtte brugerdefinerede dataapplikationer, med fuld support på Mac og begrænset support på Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zasper er et nyt alternativ til JupyterLab, udviklet i programmeringssproget Go, der lover forbedret effektivitet med reduceret RAM- og CPU-forbrug.</li>
<li>Den anvender Go coroutines for forbedret kernehåndtering, i modsætning til JupyterLabs Python-baserede tilgang, og sigter mod at tackle problemer som kernehåndtering og pakkeinstallation.</li>
<li>Projektet er i sine tidlige stadier, med støtte fra Jupyter-fællesskabet, og er åbent for feedback og samarbejde, hvilket fremhæver fordelene ved forskellige frontends og potentiel integration med værktøjer som Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails til alt</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 er optimeret til små projekter og enkeltudviklere og tilbyder en omfattende &quot;Kom godt i gang med Rails&quot;-guide til at bygge fuldt udstyrede applikationer.</li>
<li>SQLite er nu klar til produktion i Rails 8, hvilket reducerer afhængigheden af PostgreSQL eller Redis, og inkluderer grundlæggende konfiguration til kontinuerlig integration (CI) med 2000 gratis GitHub action-minutter.</li>
<li>Den nye autentificeringsgenerator og den enkle implementering med Kamal gør brugerlogin og opsætning af live-apps med SSL lettere, hvilket fremmer bedste praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Rails er et populært framework til udvikling af webapplikationer, kendt for sin enkelhed og effektivitet sammenlignet med andre moderne stakke som Spring Boot eller Micronaut. - Det foretrækkes til hurtigt at bygge full-stack webapplikationer, med integrerede funktioner som ActiveStorage og systemtests, hvilket gør det ideelt for solo-udviklere og små teams. - På trods af løbende debatter om dets relevans, fortsætter Rails med at udvikle sig med nylige opdateringer, der forbedrer dets kapaciteter og bevarer dets appel i udviklingssamfundet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Hvor skal man arbejde efter 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Karriereveje efter 40 kan variere betydeligt, med muligheder som at tilslutte sig mellemstore B2B (Business-to-Business) virksomheder, konsulentarbejde eller professionelle tjenester.</li>
<li>Personlige mål, økonomiske behov og interesser bør styre beslutningen, hvor netværk og tidligere erfaringer spiller en afgørende rolle i at opdage nye muligheder.</li>
<li>Den ideelle karrierevej er subjektiv og varierer baseret på individuelle præferencer og omstændigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Mit yndlingshack til computerergonomi</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer introducerer &quot;The Beeper,&quot; en gør-det-selv-enhed designet til at opmuntre til bevægelse ved at bippe, hvis computerskærmen forbliver ulåst for længe. - The Beeper består af hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, switch, piezo buzzer), firmware (Lua script) og software, der styrer aktiveringen. - På trods af sin enkelhed fremmer enheden effektivt regelmæssig bevægelse, og Jacob anerkender sin kones støtte i projektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Brugere udtrykte frustration over det obligatoriske RSIGuard-software på arbejdet, som håndhæver pauser med faste tidspunkter og forstyrrende pop-ups. - Diskussionen omfattede forskellige ergonomiske tricks, såsom at drikke vand for regelmæssige pauser, bruge stramt tøj og stole på Apple Watch-påmindelser. - Alternativer som AntiRSI, Workrave, skræddersyede løsninger og smartwatches som Bangle.js2 blev foreslået for at håndtere gentagne belastningsskader (RSI) og forbedre ergonomien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-kode bliver stjålet af teamet bag Honey-browserudvidelsen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Teamet bag Honey-browserudvidelsen er anklaget for at bruge GPL (General Public License) kode fra UBlockOrigin uden korrekt kildeangivelse, hvilket har udløst kontrovers.</li>
<li>Reddit-brugere udtrykker bekymring over vildledende forretningsmetoder og understreger den negative indvirkning på kunderne og teknologibranchen.</li>
<li>Diskussionen fremhæver bredere emner, herunder virksomhedsetik, pengenes indflydelse i politik og udfordringerne ved at opretholde forretningsintegritet, med skepsis over for fremtiden for open source-projekter på grund af potentiel udnyttelse af virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogs rådner. Wikier venter</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget kontrasterer wikis&#39; vedvarende natur med blogs&#39; flygtige natur og antyder, at wikis i 2025 vil blive mere personlige og meningsfulde.</li>
<li>Wikier beskrives som dynamiske og afspejler forfatterens udviklende tanker, mens blogs sammenlignes med statiske, glemte butiksvinduer.</li>
<li>Forfatteren overgår fra en traditionel hjemmeside til et wiki-format, hvilket indikerer en ændring i, hvordan personligt indhold håndteres og deles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Blogs tilbyder et tidsbestemt øjebliksbillede af en forfatters tanker, hvilket muliggør opdateringer gennem nye indlæg, men mangler ofte tidsstempler for kontekst. - Wikier, såsom Wikipedia, kan have problemer med klarhed omkring opdateringstidspunkt og pålidelighed, hvilket kan føre til potentielt forældet information. - Både blogs og wikier har unikke fordele og kan sameksistere, idet de tjener forskellige formål inden for indholdsskabelse og vidensdeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta ønsker flere AI-bots på Facebook og Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta er klar til at lancere AI-bots på Facebook og Instagram for at engagere yngre brugere og udnytte sin investering i generativ AI-teknologi. - Disse AI-bots vil have profiler og skabe indhold, der fungerer på samme måde som almindelige sociale mediekonti, efter Metas opkøb af SocialAI. - Dette initiativ afspejler Metas bredere strategi om at automatisere sociale interaktioner og indholdskuration, i tråd med tendenser set i apps som Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta introducerer flere AI-bots på Facebook og Instagram for at øge brugerengagementet ved at simulere interaktioner, hvilket afspejler en bredere industris tendens til at bruge AI til at forbedre brugeroplevelsen.</li>
<li>Der er bekymringer om ægtheden af interaktioner, da AI-genereret indhold kan overskygge ægte menneskelige forbindelser på disse platforme.</li>
<li>Kritikere bekymrer sig om, at en øget tilstedeværelse af AI kan føre til en mindre autentisk oplevelse på sociale medier, hvilket potentielt kan fremmedgøre brugere, der værdsætter ægte interaktioner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Min 25-årige rejse inden for AI og ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, en lektor ved Carnegie Mellon University, deler sin 25-årige rejse inden for AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring), hvor han fremhæver sin overgang fra indledende manglende interesse til aktiv involvering gennem forskellige projekter.</li>
<li>Hans karrierevej omfatter udvikling af simple spil, studier af AI og neurale netværk samt anvendelse af beslutningstræer og klyngedannelse under hans ph.d. for at analysere data fra kodeeditorer.</li>
<li>Henley sluttede sig til Microsofts programsynteseteam i 2022, hvor han arbejdede på AI-projekter, herunder værktøjer baseret på LLM&#39;er (store sprogmodeller), og han fortsætter med at udforske AI-værktøjer uafhængigt, mens han underviser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Der er en voksende tendens inden for AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring) til at bruge AI, selv når enklere løsninger kunne være mere effektive. - Nogle fagfolk argumenterer imod denne tendens og understreger behovet for praktiske tilgange samt stiller spørgsmålstegn ved nødvendigheden af AI i enhver applikation. - Debatten fremhæver vigtigheden af kommunikation inden for ingeniørteams for at balancere innovation med praktikalitet, samtidig med at man overvejer den samfundsmæssige indvirkning af AI på traditionelle menneskelige roller og kreativitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En af mine artikler blev afvist i dag" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20af%20mine%20artikler%20blev%20afvist%20i%20dag&subheading=torsdag%20den%202.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Godt nytår 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA er et kreativt projekt, der kræver, at brugerne spiller et niveau af det klassiske spil DOOM som en CAPTCHA-test, hvilket fremhæver tekniske færdigheder og nostalgi. - Brugerne finder det udfordrende på grund af fraværet af moderne kontrolmuligheder, hvilket fører til blandede reaktioner om dets praktiske anvendelighed og tilgængelighed. - Projektet, selvom det er nyskabende, understreger den vedvarende utilfredshed med traditionelle CAPTCHA-systemer, på trods af at det er bygget med Vercels AI-assistent og manuel spilintegration.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statisk søgetræer: hurtigere end binær søgning</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer implementeringen og optimeringen af statiske søgetræer (S+ træer) for markant hurtigere søgning i sorteret data, hvilket opnår hastigheder 40 gange hurtigere end traditionel binær søgning. - Optimeringsteknikker som batching, prefetching og manuel SIMD (Single Instruction, Multiple Data) anvendes for at forbedre forespørgselens gennemløb. - Artiklen udforsker også forskellige trælayouts, nodestørrelser og hukommelsesstyringsstrategier, med en diskussion om fremtidigt arbejde som branchy search og interpolationssøgning for yderligere at forbedre søgeeffektiviteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver et skift fra C/C++ til Rust for algoritmisk indhold, især i statiske søgetræer, på grund af Rusts sikkerheds- og ydeevnefordele.</li>
<li>Rusts voksende popularitet inden for lavniveauprogrammering bemærkes, hvor nogle brugere foretrækker C eller pseudokode for tilgængelighed, mens andre værdsætter Rusts moderne funktioner.</li>
<li>Dialogen udforsker også potentialet i Zig-programmeringssproget og de udfordringer, der er forbundet med at lære nye sprog, hvilket afspejler det udviklende landskab af programmeringssprog.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% fald i o1-preview nøjagtighed, når Putnam-problemer er let varierede</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet til at vurdere store sprogmodeller (LLMs) på avanceret matematisk ræsonnering ved hjælp af problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarket inkluderer 236 originale problemer og en variation med 52 ændrede problemer for at undgå datakontaminering. - OpenAI&#39;s bedst præsterende model opnåede 41,95% nøjagtighed på de originale problemer, men oplevede et betydeligt fald i ydeevne på cirka 30% på de ændrede problemer, hvilket fremhæver udfordringerne ved at tilpasse sig variationer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse afslørede en 30% reduktion i nøjagtigheden af o1-Preview-modellen på Putnam-problemer, når der blev introduceret mindre variationer, hvilket indikerer udfordringer for store sprogmodeller (LLM&#39;er) med små ændringer. - Resultaterne giver næring til debatten om, hvorvidt LLM&#39;er virkelig kan ræsonnere, eller om de primært afhænger af mønstergenkendelse og memorering, ligesom menneskelige fejl under pres. - På trods af disse udfordringer fortsætter modeller som o1 og o3 med at klare sig godt på komplekse matematiske problemer, selvom deres evne til at generalisere stadig er under granskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Databaser i 2024: Et år i gennemgang</a></h2>
<ul>
<li>Databaselandskabet i 2024 oplevede betydelige ændringer, herunder store opkøb, licensændringer og vedvarende rivaliseringer blandt nøglespillere som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB blev populær til analytiske forespørgsler med integrationer i Postgres, mens bemærkelsesværdige udgivelser omfattede Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Opkøb som Tabular af Databricks og OrioleDB af Supabase var betydningsfulde, og på trods af tilbageslag som OtterTunes lukning forbliver industrien dynamisk med nye projekter og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen kritiserer Redis&#39; API, hvor nogle hævder, at kritikken mangler en dyb forståelse af Redis&#39; design og dets unikke datamodel.</li>
<li>Redis er anerkendt for sin effektive anvendelse i specifikke applikationer som ranglister og realtidssystemer, på trods af nogle kritikpunkter vedrørende API&#39;en.</li>
<li>Konversationen udforsker også det bredere database-landskab, herunder udfordringer for startups, rollen af SQL og udviklingen af databaseteknologier, med vægt på vigtigheden af at forstå systemer, før man kritiserer dem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">De bøger, jeg elskede at læse i 2024</a></h2>
<ul>
<li>Listen indeholder en bred vifte af bøger, herunder historiske, filosofiske, videnskabelige og personlige fortællinger, som hver især tilbyder unikke indsigter og berigende oplevelser.</li>
<li>Highlights inkluderer Ciceros breve for indsigt i det romerske liv, Ben-Aris værker om datalogisk logik og programverifikation, samt Steve Martins erindringer om komisk succes.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske udforskninger af Pierre Hadot og Nietzsche, græske tragedier af Aischylos samt litterære værker af Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reaktioner</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: En af mine artikler blev afvist i dag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, en fremtrædende matematiker, delte en oplevelse med at få en artikel afvist, hvilket understreger den hyppige forekomst af afvisninger i akademia. Hans historie udløste diskussioner om den vilkårlige karakter af fagfællebedømmelser og de udfordringer, der opstår i akademisk udgivelse. Samtalen fremhævede, at afvisning er en normal del af den akademiske proces, selv for førende forskere, og understregede vigtigheden af at dele fiaskoer for at imødegå impostor-syndrom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Automatisk reverse engineering af HTTP API&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot er et nyt værktøj designet til at forenkle automatiseringen af forretningsprocesser ved automatisk at identificere datakorrelations mellem API-anmodninger og give en grafisk flowrepræsentation. - Det giver brugerne mulighed for at optage anmodninger, definere input og output, og eksportere disse flows som JavaScript-kode, hvilket gør processen mere effektiv end manuel reverse engineering eller brug af mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Værktøjet er bygget på Electron og er tilgængeligt for både Windows og Linux platforme, med en vejledning tilgængelig for reverse engineering af USPS API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot er et værktøj, der automatiserer reverse engineering af HTTP API&#39;er, hvilket letter automatiseringen af forretningsprocesser ved at identificere datakorrelations mellem forespørgsler. - Det tilbyder funktioner som optagelse af forespørgsler, definition af input og output, og eksport af flows som JavaScript-kode med en grafisk flowrepræsentation. - API Parrot er i øjeblikket tilgængelig for Windows og Linux, er gratis, med en potentiel &quot;pro&quot;-version for virksomheder, og der er planer om en macOS-udgivelse i fremtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Største lager af hjemmelavede sprængstoffer i agenturets historie fundet i Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>FBI afslørede det største lager af hjemmelavede sprængstoffer i sin historie i Virginia, hvilket førte til betydelig juridisk og offentlig debat.</li>
<li>Den mistænkte er i øjeblikket kun sigtet for at besidde et kortløbet gevær, da lovligheden af hans skydevåben bliver undersøgt.</li>
<li>Den sag har sat gang i diskussioner om våbenlove, det andet forfatningstillæg og balancen mellem statslig regulering og individuelle rettigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Spøgelses-CVEs i min terminaltitel</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, havde en sikkerhedssårbarhed, der lignede en fra 2003, som tillod ASCII escape-tegn at udføre kommandoer som at åbne applikationer. - Problemet var særligt problematisk med Zsh og Bash i vi-tilstand, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved at deaktivere funktionen som standard. - På trods af sikkerhedsfejlen bliver Ghostty rost for sine funktioner, og udvikleren adresserede hurtigt problemet ved at levere rettelser og løsninger til brugerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på sikkerhedssårbarheder i terminaler, især dem relateret til escape-sekvenser, og undersøger måder at mindske disse risici på. - Forslag til at forbedre terminalsikkerheden inkluderer at vedtage systemer, der ligner CPU-beskyttelsesringe eller OpenBSD&#39;s pledge() syscall, som begrænser kapaciteter for at forhindre udnyttelser. - Deltagerne anerkender udfordringen med at balancere sikkerhed med funktionalitet i terminalapplikationer og udtrykker interesse i yderligere udforskning og samarbejde for at forbedre sikkerhedspraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Store konceptmodeller: Sproglig modellering i et sætningsrepræsentationsrum</a></h2>
<ul>
<li>Arkivet tilbyder implementeringer for Large Concept Models (LCM), som anvender &quot;koncepter&quot; som en højere-niveau semantisk repræsentation til sprogmodellering.</li>
<li>LCM understøtter 200 tekstsprog og 57 talesprog ved hjælp af SONAR-indlejringsrummet og er trænet til auto-regressiv sætningsforudsigelse med metoder som MSE-regression og diffusionsbaseret generering.</li>
<li>Arkivet indeholder installationsinstruktioner, dataklargøring, træning, finjustering og evalueringsretningslinjer og er udgivet under MIT-licensen, ved brug af fairseq2 med UV og pip installationsmuligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Store konceptmodeller fokuserer på at repræsentere sprog i form af &quot;koncepter&quot; frem for individuelle tokens, med det formål at forbedre semantisk gruppering og forudsigelse.</li>
<li>Metoden foreslår at bruge højere niveauer af repræsentationer til at efterligne menneskelig planlægning og kommunikation, hvilket potentielt kan tilbyde fordele i forhold til traditionelle token-baserede modeller.</li>
<li>Tilgangen adresserer begrænsninger i de nuværende arkitekturer for store sprogmodeller (LLM) ved at lægge vægt på eksplicitte hierarkiske strukturer for bedre at efterligne menneskelig ræsonnering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Godt nytår 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Godt%20nyt%C3%A5r%202025&subheading=onsdag%20den%201.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
