<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 19:10:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Brug ikke cosinuslignendehed skødesløst</a></h2>
<ul>
<li>Cosinus-similaritet, en metode til at sammenligne vektorer, kan være vildledende, hvis den bruges uden forståelse for konteksten, da den måske ikke nøjagtigt fanger semantiske ligheder. - Indlejrede repræsentationer, såsom dem fra word2vec eller sætningsindlejringer fra store sprogmodeller (LLMs), kræver omhyggelig og bevidst brug for at sikre, at de afspejler de ønskede relationer. - For at forbedre resultaterne af vektorsimilaritet kan man overveje at bruge LLM&#39;er direkte, skabe opgavespecifikke indlejringer gennem finjustering og sikre, at teksten er ren, og at promptene er veludformede, før de indlejres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I Retrieval-Augmented Generation (RAG) applikationer kan brugen af en &quot;semantisk re-ranker&quot; forbedre matchningen af brugerforespørgsler, når man anvender cosinus-similaritet. - Undgå at gemme vektorembedninger af tomt indhold, da de kan føre til falske match; nogle projekter bruger specielle kodninger til at repræsentere &quot;intethed&quot; for at forhindre dette problem. - At udforske alternativer som store sprogmodeller (LLMs), krydskodere, L2 re-rangeringsmodeller eller grafbaserede metoder kan give mere præcise resultater ved hentning end at stole udelukkende på cosinus-similaritet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Retten i Nevada lukker politiets brug af føderale smuthuller til civil konfiskation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En domstol i Nevada har afgjort imod politiets brug af et føderalt smuthul for civil konfiskation, hvor aktiver beslaglægges uden at anklage ejeren for en forbrydelse.</li>
<li>Denne beslutning understreger debatten om love om civil konfiskation, som kritiseres for at antage skyld og potentielt føre til korruption.</li>
<li>Den sag involverede en mands livsopsparing, der blev beslaglagt under et trafikstop, hvilket understreger behovet for juridiske skridt og medieopmærksomhed for at beskytte borgernes rettigheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok forbereder sig på lukning i USA på søndag</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>TikTok står over for en potentiel nedlukning i USA, hvilket får brugere til at udforske alternativer som Xiaohongshu, YouTube Shorts og Instagram Reels. - Xiaohongshu, der er populær i Kina, er ikke tilpasset vestlige publikum, hvilket rejser bekymringer om direkte interaktioner mellem kinesiske og amerikanske brugere. - Den amerikanske regering nævner nationale sikkerhedsmæssige bekymringer, herunder frygt for udenlandsk indflydelse og propaganda, som grunde til at overveje et TikTok-forbud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Generer lydbøger fra e-bøger med Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 er en ny tekst-til-tale-model med 82 millioner parametre, der leverer lydoutput af høj kvalitet på flere sprog, herunder amerikansk og britisk engelsk, fransk, koreansk, japansk og mandarin.</li>
<li>Claudio Santini udviklede Audiblez, et værktøj, der konverterer e-bøger til lydbøger ved hjælp af Kokoro, som behandler .epub-filer og genererer lydfiler, med en konverteringstid på omkring 2 timer for en bog på 100.000 ord på en M2 MacBook Pro.</li>
<li>Audiblez kræver installation via pip, understøtter forskellige sprog og stemmer, og har brug for ffmpeg til oprettelse af .m4b-filer, med værktøjet tilgængeligt på GitHub for yderligere udvikling og forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M er et AI-værktøj designet til at konvertere e-bøger til lydbøger, hvilket tilbyder bekvemmelighed, især for faglitterære værker.</li>
<li>Mens AI-genererede lydbøger kan udfylde huller, hvor der ikke findes menneskeligt indtalte versioner, mangler de i øjeblikket den følelsesmæssige dybde og karakter, som menneskelige fortællere giver.</li>
<li>Værktøjet vækker debat om AI&#39;s indvirkning på kreative erhverv, trækker paralleller til historiske teknologiske skift og rejser bekymringer om faldende muligheder for træning og erfaring inden for disse områder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Vejskilte til at hjælpe folk med at begrænse strålingseksponering i forurenede områder</a></h2>
<ul>
<li>Manualen om ensartede trafikstyringsenheder (MUTCD) indeholder skilte fra den kolde krigs æra, såsom &quot;OPRETHOLD TOP SIKKER HASTIGHED,&quot; beregnet til radiologiske forureningszoner.</li>
<li>Disse skilte var en del af Civilforsvarets strategier for at beskytte borgere under en potentiel nuklear apokalypse, selvom de aldrig blev brugt.</li>
<li>Enkelte af disse skilte er stadig inkluderet i MUTCD som skilte til nødberedskab, hvilket fremhæver historiske frygt og beredskabsindsatser fra den periode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Autoriteterne overvejer vejskilte for at rådgive om højhastighedskørsel gennem forurenede områder for at reducere strålingseksponering ved at minimere den tid, der tilbringes i disse zoner. - Diskussionen trækker paralleller til Tjernobyl og Fukushima og understreger bekymringer om indånding og forurening fra radioaktivt støv. - Større geopolitiske spørgsmål, herunder nationalisme og atomafskrækkelse, er også en del af samtalen, hvilket afspejler historiske og aktuelle globale spændinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">HVAD skete der i 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Websiden &quot;WTF Happened in 1971?&quot; undersøger betydelige økonomiske og samfundsmæssige ændringer, der begyndte i 1971, ofte forbundet med afslutningen på guldstandarden.</li>
<li>Diskussionen inkluderer forskellige synspunkter på årsagerne til disse ændringer, såsom øget lederkompensation, oliekrisen og ændringer i økonomiske politikker.</li>
<li>Debatten overvejer også virkningerne af Nixon-chokket, rollen af kredit og fiat-valuta samt bredere faktorer som urbanisering og energipriser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Hvordan rqlite testes</a></h2>
<ul>
<li>rqlite er en letvægtsdistribueret database, der kombinerer SQLite og Raft, med fokus på pålidelighed og kvalitet gennem en struktureret teststrategi. - Teststrategien følger testpyramiden, med vægt på enhedstests for isolerede komponenter, integrationstests for systemniveauvalidering og minimale end-to-end tests for grundlæggende driftskontroller. - Vigtige erfaringer fra rqlites testtilgang inkluderer at starte test tidligt, forenkle testkode og sikre determinisme, hvilket hjælper med at opretholde høj kvalitet med minimal overhead.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på teststrategier for rqlite, en distribueret database baseret på SQLite, med vægt på indledende tests, testpyramiden samt parametre- og egenskabstests.</li>
<li>Udfordringer med end-to-end (E2E) testning i komplekse systemer fremhæves, sammen med valget af Go-programmeringssproget til rqlite og sikkerhedsbekymringer.</li>
<li>Deterministisk simuleringstest nævnes som en høj standard for databasens pålidelighed, med henvisninger til andre databaser som FoundationDB, der viser forskellige perspektiver på effektive testpraksisser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Omskrivning af min hjemmeside i ren HTML og CSS</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren genopbyggede deres hjemmeside ved hjælp af almindelig HTML og CSS, og gik væk fra SvelteKit for at forenkle siden og hoste den på Cloudflare Pages. - De brugte Pandoc til at konvertere Markdown til HTML og Python til scripting, hvilket resulterede i en mindre hjemmeside, der reducerede filstørrelsen fra ~356kb til ~88kb. - Projektet fremhævede udfordringer som kodeduplikering og mangel på live genindlæsning, med planer om at udforske webkomponenter og FastAPI for at løse disse problemer, hvilket potentielt kan tjene som en skabelon for andre, der søger en rammefri hjemmeside med Markdown-indlæg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren vedligeholder en personlig hjemmeside ved hjælp af simpel HTML og CSS og værdsætter den minimale tidsforpligtelse og færdighedsudvikling, det giver.</li>
<li>Websitet er hostet på GitHub Pages, og indholdet udarbejdes i MS Word, før det manuelt opdateres.</li>
<li>På trods af forslag om at bruge server-side includes eller statiske site generators som Jekyll eller Hugo, værdsætter forfatteren kontrollen og enkelheden ved deres nuværende metode.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Brug ikke cosinuslignendehed skødesløst" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Brug%20ikke%20cosinuslignendehed%20sk%C3%B8desl%C3%B8st&subheading=onsdag%20den%2015.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">En Snyk-sikkerhedsforsker implementerer ondsindede NPM-pakker rettet mod cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>En Snyk-sikkerhedsforsker frigav ondsindede NPM-pakker rettet mod Cursor.com, et AI-kodningsfirma, for at indsamle systemdata og sende dem til en angriberkontrolleret tjeneste.</li>
<li>Pakkerne, identificeret som &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; og &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; blev markeret af OpenSSF-pakkeanalysescanneren, hvilket resulterede i rådgivninger MAL-2025-27, MAL-2025-28 og MAL-2025-29.</li>
<li>Denne hændelse understreger vigtigheden af at undersøge NPM-pakker grundigt inden installation for at undgå potentielle sikkerhedstrusler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Snyk-sikkerhedsforsker frigav ondsindede NPM (Node Package Manager) pakker rettet mod cursor.com, hvilket fremhævede sårbarheder ved afhængighedsforvirring. - Hændelsen har udløst en debat om etikken i sikkerhedsforskning, især med hensyn til offentlig eksponering af miljøvariabler. - Cursor.com præciserede, at de ikke havde godkendt handlingen, og Snyk har siden undskyldt, hvilket understreger udfordringerne ved at balancere offensiv sikkerhedsforskning med etiske standarder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Jeg skiftede til Firefox og har aldrig set mig tilbage</a></h2>
<ul>
<li>Firefox bliver rost for sin overlegne fanebladshåndtering, indbyggede Pocket-funktion til at gemme links og en privatlivsfokuseret e-mail-relæ, hvilket gør det til et stærkt alternativ til Chrome. - Yderligere funktioner som et brugervenligt skærmbilledeværktøj, en ChatGPT-knap, Billede-i-billede, tilpasselige søgemuligheder og jævn rullefunktion forbedrer browseroplevelsen. - Selvom Firefox mangler Chromes webapp-funktion, gør dets gennemtænkte design og reducerede ressourcekrav det til et foretrukket valg for nogle brugere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Firefox-brugere står over for udfordringer fra platforme som YouTube, der muligvis bevidst forringer oplevelsen for ikke-Google browsere eller brugere, der anvender annonceblokkere. - Denne tendens vækker bekymring om brugerautonomi, da det straffer dem, der vælger en annoncefri og overvågningsfri weboplevelse. - Firefox tilbyder unikke funktioner, såsom containerfaner, der forbedrer privatliv og brugervenlighed, hvilket gør det til et foretrukket valg for brugere, der søger uafhængighed fra store virksomhedskontrollerede browsere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Sonos&#39; administrerende direktør træder tilbage efter app-opdateringsfiasko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Sonos&#39; administrerende direktør har trukket sig efter en kontroversiel app-opdatering, der krævede, at brugerne skulle udskifte dyre lydsystemer, hvilket forårsagede utilfredshed blandt kunderne. - Opdateringen introducerede et cloud-baseret system, der bevægede sig væk fra det pålidelige Universal Plug and Play (UPnP), hvilket førte til forbindelsesproblemer og øget kompleksitet. - Denne situation understreger konflikten mellem forretningsstrategier og opretholdelse af kundetillid, da direktøren overgår til en rådgivende rolle med en fratrædelsespakke.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">I maven på MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Essayet undersøger, hvordan YouTubes algoritme påvirker indholdsskabelse ved at bruge MrBeast som et casestudie, og fremhæver en skift mod engagement-drevet snarere end meningsfuldt indhold. - Det diskuterer de bredere implikationer for mediekompetence og den kulturelle indflydelse af platforme som YouTube og TikTok, og antyder en tendens mod overfladisk og reaktionært indhold. - Forskellige perspektiver overvejes om algoritmers rolle i at forme indhold og indflydelsen af populære skabere på kulturelle normer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHub Git-operationer er nede</a></h2>
<ul>
<li>GitHub oplevede et nedbrud i Git-operationer den 13. januar 2025 på grund af en konfigurationsændring, der påvirkede den interne load balancer, og varede fra 23:35 til 00:24 UTC. - Problemet blev løst ved at tilbageføre konfigurationsændringen, og GitHub arbejder på at forbedre overvågnings- og implementeringsprocesser for at forhindre lignende hændelser. - Nedbruddet påvirkede også GitHubs Actions og Pages-tjenester, hvilket fremhæver den indbyrdes forbundne natur af deres platformtjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub oplevede et større nedbrud, der påvirkede git-operationer, hvilket førte til forvirring blandt udviklere, der først mistænkte problemer med deres SSH-nøgler eller lokale konfigurationer. - Hændelsen understregede udfordringerne ved at stole på centraliserede tjenester og fremkaldte diskussioner om fordelene ved selv-hosting og decentrale systemer. - Selvom problemet blev løst, fremhævede det bekymringer om GitHubs pålidelighed og risikoen ved at være afhængig af tredjepartsplatforme til essentielle opgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 udgivet med ZFS raidz-udvidelse</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 er blevet udgivet og introducerer betydelige funktioner som RAIDZ-udvidelse, hurtig deduplikering, direkte input/output, JSON-output og understøttelse af lange filnavne. - Udgivelsen inkluderer væsentlige fejlrettelser og ydeevneforbedringer, kompatibel med Linux-kerner 4.18 - 6.12 og FreeBSD-versioner 13.3, 14.0 - 14.2. - Opdateringen er et samarbejde fra 134 bidragydere, med omfattende dokumentation og en ændringslog tilgængelig for gennemgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 er blevet udgivet og introducerer funktioner som RAIDZ-udvidelse, hurtig deduplikering, direkte IO, JSON-output og understøttelse af lange filnavne. - RAIDZ-udvidelse er særligt bemærkelsesværdig, da det giver brugerne mulighed for at tilføje nye enheder til en eksisterende RAIDZ-pool uden nedetid, hvilket øger lagerkapaciteten. - Udgivelsen betragtes som et betydeligt fremskridt for ZFS-brugere og sammenlignes med andre filsystemer som Btrfs og Windows Storage Spaces, på trods af nogle begrænsninger som manglende evne til at reducere poolstørrelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere, der indeholder fulde desktop-miljøer</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop tilbyder containere baseret på Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch med fulde skrivebordsmiljøer, der er tilgængelige gennem webbrowsere, og som understøtter både x86-64 og arm64 arkitekturer.</li>
<li>Brugere kan vælge mellem forskellige skrivebordsmiljøer som XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox og IceWM ved at bruge specifikke billedtags og få adgang til Webtop via angivne URL&#39;er.</li>
<li>Security-funktioner inkluderer Dockers seccomp-option og autentificeringsopsætning, med tilpasningsmuligheder tilgængelige gennem miljøvariabler, samt support til GPU-acceleration med open-source drivere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Webtop tilbyder containere med fulde desktop-miljøer til Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch, velegnet til hurtige opsætninger bag en VPN.</li>
<li>Brugere roser Webtop for dets hastighed og brugervenlighed, især når det bruges med Gluetun-containeren for sikre forbindelser, men advarer mod at eksponere containere for internettet uden sikkerhedsforanstaltninger på grund af manglende standardgodkendelse.</li>
<li>Projektet værdsættes for at være open-source og fleksibelt, hvor brugere deler konfigurationer, og alternativer som Kasm og Selkies bemærkes for lignende formål.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 ud af 5 online jobopslag er enten falske eller aldrig besat, viser undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>En nylig undersøgelse viser, at 20% af online jobopslag enten er falske eller forbliver ubesatte, hvilket øger jobsøgendes frustration. - Denne &quot;spøgelsesjob&quot;-tendens kan være en taktik for virksomheder til at projicere et billede af vækst. - Jobplatforme som Greenhouse og LinkedIn har introduceret jobverifikationstjenester for at hjælpe brugere med at identificere ægte jobmuligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse afslører, at 20% af online jobopslag enten er falske eller forbliver ubesatte, ofte fordi virksomheder skal overholde amerikanske immigrationspolitikker. - Virksomheder kan også lade jobopslag stå for at finde ideelle kandidater, ændre krav eller have forudvalgte interne kandidater. - Arbejdsmarkedet er vanskeligt for ansøgere, der ofte oplever ghosting og automatiske afslag, hvilket har ført til opfordringer til regulerende indgreb.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">At gøre et vejkryds usikkert for fodgængere for at spare sekunder for bilister</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt kryds skal prioritere fodgængersikkerhed eller førereffektivitet, hvor nogle foretrækker lysregulerede kryds og fodgængerfelter frem for 4-vejs stop.</li>
<li>Der er delte meninger om færdselslove og infrastrukturdesign, med diskussioner om sikkerheden ved at krydse vejen uden for fodgængerfeltet og de risici, der er forbundet med højresving for rødt lys.</li>
<li>Der er nogle, der går ind for alternative løsninger som rundkørsler eller vedtagelse af hollandske trafikingeniørstandarder for at forbedre både sikkerhed og effektivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL er Årets Databasestyringssystem 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL er blevet tildelt prisen som Årets DBMS 2024 af DB-Engines, og opnår denne anerkendelse for femte gang, idet det overgår 423 andre databasehåndteringssystemer.</li>
<li>PostgreSQL, med en historie der strækker sig over næsten 35 år, fortsætter med at innovere, som det ses i de seneste forbedringer af PostgreSQL 17, der blev udgivet i september 2024.</li>
<li>Snowflake og Microsoft sikrede sig henholdsvis anden- og tredjepladsen, hvor Snowflake blev bemærket for sin cloud-baserede datawarehousing og multi-cloud support, mens Microsoft tilbyder robuste administrerede relationelle databaser gennem Azure SQL Database og SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL er blevet tildelt prisen som Årets Database Management System 2024 af db-engines.com, hvilket fremhæver dets voksende popularitet og anerkendelse i branchen.</li>
<li>Brugere overvejer at skifte fra Microsoft SQL Server til PostgreSQL på grund af høje licensomkostninger og ressourcebegrænsninger, på trods af potentielle migrationsudfordringer.</li>
<li>PostgreSQL foretrækkes for sine robuste funktioner og omkostningseffektivitet, hvilket gør det til et foretrukket valg for fremtidige projekter, selvom nogle brugere udforsker alternativer som Babelfish for at reducere omkostningerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Googles OAuth-login beskytter ikke mod køb af et mislykket startup-domæne</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver en sårbarhed i Googles OAuth-login-system, når et mislykket startups domæne erhverves af en ny ejer, hvilket potentielt tillader uautoriseret adgang til tjenester.</li>
<li>Dette problem opstår, fordi Google muligvis ikke skelner mellem de oprindelige og nye domæneejer, hvilket påvirker ethvert system, der bruger domænebaseret autentifikation.</li>
<li>En foreslået løsning er at bruge unikke identifikatorer, der forbliver konstante over tid, selvom implementeringen af denne løsning varierer blandt identitetsudbydere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Brug af kodningsfærdigheder til at skabe passiv indkomst</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren gik fra en CTO-rolle til at blive soloprenør og tjente med succes mere gennem en portefølje af softwareprodukter.</li>
<li>Vigtige strategier inkluderer at fokusere på dybt arbejde, starte med små projekter, iterere hurtigt og dedikere tid til markedsføringsindsatser.</li>
<li>Rejsen understreger modstandskraft på grund af usikkerheder, men fremhæver den uovertrufne autonomi og frihed ved denne karrierevej, hvilket opmuntrer dem med kodningsfærdigheder til at overveje det som en kilde til passiv indkomst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En bruger beskrev, hvordan de genererede passiv indkomst gennem SEO-spamwebsteder ved at bruge udløbende domænenavne, og tjente cirka $30.000 årligt, på trods af etiske bekymringer og Googles eventuelle nedslag.</li>
<li>Opslaget udløste en debat om passiv indkomst, hvor nogle brugere argumenterede for, at det minder mere om at drive en virksomhed end om virkelig passive indtægter.</li>
<li>Deltagerne delte erfaringer og udfordringer i sideprojekter og fremhævede vigtigheden af tid, modstandsdygtighed og strategisk planlægning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Spanien foreslår 100% skat på boliger købt af ikke-EU-borgere</a></h2>
<ul>
<li>Spanien overvejer en 100% skat på ejendomskøb foretaget af ikke-EU-borgere med det formål at tackle boligkrisen og begrænse spekulative køb.</li>
<li>Premierminister Pedro Sánchez&#39; forslag omfatter udvidelse af sociale boliger og regulering af turistudlejninger for at tackle forskellen mellem boligpriser og indkomster.</li>
<li>Forslagets fremtid som lov er usikker, da nogle analytikere ser det som en afskrækkelse for udenlandske investorer snarere end en garanteret lovgivningsændring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Spanien overvejer en 100% skat på boliger købt af ikke-EU-borgere for at tackle problemer med boligoverkommelighed. - Kritikere foreslår, at udenlandske købere ikke er den primære årsag til de høje boligpriser og peger på langsom bureaukrati og planlovgivning som mere betydelige faktorer. - Forslaget har antændt en debat om udenlandsk ejerskabs rolle på boligmarkederne og dets effektivitet i at løse overkommelighedsproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple vil snart modtage &#39;fremstillet i Amerika&#39; chips fra TSMC&#39;s fabrik i Arizona</a></h2>
<ul>
<li>Apple tester processorer fra TSMC&#39;s facilitet i Arizona med planer om masseproduktion i første kvartal, hvilket potentielt gør dem til TSMC&#39;s første amerikanske kunde for lokalt fremstillede chips. - Dette initiativ har til formål at styrke USA&#39;s uafhængighed inden for silicium og reducere afhængigheden af Taiwan, som er sårbar over for geopolitiske og naturlige risici. - TSMC&#39;s fabrik i Arizona skal producere avancerede 3nm og 2nm chips, med igangværende bestræbelser på at forbedre lokal rekruttering og partnerskaber med amerikanske universiteter, selvom pakning i første omgang vil finde sted i Taiwan, indtil anlægget i Peoria er operationelt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple vil modtage chips fra TSMC&#39;s fabrik i Arizona, men de skal sendes tilbage til Taiwan for pakning på grund af utilstrækkelige faciliteter i USA. - Over 50% af arbejdsstyrken på fabrikken i Arizona er fra Taiwan, hvilket indikerer en mangel i det amerikanske STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics) felt. - CHIPS Act-initiativet, der sigter mod at styrke amerikansk halvlederproduktion, står over for udfordringer, da &quot;Made in America&quot;-mærket bliver sat spørgsmålstegn ved på grund af pakningsprocessen, der foregår i Taiwan, med planer om amerikanske pakningsmuligheder inden 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43.000 færre bilister på Manhattans veje efter indførelsen af trængselsafgifter</a></h2>
<ul>
<li>Efter indførelsen af trængselsafgifter var der en reduktion på 7,5 % i antallet af bilister, der kørte ind i Manhattan under 60th Street, hvilket svarer til 43.000 færre bilister hver hverdag.</li>
<li>Reduktionen i trafikken har forbedret trafikflowet og øget bussernes hastigheder, hvor nogle ekspresbusser oplever højere passagertal.</li>
<li>Metropolitan Transportation Authority (MTA) bruger indtægterne fra vejafgifter, anslået til 500 millioner dollars årligt, til forbedringer af offentlig transport, på trods af en vis politisk modstand.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Implementeringen af trængselsafgifter i Manhattan har resulteret i 43.000 færre bilister, hvilket har ført til øgede busfart og potentielt bedre responstider for nødtjenester.</li>
<li>Politikken er designet til at reducere trafikbelastning og forbedre luftkvaliteten, selvom den har udløst debat om dens indvirkning på personer med lavere indkomst.</li>
<li>Fortalere hævder, at fordelene inkluderer mere effektiv offentlig transport og renere luft, mens diskussionerne fortsætter om at balancere disse fordele med bilisternes behov.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="En Snyk-sikkerhedsforsker implementerer ondsindede NPM-pakker rettet mod cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=En%20Snyk-sikkerhedsforsker%20implementerer%20ondsindede%20NPM-pakker%20rettet%20mod%20cursor.com&subheading=tirsdag%20den%2014.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv&#39;s dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme.</a></h2>
<ul>
<li>Uv tilbyder en unik funktion, der forenkler ad-hoc scripting i Python ved at strømline afhængigheds- og miljøstyring. - Brugere kan udføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for at køre scripts uden at ændre det globale miljø. - Denne brugervenlighed og nemme hukommelse gør uv til en attraktiv mulighed for Python-pakkestyring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uv er en pakkehåndtering, der forenkler håndteringen af Python-afhængigheder og versioner, og tilbyder fordele i forhold til traditionelle værktøjer som pip, pyenv og poetry. - Den har funktioner som inline script-afhængigheder, hurtig miljøoprettelse og forkompilerede Python-binærer, hvilket bidrager til dens popularitet. - På trods af bekymringer om dens venturekapitalstøtte og afhængighed af binærer, der ikke er fra Python Software Foundation (PSF), værdsætter brugerne dens hastighed og brugervenlighed til håndtering af Python-projekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Jeg slettede mine sociale mediekonti</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren slettede deres sociale mediekonti på grund af bekymringer over, at platforme som Meta og Twitter prioriterer profit over etiske overvejelser.</li>
<li>Fremhævede problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om at droppe faktatjekkere og samarbejde med Trump, samt Elon Musks kontroversielle handlinger, der bidrager til et giftigt miljø.</li>
<li>Forfatteren understreger de negative konsekvenser af sociale medier på mental sundhed, især for teenagere, og undersøger forsigtigt alternativer som blogging og nye platforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>At slette sociale mediekonti kan resultere i, at man går glip af livsopdateringer fra bekendte, hvilket fremhæver platformens rolle i at opretholde forbindelser.</li>
<li>Mens nogle mener, at vigtige relationer vil bestå gennem direkte kommunikation, fremmer sociale medier ofte overfladiske forbindelser, der kan gå tabt, når man stopper med at bruge dem.</li>
<li>Valget om at forlade sociale medier er subjektivt, påvirket af personlige prioriteter og den værdi, der tillægges forskellige typer af relationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Ret til root-adgang</a></h2>
<ul>
<li>Forbrugere bør have ret til at installere enhver software på enheder, de ejer, men virksomheder låser ofte bootloaders og begrænser root-adgang, hvilket begrænser brugerens kontrol. - Selvom sikkerhed er en gyldig bekymring, betragtes disse begrænsninger som forbrugerfjendtlige og konkurrencebegrænsende, hvilket bidrager til elektronisk affald og begrænser reparationsmuligheder. - Fortalere foreslår, at en &quot;ret til root-adgang&quot; bør inkluderes i diskussioner om retten til reparation, med undtagelser for kritiske systemer, hvor risiciene er for høje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om root-adgang i enheder understreger konflikten mellem forbrugerfrihed og leverandørkontrol, hvor mange går ind for retten til at installere enhver software på ejede enheder. - Kritikere hævder, at leverandørpålagte restriktioner prioriterer profit over forbrugerkontrol og privatliv, hvilket begrænser brugernes evne til at modificere deres enheder. - Diskussionen strækker sig til bredere temaer om ejendomsrettigheder og autonomi til at administrere sine egne enheder, med forskellige synspunkter på sikkerhedsfordelene ved låste enheder versus informeret forbrugervalg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Dommedag (1993) i en PDF</a></h2>
<ul>
<li>En udvikler har skabt en Doom source port, der fungerer inden for en PDF-fil, inspireret af et lignende Tetris-projekt. - Projektet bruger en ældre version af Emscripten til at kompilere C-kode til asm.js, hvilket gør det muligt at køre i PDF&#39;ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderer en 6-farvet monokrom skærm og er kun kompatibel med Chromium-baserede browsere, der bruger PDFium-motoren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En udvikler har skabt en Doom-kildeport, der fungerer inden for en PDF-fil, efter et lignende projekt, der kørte Tetris i en PDF. - Projektet bruger Emscripten til at kompilere C til asm.js, hvilket gør det muligt at køre i PDF&#39;ens begrænsede JavaScript-runtime, og anvender doomgeneric-forken af den originale Doom-kilde. - Denne innovation har udløst diskussioner om potentialet og sikkerhedsmæssige implikationer ved at udføre kode inden for PDF&#39;er, med kildekoden tilgængelig på GitHub og funktionaliteten begrænset til Chromium-baserede browsere, der bruger PDFium-motoren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Uundværlige regler for at finde selv de mest undvigende problemer (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler anmelder &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; af David J. Agans og fremhæver den som en klassisk ressource for udviklere.</li>
<li>Den bog lægger vægt på grundlæggende fejlretningsprincipper, der er anvendelige for både nybegyndere og erfarne udviklere, ved at bruge praktiske eksempler og virkelige &quot;krigshistorier&quot; til at illustrere dens ni nøgleregler.</li>
<li>Wheeler roser bogen for dens fokus på dataindsamling og håndtering af intermitterende problemer, selvom han bemærker et ønske om mere specifik værktøjsrådgivning, og anbefaler den i sidste ende for dens tidløse indsigt i fejlfinding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fejlfinding er afgørende for at løse komplekse problemer, hvilket understreger vigtigheden af at forblive rolig, forstå systemet og verificere antagelser. - Værktøjer som <code>git bisect</code> kan hjælpe med effektiv problemløsning ved at identificere den specifikke ændring, der introducerede en fejl. - Det er vigtigt at verificere rettelser og overveje at skrive tests for at forhindre fremtidige regressioner, hvilket fremhæver behovet for en systematisk tilgang og nogle gange brug af teknikker som gummiand-fejlfinding.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Hvordan fik de biler til at falde fra hinanden i gamle film (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>I ældre film blev praktiske effekter brugt til at få biler til at falde fra hinanden, som set i den franske film fra 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; hvor en bil blev adskilt og samlet igen med kroge og eksplosive bolte til en scene.</li>
<li>Disse stunts krævede detaljeret planlægning og ingeniørarbejde, hvilket blev lettet af bilernes enklere konstruktion på det tidspunkt.</li>
<li>Moderne film vil sandsynligvis bruge CGI (Computer-Generated Imagery) til lignende scener på grund af kompleksiteten og sikkerhedsstandarderne for nutidens køretøjer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Standardmønstre i valg-baserede spil (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Blogindlægget af Sam Kabo Ashwell udforsker tilbagevendende designmønstre i valg-baserede spil, herunder Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck og andre, som påvirker gameplay og narrativ struktur.</li>
<li>Disse mønstre påvirker spilleroplevelsen og historiens fremgang, med eksempler fra interaktiv fiktion, der illustrerer deres anvendelse.</li>
<li>Indlægget bemærker, at disse mønstre er fleksible og kan overlappe hinanden, snarere end at være strenge kategorier i spildesign.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Valgbaserede spil bruger narrativ forgrening til at forbedre spillerens handlefrihed, men dette kan føre til &quot;Tidsgrotter&quot;, hvor nogle stier er alt for detaljerede, mens andre er underudviklede, hvilket får spillere til at gå glip af vigtigt indhold.</li>
<li>Værktøjer kan hjælpe med at skabe en hovedhistorie med sideveje, der genforenes, men forgrening forbliver kompleks og ressourcekrævende, hvilket får nogle til at gå ind for lineære historier eller sandkassemekanikker.</li>
<li>Spil som Disco Elysium og Nier Automata er kendt for deres succesfulde brug af forgreninger, og der er diskussion om AI&#39;s potentiale til dynamisk at generere historiestier, selvom den nuværende teknologi måske endnu ikke kan opnå sammenhængende fortællinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Den gratis film: Billede for billede, håndtegnet gengivelse af &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive har lanceret &quot;The FREE Movie,&quot; et samarbejdsprojekt, hvor brugere genskaber BEE Movie billede for billede, med 92% af billederne allerede færdiggjort.</li>
<li>De deltagende kan aktivt deltage ved at tegne, viske ud og forhåndsvise deres bidrag til projektet.</li>
<li>Det næste ambitiøse projekt planlagt af MSCHF Interactive er en billede-for-billede genskabelse af filmen DUNE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En fanlavet, billede-for-billede håndtegnet version af &quot;The Bee Movie&quot; er blevet skabt, i tråd med trenden af samarbejdsprojekter som &quot;Shrek Retold&quot; og &quot;Star Wars Uncut.&quot;</li>
<li>Disse projekter involverer flere skabere, der bidrager med korte segmenter, hvilket fører til en blanding af kvalitet og humoristiske resultater, der afspejler en meme-centreret tilgang.</li>
<li>Holdninger til &quot;The Free Movie&quot; varierer, hvor nogle seere finder de lavkvalitetsrammer frastødende, mens andre nyder projektets kaotiske og crowd-sourcede natur.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Disco Elysium Udforsker</a></h2>
<ul>
<li>Disco Elysium Explorer-projektet giver brugerne mulighed for at visualisere og lytte til dialoger fra spillet Disco Elysium, med alle rettigheder forbeholdt af studiet ZA/UM. - Projektet tilbyder funktioner som søgning i dialoger, opbygning af samtaler og visualisering af dem, hvilket forbedrer den interaktive oplevelse. - Det understøtter flere sprog, herunder kinesisk, tysk og koreansk, hvilket gør det tilgængeligt for et bredere publikum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium anvender Articy:draft, et middleware-værktøj, til at konstruere sine komplekse samtalegrafer, hvilket fremviser en teknisk præstation trods udfordringer med ydeevnen på store projekter.</li>
<li>Spillet er anerkendt for sin historiefortælling og komplekse dialogsystemer, hvilket trækker sammenligninger med andre narrativ-fokuserede spil som Pentiment og Alpha Protocol.</li>
<li>Bemærkelsesværdig for sine unikke RPG-mekanikker, der lægger vægt på dialog og historie frem for kamp, får Disco Elysium blandede meninger om sine politiske temaer, men anerkendes som en betydelig præstation inden for historiedrevet gaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Hvis vi havde den bedste produktudviklingsorganisation, hvordan ville den se ud?</a></h2>
<ul>
<li>Keynoten ved Regional Scrum Gathering Tokyo af VP for Engineering fokuserede på nøgleelementer i en succesfuld produktteknisk organisation: Mennesker, Intern Kvalitet, Elskværdighed, Synlighed, Agilitet og Rentabilitet.</li>
<li>Fremhævede vigtigheden af at tiltrække top-talenter, opretholde intern kvalitet ved at reducere spild og sikre produktets elskværdighed ved at forstå interessenternes behov.</li>
<li>Fremhævede brugen af Extreme Programming (XP) og Fluid Scaling Technology (FaST) for at forbedre agilitet og tilpasningsevne, samtidig med at produkterne tilpasses forretningsmålene for rentabilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen udforsker karakteristikaene ved en ideel produktudviklingsorganisation med fokus på ledelsesstile, beslutningsprocesser og produktivitet. - Meningerne varierer, hvor nogle går ind for distribueret beslutningstagning frem for hierarkiske strukturer, mens andre understreger vigtigheden af, at CEO&#39;er træffer afgørende valg. - Samtalen berører også udfordringerne ved at måle produktivitet og indflydelsen af organisationskultur på innovation og medarbejdertilfredshed, med henvisning til virksomheder som Meta og Amazon som eksempler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live London Underground / bus kort fjernet efter TfL varemærkeklage</a></h2>
<ul>
<li>I juni 2010 blev et live kort over Londons undergrundsbane skabt ved hjælp af Transport for Londons (TfL) åbne data-API, hvilket opnåede popularitet og medieopmærksomhed.</li>
<li>Den 7. januar 2025 anmodede TfL om fjernelse af kortet på grund af varemærkebekymringer, hvilket førte til dets ophør trods mulige justeringer.</li>
<li>Skaberens hjemmeside, traintimes.org.uk, er stadig aktiv, og live businformation er tilgængelig på bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) fjernede live London Underground og buskort fra hjemmesiden traintimes.org.uk efter en varemærkeklage. - Klage-e-mailen fra TfL blev kritiseret for sin manglende klarhed og for at henvise til amerikansk lovgivning, på trods af at hjemmesiden er baseret i Storbritannien. - Hændelsen understreger de vedvarende spændinger mellem hobbyudviklere og varemærkehåndhævelse, med debatter om hvorvidt TfL bør tilbyde gratis licenser til ikke-kommerciel brug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Et rimeligt sikkert operativsystem</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS er et meget sikkert operativsystem, der er anbefalet af eksperter, herunder Edward Snowden, for dets stærke isoleringsevner, hvilket gør det velegnet til følsomme opgaver. - Det understøtter kørsel af flere operativsystemer og integrerer med Whonix for at forbedre brugerens privatliv, hvilket appellerer til journalister og organisationer som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-fællesskabet er imødekommende over for nytilkomne og tilbyder støtte, ressourcer og muligheder for at bidrage eller donere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS er et sikkerhedsorienteret operativsystem, der bruger virtualisering til at opdele opgaver, hvilket forbedrer sikkerheden ved at isolere applikationer og opgaver. - Brugere har rapporteret problemer med grafikydelse og batterilevetid på grund af dets afhængighed af softwaregengivelse, hvilket påvirker videoafspilning og den overordnede systemydelse. - Selvom det roses for sine sikkerhedsfunktioner, er Qubes OS muligvis ikke egnet til brugere med høje krav til grafik eller batteri, men det anbefales til dem, der har brug for høj sikkerhed, såsom journalister eller IT-sikkerhedsprofessionelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Canva-nedbruddet: endnu en fortælling om mætning og modstandsdygtighed</a></h2>
<ul>
<li>Canva-nedbruddet blev forårsaget af en implementering af en ny version af editor-siden, hvilket førte til en &quot;thundering herd&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørgsler per sekund, der overvældede API Gateway. - En forældet trafikregel dirigerede brugertrafik over det offentlige internet, hvilket forårsagede høj latenstid og en efterslæb, mens et kendt ydelsesproblem i API Gateway forværrede situationen. - Canva-ingeniører greb manuelt ind ved at øge kapaciteten og bruge Cloudflares firewall til midlertidigt at blokere trafikken, hvilket fremhæver vigtigheden af menneskelig indgriben i håndteringen af systemydelsesproblemer under kriser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Canva-nedbruddet understreger udfordringerne med mætning og modstandsdygtighed i Content Delivery Networks (CDN), som er almindelige, når mange brugere får adgang til servere samtidig, hvilket fører til overbelastninger. - Foreslåede løsninger som lagdelt distribution og forvarmning er ofte utilstrækkelige, mens P2P (Peer-to-Peer) protokoller som BitTorrent står over for bekymringer om piratkopiering og kontrol, hvilket får virksomheder som Spotify og Blizzard til at opgive dem. - Effektive belastningsstyringsstrategier, såsom begrænsning af forbindelser og brug af eksponentiel backoff, er afgørende for at afbøde disse problemer, hvilket understreger vigtigheden af robust infrastruktur og strategisk planlægning for effektivt at håndtere høj trafik.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv's dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv's%20dr%C3%A6berfunktion%20er%20at%20g%C3%B8re%20ad-hoc%20milj%C3%B8er%20nemme.&subheading=mandag%20den%2013.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Stop med at forsøge at planlægge et opkald med mig</a></h2>
<ul>
<li>Prøveperioder for nye tjenester resulterer ofte i vedvarende opfølgninger og markedsføringsmails, der forvandler den indledende kontakt til utrættelige salgstaler.</li>
<li>Salgsprocessen er ofte kedelig og tidskrævende, især i store virksomheder, hvor produkterne ofte ikke lever op til forventningerne og tilbyder begrænset support.</li>
<li>Ofte skifter kunder til bedre open source-alternativer, hvilket fører til en stille afgang fra den oprindelige tjeneste på trods af fastholdelsesindsatser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Små startup-ejere står over for udfordringer, når de skal håndtere store virksomheder, såsom unødvendige demoer, pris sammenligninger og lange indkøbsprocesser, hvilket fører til øgede omkostninger for store virksomheder. - Salgsprocessen er ofte ineffektiv, involverer unødvendige møder og frustrerende taktikker, hvilket understreger behovet for gennemsigtighed, ligefrem kommunikation og fleksible muligheder. - En succesfuld tilgang indebærer at skabe en service, der er let at integrere, glæder kunderne og tilbyder en enkel prismodel, på trods af de almindelige problemer med ulæst dokumentation og uetiske salgstaktikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Gratis Spilaktiver</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl er kendt for at levere høj-kvalitets, gratis spilressourcer, der er særligt nyttige til spiludvikling og hurtig prototyping.</li>
<li>Platformen har opnået en stærk tilhængerskare, hvilket har givet Kenney kælenavnet &quot;Asset Jesus&quot; for hans bidrag til spiludviklingsfællesskabet.</li>
<li>Yderligere ressourcer til gratis spilaktiver inkluderer OpenGameArt.org og Itch.io, mens royaltyfri musik kan findes fra kunstnere som Kevin MacLeod og Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Den illustrerede guide til en ph.d.</a></h2>
<ul>
<li>En illustreret guide bruges til at forklare nye ph.d. -studerende, hvordan en ph.d. udvider grænsen for menneskelig viden, symboliseret som en lille bule.</li>
<li>Indtægterne fra den trykte guide støtter forskning i genetiske lidelser, motiveret af forfatterens personlige forbindelse til sin søns sjældne tilstand.</li>
<li>Guiden er licenseret under Creative Commons, hvilket tillader deling med kreditering, og den er tilgængelig på flere sprog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Den illustrerede guide til en PhD af Matt Might understreger vigtigheden af at forfølge et problem, du elsker, og den kontinuerlige søgen efter viden i PhD-rejsen.</li>
<li>Diskussionen omhandler udfordringer i akademia, såsom presset for at publicere og risikoen for at prioritere kvantitet over kvalitet i forskning.</li>
<li>Guiden fremhæver værdien af PhD-oplevelsen for personlig vækst og karrieremuligheder, og understreger vigtigheden af at vælge den rette vejleder og udforske tværfagligt arbejde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Hvorfor jeg valgte Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skiftede fra Clojure til Common Lisp på grund af frustrationer over Clojures langsomme opstartstider for kommandolinjegrænseflade (CLI) applikationer og en opfattet mangel på bekymring i fællesskabet.</li>
<li>Common Lisp blev valgt for sin evne til at skabe hurtigt startende selvstændige eksekverbare filer, kompatibilitet med Vim-teksteditoren, understøttelse på tværs af Windows, Mac og Linux, samt sit stærke fællesskab og økosystem.</li>
<li>Forfatteren deler deres erfaring for at hjælpe nytilkomne med at forstå fordelene ved Common Lisp og hvordan de tilpassede sig til at bruge det effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren fremhæver Common Lisps dynamiske system, som muliggør problemløsning selv uden den oprindelige kildekode, hvilket viser dets fleksibilitet og robusthed.</li>
<li>SBCL, en Common Lisp-implementering, er rost for at muliggøre hurtig løsning af problemer, selv i situationer hvor kildekoden ikke er tilgængelig.</li>
<li>Diskussionen dækker også vigtigheden og begrænsningerne ved versionskontrol, især når depotet går tabt, og inkluderer sammenligninger af Lisp med sprog som Clojure og Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AI-grundlæggere vil lære den bitre lektie</a></h2>
<ul>
<li>Historisk set har generelle AI-tilgange overgået specialiserede, som det ses inden for områder som talegenkendelse og computer vision. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreger, at generelle metoder, der bruger beregning, er mere effektive end dem, der er afhængige af menneskelig domæneviden. - Indlægget foreslår, at AI-grundlæggere bør fokusere på at skabe produkter, der udnytter model-forbedringer frem for at kompensere for nuværende modellimiteringer, da dette er en mere bæredygtig strategi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>AI-startups står over for en grundlæggende udfordring med at levere kontekst, da AI-systemer kræver specifik information og trin for at fungere effektivt. - Succesfulde AI-startups vil sandsynligvis fokusere på ETL-processer (Extract, Transform, Load) for at levere nødvendig kontekst, hvilket understreger vigtigheden af træningsdata og søgefunktioner. - AI-industrien kan udvikle sig på samme måde som smartphone-sektoren, hvor store virksomheder dominerer på grund af dataejerskab, men startups kan få succes ved at udvikle domænespecifikke modeller og håndtere kompleks systemintegration og datastyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz og Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz var et anerkendt teknisk geni og aktivist, der bidrog til projekter som RSS, Markdown og Creative Commons, men stod over for juridiske udfordringer for at downloade akademiske artikler fra JSTOR.</li>
<li>Indlægget kontrasterer Swartz&#39; aktivisme med Sam Altmans virksomhedssucces hos OpenAI og rejser spørgsmål om lovlighed og etik i teknologibranchen.</li>
<li>Diskussionen fremhæver forskellige perspektiver på de positive bidrag fra begge individer til teknologikulturen og forskellen i juridisk behandling mellem individer og virksomheder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Indlysende ting, som C bør gøre</a></h2>
<ul>
<li>Dlang-fællesskabet har integreret en C-kompiler i D-kompileren, kendt som ImportC, for at løse uløste problemer i Standard C, nu ved C23. - ImportC gør det muligt at udføre funktioner ved kompileringstidspunktet, hvilket letter enhedstestning ved kompileringstid uden behov for separate builds. - Den understøtter også fremadrettet referencering og import af deklarationer uden .h-filer, hvilket forenkler udviklingsprocessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Header-filer i C skelner mellem offentlige og private grænseflader, hvilket værdsættes af nogle udviklere for enkelhed og brugervenlighed. - Moderne værktøjer som Rust&#39;s <code>cargo doc</code> tilbyder effektiv håndtering af dokumentation og grænseflader uden kode-duplikering, hvilket tiltaler andre. - Valget mellem disse metoder afhænger ofte af personlig præference, projektbehov og teamets arbejdsgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Verdens mørkeste og klareste himmel er truet af industrielt megaprojekt</a></h2>
<ul>
<li>Det Europæiske Sydobservatorium (ESO) er bekymret over et foreslået industrikompleks af AES Andes nær dets Paranal-observatorium i Chile, som kan forårsage lysforurening, der påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er afgørende for projekter som det Ekstremt Store Teleskop (ELT), hvilket understreger vigtigheden af at bevare de mørke himmelstræk. - ESO arbejder for at få flyttet industriprojektet for at beskytte observatoriets miljø.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et industrielt megaprojekt i Chile, ledet af AES Andes, sigter mod at producere brint, elektricitet og ammoniak ved hjælp af vind- og solenergi, hvilket potentielt kan påvirke verdens mørkeste og klareste himmel.</li>
<li>Kritikere udtrykker bekymring for, at projektet, der er placeret nær et vigtigt teleskopsted, kan hæmme astronomiske observationer, hvilket har udløst en debat om, hvorvidt projektet skal flyttes.</li>
<li>Situationen understreger konflikten mellem industriel udvikling og bevarelse af unikke naturressourcer, hvor nogle går ind for økonomiske fordele, mens andre prioriterer miljøbeskyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple, men det er 6.500 regexer, som jeg søger efter i Vim</a></h2>
<ul>
<li>En &quot;Bad Apple&quot;-video blev genskabt i teksteditoren Vim ved hjælp af søgeforespørgsler, hvor hver af de 6.500 billeder blev repræsenteret som et 120x90 gitter af binære cifre.</li>
<li>Python blev anvendt til at behandle rammerne, og forskellige algoritmer blev testet for at optimere søgestrengene for bedre ydeevne i Vim.</li>
<li>Projektet var et kreativt eksperiment udført på The Recurse Center, der viste brugen af Vim-makroer til at afspille videoen ved at cykle gennem søgemønstre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et projekt, der bruger 6.500 regulære udtryk (regexes) i Vim til at animere &quot;Bad Apple&quot;, indledte en livlig diskussion, der fremviste kreativ og teknisk dygtighed.</li>
<li>Deltagerne delte lignende projekter, såsom at køre &quot;Bad Apple&quot; på en Nintendo Entertainment System (NES) og anvende Vim-makroer, hvilket fremhævede algoritmiske udfordringer og teknologiske demonstrationer.</li>
<li>Konversationen udforskede også den kulturelle indflydelse af &quot;Bad Apple&quot; og inkluderede debatter om indholdet af Touhou-spil, hvilket afspejlede forskellige meninger og interesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightrooms AI-fjernelsesfunktion tilføjede en Bitcoin til et foto af en fugl i flugt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Adobes Lightrooms AI-fjernelsesfunktion indsatte fejlagtigt et Bitcoin-billede i et fuglefoto, hvilket førte til diskussioner om AI&#39;s indflydelse i fotografi. - Brugere kritiserede AI&#39;s &quot;shimmer&quot;-effekt og foretrak det originale foto, hvilket understreger udfordringer i digital fotografering, såsom håndtering af klippede højlys og begrænsninger ved AI-værktøjer. - Denne hændelse fremhæver bredere bekymringer vedrørende AI&#39;s rolle i kreative værktøjer og kvaliteten af AI-genereret indhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Matt Mullenweg lukker WordPress&#39; bæredygtighedsteam, hvilket udløser modreaktioner</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, medstifter af WordPress, har opløst WordPress&#39; bæredygtighedsteam, hvilket har ført til betydelig modstand fra fællesskabet.</li>
<li>Holdet blev opløst efter teamrepræsentant Thijs Buijs&#39; fratræden, som henviste til ledelsesproblemer, og Mullenwegs påstand om, at holdet ikke opfyldte sine mål.</li>
<li>Kritikere har anklaget Mullenweg for hykleri, da han oprindeligt støttede holdets dannelse, og opløsningen har rejst bekymringer om fremtiden for bæredygtighedsinitiativer inden for WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg opløste WordPress&#39; bæredygtighedsteam, hvilket førte til kritik og bekymringer om indvirkningen på WordPress&#39; brand og fællesskab.</li>
<li>Kritikere fremhæver Mullenwegs betydelige kontrol over WordPress som problematisk og foreslår et potentielt behov for ændringer i styringen.</li>
<li>Det opløste team arbejdede på initiativer som et CO2-aftryk-plugin, hvilket rejser spørgsmål om WordPress&#39; engagement i bæredygtighed og ledelsesstabilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">IP-adresser gennem 2024</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen af Geoff Huston giver en årlig opdatering om IP-adresser med fokus på den langsomme overgang fra IPv4 til IPv6, på trods af den forudsagte nødvendighed for en større adresseplads.</li>
<li>Den diskuterer udtømningen af IPv4-adresser, rollen af adresseoverførsler og udfordringerne ved at adoptere IPv6, og fremhæver fragmenteringen og markedsdynamikken for IPv4-adresser.</li>
<li>Stykket undersøger tendenser inden for IPv6-allokering, bemærker regionale forskelle og virkningen af store allokeringer, og reflekterer over bredere implikationer for internettets fremtid, herunder netværksneutralitet og markedskonsolidering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fremhæver det enorme omfang af IPv6-adresserum sammenlignet med IPv4 og bemærker, at IPv6 giver betydeligt flere adresser. - Der rejses bekymringer om ineffektive tildelingspraksisser, hvor store virksomheder modtager alt for store IPv6-blokke, hvilket kunne føre til fremtidige mangler. - Udfordringer ved IPv6-adoption diskuteres, herunder tekniske begrænsninger og virksomheders modvilje mod at tillade direkte enhedsforbindelser, sammen med igangværende problemer med IPv4-mangel og markedsprisdynamik.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stop med at forsøge at planlægge et opkald med mig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stop%20med%20at%20fors%C3%B8ge%20at%20planl%C3%A6gge%20et%20opkald%20med%20mig&subheading=s%C3%B8ndag%20den%2012.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Vær opmærksom på Makefile-effekten</a></h2>
<ul>
<li>Effekten af &quot;Makefile&quot; beskriver praksis, hvor ingeniører kopierer og ændrer eksisterende komplekse konfigurationer, såsom Makefiles, i stedet for at skabe nye fra bunden. - Denne tilgang er udbredt i forskellige systemer, såsom Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) konfigurationer og build-systemer, og kan indikere alt for komplekse eller dårligt designede værktøjer. - Selvom det ikke er iboende negativt, kan Makefile-effekten hæmme læring, komplicere sikkerhed og føre til ineffektiv fejlfinding, hvilket fremhæver behovet for gennemtænkt værktøjsdesign, der tager højde for konfigurerbarhed og brugervenlighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Effekten af &#39;Makefile&#39; beskriver udvikleres tendens til at kopiere og ændre kode eller konfigurationer uden fuldt ud at forstå dem, ofte på grund af værktøjernes kompleksitet eller sjælden brug.</li>
<li>Dette fænomen er udbredt inden for programmerings- og konfigurationstasks, hvor udviklere bruger kendte løsninger for at spare tid og kræfter, hvilket potentielt kan føre til kode, der er svær at vedligeholde.</li>
<li>Diskussionen understreger behovet for at balancere brugen af skabeloner og eksisterende løsninger med at opnå en dybere forståelse af de involverede værktøjer og systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portaler og Quake</a></h2>
<ul>
<li>Artiklen er den første i serien &quot;Demystifying the PVS&quot;, der fokuserer på Quakes forudberegnede synlighedssystem for at tackle overdraw, hvor pixels gengives flere gange. - Quake bruger portal culling og potentielt synlige sæt (PVS) ved at opdele verden i celler og portaler, forudberegne synlighed for at optimere rendering. - Artiklen introducerer Portal- og Leaf-klasserne i vis.py, en Python-gennemførelse af Quakes synlighedsalgoritme, og fremhæver brugen af en blad-til-blad synlighedsmatrix.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Quake-niveau-designere anvendte &quot;hint&quot;-børster og &quot;områdeportaler&quot; for at optimere spillets ydeevne, en teknik der har været grundlæggende i 3D-grafik. - Spil som Prey og Portal bragte portaler i rampelyset for gameplay-mekanik, selvom konceptet har været brugt i rendering siden de tidlige 3D-grafik. - Unreal Engine 1 benyttede zoner til optimering, og nutidige motorer som Unreal Engine 5 fortsætter med at bruge lignende metoder for at forbedre renderingseffektiviteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Phi-4 fejlrettelser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen opdagede og løste fejl i Microsofts Phi-4 Large Language Model (LLM), såsom problemer med sætningsafslutninger og chat-skabelon-prompt. - Han konverterede Phi-4 til Llama-arkitekturen, hvilket forbedrede ydeevnen, og delte rettelserne på Hugging Face, en platform for maskinlæringsmodeller. - En Colab-notesbog til finjustering af Phi-4 er tilgængelig, og mens rettelserne forbedrede ydeevnen på nogle benchmarks, reducerede de den på andre; Phi-4-teamet arbejder på at integrere disse forbedringer i den oprindelige model.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Meget forkert matematik</a></h2>
<ul>
<li>Et design- og konstruktionsfirma lavede en matematikfejl på Facebook, hvor de fejlagtigt beregnede Jordens radius til 4.333 fod, hvilket førte til en stærkt undervurderet omkreds på lidt over 5 miles.</li>
<li>Fejlen opstod ved beregning af buelængder uden at bruge Jordens faktiske radius, som er cirka 3.959 miles.</li>
<li>Indlægget fremhævede, at den ydre bue var mindre end 1% længere end den indre bue, hvilket antyder en potentiel reduktion i flyvetid på grund af nedsat luftmodstand.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En YouTube-bygger hævdede fejlagtigt, at lodlinjer ville være parallelle på en flad jord, hvilket misforstod Jordens krumning, som er ubetydelig i sådanne målinger. - Diskussionen fremhævede intuitionens svigt i forståelsen af storskala-koncepter og adresserede teorier om en flad jord, misforståelser om tyngdekraften og Jordens rotations indvirkning på flyvning. - Samtalen undersøgte humoristisk vedholdenheden af forkerte overbevisninger og vanskeligheden ved at forklare videnskabelige koncepter til dem, der afviser etableret videnskab.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Bygning Bauble</a></h2>
<ul>
<li>Bauble er et 3D-modellerings- og renderingsværktøj, der anvender signed distance functions (SDF&#39;er) til at skabe komplekse former og animationer. - Oprindeligt et grundlæggende system til generering af GLSL-shadere, er Bauble blevet omskrevet for at inkludere funktioner som 3D-model eksport, interaktiv redigering og brugerdefineret belysning. - Værktøjet understøtter nu webindlejring, interaktiv vektoredigering og tilbyder omfattende dokumentation, hvilket gør det tilgængeligt for kreative projekter og brugere, der er interesserede i 3D-design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, et projekt præsenteret på ianthehenry.com, har skabt begejstring ved at fremvise magien og fornøjelsen ved programmering, især inden for kodning og grafik.</li>
<li>Projektet bliver rost for sin kreativitet og detaljerede beskrivelse, der inspirerer læsere til at genoptage uafsluttede projekter og udforske nye teknologier som Janet (et programmeringssprog) og GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>På trods af nogle tekniske problemer på Safari bliver projektet fejret for sin imponerende udførelse og engagerende udviklingshistorie, hvilket har sat gang i diskussioner om personlige projekter og brugen af RSS-læsere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">De fleste binære søgninger og mergesorts er defekte (2006)</a></h2>
<ul>
<li>I 2006 identificerede Joshua Bloch en fejl i binærsøgningsalgoritmen, som oprindeligt blev bemærket i Jon Bentleys &quot;Programming Pearls,&quot; hvor en overflow opstår, når &#39;low&#39; og &#39;high&#39; overstiger den maksimale int-værdi.</li>
<li>Denne fejl, der påvirker arrays med længder på 2^30 eller mere, var sjælden i 1980&#39;erne, men er mere almindelig i dag og påvirker også mergesort og andre divide-and-conquer-algoritmer.</li>
<li>Bloch anbefaler at løse problemet ved at beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, hvilket fremhæver udfordringerne ved at skrive fejlfri kode og nødvendigheden af grundig testning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Adskillige binære søgninger og mergesorts er tilbøjelige til problemer med heltalsoverløb, især i ældre implementeringer, som fremhævet i en artikel fra 2006.</li>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at tage højde for grænsetilfælde og hardwarebegrænsninger i programmering, hvilket stadig er relevant i dag.</li>
<li>Udviklere rådes til at bruge indbyggede funktioner eller større heltalstyper for at forhindre sådanne fejl, hvilket understreger behovet for forsigtighed med datatyper og inputstørrelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Spore dine enheder via Apple FindMy-netværket i Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack muliggør sporing af personlige Bluetooth-enheder via Apples &quot;Find My&quot;-netværk uden at kræve Apple-hardware, ved at anvende OpenHaystack og Macless-Haystack med Go/TinyGo-værktøjer.</li>
<li>Brugere kan oprette deres egne beacons ved hjælp af TinyGo firmware på hardware som Adafruit Bluefruit boards og BBC Microbit, hvor opsætningen kræver et Apple ID med tofaktorgodkendelse (2FA).</li>
<li>Processen involverer installation af go-haystack-værktøjet, brug af kommandoer som <code>haystack scan</code> til at lokalisere enheder, generering af nøgler, flashing af enheden og upload af en JSON-fil til macless-haystack for enhedens synlighed i web-UI&#39;en.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apple FindMy-netværket kan anvendes med Go/TinyGo til at spore enheder, hvilket tilbyder en måde at udvide netværket på uden at skulle bruge en Apple-konto.</li>
<li>Bekymringer om privatlivets fred afbødes af Apples design, og virksomheden har et stærkt ry for at opretholde brugernes privatliv, selvom nogle brugere forbliver forsigtige over for potentiel overvågning.</li>
<li>FindMy-netværket fungerer i to dele: Apple-enheder lokaliserer genstande, og brugerenheder uploader lokaliseringsdata til Apple, med en mulighed for brugere at deaktivere funktionen, hvis det ønskes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Staten af Vim</a></h2>
<ul>
<li>Efter Vim-grundlæggeren Bram Moolenaars bortgang i 2023 har Vim-fællesskabet reorganiseret sig for at sikre projektets fortsatte udvikling, med Christian Brabandt som den nuværende vedligeholder. - På VimConf 2024 blev det diskuteret, at teamet er blevet udvidet med fokus på at opdatere Vim-websiden, håndtere sikkerhed og forbedre kommunikationskanaler. - Vim forbliver i vedligeholdelsestilstand, hvor der prioriteres fællesskabets behov og integration af nye funktioner sker med omhu, samtidig med at der fortsat ydes støtte til ICCF Holland, en velgørenhedsorganisation oprettet af Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Langvarige Vim-brugere reflekterer over editorens fremtid efter skaberen Bram Moolenaars bortgang, hvor nogle er tilfredse med dens nuværende stabilitet, mens andre udforsker alternativer som Neovim for moderne funktioner.</li>
<li>Neovim får opmærksomhed for sin understøttelse af Lua-scripting og moderne forbedringer, mens nogle brugere overvejer Emacs på grund af den opfattede fragmentering mellem Vim og Neovim.</li>
<li>Diskussioner blandt brugere omfatter emner som Treesitters ydeevne, Language Server Protocol (LSP) support og sammenligninger med Visual Studio Code (VSCode), hvilket fremhæver fleksibiliteten og stabiliteten af disse editorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Fladgøring af AST&#39;er og andre compiler-datastrukturer (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget diskuterer datastruktur-fladning, en teknik for compilere, der optimerer abstrakte syntakstræer (AST&#39;er) ved at bruge en enkelt array med indekser i stedet for pointers. - Denne metode forbedrer ydeevnen ved at forbedre hukommelseslokalitet, reducere referencestørrelse og forenkle hukommelsesstyring, hvilket resulterer i en 2,4× hastighedsforøgelse i en mikrobenchmark. - Teknikken anvendes især i Rust-projekter og tilbyder ergonomiske fordele, såsom lettere hukommelsesstyring, og sammenlignes med bytekodefortolkere for yderligere ydeevneforbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på at optimere abstrakte syntakstræer (AST&#39;er) ved at gemme dem i flade, sammenhængende arrays for at forbedre ydeevne og hukommelseseffektivitet.</li>
<li>Metoden forbedrer cache-lokalitet og forenkler hukommelsesstyring, hvilket drager sammenligninger til teknikker i sprog som Lisp og Zig-kompilatoren.</li>
<li>Dialogen refererer også til historiske metoder og lignende teknikker i andre programmeringssprog, og understreger fordelene ved flade datastrukturer for komposabilitet og nem håndtering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Af-smartificering af Marshall Uxbridge Bluetooth-højttaleren</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på at modificere Marshall Uxbridge Bluetooth-højttaleren for at eliminere dens &quot;smarte&quot; funktioner, hvilket involverer tekniske aspekter som at designe et printkort (PCB) til digital I2S-indgang.</li>
<li>Brugere diskuterer rollen af Digital Signal Processing (DSP) i at opnå god lydkvalitet, hvor nogle understreger dens nødvendighed for at kompensere for hardwarebegrænsninger.</li>
<li>Diskussionen dækker også udfordringerne ved at modificere smarte enheder og overkommeligheden af moderne PCB-produktion og komponenter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">OpenAI&#39;s bot knuste denne syv-personers virksomheds websted &#39;som et DDoS-angreb&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Triplegangers&#39; e-handelswebsted oplevede et DDoS-lignende angreb på grund af OpenAI&#39;s bot, der lavede titusindvis af forespørgsler for at skrabe over 65.000 produktsider. - Webstedet manglede en korrekt konfigureret robots.txt-fil til at blokere sådanne bots, hvilket førte til øgede AWS-omkostninger og bekymringer om datasikkerhed. - Denne hændelse understreger vigtigheden af, at AI-virksomheder indhenter tilladelse, før de skraber data, og fungerer som en advarsel for små virksomheder om at overvåge AI-botaktivitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI&#39;s bot forårsagede overdreven trafik på en lille virksomheds hjemmeside, svarende til et Distributed Denial of Service (DDoS) angreb, hvilket fremhæver problemer med AI-bots, der overvælder hjemmesider.</li>
<li>Virksomheder som Read the Docs har oplevet lignende udfordringer med AI-bots, der genererer massiv trafik, på trods af at de bruger &quot;robots.txt&quot; til at håndtere webcrawlere.</li>
<li>Begivenheden understreger den igangværende debat om at balancere webtilgængelighed med beskyttelse mod aggressiv dataindsamling af AI-virksomheder, da nogle bots ignorerer &quot;robots.txt,&quot; hvilket kan føre til potentielle juridiske og økonomiske problemer for små webstedsejere.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vær opmærksom på Makefile-effekten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=V%C3%A6r%20opm%C3%A6rksom%20p%C3%A5%20Makefile-effekten&subheading=l%C3%B8rdag%20den%2011.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Jeg har erhvervet en ny superkraft</a></h2>
<ul>
<li>En Reddit-bruger opdagede en teknik til nemt at finde forskelle i &quot;find-forskellen&quot;-puslespil ved at krydse øjnene for at skabe et tredje, skinnende billede.</li>
<li>Metoden gør forskelle mere tydelige, og brugeren følte, at det var som at få en ny færdighed eller &quot;superkraft&quot; efter at have øvet sig.</li>
<li>Brugeren delte denne teknik med andre og opfordrede dem til at prøve den ved at fokusere på det midterste billede, der skabes, når de krydser øjnene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En teknik til at opdage forskelle mellem to billeder ved at krydse øjnene, ligesom når man ser stereogrammer, blev brugt til at vinde en spillemaskines højeste score og en gratis barregning.</li>
<li>Metoden fremhæver forskelle som skinnende eller ustabile områder, hvilket vækker diskussioner om dens anvendelser og udfordringer, herunder øjenbelastning og synsproblemer.</li>
<li>Diskussionen udvidede sig til relaterede emner som stereoskopisk syn og brugen af lignende teknikker i forskellige felter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualisering af alle ISBN&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, det største åbne bibliotek, har visualiseret alle ISBN&#39;er for at spore fremskridtene med bogbackups, hvilket viser, at kun 16% af bøgerne er blevet sikkerhedskopieret indtil videre.</li>
<li>En dusør på $10.000 tilbydes for at forbedre visualiseringens zoomfunktion, interaktivitet og brugervenlighed, med præmier til de tre bedste indsendelser, og al kode skal være open source.</li>
<li>Dette initiativ er afgørende for at bevare sjældne bøger, da Annas Arkiv rummer den største åbne samling af bogmetadata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen på Hacker News drejer sig om visualisering af ISBN&#39;er (International Standard Book Numbers) fra Annas Arkiv, med forslag som at bruge en Hilbert-kurve for forbedret datarepræsentation.</li>
<li>Brugere diskuterer effektiviteten af ISBN&#39;er til hierarkisk datavisualisering og foreslår alternativer som Library of Congress-systemet.</li>
<li>Diskussionen omhandler også lovligheden og etikken ved Annas Arkiv, som indeholder ophavsretligt beskyttet materiale, samt brugen af Monero-kryptovaluta til dusører på grund af bekymringer om privatliv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Prediktionsresultattavle, 2025 januar 01</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren giver en årlig opdatering om forudsigelser lavet i 2018 om selvkørende biler, robotteknologi, AI, maskinlæring og menneskelig rumrejse, med planer om at lave nye forudsigelser for 2026-2036.</li>
<li>På trods af betydelige fremskridt inden for AI og selvkørende biler i 2024, forbliver fuld autonomi og erstatning af menneskelige job med AI fjerntliggende, med fjernmenneskelig overvågning stadig nødvendig for selvkørende biler.</li>
<li>Fremskridtene inden for bemandet rumfart er langsomme, med SpaceX&#39;s Starship og NASA&#39;s Artemis, der oplever forsinkelser, mens Blue Origins New Glenn nærmer sig opsendelse, og suborbital turisme viser begrænset fremgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen undersøger Rodney Brooks&#39; forudsigelser om AI og robotteknologi, med særlig fokus på selvkørende biler og AI-fremskridt. - Kritikere hævder, at Brooks&#39; forudsigelser er vage og selvrosende, især hvad angår Waymos selvkørende teknologi, som nogle mener ikke er fuldt autonome på grund af menneskelige indgreb. - Brooks sigter mod at dæmpe hypen omkring AI og robotteknologi ved at fremhæve realistiske tidslinjer og udfordringer, mens diskussionen også overvejer den økonomiske levedygtighed af selvkørende teknologi og dens indvirkning på job.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg har erhvervet en ny superkraft" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20har%20erhvervet%20en%20ny%20superkraft&subheading=fredag%20den%2010.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Jeg var nødt til at tage min kursusbytte-side ned, ellers ville jeg blive bortvist</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, en datalogistuderende, udviklede HuskySwap, en app designet til at lette handel med klassepladser blandt studerende på University of Washington. - På trods af dens oprindelige formål som et klasseprojekt, modtog Kaim en &quot;Notice of Violation&quot; fra universitetet, da han forsøgte at integrere appen med det officielle registreringssystem. - Situationen har skabt blandede reaktioner, hvor nogle kritiserer universitetets handlinger, mens andre yder støtte og rådgivning til Kaim, der forbliver optimistisk med hensyn til fremtidige projekter og jobmuligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skaberen af en kursusbytte-side blev tvunget til at lukke den ned efter at have modtaget et ultimatum fra deres universitet, University of Washington (UW), der truede med bortvisning. - På trods af overholdelse lagde universitetet en blokering på den studerendes konto, hvilket forhindrede registrering til deres sidste kvartal, medmindre de udvikler en lignende løsning for universitetet uden kompensation. - Den studerende finder situationen demoraliserende og søger en retfærdig løsning fra UW&#39;s ledelse, mens de også overvejer juridisk rådgivning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Luigi Mangiones konto er blevet omdøbt på Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll fremhæver udslettelsen af Luigi Mangiones identitet på Stack Overflow, hvor hans konto blev omdøbt til &quot;user4616250&quot; uden klar begrundelse, hvilket rejser bekymringer om tilskrivning under Creative Commons-licensen.</li>
<li>Carrolls undersøgelse af dette spørgsmål resulterede i en etårig udelukkelse fra Stack Exchange, som han opfatter som gengældelse, i modsætning til andre platforme som GitHub og LinkedIn, der ikke har slettet Mangione.</li>
<li>Situationen understreger en unik holdning fra Stack Exchange og kræver retfærdig behandling af Mangione, som ikke er blevet dømt for nogen forbrydelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Luigi Mangiones Stack Overflow-konto blev omdøbt, hvilket førte til diskussioner om moderation og rettigheder til tilskrivning på platformen.</li>
<li>Kritikere hævder, at fjernelse af hans navn kan krænke Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA) licensen, som kræver korrekt kreditering.</li>
<li>Debatten strækker sig til bredere bekymringer om virksomheders kontrol over brugerindhold og konsekvenserne af moderationspraksis for individuelle rettigheder og samfundsmæssig retfærdighed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Du behøver ikke betale prisstigningen for Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 har øget sine abonnementspriser med cirka 40%, med henvisning til integrationen af deres AI-værktøj, Copilot, selvom fuld adgang til Copilot kræver et ekstra abonnement. - Kunder kan undgå prisstigningen ved at vælge en skjult &quot;Microsoft 365 Classic&quot; plan, som bevarer de gamle priser, men som ikke er åbent annonceret. - Denne situation fremhæver brugen af &quot;mørke mønstre,&quot; hvor brugergrænseflader er designet til at manipulere forbrugerens valg, hvilket rejser etiske bekymringer om gennemsigtighed og forbrugerrettigheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft 365&#39;s prisstigning har fået brugere til at udforske alternativer, såsom ældre versioner som Office 2010 eller gratis tjenester som Google Docs, på grund af bekymringer over at betale månedligt for software med minimale tilbagevendende omkostninger. - Virksomheder føler sig ofte tvunget til at holde sig til Software as a Service (SaaS) som Microsoft 365 for integration og kontinuitet, på trods af de høje omkostninger, mens nogle overvejer selv-hosting, hvilket kan være dyrt og risikabelt. - Microsoft tilbyder en engangskøbsoption for Office 2024, begrænset til én PC, hvilket appellerer til dem, der foretrækker ikke at binde sig til en abonnementsmodel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Skovbrande i LA tvinger tusinder til at evakuere, NASA JPL lukket</a></h2>
<ul>
<li>Skovbrande i Los Angeles County har ført til evakuering af 70.000 mennesker og strømafbrydelser, der påvirker 400.000 indbyggere, med over 1.000 strukturer ødelagt og to dødsfald rapporteret. - Californiens guvernør Gavin Newsom erklærede undtagelsestilstand, indsatte Nationalgarden og brandmænd, herunder fanger, for at håndtere krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) er truet, med nødforanstaltninger på plads og beredskabsplaner for at overføre Mars-missionens kontrol, hvis det bliver nødvendigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Skovbrande i Los Angeles har ført til masseevakueringer og lukningen af NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL), hvilket understreger situationens alvor.</li>
<li>Stærk vind komplicerer brandbekæmpelsesindsatsen, og der er bekymringer om budgetnedskæringer til brandvæsenet, hvilket kan påvirke reaktionsevnen.</li>
<li>Samfundet støtter aktivt dem, der er berørt af brandene, gennem donationer og hjælp, hvilket viser solidaritet i lyset af katastrofen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Et spilbart spil Tetris inde i en PDF</a></h2>
<ul>
<li>Moderne desktop-browsers&#39; PDF-motorer, såsom PDFium og PDF.js, kan understøtte JavaScript med tilstrækkelige input/output-muligheder til at skabe simple spil som Tetris.</li>
<li>Projektet demonstrerer alsidigheden af PDF-scripting ved at bruge annotationsfelter til monokrome pixels og en tekstindtastningsboks til tastaturinput, på trods af nogle begrænsninger.</li>
<li>PDF&#39;en er tilgængelig i ASCII-format, hvilket gør det muligt for brugere at åbne den i en teksteditor eller se kildekoden på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Et Tetris-spil er blevet udviklet inden for en PDF ved hjælp af JavaScript, hvilket viser kapabiliteterne af moderne PDF-motorer som PDFium og PDF.js. - Spillet anvender annotationsfelter til pixeldisplay og tekstinput til kontrol, men det fungerer ikke, når det udskrives eller i visse PDF-fremvisere som Evince. - Dette projekt demonstrerer fleksibiliteten ved PDF-scripting, samtidig med at det rejser sikkerhedsbekymringer om udførelse af kode inden for PDF&#39;er; kildekoden er tilgængelig på GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce vil ikke ansætte flere softwareingeniører i 2025, siger Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce planlægger at stoppe med at ansætte flere softwareingeniører i 2025 og tilskriver en 30% produktivitetsstigning til AI-fremskridt, som udtalt af CEO Marc Benioff. - Virksomheden vil fokusere på sit AI-produkt, Agentforce, og øge ansættelsen af sælgere for at kommunikere AI&#39;s værdi til kunderne. - På trods af nylige afskedigelser på grund af overansættelser under pandemien, forventer Benioff virksomhedens vækst over de næste fem år, med kommende begivenheder som Japan Dreamin&#39; og Architect Dreamin&#39; i horisonten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Salesforce CEO Marc Benioff annoncerede en ansættelsesstop for softwareingeniører i 2025 med fokus på AI-drevet produktivitet og omkostningskontrol.</li>
<li>Denne beslutning følger en tidligere ansættelsesstop og afskedigelser i begyndelsen af 2023, påvirket af aktionærpres, og opfattes som en markedsføringsstrategi for Salesforces AI-produkter.</li>
<li>På trods af påstande om en 30% produktivitetsforøgelse fra AI, hersker der stadig skepsis, og Salesforce planlægger at udvide sit salgsteam for at fremme AI-tilbud, hvilket rejser spørgsmål om AI&#39;s rolle i at erstatte menneskelige job.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, en af Ubuntu Linux&#39; ledende skikkelser, er død</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, en fremtrædende bidragyder til Linux-fællesskabet, især Debian og Ubuntu, døde den 1. januar 2025 i en alder af 45 år. - Langasek var kendt for sine betydelige bidrag til systemadministration, softwareudvikling og pakkevedligeholdelse, hvilket påvirkede projekter som Linux-PAM, Samba og OpenLDAP. - Hans lederskab, mentorrolle og dedikation til open source-principper blev højt værdsat, med fremtrædende personer som Mark Shuttleworth og Dustin Kirkland, der roste hans tekniske indsigt og ånd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, en fremtrædende bidragyder til Ubuntu Linux og Debian, er gået bort i en alder af 45 år på grund af stadium 4 tyktarmskræft. - Hans død har igangsat samtaler om den kritiske betydning af tidlige medicinske undersøgelser og de vanskeligheder, der er forbundet med at få adgang til dem. - Teknologisamfundet husker ham for hans omfattende viden og støttende natur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Factorio Blueprint Visualizer</a></h2>
<ul>
<li>En ny hjemmeside er blevet udviklet til at visualisere Factorio-blåtryk ved hjælp af vektorgrafik (SVG), hvilket giver brugerne mulighed for at importere og ændre blåtryk kunstfærdigt. - Værktøjet understøtter Factorio 2.0 og Factorio: Space Age, med forbedret ydeevne efter at være blevet portet fra Python til JavaScript. - Brugere kan justere tegneindstillinger og anvende værktøjet til tekst-til-billede-generering eller penplotning, med opfordring til bidrag og feedback.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Factorio Blueprint Visualizer, en fan-skabt hjemmeside, er blevet opdateret til at understøtte Factorio 2.0 og Space Age DLC, hvilket giver brugerne mulighed for at ændre tegnestile.</li>
<li>Projektet blev omskrevet fra Python til JavaScript for at forbedre ydeevnen, og skaberen er åben for feedback om fejl og idéer til funktioner.</li>
<li>Selvom visualisatoren ikke oprindeligt understøtter mods, kan den tilpasses ved at tilføje mod-bygninger, og fællesskabet forbliver aktivt engageret i spillet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg var nødt til at tage min kursusbytte-side ned, ellers ville jeg blive bortvist" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20var%20n%C3%B8dt%20til%20at%20tage%20min%20kursusbytte-side%20ned%2C%20ellers%20ville%20jeg%20blive%20bortvist&subheading=torsdag%20den%209.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Fejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser</a></h2>
<ul>
<li>At arbejde i store, etablerede kodebaser, ofte med millioner af kodelinjer og involverende hundreder af ingeniører, præsenterer betydelige udfordringer for softwareingeniører. - En almindelig fejl er inkonsistens, hvor ingeniører ignorerer eksisterende kode mønstre og implementerer funktioner isoleret, hvilket kan føre til vedligeholdelsesproblemer og hindre fremtidige forbedringer. - For effektivt at arbejde inden for store kodebaser bør ingeniører undersøge eksisterende mønstre, forstå kodebasens produktionspåvirkning, være forsigtige med afhængigheder og omhyggeligt fjerne unødvendig kode for at opretholde kvalitet og værdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Ingeniører i store, etablerede kodebaser støder ofte på udfordringer med inkonsistens og udokumenterede praksisser, hvilket nødvendiggør et fokus på personlig kodekvalitet og dokumentation. - At balancere forbedringer med at opretholde lokal konsistens er nøglen, især når den eksisterende kodebase er inkonsistent, mens engagement med det bredere team kan hjælpe med at tilpasse praksisser. - Det ultimative mål er at forbedre kodebasens funktionalitet og vedligeholdelsesevne, hvilket kræver pragmatisme og tilpasning til eksisterende mønstre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Magiske/tragiske e-mail-links: gør dem ikke til den eneste mulighed</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links tilbyder en adgangskodefri loginmetode via e-mail-links, hvilket giver øget sikkerhed, men kan være upraktisk på grund af e-mailforsinkelser og brug på flere enheder.</li>
<li>De kan udgøre sikkerhedsrisici ved at opfordre brugere til at få adgang til personlige e-mails på arbejdsudstyr, hvilket understreger behovet for alternativer som engangskoder (OTPs).</li>
<li>For en forbedret brugeroplevelse, især for teknologikyndige brugere, anbefales adgangsnøgler som en mere fleksibel og sikker mulighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Magiske links, der bruges til autentificering, står over for pålidelighedsproblemer på grund af e-mailproblemer og kan skubbe brugere mod biometrik, som kan blive juridisk påkrævet i modsætning til adgangskoder. - Passkeys foreslås som et mere sikkert og brugervenligt alternativ til magiske links, men deres adoption er stadig i gang, med mange tjenester, der endnu ikke har implementeret dem. - Diskussionen om at balancere sikkerhed og brugervenlighed i autentificeringsmetoder forbliver aktiv, hvilket fremhæver udfordringerne ved at finde en optimal løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Operativsystem på 1.000 linjer – Introduktion</a></h2>
<ul>
<li>Den bog guider læserne gennem opbygningen af et lille operativsystem fra bunden, og dækker essentielle funktioner som kontekstskift, paging og filoperationer i C, alt sammen inden for cirka 1.000 kodelinjer.</li>
<li>Det lægger vægt på at lære nye fejlfindingsmetoder, især for udfordringer som opstartsprocessen og paging, og tilbyder downloadbare eksempler på GitHub.</li>
<li>Den bog er licenseret under CC BY 4.0, med kode under MIT-licensen, og kræver kendskab til C og et UNIX-lignende miljø som forudsætninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Operativsystem på 1.000 linjer&quot; er en bog, der guider læserne i at skabe et operativsystem fra bunden ved hjælp af ethvert programmeringssprog, ikke begrænset til C.</li>
<li>Den bog fremhæver væsentlige komponenter i et operativsystem, undgår en traditionel UNIX-lignende struktur og sigter mod at være et engagerende og kreativt projekt.</li>
<li>Den inviterer til bidrag og feedback, tilbyder indhold i Markdown-format og fungerer som en værdifuld ressource til at lære og eksperimentere med OS-udvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Knække en 512-bit DKIM-nøgle for mindre end 8 $ i skyen</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse af SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) og DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) optegnelser fra de 1 million største websites afslørede over 1.700 offentlige DKIM-nøgler kortere end 1.024 bits, som anses for usikre. - Forskere knækkede med succes en 512-bit DKIM-nøgle fra redfin.com ved hjælp af Python og CADO-NFS for under 8 dollars på en cloud-server, hvilket demonstrerer sårbarheden ved korte nøgler. - Undersøgelsen understreger behovet for, at e-mailudbydere afviser DKIM-signaturer med nøgler kortere end 1.024 bits, da nogle udbydere som Yahoo Mail, Mailfence og Tuta accepterede den kompromitterede signatur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Det er nu overkommeligt at knække en 512-bit DKIM (DomainKeys Identified Mail) nøgle, hvilket koster mindre end 8 dollars ved brug af cloud-tjenester, hvilket fremhæver sårbarheden ved forældede krypteringsmetoder.</li>
<li>Diskussionen understreger nødvendigheden af stærkere DKIM-nøgler og udfordringerne ved at balancere sikkerhed med brugervenlighed, da mange systemer stadig er afhængige af forældede nøgler, hvilket udgør betydelige sikkerhedsrisici.</li>
<li>Diskussionen understreger de bredere implikationer for e-mail-sikkerhed og det presserende behov for opdaterede standarder til at beskytte mod udviklende trusler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft forklæder Bing som Google for at narre uopmærksomme søgere</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft ændrer angiveligt Bings udseende for at ligne Googles grænseflade, hvilket potentielt kan vildlede brugere til at bruge Bing utilsigtet. - Denne strategi understreger Microsofts udfordringer med at konkurrere med Googles betydelige markedsandel i søgemaskineindustrien. - Kritikere antyder, at denne taktik muligvis prioriterer Microsofts forretningsmål over at levere en ægte brugeroplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft ændrer Bings udseende til at ligne Google, når brugere søger efter &quot;Google&quot; på Bing, og udnytter Googles brandgenkendelse.</li>
<li>Denne taktik er kontroversiel, idet nogle ser den som vildledende, mens andre betragter den som et strategisk træk for at fastholde brugere, der måske ikke bemærker forskellen.</li>
<li>Juridiske eksperter påpeger, at selvom Google potentielt kunne sagsøge, ville det være vanskeligt at bevise bedrag uden klar varemærkekrænkelse, hvilket fremhæver Microsofts konkurrencestrategi på søgemaskinemarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Fyrret for første gang i min karriere, og to gange på ét år</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler deres oplevelse af at blive fyret to gange på et år og understreger vigtigheden af at opretholde gode relationer med tidligere arbejdsgivere og være forberedt på jobsøgning. - Vigtige tegn på potentielle afskedigelser inkluderer mangel på virksomhedens vision, distraktioner, lav produktanvendelse og pludselige virksomhedsmøder, hvilket antyder, at medarbejdere bør være årvågne. - Råd til dem, der er blevet fyret, inkluderer at opdatere CV&#39;er, ansøge om arbejdsløshedsunderstøttelse, udnytte LinkedIn og netværk, forstå forretningsmodeller og opretholde selvværd ud over beskæftigelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren, der har oplevet to afskedigelser på et år, understreger vigtigheden af at bruge et simpelt, lineært CV-format for at forbedre svarprocenterne fra Applicant Tracking Systems (ATS). - ATS misfortolker ofte moderne CV-formater, hvilket kan påvirke jobansøgningsresultaterne negativt; ved at forenkle CV&#39;er og fokusere på rolleansvar kan man afhjælpe dette problem. - Networking, opretholdelse af gode relationer og opbygning af en mangfoldig færdighedssæt er afgørende strategier for karrierestabilitet og sikkerhed i et udfordrende jobmarked.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Fidget</a></h2>
<ul>
<li>Fidget er et Rust-baseret bibliotek designet til at håndtere storskala matematiske udtryk, især for implicitte overflader, som er kompakte og understøtter operationer som union og skæring. - Biblioteket er struktureret i tre lag: frontend (konverterer scripts til bytekode), backend (evaluerer udtryk effektivt) og demoer, med understøttelse af SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differentiering. - Fidget er nu offentligt tilgængeligt på GitHub under MPL 2.0-licensen, med fremtidige planer for GPU-integration og forbedret meshing, hvilket opmuntrer brugere til at udforske og udvikle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, et projekt af Matt Keeter, udforsker forskellige områder inden for datalogi, herunder datastrukturer, algoritmer, compilere og grafik, hvilket skaber interesse for dets potentielle anvendelser inden for områder som 3D-print og CAD (Computer-Aided Design).</li>
<li>Selvom det ikke understøtter STEP (Standard for the Exchange of Product model data) eksport på grund af forskellige datarepræsentationer, tilbyder Fidget andre funktionaliteter og inkluderer bindinger til Rhai, et scriptingsprog for Rust.</li>
<li>Projektet har inspireret kreative kodningsinitiativer og diskussioner, hvilket fremhæver dets alsidighed og innovative potentiale i tech-fællesskabet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo-genoplivning: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitaliserede Servo-projektet, en eksperimentel browsermotor oprindeligt skabt af Mozilla, ved at overtage vedligeholdelsen i januar 2023. - Betydelige fremskridt inkluderer opgradering af afhængigheder, forbedring af kontinuerlig integration (CI) og værktøjer, udvidelse af fællesskabsstøtte og tilføjelse af support til Android og OpenHarmony. - Projektet har indsamlet over $24.500 i donationer, med fremtidige mål om at blive en standard webmotor for Rust-applikationer og udvikle en fuldt udstyret webbrowser, på trods af udfordringer som konkurrence og finansiering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Servo, en browsermotor, oplever en genoplivning med opdateringer og modtager nu donationer gennem Open Collective og GitHub-sponsorer. - Igalia, en betydelig bidragyder til Servo, er også involveret i Chromium-udvikling og understreger vigtigheden af forskellige browsermotorer. - På trods af tidligere tilbageslag, såsom at Mozilla stoppede sin udvikling, forbliver Servo aktiv med diskussioner om fordelene ved at omskrive i Rust og håb om fremtidig finansiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">En dag i livet for en produktiv stemme-phishing-bande</a></h2>
<ul>
<li>Apple og Google har udsendt advarsler om telefonsvindel, men en gruppe kaldet &quot;Crypto Chameleon&quot; udnytter deres tjenester til at udføre phishing-angreb, hvilket resulterer i betydelige økonomiske tab for ofre som kryptovaluta-investor Tony, der mistede 4,7 millioner dollars.</li>
<li>Phishing-banden anvender sofistikerede metoder, herunder phishing-kits, der efterligner autentificeringssider og falske Apple-supportopkald, med roller som Opkalder, Operatør, Dræner og Ejer til at udføre deres svindelnumre.</li>
<li>På trods af interne forræderier fortsætter disse cyberkriminelle grupper med at trives på platforme som Telegram og Discord, med fokus på at målrette velhavende individer, især dem med kryptovalutaaktiver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En landlig tankstation i Ohio blev offer for en stemme-phishing-svindel, hvor svindlere udgav sig for at være stationen for at anmode om kreditkortbetalinger over telefonen ved hjælp af falsk opkalds-ID. - Hændelsen understreger den potentielle stigning i sådanne svindelnumre med brugen af automatiseringsværktøjer og fremhæver behovet for forbedrede sikkerhedsforanstaltninger. - Cybersikkerhedsjournalisten Brian Krebs, kendt for at afsløre online-svindel, oplevede vanskeligheder, da Akamai ophørte med DDoS-beskyttelse for hans side, hvilket fik Google til at yde støtte og fremhævede de vedvarende udfordringer inden for cybersikkerhed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL er et 3D OpenStreetMap-projekt, der giver brugerne mulighed for at udforske detaljerede 3D-kort, selvom nogle brugere har bemærket, at OSM-dataene er forældede, og at visse funktioner, som broer, har problemer.</li>
<li>Brugere har foreslået forbedringer, herunder at bruge Cloudflare for hurtigere indlæsning, opdatere bygningsdata og integrere højde-data for at forbedre den visuelle oplevelse.</li>
<li>Projektet understøtter GPX- og FIT-filuploads til GPS-spor, hvilket muliggør interaktion med kortet via tastatur- og musestyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Farvel Windows gaming? SteamOS udvider sig officielt ud over Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovos Legion Go S vil være den første ikke-Valve enhed, der officielt er &quot;Drevet af SteamOS,&quot; hvilket indikerer et betydeligt skift fra Windows for gaming-PC&#39;er.</li>
<li>SteamOS-versionen af enheden vil være mere overkommelig, startende ved $500, sammenlignet med Windows-versionen, der er prissat til $730.</li>
<li>Valves plan om at udgive en beta-version af SteamOS til personlige installationer kan udfordre Windows&#39; dominans inden for PC-gaming og fremme et bredere skift mod Linux-baseret gaming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS udvider sin rækkevidde ud over Steam Deck og præsenterer sig som et troværdigt alternativ til Windows for spilentusiaster.</li>
<li>Brugen af Proton, et kompatibilitetslag, gør det muligt for de fleste spil at køre effektivt på Linux, selvom nogle multiplayer-spil med kernel-niveau anti-snydesystemer kan støde på problemer.</li>
<li>Med værktøjer som Heroic og Lutris, der forenkler adgangen til spil fra forskellige platforme, tilbyder SteamOS en strømlinet, konsollignende oplevelse, hvilket potentielt udfordrer Windows&#39; dominans i spilsektoren, efterhånden som flere enheder tager det i brug.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fejl%2C%20som%20ingeni%C3%B8rer%20beg%C3%A5r%20i%20store%20etablerede%20kodebaser&subheading=onsdag%20den%208.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Sådan programmerer jeg med LLM&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har integreret store sprogmodeller (LLMs) i deres programmeringsarbejdsgang og finder dem gavnlige til opgaver som autoudfyldelse, søgning og chat-drevet programmering.</li>
<li>De udvikler et værktøj kaldet sketch.dev, et Go-programmerings Integrated Development Environment (IDE) designet til at øge produktiviteten ved at automatisere gentagne opgaver og forbedre programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM&#39;er er effektive til at generere kodudkast og håndtere eksamenslignende spørgsmål, selvom de lejlighedsvis kan begå fejl, og de ændrer afvejninger i programmering ved at muliggøre mere specialiseret kode og omfattende tests.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Store sprogmodeller (LLMs) anerkendes af nogle softwareingeniører for at øge produktiviteten, især når det gælder udarbejdelse af nye ideer og udførelse af opgaver som autoudfyldelse og chat-drevet programmering. - Mens nogle udviklere værdsætter den effektivitet, LLMs giver, forbliver andre skeptiske over for deres effektivitet, især ved komplekse eller nye problemer. - Diskussionen fremhæver en splittelse blandt udviklere vedrørende anvendelsen af LLMs, hvor nogle omfavner dem til iterative opgaver, mens andre foretrækker traditionelle metoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidias Project Digits er en &#39;personlig AI-supercomputer&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia præsenterede Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-supercomputer&quot; bygget på Grace Blackwell hardwareplatformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheden tilbyder op til en petaflop i ydeevne, velegnet til AI-forskere, dataforskere og studerende, og kan håndtere modeller med op til 200 milliarder parametre.</li>
<li>Prissat til $3.000 vil Project Digits være tilgængelig i maj og kan tilsluttes Windows- eller Mac-pc&#39;er, der kører på Nvidias Linux-baserede DGX OS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias Project Digits er en &#39;personlig AI-supercomputer&#39; prissat til $3.000, der har en Blackwell GPU med 1 PFLOP (PetaFLOP) af FP4-beregning, 128GB samlet DDR5X-hukommelse, 20 ARM-kerner og ConnectX til stabling. - Den henvender sig til startups og entusiaster og tilbyder et lokalt alternativ til cloud AI-løsninger med fokus på hukommelseskapacitet og effektivitet til AI-udvikling og inferensopgaver. - Enheden kører på Nvidias DGX OS, baseret på Ubuntu, og betragtes som en potentiel game-changer for lokal AI-computing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">En minimax skakmotor i regulære udtryk</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini udviklede en skakmotor ved navn Regex Chess, der anvender 84.688 regulære udtryk til at udføre gyldige skaktræk, hvilket viser regex&#39; potentiale i ukonventionelle anvendelser. - Motoren fungerer som en regulær udtryks-CPU, med et unikt instruktionssæt til stakoperationer, variabelhåndtering og betinget udførelse, og understøtter parallel trækgenerering. - Regex Chess anvender en forenklet minimax-søgning til at evaluere og score pseudo-legale træk, hvilket fremhæver en kreativ udforskning af regex&#39; kapaciteter, med koden tilgængelig på GitHub til offentlig visning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini udviklede en minimax skakmotor ved hjælp af regulære udtryk, hvilket viser regex&#39; evne til at håndtere komplekse opgaver som skak. - Projektet, på trods af fejl som problemer med bondeforvandling og a-linje træk, demonstrerer de uddannelsesmæssige og underholdende aspekter af ukonventionelle programmeringsudfordringer. - Motorens 2-ply søgning undlader lejlighedsvis at undgå mat-i-1 trusler, hvilket fremhæver dens begrænsninger, men også dens innovative tilgang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zigs comptime er vanvittigt god</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig udforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funktion, som øger produktiviteten ved at muliggøre metaprogrammering, der tillader kodeudførelse under kompileringstid. - Han giver seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, fremhæver dens evne til at forenkle kodning og fejlfinding, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer, at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftfuld og enkel, og anbefaler yderligere udforskning gennem Zigs officielle ressourcer og standardbibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Zigs compile-time programmering (comptime) er anerkendt for sin effektivitet, hvilket muliggør funktioner som generics, kompleks datainitialisering og målrettet kodegenerering. - Kritikere fremhæver potentielle problemer såsom misbrug, der minder om Lisp-makroer, brud på parametricitet og udfordringer med rekursive generiske typer og typekontrol under compile-time beregning. - På trods af disse bekymringer betragtes Zigs enkelhed og compile-time udførelse som store fordele, med en vis interesse i at integrere dets metaprogrammeringsmuligheder med Rusts økosystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia annoncerer næste generation RTX 5090 og RTX 5080 GPU&#39;er</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia præsenterede sine næste generations RTX 50-serie GPU&#39;er på CES, herunder de avancerede RTX 5090 og RTX 5080, prissat til henholdsvis $1.999 og $999. - RTX 5090 inkluderer 32GB GDDR7 hukommelse og 21.760 CUDA-kerner, hvilket giver dobbelt hastighed i forhold til sin forgænger, RTX 4090, mens RTX 5080 tilbyder 16GB hukommelse og er dobbelt så hurtig som RTX 4080. - Serien introducerer ny DLSS 4-teknologi, der forbedrer ydeevne og billedkvalitet, og vil være tilgængelig for bærbare computere fra marts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har lanceret RTX 5090 og RTX 5080 GPU&#39;er, hvor RTX 5090 har 32GB GDDR7-hukommelse og en 575W Thermal Design Power (TDP), rettet mod forbruger-AI-arbejdsbelastninger.</li>
<li>RTX 5080 er designet til high-end gaming og tilbyder en mere overkommelig mulighed med mindre hukommelse sammenlignet med RTX 5090.</li>
<li>Den høje efterspørgsel efter disse GPU&#39;er, især til AI-applikationer, kan føre til tilgængelighedsproblemer, der minder om tidligere mangler drevet af kryptovaluta-mining.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Brugt Meta AI, nu bruger Instagram mit ansigt i annoncer rettet mod mig</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En Reddit-bruger oplevede Instagram-annoncer med deres eget ansigt efter at have brugt Meta AI&#39;s &quot;imagine me&quot;-funktion, hvilket rejste bekymringer om personligt tilpasset reklame. - Hændelsen udløste en debat, der sammenlignede dette niveau af annoncepersonalisering med filmen &quot;Minority Report,&quot; hvor meningerne var delte mellem at se det som innovativt eller påtrængende. - Diskussionen understreger bekymringer om privatlivets fred og de etiske implikationer af AI i reklame, med opfordringer til strengere reguleringer for at beskytte personlige data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC Overbelastningspris Tracker</a></h2>
<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker er et projekt af Benjamin og Joshua Moshes, under vejledning af Brown University Professor Emily Oster, med fokus på trængselsafgifter i New York. - Projektet inkluderer webscripts og stylesheets, hvilket indikerer en omfattende digital tilgang til præsentation af information. - Websiden er optimeret til søgemaskiner (SEO) og inkluderer en 404-fejlside til håndtering af ikke fundet indhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>New York Citys trængselsafgiftsordning er designet til at reducere trafikbelastningen og generere indtægter til forbedringer af offentlig transport.</li>
<li>Mens nogle observerer umiddelbare fordele, hævder andre, at det er for tidligt at vurdere dets effektivitet på grund af faktorer som vejr og ferierejser.</li>
<li>Kritikere påpeger, at uændrede taxa- og samkørselsgebyrer samt behovet for forbedret offentlig transport fortsat er væsentlige bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Første gang en produktion lavet med Blender har vundet en Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Den lettiske instruktør Gints Zilbalodis&#39; indie-animation &quot;Flow&quot; vandt Golden Globe for bedste animerede film, hvilket fremhæver en betydelig præstation for uafhængige film. - &quot;Flow,&quot; skabt med et beskedent budget på 3,7 millioner dollars ved hjælp af Blender, en gratis software, konkurrerede mod store studieproduktioner og viser animationens demokratisering. - Filmens sejr afspejler Golden Globes&#39; voksende inklusivitet over for internationale titler og kan påvirke Oscar-kapløbet for bedste animerede film, hvilket udfordrer Disneys traditionelle dominans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En produktion lavet med Blender har vundet en Golden Globe, hvilket markerer en milepæl for den open-source software og udfordrer opfattelserne af dens parathed til professionel brug. - Filmen, der er bemærket for sin fortælling og visuelle stil, har vundet popularitet i Letland og skiller sig ud for sit lave budget sammenlignet med andre animerede vindere. - Filmens succes, der benytter Blenders EEVEE-motor, har antændt diskussioner om Blenders potentielle indflydelse på animationsindustrien og dens kapabiliteter i forskellige produktionsmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Jeg lever mit liv et kvart århundrede ad gangen</a></h2>
<ul>
<li>Den 5. januar 2000 introducerede Steve Jobs Aqua-brugergrænsefladen i Mac OS X, inklusive Docken, på Macworld Expo, med betydelige bidrag fra en ingeniør baseret i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingeniøren, som tidligere havde arbejdet på DragThing, spillede en afgørende rolle i at omdanne Bas Ordings prototyper til funktionel kode til Dock, men sagde til sidst op på grund af pres fra en flytning.</li>
<li>Efter at have forladt Apple genoplivede ingeniøren DragThing og PCalc, som fortsat er populære, og opdagede en usigneret fortrolighedsaftale (NDA) i deres besiddelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklen diskuterer Apples Dock-udvikling og fremhæver Steve Jobs&#39; excentricitet og hemmelighedsfulde natur, herunder at flyve en medarbejder mellem Irland og USA for at opretholde en facade.</li>
<li>På trods af betydelige anstrengelser blev projektet til sidst aflyst på grund af problemer relateret til kontorets placering.</li>
<li>Fortællingen dykker også ned i Jobs&#39; kontroversielle beslutninger, hans arv sammenlignet med nuværende teknologiledere, og bredere temaer som karriereveje og aldersdiskrimination i teknologibranchen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptykonforslag</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-forslagene af Alexander Petros og Carson Gross har til formål at forbedre HTML&#39;s evne til at håndtere netværksanmodninger ved at understøtte yderligere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i formularer.</li>
<li>Forslagene inkluderer også at muliggøre knapper til at lave HTTP-anmodninger uden formularer og tillade delvise sideudskiftninger, hvilket bringer HTML tættere på REST-principperne.</li>
<li>Disse forslag blev introduceret på Big Sky Dev Con og er beskrevet i Triptych Polyfill på GitHub, med løbende opdateringer af fetch- og navigationsspecifikationerne for at understøtte disse forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petros&#39; Triptych-forslag søger at inkorporere HTMX-koncepter i HTML-specifikationen, hvilket gør det muligt for HTML at håndtere HTTP-metoder som PUT og DELETE.</li>
<li>Forslaget modtager positive tilbagemeldinger fra Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), men dets vedtagelse af større browsere som Chrome og Safari er stadig usikker.</li>
<li>Initiativet sigter mod at reducere afhængigheden af JavaScript ved at forbedre HTML&#39;s kapaciteter, hvilket bidrager til den bredere diskussion om RESTful API&#39;er og en hypermediedrevet web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Den Uhellige Union Mellem Half-Life og Morrowind Motorer</a></h2>
<ul>
<li>En ny gratis, open-source spilmotor er under udvikling, der ligner populære motorer som Unreal og Source, med støtte til open-world streaming. - Motoren er optimeret til moderne hardware og tilbyder høj ydeevne, men er endnu ikke klar til produktionsbrug. - Udvikleren har til hensigt at færdiggøre flere store projekter ved hjælp af denne motor, selvom det nuværende navn sandsynligvis er midlertidigt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK er et projekt, der sammensmelter Half-Life og Morrowind spil-motorerne for at skabe en lavbudget, open-world streaming spil-motor, der er gratis og open source. - Selvom den er optimeret til moderne hardware, er Tramway SDK endnu ikke klar til produktionsbrug, men den sigter mod at reducere software-oppustethed og miljøpåvirkning ved at understøtte ældre hardware. - Projektet, der er licenseret under MIT, værdsættes for sin retroæstetik og potentiale for indie-spiludvikling, hvor skaberen byder feedback og opdateringer om fremskridt velkommen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Romerrigets brug af bly sænkede IQ-niveauer i hele Europa, viser undersøgelse</a></h2>
<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at det romerske imperiums brug af bly i metalbearbejdning forårsagede et fald på 2 til 3 IQ-point i hele Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskere brugte iskerner fra Arktis til at spore blyforurening fra 500 f.Kr. til 600 e.Kr., hvilket viste en betydelig stigning under det Romerske Imperiums storhedstid.</li>
<li>Undersøgelsen antyder, at udbredt blyeksponering kan have bidraget til det Romerske Imperiums fald, med forureningsniveauer der faldt efter den romerske æra, men steg igen under den industrielle revolution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at det Romerske Imperiums brug af bly kunne have reduceret IQ-niveauerne i Europa, selvom dette er baseret på historiske blyniveauer og moderne modeller snarere end direkte gamle IQ-målinger.</li>
<li>Der er debat om, hvorvidt fordelene ved romersk infrastruktur kunne have overgået de skadelige virkninger af blyeksponering.</li>
<li>Undersøgelsen udforsker også de potentielle effekter af nutidige stoffer, såsom fluorid og plast, på IQ, og understreger kompleksiteten ved at vurdere historiske sundhedspåvirkninger ud fra indirekte beviser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Federal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Federal Reserve Bank of New Yorks &quot;Doomsday Book&quot; er en juridisk vejledning designet til at hjælpe advokater med at håndtere juridiske usikkerheder under finansielle kriser og sikre hurtige og effektive reaktioner. - Oprindeligt beregnet til udvalgte advokater er vejledningen nu tilgængelig for alle FRBNY-advokater og fungerer som en krisehåndbog, der kan sammenlignes med teknologiske hændelsesreaktionsplaner. - Dokumentet deles ikke uden for den juridiske funktion, og dets navn indikerer forberedelse til alvorlige finansielle forstyrrelser, idet Fed opretholder uafhængighed fra Freedom of Information Act (FOIA) på grund af sin unikke rolle, mens den stadig er ansvarlig over for Kongressen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Afslutning af vores tredjeparts faktatjekprogram og overgang til Community Notes-modellen</a></h2>
<ul>
<li>Meta prioriterer fri ytring ved at forenkle sine indholdsmoderationssystemer, som er blevet kritiseret for at være alt for komplekse og restriktive. - Virksomheden afslutter sit tredjeparts faktatjekprogram i USA og introducerer et Community Notes-system, der ligner X, for at give kontekst til potentielt vildledende opslag gennem brugerbidrag. - Meta reducerer restriktioner på politisk indhold, forenkler håndhævelsesprocesser for at fokusere på alvorlige overtrædelser og personaliserer synligheden af politisk indhold baseret på brugerpræferencer, i tråd med Mark Zuckerbergs vision om fri ytring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Meta overgår fra sit tredjeparts faktatjekprogram til en Community Notes-model, der ligner Twitters strategi, for potentielt at tilpasse sig politiske ændringer og reducere omkostningerne til moderation.</li>
<li>Kritikere udtrykker bekymring for, at dette skift kan resultere i mere misinformation og skadelig indhold, mens tilhængere hævder, at det kunne styrke ytringsfriheden.</li>
<li>Denne beslutning fremhæver de igangværende diskussioner om indholdsmoderation, ytringsfrihed og de sociale medieplatformes indflydelse på at forme den offentlige diskurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sådan programmerer jeg med LLM'er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=S%C3%A5dan%20programmerer%20jeg%20med%20LLM'er&subheading=tirsdag%20den%207.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, gallerioplevelsen</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; er et kunstparodispil af bobatealee, sat i en genfortolket version af det klassiske DOOM (1993) niveau E1M1, hvor spillere udforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheder og gamepads, og blev skabt ved hjælp af Construct spiludviklingsplatformen. - Det har modtaget en 5-stjernet vurdering og roses for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; er et virtuelt museumsspil, der giver spillere mulighed for at udforske kunstværker, ligesom ved et rigtigt museumsbesøg, skabt ved hjælp af Construct 3.</li>
<li>Spillet er tilgængeligt på flere platforme, men nogle brugere rapporterer om tekniske problemer på mobile enheder.</li>
<li>Det kombinerer kulturel udforskning med nostalgi, trækker inspiration fra klassiske spil som Doom, og har sat gang i diskussioner om potentielle humoristiske modifikationer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som ophavsretskrænkelse</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, kendt for sit undervisningsindhold, rapporterede, at hans video fra 2017 om Bitcoin blev fjernet, og hans kanal modtog en copyright-advarsel.</li>
<li>Copyright-kravet blev fremsat af Chainpatrol på vegne af Arbitrum, på trods af at videoen udelukkende var Sandersons originale indhold.</li>
<li>Denne hændelse fremhæver de vedvarende problemer med håndhævelse af ophavsret på digitale platforme, hvor skabere kan risikere at få advarsler, selv for deres eget arbejde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En 3blue1brown YouTube-video om Bitcoin blev fejlagtigt fjernet på grund af en copyright-krav fra ChainPatrol, som senere erkendte det som en falsk positiv.</li>
<li>Denne hændelse fremhævede mangler i YouTubes ophavsretssystem, hvilket udløste diskussioner om potentialet for misbrug og manglen på ansvarlighed for falske påstande.</li>
<li>Brugere foreslog strengere straffe for virksomheder, der udsteder falske anmodninger om fjernelse, og diskuterede bredere spørgsmål om indholdsmoderation og udfordringer med ytringsfrihed online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">At nå OKR&#39;er vs. at udføre dit job</a></h2>
<ul>
<li>I ingeniørarbejde virker kvartalsvise mål og nøgleresultater (OKR&#39;er) ofte overflødige, da de har en tendens til at afspejle produktkøreplaner, hvilket kan føre til potentielle konflikter, hvis de adskiller sig.</li>
<li>Marketing finder OKR&#39;er gavnlige til at definere kvartalsfokus, tilpasse sig projektplaner og fremhæve nye kampagner eller målgrupper, mens løbende opgaver spores af Key Performance Indicators (KPI&#39;er).</li>
<li>Effektive OKR&#39;er bør understrege unikke eller skiftende prioriteter hver kvartal frem for rutineopgaver for at undgå stagnation og sikre, at de giver værdi ud over køreplanen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>OKR&#39;er (Objectives and Key Results) kan nogle gange være i uoverensstemmelse med det faktiske arbejde, idet de lægger vægt på målinger frem for meningsfulde bidrag og potentielt fører til, at man manipulerer systemet i stedet for at tage fat på reelle problemer.</li>
<li>Effektiv implementering af OKR&#39;er kræver tilpasning til kundebehov og virksomhedsmål, men denne tilpasning er ofte svær at opnå, hvilket fører til bureaukratiske processer og manglende tillid til medarbejdernes indre motivation.</li>
<li>I store organisationer kan OKR&#39;er fremme konkurrence i stedet for samarbejde, idet de fokuserer på synligt snarere end værdifuldt arbejde, og dermed undlader at fange opgavernes kompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Anomali-detektion i tidsserier: En årti-gennemgang</a></h2>
<ul>
<li>Papiret &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; fremhæver betydningen af anomali-detektion i tidsseriedata på grund af fremskridt inden for dataindsamling og stigningen i streamingdata. - Det introducerer en procescentreret taksonomi til at kategorisere eksisterende metoder til anomali-detektion og tilbyder en metaanalyse af forskningstendenser inden for dette område. - Forskningen er relevant for forskellige områder, herunder cybersikkerhed, finans, retshåndhævelse og sundhedspleje, og er tilgængelig på arXiv under kategorien Maskinlæring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Anomalidetektion i tidsserier bruger prognoser og historiske data til at identificere mønsterafvigelser, med værktøjer som Prometheus og Grafana, der hjælper i praktiske anvendelser. - Disse værktøjer muliggør dynamisk tærskelsætning baseret på ugentlige cyklusser og tidspunkt på dagen, men udfordringer inkluderer håndtering af helligdage og definition af anomalier. - Feltet er lovende for udvikling på tværs af industrier, men mangler i øjeblikket omfattende hyldeløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulation Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker på neal.fun er et populært klikspil, der har genereret brugerdrøftelser, med sammenligninger til andre spil som Cookie Clicker og kommentarer om moderne webvaner. - Brugere har delt strategier for hurtigere fremskridt, såsom automatisering af klik eller ændring af vinduesstørrelse, og har bemærket både vanedannende sjov og problemer som fejl eller overstimulering. - Spillet har inspireret til kreativitet, herunder speedruns, hvor spillere værdsætter dets korte længde og engagerende elementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple spildte den hellige gral</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, der er beregnet til at forbedre smartphone-funktioner, levede ikke op til forventningerne, hvor nogle funktioner som Math Notes blev rost, mens andre blev kritiseret for at være skuffende.</li>
<li>På trods af at love privatliv og sikkerhed gennem behandling på enheden og Private Cloud Compute, føltes produktet mere som en teknologidemonstration end et banebrydende værktøj.</li>
<li>Open source-fællesskabet overgår ofte virksomheders indsats som Apple Intelligence, der efterlod brugerne med kun marginale forbedringer i stedet for transformative fremskridt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Apples innovationsstrategi fokuserer på at forfine eksisterende teknologier, hvilket nogle gange skuffer fans, der forventer banebrydende opfindelser. - Apples AI-funktioner, såsom Apple Intelligence, har mødt kritik for at være mindre imponerende sammenlignet med konkurrenterne, på trods af Apples historie med produktforbedringer. - Apples stærke vægt på sikre og private systemer giver optimisme for fremtidige forbedringer i deres AI-tilbud, selvom der stadig er debat om, hvorvidt de vil opfylde brugernes forventninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Ingeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En ingeniør begiver sig ud på en 46-dages udfordring for at bruge under $2,50 dagligt på mad, hvor han dokumenterer måltider, omkostninger og madlavningseksperimenter. - Inspireret af madlavningsprogrammer sætter han regler for at sikre sjov, ernæring og deling, mens han udforsker opskrifter som kåldolmer og ramen, samtidig med at han styrer omkostningerne og minimerer spild. - Eksperimentet involverer kreativ madlavning med begrænsede ingredienser, ved brug af teknikker som saltning og sous vide, og eksperimenterer med emulgatorer, hvilket i sidste ende deler indsigter om omkostningseffektiv madlavning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>En ingeniør reducerede med succes sine daglige madudgifter til $2,50 i 2016 ved at købe basisvarer som ris, bønner og havre i store mængder og omhyggeligt håndtere friske råvarer for at forhindre fordærv.</li>
<li>Strategien omfattede at fortynde fødevarer med højt natriumindhold og handle i budgetvenlige butikker, selvom det måske ikke er bæredygtigt eller ernæringsmæssigt tilstrækkeligt over tid.</li>
<li>Alternativer som at købe nedsatte produkter på markeder eller bruge frosne grøntsager kan tilbyde bekvemmelighed og bevare den ernæringsmæssige værdi, men det er afgørende for sundheden at sikre tilstrækkeligt kalorie- og proteinindtag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Dræbt af LLM</a></h2>
<ul>
<li>‘Killed by LLM’ er et projekt, der dokumenterer AI-benchmarks, som er blevet overgået af AI-fremskridt, og viser fremskridt inden for områder som ræsonnering, matematik og kodning. - Siden, inspireret af ‘Killed by Google’, giver detaljer om de oprindelige og endelige scores for benchmarks og de AI-modeller, der har overgået dem, hvilket fremhæver den hurtige udvikling af AI-evner. - Begrebet ‘Saturation’ bruges til at beskrive benchmarks, der ikke længere effektivt kan måle de nyeste AI-evner, og projektet inviterer til bidrag for at sikre datanøjagtighed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på Turing-testen og dens moderne fortolkninger, især med hensyn til AI og store sprogmodeller (LLM&#39;er).</li>
<li>Moderne versioner af Turing-testen forenkler ofte udfordringen til at identificere, om en samtalepartner er menneskelig, hvilket LLM&#39;er nogle gange kan bestå ved at efterligne ikke-indfødte talere.</li>
<li>Dialogen fremhæver begrænsningerne ved de nuværende AI-benchmarks og potentialet for, at AI kan blive misbrugt eller misforstået, hvilket rejser spørgsmål om den sande måling af intelligens i AI-systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau træder tilbage</a></h2>
<ul>
<li>Det Liberale Parti i Canada indleder processen med at vælge en ny leder, som annonceret af partiets præsident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, rost for sit tiårige lederskab og indsats for at genopbygge og gøre partiet mere inkluderende, vil forblive i sin rolle, indtil en efterfølger er valgt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau har annonceret sin plan om at træde tilbage som Canadas premierminister, men vil forblive i embedet, indtil Liberal Party vælger en ny leder.</li>
<li>Hans beslutning følger efter lave godkendelsesvurderinger og internt partipres, med kontroverser omkring hans håndtering af lastbilchaufførprotesten og andre spørgsmål.</li>
<li>Trudeaus tilbagetræden betragtes som en strategisk indsats for at give det Liberale Parti mulighed for at omgruppere sig forud for et potentielt udfordrende valg, med mulighed for en konservativ sejr.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Yndlingsblog i 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Simon Willisons blog fremhæves for sit indsigtsfulde indhold om kunstig intelligens (AI) i 2024.</li>
<li>Andre anbefalede blogs inkluderer Julia Evans, Fabien Sanglard og Ethan Mollicks &quot;One Useful Thing,&quot; som tilbyder unikke perspektiver og forskellige emner.</li>
<li>For dem, der er interesserede i økonomi, anbefales Noah Smith og Paul Krugman, mens Dynomight og Not Boring tilbyder en blanding af teknologi og livsstilsindhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Genudgivelse af min Simpsons-fanside, tyve år senere</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Genlanceringen af en Simpsons-fanside efter 20 år har vækket nostalgi for den tidlige internetæra, kendetegnet ved personlige fansider og kreativ frihed. - Mange mennesker husker 90&#39;erne og 2000&#39;erne som en tid med ureguleret og ikke-kommercialiseret internet, i kontrast til nutidens mere regulerede og kommercielle landskab. - Nogle originale fansider eksisterer stadig og fungerer som en påmindelse om glæden og kreativiteten ved at skabe indhold for fornøjelsens skyld snarere end for økonomisk gevinst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">Open-Source 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>Softwaresuiten srsRAN er en open source-samling af 4G- og 5G-radioapplikationer udviklet af SRS, implementeret i C++ med minimale afhængigheder, og kører på Linux med standardhardware.</li>
<li>Det er licenseret under AGPLv3, som er en fri softwarelicens, der sikrer, at softwaren forbliver open-source.</li>
<li>Suitet inkluderer en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit og Distributed Unit) med en komplet ORAN-native stak, og en 4G suite, der leverer fuld netværksimplementering for brugerudstyr (UE), eNodeB (evolved Node B) og EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN er et open-source initiativ, der gør det muligt for brugere at oprette deres egne 4G/5G-netværk ved hjælp af software og hardware som Software Defined Radios (SDR&#39;er) og blanke SIM-kort.</li>
<li>Projektet tilbyder et alternativ til proprietære Radio Access Network (RAN) løsninger, målrettet mod teleselskaber og tilbyder fleksibilitet til testning, nødforbindelse og uddannelsesmæssige formål.</li>
<li>Brugere bør være opmærksomme på potentielle juridiske og tekniske udfordringer, især med hensyn til spektrumlicensering, da lovligheden af at oprette personlige netværk varierer fra region til region.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regler, der muliggør 6 GHz Wi-Fi</a></h2>
<ul>
<li>Flere lande, herunder Argentina, Brasilien, Canada og USA, har taget hele 5925-7125 MHz spektrumområdet i brug.</li>
<li>Den Europæiske Union har vedtaget en del af dette frekvensområde, specifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andre lande, såsom Andorra, Østrig og Belgien, overvejer at vedtage specifikke dele af spektret, mens lande som Egypten, Oman og Tunesien stadig evaluerer deres muligheder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten drejer sig om, hvorvidt 6 GHz-båndet skal licenseres til 5G af teleselskaber eller forblive ulicenseret til Wi-Fi-brug, med betydelige konsekvenser for spektrumallokering. - 6 GHz-båndet ses som en løsning på overbelastning i eksisterende Wi-Fi-bånd, men der er tøven med at tildele mere ISM (Industriel, Videnskabelig og Medicinsk) båndbredde. - Diskussionerne dækker også de tekniske aspekter af Wi-Fi 7, såsom hardwaretilgængelighed og kompatibilitet, hvilket fremhæver den bredere indvirkning på fremtidig udvikling af trådløs teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Ubeskåret valuta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Uklippede pengesedler blev engang misbrugt ved at skære dem i skæve stykker og sælge dem som fejlsedler, hvilket fik finansministeriet til at gøre serienumrene genkendelige for at forhindre dette.</li>
<li>For $1 sedler starter serienumrene på uskårne ark med 99, hvilket giver samlere mulighed for at verificere ægtheden, når de køber &#39;forkert skårne dollarfejl&#39;.</li>
<li>Den amerikanske møntanstalt sælger uskårne pengesedler til en merpris, og de er populære blandt samlere for deres nyhedsværdi, ofte indrammet eller givet som gaver, på trods af at de er lovligt betalingsmiddel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Udviklingen af en strukturel kodeeditor</a></h2>
<ul>
<li>Indlægget skitserer udviklingen af en strukturel editor til programmeringssproget eyg, som behandler kode som et struktureret træ for at forhindre syntaksfejl og forbedre kodeforståelsen.</li>
<li>Editoren, der oprindeligt blev bygget med Gleam og Svelte, bruger nu Gleam og Lustre, med en terminalversion i Go, og er blevet udviklet til at forenkle det abstrakte syntakstræ (AST) for bedre navigation.</li>
<li>Den nyeste version har en menu- og ikonbaseret brugergrænseflade, der forbedrer brugervenligheden på tværs af enheder og opfordrer brugerne til at give feedback for at forbedre kodeoplevelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaktioner</a></h3>
<ul>
<li>Diskussionen fokuserer på strukturelle kodeeditorer, som ser kode som et struktureret træ, hvilket tilbyder potentielle fordele som at eliminere syntaksfejl og forbedre typeinformation.</li>
<li>Udfordringer for strukturelle redaktører inkluderer kompatibilitet med eksisterende værktøjer som Git og håndtering af ugyldige kodetilstande under redigering.</li>
<li>Der er interesse for, hvordan strukturelle editorer kunne forbedre programmeringens tilgængelighed og effektivitet, især i ikke-traditionelle miljøer som mobile enheder, selvom der stadig er bekymringer om praktikalitet og integration.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, gallerioplevelsen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20gallerioplevelsen&subheading=mandag%20den%206.%20januar%202025%3A%20Resum%C3%A9%20af%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/da/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
