<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">„Das herausragende Merkmal von Uv ist die einfache Erstellung von Ad-hoc-Umgebungen.“</a></h2>
<ul>
<li>„Uv bietet ein einzigartiges Feature, das das Ad-hoc-Scripting in Python vereinfacht, indem es das Abhängigkeits- und Umweltmanagement optimiert. - Benutzer können einen einzigen Befehl ausführen, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, um Skripte auszuführen, ohne die globale Umgebung zu verändern. - Diese Benutzerfreundlichkeit und Einprägsamkeit macht uv zu einer attraktiven Option für das Management von Python-Paketen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Uv ist ein Paketmanager, der die Verwaltung von Python-Abhängigkeiten und -Versionen vereinfacht und Vorteile gegenüber traditionellen Werkzeugen wie pip, pyenv und poetry bietet. - Er zeichnet sich durch Inline-Skript-Abhängigkeiten, schnelle Umgebungs-Erstellung und vorab kompilierte Python-Binärdateien aus, was zu seiner Beliebtheit beiträgt. - Trotz Bedenken hinsichtlich seiner Risikokapitalfinanzierung und der Abhängigkeit von Nicht-Python Software Foundation (PSF) Binärdateien schätzen Benutzer seine Geschwindigkeit und Benutzerfreundlichkeit für das Management von Python-Projekten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">„Ich habe meine Social-Media-Konten gelöscht“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor hat seine Social-Media-Konten gelöscht, da er Bedenken hatte, dass Plattformen wie Meta und Twitter den Profit über ethische Überlegungen stellen.“</li>
<li>„Hervorgehobene Themen umfassen Mark Zuckerbergs Entscheidung, Faktenprüfer abzuschaffen und mit Trump zusammenzuarbeiten, sowie Elon Musks umstrittene Handlungen, die zu einem toxischen Umfeld beitragen.“</li>
<li>„Der Autor betont die negativen Auswirkungen von sozialen Medien auf die psychische Gesundheit, insbesondere bei Teenagern, und erkundet vorsichtig Alternativen wie Bloggen und neue Plattformen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Löschen von Social-Media-Konten kann dazu führen, dass man Lebensupdates von Bekannten verpasst, was die Rolle der Plattform bei der Aufrechterhaltung von Verbindungen unterstreicht.“</li>
<li>„Während einige glauben, dass wichtige Beziehungen durch direkte Kommunikation bestehen bleiben, erleichtern soziale Medien oft oberflächliche Verbindungen, die beim Aufhören verloren gehen können.“</li>
<li>„Die Entscheidung, soziale Medien zu verlassen, ist subjektiv und wird von persönlichen Prioritäten und dem Wert beeinflusst, der auf verschiedene Arten von Beziehungen gelegt wird.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">„Recht auf Root-Zugriff“</a></h2>
<ul>
<li>„Verbraucher sollten das Recht haben, jede Software auf Geräten zu installieren, die sie besitzen, aber Unternehmen sperren oft Bootloader und beschränken den Root-Zugriff, was die Kontrolle der Benutzer einschränkt. - Obwohl Sicherheit ein berechtigtes Anliegen ist, werden diese Einschränkungen als verbraucherfeindlich und wettbewerbswidrig angesehen, da sie zur Elektroschrottproduktion beitragen und Reparaturoptionen einschränken. - Befürworter schlagen vor, dass ein „Recht auf Root-Zugriff“ in die Diskussionen über das Recht auf Reparatur aufgenommen werden sollte, mit Ausnahmen für kritische Systeme, bei denen die Risiken zu hoch sind.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Debatte über Root-Zugriff auf Geräte unterstreicht den Konflikt zwischen Verbraucherfreiheit und Anbietersteuerung, wobei viele das Recht fordern, beliebige Software auf eigenen Geräten zu installieren. - Kritiker argumentieren, dass von Anbietern auferlegte Beschränkungen den Profit über die Kontrolle und Privatsphäre der Verbraucher stellen und die Fähigkeit der Nutzer einschränken, ihre Geräte zu modifizieren. - Die Diskussion erstreckt sich auf breitere Themen wie Eigentumsrechte und die Autonomie, eigene Geräte zu verwalten, mit unterschiedlichen Ansichten über die Sicherheitsvorteile gesperrter Geräte im Vergleich zur informierten Verbraucherwahl.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">„Doom (1993) in einer PDF“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein Entwickler hat einen Doom-Source-Port erstellt, der innerhalb einer PDF-Datei funktioniert, inspiriert von einem ähnlichen Tetris-Projekt. - Das Projekt verwendet eine ältere Version von Emscripten, um C-Code in asm.js zu kompilieren, was es ermöglicht, im JavaScript-Laufzeitumfeld der PDF zu laufen. - Die Implementierung umfasst ein 6-Farben-Monochrom-Display und ist nur mit Chromium-basierten Browsern kompatibel, die die PDFium-Engine verwenden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Entwickler hat einen Doom-Source-Port erstellt, der innerhalb einer PDF-Datei funktioniert, ähnlich einem früheren Projekt, das Tetris in einer PDF ausführte. - Das Projekt verwendet Emscripten, um C in asm.js zu kompilieren, was es ermöglicht, im begrenzten JavaScript-Laufzeitumfeld der PDF zu laufen, und nutzt den doomgeneric-Fork des ursprünglichen Doom-Quellcodes. - Diese Innovation hat Diskussionen über die potenziellen und sicherheitsrelevanten Implikationen der Ausführung von Code innerhalb von PDFs ausgelöst, wobei der Quellcode auf GitHub verfügbar ist und die Funktionalität auf Chromium-basierte Browser mit der PDFium-Engine beschränkt ist.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">„Debugging: Unverzichtbare Regeln zur Lösung selbst der schwer fassbarsten Probleme (2004)“</a></h2>
<ul>
<li>„David A. Wheeler rezensiert „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ von David J. Agans und hebt es als klassische Ressource für Entwickler hervor.“</li>
<li>„Das Buch betont grundlegende Debugging-Prinzipien, die sowohl für Anfänger als auch für erfahrene Entwickler anwendbar sind, und verwendet praktische Beispiele sowie reale „Kriegsgeschichten“, um seine neun zentralen Regeln zu veranschaulichen.“</li>
<li>„Wheeler lobt das Buch für seinen Fokus auf Datenerfassung und den Umgang mit intermittierenden Problemen, obwohl er den Wunsch nach spezifischeren Werkzeugempfehlungen äußert. Letztendlich empfiehlt er es für seine zeitlosen Einblicke in die Fehlersuche.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Debuggen ist entscheidend für die Lösung komplexer Probleme und betont die Bedeutung, ruhig zu bleiben, das System zu verstehen und Annahmen zu überprüfen. - Werkzeuge wie <code>git bisect</code> können bei der effizienten Problemlösung helfen, indem sie die spezifische Änderung identifizieren, die einen Fehler eingeführt hat. - Es ist wichtig, Korrekturen zu überprüfen und in Betracht zu ziehen, Tests zu schreiben, um zukünftige Regressionen zu verhindern, was die Notwendigkeit eines systematischen Ansatzes unterstreicht und manchmal Techniken wie das Rubber-Duck-Debugging erfordert.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">„Wie ließen sie Autos in alten Filmen auseinanderfallen (2017)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„In älteren Filmen wurden praktische Effekte eingesetzt, um Autos auseinanderfallen zu lassen, wie im französischen Film „Le Corniaud“ von 1965 zu sehen ist, in dem ein Auto für eine Szene mit Haken und Sprengbolzen zerlegt und wieder zusammengesetzt wurde.“</li>
<li>„Diese Stunts erforderten eine detaillierte Planung und Technik, die durch die einfachere Konstruktion der Autos zu dieser Zeit erleichtert wurde.“</li>
<li>„Moderne Filme würden wahrscheinlich CGI (Computer-Generated Imagery) für ähnliche Szenen verwenden, aufgrund der Komplexität und Sicherheitsstandards zeitgenössischer Fahrzeuge.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">„Standardmuster in wahlbasierten Spielen (2015)“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Blogbeitrag von Sam Kabo Ashwell untersucht wiederkehrende Designmuster in wahlbasierten Spielen, darunter Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck und andere, die das Gameplay und die Erzählstruktur beeinflussen.“</li>
<li>„Diese Muster beeinflussen das Spielerlebnis und den Fortschritt der Geschichte, wobei Beispiele aus interaktiver Fiktion ihre Anwendung veranschaulichen.“</li>
<li>„Der Beitrag stellt fest, dass diese Muster flexibel sind und sich überschneiden können, anstatt strikte Kategorien im Spieldesign zu sein.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Wahlbasierte Spiele nutzen narrative Verzweigungen, um die Handlungsfreiheit der Spieler zu erhöhen, was jedoch zu „Zeit-Höhlen“ führen kann, in denen einige Pfade übermäßig detailliert und andere unterentwickelt sind, wodurch Spieler wichtige Inhalte verpassen können.“</li>
<li>„Werkzeuge können dabei helfen, einen Hauptgeschichtsstamm mit Seitenpfaden zu erstellen, die sich wieder anschließen, aber Verzweigungen bleiben komplex und ressourcenintensiv, was einige dazu veranlasst, sich für lineare Geschichten oder Sandbox-Mechaniken auszusprechen.“</li>
<li>„Spiele wie Disco Elysium und Nier Automata sind bekannt für ihren erfolgreichen Einsatz von Verzweigungen, und es gibt Diskussionen über das Potenzial von KI, dynamisch Handlungsstränge zu generieren, obwohl die aktuelle Technologie möglicherweise noch keine kohärenten Erzählungen erreicht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">„Der kostenlose Film: Bild-für-Bild, handgezeichnete Reproduktion von „Bee Movie“ (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„MSCHF Interactive hat „The FREE Movie“ gestartet, ein kollaboratives Projekt, bei dem Nutzer den BEE Movie Bild für Bild nachstellen, wobei bereits 92 % der Bilder fertiggestellt sind.“</li>
<li>„Teilnehmer können sich aktiv beteiligen, indem sie ihre Beiträge zum Projekt zeichnen, löschen und in der Vorschau anzeigen.“</li>
<li>„Das nächste ehrgeizige Projekt, das von MSCHF Interactive geplant ist, ist eine Bild-für-Bild-Nachbildung des Films DUNE.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine von Fans erstellte, Bild-für-Bild handgezeichnete Version von „The Bee Movie“ wurde geschaffen, die dem Trend von kollaborativen Projekten wie „Shrek Retold“ und „Star Wars Uncut“ folgt.“</li>
<li>„Diese Projekte beinhalten mehrere Schöpfer, die kurze Segmente beitragen, was zu einer Mischung aus Qualität und humorvollen Ergebnissen führt und einen meme-zentrierten Ansatz widerspiegelt.“</li>
<li>„Die Meinungen über „The Free Movie“ gehen auseinander: Einige Zuschauer empfinden die minderwertigen Bilder als störend, während andere die chaotische und von der Menge gestaltete Natur des Projekts genießen.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">„Disco Elysium Entdecker“</a></h2>
<ul>
<li>„Das Disco Elysium Explorer Project ermöglicht es Nutzern, Dialoge aus dem Spiel Disco Elysium zu visualisieren und anzuhören, wobei alle Rechte beim Studio ZA/UM liegen. - Das Projekt bietet Funktionen wie das Durchsuchen von Dialogen, das Erstellen von Gesprächen und deren Visualisierung, um das interaktive Erlebnis zu verbessern. - Es unterstützt mehrere Sprachen, darunter Chinesisch, Deutsch und Koreanisch, was es einem breiteren Publikum zugänglich macht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Disco Elysium nutzt Articy:draft, ein Middleware-Tool, um seine komplexen Gesprächsgraphen zu erstellen, was trotz Leistungsherausforderungen bei großen Projekten eine technische Errungenschaft darstellt.“</li>
<li>„Das Spiel wird für seine Erzählweise und komplexen Dialogsysteme gelobt und zieht Vergleiche zu anderen erzählungsorientierten Spielen wie Pentiment und Alpha Protocol.“</li>
<li>„Bemerkenswert für seine einzigartigen RPG-Mechaniken, die Dialog und Geschichte über den Kampf stellen, erntet Disco Elysium gemischte Meinungen zu seinen politischen Themen, wird jedoch als bedeutende Errungenschaft im storygetriebenen Gaming anerkannt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">„Wenn wir die beste Produktentwicklungsorganisation hätten, wie würde sie aussehen?“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Keynote auf der Regional Scrum Gathering Tokyo vom VP of Engineering konzentrierte sich auf die Schlüsselelemente einer erfolgreichen Produktentwicklungsorganisation: Menschen, interne Qualität, Liebenswürdigkeit, Sichtbarkeit, Agilität und Rentabilität.“</li>
<li>„Betonte die Bedeutung, Top-Talente anzuziehen, die interne Qualität durch Abfallreduzierung aufrechtzuerhalten und die Attraktivität des Produkts sicherzustellen, indem die Bedürfnisse der Interessengruppen verstanden werden.“</li>
<li>„Hervorgehoben wurde der Einsatz von Extreme Programming (XP) und Fluid Scaling Technology (FaST), um Agilität und Anpassungsfähigkeit zu verbessern und gleichzeitig Produkte mit den Geschäftszielen für Rentabilität in Einklang zu bringen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion untersucht die Merkmale einer idealen Produktentwicklungsorganisation, wobei der Schwerpunkt auf Managementstilen, Entscheidungsprozessen und Produktivität liegt. - Die Meinungen gehen auseinander: Einige befürworten eine verteilte Entscheidungsfindung gegenüber hierarchischen Strukturen, während andere die Bedeutung von CEOs für das Treffen entscheidender Entscheidungen betonen. - Das Gespräch thematisiert auch die Herausforderungen bei der Messung der Produktivität und den Einfluss der Unternehmenskultur auf Innovation und Mitarbeiterzufriedenheit, wobei Unternehmen wie Meta und Amazon als Beispiele herangezogen werden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">„Live-London-Underground-/Bus-Karten aufgrund von TfL-Markenbeschwerde entfernt“</a></h2>
<ul>
<li>„Im Juni 2010 wurde eine Live-Karte der Londoner U-Bahn erstellt, die die offene Daten-API von Transport for London (TfL) nutzte und an Popularität sowie mediale Aufmerksamkeit gewann.“</li>
<li>„Am 7. Januar 2025 forderte TfL die Entfernung der Karte aufgrund von Markenrechtsbedenken, was zu ihrer Einstellung führte, trotz möglicher Anpassungen.“</li>
<li>„Die Website des Erstellers, traintimes.org.uk, bleibt aktiv, und aktuelle Businformationen sind auf bustimes.org verfügbar.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Transport for London (TfL) entfernte Live-Karten der Londoner U-Bahn und Busse von der Website traintimes.org.uk nach einer Markenbeschwerde. - Die Beschwerde-E-Mail von TfL wurde wegen ihrer mangelnden Klarheit und der Bezugnahme auf US-Recht kritisiert, obwohl die Website im Vereinigten Königreich ansässig ist. - Der Vorfall unterstreicht die anhaltenden Spannungen zwischen Hobby-Entwicklern und der Durchsetzung von Markenrechten, mit Debatten darüber, ob TfL kostenlose Lizenzen für nicht-kommerzielle Nutzung bereitstellen sollte.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">„Qubes OS: Ein einigermaßen sicheres Betriebssystem“</a></h2>
<ul>
<li>„Qubes OS ist ein hochsicheres Betriebssystem, das von Experten, darunter Edward Snowden, für seine starken Isolationsfähigkeiten empfohlen wird und sich somit für sensible Aufgaben eignet. - Es unterstützt das Ausführen mehrerer Betriebssysteme und integriert sich mit Whonix, um die Privatsphäre der Nutzer zu verbessern, was es für Journalisten und Organisationen wie die Freedom of the Press Foundation attraktiv macht. - Die Qubes-Community ist offen für Neulinge und bietet Unterstützung, Ressourcen sowie Möglichkeiten zur Mitwirkung oder Spende.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Qubes OS ist ein sicherheitsorientiertes Betriebssystem, das Virtualisierung nutzt, um Aufgaben zu unterteilen und so die Sicherheit durch Isolierung von Anwendungen und Aufgaben zu erhöhen. - Benutzer haben Probleme mit der Grafikleistung und der Akkulaufzeit gemeldet, da es auf Software-Rendering angewiesen ist, was die Videowiedergabe und die Gesamtleistung des Systems beeinträchtigt. - Obwohl es für seine Sicherheitsfunktionen gelobt wird, ist Qubes OS möglicherweise nicht für Benutzer geeignet, die hohe Anforderungen an Grafik oder Akkulaufzeit haben, es wird jedoch für diejenigen empfohlen, die hohe Sicherheit benötigen, wie Journalisten oder IT-Sicherheitsexperten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">„Der Canva-Ausfall: eine weitere Geschichte von Sättigung und Resilienz“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Canva-Ausfall wurde durch die Bereitstellung einer neuen Editor-Seitenversion verursacht, was zu einem „thundering herd“-Effekt mit 1,5 Millionen Anfragen pro Sekunde führte, die das API-Gateway überwältigten. - Eine veraltete Verkehrsregel leitete den Benutzerverkehr über das öffentliche Internet, was zu hoher Latenz und einem Rückstau führte, während ein bekanntes Leistungsproblem im API-Gateway die Situation verschlimmerte. - Canva-Ingenieure griffen manuell ein, indem sie die Kapazität erhöhten und die Firewall von Cloudflare nutzten, um den Verkehr vorübergehend zu blockieren, was die Bedeutung menschlichen Eingreifens bei der Bewältigung von Systemleistungsproblemen während Krisen unterstreicht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Canva-Ausfall unterstreicht die Herausforderungen bei der Sättigung und Widerstandsfähigkeit von Content Delivery Networks (CDN), die häufig auftreten, wenn viele Benutzer gleichzeitig auf Server zugreifen, was zu Überlastungen führt. Vorgeschlagene Lösungen wie gestufte Verteilung und Vorheizen erweisen sich oft als unzureichend, während P2P-Protokolle (Peer-to-Peer) wie BitTorrent aufgrund von Bedenken hinsichtlich Piraterie und Kontrolle von Unternehmen wie Spotify und Blizzard aufgegeben werden. Effektive Lastmanagementstrategien, wie das Begrenzen von Verbindungen und die Verwendung von exponentiellem Backoff, sind entscheidend zur Minderung dieser Probleme und unterstreichen die Bedeutung einer robusten Infrastruktur und strategischer Planung für die effiziente Bewältigung von hohem Datenverkehr.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Das herausragende Merkmal von Uv ist die einfache Erstellung von Ad-hoc-Umgebungen.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDas%20herausragende%20Merkmal%20von%20Uv%20ist%20die%20einfache%20Erstellung%20von%20Ad-hoc-Umgebungen.%E2%80%9C&subheading=Montag%2C%2013.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">„Hören Sie auf, zu versuchen, einen Anruf mit mir zu vereinbaren“</a></h2>
<ul>
<li>„Neue Serviceversuche führen oft zu hartnäckigen Nachfassaktionen und Marketing-E-Mails, wodurch die anfängliche Kontaktaufnahme in unaufhörliche Verkaufsargumente verwandelt wird.“</li>
<li>„Der Verkaufsprozess ist oft mühsam und zeitaufwendig, insbesondere in großen Unternehmen, wobei Produkte häufig nicht den Erwartungen entsprechen und nur begrenzte Unterstützung bieten.“</li>
<li>„Kunden wechseln oft zu besseren Open-Source-Alternativen, was trotz Bemühungen um Kundenbindung zu einem stillen Abschied vom ursprünglichen Service führt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Kleine Start-up-Besitzer stehen vor Herausforderungen im Umgang mit großen Unternehmen, wie unnötigen Demos, Preisvergleichen und langwierigen Beschaffungsprozessen, was zu erhöhten Kosten für große Unternehmen führt. - Der Verkaufsprozess ist oft ineffizient, beinhaltet unnötige Meetings und frustrierende Taktiken, was die Notwendigkeit für Transparenz, direkte Kommunikation und flexible Optionen unterstreicht. - Ein erfolgreicher Ansatz besteht darin, einen Service zu schaffen, der leicht zu integrieren ist, Kunden begeistert und ein einfaches Preismodell bietet, trotz der üblichen Probleme mit ungelesener Dokumentation und unethischen Verkaufstaktiken.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">„Kenney.nl: Kostenlose Spielressourcen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Kenney.nl ist bekannt dafür, hochwertige, kostenlose Spielressourcen bereitzustellen, die besonders nützlich für die Spieleentwicklung und schnelles Prototyping sind.“</li>
<li>„Die Plattform hat eine starke Anhängerschaft gewonnen und Kenney den Spitznamen „Asset Jesus“ für seine Beiträge zur Spieleentwickler-Community eingebracht.“</li>
<li>„Zusätzliche Ressourcen für kostenlose Spiel-Assets umfassen OpenGameArt.org und Itch.io, während lizenzfreie Musik von Künstlern wie Kevin MacLeod und Heatly Bros. gefunden werden kann.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">„Der illustrierte Leitfaden zu einem Doktortitel“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein illustrierter Leitfaden wird verwendet, um neuen Doktoranden zu erklären, wie ein Doktortitel die Grenze des menschlichen Wissens erweitert, symbolisiert als eine kleine Delle.“</li>
<li>„Der Erlös aus dem gedruckten Leitfaden unterstützt die Forschung zu genetischen Störungen, motiviert durch die persönliche Verbindung des Autors zur seltenen Erkrankung seines Sohnes.“</li>
<li>„Der Leitfaden ist unter Creative Commons lizenziert, was das Teilen mit Namensnennung erlaubt, und ist in mehreren Sprachen verfügbar.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der illustrierte Leitfaden zu einem PhD von Matt Might betont die Bedeutung, ein Problem zu verfolgen, das man liebt, und die kontinuierliche Suche nach Wissen auf der PhD-Reise.“</li>
<li>„Die Diskussion befasst sich mit Herausforderungen in der Wissenschaft, wie dem Druck zu veröffentlichen und dem Risiko, Quantität über Qualität in der Forschung zu priorisieren.“</li>
<li>„Der Leitfaden hebt den Wert der Promotionserfahrung für persönliches Wachstum und Karrierechancen hervor und betont die Bedeutung der Wahl des richtigen Betreuers sowie die Erkundung interdisziplinärer Arbeit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">„Warum ich mich für Common Lisp entschieden habe“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor wechselte von Clojure zu Common Lisp aufgrund von Frustrationen über die langsamen Startzeiten von Clojure für Kommandozeilenanwendungen (CLI) und der wahrgenommenen mangelnden Besorgnis der Community.“</li>
<li>„Common Lisp wurde aufgrund seiner Fähigkeit ausgewählt, schnell startende eigenständige ausführbare Dateien zu erstellen, seiner Kompatibilität mit dem Vim-Texteditor, seiner Unterstützung auf Windows, Mac und Linux sowie seiner starken Community und seinem Ökosystem.“</li>
<li>„Der Autor teilt seine Erfahrungen, um Neulingen zu helfen, die Vorteile von Common Lisp zu verstehen und wie sie sich an die effektive Nutzung angepasst haben.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Autor hebt das dynamische System von Common Lisp hervor, das Problemlösungen auch ohne den ursprünglichen Quellcode ermöglicht und damit seine Flexibilität und Robustheit unter Beweis stellt.“</li>
<li>„SBCL, eine Implementierung von Common Lisp, wird dafür gelobt, dass sie eine schnelle Problemlösung ermöglicht, selbst in Szenarien, in denen der Quellcode nicht verfügbar ist.“</li>
<li>„Die Diskussion behandelt auch die Bedeutung und die Einschränkungen der Versionskontrolle, insbesondere wenn das Repository verloren geht, und beinhaltet Vergleiche von Lisp mit Sprachen wie Clojure und Julia.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">„KI-Gründer werden die bittere Lektion lernen“</a></h2>
<ul>
<li>„Historisch gesehen haben allgemeine KI-Ansätze spezialisierte übertroffen, wie in Bereichen wie Spracherkennung und Computer Vision zu sehen ist. - Richard Suttons „The Bitter Lesson“ betont, dass allgemeine Methoden, die auf Berechnungen basieren, effektiver sind als solche, die auf menschlichem Fachwissen beruhen. - Der Beitrag schlägt vor, dass KI-Gründer sich darauf konzentrieren sollten, Produkte zu schaffen, die Modellverbesserungen nutzen, anstatt die aktuellen Modellbeschränkungen auszugleichen, da dies eine nachhaltigere Strategie ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„KI-Startups stehen vor einer grundlegenden Herausforderung bei der Bereitstellung von Kontext, da KI-Systeme spezifische Informationen und Schritte benötigen, um effektiv zu funktionieren. Erfolgreiche KI-Startups werden sich wahrscheinlich auf ETL-Prozesse (Extrahieren, Transformieren, Laden) konzentrieren, um den notwendigen Kontext bereitzustellen, wobei der Schwerpunkt auf der Bedeutung von Trainingsdaten und Suchfunktionen liegt. Die KI-Branche könnte sich ähnlich wie der Smartphone-Sektor entwickeln, wobei große Unternehmen aufgrund des Datenbesitzes dominieren, aber Startups können erfolgreich sein, indem sie domänenspezifische Modelle entwickeln und komplexe Systemintegration und Datenmanagement bewältigen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">„Aaron Swartz und Sam Altman“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Aaron Swartz war ein renommierter technischer Genie und Aktivist, der zu Projekten wie RSS, Markdown und Creative Commons beitrug, aber rechtliche Herausforderungen erlebte, weil er akademische Artikel von JSTOR heruntergeladen hatte.“</li>
<li>„Der Beitrag stellt Swartz&#39; Aktivismus dem unternehmerischen Erfolg von Sam Altman bei OpenAI gegenüber und wirft Fragen zur Legalität und Ethik in der Technologiebranche auf.“</li>
<li>„Die Diskussion hebt unterschiedliche Perspektiven zu den positiven Beiträgen beider Individuen zur Technologiekultur und die Diskrepanz in der rechtlichen Behandlung zwischen Individuen und Unternehmen hervor.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">„Offensichtliche Dinge, die C tun sollte“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Dlang-Community hat einen C-Compiler in den D-Compiler integriert, bekannt als ImportC, um ungelöste Probleme im Standard-C, jetzt bei C23, anzugehen. - ImportC ermöglicht es, Funktionen zur Kompilierzeit auszuführen, was Kompilierzeit-Unit-Tests ohne separate Builds erleichtert. - Es unterstützt auch das Vorwärtsreferenzieren und das Importieren von Deklarationen ohne .h-Dateien, was den Entwicklungsprozess vereinfacht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Header-Dateien in C unterscheiden zwischen öffentlichen und privaten Schnittstellen, was von einigen Entwicklern für Einfachheit und Benutzerfreundlichkeit geschätzt wird. - Moderne Werkzeuge wie Rusts <code>cargo doc</code> bieten eine effiziente Verwaltung von Dokumentation und Schnittstellen ohne Code-Duplikation, was anderen zusagt. - Die Wahl zwischen diesen Methoden hängt oft von persönlichen Vorlieben, Projektanforderungen und dem Arbeitsablauf des Teams ab.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">„Die dunkelsten und klarsten Himmel der Welt sind durch ein industrielles Megaprojekt gefährdet.“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Europäische Südsternwarte (ESO) ist besorgt über einen vorgeschlagenen Industriekomplex von AES Andes in der Nähe ihres Paranal-Observatoriums in Chile, der Lichtverschmutzung verursachen könnte, die die astronomische Forschung beeinträchtigt. - Das Paranal-Observatorium ist entscheidend für Projekte wie das Extremely Large Telescope (ELT), was die Bedeutung der Erhaltung des dunklen Himmels unterstreicht. - Die ESO setzt sich für die Verlegung des Industrieprojekts ein, um die Umgebung des Observatoriums zu schützen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein industrielles Megaprojekt in Chile, geleitet von AES Andes, zielt darauf ab, Wasserstoff, Strom und Ammoniak unter Nutzung von Wind- und Solarenergie zu produzieren, was potenziell die dunkelsten und klarsten Himmel der Welt beeinflussen könnte.“</li>
<li>„Kritiker äußern Bedenken, dass das Projekt, das sich in der Nähe eines wichtigen Teleskopstandorts befindet, astronomische Beobachtungen behindern könnte, was eine Debatte darüber auslöst, ob das Projekt verlegt werden sollte.“</li>
<li>„Die Situation unterstreicht den Konflikt zwischen industrieller Entwicklung und der Erhaltung einzigartiger natürlicher Ressourcen, wobei einige wirtschaftliche Vorteile befürworten, während andere den Umweltschutz priorisieren.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">„Schlechter Apfel, aber es sind 6.500 Regexes, nach denen ich in Vim suche“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein „Bad Apple“-Video wurde im Texteditor Vim mithilfe von Suchanfragen nachgebildet, wobei jedes der 6.500 Frames als 120x90 Raster aus Binärziffern dargestellt wurde.“</li>
<li>„Python wurde verwendet, um die Frames zu verarbeiten, und verschiedene Algorithmen wurden getestet, um die Suchstrings für eine bessere Leistung in Vim zu optimieren.“</li>
<li>„Das Projekt war ein kreatives Experiment, das im Recurse Center durchgeführt wurde und die Verwendung von Vim-Makros demonstrierte, um das Video durch das Durchlaufen von Suchmustern abzuspielen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Projekt, das 6.500 reguläre Ausdrücke (Regexes) in Vim verwendet, um &quot;Bad Apple&quot; zu animieren, initiierte eine lebhafte Diskussion und demonstrierte kreatives und technisches Können.“</li>
<li>„Teilnehmer teilten ähnliche Projekte, wie das Ausführen von &quot;Bad Apple&quot; auf einem Nintendo Entertainment System (NES) und die Nutzung von Vim-Makros, wobei sie algorithmische Herausforderungen und technische Demos hervorhoben.“</li>
<li>„Das Gespräch untersuchte auch die kulturelle Wirkung von „Bad Apple“ und beinhaltete Debatten über den Inhalt der Touhou-Spiele, die unterschiedliche Meinungen und Interessen widerspiegelten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">„Adobes Lightroom-Funktion &#39;KI-Entfernen&#39; fügte einem Foto eines fliegenden Vogels ein Bitcoin hinzu“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Adobes Lightroom-Funktion „AI Remove“ hat fälschlicherweise ein Bitcoin-Bild in ein Vogel-Foto eingefügt, was Diskussionen über den Einfluss von KI in der Fotografie auslöste. - Nutzer kritisierten den „Schimmer“-Effekt der KI und bevorzugten das Originalfoto, was die Herausforderungen in der digitalen Fotografie unterstreicht, wie das Management von ausgebrannten Lichtern und die Grenzen von KI-Werkzeugen. - Dieser Vorfall wirft größere Bedenken hinsichtlich der Rolle von KI in kreativen Werkzeugen und der Qualität von KI-generierten Inhalten auf.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">„Mullenweg schließt WordPress-Nachhaltigkeitsteam, was einen Aufschrei auslöst“</a></h2>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg, Mitbegründer von WordPress, hat das WordPress-Nachhaltigkeitsteam aufgelöst, was zu erheblichen Gegenreaktionen aus der Gemeinschaft geführt hat.“</li>
<li>„Das Team wurde aufgelöst, nachdem der Teamvertreter Thijs Buijs zurückgetreten war und dabei Führungsprobleme anführte, sowie aufgrund von Mullenwegs Behauptung, dass das Team seine Ziele nicht erreichte.“</li>
<li>„Kritiker haben Mullenweg der Heuchelei beschuldigt, da er die Gründung des Teams ursprünglich unterstützte, und die Auflösung hat Bedenken hinsichtlich der Zukunft von Nachhaltigkeitsinitiativen innerhalb von WordPress aufgeworfen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Matt Mullenweg löste das WordPress-Nachhaltigkeitsteam auf, was zu Kritik und Bedenken hinsichtlich der Auswirkungen auf die Marke und die Gemeinschaft von WordPress führte.“</li>
<li>„Kritiker heben Mullenwegs bedeutende Kontrolle über WordPress als problematisch hervor und schlagen vor, dass möglicherweise Änderungen in der Governance erforderlich sind.“</li>
<li>„Das aufgelöste Team arbeitete an Initiativen wie einem CO2-Fußabdruck-Plugin, was Fragen über das Engagement von WordPress für Nachhaltigkeit und die Stabilität der Führung aufwirft.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">„IP-Adressen bis 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Artikel von Geoff Huston bietet ein jährliches Update zu IP-Adressen und konzentriert sich auf den langsamen Übergang von IPv4 zu IPv6, trotz des vorhergesagten Bedarfs an einem größeren Adressraum.“</li>
<li>„Es wird die Erschöpfung der IPv4-Adressen, die Rolle von Adressübertragungen und die Herausforderungen bei der Einführung von IPv6 erörtert, wobei die Fragmentierung und Marktdynamik der IPv4-Adressen hervorgehoben werden.“</li>
<li>„Das Stück untersucht die Trends bei der Zuweisung von IPv6, weist auf regionale Unterschiede und die Auswirkungen großer Zuweisungen hin und reflektiert über die breiteren Implikationen für die Zukunft des Internets, einschließlich Netzneutralität und Marktkonsolidierung.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion hebt die Weite des IPv6-Adressraums im Vergleich zu IPv4 hervor und stellt fest, dass IPv6 deutlich mehr Adressen bietet. - Es werden Bedenken hinsichtlich ineffizienter Zuweisungspraktiken geäußert, bei denen große Unternehmen übermäßig große IPv6-Blöcke erhalten, was zu zukünftigen Engpässen führen könnte. - Herausforderungen bei der Einführung von IPv6 werden erörtert, einschließlich technischer Einschränkungen und der Zurückhaltung von Unternehmen, direkte Geräteverbindungen zuzulassen, neben den anhaltenden Problemen mit der Knappheit von IPv4 und den Dynamiken der Marktpreisgestaltung.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Hören Sie auf, zu versuchen, einen Anruf mit mir zu vereinbaren“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EH%C3%B6ren%20Sie%20auf%2C%20zu%20versuchen%2C%20einen%20Anruf%20mit%20mir%20zu%20vereinbaren%E2%80%9C&subheading=Sonntag%2C%2012.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">„Seien Sie sich des Makefile-Effekts bewusst“</a></h2>
<ul>
<li>„Der „Makefile-Effekt“ beschreibt die Praxis von Ingenieuren, bestehende komplexe Konfigurationen wie Makefiles zu kopieren und zu modifizieren, anstatt neue von Grund auf zu erstellen. - Dieser Ansatz ist in verschiedenen Systemen verbreitet, wie z.B. Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD)-Konfigurationen und Build-Systemen, und kann auf übermäßig komplexe oder schlecht gestaltete Werkzeuge hinweisen. - Obwohl nicht von Natur aus negativ, kann der Makefile-Effekt das Lernen behindern, die Sicherheit verkomplizieren und zu ineffizientem Debugging führen, was die Notwendigkeit für eine durchdachte Werkzeuggestaltung unterstreicht, die Konfigurierbarkeit und Benutzerfreundlichkeit berücksichtigt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der „Makefile-Effekt“ beschreibt die Tendenz von Entwicklern, Code oder Konfigurationen zu kopieren und zu modifizieren, ohne sie vollständig zu verstehen, oft aufgrund der Komplexität der Werkzeuge oder ihrer seltenen Nutzung.“</li>
<li>„Dieses Phänomen ist weit verbreitet bei Programmier- und Konfigurationsaufgaben, bei denen Entwickler bekannte Lösungen verwenden, um Zeit und Aufwand zu sparen, was möglicherweise zu schwer wartbarem Code führt.“</li>
<li>„Die Diskussion betont die Notwendigkeit, die Verwendung von Vorlagen und bestehenden Lösungen mit einem tieferen Verständnis der beteiligten Werkzeuge und Systeme in Einklang zu bringen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">„Portale und Quake“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Artikel ist der erste in der Serie „Demystifying the PVS“ und konzentriert sich auf das vorkomputierte Sichtbarkeitssystem von Quake, um das Überzeichnen zu adressieren, bei dem Pixel mehrfach gerendert werden. - Quake verwendet Portal-Culling und potenziell sichtbare Sets (PVS), indem es die Welt in Zellen und Portale unterteilt und die Sichtbarkeit vorkomputiert, um das Rendering zu optimieren. - Der Artikel führt die Portal- und Leaf-Klassen in vis.py ein, einer Python-Neuimplementierung des Sichtbarkeitsalgorithmus von Quake, und hebt die Verwendung einer Blatt-zu-Blatt-Sichtbarkeitsmatrix hervor.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Quake-Level-Designer nutzten „Hint“-Pinsel und „Area Portals“, um die Spielleistung zu optimieren, eine Technik, die grundlegend für 3D-Grafiken ist. - Spiele wie Prey und Portal rückten Portale für Spielmechaniken ins Rampenlicht, obwohl das Konzept seit den frühen 3D-Grafiken im Rendering verwendet wird. - Die Unreal Engine 1 verwendete Zonen zur Optimierung, und moderne Engines wie die Unreal Engine 5 nutzen weiterhin ähnliche Methoden, um die Rendering-Effizienz zu verbessern.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">„Phi-4 Fehlerbehebungen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Hanchen entdeckte und behob Fehler im Phi-4 Large Language Model (LLM) von Microsoft, wie etwa Probleme mit Satzenden und Chat-Template-Eingabeaufforderungen. - Er konvertierte Phi-4 in die Llama-Architektur, was die Leistung verbesserte, und teilte die Korrekturen auf Hugging Face, einer Plattform für maschinelle Lernmodelle. - Ein Colab-Notebook zur Feinabstimmung von Phi-4 ist verfügbar, und obwohl die Korrekturen die Leistung bei einigen Benchmarks verbesserten, verschlechterten sie sie bei anderen; das Phi-4-Team arbeitet daran, diese Verbesserungen in das ursprüngliche Modell zu integrieren.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">„Sehr falsche Mathematik“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein Design- und Bauunternehmen machte auf Facebook einen mathematischen Fehler, indem es den Erdradius fälschlicherweise mit 4.333 Fuß berechnete, was zu einem stark unterschätzten Umfang von etwas mehr als 5 Meilen führte.“</li>
<li>„Der Fehler entstand durch die Berechnung von Bogenlängen, ohne den tatsächlichen Erdradius zu verwenden, der ungefähr 3.959 Meilen beträgt.“</li>
<li>„Der Beitrag hob hervor, dass der äußere Bogen weniger als 1 % länger war als der innere Bogen, was auf eine potenzielle Verkürzung der Flugzeit aufgrund des verringerten Luftwiderstands hindeutet.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein YouTube-Bauer behauptete fälschlicherweise, dass Lotlinien auf einer flachen Erde parallel wären, wobei er die Erdkrümmung missverstand, die bei solchen Messungen vernachlässigbar ist. - Die Diskussion hob das Versagen der Intuition beim Verständnis von groß angelegten Konzepten hervor und behandelte Theorien der flachen Erde, Missverständnisse über die Schwerkraft und die Auswirkungen der Erdrotation auf den Flug. - Das Gespräch untersuchte humorvoll die Hartnäckigkeit falscher Überzeugungen und die Schwierigkeit, wissenschaftliche Konzepte denen zu erklären, die etablierte Wissenschaft ablehnen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">„Gebäude-Kugel“</a></h2>
<ul>
<li>„Bauble ist ein 3D-Modellierungs- und Rendering-Tool, das signierte Distanzfunktionen (SDFs) verwendet, um komplexe Formen und Animationen zu erstellen. - Ursprünglich ein einfaches System zur Generierung von GLSL-Shadern, wurde Bauble neu geschrieben, um Funktionen wie den Export von 3D-Modellen, interaktive Bearbeitung und benutzerdefinierte Beleuchtung zu integrieren. - Das Tool unterstützt jetzt die Einbettung ins Web, interaktive Vektorbearbeitung und bietet umfassende Dokumentation, was es für kreative Projekte und Benutzer, die sich für 3D-Design interessieren, zugänglich macht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Building Bauble, ein Projekt, das auf ianthehenry.com vorgestellt wird, hat Begeisterung ausgelöst, indem es die Magie und den Spaß am Programmieren, insbesondere im Bereich Codierung und Grafik, zur Schau stellt.“</li>
<li>„Das Projekt wird für seine Kreativität und die detaillierte Ausarbeitung gelobt, was die Leser dazu inspiriert, unvollendete Projekte erneut aufzugreifen und neue Technologien wie Janet (eine Programmiersprache) und GLSL (OpenGL Shading Language) zu erkunden.“</li>
<li>„Trotz einiger technischer Probleme mit Safari wird das Projekt für seine beeindruckende Umsetzung und die fesselnde Entwicklungsgeschichte gefeiert, was Diskussionen über persönliche Projekte und die Nutzung von RSS-Readern anregt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">„Nahezu alle binären Suchvorgänge und Mergesorts sind fehlerhaft (2006)“</a></h2>
<ul>
<li>„Im Jahr 2006 identifizierte Joshua Bloch einen Fehler im Binärsuchalgorithmus, der ursprünglich in Jon Bentleys „Programming Pearls“ erwähnt wurde, bei dem ein Überlauf auftritt, wenn ‚low‘ und ‚high‘ den maximalen int-Wert überschreiten.“</li>
<li>„Dieser Fehler, der Arrays mit einer Länge von 2^30 oder mehr betrifft, war in den 1980er Jahren selten, ist aber heute häufiger und wirkt sich auch auf Mergesort und andere Teile-und-herrsche-Algorithmen aus.“</li>
<li>„Bloch empfiehlt, das Problem zu beheben, indem der Mittelpunkt als <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> berechnet wird. Er hebt die Herausforderungen hervor, fehlerfreien Code zu schreiben, und die Notwendigkeit gründlicher Tests.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Viele binäre Suchvorgänge und Mergesorts sind anfällig für Probleme mit Ganzzahlüberläufen, insbesondere in älteren Implementierungen, wie in einem Artikel von 2006 hervorgehoben wurde.“</li>
<li>„Der Artikel betont die Bedeutung der Berücksichtigung von Randfällen und Hardwarebeschränkungen in der Programmierung, was auch heute noch relevant ist.“</li>
<li>„Entwicklern wird geraten, eingebaute Funktionen oder größere Ganzzahltypen zu verwenden, um solche Fehler zu vermeiden, was die Notwendigkeit von Vorsicht bei Datentypen und Eingabegrößen unterstreicht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">„Verfolgen Sie Ihre Geräte über das Apple FindMy-Netzwerk in Go/TinyGo“</a></h2>
<ul>
<li>„Go Haystack ermöglicht die Verfolgung persönlicher Bluetooth-Geräte über Apples „Find My“-Netzwerk, ohne dass Apple-Hardware erforderlich ist, indem OpenHaystack und Macless-Haystack mit Go/TinyGo-Tools genutzt werden.“</li>
<li>„Benutzer können ihre eigenen Beacons mit TinyGo-Firmware auf Hardware wie Adafruit Bluefruit-Boards und BBC Microbit erstellen, wobei für die Einrichtung eine Apple-ID mit Zwei-Faktor-Authentifizierung (2FA) erforderlich ist.“</li>
<li>„Der Prozess umfasst die Installation des go-haystack-Tools, die Verwendung von Befehlen wie <code>haystack scan</code>, um Geräte zu lokalisieren, das Generieren von Schlüsseln, das Flashen des Geräts und das Hochladen einer JSON-Datei zu macless-haystack, um die Sichtbarkeit des Geräts in der Web-Benutzeroberfläche zu gewährleisten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Apple FindMy-Netzwerk kann mit Go/TinyGo genutzt werden, um Geräte zu verfolgen, und bietet eine Möglichkeit, das Netzwerk zu erweitern, ohne ein Apple-Konto zu benötigen.“</li>
<li>„Datenschutzbedenken werden durch das Design von Apple gemindert, und das Unternehmen hat einen starken Ruf für die Wahrung der Privatsphäre der Nutzer, obwohl einige Nutzer weiterhin misstrauisch gegenüber potenzieller Überwachung sind.“</li>
<li>„Das FindMy-Netzwerk funktioniert in zwei Teilen: Apple-Geräte lokalisieren Gegenstände und Benutzergeräte laden Standortdaten zu Apple hoch, wobei Benutzer die Möglichkeit haben, die Funktion bei Bedarf zu deaktivieren.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">„Der Zustand von Vim“</a></h2>
<ul>
<li>„Nach dem Tod des Vim-Gründers Bram Moolenaar im Jahr 2023 hat sich die Vim-Community neu organisiert, um die fortlaufende Entwicklung des Projekts sicherzustellen, wobei Christian Brabandt der derzeitige Betreuer ist. - Auf der VimConf 2024 wurde besprochen, dass das Team erweitert wurde, mit dem Fokus auf die Aktualisierung der Vim-Website, die Verwaltung der Sicherheit und die Verbesserung der Kommunikationskanäle. - Vim bleibt im Wartungsmodus, wobei die Bedürfnisse der Community priorisiert und neue Funktionen sorgfältig integriert werden, während weiterhin die ICCF Holland, eine von Moolenaar gegründete Wohltätigkeitsorganisation, unterstützt wird.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Langjährige Vim-Nutzer reflektieren über die Zukunft des Editors nach dem Tod seines Schöpfers, Bram Moolenaar. Einige sind mit der aktuellen Stabilität zufrieden, während andere Alternativen wie Neovim für moderne Funktionen erkunden.“</li>
<li>„Neovim gewinnt an Aufmerksamkeit durch seine Unterstützung von Lua-Skripten und moderne Verbesserungen, während einige Benutzer Emacs in Betracht ziehen aufgrund der wahrgenommenen Fragmentierung zwischen Vim und Neovim.“</li>
<li>„Diskussionen unter den Nutzern umfassen Themen wie die Leistung von Treesitter, die Unterstützung des Language Server Protocol (LSP) und Vergleiche mit Visual Studio Code (VSCode), wobei die Flexibilität und Stabilität dieser Editoren hervorgehoben wird.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">„Flattening von ASTs und anderen Compiler-Datenstrukturen (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Beitrag behandelt das Flattening von Datenstrukturen, eine Technik für Compiler, die abstrakte Syntaxbäume (ASTs) optimiert, indem sie ein einzelnes Array mit Indizes anstelle von Zeigern verwendet. - Diese Methode verbessert die Leistung durch eine bessere Speicherlokalität, verkleinert die Referenzgröße und vereinfacht das Speichermanagement, was in einem Mikrobenchmark zu einer 2,4-fachen Geschwindigkeitssteigerung führt. - Die Technik wird insbesondere in Rust-Projekten eingesetzt und bietet ergonomische Vorteile, wie eine einfachere Speicherverwaltung, und wird mit Bytecode-Interpretern verglichen, um weitere Leistungsverbesserungen zu erzielen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion konzentriert sich darauf, Abstrakte Syntaxbäume (ASTs) zu optimieren, indem sie in flachen, zusammenhängenden Arrays gespeichert werden, um die Leistung und Speichereffizienz zu verbessern.“</li>
<li>„Diese Methode verbessert die Cache-Lokalität und vereinfacht das Speichermanagement, wobei Vergleiche zu Techniken in Sprachen wie Lisp und dem Zig-Compiler gezogen werden.“</li>
<li>„Das Gespräch bezieht sich auch auf historische Methoden und ähnliche Techniken in anderen Programmiersprachen und betont die Vorteile flacher Datenstrukturen für die Komponierbarkeit und die einfache Handhabung.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">„Entschlauen des Marshall Uxbridge Bluetooth-Lautsprechers“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion konzentriert sich darauf, den Marshall Uxbridge Bluetooth-Lautsprecher zu modifizieren, um seine „intelligenten“ Funktionen zu eliminieren, wobei technische Aspekte wie das Entwerfen einer Leiterplatte (PCB) für digitalen I2S-Eingang eine Rolle spielen.“</li>
<li>„Benutzer diskutieren die Rolle der digitalen Signalverarbeitung (DSP) bei der Erzielung guter Klangqualität, wobei einige ihre Notwendigkeit betonen, um Hardwarebeschränkungen auszugleichen.“</li>
<li>„Das Gespräch behandelt auch die Herausforderungen bei der Modifizierung von Smart-Geräten und die Erschwinglichkeit der modernen Leiterplattenproduktion und -komponenten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">„Der Bot von OpenAI hat die Website dieses siebenköpfigen Unternehmens &#39;wie ein DDoS-Angriff&#39; lahmgelegt.“</a></h2>
<ul>
<li>„Die E-Commerce-Website von Triplegangers erlebte einen DDoS-ähnlichen Angriff, da der Bot von OpenAI zehntausende Anfragen stellte, um über 65.000 Produktseiten zu scrapen. - Die Website hatte keine korrekt konfigurierte robots.txt-Datei, um solche Bots zu blockieren, was zu erhöhten AWS-Kosten und Bedenken hinsichtlich der Datensicherheit führte. - Dieser Vorfall unterstreicht die Bedeutung, dass KI-Unternehmen vor dem Scraping von Daten eine Erlaubnis einholen, und dient als Warnung für kleine Unternehmen, die Aktivität von KI-Bots zu überwachen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Bot von OpenAI verursachte übermäßigen Traffic auf der Website eines kleinen Unternehmens, ähnlich einem Distributed Denial of Service (DDoS)-Angriff, und verdeutlichte damit Probleme, die durch AI-Bots entstehen, die Websites überlasten.“</li>
<li>„Unternehmen wie Read the Docs haben ähnliche Herausforderungen mit KI-Bots erlebt, die trotz der Verwendung von „robots.txt“ zur Verwaltung von Web-Crawlern massiven Traffic erzeugen.“</li>
<li>„Der Vorfall unterstreicht die anhaltende Debatte über das Gleichgewicht zwischen Webzugänglichkeit und dem Schutz vor aggressivem Datenscraping durch KI-Unternehmen, da einige Bots die „robots.txt“ ignorieren, was zu potenziellen rechtlichen und finanziellen Problemen für kleine Website-Besitzer führen kann.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Seien Sie sich des Makefile-Effekts bewusst“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESeien%20Sie%20sich%20des%20Makefile-Effekts%20bewusst%E2%80%9C&subheading=Samstag%2C%2011.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">„Ich habe eine neue Superkraft erworben“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein Reddit-Nutzer entdeckte eine Technik, um Unterschiede in „Finde-den-Unterschied“-Rätseln leicht zu erkennen, indem er die Augen kreuzt, um ein drittes, schimmerndes Bild zu erzeugen.“</li>
<li>„Diese Methode lässt Unterschiede deutlicher werden, und der Benutzer hatte das Gefühl, es sei wie das Erlernen einer neuen Fähigkeit oder eines „Superkrafts“, nachdem er geübt hatte.“</li>
<li>„Der Benutzer teilte diese Technik mit anderen und ermutigte sie, es auszuprobieren, indem sie sich auf das mittlere Bild konzentrieren, das entsteht, wenn sie die Augen kreuzen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine Technik, um Unterschiede zwischen zwei Bildern zu erkennen, indem man die Augen kreuzt, ähnlich wie beim Betrachten von Stereogrammen, wurde verwendet, um einen Highscore an einem Spielautomaten zu erzielen und eine kostenlose Bar-Rechnung zu gewinnen.“</li>
<li>„Diese Methode hebt Unterschiede als schimmernde oder instabile Bereiche hervor und löst Diskussionen über ihre Anwendungen und Herausforderungen aus, einschließlich Augenbelastung und Sehschwierigkeiten.“</li>
<li>„Das Gespräch weitete sich auf verwandte Themen wie das stereoskopische Sehen und die Verwendung ähnlicher Techniken in verschiedenen Bereichen aus.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">„Visualisierung aller ISBNs“</a></h2>
<ul>
<li>„Annas Archiv, die größte offene Bibliothek, hat alle ISBNs visualisiert, um den Fortschritt der Buchsicherungen zu verfolgen, und zeigt, dass bisher nur 16 % der Bücher gesichert sind.“</li>
<li>„Ein Kopfgeld von 10.000 $ wird für die Verbesserung der Zoomfähigkeit, Interaktivität und Benutzerfreundlichkeit der Visualisierung angeboten, mit Preisen für die drei besten Einsendungen, und der gesamte Code muss Open Source sein.“</li>
<li>„Diese Initiative ist entscheidend für die Bewahrung seltener Bücher, da Annas Archiv die größte offene Sammlung von Buchmetadaten enthält.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion auf Hacker News dreht sich um die Visualisierung von ISBNs (International Standard Book Numbers) aus Annas Archiv, mit Vorschlägen wie der Verwendung einer Hilbert-Kurve zur verbesserten Datenrepräsentation.“</li>
<li>„Benutzer diskutieren über die Effektivität von ISBNs für die hierarchische Datenvisualisierung und schlagen Alternativen wie das System der Library of Congress vor.“</li>
<li>„Das Gespräch behandelt auch die Legalität und Ethik von Annas Archiv, das urheberrechtlich geschütztes Material hostet, sowie die Verwendung der Kryptowährung Monero für Kopfgelder aufgrund von Datenschutzbedenken.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">„Prognosen Scorecard, 01. Januar 2025“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor gibt ein jährliches Update zu den im Jahr 2018 gemachten Vorhersagen über selbstfahrende Autos, Robotik, KI, maschinelles Lernen und die menschliche Raumfahrt und plant, neue Vorhersagen für 2026-2036 zu machen.“</li>
<li>„Trotz bedeutender Entwicklungen in KI und selbstfahrenden Autos im Jahr 2024 bleiben volle Autonomie und der Ersatz menschlicher Arbeitsplätze durch KI in weiter Ferne, wobei eine Fernüberwachung durch Menschen für selbstfahrende Autos weiterhin notwendig ist.“</li>
<li>„Der Fortschritt der bemannten Raumfahrt verläuft langsam, da SpaceX&#39; Starship und NASAs Artemis mit Verzögerungen konfrontiert sind, während Blue Origins New Glenn kurz vor dem Start steht und der suborbitale Tourismus nur begrenzte Fortschritte zeigt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Artikel untersucht die Vorhersagen von Rodney Brooks zu KI und Robotik, insbesondere mit Fokus auf selbstfahrende Autos und Fortschritte in der KI. - Kritiker behaupten, Brooks&#39; Vorhersagen seien vage und selbstgefällig, insbesondere in Bezug auf Waymos selbstfahrende Technologie, die einige als nicht vollständig autonom betrachten, da menschliche Eingriffe erforderlich sind. - Brooks versucht, den Hype um KI und Robotik zu dämpfen, indem er realistische Zeitpläne und Herausforderungen hervorhebt, während die Diskussion auch die wirtschaftliche Rentabilität der selbstfahrenden Technologie und deren Auswirkungen auf Arbeitsplätze berücksichtigt.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ich habe eine neue Superkraft erworben“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIch%20habe%20eine%20neue%20Superkraft%20erworben%E2%80%9C&subheading=Freitag%2C%2010.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">„Ich musste meine Kurs-Tausch-Website entfernen oder ich wäre exmatrikuliert worden.“</a></h2>
<ul>
<li>„JD Kaim, ein Informatikstudent, entwickelte HuskySwap, eine App, die den Handel mit Kursplätzen unter Studenten der University of Washington erleichtern soll. - Trotz ihres ursprünglichen Zwecks als Klassenprojekt erhielt Kaim eine „Verletzungsanzeige“ von der Universität, als er versuchte, die App in das offizielle Registrierungssystem zu integrieren. - Die Situation hat gemischte Reaktionen hervorgerufen, wobei einige die Maßnahmen der Universität kritisieren und andere Kaim Unterstützung und Ratschläge bieten, der optimistisch in Bezug auf zukünftige Unternehmungen und Berufsaussichten bleibt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Ersteller einer Kurs-Tausch-Website wurde gezwungen, diese zu schließen, nachdem er ein Ultimatum von seiner Universität, der University of Washington (UW), erhalten hatte, das mit einem Ausschluss drohte. - Trotz Einhaltung der Forderungen setzte die Universität eine Sperre auf das Konto des Studenten, die die Anmeldung für das letzte Quartal blockiert, es sei denn, er entwickelt eine ähnliche Lösung für die Universität ohne Entschädigung. - Der Student empfindet die Situation als entmutigend und sucht nach einer fairen Lösung von der UW-Leitung, während er auch rechtlichen Rat in Betracht zieht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">„Das Konto von Luigi Mangione wurde auf Stack Overflow umbenannt.“</a></h2>
<ul>
<li>„Evan Carroll hebt die Auslöschung der Identität von Luigi Mangione auf Stack Overflow hervor, wo sein Konto ohne klare Begründung in „user4616250“ umbenannt wurde, was Bedenken hinsichtlich der Zuschreibung unter der Creative-Commons-Lizenz aufwirft.“</li>
<li>„Carrolls Untersuchung dieser Angelegenheit führte zu einem einjährigen Verbot von Stack Exchange, das er als Vergeltungsmaßnahme wahrnimmt, im Gegensatz zu anderen Plattformen wie GitHub und LinkedIn, die Mangione nicht gelöscht haben.“</li>
<li>„Die Situation unterstreicht eine einzigartige Haltung von Stack Exchange und fordert eine faire Behandlung von Mangione, der keines Verbrechens überführt wurde.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Stack Overflow-Konto von Luigi Mangione wurde umbenannt, was zu Diskussionen über Moderation und Urheberrechte auf der Plattform führte.“</li>
<li>„Kritiker argumentieren, dass das Entfernen seines Namens möglicherweise gegen die Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA) Lizenz verstößt, die eine ordnungsgemäße Namensnennung erfordert.“</li>
<li>„Die Debatte erstreckt sich auf breitere Bedenken hinsichtlich der Kontrolle von Unternehmen über Benutzerinhalte und die Auswirkungen von Moderationspraktiken auf individuelle Rechte und gesellschaftliche Gerechtigkeit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">„Sie müssen die Preiserhöhung für Microsoft 365 nicht bezahlen“</a></h2>
<ul>
<li>„Microsoft 365 hat seine Abonnementpreise um etwa 40 % erhöht und verweist auf die Integration seines KI-Tools Copilot, obwohl für den vollständigen Zugriff auf Copilot ein zusätzliches Abonnement erforderlich ist. - Kunden können die Preiserhöhung vermeiden, indem sie einen versteckten „Microsoft 365 Classic“-Plan wählen, der die alten Preise beibehält, aber nicht offen beworben wird. - Diese Situation verdeutlicht die Verwendung von „Dark Patterns“, bei denen Benutzeroberflächen so gestaltet sind, dass sie die Entscheidungen der Verbraucher manipulieren, was ethische Bedenken hinsichtlich Transparenz und Verbraucherrechten aufwirft.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Preiserhöhung von Microsoft 365 hat dazu geführt, dass Nutzer nach Alternativen suchen, wie ältere Versionen wie Office 2010 oder kostenlose Dienste wie Google Docs, da Bedenken bestehen, monatlich für Software mit minimalen wiederkehrenden Kosten zu zahlen. - Unternehmen fühlen sich oft gezwungen, bei Software as a Service (SaaS) wie Microsoft 365 zu bleiben, um Integration und Kontinuität zu gewährleisten, trotz der hohen Kosten, während einige das Selbst-Hosting in Betracht ziehen, was teuer und riskant sein kann. - Microsoft bietet eine Einmalkaufoption für Office 2024 an, die auf einen PC beschränkt ist und diejenigen anspricht, die sich nicht auf ein Abonnementmodell festlegen möchten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">„Waldbrände in Los Angeles zwingen Tausende zur Evakuierung, NASA JPL geschlossen“</a></h2>
<ul>
<li>„Waldbrände im Los Angeles County haben zur Evakuierung von 70.000 Menschen und Stromausfällen, die 400.000 Einwohner betreffen, geführt, wobei über 1.000 Gebäude zerstört und zwei Todesfälle gemeldet wurden. - Der kalifornische Gouverneur Gavin Newsom hat den Notstand ausgerufen und die Nationalgarde sowie Feuerwehrleute, darunter auch Gefangene, eingesetzt, um die Krise zu bewältigen. - Das Jet Propulsion Laboratory (JPL) der NASA ist bedroht, mit Notfallmaßnahmen und Notfallplänen zur Verlegung der Mars-Missionskontrolle, falls erforderlich.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Waldbrände in Los Angeles haben zu Massen-Evakuierungen und der Schließung des Jet Propulsion Laboratory (JPL) der NASA geführt, was die Schwere der Situation verdeutlicht.“</li>
<li>„Starke Winde erschweren die Brandbekämpfungsmaßnahmen, und es gibt Bedenken hinsichtlich der Budgetkürzungen bei der Feuerwehr, die die Reaktionsfähigkeit beeinträchtigen könnten.“</li>
<li>„Die Gemeinschaft unterstützt aktiv die von den Bränden Betroffenen durch Spenden und Hilfe und zeigt Solidarität angesichts der Katastrophe.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">„Ein spielbares Tetris-Spiel in einer PDF-Datei“</a></h2>
<ul>
<li>„Moderne PDF-Engines von Desktop-Browsern, wie PDFium und PDF.js, können JavaScript mit ausreichenden Ein-/Ausgabefähigkeiten unterstützen, um einfache Spiele wie Tetris zu erstellen.“</li>
<li>„Das Projekt demonstriert die Vielseitigkeit von PDF-Skripting, indem es Anmerkungsfelder für monochrome Pixel und ein Texteingabefeld für Tastatureingaben verwendet, trotz einiger Einschränkungen.“</li>
<li>„Die PDF-Datei ist im ASCII-Format verfügbar, sodass Benutzer sie in einem Texteditor öffnen oder den Quellcode auf GitHub anzeigen können.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Tetris-Spiel wurde innerhalb eines PDFs mit JavaScript entwickelt und zeigt die Fähigkeiten moderner PDF-Engines wie PDFium und PDF.js. - Das Spiel nutzt Anmerkungsfelder für die Pixeldarstellung und Texteingaben für die Steuerung, ist jedoch nicht funktionsfähig, wenn es gedruckt wird oder in bestimmten PDF-Viewern wie Evince. - Dieses Projekt demonstriert die Flexibilität des PDF-Skripts, wirft jedoch auch Sicherheitsbedenken hinsichtlich der Ausführung von Code innerhalb von PDFs auf; der Quellcode ist auf GitHub zugänglich.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">„Salesforce wird im Jahr 2025 keine weiteren Software-Ingenieure einstellen, sagt Marc Benioff“</a></h2>
<ul>
<li>„Salesforce plant, im Jahr 2025 die Einstellung weiterer Software-Ingenieure zu stoppen, und führt dies auf einen Produktivitätsanstieg von 30 % durch Fortschritte in der KI zurück, wie CEO Marc Benioff erklärte. - Das Unternehmen wird sich auf sein KI-Produkt Agentforce konzentrieren und die Einstellung von Vertriebsmitarbeitern erhöhen, um den Kunden den Wert der KI zu vermitteln. - Trotz jüngster Entlassungen aufgrund von Überbesetzungen während der Pandemie erwartet Benioff in den nächsten fünf Jahren ein Unternehmenswachstum, mit bevorstehenden Veranstaltungen wie Japan Dreamin’ und Architect Dreamin’.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Salesforce-CEO Marc Benioff kündigte einen Einstellungsstopp für Software-Ingenieure im Jahr 2025 an, wobei der Schwerpunkt auf KI-gesteuerter Produktivität und Kostenkontrolle liegt.“</li>
<li>„Diese Entscheidung folgt auf einen vorherigen Einstellungsstopp und Entlassungen Anfang 2023, die durch den Druck der Aktionäre beeinflusst wurden, und wird als Marketingstrategie für die KI-Produkte von Salesforce wahrgenommen.“</li>
<li>„Trotz der Behauptungen über einen Produktivitätsanstieg von 30 % durch KI bleibt Skepsis bestehen, und Salesforce plant, sein Vertriebsteam zu erweitern, um KI-Angebote zu fördern, was Fragen über die Rolle der KI bei der Ersetzung menschlicher Arbeitsplätze aufwirft.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">„Steve Langasek, einer der führenden Köpfe von Ubuntu Linux, ist gestorben.“</a></h2>
<ul>
<li>„Steve Langasek, ein prominenter Mitwirkender der Linux-Community, insbesondere bei Debian und Ubuntu, verstarb am 1. Januar 2025 im Alter von 45 Jahren. - Langasek war bekannt für seine bedeutenden Beiträge zur Systemadministration, Softwareentwicklung und Paketpflege, die Projekte wie Linux-PAM, Samba und OpenLDAP beeinflussten. - Seine Führungsqualitäten, Mentorschaft und Hingabe an Open-Source-Prinzipien wurden hoch geschätzt, wobei namhafte Persönlichkeiten wie Mark Shuttleworth und Dustin Kirkland seinen technischen Einblick und seinen Geist lobten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Steve Langasek, ein prominenter Mitwirkender von Ubuntu Linux und Debian, ist im Alter von 45 Jahren an Darmkrebs im Stadium 4 verstorben. - Sein Tod hat Gespräche über die entscheidende Bedeutung frühzeitiger medizinischer Untersuchungen und die Schwierigkeiten beim Zugang zu diesen Untersuchungen angestoßen. - Die Technologiegemeinschaft erinnert sich an ihn für sein umfangreiches Wissen und seine unterstützende Art.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">„Factorio Blueprint-Visualizer“</a></h2>
<ul>
<li>„Eine neue Website wurde entwickelt, um Factorio-Blaupausen mithilfe von Vektorgrafiken (SVG) zu visualisieren, sodass Benutzer Blaupausen kunstvoll importieren und modifizieren können. - Das Tool unterstützt Factorio 2.0 und Factorio: Space Age, mit verbesserter Leistung, nachdem es von Python auf JavaScript portiert wurde. - Benutzer können die Zeichnungseinstellungen anpassen und das Tool für Text-zu-Bild-Generierung oder Stiftplotten nutzen, wobei Beiträge und Feedback erwünscht sind.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Factorio Blueprint Visualizer, eine von Fans erstellte Website, wurde aktualisiert, um Factorio 2.0 und das Space Age DLC zu unterstützen, sodass Benutzer die Zeichenstile ändern können.“</li>
<li>„Das Projekt wurde von Python in JavaScript umgeschrieben, um die Leistung zu verbessern, und der Ersteller ist offen für Feedback zu Fehlern und Funktionsideen.“</li>
<li>„Obwohl der Visualizer von Haus aus keine Mods unterstützt, kann er durch das Hinzufügen von Mod-Gebäuden angepasst werden, und die Community bleibt weiterhin aktiv mit dem Spiel beschäftigt.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ich musste meine Kurs-Tausch-Website entfernen oder ich wäre exmatrikuliert worden.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIch%20musste%20meine%20Kurs-Tausch-Website%20entfernen%20oder%20ich%20w%C3%A4re%20exmatrikuliert%20worden.%E2%80%9C&subheading=Donnerstag%2C%209.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">„Fehler, die Ingenieure in großen etablierten Codebasen machen“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Arbeit in großen, etablierten Codebasen, oft mit Millionen von Codezeilen und unter Beteiligung von Hunderten von Ingenieuren, stellt Softwareingenieure vor erhebliche Herausforderungen. - Ein häufiger Fehler ist die Inkonsistenz, bei der Ingenieure bestehende Code-Muster ignorieren und Funktionen isoliert implementieren, was zu Wartungsproblemen führen und zukünftige Verbesserungen behindern kann. - Um effektiv in großen Codebasen zu arbeiten, sollten Ingenieure bestehende Muster recherchieren, die Auswirkungen der Codebasis auf die Produktion verstehen, vorsichtig mit Abhängigkeiten umgehen und unnötigen Code sorgfältig entfernen, um Qualität und Wert zu erhalten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ingenieure in großen, etablierten Codebasen stoßen oft auf Herausforderungen mit Inkonsistenzen und undokumentierten Praktiken, was einen Fokus auf persönliche Codequalität und Dokumentation erfordert. - Das Gleichgewicht zwischen Verbesserungen und der Aufrechterhaltung lokaler Konsistenz ist entscheidend, insbesondere wenn die bestehende Codebasis inkonsistent ist, während die Zusammenarbeit mit dem größeren Team helfen kann, Praktiken abzustimmen. - Das ultimative Ziel ist es, die Funktionalität und Wartbarkeit der Codebasis zu verbessern, was Pragmatismus und Anpassung an bestehende Muster erfordert.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">„Magische/tragische E-Mail-Links: Machen Sie sie nicht zur einzigen Option“</a></h2>
<ul>
<li>„Magic Links bieten eine passwortlose Anmeldemethode über E-Mail-Links, die erhöhte Sicherheit bieten, aber aufgrund von E-Mail-Verzögerungen und der Nutzung mehrerer Geräte unpraktisch sein können.“</li>
<li>„Sie können Sicherheitsrisiken darstellen, indem sie Benutzer dazu ermutigen, persönliche E-Mails auf Arbeitsgeräten zu öffnen, was die Notwendigkeit von Alternativen wie Einmalpasswörtern (OTPs) unterstreicht.“</li>
<li>„Für ein verbessertes Benutzererlebnis, insbesondere für technisch versierte Nutzer, werden Passkeys als flexiblere und sicherere Option empfohlen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Magische Links, die zur Authentifizierung verwendet werden, haben Zuverlässigkeitsprobleme aufgrund von E-Mail-Problemen und können Benutzer in Richtung biometrischer Verfahren drängen, die im Gegensatz zu Passwörtern rechtlich erzwungen werden können. - Passkeys werden als sicherere und benutzerfreundlichere Alternative zu magischen Links vorgeschlagen, aber ihre Einführung ist noch im Gange, da viele Dienste sie noch nicht implementiert haben. - Die Diskussion über das Gleichgewicht zwischen Sicherheit und Benutzerfreundlichkeit bei Authentifizierungsmethoden bleibt aktiv und hebt die Herausforderungen bei der Suche nach einer optimalen Lösung hervor.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">„Betriebssystem in 1.000 Zeilen – Einführung“</a></h2>
<ul>
<li>„Das Buch führt die Leser durch den Aufbau eines kleinen Betriebssystems von Grund auf und behandelt wesentliche Funktionen wie Kontextwechsel, Paging und Dateioperationen in C, alles innerhalb von etwa 1.000 Zeilen Code.“</li>
<li>„Es betont das Erlernen neuer Debugging-Techniken, insbesondere für Herausforderungen wie den Boot-Prozess und das Paging, und bietet herunterladbare Beispiele auf GitHub.“</li>
<li>„Das Buch ist unter der Lizenz CC BY 4.0 lizenziert, der Code unter der MIT-Lizenz, und es erfordert Vertrautheit mit C und einer UNIX-ähnlichen Umgebung als Voraussetzungen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Betriebssystem in 1.000 Zeilen“ ist ein Buch, das die Leser anleitet, ein Betriebssystem von Grund auf mit einer beliebigen Programmiersprache zu erstellen, nicht nur auf C beschränkt.</li>
<li>„Das Buch betont wesentliche Komponenten eines Betriebssystems, vermeidet eine traditionelle UNIX-ähnliche Struktur und zielt darauf ab, ein fesselndes und kreatives Projekt zu sein.“</li>
<li>„Es lädt zu Beiträgen und Feedback ein, bietet Inhalte im Markdown-Format an und dient als wertvolle Ressource zum Lernen und Experimentieren mit der Betriebssystementwicklung.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">„Das Knacken eines 512-Bit-DKIM-Schlüssels für weniger als 8 $ in der Cloud“</a></h2>
<ul>
<li>„Eine Studie der SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) und DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) Einträge der Top 1 Million Websites ergab über 1.700 öffentliche DKIM-Schlüssel, die kürzer als 1.024 Bit sind und als unsicher gelten. - Forscher knackten erfolgreich einen 512-Bit-DKIM-Schlüssel von redfin.com mit Python und CADO-NFS für weniger als 8 US-Dollar auf einem Cloud-Server, was die Anfälligkeit kurzer Schlüssel demonstriert. - Die Studie betont die Notwendigkeit, dass E-Mail-Anbieter DKIM-Signaturen mit Schlüsseln kürzer als 1.024 Bit ablehnen sollten, da einige Anbieter wie Yahoo Mail, Mailfence und Tuta die kompromittierte Signatur akzeptierten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Knacken eines 512-Bit-DKIM-Schlüssels (DomainKeys Identified Mail) ist jetzt erschwinglich und kostet weniger als 8 US-Dollar mit Cloud-Diensten, was die Anfälligkeit veralteter Verschlüsselungsmethoden verdeutlicht.“</li>
<li>„Die Diskussion betont die Notwendigkeit stärkerer DKIM-Schlüssel und die Herausforderungen, die mit der Balance zwischen Sicherheit und Benutzerfreundlichkeit einhergehen, da viele Systeme immer noch auf veraltete Schlüssel angewiesen sind, was erhebliche Sicherheitsrisiken darstellt.“</li>
<li>„Das Gespräch unterstreicht die weitreichenden Auswirkungen auf die E-Mail-Sicherheit und die dringende Notwendigkeit aktualisierter Standards, um sich gegen sich entwickelnde Bedrohungen zu schützen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">„Microsoft tarnt Bing als Google, um unaufmerksame Suchende zu täuschen“</a></h2>
<ul>
<li>„Berichten zufolge ändert Microsoft das Erscheinungsbild von Bing, um der Benutzeroberfläche von Google zu ähneln, was möglicherweise dazu führt, dass Nutzer unbeabsichtigt Bing verwenden. - Diese Strategie unterstreicht die Herausforderungen, denen sich Microsoft im Wettbewerb mit Googles erheblichem Marktanteil in der Suchmaschinenbranche gegenübersieht. - Kritiker schlagen vor, dass diese Taktik möglicherweise die Geschäftsziele von Microsoft über die Bereitstellung einer authentischen Benutzererfahrung stellt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Microsoft ändert das Erscheinungsbild von Bing, um Google zu ähneln, wenn Nutzer auf Bing nach „Google“ suchen, und nutzt dabei die Markenbekanntheit von Google.“</li>
<li>„Diese Taktik ist umstritten, da einige sie als täuschend betrachten, während andere sie als strategischen Schachzug sehen, um Nutzer zu halten, die den Unterschied möglicherweise nicht bemerken.“</li>
<li>„Rechtsexperten weisen darauf hin, dass Google zwar potenziell klagen könnte, es jedoch schwierig wäre, Täuschung ohne eindeutige Markenverletzung nachzuweisen, was die Wettbewerbsstrategie von Microsoft im Suchmaschinenmarkt unterstreicht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">„Zum ersten Mal in meiner Karriere entlassen, und das gleich zweimal in einem Jahr“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor teilt seine Erfahrung, innerhalb eines Jahres zweimal entlassen worden zu sein, und betont die Bedeutung guter Beziehungen zu ehemaligen Arbeitgebern und der Vorbereitung auf die Jobsuche. - Wichtige Anzeichen für mögliche Entlassungen sind ein Mangel an Unternehmensvision, Ablenkungen, geringe Produktnutzung und plötzliche Unternehmensbesprechungen, was darauf hindeutet, dass Mitarbeiter wachsam bleiben sollten. - Ratschläge für Entlassene umfassen das Aktualisieren von Lebensläufen, das Beantragen von Arbeitslosengeld, die Nutzung von LinkedIn und Networking, das Verständnis von Geschäftsmodellen und die Aufrechterhaltung des Selbstwertgefühls über die Beschäftigung hinaus.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Autor, der innerhalb eines Jahres zwei Entlassungen erlebt hat, betont die Bedeutung der Verwendung eines einfachen, linearen Lebenslaufformats, um die Antwortquoten von Bewerber-Tracking-Systemen (ATS) zu verbessern. - ATS interpretieren moderne Lebenslaufformate oft falsch, was sich negativ auf die Ergebnisse von Bewerbungen auswirken kann; die Vereinfachung von Lebensläufen und der Fokus auf Rollenverantwortlichkeiten können dieses Problem mildern. - Networking, die Pflege guter Beziehungen und der Aufbau eines vielfältigen Kompetenzspektrums sind entscheidende Strategien für berufliche Stabilität und Sicherheit in einem herausfordernden Arbeitsmarkt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">„Zappelphilipp“</a></h2>
<ul>
<li>„Fidget ist eine auf Rust basierende Bibliothek, die für die Handhabung großskaliger mathematischer Ausdrücke entwickelt wurde, insbesondere für implizite Flächen, die kompakt sind und Operationen wie Vereinigung und Schnittmenge unterstützen. - Die Bibliothek ist in drei Schichten strukturiert: Frontend (wandelt Skripte in Bytecode um), Backend (wertet Ausdrücke effizient aus) und Demos, mit Unterstützung für SIMD (Single Instruction, Multiple Data) und automatische Differenzierung. - Fidget ist jetzt öffentlich auf GitHub unter der MPL 2.0-Lizenz verfügbar, mit zukünftigen Plänen für GPU-Integration und verbesserte Vernetzung, um Erkundung und Entwicklung durch Benutzer zu fördern.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Fidget, ein Projekt von Matt Keeter, erforscht verschiedene Bereiche der Informatik, darunter Datenstrukturen, Algorithmen, Compiler und Grafik, und weckt Interesse aufgrund seiner potenziellen Anwendungen in Bereichen wie 3D-Druck und CAD (Computer-Aided Design).“</li>
<li>„Obwohl es keinen STEP-Export (Standard für den Austausch von Produktmodelldaten) unterstützt, da die Datenrepräsentationen unterschiedlich sind, bietet Fidget andere Funktionalitäten und enthält Bindungen für Rhai, eine Skriptsprache für Rust.“</li>
<li>„Das Projekt hat kreative Codierungsinitiativen und Diskussionen inspiriert und hebt seine Vielseitigkeit und sein innovatives Potenzial in der Tech-Community hervor.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">„Servo-Wiederbelebung: 2023-2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Igalia hat das Servo-Projekt, eine experimentelle Browser-Engine, die ursprünglich von Mozilla erstellt wurde, im Januar 2023 durch die Übernahme der Wartung revitalisiert. - Bedeutende Fortschritte umfassen die Aktualisierung von Abhängigkeiten, die Verbesserung der kontinuierlichen Integration (CI) und der Werkzeuge, die Erweiterung der Gemeinschaftsunterstützung und die Hinzufügung von Unterstützung für Android und OpenHarmony. - Das Projekt hat über 24.500 US-Dollar an Spenden gesammelt, mit zukünftigen Zielen, eine Standard-Web-Engine für Rust-Anwendungen zu werden und einen voll ausgestatteten Webbrowser zu entwickeln, trotz Herausforderungen wie Wettbewerb und Finanzierung.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Servo, eine Browser-Engine, erlebt eine Wiederbelebung mit Updates und akzeptiert nun Spenden über Open Collective und GitHub-Sponsoren. - Igalia, ein bedeutender Mitwirkender an Servo, ist auch an der Entwicklung von Chromium beteiligt und betont die Bedeutung vielfältiger Browser-Engines. - Trotz früherer Rückschläge, wie dem Entwicklungsstopp durch Mozilla, bleibt Servo aktiv, mit Diskussionen über die Vorteile einer Neuschreibung in Rust und Hoffnungen auf zukünftige Finanzierung.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">„Ein Tag im Leben einer produktiven Voice-Phishing-Bande“</a></h2>
<ul>
<li>„Apple und Google haben Warnungen vor Telefonbetrügereien herausgegeben, doch eine Gruppe namens „Crypto Chameleon“ nutzt ihre Dienste, um Phishing-Angriffe durchzuführen, was zu erheblichen finanziellen Verlusten für Opfer wie den Kryptowährungsinvestor Tony führt, der 4,7 Millionen Dollar verlor.“</li>
<li>„Die Phishing-Bande verwendet ausgeklügelte Methoden, darunter Phishing-Kits, die Authentifizierungsseiten nachahmen, und gefälschte Apple-Support-Anrufe, mit Rollen wie Anrufer, Operator, Drainer und Eigentümer, um ihre Betrügereien auszuführen.“</li>
<li>„Trotz interner Verrätereien florieren diese Cyberkriminalitätsgruppen weiterhin auf Plattformen wie Telegram und Discord, wobei sie sich darauf konzentrieren, wohlhabende Personen anzugreifen, insbesondere solche mit Kryptowährungsvermögen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine ländliche Tankstelle in Ohio wurde Opfer eines Voice-Phishing-Betrugs, bei dem Betrüger die Tankstelle imitierten, um über das Telefon mit gefälschter Anrufer-ID Kreditkartenzahlungen zu erbitten. - Der Vorfall unterstreicht das potenzielle Aufkommen solcher Betrügereien mit der Nutzung von Automatisierungstools und betont die Notwendigkeit verbesserter Sicherheitsmaßnahmen. - Der Cybersicherheitsjournalist Brian Krebs, bekannt für die Aufdeckung von Online-Betrügereien, hatte Schwierigkeiten, als Akamai den DDoS-Schutz für seine Website einstellte, was Google dazu veranlasste, Unterstützung zu leisten und die anhaltenden Herausforderungen der Cybersicherheit hervorhob.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">„Streets GL – 3D OpenStreetMap“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Streets GL ist ein 3D-OpenStreetMap-Projekt, das es Nutzern ermöglicht, detaillierte 3D-Karten zu erkunden, obwohl einige Nutzer bemerkt haben, dass die OSM-Daten veraltet sind und bestimmte Funktionen, wie Brücken, Probleme aufweisen.“</li>
<li>„Benutzer haben Verbesserungen vorgeschlagen, darunter die Nutzung von Cloudflare für schnellere Ladezeiten, die Aktualisierung von Gebäudedaten und die Integration von Höhendaten, um das visuelle Erlebnis zu verbessern.“</li>
<li>„Das Projekt unterstützt GPX- und FIT-Datei-Uploads für GPS-Tracks und ermöglicht die Interaktion mit der Karte über Tastatur- und Maussteuerung.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">„Bye-bye Windows-Gaming? SteamOS erweitert sich offiziell über das Steam Deck hinaus“</a></h2>
<ul>
<li>„Lenovos Legion Go S wird das erste Nicht-Valve-Gerät sein, das offiziell „Powered by SteamOS“ ist, was auf einen bedeutenden Wechsel von Windows für Gaming-PCs hinweist.“</li>
<li>„Die SteamOS-Version des Geräts wird erschwinglicher sein und bei 500 $ beginnen, verglichen mit der Windows-Version, die mit 730 $ bepreist ist.“</li>
<li>„Valves Plan, eine Beta-Version von SteamOS für persönliche Installationen zu veröffentlichen, könnte die Dominanz von Windows im PC-Gaming herausfordern und einen breiteren Wechsel hin zu Linux-basiertem Gaming fördern.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„SteamOS erweitert seine Reichweite über das Steam Deck hinaus und präsentiert sich als glaubwürdige Alternative zu Windows für Gaming-Enthusiasten.“</li>
<li>„Die Verwendung von Proton, einer Kompatibilitätsschicht, ermöglicht es den meisten Spielen, effizient auf Linux zu laufen, obwohl einige Mehrspieler-Spiele mit Kernel-Level-Anti-Cheat-Systemen auf Probleme stoßen können.“</li>
<li>„Mit Tools wie Heroic und Lutris, die den Zugriff auf Spiele von verschiedenen Plattformen vereinfachen, bietet SteamOS ein optimiertes, konsolenähnliches Erlebnis, das möglicherweise die Dominanz von Windows im Gaming-Sektor herausfordert, da immer mehr Geräte es übernehmen.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Fehler, die Ingenieure in großen etablierten Codebasen machen“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EFehler%2C%20die%20Ingenieure%20in%20gro%C3%9Fen%20etablierten%20Codebasen%20machen%E2%80%9C&subheading=Mittwoch%2C%208.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">„Wie ich mit LLMs programmiere“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor hat große Sprachmodelle (LLMs) in seinen Programmier-Workflow integriert und findet sie nützlich für Aufgaben wie Autovervollständigung, Suche und chatgesteuertes Programmieren.“</li>
<li>„Sie entwickeln ein Tool namens sketch.dev, eine Go-Programmier-Integrated Development Environment (IDE), die darauf abzielt, die Produktivität zu steigern, indem sie sich wiederholende Aufgaben automatisiert und die Programmier-Effizienz verbessert.“</li>
<li>„LLMs sind effektiv bei der Erstellung von Codeentwürfen und der Bearbeitung von Prüfungsfragen, obwohl sie gelegentlich Fehler machen können, und sie verschieben die Kompromisse im Programmieren, indem sie spezialisierteren Code und umfassende Tests ermöglichen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Große Sprachmodelle (LLMs) werden von einigen Softwareingenieuren für ihre Produktivitätssteigerung anerkannt, insbesondere beim Entwerfen neuer Ideen und bei Aufgaben wie Autovervollständigung und chatgesteuertem Programmieren. - Während einige Entwickler die Effizienz, die LLMs bieten, schätzen, bleiben andere skeptisch hinsichtlich ihrer Wirksamkeit, insbesondere bei komplexen oder neuartigen Problemen. - Die Diskussion unterstreicht eine Spaltung unter Entwicklern bezüglich der Einführung von LLMs, wobei einige sie für iterative Aufgaben nutzen und andere traditionelle Methoden bevorzugen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">„Nvidias Projekt Digits ist ein &#39;persönlicher KI-Supercomputer&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„Nvidia stellte auf der CES 2025 das Project Digits vor, einen kompakten „persönlichen KI-Supercomputer“, der auf der Grace Blackwell Hardware-Plattform basiert und den GB10 Grace Blackwell Superchip enthält.“</li>
<li>„Das Gerät bietet eine Leistung von bis zu einem Petaflop, geeignet für KI-Forscher, Datenwissenschaftler und Studenten, und kann Modelle mit bis zu 200 Milliarden Parametern verarbeiten.“</li>
<li>„Zum Preis von 3.000 $ wird Project Digits im Mai erhältlich sein und kann mit Windows- oder Mac-PCs verbunden werden, wobei es auf Nvidias Linux-basiertem DGX OS läuft.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Nvidias Projekt Digits ist ein &#39;persönlicher KI-Supercomputer&#39; zum Preis von 3.000 US-Dollar, der eine Blackwell-GPU mit 1 PFLOP (PetaFLOP) FP4-Rechenleistung, 128 GB einheitlichen DDR5X-Speicher, 20 ARM-Kerne und ConnectX zum Stapeln bietet. - Es richtet sich an Startups und Enthusiasten und bietet eine lokale Alternative zu Cloud-KI-Lösungen, mit einem Fokus auf Speicherkapazität und Effizienz für KI-Entwicklungs- und Inferenzaufgaben. - Das Gerät läuft auf Nvidias DGX OS, das auf Ubuntu basiert, und wird als potenzieller Game-Changer für lokale KI-Computing angesehen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">„Ein Minimax-Schach-Engine in regulären Ausdrücken“</a></h2>
<ul>
<li>„Nicholas Carlini entwickelte eine Schach-Engine namens Regex Chess, die 84.688 reguläre Ausdrücke verwendet, um gültige Schachzüge auszuführen und das Potenzial von Regex in unkonventionellen Anwendungen zu demonstrieren. - Die Engine funktioniert wie eine reguläre Ausdrucks-CPU, mit einem einzigartigen Befehlssatz für Stapeloperationen, Variablenverwaltung und bedingte Ausführung und unterstützt parallele Zugerzeugung. - Regex Chess verwendet eine vereinfachte Minimax-Suche, um pseudo-legale Züge zu bewerten und zu punkten, was eine kreative Erkundung der Regex-Fähigkeiten hervorhebt, wobei der Code auf GitHub zur öffentlichen Einsicht verfügbar ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Nicholas Carlini entwickelte eine Minimax-Schach-Engine unter Verwendung von regulären Ausdrücken, was die Fähigkeit von Regex zeigt, komplexe Aufgaben wie Schach zu bewältigen. - Das Projekt, obwohl es Fehler wie Probleme mit der Bauernumwandlung und a-Linien-Zügen aufweist, demonstriert die lehrreichen und unterhaltsamen Aspekte unkonventioneller Programmierherausforderungen. - Die 2-Zug-Suche der Engine versagt gelegentlich darin, Matt-in-1-Drohungen zu vermeiden, was ihre Einschränkungen, aber auch ihren innovativen Ansatz hervorhebt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">„Zigs Comptime ist wahnsinnig gut“</a></h2>
<ul>
<li>„Scott Redig untersucht das &#39;comptime&#39;-Feature von Zig, das die Produktivität durch Metaprogrammierung steigert und die Codeausführung während der Kompilierungszeit ermöglicht. - Er bietet sechs Perspektiven auf &#39;comptime&#39; und hebt dessen Fähigkeit hervor, das Lesen und Debuggen von Code zu vereinfachen, und vergleicht es mit Generics, partieller Auswertung und Codegenerierung. - Redig kommt zu dem Schluss, dass Zigs &#39;comptime&#39; sowohl leistungsstark als auch einfach ist und empfiehlt, weitere Erkundungen über Zigs offizielle Ressourcen und die Standardbibliothek durchzuführen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Zigs Compile-Time-Programmierung (comptime) wird für ihre Effizienz anerkannt und ermöglicht Funktionen wie Generika, komplexe Dateninitialisierung und zielgerichtete Codegenerierung. - Kritiker heben potenzielle Probleme hervor, wie den Missbrauch ähnlich wie bei Lisp-Makros, das Brechen der Parametrizität und Herausforderungen mit rekursiven generischen Typen und der Typprüfung während der Compile-Time-Berechnung. - Trotz dieser Bedenken werden Zigs Einfachheit und die Ausführung zur Compile-Zeit als große Vorteile angesehen, wobei ein gewisses Interesse besteht, seine Metaprogrammierfähigkeiten in Rusts Ökosystem zu integrieren.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">„Nvidia kündigt die nächste Generation der RTX 5090 und RTX 5080 GPUs an“</a></h2>
<ul>
<li>„Nvidia stellte auf der CES seine nächste Generation der RTX 50-Serie GPUs vor, darunter die High-End-Modelle RTX 5090 und RTX 5080, die zu Preisen von 1.999 $ bzw. 999 $ angeboten werden. - Die RTX 5090 verfügt über 32 GB GDDR7-Speicher und 21.760 CUDA-Kerne und bietet die doppelte Geschwindigkeit ihres Vorgängers, der RTX 4090, während die RTX 5080 16 GB Speicher bietet und doppelt so schnell ist wie die RTX 4080. - Die Serie führt die neue DLSS 4-Technologie ein, die Leistung und Bildqualität verbessert, und wird ab März für Laptops verfügbar sein.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Nvidia hat die GPUs RTX 5090 und RTX 5080 vorgestellt, wobei die RTX 5090 über 32 GB GDDR7-Speicher und eine Thermal Design Power (TDP) von 575 W verfügt, die auf AI-Workloads für Verbraucher abzielt.“</li>
<li>„Die RTX 5080 ist für High-End-Gaming konzipiert und bietet eine erschwinglichere Option mit weniger Speicher im Vergleich zur RTX 5090.“</li>
<li>„Die hohe Nachfrage nach diesen GPUs, insbesondere für KI-Anwendungen, könnte zu Verfügbarkeitsproblemen führen, die an frühere Engpässe erinnern, die durch das Kryptowährungs-Mining verursacht wurden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">„Habe Meta AI verwendet, jetzt nutzt Instagram mein Gesicht in Anzeigen, die auf mich abzielen.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Reddit-Nutzer erlebte Instagram-Anzeigen mit seinem eigenen Gesicht, nachdem er die „Imagine Me“-Funktion von Meta AI genutzt hatte, was Bedenken hinsichtlich personalisierter Werbung aufwarf. - Der Vorfall löste eine Debatte aus, die dieses Maß an Anzeigenpersonalisierung mit dem Film „Minority Report“ verglich, wobei die Meinungen zwischen innovativ und invasiv gespalten waren. - Die Diskussion unterstreicht Datenschutzbedenken und die ethischen Implikationen von KI in der Werbung, mit Forderungen nach strengeren Vorschriften zum Schutz persönlicher Daten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">„NYC-Mautgebühren-Tracker“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Congestion Pricing Tracker ist ein Projekt von Benjamin und Joshua Moshes, unter der Aufsicht von Professorin Emily Oster von der Brown University, das sich auf die Staugebühren in New York konzentriert. - Das Projekt umfasst Web-Skripte und Stylesheets, was auf einen umfassenden digitalen Ansatz zur Präsentation von Informationen hinweist. - Die Webseite ist für Suchmaschinen (SEO) optimiert und enthält eine 404-Fehlerseite zur Behandlung von nicht gefundenen Inhalten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Staugebührenpolitik von NYC ist darauf ausgelegt, den Verkehrsstau zu reduzieren und Einnahmen für Verbesserungen des öffentlichen Nahverkehrs zu generieren.“</li>
<li>„Während einige sofortige Vorteile beobachten, argumentieren andere, dass es verfrüht sei, seine Wirksamkeit aufgrund von Variablen wie Wetter und Urlaubsreisen zu bewerten.“</li>
<li>„Kritiker weisen darauf hin, dass unveränderte Taxi- und Mitfahrgebühren sowie der Bedarf an verbessertem öffentlichen Nahverkehr nach wie vor bedeutende Anliegen sind.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">„Zum ersten Mal hat eine mit Blender erstellte Produktion den Golden Globe gewonnen.“</a></h2>
<ul>
<li>„Der lettische Regisseur Gints Zilbalodis&#39; Indie-Animation „Flow“ gewann den Golden Globe für den besten Animationsfilm und unterstreicht damit einen bedeutenden Erfolg für unabhängige Filme. - „Flow“, mit einem bescheidenen Budget von 3,7 Millionen Dollar unter Verwendung von Blender, einer kostenlosen Software, erstellt, trat gegen große Studio-Produktionen an und zeigt die Demokratisierung der Animation. - Der Sieg des Films spiegelt die wachsende Inklusivität der Golden Globes gegenüber internationalen Titeln wider und könnte die Oscar-Rennen für Animationsfilme beeinflussen, indem er Disneys traditionelle Dominanz herausfordert.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine mit Blender erstellte Produktion hat einen Golden Globe gewonnen, was einen Meilenstein für die Open-Source-Software darstellt und die Wahrnehmung ihrer Einsatzbereitschaft im professionellen Bereich herausfordert. - Der Film, der für seine Erzählweise und visuellen Effekte bekannt ist, hat in Lettland an Popularität gewonnen und sticht durch sein geringes Budget im Vergleich zu anderen animierten Gewinnern hervor. - Der Erfolg des Films, der die EEVEE-Engine von Blender nutzt, hat Diskussionen über Blenders potenziellen Einfluss auf die Animationsindustrie und seine Fähigkeiten in verschiedenen Produktionsumgebungen entfacht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">„Ich lebe mein Leben ein Vierteljahrhundert auf einmal.“</a></h2>
<ul>
<li>„Am 5. Januar 2000 stellte Steve Jobs auf der Macworld Expo die Aqua-Benutzeroberfläche von Mac OS X vor, einschließlich des Docks, mit bedeutenden Beiträgen eines Ingenieurs aus Apple Cork, Irland.“</li>
<li>„Der Ingenieur, der zuvor an DragThing gearbeitet hatte, war maßgeblich daran beteiligt, die Prototypen von Bas Ording in funktionierenden Code für das Dock zu verwandeln, trat jedoch schließlich aufgrund von Umzugsdruck zurück.“</li>
<li>„Nachdem der Ingenieur Apple verlassen hatte, belebte er DragThing und PCalc wieder, die weiterhin beliebt sind, und entdeckte ein nicht unterzeichnetes Geheimhaltungsabkommen (NDA) in seinem Besitz.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Artikel behandelt die Entwicklung des Docks von Apple und betont die Exzentrizität und geheimnisvolle Natur von Steve Jobs, einschließlich der Tatsache, dass er einen Mitarbeiter zwischen Irland und den USA hin- und herfliegen ließ, um eine Fassade aufrechtzuerhalten.“</li>
<li>„Trotz erheblicher Bemühungen wurde das Projekt letztendlich aufgrund von Problemen im Zusammenhang mit dem Bürostandort abgebrochen.“</li>
<li>„Die Erzählung geht auch auf Jobs&#39; umstrittene Entscheidungen ein, sein Vermächtnis im Vergleich zu aktuellen Technologieführern und breitere Themen wie Karrierewege und Altersdiskriminierung in der Technologiebranche.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">„Triptychon-Vorschläge“</a></h2>
<ul>
<li>„Triptychon-Vorschläge von Alexander Petros und Carson Gross zielen darauf ab, die Fähigkeit von HTML zur Handhabung von Netzwerk-Anfragen zu verbessern, indem zusätzliche HTTP-Methoden wie PUT, PATCH und DELETE in Formularen unterstützt werden.“</li>
<li>„Die Vorschläge beinhalten auch die Möglichkeit, Schaltflächen zu aktivieren, um HTTP-Anfragen ohne Formulare zu stellen, und erlauben teilweise Seitenersetzungen, wodurch HTML enger mit REST-Prinzipien in Einklang gebracht wird.“</li>
<li>„Diese Vorschläge wurden auf der Big Sky Dev Con vorgestellt und sind im Triptych Polyfill auf GitHub detailliert beschrieben, mit laufenden Aktualisierungen der Fetch- und Navigationsspezifikationen zur Unterstützung dieser Verbesserungen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Alex Petros&#39; Triptychon-Vorschläge zielen darauf ab, HTMX-Konzepte in die HTML-Spezifikation zu integrieren, um HTML in die Lage zu versetzen, HTTP-Methoden wie PUT und DELETE zu verarbeiten.“</li>
<li>„Der Vorschlag erhält positives Feedback von der Web Hypertext Application Technology Working Group (WHATWG), aber seine Annahme durch große Browser wie Chrome und Safari ist noch ungewiss.“</li>
<li>„Die Initiative zielt darauf ab, die Abhängigkeit von JavaScript zu verringern, indem sie die Fähigkeiten von HTML verbessert und so zur breiteren Diskussion über RESTful APIs und ein hypermediengesteuertes Web beiträgt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">„Tramway SDK – Die unheilige Verbindung zwischen den Half-Life- und Morrowind-Engines“</a></h2>
<ul>
<li>„Eine neue kostenlose, quelloffene Spiel-Engine wird entwickelt, ähnlich wie beliebte Engines wie Unreal und Source, mit Unterstützung für Open-World-Streaming. - Die Engine ist für moderne Hardware optimiert und bietet hohe Leistung, ist jedoch noch nicht für den Produktionseinsatz bereit. - Der Entwickler beabsichtigt, mehrere große Projekte mit dieser Engine abzuschließen, obwohl der aktuelle Name wahrscheinlich vorübergehend ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Tramway SDK ist ein Projekt, das die Spiel-Engines von Half-Life und Morrowind kombiniert, um eine kostengünstige, Open-World-Streaming-Game-Engine zu schaffen, die kostenlos und quelloffen ist. - Obwohl für moderne Hardware optimiert, ist Tramway SDK noch nicht für den Produktionseinsatz bereit, zielt jedoch darauf ab, Softwareaufblähung und Umweltauswirkungen zu reduzieren, indem es ältere Hardware unterstützt. - Das Projekt, das unter der MIT-Lizenz steht, wird für seine Retro-Ästhetik und sein Potenzial für die Indie-Spielentwicklung geschätzt, wobei der Schöpfer Feedback und Fortschrittsberichte begrüßt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">„Eine Studie ergab, dass der Einsatz von Blei im Römischen Reich die IQ-Werte in ganz Europa senkte.“</a></h2>
<ul>
<li>„Eine Studie weist darauf hin, dass die Verwendung von Blei in der Metallverarbeitung durch das Römische Reich während der Pax Romana zu einem Rückgang des IQ um 2 bis 3 Punkte in ganz Europa führte.“</li>
<li>„Forscher nutzten arktische Eiskerne, um die Bleiverschmutzung von 500 v. Chr. bis 600 n. Chr. zu verfolgen, und zeigten einen signifikanten Anstieg während der Blütezeit des Römischen Reiches.“</li>
<li>„Die Studie legt nahe, dass die weit verbreitete Bleiexposition zum Niedergang des Römischen Reiches beigetragen haben könnte, wobei die Verschmutzungsniveaus nach der Römerzeit abnahmen, aber während der Industriellen Revolution wieder anstiegen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine Studie deutet darauf hin, dass der Bleigebrauch im Römischen Reich die IQ-Werte in Europa gesenkt haben könnte, obwohl dies auf historischen Bleiwerten und modernen Modellen basiert und nicht auf direkten alten IQ-Messungen.“</li>
<li>„Es gibt eine Debatte darüber, ob die Vorteile der römischen Infrastruktur die schädlichen Auswirkungen der Bleiexposition übertroffen haben könnten.“</li>
<li>„Die Studie untersucht auch die potenziellen Auswirkungen zeitgenössischer Substanzen wie Fluorid und Kunststoffe auf den IQ und betont die Komplexität der Bewertung historischer Gesundheitseinflüsse anhand indirekter Beweise.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">„Federal Reserve Bank of NY „Doomsday Book“ 2022 über FOIA [pdf]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das „Doomsday Book“ der Federal Reserve Bank of New York ist ein juristischer Leitfaden, der Anwälten helfen soll, rechtliche Unsicherheiten während Finanzkrisen zu bewältigen und schnelle sowie effektive Reaktionen sicherzustellen. - Ursprünglich für ausgewählte Anwälte gedacht, steht der Leitfaden nun allen FRBNY-Anwälten zur Verfügung und dient als Krisenhandbuch, ähnlich wie technische Reaktionspläne bei Vorfällen. - Das Dokument wird außerhalb der Rechtsabteilung nicht geteilt, und sein Name deutet auf die Vorbereitung auf schwere finanzielle Störungen hin, wobei die Fed aufgrund ihrer einzigartigen Rolle unabhängig vom Freedom of Information Act (FOIA) bleibt, während sie dennoch dem Kongress gegenüber rechenschaftspflichtig ist.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">„Beendigung unseres Drittanbieter-Faktenprüfungsprogramms und Umstellung auf das Community Notes-Modell“</a></h2>
<ul>
<li>„Meta priorisiert die freie Meinungsäußerung, indem es seine Inhaltsmoderationssysteme vereinfacht, die als zu komplex und restriktiv kritisiert wurden. - Das Unternehmen beendet sein Drittanbieter-Faktenprüfungsprogramm in den USA und führt ein Community-Notes-System ein, ähnlich wie X, um durch Nutzerbeiträge Kontext zu potenziell irreführenden Beiträgen bereitzustellen. - Meta reduziert die Einschränkungen für politische Inhalte, vereinfacht die Durchsetzungsprozesse, um sich auf schwerwiegende Verstöße zu konzentrieren, und personalisiert die Sichtbarkeit politischer Inhalte basierend auf den Benutzerpräferenzen, was mit Mark Zuckerbergs Vision der freien Meinungsäußerung übereinstimmt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Meta stellt von seinem Drittanbieter-Faktenprüfungsprogramm auf ein Community-Notes-Modell um, ähnlich der Strategie von Twitter, um sich möglicherweise an politische Veränderungen anzupassen und Moderationskosten zu senken.“</li>
<li>„Kritiker äußern Bedenken, dass dieser Wandel zu mehr Fehlinformationen und schädlichen Inhalten führen könnte, während Befürworter argumentieren, er könnte die Meinungsfreiheit stärken.“</li>
<li>„Diese Entscheidung hebt die laufenden Diskussionen über Inhaltsmoderation, freie Meinungsäußerung und den Einfluss von Social-Media-Plattformen auf die Gestaltung des öffentlichen Diskurses hervor.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Wie ich mit LLMs programmiere“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EWie%20ich%20mit%20LLMs%20programmiere%E2%80%9C&subheading=Dienstag%2C%207.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">„Doom, das Galerieerlebnis“</a></h2>
<ul>
<li>„„DOOM: The Gallery Experience“ ist ein Kunstparodie-Spiel von bobatealee, das in einer neu interpretierten Version des klassischen DOOM (1993) Levels E1M1 spielt, in der die Spieler eine Galerieumgebung erkunden. - Das Spiel ist kompatibel mit HTML5, Windows, mobilen Geräten und Gamepads und wurde mit der Construct-Spieleentwicklungsplattform erstellt. - Es hat eine 5-Sterne-Bewertung erhalten und wird für seine kulturelle Satire und sein Design gelobt, mit Beiträgen von Filippo Meozzi und Liam Stone.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„‚Doom, the Gallery Experience‘ ist ein virtuelles Museums-Spiel, das es den Spielern ermöglicht, Kunstwerke zu erkunden, ähnlich einem echten Museumsbesuch, und wurde mit Construct 3 erstellt.“</li>
<li>„Das Spiel ist auf mehreren Plattformen verfügbar, obwohl einige Benutzer von technischen Problemen auf mobilen Geräten berichten.“</li>
<li>„Es kombiniert kulturelle Erkundung mit Nostalgie, inspiriert von klassischen Spielen wie Doom, und hat Diskussionen über potenzielle humorvolle Modifikationen angeregt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">„3blue1brown YouTube-Bitcoin-Video wegen Urheberrechtsverletzung entfernt“</a></h2>
<ul>
<li>„Grant Sanderson, bekannt für seine Bildungsinhalte, berichtete, dass sein Video von 2017 über Bitcoin entfernt wurde und sein Kanal einen Urheberrechtsverstoß erhielt.“</li>
<li>„Der Urheberrechtsanspruch wurde von Chainpatrol im Namen von Arbitrum geltend gemacht, obwohl das Video vollständig Sandersons Originalinhalt war.“</li>
<li>„Dieser Vorfall verdeutlicht die anhaltenden Probleme mit der Durchsetzung von Urheberrechten auf digitalen Plattformen, bei denen Kreative sogar für ihre eigenen Werke Abmahnungen erhalten können.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein 3blue1brown-YouTube-Video über Bitcoin wurde fälschlicherweise aufgrund eines Urheberrechtsanspruchs von ChainPatrol entfernt, das es später als Fehlalarm anerkannte.“</li>
<li>„Dieser Vorfall machte Mängel im Urheberrechtssystem von YouTube deutlich und löste Diskussionen über das Potenzial für Missbrauch und das Fehlen von Verantwortlichkeit bei falschen Ansprüchen aus.“</li>
<li>„Nutzer schlugen strengere Strafen für Unternehmen vor, die falsche Löschanfragen stellen, und diskutierten über umfassendere Fragen der Inhaltsmoderation und Herausforderungen der Meinungsfreiheit im Internet.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">„OKRs erreichen vs. seinen Job machen“</a></h2>
<ul>
<li>„In der Technik erscheinen vierteljährliche Ziele und Schlüsselergebnisse (OKRs) oft redundant, da sie dazu neigen, Produkt-Roadmaps zu spiegeln, was zu potenziellen Konflikten führen kann, wenn sie voneinander abweichen.“</li>
<li>„Das Marketing findet OKRs nützlich, um den vierteljährlichen Fokus zu definieren, sich mit Projektzeitplänen abzustimmen und neue Kampagnen oder Zielgruppen hervorzuheben, während laufende Aufgaben durch Key Performance Indicators (KPIs) verfolgt werden.“</li>
<li>„Effektive OKRs sollten vierteljährlich einzigartige oder sich ändernde Prioritäten betonen, anstatt routinemäßige Aufgaben, um Stagnation zu vermeiden und sicherzustellen, dass sie einen Mehrwert über den Fahrplan hinaus bieten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„OKRs (Objectives and Key Results) können manchmal nicht mit der tatsächlichen Arbeit übereinstimmen, indem sie Metriken über sinnvolle Beiträge stellen und möglicherweise dazu führen, dass das System ausgetrickst wird, anstatt echte Probleme anzugehen.“</li>
<li>„Die effektive Umsetzung von OKRs erfordert eine Ausrichtung an den Kundenbedürfnissen und Unternehmenszielen, doch diese Ausrichtung ist oft schwer zu erreichen, was zu bürokratischen Prozessen und einem Mangel an Vertrauen in die intrinsische Motivation der Mitarbeiter führt.“</li>
<li>„In großen Organisationen können OKRs Wettbewerb statt Zusammenarbeit fördern, indem sie sich auf sichtbare anstatt auf wertvolle Arbeit konzentrieren und somit die Komplexität der Aufgaben nicht erfassen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">„Zeitreihen-Anomalieerkennung: Ein Rückblick auf ein Jahrzehnt“</a></h2>
<ul>
<li>„Das Papier „Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review“ hebt die Bedeutung der Anomalieerkennung in Zeitreihendaten aufgrund von Fortschritten in der Datenerfassung und dem Aufkommen von Streaming-Daten hervor. - Es führt eine prozessorientierte Taxonomie ein, um bestehende Anomalieerkennungsmethoden zu kategorisieren, und bietet eine Meta-Analyse der Forschungstrends in diesem Bereich. - Die Forschung ist relevant für verschiedene Bereiche, einschließlich Cybersicherheit, Finanzen, Strafverfolgung und Gesundheitswesen, und ist auf arXiv unter der Kategorie Maschinelles Lernen zugänglich.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Anomalieerkennung in Zeitreihen nutzt Prognosen und historische Daten, um Abweichungen von Mustern zu identifizieren, wobei Werkzeuge wie Prometheus und Grafana bei praktischen Anwendungen helfen. - Diese Werkzeuge ermöglichen die dynamische Festlegung von Schwellenwerten basierend auf wöchentlichen Zyklen und Tageszeiten, aber Herausforderungen bestehen in der Verwaltung von Feiertagen und der Definition von Anomalien. - Das Feld ist vielversprechend für die Entwicklung in verschiedenen Branchen, es mangelt jedoch derzeit an umfassenden Lösungen von der Stange.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">„Stimulation Clicker“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Stimulation Clicker auf neal.fun ist ein beliebtes Klicker-Spiel, das Benutzerdiskussionen ausgelöst hat, mit Vergleichen zu anderen Spielen wie Cookie Clicker und Kommentaren zu modernen Webgewohnheiten. - Benutzer haben Strategien für schnelleren Fortschritt geteilt, wie das Automatisieren von Klicks oder das Ändern der Fenstergröße, und sowohl die süchtig machende Unterhaltung als auch Probleme wie Bugs oder Überstimulation festgestellt. - Das Spiel hat Kreativität inspiriert, einschließlich Speedruns, wobei die Spieler seine kurze Länge und fesselnden Elemente schätzen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">„Apple hat den Heiligen Gral verschwendet“</a></h2>
<ul>
<li>„Apple Intelligence, das die Smartphone-Funktionen verbessern sollte, erfüllte die Erwartungen nicht. Einige Funktionen wie Math Notes wurden gelobt, während andere als enttäuschend kritisiert wurden.“</li>
<li>„Trotz der Versprechungen von Datenschutz und Sicherheit durch geräteinterne Verarbeitung und Private Cloud Compute fühlte sich das Produkt eher wie eine technische Demo als ein bahnbrechendes Werkzeug an.“</li>
<li>„Die Open-Source-Community übertrifft oft die Bemühungen von Unternehmen wie Apple Intelligence, die den Nutzern nur marginale Verbesserungen anstelle von transformativen Fortschritten bieten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Apples Innovationsstrategie konzentriert sich auf die Verfeinerung bestehender Technologien, was manchmal Fans enttäuscht, die bahnbrechende Erfindungen erwarten. - Die KI-Funktionen von Apple, wie Apple Intelligence, wurden kritisiert, da sie im Vergleich zu Wettbewerbern weniger beeindruckend sind, trotz Apples Geschichte der Produktverbesserung. - Apples starker Fokus auf sichere und private Systeme bietet Optimismus für zukünftige Verbesserungen in ihren KI-Angeboten, obwohl die Debatte darüber anhält, ob sie die Erwartungen der Nutzer erfüllen werden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">„Ingenieur isst effizient für 2,50 $ pro Tag (2016)“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein Ingenieur begibt sich auf eine 46-tägige Herausforderung, täglich weniger als 2,50 $ für Lebensmittel auszugeben, dokumentiert Mahlzeiten, Kosten und Kochversuche. - Inspiriert von Kochshows setzt er Regeln, um Spaß, Ernährung und Teilen zu gewährleisten, und erkundet Rezepte wie Kohlrouladen und Ramen, während er die Kosten verwaltet und Abfall minimiert. - Das Experiment beinhaltet kreatives Kochen mit begrenzten Zutaten, unter Verwendung von Techniken wie Pökeln und Sous-vide, und das Experimentieren mit Emulgatoren, um letztendlich Einblicke in kostengünstiges Kochen zu teilen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Ingenieur reduzierte 2016 erfolgreich seine täglichen Lebensmittelkosten auf 2,50 $ durch den Kauf von Grundnahrungsmitteln wie Reis, Bohnen und Hafer in großen Mengen und durch sorgfältiges Management von frischen Produkten, um Verderb zu vermeiden.“</li>
<li>„Die Strategie umfasste das Verdünnen von natriumreichen verpackten Lebensmitteln und das Einkaufen in preisgünstigen Geschäften, obwohl dies auf Dauer möglicherweise nicht nachhaltig oder ernährungsphysiologisch ausreichend ist.“</li>
<li>„Alternativen wie der Kauf von vergünstigten Produkten auf Bauernmärkten oder die Verwendung von Tiefkühlgemüse können Bequemlichkeit bieten und den Nährwert erhalten, aber die Sicherstellung einer ausreichenden Kalorien- und Proteinzufuhr ist entscheidend für die Gesundheit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">„Getötet durch LLM“</a></h2>
<ul>
<li>„‚Killed by LLM‘ ist ein Projekt, das AI-Benchmarks dokumentiert, die von AI-Fortschritten übertroffen wurden und Fortschritte in Bereichen wie Logik, Mathematik und Programmierung aufzeigt. - Die Seite, inspiriert von ‚Killed by Google‘, bietet Details zu den ursprünglichen und endgültigen Punktzahlen der Benchmarks sowie den AI-Modellen, die sie übertroffen haben, und hebt die rasante Entwicklung der AI-Fähigkeiten hervor. - Der Begriff ‚Sättigung‘ wird verwendet, um Benchmarks zu beschreiben, die nicht mehr effektiv die neuesten Fähigkeiten von AI messen können, und das Projekt lädt zu Beiträgen ein, um die Datengenauigkeit sicherzustellen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion konzentriert sich auf den Turing-Test und seine modernen Interpretationen, insbesondere im Hinblick auf KI und große Sprachmodelle (LLMs).“</li>
<li>„Moderne Versionen des Turing-Tests vereinfachen die Herausforderung oft darauf, zu erkennen, ob ein Gesprächspartner menschlich ist, was LLMs manchmal durch das Nachahmen von Nicht-Muttersprachlern bestehen können.“</li>
<li>„Das Gespräch hebt die Grenzen der aktuellen KI-Benchmarks und das Potenzial hervor, dass KI missbraucht oder missverstanden werden kann, und stellt die wahre Messung der Intelligenz in KI-Systemen in Frage.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">„Justin Trudeau tritt zurück“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Liberale Partei Kanadas leitet den Prozess zur Auswahl eines neuen Vorsitzenden ein, wie vom Parteipräsidenten Sachit Mehra angekündigt.“</li>
<li>„Justin Trudeau, der für seine zehnjährige Führung und seine Bemühungen um den Wiederaufbau und die Inklusivität der Partei gelobt wird, wird in seiner Rolle bleiben, bis ein Nachfolger gewählt ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Justin Trudeau hat seinen Plan angekündigt, als Premierminister Kanadas zurückzutreten und im Amt zu bleiben, bis die Liberale Partei einen neuen Vorsitzenden wählt.“</li>
<li>„Seine Entscheidung folgt auf niedrige Zustimmungswerte und internen Druck aus der Partei, begleitet von Kontroversen um seinen Umgang mit dem Trucker-Protest und anderen Themen.“</li>
<li>„Trudeaus Rücktritt wird als strategischer Versuch angesehen, der Liberal Party die Möglichkeit zu geben, sich vor einer potenziell herausfordernden Wahl neu zu formieren, bei der ein Sieg der Konservativen möglich ist.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">„Lieblingsblog im Jahr 2024?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Simons Willisons Blog wird für seine aufschlussreichen Inhalte über künstliche Intelligenz (KI) im Jahr 2024 hervorgehoben.“</li>
<li>„Weitere empfohlene Blogs sind Julia Evans, Fabien Sanglard und Ethan Mollicks „One Useful Thing“, die einzigartige Perspektiven und vielfältige Themen bieten.“</li>
<li>„Für diejenigen, die sich für Wirtschaft interessieren, werden Noah Smith und Paul Krugman empfohlen, während Dynomight und Not Boring eine Mischung aus Technologie- und Lifestyle-Inhalten bieten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">„Meine Simpsons-Fanseite zwanzig Jahre später neu veröffentlichen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Neustart einer Simpsons-Fanseite nach 20 Jahren hat Nostalgie für die frühe Internet-Ära hervorgerufen, die durch persönliche Fanseiten und kreative Freiheit geprägt war. - Viele Menschen erinnern sich an die 90er und 2000er Jahre als eine Zeit des unregulierten und nicht kommerzialisierten Internets, im Gegensatz zu der heutigen stärker regulierten und kommerziellen Landschaft. - Einige ursprüngliche Fanseiten existieren noch immer und dienen als Erinnerung an die Freude und Kreativität, Inhalte zum Vergnügen und nicht zum finanziellen Gewinn zu erstellen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">„SrsRAN: Open-Source 4G/5G“</a></h2>
<ul>
<li>„Die srsRAN-Software-Suite ist eine Open-Source-Sammlung von 4G- und 5G-Funkanwendungen, die von SRS entwickelt wurde, in C++ mit minimalen Abhängigkeiten implementiert ist und auf Linux mit Standardhardware läuft.“</li>
<li>„Es ist unter AGPLv3 lizenziert, einer freien Softwarelizenz, die sicherstellt, dass die Software quelloffen bleibt.“</li>
<li>„Die Suite umfasst ein 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit und Distributed Unit) mit einem vollständigen ORAN-nativen Stack sowie eine 4G-Suite, die eine vollständige Netzwerkinstallation für Benutzergeräte (UE), eNodeB (evolved Node B) und EPC (Evolved Packet Core) bietet.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„SrsRAN ist eine Open-Source-Initiative, die es Nutzern ermöglicht, ihre eigenen 4G/5G-Netzwerke mithilfe von Software und Hardware wie Software Defined Radios (SDRs) und leeren SIM-Karten zu erstellen.“</li>
<li>„Das Projekt bietet eine Alternative zu proprietären Radio Access Network (RAN)-Lösungen, zielt auf Telekommunikationsunternehmen ab und bietet Flexibilität für Tests, Notfallverbindungen und Bildungszwecke.“</li>
<li>„Benutzer sollten sich der potenziellen rechtlichen und technischen Herausforderungen bewusst sein, insbesondere in Bezug auf die Spektrumlizenzierung, da die Legalität der Einrichtung persönlicher Netzwerke je nach Region variiert.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">„Vorschriften zur Ermöglichung von 6-GHz-Wi-Fi“</a></h2>
<ul>
<li>„Mehrere Länder, darunter Argentinien, Brasilien, Kanada und die Vereinigten Staaten, haben den gesamten Frequenzbereich von 5925-7125 MHz zur Nutzung freigegeben.“</li>
<li>„Die Europäische Union hat einen Teil dieses Bereichs übernommen, insbesondere 5925-6425 MHz, mit einem Schwerpunkt auf 5945-6425 MHz.“</li>
<li>„Andere Länder, wie Andorra, Österreich und Belgien, erwägen die Übernahme bestimmter Teile des Spektrums, während Länder wie Ägypten, Oman und Tunesien noch ihre Optionen prüfen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Debatte dreht sich darum, ob das 6-GHz-Band für 5G von Telekommunikationsunternehmen lizenziert oder unlizenzierte für die Wi-Fi-Nutzung bleiben sollte, mit erheblichen Auswirkungen auf die Spektrumzuweisung. - Das 6-GHz-Band wird als Lösung für die Überlastung in bestehenden Wi-Fi-Bändern angesehen, aber es gibt Bedenken, mehr ISM (Industrie, Wissenschaft und Medizin) Bandbreite zuzuweisen. - Die Diskussionen umfassen auch die technischen Aspekte von Wi-Fi 7, wie die Verfügbarkeit und Kompatibilität von Hardware, und heben die breiteren Auswirkungen auf die zukünftige Entwicklung drahtloser Technologien hervor.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">„Ungeschnittene Währung“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Unbeschnittene Währungsbögen wurden einst missbraucht, indem sie in dezentrierte Stücke geschnitten und als Fehlernoten verkauft wurden, was das Finanzministerium dazu veranlasste, die Seriennummern erkennbar zu machen, um dies zu verhindern.“</li>
<li>„Bei 1-Dollar-Scheinen beginnen die Seriennummern auf ungeschnittenen Bögen mit 99, was Sammlern ermöglicht, die Echtheit zu überprüfen, wenn sie „fehlerhaft geschnittene Dollarfehler“ kaufen.“</li>
<li>„Die US-Münzanstalt verkauft ungeschnittene Währungsbögen zu einem Aufpreis, und sie sind bei Sammlern wegen ihrer Neuartigkeit beliebt, oft werden sie gerahmt oder als Geschenke gegeben, obwohl sie gesetzliches Zahlungsmittel sind.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">„Die Entwicklung eines strukturellen Code-Editors“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Beitrag beschreibt die Entwicklung eines strukturellen Editors für die Programmiersprache eyg, der Code als strukturierten Baum behandelt, um Syntaxfehler zu vermeiden und das Verständnis des Codes zu verbessern.“</li>
<li>„Ursprünglich mit Gleam und Svelte entwickelt, verwendet der Editor jetzt Gleam und Lustre, mit einer Terminalversion in Go, und hat sich weiterentwickelt, um den Abstrakten Syntaxbaum (AST) für eine bessere Navigation zu vereinfachen.“</li>
<li>„Die neueste Version verfügt über eine menü- und symbolbasierte Benutzeroberfläche, die die Benutzerfreundlichkeit auf verschiedenen Geräten verbessert, und ermutigt die Benutzer, Feedback zu geben, um das Codierungserlebnis zu optimieren.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion konzentriert sich auf strukturelle Code-Editoren, die Code als einen strukturierten Baum betrachten und potenzielle Vorteile wie die Beseitigung von Syntaxfehlern und die Verbesserung von Typinformationen bieten.“</li>
<li>„Herausforderungen für strukturelle Editoren umfassen die Kompatibilität mit bestehenden Werkzeugen wie Git und das Management ungültiger Codezustände während der Bearbeitung.“</li>
<li>„Es besteht Interesse daran, wie strukturelle Editoren die Zugänglichkeit und Effizienz beim Programmieren verbessern könnten, insbesondere in nicht-traditionellen Umgebungen wie mobilen Geräten, obwohl Bedenken hinsichtlich der Praktikabilität und Integration bestehen bleiben.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Doom, das Galerieerlebnis“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDoom%2C%20das%20Galerieerlebnis%E2%80%9C&subheading=Montag%2C%206.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">„Forscher entwickeln tragbare Technologie, die den Glukosespiegel genauer messen kann“</a></h2>
<ul>
<li>„Forscher der Universität Waterloo haben ein tragbares Gerät entwickelt, das Radartechnologie nutzt, um den Glukosespiegel nicht-invasiv zu überwachen, wodurch die Notwendigkeit von Nadeln entfällt.“</li>
<li>„Das Gerät, geleitet von Dr. George Shaker, integriert einen Radarchip, eine Metafläche zur verbesserten Signalgenauigkeit und KI-Algorithmen für präzise Glukosemessungen.“</li>
<li>„Derzeit USB-betrieben, soll das Gerät batteriebetrieben werden, um die Tragbarkeit zu verbessern, und könnte schließlich zusätzliche Gesundheitsmetriken überwachen, wobei Bemühungen im Gange sind, die Technologie zu kommerzialisieren.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Forscher haben tragbare Technologie für die nicht-invasive Glukoseüberwachung entwickelt, die eine Alternative zum Fingerstechen und zu kontinuierlichen Glukosemonitoren (CGMs) bietet.“</li>
<li>„Die Technologie zielt darauf ab, genaue Glukosemessungen ohne direkten Kontakt mit dem Blutkreislauf bereitzustellen, was für klinische Anwendungen von Bedeutung sein könnte.“</li>
<li>„Obwohl vielversprechend, gibt es Skepsis hinsichtlich seiner Genauigkeit im Vergleich zu bestehenden CGMs, und weitere Daten und klinische Studien sind erforderlich, um seine Wirksamkeit zu bestätigen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">„Der Tag, an dem ich der KI beibrachte, Code wie ein Senior-Entwickler zu lesen“</a></h2>
<ul>
<li>„Die KI hatte anfangs Schwierigkeiten, React-Codebasen zu analysieren, und näherte sich ihnen wie ein unerfahrener Entwickler. - Durch das Nachahmen von Strategien erfahrener Entwickler, wie das Fokussieren auf Kern-Dateien und das Gruppieren von Änderungen nach Funktionen, verbesserte sich die Codeanalyse der KI erheblich. - Der Schwerpunkt liegt auf der Verbesserung des Codeverständnisses anstatt der Codeerzeugung, mit zukünftigen Plänen, technische Schulden zu identifizieren und Teamkonventionen zu verstehen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Artikel untersucht die Herausforderungen, KI so zu trainieren, dass sie Code mit der Kompetenz eines Senior-Entwicklers lesen und analysieren kann, und weist auf die Schwierigkeit hin, konsistente und genaue Ergebnisse zu erzielen.“</li>
<li>„Es betont die Bedeutung der Bereitstellung von Kontext und der Strukturierung von Eingaben, um die Leistung der KI bei der Codeanalyse zu verbessern, während es gleichzeitig Skepsis gegenüber den aktuellen Fähigkeiten der KI anerkennt.“</li>
<li>„Die Diskussion hebt die Notwendigkeit weiterer Experimente und Bewertungen hervor, um die Leistung von KI zu validieren, und betrachtet die breiteren Implikationen und potenziellen Fortschritte der KI in der Softwareentwicklung.“</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">„Webseiten-Ärgernisse, die ich Ihnen hier nicht zumute“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Autor vermeidet die Verwendung bestimmter Webfunktionen wie Sticky Bars, erzwungenes SSL/TLS, Pop-ups und unnötiges Tracking, um die Benutzererfahrung zu verbessern.“</li>
<li>„Es gibt eine laufende Debatte über die Notwendigkeit von HTTPS für die Sicherheit im Vergleich zu seinen Kompatibilitätsproblemen mit älteren Browsern.“</li>
<li>„Die Diskussion hebt die Herausforderung hervor, das Benutzererlebnis mit modernen Webpraktiken in Einklang zu bringen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">„Wie NAT-Traversal funktioniert (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„NAT-Traversal ermöglicht direkte Geräteverbindungen trotz der Anwesenheit von Network Address Translators (NATs) und Firewalls, indem es UDP-basierte Protokolle und direkte Socket-Kontrolle verwendet.“</li>
<li>„Techniken wie STUN (Session Traversal Utilities for NAT) helfen bei der Ermittlung öffentlicher IP-Adressen, während Relays wie TURN (Traversal Using Relays around NAT) oder Tailscales DERP für schwierigere NATs verwendet werden.“</li>
<li>„Das ICE (Interactive Connectivity Establishment) Protokoll optimiert Verbindungswege, indem es alle möglichen Optionen bewertet und die effizienteste auswählt, um eine robuste NAT-Traversal mit Ende-zu-Ende-Verschlüsselung und Authentifizierung sicherzustellen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Artikel untersucht die NAT (Network Address Translation)-Traversal und betont die Unterschiede zwischen TCP (Transmission Control Protocol) und UDP (User Datagram Protocol) Hole Punching, wobei er die etwas höhere Komplexität von TCP hervorhebt.“</li>
<li>„Es stellt die Wahrnehmung von NAT als Sicherheitsmerkmal in Frage und erörtert Tailscales Methode zur NAT-Umgehung, wobei Bedenken hinsichtlich der ausschließlichen Abhängigkeit von Software-ACLs (Access Control Lists) für die Sicherheit geäußert werden.“</li>
<li>„Die Diskussion hebt die Bedeutung sicherer Endpunkte hervor und kritisiert die Einschränkungen herkömmlicher Netzwerksicherheitsstrategien im Kontext der NAT-Traversierung.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">„Guten: Ein winziger Zeitungsdrucker“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Guten ist ein kleines Zeitungsdruckerprojekt, das darauf abzielt, die Bildschirmzeit zu minimieren, indem es Nachrichten in gedruckter Form liefert. - Diskussionen rund um das Projekt beinhalten Bedenken hinsichtlich des BPA-Gehalts in Thermopapier und Vorschläge zur Verwendung von BPA-freien Alternativen oder anderen Drucktechnologien wie Impact- oder Nadeldruckern. - Es werden Vergleiche mit dem eingestellten Little Printer angestellt, mit Empfehlungen zur Verbesserung der Entwicklerfreundlichkeit und Anpassungsoptionen von Guten, sowie Überlegungen zu den Umwelt- und Gesundheitsauswirkungen von Thermopapier.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Forscher entwickeln tragbare Technologie, die den Glukosespiegel genauer messen kann“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EForscher%20entwickeln%20tragbare%20Technologie%2C%20die%20den%20Glukosespiegel%20genauer%20messen%20kann%E2%80%9C&subheading=Sonntag%2C%205.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">„Selbstfahrender Volvo 1993 mit Open Pilot“</a></h2>
<ul>
<li>„Eine Gruppe von Freunden nahm an der Carbage Run 2025 Winterausgabe teil, einer 6-tägigen Rallye durch Schweden bis zum Polarkreis und zurück nach Helsinki, bei der die Autos mindestens 20 Jahre alt sein und einen Wert von unter 1000 € haben mussten.“</li>
<li>„Sie verwandelten einen Volvo 940 Estate von 1993 in ein selbstfahrendes Fahrzeug, indem sie openpilot von comma.ai verwendeten und moderne Komponenten wie eine elektrische Servolenkung, einen Bosch iBooster und einen Tesla-Radarsensor integrierten.“</li>
<li>„Zukünftige Updates werden Details zur Verkabelung, einer kundenspezifischen Motorsteuerungseinheit (ECU) und Pläne zur Open-Source-Veröffentlichung des Codes enthalten, was den innovativen Ansatz des Projekts zur Nachrüstung älterer Fahrzeuge mit autonomer Technologie hervorhebt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Volvo 940 aus dem Jahr 1993 wurde mit OpenPilot, einer Technologie für autonomes Fahren, nachgerüstet, was die Schnittstelle zwischen klassischem Autodesign und moderner Technik hervorhebt.“</li>
<li>„Das Projekt stieß auf Herausforderungen, darunter die Aktualisierung der Brems- und Lenksysteme, was rechtliche und sicherheitstechnische Bedenken aufwarf, insbesondere bei DIY-Modifikationen wie dem Schweißen der Lenksäule.“</li>
<li>„Die Diskussion erstreckte sich auf die Autovorschriften in Europa, den Rückgang der Hotrods in den USA und kulturelle Unterschiede in den Freiheiten der Automodifikation, wobei das Projekt trotz Sicherheitsbedenken als inspirierendes DIY-Vorhaben angesehen wurde.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">„VoxelSpace: Terrain-Rendering-Algorithmus in weniger als 20 Zeilen Code (2020)“</a></h2>
<ul>
<li>„Das 1992 von NovaLogic veröffentlichte Spiel Comanche nutzte die Voxel Space-Engine, eine 2.5D-Rendering-Technik, die auf Raycasting basiert, um detaillierte Landschaften mit Schattierungen und Schatten zu erstellen.“</li>
<li>„Die Voxel Space-Engine verwendete Höhen- und Farbkarten sowie einen einfachen Rendering-Algorithmus, der vertikale Linien von hinten nach vorne zeichnete und für die Leistung optimiert werden konnte.“</li>
<li>„Der Code des Motors ist unter der MIT-Lizenz verfügbar, aber die Technologie könnte in bestimmten Regionen dennoch patentiert sein.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„VoxelSpace ist ein Terrain-Rendering-Algorithmus, der für seine Einfachheit bekannt ist, da er weniger als 20 Zeilen Code benötigt, und Nostalgie für innovative Spieleentwicklung in hardwarebegrenzten Zeiten weckt.“</li>
<li>„Moderne AAA-Spiele konzentrieren sich auf komplexe Optimierungen und Markttrends, oft auf Kosten der Originalität, während Indie-Spiele und Plattformen wie PICO-8 mehr kreative Freiheit bieten.“</li>
<li>„Trotz technologischer Fortschritte haben einige Entwickler und Spieler das Gefühl, dass der „Zauber“ älterer Spiele fehlt, obwohl innovative Projekte wie das Voxel-Rendering weiterhin Kreativität inspirieren.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">„Wie man eine Umrisslinie in einem Videospiel zeichnet“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Artikel behandelt fünf Techniken zur Darstellung von Umrissen in Unity, einer beliebten Spieleentwicklungsplattform, und hebt deren Verwendung in Spielen wie Sable und The Last of Us hervor. - Zu den Techniken gehören Rand-Effekte, Vertex-Extrusion, verschwommener Puffer, Jump-Flood-Algorithmus und Kantenerkennung, die jeweils einzigartige Vorteile und Kompromisse in Bezug auf Leistung und visuelle Qualität bieten. - Der Artikel bietet Einblicke in die Balance dieser Methoden für optimale Spielästhetik und Gameplay-Unterstützung, mit zusätzlichen Ressourcen und Danksagungen für 3D-Modelle.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Artikel untersucht fortschrittliche Techniken zum Zeichnen von Umrissen in Videospielen und betont die Effizienz des Jump Flood Algorithmus (JFA) und der Signed Distance Fields (SDFs) gegenüber traditionellen Methoden. - Er vertieft sich in stilisierte 3D-Grafiken, diskutiert Rendering-Techniken und den potenziellen Einsatz von neuronalen Netzwerken für Beleuchtung und Stilgebung. - Die Mitwirkenden geben Einblicke in die historische Entwicklung des Cel-Shadings in Spielen, wie zum Beispiel Jet Set Radio, und heben die sich entwickelnde Schnittstelle von Technologie und Kunst in 3D-Grafiken hervor.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">„Ich kündige bei der Washington Post“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Autor verlässt die Washington Post aufgrund ihres Versagens, sich an die sich entwickelnde Medienlandschaft anzupassen, und ihrer Herangehensweise an die Darstellung von Themen, die seiner Meinung nach für kritische Themen wie Demokratie ineffektiv ist.“</li>
<li>„Traditionelle Medien, insbesondere lokale Zeitungen, kämpfen finanziell, was zu voreingenommener Berichterstattung und einem Rückgang des öffentlichen Vertrauens führt, während soziale Medien die gründliche Arbeit des Journalismus nicht ersetzen können.“</li>
<li>„Es werden Bedenken hinsichtlich des Einflusses wohlhabender Personen wie Jeff Bezos auf Medienunternehmen und der Auswirkungen von Unternehmensinteressen auf die Rolle der Medien bei der Rechenschaftspflicht der Mächtigen geäußert.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">„Perplexity hat Werbung bekommen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Perplexity hat Werbung eingeführt, was zu Diskussionen über die Unvermeidlichkeit von Anzeigen in Online-Diensten geführt hat, da Verbraucher zögern, für werbefreie Erlebnisse zu zahlen. - Einige Nutzer empfinden Werbung als aufdringlich und bevorzugen abonnementbasierte Dienste wie Kagi, die eine werbefreie Suche bieten, während andere weiterhin kostenlose, werbefinanzierte Optionen wählen. - Diese Situation unterstreicht die anhaltende Debatte zwischen werbefinanzierten und abonnementbasierten Modellen in digitalen Diensten.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Selbstfahrender Volvo 1993 mit Open Pilot“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESelbstfahrender%20Volvo%201993%20mit%20Open%20Pilot%E2%80%9C&subheading=Samstag%2C%204.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
