<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 19:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">„Gukesh wird der jüngste Schachweltmeister der Geschichte“</a></h2>
<ul>
<li>„GM Gukesh D wurde der jüngste Weltmeister in der Schachweltmeisterschaft 2024, indem er GM Ding Liren in Runde 14 besiegte.“</li>
<li>„Das Spiel war bemerkenswert für Gukeshs strategisches Spiel und tiefgehende Vorbereitung, indem er Dings Fehler in einem König- und Bauernendspiel ausnutzte.“</li>
<li>„Lichess bot eine Live-Berichterstattung mit Kommentaren von GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk und Gast GM Ivan Cheparinov, die die Bedeutung des Ereignisses und emotionale Momente hervorhoben.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Gukesh wurde mit 18 Jahren der jüngste Schachweltmeister, indem er Ding Liren besiegte und dabei seine Entschlossenheit und sein Können unter Beweis stellte.“</li>
<li>„Das Spiel war intensiv, wobei Ding aufgrund seiner schnellen und blitzartigen Fähigkeiten zunächst favorisiert wurde, aber Gukeshs Druck führte zu Dings entscheidendem Fehler.“</li>
<li>„Die Schachgemeinschaft spekuliert über zukünftige Partien, insbesondere angesichts der Abwesenheit von Magnus Carlsen im Meisterschaftskreis.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">„Timemap.org – Interaktive Karte der Geschichte“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„TimeMap.org ist ein neu gestartetes interaktives historisches Kartenprojekt, das auf Product Hunt vorgestellt wird und von Klokan unter Verwendung von Linked Data und OpenHistoricalMaps zur Visualisierung der Geschichte entwickelt wurde. Das Projekt arbeitet mit renommierten Institutionen wie der Stanford University und der British Library zusammen, um das historische Verständnis durch Benutzerfeedback und Beiträge der Gemeinschaft zu verbessern. Benutzer können historische Karten erkunden, Zeitachsenanpassungen vorschlagen und Verbesserungen der Datengenauigkeit anfordern, um die Entwicklung und Genauigkeit des Projekts zu verbessern.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">„Geheimnisvolle Drohnensichtungen in New Jersey veranlassen Aufruf zum &#39;Notstand&#39;“</a></h2>
<ul>
<li>„Über 3.000 Drohnensichtungen in New Jersey und im Nordosten der USA haben zu Forderungen nach einem „begrenzten Notstand“ und einem vorübergehenden Drohnenverbot durch den Staatssenator Jon Bramnick geführt.“</li>
<li>„Die Bedenken sind gestiegen, da Drohnen in der Nähe sensibler Orte gesichtet wurden, wie dem Golfplatz des designierten Präsidenten Trump und kritischer Infrastruktur.“</li>
<li>„Trotz der zahlreichen Sichtungen hat das FBI keine Erklärung geliefert, und das Pentagon hat Behauptungen über eine ausländische Beteiligung, einschließlich eines „iranischen Mutterschiffs“, zurückgewiesen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Geheimnisvolle Drohnensichtungen in New Jersey haben Bedenken ausgelöst, ähnlich dem Vorfall am Flughafen Gatwick im Jahr 2018, bei dem Drohnenberichte zu einer Schließung führten, ohne dass Drohnen auf Kamera oder Radar erfasst wurden.“</li>
<li>„Behörden, darunter das FBI, das Pentagon und das Weiße Haus, haben jegliche ausländische oder militärische Beteiligung dementiert, was zu Spekulationen über eine geheime Regierungsoperation oder falsch identifizierte Flugzeuge geführt hat.“</li>
<li>„Der Mangel an konkreten Beweisen oder einer Lösung hat zu öffentlicher Besorgnis und anhaltenden Debatten geführt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">„Ein ChatGPT-Klon, in 3000 Bytes C, unterstützt von GPT-2 (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Nicholas Carlini hat einen ChatGPT-Klon entwickelt, der eine minimale C-Implementierung von GPT-2 verwendet und nur etwa 3000 Bytes groß ist. Das Projekt ist frei von Abhängigkeiten und optimiert, um GPT-2 Small auf modernen Maschinen auszuführen, obwohl es qualitativ minderwertige Ausgaben erzeugt. Diese Initiative unterstreicht die Einfachheit von neuronalen Netzwerken und die Fähigkeit, komplexe maschinelle Lernmodelle in kompakten Code zu verdichten, wobei der Quellcode auf GitHub verfügbar ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein ChatGPT-Klon, der in nur 3000 Bytes C implementiert und von GPT-2 betrieben wird, veranschaulicht die Einfachheit und den minimalen Code, der erforderlich ist, um ein Sprachmodell auszuführen. Obwohl nicht hochfunktional, löst dieses Projekt Diskussionen über die Natur der KI, die Rolle der Trainingsdaten und das Potenzial für kleine, effiziente Implementierungen aus. Es dient als pädagogisches Werkzeug, das die Kernkonzepte von Transformatoren und die Machbarkeit kompakter KI-Lösungen demonstriert.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Gukesh wird der jüngste Schachweltmeister der Geschichte“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EGukesh%20wird%20der%20j%C3%BCngste%20Schachweltmeister%20der%20Geschichte%E2%80%9C&subheading=Donnerstag%2C%2012.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">„Konkursrichter lehnt Verkauf von Infowars an The Onion ab“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein Richter hat den Verkauf von Infowars an The Onion gestoppt, das beabsichtigte, es in eine satirische Plattform zu verwandeln.“</li>
<li>„Die Entscheidung wurde trotz der Unterstützung durch die Familien der Sandy-Hook-Opfer getroffen, wodurch die Zukunft von Infowars ungewiss bleibt.“</li>
<li>„Ein gerichtlich bestellter Treuhänder ist nun dafür verantwortlich, einen neuen Handlungsweg zu bestimmen, während The Onion weiterhin an der Übernahme interessiert ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Konkursrichter hat den Verkauf von Infowars an The Onion abgelehnt und erklärt, dass der Auktionsprozess die Erträge für die Gläubiger, einschließlich der Sandy-Hook-Familien, nicht maximiert habe. Der Richter kritisierte das Verfahren mit verdeckten Geboten, da es keinen wettbewerbsfördernden Bietprozess förderte, was für faire Auktionspraktiken unerlässlich ist. Das Gebot von The Onion beinhaltete 1,75 Millionen Dollar in bar, mit zusätzlichen Mitteln aus den potenziellen Verleumdungsurteilseinnahmen der Sandy-Hook-Familien, was Fragen zur Fairness und Rechtmäßigkeit der Auktion aufwarf.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">„Gemini 2.0: unser neues KI-Modell für das agentische Zeitalter“</a></h2>
<ul>
<li>„Google DeepMind hat Gemini 2.0 eingeführt, ein fortschrittliches KI-Modell, das für das „agentische Zeitalter“ entwickelt wurde und über Funktionen wie native Bild- und Audioausgabe sowie Werkzeugnutzung verfügt. Gemini 2.0 Flash ist derzeit für Entwickler und vertrauenswürdige Tester zugänglich, wobei eine breitere Veröffentlichung Anfang nächsten Jahres erwartet wird, was auf eine gestaffelte Rollout-Strategie hinweist. Google konzentriert sich auf die verantwortungsvolle Entwicklung von KI, legt dabei Wert auf Sicherheit und Schutz, mit potenziellen Anwendungen in den Bereichen Suche, Spiele und Robotik, was die Vielseitigkeit des Modells und das Engagement für ethische KI-Praktiken unterstreicht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Googles Gemini 2.0 KI-Modell ist für das „agentische Zeitalter“ konzipiert und in der Lage, Python-Code zu schreiben und auszuführen, kann jedoch keine Netzwerkaufrufe tätigen. Das Modell ist versiert in visuellen Aufgaben und für Entwickler und Tester über AI Studio zugänglich, obwohl es immer noch auf Probleme wie Halluzinationen und Weitschweifigkeit stößt. In der KI-Community wird über die verwendete Terminologie diskutiert, wie „agentisch“ und „Schlussfolgerung“, wobei einige diese Begriffe als Marketingjargon betrachten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">„GM zieht sich aus dem Robotaxi-Markt zurück und wird die Cruise-Operationen intern übernehmen.“</a></h2>
<ul>
<li>„General Motors (GM) stellt die Finanzierung seiner Cruise-Robotaxi-Abteilung ein und entscheidet sich dafür, diese in sein Tech-Team zu integrieren, um sich auf autonome Systeme für Privatfahrzeuge zu konzentrieren.“</li>
<li>„GM plant, die restlichen Cruise-Aktien bis 2025 zu erwerben und damit die jährlichen Ausgaben für die Sparte um mehr als die Hälfte zu reduzieren.“</li>
<li>„Cruise hat Herausforderungen erlebt, wie zum Beispiel eine Geldstrafe von 1,5 Millionen Dollar wegen Nichtmeldung eines Unfalls, während Konkurrenten wie Waymo und Tesla im Robotaxi-Markt weiterhin Fortschritte machen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„General Motors (GM) zieht sich aus dem Robotaxi-Markt zurück und integriert die Cruise-Operationen intern aufgrund des gestiegenen Wettbewerbs.“</li>
<li>„Trotz des Besitzes fortschrittlicher autonomer Technologie wird die Strategie von GM in Frage gestellt, mit Problemen wie der Nichtverfügbarkeit von Super Cruise für Probefahrten.“</li>
<li>„Der Markt für autonome Fahrzeuge ist unsicher, mit nachlassendem Interesse und Unternehmen wie Ford, die Kosten für ähnliche Funktionen senken, während Teslas Full Self-Driving (FSD) in bestimmten Szenarien weiterhin Herausforderungen gegenübersteht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">„Elektrischer (Postgres-Synchronisierungs-Engine) Beta-Release“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Sync-Engine von Electric, jetzt in der BETA-Version 1.0.0-beta.1, ermöglicht die Echtzeit-Teilreplikation von Postgres-Daten in lokale Apps und bietet sofortigen lokalen Datenzugriff, ohne bestehende Technologiestacks zu verändern. - Die Engine umfasst PGlite, eine leichte WebAssembly (WASM)-Version von Postgres für Browser, und ist nach einer sechsmonatigen Neufassung produktionsbereit und wird bereits von Unternehmen wie Google und Supabase genutzt. - Electric unterstützt Arbeitslasten mit hohem Durchsatz und niedriger Latenz, ist mit einfachen APIs leicht zu übernehmen und kann schrittweise integriert werden, wobei Electric Cloud, ein verwalteter Hosting-Service, in Entwicklung ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„ElectricSQL hat eine Beta-Version seines Postgres-Synchronisations-Engines veröffentlicht, die aufgrund ihrer technischen Qualität und geschäftlichen Modellüberlegungen Interesse weckt. - Der Engine synchronisiert Daten von Postgres zu lokalen Anwendungen als schreibgeschützte Replikate, geeignet für Dienste mit hohem Lese- und niedrigem Schreibaufkommen, unterstützt jedoch keine Synchronisation des Schreibpfads. - Nutzer diskutieren über ihr Potenzial im Vergleich zu Alternativen wie PowerSync und Triplit, und das Projekt zielt darauf ab, die Entwicklung von lokalen/offline-ersten Apps zu vereinfachen, trotz Herausforderungen bei der Synchronisation mehrerer Tabellen und Schemaänderungen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">„WPEngine, Inc. gegen Automattic – Beschluss über den Antrag auf einstweilige Verfügung“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Gerichtsfall zwischen WPEngine, Inc. und Automattic beinhaltet eine einstweilige Verfügung aufgrund von Handlungen von Matt Mullenweg, die angeblich WPEngine geschadet haben. Das Gericht entschied zugunsten von WPEngine und verpflichtete Automattic, den Kontozugang wiederherzustellen, das ACF-Plugin zurückzugeben und ein umstrittenes Kontrollkästchen zu entfernen, ohne dass eine Kaution erforderlich ist. Dieser Fall unterstreicht Spannungen in der WordPress-Community und regt Diskussionen über Open-Source-Governance und den Einfluss von Private Equity in Technologieunternehmen an.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Konkursrichter lehnt Verkauf von Infowars an The Onion ab“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EKonkursrichter%20lehnt%20Verkauf%20von%20Infowars%20an%20The%20Onion%20ab%E2%80%9C&subheading=Mittwoch%2C%2011.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">„Was wir über den CEO-Schießverdächtigen wissen“</a></h2>
<ul>
<li>„Luigi Mangione, ein 26-Jähriger aus einer bekannten Familie in Baltimore, wurde des Mordes an Brian Thompson, dem CEO von UnitedHealthcare, in New York City angeklagt.“</li>
<li>„Mangione wurde in Pennsylvania mit einer Geisterwaffe und einem Dokument verhaftet, das auf ein Motiv hinweist, das mit Wut auf das Unternehmensamerika zusammenhängt.“</li>
<li>„Trotz seiner akademischen Erfolge und seiner Karriere als Dateningenieur deuten Mangiones Social-Media-Aktivitäten auf eine kürzliche Isolation von Familie und Freunden hin.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Fall des mutmaßlichen Schützen des CEOs hat zahlreiche Theorien hervorgebracht, die von einem absichtlichen Plan zur Verbreitung einer Botschaft bis hin zu bloßer Inkompetenz und Glück reichen. Das Verhalten des Verdächtigen, einschließlich des Mitführens von Beweismitteln und des Auftretens in der Öffentlichkeit während einer Fahndung, hat die öffentliche Spekulation verstärkt. Der Vorfall hat Diskussionen über gesellschaftliche Probleme ausgelöst, insbesondere über die öffentliche Frustration mit dem Gesundheitssystem und die Unterschiede in der Behandlung von Verbrechen basierend auf dem Status des Opfers.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">„Das ist kein Scherz, Funko hat gerade meine Mutter angerufen.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Funko stellte eine Aufforderung zur Entfernung an, die sich gegen eine bestimmte Seite auf itch.io richtete, was jedoch zur vorübergehenden Entfernung der gesamten Website führte und zu öffentlichem Widerstand führte.“</li>
<li>„Funko stellte klar, dass ihre Absicht darin bestand, nur eine bestimmte Seite und nicht die gesamte itch.io-Plattform ins Visier zu nehmen.“</li>
<li>„Der Vorfall hat Diskussionen über die Verantwortung von Unternehmen und ihren Partnern bei der effektiven Verwaltung von Löschanfragen ausgelöst.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">„Baumkalkül“</a></h2>
<ul>
<li>„Baumkalkül ist ein Turing-vollständiges Berechnungsmodell mit einem einzigen Operator, das Programmanalyse, Typprüfung, Kompilierung und Optimierung direkt im Code ermöglicht. Es unterstützt beliebige Typsysteme und schrittweise Typisierung, was leistungsstarke Read-Eval-Print Loops (REPLs) und die Bereitstellung von Programmen ohne externe Werkzeuge ermöglicht. Seine minimale Syntax und Semantik machen es portabel und einfach, Interpreter auf jeder Plattform zu implementieren, was es für Modellierung, formale Spezifikationen und Bildungszwecke geeignet macht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Tree Calculus ist eine von Prof. Barry Jay entwickelte Programmiersprache, die sich auf unbeschriftete Bäume konzentriert und die Introspektion und Manipulation von Funktionen ermöglicht.“</li>
<li>„Es ist Turing-vollständig, was bedeutet, dass es jede Berechnung durchführen kann, wenn genügend Zeit und Ressourcen zur Verfügung stehen, und bietet einzigartige Funktionen wie die Funktionsinversion, die es von Sprachen wie Lisp oder Forth abheben.“</li>
<li>„Die Gemeinschaft diskutiert aktiv über die Auswirkungen und potenziellen Anwendungen, obwohl es einige Verwirrung hinsichtlich der Präsentation und des Zwecks auf der Website treecalcul.us gibt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">„Trellis – 3D-Mesh-Generierungsmodell“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Beitrag stellt eine neue 3D-Generierungsmethode vor, die eine einheitliche strukturierte LATente (SLAT) Darstellung verwendet und die Erstellung vielseitiger und hochwertiger 3D-Assets verbessert.“</li>
<li>„Das Modell, genannt TRELLIS, verwendet korrigierte Fluss-Transformatoren und wird auf einem großen Datensatz trainiert, wodurch es bestehende Methoden in der 3D-Generierung übertrifft.“</li>
<li>„Der Ansatz unterstützt flexible Ausgabeformate und lokale 3D-Bearbeitung, mit Plänen, den Code, das Modell und die Daten der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Trellis, ein 3D-Mesh-Generativmodell, hat gemischte Reaktionen hervorgerufen, da es in der Lage ist, hochwertige Assets zu produzieren, was möglicherweise den Fokus der Spieleentwicklung von der Grafik hin zum Geschichtenerzählen verlagert.“</li>
<li>„Während einige Besorgnis über die schwindende Rolle der handgefertigten Kunstfertigkeit äußern, sehen andere das Potenzial für Künstler, sich anzupassen und KI zu nutzen, um ihre Arbeit zu verbessern.“</li>
<li>„Trellis wird für sein Potenzial im Prototyping und der Demokratisierung der 3D-Modellierung anerkannt, trotz aktueller Einschränkungen wie schlechter Drahtgitterqualität und Herausforderungen bei bestimmten Formen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">„Rettet die Musik, rettet das Archiv“</a></h2>
<ul>
<li>„Über 500 Musiker setzen sich dafür ein, dass große Plattenfirmen eine Klage in Höhe von 621 Millionen Dollar gegen das Internet Archive, eine gemeinnützige Kultureinrichtung, zurückziehen.“</li>
<li>„Die Musiker betonen die Notwendigkeit einer fairen Vergütung, des Schutzes von Musiklegenden und der Investition in lebende Künstler, anstatt monopolistische Praktiken zu unterstützen.“</li>
<li>„Sie argumentieren, dass das Überleben der Musikindustrie davon abhängt, die Zukunft der Künstler zu priorisieren und ihre Werke zu bewahren, und fordern in einem offenen Brief die Unterstützung der Öffentlichkeit.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Open-Source-Projekte wie Relisten nutzen das Internet Archive, um legal aufgenommene Konzerte zu speichern, was Musikfans unterstützt und das kulturelle Erbe bewahrt.“</li>
<li>„Das Internet Archive steht vor rechtlichen Herausforderungen durch große Plattenfirmen, insbesondere in Bezug auf Projekte wie das Great 78 Project, das darauf abzielt, historische Aufnahmen zu bewahren.“</li>
<li>„Es gibt eine laufende Debatte in der Musikindustrie über eine faire Künstlervergütung, mit Diskussionen über Urheberrechte, Streaming-Einnahmen und alternative Einnahmemodelle wie Direktverkäufe und Plattformen wie Patreon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">„Von wo ich aufgehört habe“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Streit dreht sich um die Änderung der Open-Source-Lizenz von Redis, was bei den Mitwirkenden Unzufriedenheit hervorruft, die sich durch diesen Schritt verraten fühlen. Die neue Lizenz wird von einigen als rechtlich kompliziert angesehen, während andere sie als notwendig erachten, um Ausbeutung durch große Konzerne zu verhindern. Das Auftauchen von Valkey, einem von großen Technologieunternehmen unterstützten Redis-Fork, und die Rückkehr des Redis-Gründers Salvatore Sanfilippo sind bedeutende Entwicklungen in der laufenden Debatte über Open-Source-Lizenzierung und den Einfluss von Unternehmen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">„Entwickler schrieb 25.000 Zeilen Neovim-Plugin-Code mit Handy und Touchscreen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Entwickler in Bangladesch schrieb 25.000 Zeilen Neovim-Plugin-Code nur mit einem Telefon und Touchscreen, was bemerkenswerte Hingabe und Anpassungsfähigkeit zeigt.“</li>
<li>„Eine Spendenaktion wird organisiert, um ihm einen Laptop bereitzustellen, da Laptops in Bangladesch teuer sind, was die finanziellen Hürden verdeutlicht, denen Entwickler in Entwicklungsländern gegenüberstehen.“</li>
<li>„Der Entwickler nutzt Tools wie Termius, tmux und Vim auf seinem Telefon, und seine Bemühungen haben Diskussionen über die Herausforderungen des Programmierens auf einem Telefon ausgelöst.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">„Debanking (und Entlarvung?)“</a></h2>
<ul>
<li>„Debanking, die unfreiwillige Schließung von Bankkonten, ist ein umstrittenes Thema, das insbesondere Krypto-Unternehmen betrifft, wobei Bedenken bestehen, dass es als politisches Instrument eingesetzt werden könnte.“</li>
<li>„Die Debatte umfasst komplexe Interaktionen zwischen privaten und staatlichen Akteuren, wobei einige das Debanking als notwendig für das Risikomanagement betrachten, während andere es als unfair und ohne ordnungsgemäßes Verfahren ansehen.“</li>
<li>„Historische regulatorische Maßnahmen wie Operation Choke Point, die Banken unter Druck setzten, Verbindungen zu bestimmten Branchen zu kappen, werden von Kritikern als ähnlich zu den aktuellen Maßnahmen gegen Kryptounternehmen bezeichnet, die als „Choke Point 2.0“ bezeichnet werden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Debanking beinhaltet, dass Banken Konten schließen oder Dienstleistungen verweigern, oft aufgrund von regulatorischem Druck wie den Anti-Geldwäsche-Gesetzen (AML), die darauf abzielen, illegale Finanzaktivitäten zu verhindern.“</li>
<li>„Kritiker heben den Mangel an Transparenz und ordnungsgemäßem Verfahren beim Debanking hervor, was Einzelpersonen und Unternehmen ungerecht beeinflussen und ihre wirtschaftliche Teilhabe einschränken kann.“</li>
<li>„Die Debatte dreht sich darum, ob Banken verpflichtet werden sollten, allen Menschen grundlegende Dienstleistungen anzubieten, unabhängig von den wahrgenommenen Risiken, und wie dieses Thema mit breiteren politischen und sozialen Anliegen in Verbindung steht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">„Double (YC W24) – Index-Investieren mit 0 % Kostenquoten“</a></h2>
<ul>
<li>„Double ist eine Finanzplattform, die Investitionen in über 50 Aktienmarktindizes ohne Kostenquoten ermöglicht und eine Pauschalgebühr von 1 $/Monat für Verwaltung, Neugewichtung und steueroptimierte Verlustverrechnung erhebt.“</li>
<li>„Die Plattform bietet direktes Indexing durch den Kauf einzelner Aktien aus beliebten Indizes, ermöglicht Anpassungen und tägliche Portfolio-Optimierung und unterscheidet sich dadurch von anderen Robo-Advisors.“</li>
<li>„Double hat 10 Millionen Dollar an verwaltetem Vermögen (AUM) erreicht und zielt darauf ab, den 100 Milliarden Dollar pro Jahr ETF- und Investmentfondsmarkt zu revolutionieren, indem es kostengünstige Anlagestrategien anbietet.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Double ist eine Investitionsplattform, die Indexinvestitionen mit einer Pauschalgebühr von 1 $/Monat und 0 % Kostenquoten anbietet und darauf abzielt, traditionelle ETF- und Investmentfonds-Märkte zu revolutionieren. - Gegründet von JJ und Mark, verwaltet die Plattform über 50 Aktienmarktindizes und übernimmt Aufgaben wie Neugewichtung und Steuerverlustverrechnung, mit 10 Millionen Dollar an verwalteten Vermögenswerten. - Trotz ihrer innovativen Gebührenstruktur gibt es Bedenken hinsichtlich der Nachhaltigkeit, Sicherheit von Double und wie sie im Vergleich zu etablierten Finanzinstituten wie Vanguard und Fidelity abschneidet.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Was wir über den CEO-Schießverdächtigen wissen“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EWas%20wir%20%C3%BCber%20den%20CEO-Schie%C3%9Fverd%C3%A4chtigen%20wissen%E2%80%9C&subheading=Dienstag%2C%2010.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">„Itch.io von Funko entfernt“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Domain von Itch.io wurde aufgrund eines falschen Betrugs- und Phishing-Berichts von BrandShield bezüglich einer Fanseite für ein Funko Pop-Spiel deaktiviert. - Der Vorfall unterstreicht Probleme mit der automatisierten Markendurchsetzung und dem Mangel an menschlicher Aufsicht sowie die langsame Reaktion des Registrars iwantmyname. - Die Situation hat die Unterstützung der Nutzer für Itch.io und Kritik an den an der Abschaltung beteiligten Parteien ausgelöst.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">„Kompromittierung der OpenWrt-Lieferkette“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein Sicherheitsingenieur identifizierte Schwachstellen im Firmware-Upgrade-Prozess von OpenWrt, darunter Befehlsinjektion und Probleme mit SHA-256-Hash-Kollisionen. Diese Schwachstellen ermöglichten potenziellen Angreifern das Injizieren von Befehlen und das Erzeugen von Hash-Kollisionen, was zur Installation bösartiger Firmware führen konnte. Das OpenWrt-Team reagierte umgehend und behob diese Schwachstellen, wobei es die Notwendigkeit einer starken Sicherheit in Software-Lieferketten betonte.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine Schwachstelle in der Lieferkette von OpenWrt ermöglichte gezielte Codeausführung ohne Validierung, was ein Risiko für mit Hintertüren versehene Builds darstellte. Der Vorfall unterstreicht die Bedeutung von Reproduzierbarkeit und Transparenz bei Software-Builds, ähnlich den Praktiken im ebuild-Repository von Gentoo. Die schnelle Reaktion von OpenWrt hebt die Effizienz von Open-Source-Projekten bei der Bewältigung von Sicherheitsproblemen im Vergleich zu Closed-Source-Alternativen hervor.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">„Pat Gelsinger war die falsche Wahl für Intel“</a></h2>
<ul>
<li>„Pat Gelsinger, trotz seiner technischen Expertise und Managementfähigkeiten, wurde als ungeeignet für die Position des Intel-CEOs angesehen, da er nicht in der Lage war, die kulturellen und strategischen Herausforderungen des Unternehmens zu bewältigen.“</li>
<li>„Seine Führungsentscheidungen, wie die Beibehaltung von Dividenden und aggressive Werbung, wurden dafür kritisiert, dass sie eher einen Friedensansatz widerspiegelten als die notwendige Kriegsführung.“</li>
<li>„Gelsingers Management von Intels Foundry Services und die Beendigung des Tofino-Projekts, eines vielversprechenden programmierbaren Switch-Siliciums, wurden als bedeutende Fehltritte angesehen, die Intels kulturelle Probleme ungelöst ließen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Pat Gelsinger, CEO von Intel, sah sich Herausforderungen wie Verzögerungen bei der 10-nm-Produktion und Konkurrenz durch TSMC gegenüber, was trotz strategischer Investitionen in Fertigungsanlagen zu erheblichen Kursverlusten führte.“</li>
<li>„Kritiker schlagen vor, dass Intels Vorstand, der hauptsächlich aus nicht-technischen Mitgliedern besteht, ein zentrales Problem sein könnte, und stellen die Frage, ob Gelsingers technische Expertise oder ein Außenstehender erforderlich ist, um Intels Probleme zu lösen.“</li>
<li>„Die laufende Debatte dreht sich darum, ob Gelsingers Strategien angemessen waren oder ob die Zusammensetzung und Entscheidungen des Vorstands Intels Fortschritt behindern.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">„JSON5 – JSON für Menschen“</a></h2>
<ul>
<li>„JSON5, eine Erweiterung von JSON, ist für einfachere manuelle Bearbeitung konzipiert, was es ideal für Konfigurationsdateien macht, aber nicht für die maschinelle Kommunikation geeignet.“</li>
<li>„Seit seiner Einführung im Jahr 2012 hat JSON5 erheblich an Popularität gewonnen, mit über 65 Millionen Downloads pro Woche, und wird von großen Projekten wie Chromium und Next.js genutzt.“</li>
<li>„JSON5 ist eine Obermenge von JSON, die ECMAScript 5.1-Funktionen integriert, eine flexible Syntax ermöglicht und mit ES5 kompatibel ist, wobei eine JavaScript-Bibliothek für das Parsen und die Serialisierung verfügbar ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„JSON5 ist eine Erweiterung von JSON, die benutzerfreundlicher gestaltet ist, indem sie Funktionen wie Kommentare und nachgestellte Kommas ermöglicht.“</li>
<li>„Es gibt eine Debatte darüber, ob JSON einfach bleiben oder sich mit zusätzlichen Funktionen weiterentwickeln sollte, wie es bei JSON5 der Fall ist, das kein offizielles Update, sondern ein alternatives Format darstellt.“</li>
<li>„Einige schlagen vor, andere Formate wie TOML oder HJSON für besser lesbare Konfigurationen zu verwenden, was die laufende Diskussion über die Weiterentwicklung von JSON unterstreicht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">„Großbritannien verbietet tagsüber TV-Werbung für Cerealien, Muffins und Burger“</a></h2>
<ul>
<li>„Die britische Regierung führt ein Verbot von Fernsehwerbung für zuckerhaltige und „weniger gesunde“ Lebensmittel wie Cerealien, Muffins und Burger während des Tages ein, um der Kinderfettleibigkeit entgegenzuwirken.“</li>
<li>„Ab dem nächsten Oktober dürfen diese Anzeigen nur noch nach 21:00 Uhr ausgestrahlt werden, mit dem Ziel, jährlich 20.000 Fälle von kindlicher Fettleibigkeit zu verhindern.“</li>
<li>„Gesundheitsminister Wes Streeting betonte die Bedeutung, die gezielte Werbung für Junk-Food an Kinder zu stoppen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Vereinigte Königreich hat ein Verbot für Fernsehwerbung für Junkfood während des Tages eingeführt, einschließlich Cerealien, Muffins und Burger, als Maßnahme zur Bekämpfung von Fettleibigkeit bei Kindern.“</li>
<li>„Kritiker argumentieren, dass das Verbot unzureichend ist, da Kinder stärker von Online-Werbung auf Plattformen wie YouTube und TikTok beeinflusst werden, die nicht in das Verbot einbezogen sind.“</li>
<li>„Die Debatte hält an, ob die Regierung bestehende Gesetze durchsetzen und Online-Werbung, die sich an Kinder richtet, regulieren sollte oder ob Eltern mehr Verantwortung übernehmen sollten, um Kinder vor schädlicher Werbung zu schützen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">„Hetzner hat beschlossen, unser Konto zu kündigen und alle Server zu beenden.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Kündigung von Konten und die Beendigung von Servern durch Hetzner haben Diskussionen über die Notwendigkeit von Backups und Notfallwiederherstellungsplänen ausgelöst.“</li>
<li>„Nutzer teilten Erfahrungen über die strikte Durchsetzung der Nutzungsbedingungen (ToS) von Hetzner, einschließlich sofortiger Serverabschaltungen bei Verstößen, was Bedenken hinsichtlich der Zuverlässigkeit des Cloud-Anbieters aufwarf.“</li>
<li>„Die Debatte betonte die Risiken, die mit der Abhängigkeit von einem einzigen Anbieter verbunden sind, und die Bedeutung der Nutzung mehrerer Anbieter für Backups, um die Datensicherheit zu gewährleisten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">„Willow, unser Quantenchip“</a></h2>
<ul>
<li>„Google hat Willow vorgestellt, einen Quantenchip, der einen bedeutenden Fortschritt in der Quantenfehlerkorrektur und der Rechengeschwindigkeit darstellt. Willow demonstrierte seine Fähigkeit, indem er eine Berechnung in weniger als fünf Minuten durchführte, eine Aufgabe, die einen Supercomputer 10 Septillionen Jahre in Anspruch nehmen würde, was auf sein Potenzial hinweist, komplexe Probleme zu lösen, die über klassische Computer hinausgehen. Diese Entwicklung ist entscheidend für die Zukunft kommerziell nutzbarer Quantencomputer und hat Auswirkungen auf die Revolutionierung von Branchen wie Medizin, Energie und künstliche Intelligenz (KI).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Googles Ankündigung des Quantenchips Willow, der über 100 Qubits mit Stabilität verfügt, markiert einen bedeutenden Meilenstein in der Quanteninformatik. Diese Entwicklung könnte die KI und Datensicherheit beeinflussen, da Quantencomputing Herausforderungen für traditionelle Verschlüsselungsmethoden darstellt. Trotz des Erfolgs erfordern praktische Anwendungen wie Shors Algorithmus eine wesentlich höhere Anzahl von Qubits, was zu gemischten Reaktionen hinsichtlich der unmittelbaren Auswirkungen des Chips führt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">„OpenAI: Sora“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Sora-Videoerstellungstool von OpenAI erhält gemischte Bewertungen aufgrund von Herausforderungen bei der Erstellung präziser Inhalte, da die aktuelle KI-Technologie Schwierigkeiten mit detaillierten Eingaben und Bewegungsgenauigkeit hat.“</li>
<li>„Das Tool ist in der EU noch nicht verfügbar, und seine Veröffentlichung ist auf Serverprobleme gestoßen, die das Benutzererlebnis beeinträchtigen.“</li>
<li>„Während einige Nutzer die Neuheit und das Potenzial von KI-generierten Inhalten schätzen, gibt es Bedenken hinsichtlich der Qualität und Preisstruktur, wobei einige anmerken, dass es hinter den Wettbewerbern zurückbleibt.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Itch.io von Funko entfernt“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EItch.io%20von%20Funko%20entfernt%E2%80%9C&subheading=Montag%2C%209.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">„Nyxt: Der Browser für Hacker“</a></h2>
<ul>
<li>„Nyxt ist ein Browser, der für fortgeschrittene Benutzer entwickelt wurde und den Schwerpunkt auf Tastaturnavigation sowie Effizienz bei der Analyse und Extraktion von Online-Informationen legt.“</li>
<li>„Es bietet leistungsstarke Werkzeuge wie Link-Hinweise, Jump Headings für die Dokumentennavigation und unscharfe Suche für einfache Tab-Verwaltung und Befehlsausführung.“</li>
<li>„Zusätzliche Funktionen umfassen ein integriertes REPL (Read-Eval-Print Loop) für Programmierbarkeit, intelligente Lesezeichensuche, anpassbare Autofills, Zwischenablageverlauf und eine baumstrukturierte Historie zur Nachverfolgung besuchter Seiten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Nyxt ist ein Browser, der KI und semantische Werkzeuge integriert und darauf abzielt, die Benutzererfahrung zu verbessern, indem er als „zweites Gehirn“ fungiert, obwohl einige Benutzer skeptisch gegenüber seinen KI-Fähigkeiten und der Auswirkung auf die Leistung sind.“</li>
<li>„In Common Lisp geschrieben, ist Nyxt darauf ausgelegt, hochgradig erweiterbar zu sein, ähnlich wie Emacs, unterstützt jedoch keine WebExtensions, was die Kompatibilität mit beliebten Erweiterungen wie uBlock Origin einschränkt.“</li>
<li>„Trotz einzigartiger Merkmale wie einer baumbasierten Verlaufshistorie und tastaturgesteuerten Arbeitsabläufen wird seine Praktikabilität im Vergleich zu Browsern wie qutebrowser und Firefox diskutiert; es ist auf Linux verfügbar, mit inoffiziellem Support für BSD, macOS und Windows.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">„Die syrische Regierung fällt und beendet damit die 50-jährige Herrschaft der Assad-Familie.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die 50-jährige Herrschaft der Assad-Familie in Syrien ist beendet, was auf einen geschwächten Zustand ihrer Hauptunterstützer, Russland und Iran, hindeutet, die in andere Konflikte verwickelt sind.“</li>
<li>„Das Machtvakuum in Syrien hat zu einer komplexen Situation geführt, in der mehrere Fraktionen um die Kontrolle konkurrieren, was Unsicherheit über die Zukunft des Landes schafft.“</li>
<li>„Der Sturz Assads könnte zur regionalen Instabilität beitragen und weitreichende Auswirkungen auf die globale Politik haben, einschließlich des Konflikts in der Ukraine.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">„Reverse Engineering des Sega Channel-Spielbilddateiformats“</a></h2>
<ul>
<li>„Sega Channel war ein wegweisender Spiele-auf-Abruf-Dienst für das Sega Genesis, der von 1994 bis 1998 aktiv war und monatlich etwa 50 Spiele anbot. Im Jahr 2024 entdeckte ein Nutzer eine Sega Channel-Spielbild-CD aus dem Jahr 1996, was zu Bemühungen im Bereich des Reverse Engineering führte, um deren Daten zu extrahieren und zu bewahren. Das Projekt entschlüsselte erfolgreich exklusive Spiele und betonte die Rolle von Gemeinschaftsbemühungen und Reverse Engineering bei der Bewahrung der Spielgeschichte.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Sega Channel war ein innovativer Dienst der 1990er Jahre, der es den Nutzern ermöglichte, Spiele über das Kabelfernsehen herunterzuladen und ähnlich wie Teletext mit einem kontinuierlichen Datenstrom funktionierte.“</li>
<li>„Es war ein Vorläufer der modernen digitalen Spielverteilung und bot eine wechselnde Auswahl an Spielen gegen eine Abonnementgebühr, trotz technischer Herausforderungen und begrenzter Reichweite.“</li>
<li>„Der Dienst erforderte spezielle Hardware und nutzte Satellitenübertragung zu Kabelkopfstellen, war jedoch für seine Unzuverlässigkeit in bestimmten Gebieten bekannt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">„Die Kathedrale Notre-Dame wird wiedereröffnet“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Kathedrale Notre-Dame wurde wiedereröffnet und in ihrem ursprünglichen mittelalterlichen Erscheinungsbild mit modernen Aktualisierungen, wie einem neuen Turm, restauriert.“</li>
<li>„Die Restaurierung konzentrierte sich darauf, das ursprüngliche Design der Kathedrale widerzuspiegeln, anstatt ihren Zustand vor dem Brand von 2018, und erntete Lob für Handwerkskunst und traditionelle Techniken.“</li>
<li>„Das Projekt hat Diskussionen darüber ausgelöst, wie man historische Authentizität mit modernen Elementen in Einklang bringen kann, und lenkt damit erhebliche Aufmerksamkeit auf die kulturelle und historische Bedeutung von Notre Dame.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">„Brian Krebs untersucht die bösartigsten Hacker des Internets – von einem geheimen Ort aus“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Brian Krebs, ein bekannter Cybersicherheitsjournalist, ist bekannt für seine Untersuchungen zu Hackeraktivitäten, einschließlich der Aufdeckung eines bedeutenden Fehlers bei der Handyverfolgung im Jahr 2018.“</li>
<li>„Der Artikel erörtert, wie einfach junge Hacker Fähigkeiten durch Online-Communities erlernen können, und hebt die Zugänglichkeit von Hacking-Wissen hervor.“</li>
<li>„Es behandelt auch die Risiken, denen Hacker ausgesetzt sind, oft für minimale finanzielle Belohnung, und betont die Bedeutung und Herausforderungen des Bereichs der Cybersicherheit.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">„Fluggesellschaft-Informant erhielt Tausende aus Passagier-Bargeldbeschlagnahmungen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Informant einer Fluggesellschaft erhielt finanzielle Anreize durch die Beschlagnahmung von Bargeld bei Passagieren, was Bedenken hinsichtlich potenzieller Bürgerrechtsverletzungen aufwirft.“</li>
<li>„Die „einvernehmlichen“ Durchsuchungen der DEA an Flughäfen, die oft wegen schwacher Kriterien kritisiert wurden, wurden nach einem Bericht des Generalinspekteurs des Justizministeriums ausgesetzt.“</li>
<li>„Kritiker argumentieren, dass die zivilrechtliche Einziehung von Vermögenswerten verfassungswidrig ist und setzen sich für systemische Reformen ein, um Missbrauch durch Strafverfolgungsbehörden zu verhindern.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">„Das Durchstöbern negativer Inhalte im Internet verschlimmert psychische Gesundheitsprobleme: Studie“</a></h2>
<ul>
<li>„MIT-Forscher haben ein Web-Plugin namens „Digital Diet“ entwickelt, um Nutzern dabei zu helfen, fundierte Entscheidungen über Online-Inhalte zu treffen und so ihre psychische Gesundheit zu schützen.“</li>
<li>„Das Tool verwendet Natural Language Processing (NLP), um Webseiten basierend auf Emotion, Wissen und Handlungsfähigkeit zu bewerten und die Nutzer zu positiveren Inhalten zu lenken.“</li>
<li>„Die Forschung unterstreicht die wechselseitige Beziehung zwischen Online-Verhalten und psychischer Gesundheit, mit Ergebnissen, die in Nature Human Behavior veröffentlicht wurden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine Studie zeigt, dass die Exposition gegenüber negativen Online-Inhalten psychische Gesundheitsprobleme verschärfen kann, was zu Gefühlen von Angst und Hilflosigkeit beiträgt. Das Management des Online-Konsums ist entscheidend, da ständige Exposition gegenüber negativen Informationen Gedanken und Emotionen erheblich beeinflussen kann. Während es wichtig ist, informiert zu bleiben, um gesellschaftliche Veränderungen zu bewirken, finden viele, dass die Reduzierung der Exposition gegenüber negativen Nachrichten und der Fokus auf das persönliche Wohlbefinden Erleichterung bringen kann.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Nyxt: Der Browser für Hacker“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENyxt%3A%20Der%20Browser%20f%C3%BCr%20Hacker%E2%80%9C&subheading=Sonntag%2C%208.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">„Mein zweites Jahr ohne Arbeit“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaktionen</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">„Das Dialogelement“</a></h2>
<ul>
<li>„Das HTML-Element `` wird verwendet, um Dialogfelder zu erstellen, die modal (unterbrechen die Seiteninteraktion) oder nicht modal (erlauben Interaktion) sein können.“</li>
<li>„Die JavaScript-Methoden <code>.showModal()</code> und <code>.show()</code> werden verwendet, um modale bzw. nicht-modale Dialoge anzuzeigen, während <code>.close()</code> verwendet wird, um sie zu schließen.“</li>
<li>„Barrierefreiheit ist entscheidend; stellen Sie sicher, dass der Fokus korrekt gesetzt ist, und bieten Sie einen Schließmechanismus, wie z. B. einen Button, während Sie CSS <code>::backdrop</code> für das Styling von Modal-Hintergründen verwenden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Das Dialogelement auf developer.mozilla.org hat eine Debatte über die Verwendung interaktiver HTML-Elemente, wie Dateiauswähler und Mediaplayer, ausgelöst, wobei unterschiedliche Meinungen über deren Konsistenz und Vorhersehbarkeit in verschiedenen Browsern bestehen.“</li>
<li>„Während einige Entwickler das Dialog-Element dafür kritisieren, dass es ungestylt ist und nicht wie native Popups funktioniert, schätzen andere seine semantischen und barrierefreien Vorteile.“</li>
<li>„Die Diskussion hebt Herausforderungen bei der Aufrechterhaltung der Designkonsistenz und Bedenken hinsichtlich potenziellen Missbrauchs durch Werbetreibende hervor, was darauf hinweist, dass das Dialogelement ein fortschrittlicher Schritt ist, aber dennoch Verbesserungen erfordert.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">„Maps.me-Mitbegründer versucht, den Open-Source-Fork Organic Maps zu schließen“</a></h2>
<ul>
<li>„Organic Maps hat den Quellcode für seinen „Metaserver“ veröffentlicht, der die Geschwindigkeit von Karten-Downloads optimiert, indem er Benutzer basierend auf ihrem Standort zu den besten Content Delivery Network (CDN)-Servern leitet.“</li>
<li>„Der Code, der ursprünglich geschlossen war, um unbefugte Abspaltungen zu verhindern, ist nun unter der MIT-Lizenz offen, was Transparenz und Gemeinschaftsbeteiligung fördert.“</li>
<li>„Das Team überdenkt die Nutzung von Cloudflare Workers, um einen Vendor-Lock-in zu vermeiden, und hat unautorisierte Änderungen eines Mitwirkenden rückgängig gemacht, wobei es seine Verpflichtung zu Datenschutz und Transparenz betont.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Alexander Borsuk, Mitbegründer von Maps.me, versuchte, den Open-Source-Fork von Organic Maps zu schließen, indem er seine MIT-Lizenz änderte und ein Logging in ein privates Repository hinzufügte. Roman Tsisyk, ein weiterer Projektbetreuer, machte diese Änderungen rückgängig und machte das Repository öffentlich, was zu einem Konflikt und dem Entzug seiner Berechtigungen führte. Der Vorfall unterstreicht interne Meinungsverschiedenheiten über die Open-Source-Natur des Projekts, dennoch bleibt Organic Maps eine weit verbreitete Offline-Kartenanwendung.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">„Wie man Postgres für alles verwendet“</a></h2>
<ul>
<li>„„Postgres for Everything“ ist ein Repository, das die Nutzung von PostgreSQL, einer beliebten Open-Source-Relationaldatenbank, für eine Vielzahl von Anwendungen über traditionelle Datenbankaufgaben hinaus fördert. Das Repository lädt zu Beiträgen ein und verfolgt verschiedene innovative Anwendungen von PostgreSQL, einschließlich Cron-Jobs, Nachrichtenwarteschlangen, Analysen und mehr, um seine Vielseitigkeit hervorzuheben. Die Initiative umfasst 11 Elemente im Zusammenhang mit Supabase, einer Plattform, die Backend-Dienste unter Verwendung von PostgreSQL bereitstellt und ihre Integration und Nützlichkeit in der modernen Anwendungsentwicklung zeigt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion betont die Vielseitigkeit von Postgres in verschiedenen Anwendungen, weist aber auch auf Einschränkungen hin, wie das Handling von Nullzeichen in Zeichenketten und die Notwendigkeit benutzerdefinierter SQL für Skip-Index-Scans. Die Meinungen über die Verwendung von Postgres für alle Zwecke gehen auseinander: Einige warnen vor einer übermäßigen Abhängigkeit von einer einzigen Datenbank für große Teams, während andere seine Einfachheit und reduzierte Komplexität loben. Alternativen wie Redis werden erwähnt, ebenso wie Herausforderungen beim Skalieren und die Bedeutung, Über-Engineering in den frühen Phasen eines Projekts zu vermeiden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">„Lügen, die mir über die Zusammenarbeit beim Bearbeiten erzählt wurden, Teil 1: Algorithmen für die Offline-Bearbeitung“</a></h2>
<ul>
<li>„Anfang 2024 hob die Forschung zu kollaborativen Bearbeitungssystemen für den Texteditor von Moment Herausforderungen beim Offline-Editing hervor, bei denen beliebte Algorithmen wie CRDTs (konfliktfreie replizierte Datentypen) und OT (Operationale Transformation) oft versagen. Offline-Editing erhöht direkte Konflikte, wobei 20-30 % dieser Konflikte zu inakzeptablen Ergebnissen führen, was darauf hindeutet, dass das Problem eher eine Herausforderung der Benutzeroberfläche/Benutzererfahrung (UI/UX) als eine algorithmische ist. Forscher konzentrieren sich nun darauf, die Benutzererfahrung beim Offline-Editing zu verbessern und ziehen Parallelen dazu, wie git das Zusammenführen von Dokumenten handhabt, was eine vielversprechende Entwicklung darstellt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Artikel behandelt die Herausforderungen der kollaborativen Bearbeitung, insbesondere offline, und kritisiert aktuelle Algorithmen wie konfliktfreie replizierte Datentypen (CRDTs) und operationale Transformation (OT) dafür, dass sie nicht immer semantisch sinnvolle Ergebnisse liefern. Es besteht Einigkeit über die Notwendigkeit einer verbesserten Konfliktlösung, möglicherweise durch Benutzereingaben oder fortschrittliche Werkzeuge wie große Sprachmodelle (LLMs), um semantische Konflikte effektiv zu bewältigen. Die Diskussion berücksichtigt auch die Rolle von Benutzeroberflächen-/Benutzererfahrungslösungen (UI/UX) bei der Verbesserung der kollaborativen Bearbeitungserfahrung und hebt hervor, dass das Problem über Algorithmen hinausgeht und das Verständnis der Benutzerabsicht umfasst.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">„Strukturierte Ausgaben mit Ollama“</a></h2>
<ul>
<li>„Ollama hat die Unterstützung für strukturierte Ausgaben eingeführt, wodurch Modelle in der Lage sind, Ausgaben in einem bestimmten Format unter Verwendung eines JSON-Schemas zu erzeugen.“</li>
<li>„Diese Funktion ist jetzt in den aktualisierten Ollama Python- und JavaScript-Bibliotheken verfügbar und nützlich für Aufgaben wie das Parsen von Daten aus Dokumenten und Bildern.“</li>
<li>„Benutzer sollten auf die neueste Ollama-Version aktualisieren und den Format-Parameter in cURL-Anfragen oder Bibliotheken verwenden, wobei zukünftige Updates Leistungsverbesserungen und mehr Formatoptionen versprechen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ollama bietet eine Methode zur Generierung von strukturierten Daten, wie JSON, aus Sprachmodellen, mit Diskussionen über die Verwendung von GBNF-Grammatiken für vielseitigere Ausgabeformate wie XML oder SQL. - Benutzer debattieren über die Zuverlässigkeit von JSON-Ausgaben im Vergleich zur natürlichen Sprache, mit Einblicken, wie Sprachmodelle (LLMs) Text generieren und welche Rolle strukturierte Eingabeaufforderungen spielen. - Ollamas Integration mit llama.cpp wird dafür gelobt, die Nutzung von Modellen zu vereinfachen, obwohl einige es lediglich als Wrapper betrachten, und die Funktion unterstützt verschiedene Modelle mit unterschiedlichen Genauigkeitsstufen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">„RollerCoaster Tycoon war der letzte seiner Art [Video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„RollerCoaster Tycoon, das hauptsächlich in Assemblersprache von einem kleinen Team entwickelt wurde, wurde 1999 ein Bestseller und zeigte einen seltenen Entwicklungsstil.“</li>
<li>„Fans empfehlen OpenRCT2 für erweiterte Funktionen und Kompatibilität sowie Roller Coaster Tycoon Classic für moderne Geräte, während Alternativen wie Parkitect und Planet Coaster unterschiedliche Erlebnisse bieten.“</li>
<li>„Das Video hebt die Entwicklung der Spieleentwicklung hervor und die Herausforderungen, denen kleine Teams gegenüberstehen, wenn sie mit größeren Studios konkurrieren, wobei Indie-Erfolge wie Minecraft das Potenzial für Erfolge kleiner Teams veranschaulichen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">„Fruktose in der Ernährung fördert das Tumorwachstum: Forschung“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Fruktosekonsum hat in den letzten 50 Jahren erheblich zugenommen, hauptsächlich aufgrund von Maissirup mit hohem Fruktosegehalt in Getränken und verarbeiteten Lebensmitteln.“</li>
<li>„Forschungen der Washington University in St. Louis zeigen, dass Fruktose Tumore nicht direkt nährt, die Leber sie jedoch in Nährstoffe umwandelt, die das Tumorwachstum bei Krebsarten wie Melanom, Brust- und Gebärmutterhalskrebs unterstützen.“</li>
<li>„Die Studie schlägt potenzielle neue Krebsbehandlungen vor, indem sie Methoden erforscht, um zu verhindern, dass Fruktose das Tumorwachstum unterstützt, möglicherweise durch Ernährungsumstellungen oder Medikamente, mit teilweiser Finanzierung durch die National Institutes of Health (NIH).“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Forschungen der Washington University deuten darauf hin, dass ein hoher Fruktosekonsum das Tumorwachstum fördern kann, indem er die zirkulierenden Lipide erhöht, die von Krebszellen für das Wachstum genutzt werden. Während Fruktose in Früchten aufgrund zusätzlicher Nährstoffe typischerweise unbedenklich ist, könnte ein übermäßiger Konsum aus Quellen wie Maissirup mit hohem Fruktosegehalt riskant sein. Die Studie unterstreicht die Komplexität des Krebsstoffwechsels und den potenziellen Einfluss der Ernährung auf das Fortschreiten von Krebs, obwohl weitere Forschungen notwendig sind, um diese Mechanismen vollständig zu verstehen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">„Größte Shell-Programme“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Seite hebt bedeutende Shell-Programme hervor und konzentriert sich auf umfangreiche handgeschriebene Skripte anstelle solcher, die von Tools wie autoconf generiert wurden. Zu den bemerkenswerten Einträgen gehören akinomyoga/ble.sh, ein Bash Line Editor mit 61.000 Codezeilen (LoC), und kalua, ein OpenWRT-Addon mit 56.000 Quellcodezeilen (SLoC). Die Liste bietet Einblicke in die Komplexität und Vielfalt der Shell-Skripterstellung und zeigt Programme, die Datenstrukturen und Algorithmen nutzen und typischerweise mehr als 5.000 Codezeilen umfassen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion konzentriert sich auf die Komplexität und Herausforderungen bei der Verwendung großer Shell-Skripte, wie Probleme mit der Lesbarkeit, Fehlerbehandlung und Portabilität. - Benutzer schlagen vor, Alternativen wie Python oder AWK für komplexe Aufgaben in Betracht zu ziehen, da diese eine bessere Wartbarkeit bieten, während Tools wie ShellCheck helfen können, die Qualität von Shell-Skripten zu verbessern. - Das Gespräch hebt das Gleichgewicht zwischen der Verwendung von Shell-Skripten für schnelle Aufgaben und der Entscheidung für robustere Programmiersprachen für größere Projekte hervor.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">„DSPy – Programmierung–nicht Aufforderung–LMs“</a></h2>
<ul>
<li>„DSPy ist ein Framework, das für den Aufbau modularer KI-Systeme mit kompositionellem Python-Code entwickelt wurde und sich darauf konzentriert, die Ausgaben von Sprachmodellen (LM) zu verbessern, ohne sich ausschließlich auf Eingabeaufforderungen zu verlassen. Es unterstützt mehrere Anbieter von großen Sprachmodellen (LLM) wie OpenAI, Anthropic und Databricks, wodurch Benutzer das Verhalten von KI als Code beschreiben können, was eine einfachere Iteration und Optimierung ermöglicht. Ursprünglich von Stanford NLP entwickelt, hat DSPy eine starke Community-Präsenz auf GitHub und Discord, die zur Open-Source-KI-Forschung beiträgt und Programmarchitekturen und Optimierer vorantreibt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„DSPy ist ein Framework, das darauf ausgelegt ist, Eingabeaufforderungen für Sprachmodelle (LMs) zu optimieren, indem es die Auswahl von Trainingsdatensubsets automatisiert, um so die Leistung zu verbessern und manuelle Anpassungen zu minimieren.“</li>
<li>„Es unterstützt das End-to-End-Training von Programmen für große Sprachmodelle (LLM), verhindert die Verwendung veralteter Eingabeaufforderungen im Code und ist besonders nützlich für Aufgaben wie Datenextraktion und Zusammenfassung.“</li>
<li>„Während einige Benutzer die Komplexität von DSPy als herausfordernd empfinden, wird es für seinen strukturierten Ansatz und Funktionen wie Assertions und Vorschläge geschätzt, die Ausgabebeschränkungen durchsetzen.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Mein zweites Jahr ohne Arbeit“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EMein%20zweites%20Jahr%20ohne%20Arbeit%E2%80%9C&subheading=Samstag%2C%207.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">„Die richtige Anzahl an Anzeigen ist null“</a></h2>
<ul>
<li>„The Verge hat ein Abonnementmodell mit einer Paywall-Version eingeführt, das Abonnenten Vorteile wie vollständige RSS-Feeds bietet.“</li>
<li>„Das Abonnement zielt darauf ab, die Werbeexposition zu reduzieren, aber es gibt Kritik, dass zahlende Abonnenten überhaupt keine Werbung sehen sollten.“</li>
<li>„Es werden Bedenken hinsichtlich des potenziellen Verkaufs von Daten an Werbetreibende geäußert, was darauf hindeutet, dass Abonnenten nicht sowohl Werbung als auch Datenmonetarisierung ausgesetzt sein sollten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Debatte über Werbung in Medien dreht sich um deren Notwendigkeit, wobei einige sie als entscheidend für die Diversifizierung der Einnahmen und die Kostensenkung betrachten, während andere für ein werbefreies Erlebnis für zahlende Abonnenten plädieren.“</li>
<li>„Kritiker heben Datenschutzprobleme und die aufdringliche Natur von Online-Werbung im Vergleich zu traditionellen Printanzeigen hervor, was Bedenken hinsichtlich des Verbrauchererlebnisses und der Medienintegrität aufwirft.“</li>
<li>„Die Diskussion umfasst die Nachhaltigkeit von werbefinanzierten Modellen und untersucht alternative Finanzierungsmethoden wie Abonnements oder direkte Unterstützung über Plattformen wie Patreon.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">„Das 70%-Problem: Harte Wahrheiten über KI-unterstütztes Programmieren“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„KI-gestützte Codierungstools können schnell Code generieren, ähnlich wie Junior-Entwickler, erfordern jedoch häufig eine gründliche Überprüfung durch erfahrene Entwickler aufgrund häufiger Fehler.“</li>
<li>„Während KI-Tools bei der Bewältigung sich wiederholender Aufgaben und der Bereitstellung erster Code-Entwürfe hervorragend sind, haben sie Schwierigkeiten mit komplexer Problemlösung und Kreativität, was ihre Fähigkeit einschränkt, menschliche Programmierer vollständig zu ersetzen.“</li>
<li>„Die Integration von KI-Tools in Entwicklungsabläufe stellt eine Herausforderung dar: die Steigerung von Lernen und Produktivität, ohne die Entwicklung wesentlicher Problemlösungsfähigkeiten zu behindern.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">„Der Flughafen Portland wächst mit einem weitläufigen Massivholz-Dachvordach.“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Flughafen Portland (PDX) hat sein Hauptterminal mit einem nachhaltigen Massivholz-Dachvordach erweitert, das von ZGF entworfen wurde und aus lokal bezogenem Brettschichtholz aus Douglasien besteht.“</li>
<li>„Das neun Hektar große Vordach zielt darauf ab, die Flughafenkapazität und das Passagiererlebnis zu verbessern, während es den CO2-Fußabdruck reduziert und biophile Elemente für eine einladende Atmosphäre integriert.“</li>
<li>„Dieses Projekt setzt einen neuen Maßstab für nachhaltiges Flughafendesign, wobei die Fertigstellung für 2026 erwartet wird.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Flughafen Portland hat ein neues Dachvordach aus Massivholz eingeführt, das das natürliche Licht verbessert und die Decke anhebt, als Teil eines mehrphasigen Renovierungsprojekts.“</li>
<li>„Das Design wird für seine Ästhetik und verbesserten Akustik geschätzt, aber einige Benutzer berichten von Verwirrung bei der Wegfindung.“</li>
<li>„Die Verwendung von Holz wird als nachhaltige Bauwahl angesehen, obwohl es Diskussionen über seine Auswirkungen auf die Kohlenstoffemissionen gibt, wobei Vergleiche mit anderen modernen Flughäfen mit natürlichen Themen gezogen werden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">„Intels Vorstand und ein Beispiel dafür, wann Vorstände und Kurzfristdenken scheitern“</a></h2>
<ul>
<li>„Pat Gelsingers Abgang von Intel wird als Entlassung und nicht als Ruhestand dargestellt, was die Misserfolge des Vorstands und dessen kurzfristige Fokussierung anstelle einer langfristigen Strategie betont. - Der Mangel an Halbleiterexpertise im Vorstand und die Konzentration auf den unmittelbaren Aktionärswert wurden kritisiert, was möglicherweise Intels langfristige Aussichten und die US-amerikanische Halbleiterindustrie schädigen könnte. - Das Versäumnis des Vorstands, Gelsingers IDM 2.0-Strategie zu unterstützen, deutet auf eine Verschiebung hin, die den Verkauf von Unternehmensteilen begünstigt, was den Aktionären kurzfristig zugutekommen könnte, aber Intels Zukunft schaden könnte.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Intels Vorstand wurde dafür kritisiert, dass es an technischer Expertise mangelt und kurzfristige Gewinne priorisiert werden, was nach Ansicht einiger zu den jüngsten Schwierigkeiten des Unternehmens beigetragen hat.“</li>
<li>„Pat Gelsinger, der derzeitige CEO, wird als fähig angesehen, soll jedoch Berichten zufolge nicht genügend Unterstützung vom Vorstand erhalten, der sich historisch gesehen mehr auf Dividenden und die Interessen der Aktionäre als auf Innovation konzentriert hat.“</li>
<li>„Es gibt Forderungen nach einem kulturellen Wandel innerhalb von Intel, der die Notwendigkeit einer besseren Ausrichtung auf langfristige Ziele betont, um die Zukunft des Unternehmens zu sichern.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">„Trailbase: Schneller, einspuriger, quelloffener App-Server, der mit Rust und SQLite entwickelt wurde“</a></h2>
<ul>
<li>„TrailBase ist ein Open-Source-Anwendungsserver, der für schnelle, typsichere APIs entwickelt wurde und Rust, SQLite und V8 nutzt. Er eignet sich für mobile, Web- oder Desktop-Anwendungen.“</li>
<li>„Es bietet Latenzen im Sub-Millisekundenbereich, wodurch dedizierte Caches überflüssig werden, und unterstützt verschiedene Plattformen mit vorgefertigten Binärdateien und Client-Paketen, die für Linux, MacOS und mehrere Programmiersprachen verfügbar sind.“</li>
<li>„TrailBase ist unter der OSL-3.0 lizenziert, was es ermöglicht, es als Framework ohne zusätzliche Lizenzanforderungen zu verwenden, und Beiträge aus der Community werden gefördert.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Trailbase ist ein schneller, einzelfiliger, quelloffener Anwendungsserver, der mit Rust und SQLite entwickelt wurde und Diskussionen über seine Sicherheit, insbesondere in Bezug auf SQL-Injektionsrisiken, ausgelöst hat. Benutzer haben Verbesserungen vorgeschlagen, wie die Verwendung von vorbereiteten Anweisungen oder getaggten Template-Strings, um die Sicherheit von SQL-Abfragen zu erhöhen, und haben Trailbase mit ähnlichen Projekten wie Pocketbase und Supabase verglichen. Trotz einiger Bedenken hinsichtlich der Klarheit der Dokumentation und Lizenzierungsdebatten wurde Trailbase positiv für sein Potenzial und respektvolle Vergleiche mit anderen Projekten aufgenommen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">„Gitlab ernennt Bill Staples zum neuen CEO“</a></h2>
<ul>
<li>„GitLab hat Bill Staples zum neuen CEO ernannt, während Mitbegründer Sid Sijbrandij aus gesundheitlichen Gründen zum Executive Chair des Vorstands wechselt.“</li>
<li>„Staples, der ehemalige CEO von New Relic, bringt umfangreiche Erfahrung in Entwicklerplattformen zu GitLab, einer prominenten KI-gestützten DevSecOps-Plattform, mit.“</li>
<li>„GitLab bedient über 10.000 Kunden, generiert über 750 Millionen US-Dollar Umsatz und wird von mehr als 40 Millionen Nutzern, darunter über die Hälfte der Fortune-100-Unternehmen, vertraut.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„GitLab hat Bill Staples zum neuen CEO ernannt, der Sid Sijbrandij nachfolgt, der zurücktritt, um sich auf seine Krebsbehandlung zu konzentrieren.“</li>
<li>„Der Führungswechsel deutet auf einen strategischen Wandel bei GitLab hin, weg von einem entwicklerzentrierten Ansatz hin zu einer Fokussierung auf Unternehmensverkäufe, wobei Staples Erfahrung darin hat, Unternehmen auf Übernahmen vorzubereiten.“</li>
<li>„Die Ernennung hat Diskussionen über die Zukunft von GitLab, einen möglichen Verkauf und den Wettbewerb mit GitHub ausgelöst, zusammen mit Bedenken der Nutzer hinsichtlich Preisgestaltung und Produktfokus.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">„Die drei Kernkraftwerke der Ukraine haben die Stromproduktion wieder aufgenommen.“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Kernkraftwerke der Ukraine haben die Stromproduktion nach den jüngsten Angriffen auf das Stromnetz wieder aufgenommen, was die Bedeutung einer stabilen Stromversorgung für die nukleare Sicherheit unterstreicht.“</li>
<li>„Die Internationale Atomenergie-Organisation (IAEO) überwacht aktiv die Situation in der Ukraine und unterstreicht ihr Engagement für nukleare Sicherheit und Schutz.“</li>
<li>„Ausrüstung im Wert von über 14 Millionen Euro wurde der Ukraine zur Verfügung gestellt, um die nukleare Sicherheit und Schutzmaßnahmen zu stärken.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Kernkraftwerke der Ukraine haben die Stromproduktion wieder aufgenommen und zeigen damit Widerstandsfähigkeit trotz des anhaltenden Konflikts.“</li>
<li>„Stromausfälle werden in der Regel innerhalb von 48 Stunden behoben, was die Effizienz des ukrainischen Stromnetzmanagements und der Reparaturfähigkeiten unterstreicht.“</li>
<li>„Die Nutzung alternativer Lösungen, wie z.B. Solarwechselrichterbatterien, durch Bewohner und Unternehmen unterstreicht die Anpassungsfähigkeit bei der Aufrechterhaltung des Betriebs während Stromausfällen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">„ExxonMobils angebliche Hack-for-Hire-Kampagne, die sich gegen Klimaaktivisten richtet“</a></h2>
<ul>
<li>„ExxonMobil wird beschuldigt, eine Hack-for-Hire-Kampagne namens „Fox Hunt“ organisiert zu haben, die sich mit fortschrittlichen Cyber-Fähigkeiten gegen über 500 Klimaaktivisten und Journalisten richtet.“</li>
<li>„Der Vorgang soll angeblich Phishing-Angriffe und geleakte E-Mails umfasst haben, um Umweltaktivisten zu untergraben und Exxons rechtliche Strategien zu unterstützen, trotz der Leugnung des Unternehmens, daran beteiligt zu sein.“</li>
<li>„Dieser Fall unterstreicht den wachsenden Trend der digitalen Kriegsführung in Unternehmensstreitigkeiten, was FBI-Ermittlungen und Forderungen nach stärkeren rechtlichen Maßnahmen zur Bekämpfung solcher Cyber-Operationen nach sich zieht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„ExxonMobil wird beschuldigt, eine Hack-for-Hire-Kampagne gegen Klimaaktivisten und die Organisation Fight for the Future, die sich für Netzneutralität einsetzt, orchestriert zu haben.“</li>
<li>„Der Angriff, der zunächst als zufällig wahrgenommen wurde, wurde später als Versuch identifiziert, auf interne Kommunikation zuzugreifen, was die Organisation dazu veranlasste, eine E-Mail-Aufbewahrungsrichtlinie von 3 Monaten zum Schutz einzuführen.“</li>
<li>„Der Vorfall unterstreicht die Notwendigkeit von Rechenschaftspflicht und strengeren Vorschriften bei unternehmerischem Fehlverhalten, mit möglichen Verbindungen zu einem großen amerikanischen Internetdienstanbieter (ISP) oder dessen Lobbygruppe.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">„Kagi-Teams“</a></h2>
<ul>
<li>„Kagi for Teams, das am 5. Dezember 2024 starten soll, bietet Unternehmen ein datenschutzorientiertes Such- und KI-Tool, das keine Werbung, kein Tracking und keine Datenerfassung betont.“</li>
<li>„Der Service umfasst eine Premium-Suchmaschine und universellen KI-Zugang mit flexibler Preisgestaltung basierend auf aktiven Nutzern und bietet Professional- und Ultimate-Pläne an.“</li>
<li>„Kagi verspricht eine schnelle Einrichtung, verfügbaren Support und eine signifikante Rendite (ROI) durch schnellere Recherchezeiten, wobei die Datensicherheit für Unternehmen gewährleistet wird.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Kagi Teams ist eine Suchmaschine, die für ihre werbefreien, hochwertigen Suchergebnisse gelobt wird und im Vergleich zu Google ein saubereres Erlebnis bietet.“</li>
<li>„Einige Nutzer sind bereit, 120 $ pro Jahr für Kagi zu zahlen, da sie dessen Fähigkeit schätzen, Werbung und Betrügereien herauszufiltern. Es gibt jedoch Bedenken hinsichtlich der Nutzung von Yandex, einer russischen Suchmaschine mit Verbindungen zum Kreml.“</li>
<li>„Kagi bietet auch KI-Integrationen und einen Teamplan für Unternehmen an, obwohl die Verbindung zu Yandex für einige Nutzer ein erhebliches Anliegen bleibt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">„Ich habe ein Jahr damit verbracht, einen Android-Kurs für Senioren zu erstellen.“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor hat einen Videokurs entwickelt, um älteren Menschen beizubringen, wie man Android-Smartphones benutzt, und dabei häufige Herausforderungen wie die Einschüchterung durch Benutzeroberflächen und das Fehlen grundlegender Fähigkeiten wie Scrollen oder Wischen zu bewältigen.“</li>
<li>„Der Kurs umfasst ein 400-seitiges Skript, Videoaufzeichnungen und eine Android-App mit Übungen, die zunächst auf Udemy gehostet und später auf eine eigene Website, „Smartphone How-To“, verlegt wurden.“</li>
<li>„Die Vermarktung des Kurses ist herausfordernd, da die Zielgruppe Schwierigkeiten mit der Online-Registrierung und -Zahlung hat, und der Autor sucht nach Feedback zur Verbesserung.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Android-Kurs wurde speziell für ältere Menschen entwickelt, um bei der grundlegenden Nutzung von Smartphones zu helfen, und erhielt trotz einiger Herausforderungen positive Bewertungen auf Udemy. - Das Feedback wies auf Probleme wie Cookie-Warnungen und Verwirrung bei Abonnements hin, mit Vorschlägen, den Inhalt zu vereinfachen und beliebte Apps wie WhatsApp einzubeziehen. - Zukünftige Verbesserungen könnten Übersetzungen und die Berücksichtigung von Barrierefreiheitsbedenken umfassen, um Senioren besser bei der Navigation von Smartphones und Online-Ressourcen zu unterstützen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">„Die McKinsey-Einheit wird 123 Millionen US-Dollar zahlen, um Ansprüche beizulegen, dass sie südafrikanische Beamte bestochen hat.“</a></h2>
<ul>
<li>„Eine Tochtergesellschaft von McKinsey &amp; Company hat zugestimmt, 123 Millionen Dollar zu zahlen, um Vorwürfe der Bestechung südafrikanischer Beamter beizulegen, wie das US-Justizministerium berichtet.“</li>
<li>„Das Bestechungsschema, an dem McKinsey Africa beteiligt war, führte zu einem Gewinn von 85 Millionen Dollar durch Verträge mit staatlich kontrollierten Versorgungsunternehmen.“</li>
<li>„Der ehemalige McKinsey-Partner Vikas Sagar hat sich der Verschwörungsvorwürfe gemäß dem Foreign Corrupt Practices Act schuldig bekannt, und McKinsey Africa hat einem dreijährigen aufgeschobenen Strafverfolgungsabkommen zugestimmt und sich verpflichtet, die Compliance-Maßnahmen zu verbessern.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„McKinsey hat zugestimmt, 123 Millionen Dollar zu zahlen, um Vorwürfe der Bestechung südafrikanischer Beamter beizulegen, was Bedenken hinsichtlich der Korruption innerhalb von Beratungsfirmen aufwirft.“</li>
<li>„Die Einigung löst Diskussionen über die Wirksamkeit finanzieller Strafen als Abschreckung und die Verantwortlichkeit großer Unternehmen aus.“</li>
<li>„Der Fall unterstreicht umfassendere Probleme der Korruption in Wirtschaft und Regierung, mit potenziellen Auswirkungen auf den internationalen Handel und die Regulierung.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">„Llama-3.3-70B-Instruct“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Meta hat Llama-3.3-70B-Instruct als Open Source freigegeben, um KI zugänglicher zu machen und ihre sozialen Plattformen zu verbessern.“</li>
<li>„Das Modell ist wettbewerbsfähig mit Llama 3.2 405B und kostengünstiger als GPT-4o, wodurch Entwicklern leistungsstarke Werkzeuge zur Anpassung geboten werden.“</li>
<li>„Während die Llama-Modelle offen sind, unterliegen sie kommerziellen Einschränkungen, was auf einen strategischen Versuch hinweist, die Dominanz von OpenAI herauszufordern und der KI-Gemeinschaft zugutezukommen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">„Installieren Sie postmarketOS auf einem Android-Telefon und verwenden Sie Docker als Heimserver“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Leitfaden beschreibt die Installation von Docker auf einem OnePlus 6T mit postmarketOS, wodurch es effektiv in einen Heimserver umgewandelt wird, jedoch werden dabei alle Telefondaten gelöscht.“</li>
<li>„Zu den wichtigsten Anforderungen gehören ein OnePlus 6 oder 6T, Fastboot auf einem PC und postmarketOS-Dateien, mit Schritten, die das Aktivieren des Entwicklermodus, das Flashen von postmarketOS und das Einrichten von SSH umfassen.“</li>
<li>„Während dieses Setup eine Alternative zu einem Raspberry Pi mit integriertem Bildschirm und Akku bietet, fehlt ihm die Ethernet-Unterstützung und es ist auf internen Speicher beschränkt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Artikel untersucht die Verwendung von postmarketOS, einem Linux-basierten Betriebssystem, auf Android-Telefonen, um sie als Heimserver mit Docker neu zu nutzen und eine stabilere Umgebung als Android zu bieten. Er betont die Vorteile von postmarketOS oder Mobian für eine verbesserte Kernel-Sicherheit und die Unterstützung älterer Geräte, wie dem OnePlus 6/6T, während er Bedenken hinsichtlich der Akkulaufzeit und des Dauerbetriebs anspricht. Die Diskussion umfasst die Einschränkungen der Verwendung von musl (einer leichten C-Standardbibliothek) anstelle von glibc (GNU C Library) und die innovative Idee, alte Telefone als Server zu nutzen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">„Hacker Herald – ähnlich wie HN, aber mit crowdsourcierten Bildern und Untertiteln“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor hat zusammen mit dem ehemaligen Ausbilder Arnav und dem Studenten Archis ein Projekt namens Hacker Herald ins Leben gerufen, eine Front-End-Oberfläche für Hacker News. Das Projekt wurde während eines Online-JavaScript-Programmierkurses entwickelt und zielt darauf ab, ein optisch ansprechendes Layout ähnlich wie bei beliebten Zeitungsseiten zu bieten. Die Einbindung von visuellen Elementen, wie Bildern, soll das Erzählerlebnis verbessern, indem sie sofortigen Kontext bietet, ohne dass man durch Artikel klicken muss.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Hacker Herald ist ein neues Projekt, inspiriert von Hacker News, das ein zeitungähnliches Layout mit crowdsourcierten Bildern und Untertiteln für Technologiemeldungen bietet.“</li>
<li>„Das Projekt hat gemischtes Feedback erhalten, wobei einige Nutzer die visuelle Attraktivität schätzen, während andere die Einfachheit des ursprünglichen Hacker-News-Formats bevorzugen.“</li>
<li>„Bedenken wurden hinsichtlich der Bildauthentizität und Datenschutzprobleme durch Hotlinking geäußert, mit Vorschlägen für Verbesserungen wie das Hinzufügen von Suchfunktionen, Kategorien und Permalinks.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">„Die Regierung des Kongo sagt, sie sei &#39;in Alarmbereitschaft&#39; wegen einer mysteriösen grippeähnlichen Krankheit, die Dutzende getötet hat.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Regierung des Kongo ist in höchster Alarmbereitschaft wegen einer mysteriösen grippeähnlichen Krankheit, die Dutzende von Todesfällen verursacht hat und Bedenken hinsichtlich ihrer Natur und Herkunft aufwirft.“</li>
<li>„Experten ziehen verschiedene Möglichkeiten in Betracht, darunter eine endemische Krankheit, eine neu auftretende Infektionskrankheit oder ein neuartiger Erreger, wobei Tests durchgeführt werden, um die Ursache zu identifizieren.“</li>
<li>„Das betroffene Gebiet ist für Unterernährung bekannt, was die Auswirkungen verschlimmern könnte, aber es gibt derzeit keine Hinweise auf eine schnelle oder weit verbreitete Übertragung.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Die richtige Anzahl an Anzeigen ist null“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDie%20richtige%20Anzahl%20an%20Anzeigen%20ist%20null%E2%80%9C&subheading=Freitag%2C%206.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">„Diátaxis – Ein systematischer Ansatz zur Erstellung technischer Dokumentation“</a></h2>
<ul>
<li>„Diátaxis ist ein systematischer Ansatz für technische Dokumentation, der sich auf die Bedürfnisse der Benutzer konzentriert, indem er Inhalte in vier Typen kategorisiert: Tutorials, Anleitungen, technische Referenzen und Erklärungen.“</li>
<li>„Diese Methode behandelt Probleme im Zusammenhang mit Inhalt, Stil und Organisation, was sowohl den Nutzern als auch den Erstellern zugutekommt, indem sie die Qualität und Zugänglichkeit der Dokumentation verbessert.“</li>
<li>„Diátaxis wurde erfolgreich in Projekten wie Gatsby und Cloudflare implementiert und zeigt seine praktische Wirksamkeit bei der Verbesserung von Klarheit und Benutzerzugänglichkeit.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Diátaxis ist ein Framework, das entwickelt wurde, um technische Dokumentation zu verbessern, indem es Inhalte in Tutorials, Anleitungen, Referenzmaterialien und Erklärungen kategorisiert, die jeweils unterschiedlichen Benutzerbedürfnissen dienen.“</li>
<li>„Dieser Ansatz gewinnt in der technischen Dokumentation an Beliebtheit, da er darauf abzielt, die Qualität der Dokumentation zu verbessern, indem er die Falle vermeidet, Dokumente nach dem Einheitsgrößenprinzip zu erstellen.“</li>
<li>„Während das Rahmenwerk vorteilhaft ist, raten einige Experten dazu, Flexibilität zu bewahren, um sich an unterschiedliche Dokumentationsanforderungen anpassen zu können.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">„Einführung der K/V-Kontextquantisierung bei Ollama“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Integration der K/V (Key/Value) Kontextquantisierung in Ollama war eine gemeinschaftliche Anstrengung zwischen dem Ollama-Team und der Community, die etwa fünf Monate in Anspruch nahm.“</li>
<li>„Bei der Integration des Features in das Projekt traten Herausforderungen auf, die die Komplexität der Mitarbeit an groß angelegten Projekten verdeutlichen.“</li>
<li>„Das Projekt unterstreicht das Engagement von Hobbyisten in der KI-Entwicklung und umfasst Diskussionen über verschiedene Nutzungsmethoden, wie z.B. GUI-Optionen (Graphical User Interface) und mobile Kompatibilität, wobei Tools wie OpenWebUI und LibreChat empfohlen werden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">„Nächster Halt: Miami“</a></h2>
<ul>
<li>„Waymo One wird seinen autonomen, vollelektrischen Fahrdienst im Jahr 2026 nach Miami ausweiten und dabei Jaguar I-PACEs einsetzen.“</li>
<li>„Die Expansion erfolgt in Zusammenarbeit mit Moove und folgt auf erfolgreiche Tests unter den herausfordernden Wetterbedingungen in Miami.“</li>
<li>„Dieser Schritt steht im Einklang mit Miamis Schwerpunkt auf nachhaltigem und sauberem Energietransport, und der Service wird über die Waymo One-App zugänglich sein.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Waymo erweitert seinen fahrerlosen Autodienst auf Miami, eine Stadt mit herausfordernden Fahrbedingungen, als Teil seiner Strategie, die Operationen in verschiedenen Städten auszuweiten. Die Expansion wirft Fragen über Waymos Fähigkeit auf, mit den einzigartigen Herausforderungen Miamis umzugehen, einschließlich häufiger Überschwemmungen und aggressiver Fahrverhalten. Waymo arbeitet mit lokalen Unternehmen zusammen, um die Operationen zu verwalten, wobei der Fokus auf seiner selbstfahrenden Technologie liegt, um die hohen Kosten und Sicherheitsprobleme von menschlich gesteuerten Taxis anzugehen und eine effizientere urbane Transportlösung zu bieten.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">„Ein Bundesgericht sagt, dass das Zerlegen eines Telefons zur Installation von Firmware keine ‚Durchsuchung‘ ist.“</a></h2>
<ul>
<li>„Das iPhone 6 ist anfällig für den checkm8-Exploit, der eine bekannte Sicherheitslücke darstellt.“</li>
<li>„Geräte wie das iPhone XS und neuere Modelle sind derzeit nicht von diesem Exploit betroffen, was auf verbesserte Sicherheitsmaßnahmen in späteren Modellen hinweist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Bundesgericht entschied, dass das Zerlegen eines Telefons zur Installation von Firmware nicht als „Durchsuchung“ gilt, wenn der Datenzugriff mit einem gültigen Haftbefehl erfolgt. - Die Regierung hatte Schwierigkeiten beim Zugriff auf ein Gerät, was sie dazu veranlasste, es zur Reparatur und Firmware-Aktualisierung zu senden, wobei vor der eigentlichen Datensuche ein neuer Haftbefehl eingeholt wurde. - Dieser Fall unterstreicht die Komplexität rechtlicher Interpretationen und die Schwierigkeiten, klare Schlagzeilen für technische rechtliche Angelegenheiten zu formulieren.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">„VectorChord: Speichern Sie 400.000 Vektoren für 1 $ in PostgreSQL“</a></h2>
<ul>
<li>„VectorChord ist eine neue PostgreSQL-Erweiterung, die für effiziente Vektorsuche entwickelt wurde und in der Lage ist, 400.000 Vektoren für nur 1 $ zu speichern, was sie kostengünstiger als die Konkurrenz macht. Sie nutzt IVF (Inverted File) und RaBitQ (Random Bit Quantization) Techniken, um die Suchgeschwindigkeit und Speichereffizienz zu verbessern, was sie für die Verarbeitung großer Datensätze geeignet macht. VectorChord übertrifft Alternativen wie Pinecone und pgvector sowohl in Bezug auf Preis als auch Leistung und bietet skalierbare Vektorsuche mit verbesserter Geschwindigkeit und Präzision für Anwendungen, die schnelle und genaue Antworten benötigen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„VectorChord hat eine PostgreSQL-Erweiterung eingeführt, die das Speichern von 400.000 Vektoren für Kosten von 1 $ ermöglicht und damit eine kostengünstige Lösung für die Vektorspeicherung bietet.“</li>
<li>„Vergleiche mit Datastax&#39; AstraDB zeigen Unterschiede in Replikationsstrategien und den damit verbundenen Kosten auf, was Diskussionen über Leistung und Aktualisierungsverwaltung anregt.“</li>
<li>„Das Projekt plant, Funktionen von pgvecto.rs zu integrieren und schließlich die Unterstützung dafür auslaufen zu lassen, wobei die Benutzer das Potenzial und die Grenzen von VectorChord im Vektordatenbankmanagement erkunden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">„Bitcoin liegt über 100.000 $“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der jüngste Anstieg von Bitcoin über 100.000 $ hat die Debatten über seinen Wert neu entfacht, wobei die Diskussionen sich auf seine Rolle als spekulativer Vermögenswert im Vergleich zu einem Wertspeicher konzentrieren.“</li>
<li>„Der Anstieg hat Gespräche über Vermögensungleichheit, die Umweltauswirkungen von Kryptowährungen und ihr Potenzial als dezentrales Finanzinstrument angeregt.“</li>
<li>„Trotz gemischter Meinungen zieht das Wachstum von Bitcoin weiterhin Aufmerksamkeit auf sich, mit Vorhersagen über weitere Anstiege und Warnungen vor seiner inhärenten Volatilität.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Diátaxis – Ein systematischer Ansatz zur Erstellung technischer Dokumentation“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDi%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Ein%20systematischer%20Ansatz%20zur%20Erstellung%20technischer%20Dokumentation%E2%80%9C&subheading=Donnerstag%2C%205.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">„IMG_0001“</a></h2>
<ul>
<li>„Zwischen 2009 und 2012 verfügten iPhones über eine „An YouTube senden“-Schaltfläche in der Fotos-App, was zu zahlreichen Uploads mit den standardmäßigen IMG_XXXX-Dateinamen führte. Ein Bot wurde entwickelt, inspiriert von Ben Wallace, um 5 Millionen dieser Videos zu finden, die rohe und unbearbeitete Momente zeigen. Die Videosammlung ist zur Ansicht verfügbar und wird in zufälliger Reihenfolge präsentiert, wodurch ein Einblick in ungefilterte Inhalte aus dieser Zeit geboten wird.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion dreht sich um ein minimalistisches Benutzeroberflächen-Feature, das Ansichten auf Videos anzeigt und Nostalgie für die persönlichere und authentischere Inhalte des frühen Internets weckt. - Nutzer äußern gemischte Gefühle, da einige persönliche Videos als Eingriff in die Privatsphäre betrachten, trotz ihrer öffentlichen Verfügbarkeit, was die anhaltenden Datenschutzbedenken in der Internetkultur hervorhebt. - Das Gespräch reflektiert die Entwicklung der Internetkultur und kontrastiert die rohe Authentizität vergangener Online-Erfahrungen mit der stärker bereinigten und potenziell datenschutzinvasiven Natur des heutigen Webs.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">„Mein Sohn (9 Jahre alt) hat ein Spiel mit einfachem JavaScript erstellt und möchte Ihr Feedback.“</a></h2>
<ul>
<li>„Ein 9-Jähriger hat das Programmieren gelernt, HTML und CSS gemeistert und kürzlich Google Gemini genutzt, um seine Fähigkeiten zu verbessern. Er erstellte ein Spiel, indem er HTML, CSS und JavaScript in VSCode programmierte und Piskel für animierte Grafiken verwendete, mit Unterstützung seiner Eltern und Google Gemini. Das Kind dokumentierte seine Erfahrungen in einem Blogbeitrag, in dem es den Prozess beschrieb und Feedback von seinen programmierenden Eltern erhielt, um sein Schreiben zu verfeinern.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein 9-Jähriger hat ein Spiel mit JavaScript erstellt und dabei Fähigkeiten in HTML, CSS und Spieledesign mit Werkzeugen wie VSCode und Piskel gezeigt. Der junge Entwickler erhielt Unterstützung von seinen programmierenden Eltern und nutzte Google Gemini, um seine Programmierfähigkeiten zu verbessern. Das Feedback der Community war positiv, mit Verbesserungsvorschlägen, was auf ein unterstützendes Umfeld für seine Programmierreise hinweist.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">„Egolose Ingenieurkunst“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Vortrag betont die Bedeutung der Förderung besserer Arbeitsumgebungen, indem unnötige Rollentrennungen abgebaut und die Zusammenarbeit über Rollen hinweg gefördert wird. Er hebt die Ineffizienzen hervor, die durch übermäßige Rollentrennung und das Missverständnis von „DevOps“-Praktiken entstehen, die Barrieren schaffen, anstatt die Zusammenarbeit zu fördern. Der Redner plädiert dafür, Kooperation, Neugier und gemeinsame Verantwortung zu schätzen und schlägt vor, dass Elend nicht mit Produktivität gleichgesetzt werden sollte.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Egoless Engineering konzentriert sich auf Zusammenarbeit, Eigenverantwortung und die Minimierung unnötiger Prozesse, um die Effizienz des Teams zu steigern.“</li>
<li>„Es hebt die Bedeutung der Schaffung von Umgebungen mit hohem Vertrauen hervor, um die Produktivität zu steigern, und warnt vor den Ineffizienzen, die durch Politik in modernen Teamstrukturen verursacht werden.“</li>
<li>„Das Gleichgewicht zwischen Autonomie und notwendiger Aufsicht ist entscheidend, insbesondere bei großen Projekten, um eine Kultur des Vertrauens und der Zusammenarbeit zu fördern und gleichzeitig menschliche Eigenschaften wie das Ego zu managen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">„Phoenix LiveView 1.0.0 ist da“</a></h2>
<ul>
<li>„Phoenix LiveView 1.0.0 wurde veröffentlicht und bietet ein großes Update, das dynamische serverseitig gerenderte Anwendungen vereinfacht, indem es den Bedarf an JavaScript reduziert und die Echtzeitfähigkeiten verbessert. Zu den Hauptmerkmalen dieser Version gehören eine Diffing-Engine für effiziente Updates, HEEx-Komponenten für eine verbesserte HTML-Komponierbarkeit und interaktive Uploads, die alle Elixir und die Erlang-VM für überlegene Latenz und Skalierbarkeit nutzen. Das Update führt auch neue Funktionen wie Streams und asynchrone Operationen ein, mit zukünftigen Plänen zur Integration von JavaScript-Hooks und Web Components, was Entwickler dazu ermutigt, die einfache Einrichtung zu erkunden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Phoenix LiveView 1.0.0 wurde veröffentlicht und bietet einen neuen Installer für eine einfachere Einrichtung sowie erweiterte Funktionalitäten.“</li>
<li>„Die Veröffentlichung wird als wichtiger Meilenstein für die Elixir- und Phoenix-Projekte angesehen, wobei Benutzer ihre Produktivität und Benutzerfreundlichkeit im Vergleich zu anderen Frameworks loben.“</li>
<li>„Trotz einiger Herausforderungen, wie dem Umgang mit unzuverlässigen Verbindungen, sucht die Gemeinschaft aktiv nach Lösungen, und der Schöpfer, Chris McCord, ist offen für Feedback.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">„Genie 2: Ein groß angelegtes Fundament-Weltmodell“</a></h2>
<ul>
<li>„Research Genie 2, veröffentlicht am 4. Dezember 2024, ist ein groß angelegtes Weltmodell, das entwickelt wurde, um vielfältige 3D-Umgebungen für das Training von KI-Agenten zu generieren. Entwickelt von Jack Parker-Holders Team, kann Genie 2 aus einem einzigen Bildprompt steuerbare, spielbare Welten erschaffen, die schnelles Prototyping und interaktive Erlebnisse unterstützen. Genie 2 fördert die KI-Forschung, indem es Objektinteraktionen, Charakteranimationen und Umweltphysik modelliert und damit die Herausforderung angeht, reichhaltige Trainingsumgebungen für verkörperte Agenten zu schaffen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Genie 2, entwickelt von DeepMind, ist ein neues Weltmodell, das Potenzial zeigt, Umgebungen mithilfe von Fotos und Text zu navigieren, aber es fehlen technische Details, Code und offener Zugang.“</li>
<li>„Es wird eher als Prototyp für Forschung und Entwicklung angesehen denn als fertiges Produkt, was zu Kritik hinsichtlich seiner Unzugänglichkeit und begrenzten praktischen Anwendbarkeit führt.“</li>
<li>„Die Diskussion über Genie 2 unterstreicht die Herausforderungen von KI-generierten Inhalten, das Potenzial für zukünftige Anwendungen und die wettbewerbsorientierte Natur der KI-Entwicklung, wobei der praktische Nutzen und die Auswirkungen in der realen Welt noch ungewiss sind.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">„OpenTTD ist ein Open-Source-Simulationsspiel, das auf Transport Tycoon Deluxe basiert.“</a></h2>
<ul>
<li>„OpenTTD 14.1 wurde am 3. Mai 2024 veröffentlicht und konzentriert sich auf Fehlerbehebungen seit der ersten Veröffentlichung. Wichtige Updates umfassen die Behebung eines Desynchronisationsfehlers im Mehrspielermodus sowie Verbesserungen am Schiffswegfinder und der Entbündelungsfunktion. Die Spieler haben ein erhebliches Engagement gezeigt und in der vergangenen Woche 34.700 Stunden in 17.219 Spielen verbracht.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„OpenTTD ist ein Open-Source-Simulationsspiel, inspiriert von Transport Tycoon Deluxe, das bemerkenswert ist, da es ohne zusätzliche Assets spielbar ist, im Gegensatz zu vielen anderen Open-Source-Neuauflagen. - Veröffentlicht im Jahr 2004, ersetzte OpenTTD bis 2009 die Originalspielgrafiken, was seine Verbreitung auf Plattformen wie Steam ermöglichte, während der ursprüngliche Stil ohne Kopieren von Assets beibehalten wurde. - Das Spiel unterstützt Multiplayer und hat Bildungsanwendungen, wie zum Beispiel in der KI-Entwicklung, und bleibt aufgrund seines nostalgischen Reizes und fesselnden Gameplays weiterhin beliebt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">„Mein C-Compiler hat sich selbst kompiliert“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Benutzer beschrieb seine Reise bei der Entwicklung eines selbstkompilierenden C-Compilers und hob die Herausforderungen und Belohnungen des Prozesses hervor.“</li>
<li>„Feedback konzentrierte sich darauf, die DRY-Prinzipien (Don&#39;t Repeat Yourself) einzuhalten und unnötiges Typ-Casting mit malloc(), einer Speicherzuweisungsfunktion in C, zu vermeiden.“</li>
<li>„Die Diskussion erweiterte sich um Themen wie Compiler-Kompatibilität, Codierungsstil, Bootstrapping und die Vor- und Nachteile der Verwendung von Makefiles gegenüber Python-Skripten für Projekt-Builds.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">„Wie man berufliche Beziehungen aufbaut“</a></h2>
<ul>
<li>„Das TJS (The Journey to Synergy) Kollaborationsmodell skizziert sieben Zustände professioneller Beziehungen, die von wettbewerbsorientiert bis hin zu geteilter Identität reichen, um die Zusammenarbeit zu verbessern.“</li>
<li>„Das Modell betont den Übergang von einer Nullsummen-Mentalität zu einer hochwertigen Synergie, fördert eine Fülle-Mentalität und die Ausrichtung auf persönliche Ziele und Werte.“</li>
<li>„Zu den wichtigsten Phasen gehören Wettbewerb, Koexistenz, Kommunikation, Zusammenarbeit, Koordination, Kollaboration und „Wir sind gleich“, mit dem ultimativen Ziel, gemeinsam mehr zu erreichen als individuell.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reaktionen</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">„Ein Teilchenphysikkurs für Schüler der Oberstufe“</a></h2>
<ul>
<li>„Das Physikbildungsforschungsteam von CERN hat einen Pilotkurs zur Teilchenphysik für Schüler entwickelt, der aus 16 Kapiteln mit Videos und Quizfragen besteht. Der Kurs, der etwa 4 Stunden dauert, behandelt grundlegende Themen wie „Was ist ein Teilchen?“ und „Was ist ein Teilchenbeschleuniger?“ und beinhaltet DIY-Experimente. Die Teilnehmer können die Kapitel in beliebiger Reihenfolge absolvieren und erhalten ein digitales Zertifikat, nachdem sie alle Quizfragen abgeschlossen haben, wobei Feedback zur Verbesserung zukünftiger Versionen erwünscht ist.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein Teilchenphysikkurs für Schüler in Großbritannien umfasste 54 Teenager aus 36 Schulen und wurde über acht Wochen online durchgeführt. Trotz Herausforderungen wie begrenzter Interaktion und Selbstwertproblemen bestanden über 80 % der Schüler einen Test mit Fragen aus einer Quantenphysikprüfung für Postgraduierte der Universität Oxford, wobei die Hälfte Auszeichnungen erreichte. Der Erfolg des Kurses ohne komplexe Mathematik führte zu Diskussionen über die Durchsetzung der Kameranutzung in Online-Klassen, die Einbindung der Schüler und die Sprachzugänglichkeit für Nicht-Englischsprachige.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">„Kein NAT November: Mein Monat ohne IPv4“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Herausforderung „No NAT November“ bestand darin, IPv4 zu deaktivieren und nur IPv6 zu verwenden, um das Potenzial und die Herausforderungen des Übergangs zu reinen IPv6-Netzwerken hervorzuheben. Der Autor schlägt einen „IPv6-mostly“-Ansatz vor, der IPv6 priorisiert, während Dual-Stack-Netzwerke beibehalten werden, um den Wartungsaufwand zu reduzieren und sich auf eine IPv4-freie Zukunft vorzubereiten. Übergangstechnologien wie NAT64 und DNS64 halfen, Kompatibilitätsprobleme zu lösen, wobei sich Apple-Geräte gut anpassten, während Windows und Linux gemischte Ergebnisse zeigten.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die Diskussion hebt Herausforderungen beim Übergang von IPv4 zu IPv6 hervor, einschließlich Problemen mit der Unterstützung durch Internetdienstanbieter, Hardwarebeschränkungen sowie geschäftlichen und technischen Hürden.“</li>
<li>„Benutzer bemerken Vorteile von IPv6, wie verbesserte Latenz und vereinfachte Netzwerkverwaltung durch das Vermeiden von NAT (Network Address Translation) Komplexitäten.“</li>
<li>„Das Gespräch beinhaltet Skepsis gegenüber der Einführung von IPv6 und untersucht technische Lösungen, Konfigurationen sowie deren Auswirkungen auf Sicherheit und Netzwerkmanagement.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">„Formaldehyd verursacht mehr Krebs als jeder andere giftige Luftschadstoff“</a></h2>
<ul>
<li>„Formaldehyd, ein weit verbreiteter Luftschadstoff aus Quellen wie Autoabgasen und Fabriken, birgt erhebliche Krebsrisiken, insbesondere im Zusammenhang mit myeloischer Leukämie. Die Bemühungen, Formaldehyd zu regulieren, wurden durch den Einfluss der Industrie und politische Veränderungen behindert, mit bemerkenswerten Rückschlägen während der Trump-Administration. Die Untersuchung von ProPublica hebt die unterschätzten Risiken der Formaldehydexposition und die anhaltenden Herausforderungen bei der Umsetzung wirksamer Vorschriften hervor, trotz einiger Fortschritte unter der Biden-Administration.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Formaldehyd wird als ein bedeutender krebserregender Luftschadstoff anerkannt, wobei es anhaltende Debatten über seine Regulierung und die damit verbundenen Gesundheitsrisiken, insbesondere myeloische Leukämie, gibt.“</li>
<li>„Die Umweltschutzbehörde (EPA) sieht sich Kritik von einigen Wissenschaftlern gegenüber, was ihre Bewertung der Risiken von Formaldehyd betrifft, und verdeutlicht damit die Spannungen zwischen öffentlicher Sicherheit und wirtschaftlichen Interessen.“</li>
<li>„Formaldehyd ist häufig in Produkten wie Baumaterialien und Haarbehandlungen zu finden, was Bedenken hinsichtlich der Exposition aufwirft, während breitere Diskussionen die Verschmutzung durch Fahrzeugreifen und die Verringerung der Abhängigkeit vom Auto umfassen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">„EmacsConf 2024“</a></h2>
<ul>
<li>„Die EmacsConf 2024 soll online am 7. und 8. Dezember stattfinden und bietet Vorträge, Freiwilligenmöglichkeiten und Diskussionen rund um GNU Emacs und Emacs Lisp.“</li>
<li>„Die Veranstaltung wird kostenlose Software für das Streaming nutzen und umfasst ein Satelliten-Event in Luzern, Schweiz, das ein hybrides Erlebnis bietet.“</li>
<li>„Teilnehmer können sich über die emacsconf-discuss-Mailingliste an Diskussionen beteiligen, sich über emacsconf-org organisieren und im IRC unter #emacsconf auf irc.libera.chat verbinden, wobei die Inhalte unter CC BY-SA 4.0 und GPLv3+ lizenziert sind.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die EmacsConf 2024 betont das anhaltende Engagement der Emacs-Community und zeigt ihre einzigartigen Merkmale, obwohl sie nicht so populär ist wie Editoren wie VS Code. Wichtige Diskussionen konzentrieren sich auf die Nischenattraktivität von Emacs, die Beziehung zwischen Popularität und Software-Nachhaltigkeit sowie innovative Präsentationen auf der Konferenz. Zu den bemerkenswerten Themen gehören die Integration von Emacs mit KI und einzigartige Modi wie gptel, die seine Anpassungsfähigkeit und fortwährende Relevanz hervorheben.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">„UnitedHealthcare-CEO in Midtown Manhattan tödlich erschossen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der CEO von UnitedHealthcare wurde tragischerweise in Manhattan erschossen, was zu weitreichenden Spekulationen über das Motiv hinter dem Vorfall führte.“</li>
<li>„Einige vermuten, dass das Motiv mit den umstrittenen Praktiken von UnitedHealthcare in Verbindung stehen könnte, einschließlich der Ablehnung von Ansprüchen bei unheilbaren Krankheiten.“</li>
<li>„Das Ereignis hat Gespräche über die Sicherheit von prominenten Persönlichkeiten und die Auswirkungen von Unternehmensentscheidungen auf die öffentliche Meinung entfacht.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">„Stephen King wird seine 3 Radiosender in Maine schließen“</a></h2>
<ul>
<li>„Stephen King schließt seine drei Radiosender in Bangor, Maine, nach über 40 Jahren im Besitz, aufgrund finanzieller Verluste und seines Alters.“</li>
<li>„Die Stationen, die Kings Leidenschaft für Rockmusik und lokale Medien widerspiegeln, werden an Silvester den Betrieb einstellen.“</li>
<li>„Diese Entscheidung stellt eine bedeutende Veränderung in Kings Geschäftsangelegenheiten dar, da er seine Unternehmungen neu organisiert.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Stephen King schließt seine drei Radiosender in Maine aufgrund der Herausforderungen, die durch den Aufstieg des Unternehmensrundfunks entstehen, der es kleinen Sendern schwer macht, zu konkurrieren.“</li>
<li>„Die Radioindustrie steht vor Herausforderungen, da digitale Plattformen wie Podcasts und YouTube immer beliebter werden und das Publikum von traditionellen Radiosendern abziehen.“</li>
<li>„Die Schließung der King&#39;s-Stationen unterstreicht die umfassenderen Herausforderungen, denen unabhängige Radiounternehmen bei der Anpassung an ein sich schnell entwickelndes Medienumfeld gegenüberstehen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">„Der Porsche Macan EV wird zurückgerufen, weil seine Scheinwerfer zu hell sind.“</a></h2>
<ul>
<li>„Porsche ruft in den USA 2.941 Macan-Elektromodelle zurück, da die Scheinwerfer zu hell sind, was einen Besuch im Servicecenter für ein Software-Update erfordert.“</li>
<li>„Das Problem kann nicht durch ein Over-the-Air-Update behoben werden, was einen physischen Besuch in einem Servicezentrum für die kostenlose Reparatur erforderlich macht.“</li>
<li>„Der Rückruf betrifft Fahrzeuge, die zwischen dem 15. März und dem 4. November 2024 hergestellt wurden, wobei Händler und Besitzer im Dezember 2024 bzw. Januar 2025 benachrichtigt werden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Porsche Macan EV wird zurückgerufen, da die Scheinwerfer übermäßig hell sind und Unbehagen sowie Sicherheitsbedenken für Fahrer verursachen.“</li>
<li>„Der Rückruf unterstreicht die Unterschiede in den Scheinwerferregelungen zwischen den USA und Europa, wobei die USA strengere Helligkeitsgrenzen haben, aber weniger auf die richtige Einstellung achten.“</li>
<li>„Das Problem verdeutlicht eine breitere Frustration unter Fahrern in Bezug auf die zunehmende Helligkeit moderner Autoscheinwerfer, insbesondere bei größeren Fahrzeugen wie SUVs und Lastwagen.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„IMG_0001“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIMG_0001%E2%80%9C&subheading=Mittwoch%2C%204.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">„Das kleine rote Buch von Facebook“</a></h2>
<ul>
<li>„Im Jahr 2012 erstellte Facebook ein „Kleines Rotes Buch“, um seine Identität und seinen Fokus zu bewahren, während es auf eine Milliarde Nutzer anwuchs. Es betonte Prinzipien wie Dinge zu brechen, groß zu denken und sich schnell zu bewegen.“</li>
<li>„Das Buch, gestaltet von Ben Barry, diente als Manifest, um die Ethik von Facebook während des schnellen Wachstums zu bewahren und zeigte die Bedeutung des Geschichtenerzählens bei der Skalierung der Unternehmenskultur auf.“</li>
<li>„Eine hochwertige digitale Version dieses seltenen Buches wurde erstellt, um zu veranschaulichen, wie erfolgreiche Unternehmen ihre Identität und Kultur bewahren.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Facebooks „Kleines Rotes Buch“ war ein Mitarbeiterhandbuch aus dem Jahr 2012, das dazu gedacht war, ein Gefühl von Mission und technologischem Optimismus zu wecken.“</li>
<li>„Der Leitfaden wurde wegen seiner Naivität und mangelnden Selbstwahrnehmung kritisiert, insbesondere im Hinblick auf spätere Kontroversen von Facebook im Zusammenhang mit Datenschutz und Fehlinformationen.“</li>
<li>„Das Buch wird als Relikt aus einer hoffnungsvolleren Ära der Technologie betrachtet, im Gegensatz zu den aktuellen komplexen Realitäten der sozialen Medien.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">„Südkoreanischer Präsident erklärt den Ausnahmezustand und das Kriegsrecht“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der südkoreanische Präsident Yoon Suk Yeol erklärte den Ausnahmezustand und verhängte das Kriegsrecht, doch die Nationalversammlung stimmte für dessen Aufhebung, wodurch die Erklärung hinfällig wurde.“</li>
<li>„Das Militär besteht darauf, dass das Kriegsrecht fortgesetzt wird, bis der Präsident es offiziell beendet, was zu Debatten über verfassungsrechtliche Verpflichtungen und ein mögliches Amtsenthebungsverfahren führt.“</li>
<li>„Die Erklärung wird mit einem Putschversuch verglichen, was Bedenken hinsichtlich der Rolle des Militärs und der Motive des Präsidenten aufwirft, einschließlich der Vermeidung von Skandaluntersuchungen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">„Lektionen, die ich bei der Arbeit in einer Kunstgalerie gelernt habe“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Text betont die subjektive Natur der Kunstbewertung und die Bedeutung von Networking für den Erfolg in der Karriere eines Künstlers. Er erörtert die Herausforderungen bei der Vorhersage erfolgreicher Kunstausstellungen und die Rolle früher beruflicher Verbindungen. Das Gespräch erstreckt sich auf die Komplexität der Definition von „großer Kunst“, den Einfluss kommerziellen Erfolgs und die Bedeutung von Kommunikation in beruflichen Umgebungen.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">„Y Combinator und Macht im Silicon Valley“</a></h2>
<ul>
<li>„Im Jahr 2010 sah sich AdGrok, ein kleines Startup, mit einer Klage ihres ehemaligen Arbeitgebers Adchemy konfrontiert, die ihre finanzielle Stabilität bedrohte. Y Combinator, ein Startup-Beschleuniger, der AdGrok unterstützte, spielte eine entscheidende Rolle bei der Beilegung der Klage, indem er seinen Einfluss auf Adchemys Investoren und potenzielle Geschäftspartner nutzte. Trotz des Gewinns der Klage führte das Drama zum Verkauf von AdGrok an Twitter im Jahr 2011, während Adchemy später in einem Notverkauf an Walmart Labs verkauft wurde.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Y Combinator (YC) ist ein bedeutender Akteur im Silicon Valley und beeinflusst, welche Startups nach dem Accelerator an Fahrt gewinnen. Kritiker behaupten, YC habe eine „Spray and Pray“-Strategie übernommen, bei der die Anzahl der Startups über Selektivität und Qualität priorisiert wird. Die Debatte dreht sich darum, ob YC seine Operationen skalieren oder sich auf weniger, aber qualitativ hochwertige Startups konzentrieren sollte, was die breiteren Komplexitäten in der Startup-Kultur und den Investitionsstrategien widerspiegelt.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">„8 Monate OCaml nach 8 Jahren Haskell in der Produktion (2023)“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Autor vergleicht Haskell und OCaml basierend auf seinen Erfahrungen und hebt hervor, dass Haskell mehr Funktionen und Pakete bietet, während die Einfachheit von OCaml die Produktivität steigert. Haskells Werkzeuge sind mächtig, aber inkonsistent, während die Werkzeuge von OCaml einfach und zuverlässig sind, mit prägnanten Compiler-Nachrichten. Beide Sprachen sind für den industriellen Einsatz geeignet, aber der Autor bevorzugt OCaml wegen seines Fokus auf die Entwicklung anstatt auf übermäßiges Nachdenken, trotz der umfassenderen Dokumentation von Haskell.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Autor vergleicht seine Erfahrungen mit Haskell und OCaml und hebt Haskells elegante, aber komplexe Syntax und inkonsistente Werkzeuge, insbesondere bei bestimmten GHC (Glasgow Haskell Compiler) Versionen, hervor. OCaml wird für seine Einfachheit, das einfachere Modulsystem, den schnelleren Compiler und die Praktikabilität in der Produktion gelobt, mit weniger Sprach-Erweiterungen und einer überschaubareren Lernkurve. Der Autor betont die Bedeutung einer robusten Standardbibliothek für den Erfolg einer Programmiersprache.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">„Zweimal jährlich verabreichte HIV-Spritze zeigt 100% Wirksamkeit bei Frauen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Eine neue halbjährliche HIV-Spritze hat bei Frauen eine 100%ige Wirksamkeit gezeigt und bietet eine vielversprechende Alternative zu täglichen Pillen oder monatlichen Spritzen.“</li>
<li>„Diese Entwicklung ist entscheidend für Personen, die es schwierig finden, sich an tägliche Medikamentenpläne zu halten, und könnte die Bemühungen zur HIV-Prävention potenziell vereinfachen.“</li>
<li>„Trotz seines Potenzials ist der Preis der injizierbaren Form ein Anliegen, obwohl Gilead plant, in 120 einkommensschwächeren Ländern erschwinglichere, generische Versionen anzubieten, was möglicherweise die öffentliche Gesundheit in Regionen mit hoher HIV-Prävalenz beeinflussen könnte.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">„Blizzards Rückzug von Warcraft I und II testet GOGs neues Erhaltungsprogramm“</a></h2>
<ul>
<li>„Blizzard hat GOG gebeten, das DRM-freie Bundle von Warcraft I &amp; II aus seinem Store zu entfernen, aufgrund der Veröffentlichung von remasterten Versionen.“</li>
<li>„GOG bietet das Bundle vor der Entfernung mit einem Rabatt an und stellt sicher, dass Käufer weiterhin Zugriff haben und Updates für die Kompatibilität mit modernen Systemen erhalten.“</li>
<li>„Diese Situation unterstreicht die anhaltende Spannung zwischen remasterten und originalen Spielversionen, wobei GOG bestrebt ist, klassische Spiele trotz der Entscheidungen der Publisher zu bewahren.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Blizzards Entfernung von Warcraft I und II von GOG hat Kritik hervorgerufen, insbesondere angesichts des negativen Feedbacks zum Warcraft 3-Remaster.“</li>
<li>„Fans äußern Bedenken, dass sich Blizzard nach der Fusion mit Activision mehr auf kurzfristige Gewinne konzentriert als auf die Aufrechterhaltung der Spielqualität.“</li>
<li>„Diese Situation unterstreicht die Schwierigkeiten bei der Bewahrung der Spielgeschichte, wie sie durch das GOG Preservation Program hervorgehoben werden, und spiegelt den Trend der Branche zu gewinnorientierten Modellen wider.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">„Raspberry Pi steigert die Leistung des Pi 5 durch SDRAM-Optimierung“</a></h2>
<ul>
<li>„Ingenieure von Raspberry Pi haben die SDRAM-Timings (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) optimiert, was zu einer Leistungssteigerung von 10-20 % für Pi 5 und Pi 4 bei 2,4 GHz führt.“</li>
<li>„Übertakten, das eine Erhöhung der Taktfrequenz über die Spezifikationen des Herstellers hinaus beinhaltet, kann eine Geschwindigkeitssteigerung von bis zu 32 % erreichen, wobei die meisten Pi 5s 2,6-3,0 GHz erreichen.“</li>
<li>„Diese Leistungsverbesserungen, einschließlich der NUMA-Emulation (Non-Uniform Memory Access) für eine bessere Handhabung von Mehrkern-Workloads, könnten bald durch Firmware-Updates verfügbar sein und möglicherweise zu Standardfunktionen werden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Der Raspberry Pi 5 hat aufgrund der SDRAM-Optimierung eine verbesserte Leistung, was zu Diskussionen über die Verwendung von Intel N100s als Alternative führt. Die steigenden Preise der Raspberry Pis machen Intel N100s für diejenigen attraktiver, die die Leistung pro Dollar priorisieren, trotz der Vorteile des Pi in Bezug auf GPIO (General Purpose Input/Output) und kompakte Größe. Die Debatte dreht sich um die besten Anwendungsfälle, wobei einige den Raspberry Pi wegen seiner Einfachheit bevorzugen und andere sich für N100s aufgrund ihrer überlegenen Leistung und Vielseitigkeit entscheiden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">„Keine Notwendigkeit, mir eine E-Mail über Cisco AnyConnect zu senden“</a></h2>
<ul>
<li>„Der Name und die E-Mail-Adresse des Autors sind im AnyConnect VPN-Client von Cisco enthalten, da die curl-Bibliothek verwendet wird, was bei Benutzern, die Unterstützung suchen, zu Verwirrung führt. Der Autor stellt klar, dass er der Hauptentwickler von curl ist, einer Komponente, die in der App verwendet wird, aber nicht mit Cisco oder AnyConnect verbunden ist. Benutzer, die Unterstützung für AnyConnect benötigen, sollten sich direkt an Cisco unter <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> wenden.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Daniel Stenberg, der Schöpfer von curl, erhält häufig fehlgeleitete Support-Anfragen für Cisco AnyConnect, was Probleme mit Unternehmen verdeutlicht, die ihre Support-Kanäle verschleiern. Benutzer umgehen oft ihre IT-Abteilungen, möglicherweise aufgrund vorheriger negativer Erfahrungen, und suchen Hilfe bei nicht verwandten Parteien. Das Gespräch hebt auch die Schwierigkeiten hervor, direkt mit Personen online in Kontakt zu treten, hauptsächlich aufgrund von Bedenken hinsichtlich Spam.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">„DuckDuckGo spendet 25.000 $ an die Perl- und Raku-Stiftung“</a></h2>
<ul>
<li>„DuckDuckGo hat am „Giving Tuesday“ 25.000 US-Dollar an die Perl and Raku Foundation (TPRF) gespendet und damit zu deren Mission beigetragen, die Programmiersprachen Perl und Raku voranzubringen.“</li>
<li>„Seit 2011 hat DuckDuckGo über 6 Millionen US-Dollar an Organisationen gespendet, die das Vertrauen im Internet unterstützen, was das Engagement des Unternehmens für die Förderung sicherer und vertrauenswürdiger Online-Umgebungen unterstreicht.“</li>
<li>„Die Spende wird dazu beitragen, die Kernentwicklung von Perl und Gemeinschaftsprojekte zu finanzieren, wobei TPRF Dankbarkeit für die Unterstützung und das Vertrauen von DuckDuckGo in ihre Mission ausdrückt.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Die $25.000-Spende von DuckDuckGo an die Perl- und Raku-Stiftung hat Diskussionen über die Nachhaltigkeit von Open-Source-Projekten entfacht.“</li>
<li>„Der Rückgang der Nutzung von Perl und das Fehlen von Beiträgen von Unternehmen, die darauf angewiesen sind, werfen Bedenken hinsichtlich seiner zukünftigen Finanzierung und technischer Schuldenprobleme auf.“</li>
<li>„Die Debatte über die Abhängigkeit des Open-Source-Modells von Spenden und ehrenamtlicher Arbeit legt nahe, alternative Finanzierungsmethoden zu erkunden.“</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">„Unternehmen behauptet, dass eine Preiserhöhung von 1000 % es von VMware zu einem Open-Source-Rivalen getrieben hat.“</a></h2>
<ul>
<li>„Die Beeks Group, ein britischer Cloud-Betreiber, hat 20.000 virtuelle Maschinen (VMs) von VMware zu OpenNebula migriert, nachdem es nach der Übernahme von VMware durch Broadcom zu einer Preissteigerung von 1.000 % gekommen war.“</li>
<li>„Diese Migration steigerte die Effizienz der virtuellen Maschinen um 200 % und ermöglichte es Beeks, mehr Ressourcen für die Arbeitslasten der Kunden bereitzustellen.“</li>
<li>„Die Übernahme von VMware durch Broadcom hat zu erhöhten Kosten und reduziertem Support geführt, was viele Unternehmen, darunter AT&amp;T, dazu veranlasst hat, aufgrund von Kundenzufriedenheit nach Alternativen zu suchen.“</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reaktionen</a></h3>
<ul>
<li>„Ein erheblicher Preisanstieg hat ein Unternehmen dazu veranlasst, von VMware zu einer Open-Source-Alternative zu wechseln, was einen breiteren Trend in der Branche widerspiegelt.“</li>
<li>„Die Übernahme von VMware durch Broadcom und die anschließenden Preisänderungen veranlassen Unternehmen dazu, andere Optionen zu erkunden, wobei Red Hat infolgedessen neue Kunden gewinnt.“</li>
<li>„Der Wandel der Branche hin zu Containerisierung und Kubernetes verringert die Attraktivität traditioneller virtueller Maschinen und betont die Notwendigkeit, Anbieterabhängigkeiten zu berücksichtigen und Alternativen wie Proxmox oder OpenNebula zu erkunden.“</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Das kleine rote Buch von Facebook“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDas%20kleine%20rote%20Buch%20von%20Facebook%E2%80%9C&subheading=Dienstag%2C%203.%20Dezember%202024%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
