<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">„Ross Ulbricht wurde vollständig begnadigt“</a></h2>
<p>„Ross wurde von Ex-Präsident Donald Trump vollständig begnadigt, was zu seiner Freilassung führte.“ „Die Begnadigung wurde mit großer Dankbarkeit aufgenommen, wobei Trump dafür gelobt wird, sein Versprechen erfüllt zu haben.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ross Ulbricht, der Schöpfer des Silk Road-Marktplatzes, erhielt eine vollständige Begnadigung, was eine Debatte über die Gerechtigkeit seines ursprünglichen Urteils auslöste.“ „Ulbrichts anfängliche Strafe wurde von vielen als übermäßig angesehen, da sie aus zwei lebenslangen Haftstrafen plus 40 Jahren für nicht-gewalttätige Anklagen bestand.“ „Der Fall unterstreicht breitere Probleme innerhalb des Justizsystems und die Auswirkungen von Online-Schwarzmarktplätzen.“ </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">„Stargate-Projekt: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX bauen Rechenzentren“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaktionen</a></h3>
<p>„Das Stargate-Projekt ist eine Zusammenarbeit zwischen SoftBank, OpenAI, Oracle und MGX zum Bau von Rechenzentren, die die Rolle von privatem Kapital in groß angelegten Technologieprojekten hervorhebt.“ „Diese Initiative hat Debatten über die wirtschaftliche Zentralisierung und die potenzielle Machtkonzentration großer Unternehmen in der Technologiebranche ausgelöst.“ „Das Projekt wird als strategische Investition in die KI-Infrastruktur wahrgenommen, möglicherweise mit dem Ziel, Chinas Fortschritte in der KI entgegenzuwirken und die globale Technologieführerschaft zu beeinflussen.“ </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">„Macht jemand etwas Cooles mit winzigen Sprachmodellen?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaktionen</a></h3>
<p>„Kleine Sprachmodelle, die von 0,5 bis 3 Milliarden Parametern reichen, werden für diverse Anwendungen genutzt, wie das Filtern von wissenschaftlichen Arbeiten in Excel, das Erkennen von Cookie-Hinweisen und das Erstellen von Magic the Gathering-Karten. Diese Modelle werden auch beim Zusammenfassen von Meetings, beim Analysieren von Stellenanzeigen und beim Erstellen von Playlists eingesetzt, was ihre Vielseitigkeit und Effektivität zeigt, wenn sie für spezifische Aufgaben feinabgestimmt werden. Trotz ihres Potenzials bestehen weiterhin Herausforderungen in Bezug auf Verarbeitungsgeschwindigkeit, die erforderliche Expertise für die Feinabstimmung und die Logistik der Verteilung.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">„Hunyuan3D 2.0 – Hochauflösende 3D-Assets-Generierung“</a></h2>
<p>„Hunyuan3D Studio hat 3D-Generierungsfunktionen auf ihrer Website gestartet und Inferenzcode sowie vortrainierte Modelle für Hunyuan3D 2.0 veröffentlicht.“ „Hunyuan3D 2.0 ist ein fortschrittliches System zur Erstellung hochauflösender 3D-Assets, das ein Formgenerierungsmodell (Hunyuan3D-DiT) und ein Textursynthesemodell (Hunyuan3D-Paint) umfasst und überlegene Geometriedetails und Texturqualität bietet.“ „Benutzer können Hunyuan3D 2.0 über Code oder die Gradio-App nutzen, mit weiteren Informationen auf ihrer offiziellen Website und dem Open-Source-Plan.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaktionen</a></h3>
<p>„Hunyuan3D 2.0 ist ein Werkzeug zur Erstellung hochauflösender 3D-Assets, wobei die Diskussionen sich auf seine potenziellen Anwendungen konzentrieren, insbesondere in der Photogrammetrie.“ „Benutzer vergleichen es mit anderer Software wie RealityCapture und instant-ngp und bemerken sowohl Skepsis hinsichtlich der Konsistenz und Qualität von KI-generierten Inhalten als auch Optimismus bezüglich ihrer Marketinganwendungen.“ „Während es Bedenken hinsichtlich der Lizenzierung und technischer Herausforderungen gibt, erkennen viele die vielversprechenden Fortschritte der KI im Bereich des 3D-Modellierens und der Inhaltserstellung an.“ </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">„Mastercard-DNS-Fehler blieb jahrelang unbemerkt“</a></h2>
<p>„MasterCard hat einen DNS-Fehler (Domain Name System) behoben, der zu einer Verkehrsabfangung hätte führen können, indem sie eine ungenutzte Domain registrierten, die fast fünf Jahre lang eine Schwachstelle darstellte. Der Sicherheitsforscher Philippe Caturegli identifizierte das Problem, das einen Tippfehler in einem DNS-Servernamen beinhaltete, und registrierte die Domain für 300 Dollar, um potenziellen Missbrauch zu verhindern, trotz MasterCards Behauptung, es bestehe kein Sicherheitsrisiko. Catureglis Handlungen und öffentliche Offenlegung hoben potenzielle Schwachstellen hervor und kritisierten die Reaktion von MasterCard, wobei eine Geschichte ähnlicher DNS-Tippfehler mit der Domain aufgedeckt wurde.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ein DNS-Fehler bei Mastercard blieb jahrelang unentdeckt, was Bedenken hinsichtlich der Sicherheitspraktiken und der Aufsicht des Unternehmens aufkommen ließ.“ „Trotz der Anerkennung des Fehlers betonte Mastercard, dass ihre Systeme nicht gefährdet seien, was die Schwierigkeit unterstreicht, große Unternehmen ohne öffentlichen Druck zur Behebung von Sicherheitsproblemen zu motivieren.“ „Kritik an der Rolle von Bugcrowd bei der Steuerung der Erzählung legt nahe, dass einige Plattformen möglicherweise Unternehmensinteressen über verantwortungsvolle Offenlegung stellen, was Fragen zur Unternehmensverantwortung und zur Wirksamkeit von Sicherheitspraktiken aufwirft.“ </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">„Was sind diese Erhebungen auf der Oberseite einer Aufreißlasche?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Erhebungen auf einer Aufreißlasche sind so konstruiert, dass sie den Druck fokussieren und so das effiziente Öffnen der Versiegelung unterstützen.“ „Eine Reddit-Diskussion untersuchte die Komplexität alltäglicher Gegenstände, einschließlich der Aluminiumproduktion und des Designs von Getränkedosen, und enthüllte die Illusion der Erklärungsvertiefung – bei der Menschen die Komplexität einfacher Objekte unterschätzen.“ „Das Gespräch driftete auch in Themen wie Ethernet-Steckverbinder ab, was die vielfältigen Interessen und den Wissensaustausch unter den Nutzern verdeutlichte.“ </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">„DHS entfernt alle Mitglieder der Cybersicherheitsbeiräte und stoppt Untersuchungen“</a></h2>
<p>„Die minimalen Stile des Startbildschirms sind definiert, wobei zusätzliche Stile in einer separaten CSS-Datei gespeichert sind, um eine konsistente und optimierte Benutzeroberfläche zu gewährleisten.“ „Das Ministerium für Innere Sicherheit (DHS) hat alle Mitgliedschaften in Beratungsausschüssen beendet, was sich auf Cybersicherheitsgremien wie die Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA) auswirkt.“ „Die Untersuchung des Cyber Safety Review Board zum Vorfall Salt Typhoon wurde eingestellt, was auf einen Stillstand bei der Bearbeitung dieses Cybersicherheitsproblems hinweist.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaktionen</a></h3>
<p>„Das Ministerium für Innere Sicherheit (DHS) hat alle Mitglieder seiner Beratungsgremien für Cybersicherheit aufgelöst und laufende Untersuchungen pausiert, was sich auf mehrere Beratungsausschüsse über den Technologiebereich hinaus auswirkt. Diese Entscheidung hat Debatten über die Bedeutung und Funktion dieser Ausschüsse entfacht, wobei die Meinungen zwischen der Reduzierung von Bürokratie und der möglichen Verringerung von Aufsicht und Sicherheit gespalten sind. Die langfristigen Auswirkungen auf die Cybersicherheit und andere Sektoren sind derzeit unklar, was die Beteiligten über zukünftige Entwicklungen im Ungewissen lässt.“ </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">„Die Isolierung von Komplexität ist das Wesen erfolgreicher Abstraktionen.“</a></h2>
<p>„Komplexität in der Softwareentwicklung sollte verwaltet und isoliert statt eliminiert werden, wie von Fred Hebert betont. In Microservices ist die Komplexität oft in den einzelnen Diensten verborgen, während Programmiersprachen wie Rust und TypeScript die Komplexität durch Typsysteme und Werkzeuge wie den Borrow-Checker von Rust verwalten. Rust und TypeScript werden von Entwicklern bevorzugt, da sie in der Lage sind, Komplexität aufzudecken und zu verwalten, was erfolgreiche Abstraktionen ermöglicht, indem die Komplexität in klar definierten Bereichen isoliert wird.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Isolierung von Komplexität ist entscheidend für die Schaffung effektiver Abstraktionen in der Softwaretechnik, da sie bestimmt, wo die Komplexität verwaltet wird und wie sie die kognitive Belastung beeinflusst. Das Typsystem von Rust erfordert, dass Programmierer die Speicherkomplexität handhaben, im Gegensatz zu Garbage-Collection-Systemen, die diese zur Laufzeit verwalten, was unterschiedliche Kompromisse im Komplexitätsmanagement veranschaulicht. Die Entscheidung, Komplexität durch Abstraktionen zu offenbaren oder zu verbergen, ist entscheidend, wobei Typen und Tests unterschiedliche Zwecke erfüllen; Typen können das Verhalten von Code einschränken, aber auch ihre eigenen Komplexitäten einführen.“ </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">„Mein Kampf mit dem Doom-Scrolling“</a></h2>
<p>„Der Autor spricht seine Gewohnheit des Doom-Scrollings an, indem er ablenkende Apps wie YouTube und Instagram entfernt und den Browser auf seinem Telefon deaktiviert. Sie erlebten einige Unannehmlichkeiten, wie eingeschränkten Zugang zu Diensten, fanden es jedoch vorteilhaft, um Grenzen zu setzen und Ablenkungen zu reduzieren. Die Wiedereinführung eines eingeschränkten Browsers mit einer minimalen Benutzeroberfläche half ihnen, die Kontrolle über den Medienkonsum zurückzugewinnen, was zu mehr Lesezeit und einer ruhigeren Geisteshaltung führte.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaktionen</a></h3>
<p>„Viele Menschen stellen fest, dass Apps, die Ablenkungen blockieren sollen, nicht effektiv im Kampf gegen das Doomscrolling sind, was sie dazu veranlasst, alternative Methoden zu erkunden.“ „Strategien wie das physische Distanzieren vom Telefon, die Verwendung von Browser-Erweiterungen, die Reibung einführen, oder die Wahl einfacherer Geräte können helfen, die Gewohnheit zu durchbrechen.“ „Der Schwerpunkt liegt darauf, absichtliche Barrieren zu schaffen, Mäßigung zu üben und sich an alternativen Aktivitäten zu beteiligen, um gedankenloses Scrollen zu reduzieren.“ </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">„Die Tyrannei der Strukturlosigkeit (1970)“</a></h2>
<p>„Jo Freeman, auch bekannt als Joreen, kritisiert das Konzept der „Strukturlosigkeit“ in der Frauenbefreiungsbewegung und argumentiert, dass alle Gruppen Strukturen bilden, ob formal oder informell. Der Artikel hebt Probleme mit informellen Strukturen hervor, wie Elitismus und mangelnde Rechenschaftspflicht, und schlägt Prinzipien für eine demokratische Strukturierung vor. Er betont die Notwendigkeit formaler Strukturen, um Machtungleichgewichte zu verhindern und der Bewegung zu helfen, ihre Ziele effektiv und inklusiv zu erreichen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Tyrannei der Strukturlosigkeit“ kritisiert unstrukturierte Gruppen und hebt hervor, wie sie zu informellen Hierarchien und Ineffizienzen führen können. Jo Freeman plädiert für eine „demokratische Strukturierung“, bei der klare Rollen und Prozesse Machtungleichgewichte verhindern. Sie schlägt Methoden wie rotierende Führung und transparenten Informationsaustausch vor. Der Essay betont die Bedeutung des Gleichgewichts zwischen Struktur und Flexibilität, insbesondere in Startups und Aktivistengruppen, um eine effektive Organisation aufrechtzuerhalten und sich an spezifische Ziele anzupassen.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ross Ulbricht wurde vollständig begnadigt“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERoss%20Ulbricht%20wurde%20vollst%C3%A4ndig%20begnadigt%E2%80%9C&subheading=Mittwoch%2C%2022.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">„0-Klick-Deanonymisierungsangriff auf Signal, Discord und andere Plattformen abzielt“</a></h2>
<p>„Ein 15-jähriger Gymnasiast entdeckte einen 0-Klick-Deanonymisierungsangriff unter Verwendung des Caching-Systems von Cloudflare, der Benutzer innerhalb eines Radius von 250 Meilen lokalisieren kann. Diese Schwachstelle betrifft beliebte Apps wie Signal und Discord und ermöglicht es Angreifern, Benutzer ohne deren Zustimmung zu verfolgen. Trotz Meldung des Problems wurde von Cloudflare nur ein damit zusammenhängender Fehler behoben, während die Kernschwachstelle unadressiert blieb, was die Notwendigkeit unterstreicht, dass Benutzer, insbesondere Journalisten und Aktivisten, wachsam in Bezug auf ihre Privatsphäre sein müssen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ein 0-Klick-Deanonymisierungsangriff nutzt das Caching-System von Cloudflare auf Plattformen wie Signal und Discord aus, um potenziell den ungefähren Standort eines Empfängers durch Überprüfung des Cache-Status offenzulegen. Der Angriff erfordert keine Serverkontrolle, sondern nur eine eindeutige URL und kann wichtige Metadaten offenlegen, was Datenschutzbedenken für Nutzer dieser sicheren Kommunikationsplattformen aufwirft. Milderungsstrategien umfassen die Verwendung von Virtual Private Networks (VPNs) oder das Deaktivieren von automatischen Downloads, um die Privatsphäre der Nutzer zu schützen.“ </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">„Startup-Winter: Hacker News hat seinen Glauben verloren“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaktionen</a></h3>
<p>„Hacker News hat sich von einer auf Startups fokussierten Gemeinschaft zu einem breiteren Tech-Forum entwickelt, was eine Veränderung der Nutzerinteressen hin zu allgemeinen Technologiethemen widerspiegelt.“ „Diese Verschiebung hat zu einem verringerten Enthusiasmus für Startups geführt, wobei Nutzer Skepsis gegenüber dem Risikokapitalmodell (VC) und dem Mangel an innovativen Ideen äußern.“ „Die wahrgenommenen finanziellen Vorteile der Arbeit in Startups werden oft infrage gestellt, da viele Mitarbeiter keine erheblichen Renditen erleben, was auf eine Verschiebung der Prioritäten innerhalb der Tech-Community hinweist.“ </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">„Reverse Engineering von Call of Duty Anti-Cheat“</a></h2>
<p>„Das Treyarch Anti-Cheat (TAC) in Black Ops Cold War ist ein Anti-Cheat-System im Benutzermodus, dem die Kernel-Modus-Komponente fehlt, die in Modern Warfares Ricochet vorhanden ist. TAC verwendet Arxan zur Verschleierung, was das Reverse Engineering durch Techniken wie Laufzeit-Executable-Verschlüsselung, Executable-Prüfsummen und Zeiger-Verschlüsselung erschwert. Zu den wichtigsten Anti-Cheat-Funktionen gehören die Erkennung von API-Hooking, Debug-Registrierungen, Netzwerkverkehrsüberwachung und externen Overlays, zusammen mit verschiedenen Anti-Debugging-Techniken und benutzerdefinierten Syscall-Stubs zur Umgehung von Hooks.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaktionen</a></h3>
<p>„Benutzer erleben Anti-Cheat-Probleme in Spielen wie CS:GO und Call of Duty, die insbesondere Linux-Nutzer mit spezifischer Hardware betreffen. Die Diskussion hebt Herausforderungen wie falsche Sperren, ethische Bedenken und die Wirksamkeit der aktuellen Anti-Cheat-Systeme hervor, die faires Gameplay beeinträchtigen. Persönliche Geschichten betonen die Notwendigkeit verbesserter Lösungen, um falsche Anschuldigungen zu adressieren und das Spielerlebnis zu verbessern.“ </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">„Erschien Elon Musk beim Trump-Inauguration mit einem Sieg Heil?“</a></h2>
<p>„Elon Musk wurde dabei beobachtet, wie er bei Trumps Amtseinführung eine Geste machte, die einige als Hitlergruß interpretierten, was zu Kontroversen in den sozialen Medien führte. Die Anti-Defamation League (ADL) schlug vor, dass die Geste wahrscheinlich ein ungeschickter Moment war und kein absichtlicher Gruß, wobei einige dies auf Musks Asperger-Syndrom zurückführten. Musk reagierte auf die Kontroverse mit einem lachenden Emoji und zeigte sich begeistert über Trumps Erwähnung des Mars, was mit seinen Zielen der Weltraumforschung übereinstimmt.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaktionen</a></h3>
<p>„Elon Musk wurde beschuldigt, bei Trumps Amtseinführung einen Nazi-Gruß gemacht zu haben, was auf Hacker News zu einer Debatte über die Angemessenheit der Diskussion solcher Themen auf Tech-Plattformen führte. Einige Nutzer argumentierten, dass Musks Einfluss in der Tech-Industrie das Thema relevant mache, während andere es für unangemessen für das Forum hielten. Die Diskussion hob unterschiedliche Meinungen über Zensur und die Auswirkungen von Musks Handlungen innerhalb der Tech-Community hervor.“ </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">„Elon Musk scheint bei einer Einweihungsveranstaltung wiederholt faschistische Grüße zu machen.“</a></h2>
<p>„Elon Musk sah sich mit Gegenreaktionen konfrontiert, weil er während der Einweihungsfeierlichkeiten von Donald Trump eine Geste machte, die einem faschistischen Gruß ähnelte und von einigen als Nazi-Gruß interpretiert wurde.“ „Die Anti-Defamation League erkannte die Ähnlichkeit der Geste mit einem Nazi-Gruß an, schlug jedoch später vor, es handele sich um einen ungeschickten Moment der Begeisterung, was Kritik von Alexandria Ocasio-Cortez hervorrief.“ „Musks Handlungen wurden von einigen rechtsextremen Persönlichkeiten gefeiert, was Debatten über seine politischen Zugehörigkeiten und Absichten anheizte.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaktionen</a></h3>
<p>„Gesten von Elon Musk bei einer Einweihungsveranstaltung, die von einigen als faschistische Grüße wahrgenommen wurden, haben Kontroversen und Online-Debatten ausgelöst. Der Vorfall führte zu einer markierten Diskussion auf Hacker News und entfachte eine Debatte über die Moderations und Zensurrichtlinien der Plattform. Die Situation wirft Fragen über die Rolle einflussreicher Tech-Persönlichkeiten im politischen Diskurs und die Konsistenz der Moderationsrichtlinien auf Plattformen wie Hacker News auf.“ </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">„Meta zensiert &#39;#Democrat&#39; auf Instagram“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaktionen</a></h3>
<p>„Berichten zufolge zensiert Meta den Hashtag &#39;#Democrat&#39; auf Instagram, was zu Diskussionen über Zensur und deren Auswirkungen auf Social-Media-Plattformen führt.“ „Benutzer aus mehreren Ländern, wie dem Vereinigten Königreich, Spanien und Deutschland, haben dieses Problem erlebt, obwohl einige berichten, dass es behoben wurde.“ „Der Vorfall verdeutlicht Bedenken hinsichtlich des Einflusses von Social-Media-Plattformen und des heiklen Gleichgewichts zwischen Inhaltsmoderation und Zensur, wobei Debatten über Meinungsfreiheit und mögliche politische Voreingenommenheit geführt werden.“ </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">„Lokale Gemeinschaften ohne Facebook organisieren?“</a></h2>
<p>„Die Person strebt an, die Interaktionen der lokalen Gemeinschaft von Facebook auf eine selbst gehostete, föderierte Plattform zu verlagern, die eine dezentrale Kontrolle und Verwaltung ermöglicht.“ „Sie suchen nach fertigen Lösungen oder Kollaborateuren, um diesen Schritt zu erleichtern, was auf einen Bedarf an zugänglichen und anpassbaren Optionen hinweist.“ „Der Kontext betrifft ländliche Gebiete mit mehreren kleinen Städten, von denen jede etwa 50.000 Einwohner hat, und hebt die Bedeutung von Konnektivität und Gemeinschaftsbeteiligung hervor.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Autor strebt an, lokale Gemeinschaften von Facebook auf eine selbst gehostete, föderierte Plattform zu verlagern und betont die Notwendigkeit von Funktionen wie Veranstaltungskalendern und Messaging. Alternativen wie Mastodon können die Funktionalität von Facebook möglicherweise nicht vollständig replizieren, was die Überlegung anderer Plattformen wie Discourse, Nextdoor oder groups.io erforderlich macht. Es ist entscheidend, das Interesse der Gemeinschaft an einem Umzug zu bewerten und sicherzustellen, dass die neue Plattform ihren Bedürfnissen entspricht, wobei auch Optionen wie lokale Zeitungen und E-Mail-Listen in Betracht gezogen werden.“ </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">„Metakognitive Faulheit: Auswirkungen von generativer KI auf die Lernmotivation“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaktionen</a></h3>
<p>„Eine Studie hebt hervor, dass generative KI-Tools wie ChatGPT zu einer „metakognitiven Faulheit“ führen können, bei der sich Nutzer zu sehr auf KI verlassen, was das selbstregulierte Lernen verringert. Diese Abhängigkeit von KI kann tiefes Lernen und kritische Denkfähigkeiten mindern, da Lernende möglicherweise nicht aktiv daran teilnehmen, Informationen zu verstehen und zu bewerten. Während KI die Effizienz von Aufgaben steigern kann, betont die Studie die Bedeutung der aktiven Teilnahme der Lernenden am Lernprozess, um wesentliche kognitive Fähigkeiten zu entwickeln.“ </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">„Offizieller DeepSeek R1 jetzt auf Ollama“</a></h2>
<p>„DeepSeek hat seine erste Generation von Reasoning-Modellen vorgestellt, die bei Aufgaben in den Bereichen Mathematik, Code und logisches Denken auf Augenhöhe mit OpenAI-o1 arbeiten. Die Modelle variieren erheblich in ihrer Größe, von 1,5 Milliarden bis zu 671 Milliarden Parametern, was auf unterschiedliche Speicheranforderungen hinweist. Diese Modelle sind unter der MIT-Lizenz zugänglich, was eine breite Nutzung und Modifikation ermöglicht.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaktionen</a></h3>
<p>„DeepSeek R1, ein neues Sprachmodell, ist jetzt auf Ollama verfügbar und löst Diskussionen über seine Zensur aus, insbesondere bei sensiblen politischen Themen wie dem Tiananmen-Platz.“ „Die Debatte dreht sich um das Gleichgewicht zwischen politischer Korrektheit und historischer Genauigkeit, wobei Vergleiche zwischen westlichen und chinesischen Ansätzen zur politischen Voreingenommenheit in Sprachmodellen gezogen werden.“ „Open-Source-Modelle werden als potenzielle Lösung vorgeschlagen, um Zensur entgegenzuwirken, obwohl die Meinungen über die Wirksamkeit und die Auswirkungen solcher Maßnahmen auseinandergehen.“ </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">„Menschen sind schlecht darin, zu berichten, was sie essen. Das ist ein Problem für die Ernährungsforschung.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die genaue Erfassung der Nahrungsaufnahme ist eine Herausforderung, da Menschen oft die Portionsgrößen im Durchschnitt um 53 % falsch einschätzen, selbst unter geschulten Fachleuten. Versteckte Zutaten wie Öle und Fette sind weniger problematisch als Fehler bei der Portionsgröße, was die Notwendigkeit präziser Messwerkzeuge wie Küchenwaagen unterstreicht. Neue Technologien und Apps, wie SnapCalorie, zielen darauf ab, die Genauigkeit der Diätverfolgung zu verbessern, obwohl sie aufgrund hoher Betriebskosten oft Abonnements erfordern, was den Nutzern möglicherweise hilft, bewusstere Ernährungsentscheidungen zu treffen.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">„ROCm-Geräteunterstützungs-Wunschliste“</a></h2>
<p>„ROCm sammelt Rückmeldungen aus der Community, um zu bestimmen, welche GPUs in zukünftigen Updates unterstützt werden sollen, wobei aktuelle Kompatibilitätsdetails auf ihrer Website verfügbar sind. Nutzer setzen sich für eine breitere Unterstützung ein, insbesondere für ältere und Consumer-GPUs, sowie für eine verbesserte Integration mit Windows-Systemen. Es gibt eine starke Nachfrage nach konsistenter Unterstützung über alle Architekturen hinweg, wobei die Bedeutung von VRAM für KI-Anwendungen hervorgehoben wird, und es wird nach Verbesserungen in der Unterstützung von AMDs APUs und einem Entwicklungsprozess ähnlich dem von NVIDIAs CUDA gerufen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaktionen</a></h3>
<p>„ROCm, AMDs Softwareplattform für GPU-Programmierung, steht in der Kritik wegen ihrer hardware-spezifischen Code-Kompilierung, was zu inkonsistenter GPU-Unterstützung im Vergleich zu Nvidias CUDA führt.“ „Benutzer sind frustriert über AMDs mangelnde Langzeitunterstützung für GPUs, da einige kurz nach dem Kauf den Support verlieren, was zu Forderungen nach verbesserter plattformübergreifender Unterstützung und besserer Dokumentation führt.“ „Die Gemeinschaft drängt AMD, alle GPUs zu unterstützen, ähnlich wie Nvidia, und einige Nutzer haben ihre Hoffnungen auf Intel verlagert, um einen besseren Wettbewerb auf dem GPU-Markt zu erreichen.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">„Ruff: Python-Linter und Code-Formatter, geschrieben in Rust“</a></h2>
<p>„Ruff DocsPlayground ist ein Python-Linter und Code-Formatter, der in Rust geschrieben ist und Geschwindigkeiten bietet, die 10 bis 100-mal schneller sind als herkömmliche Tools wie Flake8 und Black. Es unterstützt Python 3.13, integriert sich in Editoren wie VS Code und kann mehrere Tools wie Flake8, Black und isort ersetzen, während es monorepo-freundlich ist. Ruff wird in großen Projekten wie Apache Airflow, FastAPI und Pandas weit verbreitet eingesetzt und ist über pip, pipx und andere Paketmanager installierbar, mit Konfigurationsunterstützung durch pyproject.toml.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ruff ist ein Python-Linter und Code-Formatter, der in Rust entwickelt wurde und für seine Geschwindigkeit und Effizienz bekannt ist. Er vereinfacht die Python-Entwicklung, indem er mehrere Werkzeuge in einem integriert.“ „Das Werkzeug hat innerhalb der Python-Community Interesse und Debatten ausgelöst, wobei einige Entwickler seine Leistung und Einfachheit schätzen, während andere neuen Werkzeugen gegenüber skeptisch bleiben.“ „Ruffs Entwicklung durch Astral, eine von Risikokapital unterstützte Organisation, trägt zu ihrem Reiz und ihrer Diskussion bei, insbesondere in Bezug auf ihre Auswirkungen auf Pythons dynamische Typisierung und den Einsatz von Typprüfern und Lintern in großen Projekten.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">„Kimi K1.5: Skalierung des Reinforcement Learning mit LLMs“</a></h2>
<p>„Kimi k1.5 ist ein hochmodernes multimodales Modell, das GPT-4o und Claude Sonnet 3.5 bei Aufgaben mit kurzer Gedankenkette (CoT) deutlich übertrifft, mit Verbesserungen von bis zu 550% bei Benchmarks wie AIME, MATH-500 und LiveCodeBench.“ „Es entspricht OpenAIs o1 in der Lang-CoT-Leistung über verschiedene Modalitäten hinweg, indem es Verstärkungslernen mit Langkontext-Skalierung und verbesserter Politikoptimierung nutzt, während komplexe Methoden wie die Monte-Carlo-Baumsuche vermieden werden.“ „Kimi k1.5 ist sowohl auf Text als auch auf Bilddaten trainiert, was gemeinsames Schlussfolgern ermöglicht, und wird bald über die Kimi OpenPlatform unter <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> zugänglich sein.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaktionen</a></h3>
<p>„Unternehmen, darunter einige aus China, nutzen GitHub, um Produkte zu bewerben, indem sie „Forschungspapiere“ und Codebeispiele veröffentlichen, ohne tatsächliche Software Development Kits (SDKs) oder Bibliotheken bereitzustellen.“ „Diese Praxis wird als irreführend angesehen, ähnlich wie falsche Werbung, da versprochene APIs (Application Programming Interfaces) oder Modellgewichte oft nicht realisiert werden.“ „Der Trend, GitHub-Repositories als Werbemittel zu nutzen, die manchmal keinen Quellcode enthalten, wirft Bedenken hinsichtlich der Transparenz und Authentizität in der KI-Forschung und Entwicklung auf.“ </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">„Autoren suchen in einer Untersuchung zu KI-Piraterie nach den Protokollen und Seed-Daten von Metas Torrent-Client.“</a></h2>
<p>„Meta sieht sich einer Klage gegenüber, weil es angeblich urheberrechtlich geschützte Bücher von LibGen verwendet hat, um seine KI-Modelle über BitTorrent zu trainieren.“ „Autoren, darunter Richard Kadrey und Sarah Silverman, beschuldigen Meta der Urheberrechtsverletzung, während Meta behauptet, seine Handlungen fielen unter die Fair-Use-Regelung.“ „Das Gericht hat neue Anschuldigungen bezüglich Metas Torrenting-Aktivitäten zugelassen, wobei Autoren Zugang zu Metas Torrent-Client-Logs und Seeding-Daten suchen, was die rechtlichen Herausforderungen im Zusammenhang mit KI-Trainingsdaten und Urheberrechtsfragen unterstreicht.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaktionen</a></h3>
<p>„Autoren untersuchen Metas potenzielle Nutzung von raubkopierten Inhalten für das Training von KI und verwenden dabei Torrent-Client-Protokolle und Seed-Daten als Beweismittel.“ „Es gibt eine Debatte darüber, ob das groß angelegte Training von KI auf raubkopierten Inhalten beruht, aufgrund der Herausforderungen, große Textdatensätze legal zu beschaffen, im Gegensatz zur Möglichkeit, einen legalen Zugang mit Verlagen auszuhandeln.“ „Die rechtlichen Implikationen, einschließlich der fairen Nutzung und der Urheberrechtsverletzung, werden diskutiert und heben den Konflikt zwischen den Datenanforderungen von Technologieunternehmen und den bestehenden Urheberrechtsgesetzen hervor.“ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">„Elon gibt während der Antrittsrede den Hitlergruß“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaktionen</a></h3>
<p>„Elon Musk steht im Zentrum einer Kontroverse, nachdem er angeblich während einer Antrittsrede den Hitlergruß gezeigt hat, was zu Debatten über seine Absichten und politischen Zugehörigkeiten geführt hat.“ „Der Vorfall hat Diskussionen über Musks Verbindungen und die Reaktion der Tech-Community ausgelöst und die politischen Dynamiken innerhalb der Technologiebranche hervorgehoben.“ „Die Kritiker sind uneinig darüber, ob die Geste ein fehlgeleiteter Akt oder ein bewusster Schachzug war, wobei einige auf Musks frühere Handlungen und Verbindungen als potenzielle Beweise für seine Absichten verweisen.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„0-Klick-Deanonymisierungsangriff auf Signal, Discord und andere Plattformen abzielt“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E0-Klick-Deanonymisierungsangriff%20auf%20Signal%2C%20Discord%20und%20andere%20Plattformen%20abzielt%E2%80%9C&subheading=Dienstag%2C%2021.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">„Es ist an der Zeit, das Computing wieder persönlich zu gestalten“</a></h2>
<p>„Der Artikel hebt den Rückgang der Freiheit im Bereich des persönlichen Computings hervor, der durch Überwachungskapitalismus und Digital Rights Management (DRM) verursacht wurde, wodurch die Kontrolle von den Nutzern auf die Unternehmen übergegangen ist.“ „Es kontrastiert die vergangene Ära des Personal Computing, die mehr Benutzerfreiheit bot, mit der heutigen Technikumgebung, die von Geschäftsmodellen dominiert wird, die die Privatsphäre untergraben.“ „Der Autor plädiert dafür, die digitale Autonomie zurückzugewinnen, indem er Open-Source-Projekte unterstützt, sich für Datenschutzgesetze einsetzt und die DRM-Gesetze reformiert, um die Werte des persönlichen Computings wiederherzustellen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Artikel betont die Notwendigkeit, zur persönlichen Datenverarbeitung zurückzukehren, und äußert Unzufriedenheit mit dem Einfluss von Unternehmen in der Technologiebranche. Er hebt die Herausforderung des gemeinschaftlichen Rechnens hervor, bei der Netzwerkeffekte Benutzer in bestimmte Software-Ökosysteme wie iOS und Android einsperren. Alternativen wie Linux und Open-Source-Software werden diskutiert, wobei der Fokus auf der Benutzerkontrolle und den Schwierigkeiten liegt, diese in einer von Unternehmen dominierten Umgebung zu erreichen.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">„DeepSeek-R1“</a></h2>
<p>„DeepSeek-R1 und DeepSeek-R1-Zero sind Modelle der ersten Generation für logisches Denken, wobei DeepSeek-R1 Probleme wie Wiederholungen und Sprachmischungen angeht, die in DeepSeek-R1-Zero beobachtet wurden.“ „Die Modelle, einschließlich sechs destillierter Versionen, sind quelloffen, wobei DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B in den Bereichen Logik, Code und Mathematik Aufgaben auf dem neuesten Stand der Technik erreicht.“ „Diese Modelle stehen auf HuggingFace zum Download bereit, und Benutzer können über eine Chat-Website oder eine OpenAI-kompatible API mit ihnen interagieren, wobei Anweisungen für die lokale Bereitstellung bereitgestellt werden.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaktionen</a></h3>
<p>„DeepSeek-R1 ist ein fortschrittliches Modell für logisches Denken, das Probleme wie Wiederholungen und Sprachmischungen verbessert, indem es Kaltstart-Daten vor dem Verstärkungslernen verwendet. Es übertrifft das QwQ-Modell in Experimenten, bietet ein besseres Benutzererlebnis und vielfältigere Antwortstrategien und ist unter der MIT-Lizenz für eine breite Bewertung quelloffen. Das Modell führt eine Pipeline ein, um bestehenden Modellen logisches Denken und die Ausrichtung an menschlichen Präferenzen beizubringen, wobei feinabgestimmte Llama und Qwen-Modelle ebenfalls quelloffen sind und potenziell mit den Angeboten von OpenAI konkurrieren, obwohl Bedenken hinsichtlich der Datennutzung und Zensur bestehen bleiben.“ </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">„Das Hardware-Talent des Vereinigten Königreichs wird verschwendet“</a></h2>
<p>„Das Vereinigte Königreich erlebt einen Talentabfluss, da Spitzenabsolventen im Ingenieurwesen von renommierten Universitäten mit niedrigeren Gehältern im Vergleich zu Silicon Valley konfrontiert sind, was viele dazu veranlasst, in besser bezahlte Bereiche wie Beratung oder Finanzen zu wechseln. Diese Fehlallokation von Talenten behindert Innovation und Wirtschaftswachstum, wobei Probleme wie geografische Einschränkungen, fehlendes Risikokapital für Hardware und stagnierende traditionelle Ingenieurunternehmen zu dem Problem beitragen. Das Vereinigte Königreich riskiert, seine besten Talente an ausländische Märkte zu verlieren, die Chance zu verpassen, Technologieriesen zu schaffen, und muss jetzt handeln, um seine Forschungseinrichtungen und Ingenieurtalente für eine Hardware-Revolution zu nutzen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaktionen</a></h3>
<p>„Das Hardware-Talent im Vereinigten Königreich wird nicht optimal genutzt, da viele Ingenieure aufgrund der höheren Hürden und Kosten, die mit Hardware-Startups verbunden sind, in den Software oder Finanzsektor wechseln. Diese Herausforderung ist nicht auf das Vereinigte Königreich beschränkt; weltweit stehen Hardware-Startups vor langsamen Iterationszyklen und hohen Kosten, was sie im Vergleich zu Software für Investoren weniger attraktiv macht. Britische Planungsgesetze und Wirtschaftspolitiken behindern das Wachstum im Hardware-Bereich zusätzlich, was dazu führt, dass Talente in andere Sektoren oder Länder abwandern, während die Technologiebranche das Innovationspotenzial von Hardware oft übersieht.“ </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">„Reverse Engineering Bambu Connect“</a></h2>
<p>„Der Leitfaden behandelt das Extrahieren eines privaten Schlüssels aus der Bambu Connect App, einer Electron-Anwendung mit bekannten Sicherheitslücken. Benutzer werden gewarnt, dass der Leitfaden unvollständig oder veraltet sein kann und auf eigenes Risiko befolgt werden sollte. Der Prozess beinhaltet die Verwendung von Tools wie Ghidra und asarfix, um den verschleierten privaten Schlüssel und die Zertifikate zu lokalisieren und zu entschlüsseln, wobei ein Python-Skript zur Extraktion bereitgestellt wird.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaktionen</a></h3>
<p>„Bambu Lab steht in der Kritik, weil sie Einschränkungen für ihre 3D-Drucker implementieren und die Nutzung ihrer Software sowie eines Digital Rights Management (DRM)-Systems vorschreiben.“ „Benutzer sind besorgt, dass diese Änderungen, die von Bambu als Sicherheitsmaßnahmen gerechtfertigt werden, zu Abonnementmodellen oder zusätzlichen Einschränkungen führen könnten, wodurch die Offenheit und Hackbarkeit der Drucker verringert wird.“ „Als Reaktion darauf führte Bambu Lab einen „Entwicklermodus“ für fortgeschrittene Benutzer ein, der mehr Kontrolle über die Netzwerksicherheit bietet. Dennoch bestehen weiterhin Bedenken hinsichtlich des Vendor-Lock-ins und der Auswirkungen auf Integrationen von Drittanbietern.“ </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">„FrontierMath wurde von OpenAI finanziert“</a></h2>
<p>„Der Beitrag hebt einen Mangel an Transparenz in der Zusammenarbeit zwischen OpenAI und FrontierMath hervor, da die Finanzierungsdetails erst nach einer Verzögerung offengelegt wurden, was bei den Mitwirkenden Verwirrung stiftete.“ „Es werden Bedenken hinsichtlich des potenziellen Zugriffs und der Nutzung des Datensatzes durch OpenAI für das Training geäußert, trotz mündlicher Vereinbarungen, die etwas anderes nahelegen, was die Notwendigkeit schriftlicher Vereinbarungen betont.“ „Die Diskussion unterstreicht die Bedeutung von Transparenz und Vertrauen in Kooperationen, insbesondere bei solchen, die KI-Fähigkeiten einbeziehen, mit Verpflichtungen zur Verbesserung der Transparenz in zukünftigen Projekten.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaktionen</a></h3>
<p>„FrontierMath, finanziert von OpenAI, steht wegen möglicher Datenverunreinigung in seinen Benchmarks unter Beobachtung, was Bedenken hinsichtlich der Integrität ihrer Ergebnisse aufwirft. Kritiker betonen die Bedeutung von Transparenz und einer ordnungsgemäßen Trennung von Trainings und Testdaten, um Manipulationen der Benchmarks zu verhindern. Diese Situation unterstreicht die Notwendigkeit unabhängiger und transparenter Bewertungen in der KI, um Glaubwürdigkeit zu bewahren.“ </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">„Warum ist die Git-Autokorrektur für Formel-1-Fahrer zu schnell?“</a></h2>
<p>„Gits Autokorrekturfunktion führt einen falsch eingegebenen Befehl nach einer standardmäßigen Verzögerung von 0,1 Sekunden aus, was oft zu schnell ist, um von Benutzern abgebrochen zu werden. Die 2008 eingeführte Funktion verwendet einen modifizierten Levenshtein-Distanz-Algorithmus, um den beabsichtigten Befehl zu erraten, führt jedoch standardmäßig keinen Befehl aus, wenn er falsch eingegeben wurde. Ein vorgeschlagener Patch schlägt vor, eine Einstellung von „1“ als „sofort“ zu interpretieren, um die Benutzerfreundlichkeit zu verbessern, sodass Benutzer die Verzögerung konfigurieren oder eine Bestätigung anfordern können.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaktionen</a></h3>
<p>„Gits Autokorrektur-Funktion hat eine standardmäßige Verzögerung von 100 Millisekunden, was oft zu schnell ist, als dass Benutzer einen falsch eingegebenen Befehl abbrechen könnten. Ursprünglich dazu gedacht, einen booleschen Wert zu interpretieren, akzeptiert die Funktion jetzt eine Zeitverzögerung in Dezisekunden, was bei den Benutzern zu Verwirrung führt. Diese Situation unterstreicht die Notwendigkeit klarer Konfigurationseinstellungen und die Schwierigkeiten bei der Aktualisierung von Softwarefunktionen, ohne die bestehende Funktionalität zu beeinträchtigen.“ </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">„Ich habe Paul Graham einmal getroffen“</a></h2>
<p>„Der Autor nahm 2015 an Y Combinator teil, wo er Paul Graham traf und Ratschläge zu seinem Startup Appcanary erhielt, das später von GitHub übernommen wurde.“ „Die Autorin, jetzt eine transgender Frau, äußert Besorgnis über Paul Grahams kürzlichen Essay über „Wokeness“ und hat das Gefühl, dass dieser eine Ablehnung von Inklusivität in der Tech-Branche widerspiegelt.“ „Der Autor ist besorgt über die zunehmende Intoleranz und potenzielle Diskriminierung in der Technologiebranche, bleibt jedoch entschlossen, mit Respekt und Freundlichkeit zu leben.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Diskussion dreht sich um den Einfluss von Paul Graham und den wahrgenommenen Wertewandel in der Technologiebranche, wobei die Enttäuschung über Technologieführer hervorgehoben wird, die einst als Visionäre galten.“ „Es behandelt die Komplexität der Identitätspolitik, die Auswirkungen von „Wokeness“ und die Herausforderungen, denen marginalisierte Gruppen im Technologiesektor gegenüberstehen.“ „Der Text kritisiert die performativen Aspekte von Bemühungen um soziale Gerechtigkeit und die Schwierigkeit, persönliche Identität mit beruflichen Rollen in Einklang zu bringen, was eine breitere kulturelle Debatte über Fortschritt und Privilegien widerspiegelt.“ </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">„Entkommen Sie dem ummauerten Garten und den Algorithmus-Blackboxen mit RSS-Feeds“</a></h2>
<p>„RSS (Really Simple Syndication) und Atom bieten dezentrale Alternativen zu zentralisierten sozialen Medien, die es den Nutzern ermöglichen, ihre Inhalte selbst zu steuern. Feed-Reader wie Miniflux, NetNewsWire und Newsboat ermöglichen Abonnements von vielfältigen Inhaltsquellen, einschließlich YouTube-Kanälen, Podcasts und Blogs. Tools wie PolitePol können Feeds für Websites erstellen, die keine haben, und fördern so die Autonomie der Nutzer bei der Mediennutzung.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaktionen</a></h3>
<p>„RSS-Feeds bieten eine Möglichkeit, algorithmusgesteuerten Inhalten zu entkommen, indem sie es Nutzern ermöglichen, sich über „Planeten“, die verwandte Blogs aggregieren, zu bestimmten Themen zu abonnieren.“ „Während RSS-Reader wie Feedly und Feedbin dabei helfen, diese Feeds zu verwalten, empfinden einige Benutzer sie als komplex, was zu Alternativen wie Feedmail führt, die Inhalte direkt in Posteingänge liefern.“ „Trotz seiner Nischenattraktivität bleibt RSS bei Technikbegeisterten aufgrund seiner anpassbaren und benutzerkontrollierten Inhaltserfahrung beliebt, wobei Plattformen wie Mastodon und Bluesky RSS-Feeds unterstützen.“ </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">„Bitte erzwingen Sie keinen Dunkelmodus“</a></h2>
<p>„Webdesigner wird geraten, den Nutzern keinen Dunkelmodus aufzuzwingen, da dies zu Augenbelastungen führen kann, insbesondere bei hohen Kontrasteinstellungen wie weißem Text auf schwarzem Hintergrund. Die Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) schlagen derzeit ein Mindestkontrastverhältnis vor, behandeln jedoch nicht den maximalen Kontrast, was zu Unbehagen führen kann; dies könnte in den kommenden WCAG 3.0 angesprochen werden. Der Dunkelmodus ist in bestimmten Szenarien vorteilhaft, wie beim Lesen auf OLED-Bildschirmen in dunklen Umgebungen oder beim Programmieren mit integrierten Entwicklungsumgebungen (IDEs), die komfortable Kontrasteinstellungen bieten.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die anhaltende Debatte zwischen dem Dunkelmodus und dem Hellmodus dreht sich um den Benutzerkomfort, wobei einige den Dunkelmodus als anstrengend empfinden und andere den Hellmodus als zu grell betrachten.“ „Es besteht allgemeine Einigkeit darüber, dass Websites sowohl Dunkel als auch Hellmodus-Optionen anbieten sollten, um die individuellen Benutzerpräferenzen zu respektieren.“ „Diese Diskussion unterstreicht die Bedeutung anpassbarer Einstellungen, um den unterschiedlichen Bedürfnissen und Umgebungen der Nutzer gerecht zu werden.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Es ist an der Zeit, das Computing wieder persönlich zu gestalten“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EEs%20ist%20an%20der%20Zeit%2C%20das%20Computing%20wieder%20pers%C3%B6nlich%20zu%20gestalten%E2%80%9C&subheading=Montag%2C%2020.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">„TikTok wird in den USA dunkel“</a></h2>
<p>„TikTok erlebte einen vorübergehenden Shutdown in den USA aufgrund eines bundesweiten Verbots, aber der Dienst begann am Sonntagmittag wiederhergestellt zu werden.“ „Das Verbot wurde durch Bedenken über potenzielle chinesische Überwachung angetrieben, mit parteiübergreifender Unterstützung für die Forderung, dass ByteDance, der Eigentümer von TikTok, die App verkaufen soll.“ „Der designierte Präsident Donald Trump schlug vor, das Verbot zu verschieben und schlug ein Gemeinschaftsunternehmen mit US-Beteiligung als potenzielle Lösung vor, während alternative Apps während des Verbots an Beliebtheit gewannen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reaktionen</a></h3>
<p>„Das Verbot von TikTok in den USA hat Diskussionen über Datenschutz und geopolitischen Einfluss entfacht, wobei Bedenken hinsichtlich der chinesischen Eigentümerschaft im Mittelpunkt stehen. Das Verbot wird von einigen als Maßnahme zur nationalen Sicherheit angesehen, während andere es als Einschränkung der Meinungsfreiheit und als potenziellen Vorteil für amerikanische Technologieunternehmen wahrnehmen. Diese Situation hat Debatten darüber ausgelöst, wie Sicherheit mit Freiheit in Einklang gebracht werden kann und welchen Einfluss ausländische Akteure auf inländische Medien haben.“ </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">„Kalman-Filter-Tutorial“</a></h2>
<p>„KalmanFilter.NET bietet ein Tutorial zum Kalman-Filter, einem mathematischen Werkzeug zur Schätzung und Vorhersage von Systemzuständen unter unsicheren Bedingungen, das häufig in der Verfolgung und Navigation verwendet wird.“ „Das 2017 initiierte Tutorial umfasst numerische Beispiele und intuitive Erklärungen, die sowohl univariate als auch multivariate Kalman-Filter abdecken, und wurde um fortgeschrittene Themen wie nichtlineare Kalman-Filter erweitert.“ „Ein auf dem Tutorial basierendes Buch bietet einen umfassenden Leitfaden von den Grundlagen bis zu fortgeschrittenen Themen, mit anschaulichen Beispielen und praktischen Anwendungen, wodurch der Kalman-Filter zugänglich und verständlich wird, wobei einige Teile kostenlos verfügbar sind.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reaktionen</a></h3>
<p>„Um den Kalman-Filter zu verstehen, ist es vorteilhaft, sich zunächst mit der Methode der kleinsten Quadrate, rekursiven kleinsten Quadrate und dem Informationsfilter zu befassen, da der Kalman-Filter eine effiziente Umformulierung der rekursiven kleinsten Quadrate darstellt.“ „Der Kalman-Filter ist ein leistungsstarkes Werkzeug zur Zustandsschätzung in Systemen mit Rauschen und dynamischen Veränderungen und kann sowohl aus prozeduraler als auch aus bayesianischer Perspektive verstanden werden.“ „Während mathematische Strenge für ein tiefes Verständnis entscheidend ist, können diejenigen ohne starken mathematischen Hintergrund die Konzepte dennoch durch intuitive Mittel erkunden, unterstützt durch verschiedene Ressourcen wie PDFs und Online-Tutorials.“ </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">„Forgejo: Eine selbstgehostete, leichtgewichtige Software-Schmiede“</a></h2>
<p>„Forgejo ist eine selbstgehostete Software-Schmiede, die Sicherheit, Skalierbarkeit, Föderation und Datenschutz betont und von der Community unter Codeberg e.V. entwickelt wurde.“ „Es dient als eine Free-Software-Alternative zu GitHub und bietet einen einfachen Installationsprozess sowie geringen Wartungsaufwand für ein effizientes Projektmanagement.“ „Forgejo ist darauf ausgelegt, ressourcenschonend zu sein, Zusammenarbeit und Produktivität zu fördern und Innovationen in der dezentralen Softwareentwicklung zu unterstützen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reaktionen</a></h3>
<p>„Forgejo ist eine selbstgehostete, leichtgewichtige Software-Schmiede, die als Alternative zu GitHub dient und von einer gemeinnützigen Organisation ohne Premium-Verkäufe verwaltet wird. Es entstand als Abspaltung von Gitea, nachdem Gitea sich in Richtung Kommerzialisierung bewegte, und legt Wert auf freie Lizenzierung und Gemeinschaftsorientierung. Forgejo zeichnet sich durch seinen geringen Ressourcenverbrauch, die einfache Aktualisierung und die Entwicklung von Föderationsfunktionen aus, was es ideal für persönliches oder kleines Hosting macht.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„TikTok wird in den USA dunkel“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ETikTok%20wird%20in%20den%20USA%20dunkel%E2%80%9C&subheading=Sonntag%2C%2019.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">„Also möchten Sie Ihr eigenes Rechenzentrum bauen“</a></h2>
<p>„Die Eisenbahn wechselte von der Google Cloud Platform zu ihren eigenen Rechenzentren aufgrund von Problemen mit Preisen, Serviceeinschränkungen und Support und startete das Railway Metal-Projekt. - Nach neun Monaten gingen sie erfolgreich mit ihrem ersten Rechenzentrum in Kalifornien live und planen weitere regionale Expansionen mit Fokus auf effizientes Infrastrukturmanagement. - Sie entwickelten Tools wie Railyard und MetalCP, um die Abläufe zu optimieren, und stellen derzeit für Rollen im Bereich Infrastrukturtechnik ein.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Text untersucht die Herausforderungen und Vorteile der Nutzung großer Cloud-Dienste wie AWS, Google Cloud und Microsoft Azure, insbesondere mit Fokus auf Kundensupport und Servicequalität. - Er teilt Erfahrungen im Zusammenhang mit dem Betrieb von Rechenzentren, hebt Probleme wie Hardware und Kühlung hervor und betont die Bedeutung des Besitzes von Infrastruktur für verbesserte Kontrolle und Kosteneffizienz. - Die Diskussion geht auch auf die Komplexitäten des Aufbaus und der Verwaltung von Rechenzentren ein, einschließlich Aspekte wie Stromversorgung, Netzwerke und Hardware-Management, und bietet Einblicke in die Vor- und Nachteile von Cloud-Diensten im Vergleich zum Besitz physischer Infrastruktur.“ </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">„Untersuchung eines „bösen“ RJ45-Dongles“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ein Artikel auf lcamtuf.substack.com untersucht einen RJ45-Dongle, der zunächst aufgrund gefälschter FTDI-Chips als bösartig verdächtigt wurde, sich jedoch als Ergebnis veralteter Ingenieurpraktiken herausstellte. - Der Artikel betont die Herausforderungen bei der Überprüfung von Behauptungen über böswillige Absichten und wie sensationelle Geschichten sich schnell verbreiten können, was die Notwendigkeit von Skepsis unterstreicht. - Er behandelt auch breitere Themen wie Fremdenfeindlichkeit und bietet Einblicke in USB-zu-Ethernet-Adapter, deren Leistung und potenziellen Missbrauch.“ </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">„Ich habe mich für die Unterstützung von RSS eingesetzt, und das sollten Sie auch tun.“</a></h2>
<p>„Der Beitrag plädiert für die Nutzung von RSS-Feeds (Really Simple Syndication), die es Nutzern ermöglichen, Updates von verschiedenen Plattformen ohne Werbung oder Algorithmen zu erhalten. - Der Autor hebt erfolgreiche Anfragen für RSS-Unterstützung von Plattformen wie GovTrack.us hervor und ermutigt andere, RSS von Organisationen anzufordern, an denen sie interessiert sind. - Viele Plattformen wie NPR, YouTube, Substack und Blogger unterstützen bereits RSS, was es zu einem wertvollen Werkzeug macht, um informiert zu bleiben.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reaktionen</a></h3>
<p>„RSS-Feeds bieten eine Möglichkeit, über Inhalte von Lieblingsschöpfern auf dem Laufenden zu bleiben, ohne durch Werbung oder Algorithmen gestört zu werden, und bieten so ein schlankeres und personalisierteres Erlebnis.“ „Obwohl Plattformen wie YouTube RSS-Feeds anbieten, sind diese oft nicht prominent platziert, was zu Bedenken hinsichtlich ihrer möglichen Einstellung führt, wenn sie zu populär werden.“ „Für eine verstärkte Unterstützung von RSS zu plädieren, kann dazu beitragen, seine fortwährende Verfügbarkeit sicherzustellen und mehr Organisationen dazu ermutigen, dieses wertvolle Werkzeug für das Content-Management zu übernehmen und zu pflegen.“ </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">„Höhere Kaliumaufnahme beim Abendessen mit weniger Schlafstörungen verbunden – Studie“</a></h2>
<p>„Eine japanische Studie, die Daten aus der Asken-Ernährungsprotokoll-App verwendete, untersuchte den Zusammenhang zwischen Kalium- und Natriumaufnahme und Schlaflosigkeit bei 4.568 Erwachsenen. - Die Ergebnisse zeigten, dass eine höhere Kaliumaufnahme, insbesondere beim Abendessen, mit weniger Schlafstörungen verbunden war, gemessen anhand der Athens Insomnia Scale (AIS). - Während die Natriumaufnahme zuvor mit Schlafproblemen in Verbindung gebracht wurde, fand diese Studie keinen signifikanten Zusammenhang mit den AIS-Werten, was den Bedarf an weiterer Forschung zu den Auswirkungen der Ernährung auf den Schlaf unterstreicht.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reaktionen</a></h3>
<p>„Eine Studie legt nahe, dass eine höhere Kaliumaufnahme beim Abendessen mit weniger Schlafstörungen verbunden ist, möglicherweise aufgrund seiner Fähigkeit, Magenübersäuerung zu neutralisieren. - Die Ergebnisse werden diskutiert, da einige argumentieren, dass mehr Magensäure notwendig ist, um Reflux zu verhindern, was auf die Notwendigkeit weiterer Forschung hinweist. - Während Kalium den Schlaf verbessern kann, kann eine übermäßige Aufnahme Herzrisiken darstellen, insbesondere für Personen, die bestimmte Medikamente einnehmen; Magnesiumpräparate werden ebenfalls erwähnt, um die Schlafqualität zu verbessern.“ </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">„Die Nutzung von ChatGPT ist nicht schlecht für die Umwelt“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Artikel argumentiert, dass die Umweltauswirkungen der Nutzung von ChatGPT, einem großen Sprachmodell (LLM), im Vergleich zu größeren Problemen wie Transport- und Industrieemissionen relativ gering sind. - Er betont die Notwendigkeit, sowohl die Emissionen als auch die Vorteile von Aktivitäten abzuwägen und schlägt vor, dass die persönliche Nutzung von ChatGPT kein bedeutendes Umweltproblem darstellt. - Die breitere Debatte über den Energieverbrauch von KI und Rechenzentren geht weiter, wobei einige für eine erhöhte Effizienz und Nachhaltigkeit in der Technologie plädieren.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Also möchten Sie Ihr eigenes Rechenzentrum bauen“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EAlso%20m%C3%B6chten%20Sie%20Ihr%20eigenes%20Rechenzentrum%20bauen%E2%80%9C&subheading=Samstag%2C%2018.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">„Canon möchte, dass wir dafür bezahlen, unsere eigene Kamera als Webcam zu verwenden.“</a></h2>
<p>„Der Autor äußert Frustration über Canons Software zur Nutzung der Canon G5 X II Kamera als Webcam auf macOS und hebt Probleme mit der Kompatibilität und Serverfehlern hervor. - Bis macOS 15 waren die Softwareprobleme behoben, aber viele Funktionen erforderten ein Abonnement, was Bedenken über zusätzliche Kosten für die Nutzung von bereits erworbener Hardware aufwarf. - Der Beitrag kritisiert den Trend von Hardwareunternehmen, Gebühren für Softwarefunktionen zu erheben, und stellt die Fairness solcher Praktiken in Frage.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reaktionen</a></h3>
<p>„Canons Entscheidung, Nutzern Gebühren für die Verwendung ihrer Kameras als Webcams zu berechnen, hat bei den Verbrauchern Frustration ausgelöst und Parallelen zu anderen Fällen gezogen, in denen Unternehmen Gebühren für bestimmte Funktionen erheben.“ „Diese Situation ähnelt dem 30-Minuten-Aufnahmezeitlimit bei Kameras aufgrund von EU-Zöllen, bei dem Benutzer häufig auf Firmware von Drittanbietern oder zusätzliche Hardware zurückgreifen, um solche Beschränkungen zu umgehen.“ „Das Problem unterstreicht einen breiteren Trend in der Unterhaltungselektronik, bei dem Unternehmen möglicherweise Funktionen aus finanziellen oder regulatorischen Gründen einschränken, obwohl es technisch machbar wäre, sie ohne zusätzliche Kosten anzubieten.“ </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">„Starship Flug 7“</a></h2>
<p>„Das Dragon-Raumschiff von SpaceX schließt erfolgreich eine Reihe von Manövern ab, um an die Internationale Raumstation (ISS) anzudocken, und demonstriert damit seine fortschrittlichen Fähigkeiten in der Weltraumoperation.“ „Der Andockprozess umfasst mehrere Phasen, einschließlich des Starts durch Falcon 9, der Aktivierung der Umlaufbahn und einer Reihe von Brennmanövern, um sich an die ISS auszurichten und zu nähern.“ „Diese Veranstaltung hebt die fortwährende Rolle von SpaceX bei der Unterstützung von ISS-Missionen und der Weiterentwicklung der kommerziellen Raumfahrttechnologie hervor.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reaktionen</a></h3>
<p>„Starship Flug 7 zerbrach über der Karibik aufgrund eines vermuteten Sauerstoff-/Treibstofflecks, der einen Druckaufbau verursachte und zum Versagen führte. - Der Vorfall hat Diskussionen über Raketensicherheit und die inhärenten Herausforderungen der Raumfahrt neu entfacht und Vergleiche mit früheren NASA-Missionen gezogen. - SpaceX bleibt seinem iterativen Entwicklungsansatz verpflichtet, betrachtet Misserfolge als Schritte zum endgültigen Erfolg und plant, bald mit dem nächsten Start fortzufahren.“ </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">„Oberster Gerichtshof entscheidet, TikTok-Verbot aufrechtzuerhalten, und ebnet den Weg für die Schließung“</a></h2>
<p>„Der Oberste Gerichtshof hat ein Gesetz bestätigt, das ByteDance verpflichtet, TikTok bis zu einer festgelegten Frist zu veräußern, andernfalls droht der App ein Verbot in den USA.“ „Es besteht Unsicherheit darüber, ob Dienstleister wie Apple und Google TikTok weiterhin unterstützen werden, wenn die Veräußerung nicht erfolgt.“ „Die Zukunft von TikTok in den USA bleibt ungewiss, da Nutzer alternative Plattformen erkunden und die chinesische Regierung Strategien in Betracht zieht, um den Betrieb aufrechtzuerhalten.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Oberste Gerichtshof hat ein Verbot von TikTok bestätigt, was zu seiner Abschaltung in den USA führen könnte und Fragen über die Zukunft globaler sozialer Netzwerke ohne amerikanische Inhalte aufwirft.“ „Das Urteil basiert auf Bedenken hinsichtlich der nationalen Sicherheit im Zusammenhang mit der ausländischen Eigentümerschaft von TikTok und nicht auf Fragen des Ersten Verfassungszusatzes, was möglicherweise die finanzielle Lebensfähigkeit von TikTok aufgrund des Verlusts amerikanischer Werbeeinnahmen beeinträchtigen könnte.“ „Diese Situation unterstreicht umfassendere Bedenken hinsichtlich des Datenschutzes und des Einflusses ausländischer Technologieunternehmen.“ </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">„Wird die Welt unversicherbar?“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Vorstellung, dass die Welt unversicherbar wird, wird durch die Existenz von Gebieten widerlegt, die weniger anfällig für Naturkatastrophen sind und in denen Versicherungen weiterhin möglich sind. - Angemessene Bauvorschriften und Praktiken wie kontrolliertes Abbrennen können Risiken durch Ereignisse wie Hurrikane und Waldbrände mindern und die Versicherbarkeit aufrechterhalten. - Obwohl der Klimawandel extreme Wetterereignisse verstärkt, können technische Lösungen und verbessertes Risikomanagement helfen, diese Herausforderungen zu bewältigen, auch wenn die Versicherungskosten in Hochrisikogebieten steigen könnten.“ </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">„Lernen Sie Yjs interaktiv“</a></h2>
<p>„Learn Yjs ist ein interaktives Tutorial, das darauf abzielt, Benutzern beizubringen, wie man Echtzeit-Kollaborationsanwendungen mit der Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) Bibliothek entwickelt. - Das Tutorial umfasst Live-Beispiele, Demos und Code-Übungen, die die Grundlagen von Yjs, die Zustandsverwaltung in verteilten Apps und Herausforderungen in der Entwicklung kollaborativer Apps abdecken. - Entwickelt von Jamsocket, nutzt das Tutorial Y-Sweet und ist mit Astro, React und Yjs aufgebaut, um den Benutzern eine praktische Erfahrung mit automatischer Synchronisierung und Anpassungen der Netzwerkinteraktion zu bieten.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reaktionen</a></h3>
<p>„‚Learn Yjs Interactively‘ ist ein Tutorial, das darauf abzielt, das Lernen von Yjs, einer konfliktfreien replizierten Datentyp-Bibliothek (CRDT) für kollaborative Anwendungen, durch interaktive Demos und Programmierübungen zu vereinfachen. - Das Tutorial geht auf häufige Mängel in bestehenden Ressourcen ein, indem es ein tieferes Verständnis des verteilten Zustandsmanagements bietet. - Y-Sweet, ein Open-Source-Rust-Server, wird als Backend-Lösung für Yjs hervorgehoben und bietet Speichermöglichkeiten über Amazon S3.“ </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">„Gedanken über einen Monat mit Devin“</a></h2>
<p>„Im März 2024 stellte ein neues KI-Unternehmen Devin vor, einen KI-Software-Ingenieur, mit einer beträchtlichen Investition von 21 Millionen Dollar, der darauf abzielt, Aufgaben von der Erlernung neuer Technologien bis hin zur Bereitstellung von Anwendungen zu automatisieren. - Erste Demonstrationen von Devin waren beeindruckend, aber Tests von Answer.AI zeigten gemischte Ergebnisse, wobei Devin bei einfachen Aufgaben wie API-Integrationen glänzte, jedoch bei komplexen Projekten Schwierigkeiten hatte. - Trotz einer benutzerfreundlichen Oberfläche führte Devins autonome Natur zu Ineffizienzen, da er nur 3 von 20 Aufgaben erfolgreich bewältigte, was die Diskrepanz zwischen den Erwartungen an KI und der praktischen Leistung unterstreicht.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reaktionen</a></h3>
<p>„KI-Agenten wie Devin steigern die Produktivität, indem sie einfache Aufgaben verwalten, können jedoch Softwareingenieure noch nicht ersetzen, da eine gründliche Codeüberprüfung und -testung erforderlich ist. - Unternehmen, die sich ausschließlich auf KI für die Entwicklung verlassen, haben Probleme mit der Codequalität festgestellt, was die aktuellen Einschränkungen der KI bei der Lösung komplexer Probleme verdeutlicht. - Während KI-Tools sich schnell weiterentwickeln, sind sie derzeit am effektivsten als unterstützende Werkzeuge für menschliche Entwickler, mit dem Potenzial, in Zukunft bedeutendere Aufgaben zu übernehmen.“ </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">„Einige Dinge, die man im Jahr 2025 erwarten kann“</a></h2>
<p>„LWN.net prognostiziert den Anstieg der erweiterbaren Planungsklasse (sched-ext) in mehr Distributionen und einen Anstieg von Rust-Code im Linux-Kernel bis 2025. - Potenzielle Sicherheitsbedrohungen, ähnlich dem XZ-Hintertür, und Herausforderungen durch KI-generierten Code werden erwartet, ebenso wie Bedenken hinsichtlich von Einzelbetreuer-Projekten. - Das Jahr könnte mehr offene Hardware, ein Wiederaufleben von mobilen Geräte-Distributionen und Sicherheitsprobleme in cloudbasierten Produkten erleben, wobei globale Konflikte die Entwicklergemeinschaft potenziell beeinflussen könnten.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reaktionen</a></h3>
<p>„Bis 2025 könnten große Projekte vor Herausforderungen stehen, da Entwickler KI-generierten Code integrieren, ohne ihn vollständig zu verstehen, ähnlich wie bei früheren Problemen mit von StackOverflow kopiertem Code.“ „Der zunehmende Einsatz von KI-Tools in der Programmierung kann zu einem „Lernschulden“ führen, bei dem Entwickler auf KI angewiesen sind, ohne den zugrunde liegenden Code zu verstehen, was die Notwendigkeit eines verantwortungsvollen Codeverständnisses unterstreicht.“ „Die Technologiebranche muss sich an diese Veränderungen anpassen, indem sie die Vorteile der KI mit der Notwendigkeit für qualifizierte und sachkundige Entwickler in Einklang bringt, um die Codequalität und Verantwortlichkeit sicherzustellen.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Canon möchte, dass wir dafür bezahlen, unsere eigene Kamera als Webcam zu verwenden.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ECanon%20m%C3%B6chte%2C%20dass%20wir%20daf%C3%BCr%20bezahlen%2C%20unsere%20eigene%20Kamera%20als%20Webcam%20zu%20verwenden.%E2%80%9C&subheading=Freitag%2C%2017.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">„Ich habe die Entscheidung getroffen, Hindenburg Research aufzulösen.“</a></h2>
<p>„Hindenburg Research, bekannt für die Bekämpfung von Betrug und Korruption, wird laut Gründer Nate Anderson aufgelöst. - Die Entscheidung zur Auflösung wird durch Andersons Wunsch nach persönlicher Entlastung und der Absicht, ihre Untersuchungsmethoden durch Open-Sourcing der Öffentlichkeit zugänglich zu machen, motiviert. - Anderson drückt seinem Team, seiner Familie und den Lesern Dankbarkeit aus und hebt die Wirkung und Unterstützung hervor, die sie während ihrer Reise erhalten haben.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reaktionen</a></h3>
<p>„Hindenburg Research wird aufgelöst, wobei Gründer Nate Anderson persönliche Gründe und den Wunsch angibt, ihre Ermittlungsmethoden öffentlich zu teilen. - Trotz ihres Erfolgs bei der Aufdeckung von Betrügereien wie Nikola Motors erklärt Anderson, dass es keine spezifische Bedrohung gibt, die die Schließung verursacht. - Anderson plant, Bildungsmaterialien zu veröffentlichen, um ähnliche Ermittlungsbemühungen zu inspirieren, während das vielfältige Team neue unabhängige Unternehmungen verfolgen wird.“ </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">„Keine Anrufe“</a></h2>
<p>„Zeke Gabrielse, Gründer von Keygen, vermied anfangs aufgrund seiner introvertierten Natur Verkaufsgespräche und führte eine ‚Keine Anrufe‘-Politik ein, was zu direkteren Interaktionen und seinem ersten Unternehmensverkauf führte.“ „Gabrielse identifizierte vier zentrale Themen, die für einen erfolgreichen &#39;keine Anrufe&#39;-Ansatz angegangen werden müssen: unklare Angebote, schlechte Einarbeitung, versteckte Preisgestaltung und mangelndes Vertrauen. Er schlug klare Botschaften, transparente Preisgestaltung, eine Selbstbedienungs-Einarbeitung und vertrauensbildende Dokumentation vor.“ „Während einige Unternehmen weiterhin Anrufe erwarten, verwendet Keygen kurze &#39;Entdeckungsgespräche&#39;, um zu E-Mail-Diskussionen überzugehen, und Gabrielse ermutigt andere, einen #nocalls-Ansatz in Betracht zu ziehen, wenn er zu ihrem Stil passt.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Beitrag kritisiert Unternehmen, die Telefonanrufe für grundlegende Produktinformationen vorschreiben, und plädiert für transparente Online-Kommunikation, um Zeit zu sparen und Frustration zu verringern.“ „Kommentatoren stimmen größtenteils zu und schlagen vor, dass einige Unternehmen Telefonanrufe nutzen, um Informationen zu verschleiern oder manipulative Verkaufstaktiken anzuwenden.“ „Während einige argumentieren, dass Anrufe für komplexe Unternehmensverkäufe notwendig sind, betont der allgemeine Konsens die Bedeutung von Transparenz und effizienter Kommunikation.“ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">„Nintendo kündigt die Switch 2 an [Video]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reaktionen</a></h3>
<p>„Nintendo hat die Switch 2 angekündigt und betont dabei iterative Verbesserungen gegenüber radikalen Veränderungen, wobei das hybride Design für sowohl tragbares als auch angedocktes Spielen beibehalten wird.“ „Potenzielle Verbesserungen umfassen OLED-Bildschirme und verbesserte Controller, die darauf abzielen, bessere Spezifikationen und Funktionen zu bieten.“ „Der Switch 2 strebt danach, Innovation mit Vertrautheit in Einklang zu bringen, indem er sowohl neue als auch bestehende Fans anspricht und sich auf stabile Spielerlebnisse konzentriert.“ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">„Israel und Hamas einigen sich auf einen Waffenstillstand, um den 15-monatigen Krieg im Gazastreifen zu beenden.“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reaktionen</a></h3>
<p>„Israel und die Hamas haben einem Waffenstillstand zugestimmt, der 15 Monate Konflikt im Gazastreifen beendet und eine bedeutende Entwicklung in der Region darstellt.“ „Es bestehen weiterhin Bedenken, dass westliche Medien und Politiker die Krise möglicherweise voreilig für gelöst erklären und dabei anhaltende Probleme wie die Zerstörung Gazas und die Annexion des Westjordanlands übersehen.“ „Die Situation bleibt komplex, mit Debatten über Sicherheit, territoriale Ansprüche und die Frage, wie ein dauerhafter Frieden erreicht werden kann, was unterschiedliche Perspektiven und Parallelen zu anderen geopolitischen Konflikten widerspiegelt.“ </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">„Schweden bringt mehr Bücher und Handschriftübungen zurück in seine Schulen (2023)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reaktionen</a></h3>
<p>„Schweden führt physische Bücher und Handschriftübungen in Schulen wieder ein und wechselt von einem vollständig digitalen Bildungsansatz.“ „Es gibt ein wachsendes Bewusstsein für die emotionalen und taktilen Vorteile physischer Bücher, trotz der Bequemlichkeit digitaler Formate.“ „Die laufende Debatte konzentriert sich darauf, eine ausgewogene Integration von digitalen und physischen Lernwerkzeugen in der Bildung zu finden.“ </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">„Nokias interne Präsentation nach der Einführung des iPhones (2007) [pdf]“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reaktionen</a></h3>
<p>„Nokias interne Präsentation nach der Einführung des iPhones im Jahr 2007 erkannte die Bedrohung durch Apples Innovation an, doch das Management versäumte es, sich effektiv anzupassen.“ „Trotz starker Software- und Ingenieurstalente unterschätzte Nokia die Bedeutung von Software, hielt an Symbian fest und verpasste Chancen mit Linux-basierten Plattformen wie Meego und Meltemi.“ „Letztendlich verdeutlichte Nokias Entscheidung, auf Windows Phone zu setzen, das nicht mit iOS und Android konkurrieren konnte, ihren Kampf, von hardware- zu softwareorientierten Strategien zu wechseln, eine Herausforderung, der sich viele große Organisationen bei disruptiven Innovationen stellen müssen.“ </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">„UnitedHealth hat Krebspatienten für Medikamente um über 1.000 % überteuert.“</a></h2>
<p>„Es wurde entdeckt, dass UnitedHealth bestimmten Krebspatienten für Medikamente über 1.000% zu viel berechnet hat.“ „Die Vorsitzende der FTC, Lina Khan, konzentriert sich im Rahmen einer umfassenderen Untersuchung auf große Apotheken-Benefit-Manager, darunter OptumRx von UnitedHealth, Express Scripts von Cigna und CVS Caremark Rx.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reaktionen</a></h3>
<p>„UnitedHealth wurde beschuldigt, Krebspatienten für Medikamente um über 1.000 % zu viel zu berechnen, indem es seine doppelte Rolle als Versicherer und als Pharmacy Benefit Manager (PBM) ausnutzt.“ „Diese vertikale Integration ermöglicht es UnitedHealth, die Medikamentenpreise zu erhöhen, was sich auf die Ausgaben der Patienten auswirkt und Gewinnbeschränkungen umgeht, wodurch Bedenken hinsichtlich der Priorisierung von Gewinnen gegenüber der Patientenversorgung aufkommen.“ „Die Situation unterstreicht die Komplexität und mangelnde Transparenz im Gesundheitssystem, was zu Forderungen nach regulatorischen Reformen führt, um steigende Kosten und Ineffizienzen anzugehen und den Fokus auf das Wohlergehen der Patienten zu legen.“ </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">„Blue Origin erreicht die Umlaufbahn beim ersten Flug seiner gigantischen New Glenn-Rakete“</a></h2>
<p>„Die New Glenn-Rakete von Blue Origin hat zum ersten Mal erfolgreich die Umlaufbahn erreicht und markiert damit einen bedeutenden Meilenstein für das Unternehmen. - Der Start stand vor anfänglichen Herausforderungen, darunter Probleme mit der Kühlung der Triebwerke und ein abdriftendes Boot, erreichte jedoch letztendlich eine Orbitalgeschwindigkeit von 28.800 km/h. - Obwohl die erste Stufe der Rakete nicht zur Erde zurückkehrte, zeigt der erfolgreiche Start den Fortschritt von Blue Origin und die Auswirkungen der Investitionen von Jeff Bezos.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die New Glenn-Rakete von Blue Origin hat bei ihrem Erstflug erfolgreich die Umlaufbahn erreicht und damit einen bedeutenden Meilenstein für das Unternehmen gesetzt.“ „Obwohl die erste Stufe nicht erfolgreich gelandet ist, ist dies typisch für erste Versuche und schmälert nicht die Leistung.“ „Die New Glenn-Rakete bietet wettbewerbsfähige Startpreise und Nutzlastkapazitäten, wodurch sie sich als Konkurrent zu etablierten Unternehmen wie SpaceX und ULA (United Launch Alliance) positioniert.“ </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">„100-fache Fehlertoleranz: Wie wir das Ertragsproblem gelöst haben“</a></h2>
<p>„Cerebras hat einen Wafer-Scale-Chip entwickelt, der deutlich größer als Standardchips ist, indem das Verhältnis zwischen Chipgröße und Fehlertoleranz neu gedacht wurde. - Der Wafer Scale Engine (WSE) umfasst 970.000 kleine, fehlertolerante Kerne und eine ausgeklügelte Routing-Architektur, die hohe Ausbeuten und 93 % Siliziumausnutzung erreicht. - Diese Innovation zeigt, dass Wafer-Scale-Computing kommerziell machbar ist und eine größere Fehlertoleranz im Vergleich zu herkömmlichen GPUs wie Nvidias H100 bietet.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reaktionen</a></h3>
<p>„Cerebras hat eine fehlertolerante Routing-Architektur in der Chipfertigung eingeführt, die größere Chips ermöglicht, indem der Platz auf dem Die für das Routing anstelle von Transistoren genutzt wird, was hilft, defekte Kerne zu umgehen. - Dieser innovative Ansatz steht im Gegensatz zu traditionellen Methoden, bei denen defekte Chips verworfen werden, da Cerebras einen einzigen großen Wafer-Scale-Chip mit eingebauter Redundanz verwendet, um die Funktionalität aufrechtzuerhalten. - Die Entwicklung ist im Kontext der KI von Bedeutung, wo die Meinungen über ihr Potenzial geteilt sind: Einige sehen darin eine Blase, während andere transformative Potenziale für die Industrie erkennen.“ </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">„Nepenthes ist eine Teergrube, um KI-Webcrawler zu fangen“</a></h2>
<p>„Nepenthes ist eine Tarpit-Software, die entwickelt wurde, um Webcrawler, insbesondere solche, die Daten für Large Language Models (LLMs) sammeln, zu fangen und abzuschrecken, indem sie endlose, sich wiederholende Seiten generiert. - Die Software kann eine erhebliche CPU-Belastung erzeugen und wird verwendet, um echte Inhalte zu schützen oder KI-Modelle mit irrelevanten Daten zu überfluten, was potenziell die Sichtbarkeit in Suchmaschinen beeinträchtigen kann. - Installationsoptionen umfassen Docker oder eine manuelle Einrichtung, wobei die Konfiguration über eine YAML-Datei verwaltet wird. Benutzer sollten jedoch Vorsicht walten lassen, da sie möglicherweise als bösartig angesehen werden könnte.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reaktionen</a></h3>
<p>„Nepenthes ist eine Teergrube, die entwickelt wurde, um KI-Webcrawler zu fangen und möglicherweise eine Schwachstelle in der ChatGPT-API auszunutzen, die zu übermäßigen HTTP-Anfragen und einem Denial-of-Service führen könnte. - Die Schwachstelle wurde von OpenAI und Microsoft ignoriert, und das Melden an OpenAI und BugCrowd erwies sich als schwierig aufgrund ihrer mangelnden Reaktionsfähigkeit. - Die Teergrube unterscheidet nicht zwischen KI- und legitimen Suchmaschinen-Crawlern, was ein Risiko für beide darstellt, und hebt die Herausforderungen bei der Verwaltung aggressiver Crawler sowie die Ineffektivität aktueller Lösungen wie robots.txt hervor.“ </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">„Ich habe den Algorithmus für RSS aufgegeben – und das sollten Sie auch tun“</a></h2>
<p>„Der Artikel plädiert für die Nutzung von RSS (Really Simple Syndication) als Alternative zu Social-Media-Algorithmen und betont seine Fähigkeit, Inhalte ohne Werbung oder unnötige Ablenkungen bereitzustellen.“ „RSS ermöglicht es Nutzern, direkt ihre Lieblingswebsites zu abonnieren, einschließlich YouTube und Reddit, und bietet so ein optimiertes und personalisiertes Inhaltserlebnis.“ „Die einfache Einrichtung von RSS-Feeds und die Verfügbarkeit von Feed-Generatoren für Websites ohne native RSS-Unterstützung machen es zu einem praktischen Werkzeug, um informiert zu bleiben und Zeit zu sparen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Artikel betont die Vorteile von RSS-Feeds, die Inhalte direkt ohne den Einfluss von Algorithmen liefern und so ein personalisierteres und kontrollierteres Erlebnis bieten.“ „Benutzer äußern Unzufriedenheit mit modernen Websites, die keine RSS-Unterstützung bieten, während andere Werkzeuge und Projekte vorschlagen, um die Nutzung von RSS zu verbessern.“ „Die Diskussion enthält Empfehlungen für verschiedene RSS-Reader und -Tools und plädiert für eine Rückkehr zu RSS für ein authentischeres Web-Erlebnis.“ </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">„OpenAI versäumt es, ein Opt-out-System für Fotografen bereitzustellen“</a></h2>
<p>„OpenAI hat seine Frist für 2025 verpasst, um Media Manager zu veröffentlichen, ein Tool, das Fotografen dabei helfen soll, die Nutzung ihrer Werke in KI-Trainingsdaten abzulehnen.“ „Das Tool zielte darauf ab, urheberrechtlich geschützte Inhalte zu identifizieren und Urheberrechtsstreitigkeiten zu klären, scheint jedoch in der Priorität gesunken zu sein, da es seit August keine Aktualisierungen mehr gab.“ „Fotografen stehen derzeit vor einem umständlichen Prozess, bei dem sie jedes Werk, das sie ausgeschlossen haben möchten, einreichen müssen, was zu Kritik führt, dass das System unfair ist und wahrscheinlich nicht weit verbreitet angenommen wird.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reaktionen</a></h3>
<p>„OpenAI verfügt derzeit nicht über ein Opt-out-System, mit dem Fotografen ihre Werke von AI-Trainingsdatensätzen ausschließen können, was Bedenken hinsichtlich der Rechte der Urheber aufwirft.“ „Kritiker schlagen vor, dass Unternehmen wie OpenAI möglicherweise nur dann Opt-out-Systeme implementieren, wenn dies gesetzlich vorgeschrieben ist, und ziehen Parallelen zu früheren Urheberrechtsproblemen in der Musikindustrie.“ „Der bestehende Prozess erfordert, dass Fotografen ihre Werke einzeln zur Ausschließung einreichen, was als umständliches Hindernis angesehen wird und möglicherweise rechtliche Schritte erfordert, um sicherzustellen, dass die Rechte der Urheber respektiert werden.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">„dnSpyEx: .NET-Debugger und Assembly-Editor“</a></h2>
<p>„dnSpyEx ist eine inoffizielle Fortsetzung des dnSpy-Projekts und bietet einen Debugger sowie einen .NET-Assembly-Editor zum Bearbeiten und Debuggen von .NET- und Unity-Assemblies ohne Quellcode.“ „Das Tool unterstützt das Debuggen von .NET Framework, .NET und Unity-Spielassemblies und umfasst Funktionen wie das Setzen von Haltepunkten, das Auswerten von Ausdrücken und die Bearbeitung von Metadaten.“ „Die neueste stabile Version und die Beta-Builds sind auf GitHub verfügbar und verwenden Open-Source-Bibliotheken wie ILSpy und Roslyn, die unter der GPLv3 lizenziert sind.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reaktionen</a></h3>
<p>„dnSpyEx ist ein .NET-Debugger und Assembly-Editor, der nun von electrokill gepflegt wird, nachdem der ursprüngliche Autor, d4d, seine Repositories archiviert hat. - Es handelt sich um ein Open-Source-Tool, das für .NET-Reversing, Binäranalyse, Debugging, Spielmodding und Anwendungs-Patching verwendet wird und Funktionen wie Dekompilierung und das Setzen von Breakpoints im zur Laufzeit generierten Intermediate Language (IL)-Code bietet. - Die fortgesetzte Entwicklung von dnSpyEx unterstreicht die Widerstandsfähigkeit und Nachhaltigkeit von Open-Source-Projekten, selbst nachdem die ursprüngliche Version archiviert wurde.“ </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">„Keine Milliardäre bei FOSDEM“</a></h2>
<p>„Jack Dorsey, ehemaliger CEO von Twitter, soll auf der FOSDEM, einer bedeutenden Veranstaltung für Free-Software-Enthusiasten, eine Keynote halten, da sein Blockchain-Unternehmen als Sponsor auftritt. - Trotz seines beträchtlichen Vermögens und seiner umstrittenen Geschichte, einschließlich des Verkaufs von Twitter an Elon Musk, hat Dorseys Teilnahme Kritik ausgelöst und Pläne für ein Protest-Sit-in während seines Vortrags hervorgerufen. - Der Protest ist für 11:45 Uhr vor dem Veranstaltungsort geplant, und interessierte Teilnehmer werden ermutigt, den Organisator per E-Mail zu kontaktieren.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Kontroverse dreht sich darum, ob Milliardäre wie Jack Dorsey auf der FOSDEM, einer Veranstaltung für freie und Open-Source-Software, sprechen sollten, angesichts ihres Reichtums und Einflusses. - Kritiker hinterfragen die Ethik des Reichtums und die Auswirkungen zentralisierter sozialer Medienplattformen, während andere die Beiträge von Milliardären zur Technologie und Innovation verteidigen. - Die Debatte untersucht auch unterschiedliche Meinungen zur Redefreiheit und zur Angemessenheit von Protesttaktiken bei solchen Veranstaltungen.“ </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">„Intels Tofino P4-Software ist jetzt Open Source“</a></h2>
<p>„Intel hat seine zuvor proprietäre Tofino P4-Software als Open Source freigegeben, um programmierbare Netzwerke zu transformieren und Innovationen innerhalb der P4-Community zu fördern. - Diese Initiative demokratisiert den Zugang zu fortschrittlichen Netzwerkprogrammierwerkzeugen und kommt Startups, akademischen Institutionen und Entwicklern weltweit zugute. - Der Quellcode ist in der p4lang-Struktur zugänglich, mit Komponenten in den p4c- und open-p4studio-Repositories, was Beiträge und Engagement der Community fördert.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reaktionen</a></h3>
<p>„Intel hat seine Tofino P4-Software als Open Source freigegeben, um die Community zu unterstützen, obwohl die Tofino-Hardware eingestellt wurde.“ „Dieser Schritt wird zwar geschätzt, aber als überfällig angesehen, da die Plattform kurz vor der Veralterung steht, was Fragen zur Relevanz von P4 und zur Zukunft von Tofino aufwirft.“ „Die Veröffentlichung ist ein positiver Schritt, der die weitere Nutzung bestehender Hardware ermöglicht und möglicherweise neue Entwicklungen und Hardware-Anbieter inspiriert.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ich habe die Entscheidung getroffen, Hindenburg Research aufzulösen.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EIch%20habe%20die%20Entscheidung%20getroffen%2C%20Hindenburg%20Research%20aufzul%C3%B6sen.%E2%80%9C&subheading=Donnerstag%2C%2016.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">„Verwenden Sie die Kosinus-Ähnlichkeit nicht unbedacht“</a></h2>
<p>„Kosinus-Ähnlichkeit, eine Methode zum Vergleichen von Vektoren, kann irreführend sein, wenn sie ohne Verständnis des Kontexts verwendet wird, da sie möglicherweise semantische Ähnlichkeiten nicht genau erfasst. - Einbettungen, wie die von word2vec oder Satz-Einbettungen von großen Sprachmodellen (LLMs), erfordern eine sorgfältige und gezielte Verwendung, um sicherzustellen, dass sie die gewünschten Beziehungen widerspiegeln. - Um die Ergebnisse der Vektorähnlichkeit zu verbessern, sollten Sie in Betracht ziehen, LLMs direkt zu verwenden, aufgabenspezifische Einbettungen durch Feinabstimmung zu erstellen und sicherzustellen, dass der Text sauber ist und die Eingabeaufforderungen gut gestaltet sind, bevor sie eingebettet werden.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaktionen</a></h3>
<p>„In Retrieval-Augmented Generation (RAG)-Anwendungen kann die Verwendung eines „semantischen Re-Rankers“ die Übereinstimmung von Benutzeranfragen verbessern, wenn die Kosinusähnlichkeit eingesetzt wird. - Vermeiden Sie das Speichern von Vektoreinbettungen leerer Inhalte, da diese zu falschen Übereinstimmungen führen können; einige Projekte verwenden spezielle Kodierungen, um „Nichts“ darzustellen und dieses Problem zu verhindern. - Die Erkundung von Alternativen wie großen Sprachmodellen (LLMs), Cross-Encodern, L2-Re-Ranking-Modellen oder graphbasierten Methoden kann genauere Abrufergebnisse liefern, als sich ausschließlich auf die Kosinusähnlichkeit zu verlassen.“ </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">„Nevada-Gericht stoppt Polizeinutzung von Bundes-Schlupfloch für zivilrechtliche Einziehung“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ein Gericht in Nevada hat gegen die Nutzung einer bundesstaatlichen Lücke durch die Polizei für zivilrechtliche Einziehung entschieden, bei der Vermögenswerte beschlagnahmt werden, ohne den Eigentümer eines Verbrechens zu beschuldigen.“ „Diese Entscheidung unterstreicht die Debatte über Gesetze zur zivilrechtlichen Einziehung, die dafür kritisiert werden, Schuld anzunehmen und möglicherweise zu Korruption zu führen.“ „Der Fall betraf die Lebensersparnisse eines Mannes, die bei einer Verkehrskontrolle beschlagnahmt wurden, was die Notwendigkeit rechtlicher Schritte und medialer Aufmerksamkeit zur Wahrung der Bürgerrechte unterstreicht.“ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">„TikTok bereitet sich auf die Abschaltung in den USA am Sonntag vor“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaktionen</a></h3>
<p>„TikTok steht in den USA vor einer möglichen Abschaltung, was die Nutzer dazu veranlasst, Alternativen wie Xiaohongshu, YouTube Shorts und Instagram Reels zu erkunden. - Xiaohongshu, das in China beliebt ist, ist nicht auf westliche Zielgruppen zugeschnitten, was Bedenken hinsichtlich direkter Interaktionen zwischen chinesischen und US-amerikanischen Nutzern aufwirft. - Die US-Regierung nennt nationale Sicherheitsbedenken, einschließlich der Angst vor ausländischem Einfluss und Propaganda, als Gründe für die Erwägung eines TikTok-Verbots.“ </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">„Erstellen Sie Hörbücher aus E-Books mit Kokoro-82M“</a></h2>
<p>„Kokoro v0.19 ist ein neues Text-to-Speech-Modell mit 82 Millionen Parametern, das hochwertige Audioausgabe in mehreren Sprachen bietet, darunter amerikanisches und britisches Englisch, Französisch, Koreanisch, Japanisch und Mandarin.“ „Claudio Santini entwickelte Audiblez, ein Tool, das E-Books in Hörbücher umwandelt, indem es Kokoro verwendet, .epub-Dateien verarbeitet und Audiodateien generiert, mit einer Umwandlungszeit von etwa 2 Stunden für ein Buch mit 100.000 Wörtern auf einem M2 MacBook Pro.“ „Audiblez erfordert die Installation über pip, unterstützt verschiedene Sprachen und Stimmen und benötigt ffmpeg zur Erstellung von .m4b-Dateien. Das Tool ist auf GitHub für weitere Entwicklung und Verbesserungen verfügbar.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaktionen</a></h3>
<p>„Kokoro-82M ist ein KI-Tool, das entwickelt wurde, um E-Books in Hörbücher umzuwandeln und bietet insbesondere für Sachbücher Komfort.“ „Während KI-generierte Hörbücher Lücken füllen können, in denen keine von Menschen erzählten Versionen existieren, fehlt ihnen derzeit die emotionale Tiefe und der Charakter, den menschliche Erzähler bieten.“ „Das Werkzeug entfacht eine Debatte über den Einfluss von KI auf kreative Berufe, zieht Parallelen zu historischen technologischen Veränderungen und wirft Bedenken hinsichtlich der abnehmenden Möglichkeiten für Ausbildung und Erfahrung in diesen Bereichen auf.“ </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">„Verkehrsschilder, die Menschen helfen, die Strahlenbelastung in kontaminierten Gebieten zu begrenzen“</a></h2>
<p>„Das Handbuch für einheitliche Verkehrssteuerungsgeräte (MUTCD) enthält Zeichen aus der Zeit des Kalten Krieges, wie „HALTEN SIE DIE HÖCHSTSICHERE GESCHWINDIGKEIT EIN“, die für radiologische Kontaminationszonen vorgesehen sind.“ „Diese Schilder waren Teil der Zivilschutzstrategien, um die Bürger während eines potenziellen nuklearen Weltuntergangs zu schützen, obwohl sie nie genutzt wurden.“ „Einige dieser Schilder sind immer noch im MUTCD als Notfallmanagement-Schilder enthalten und heben die historischen Ängste und Vorbereitungsbemühungen aus dieser Zeit hervor.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Behörden erwägen Verkehrsschilder, um auf eine schnelle Durchfahrt durch kontaminierte Gebiete hinzuweisen, um die Strahlenbelastung zu verringern, indem die Verweildauer in diesen Zonen minimiert wird. - Die Diskussion zieht Parallelen zu Tschernobyl und Fukushima und betont die Bedenken hinsichtlich der Inhalation und Kontamination durch radioaktiven Staub. - Größere geopolitische Themen, einschließlich Nationalismus und nukleare Abschreckung, sind ebenfalls Teil des Gesprächs und spiegeln historische und aktuelle globale Spannungen wider.“ </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">„WTF geschah 1971? (2019)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Website „WTF Happened in 1971?“ untersucht bedeutende wirtschaftliche und gesellschaftliche Veränderungen, die 1971 begannen und oft mit dem Ende des Goldstandards in Verbindung gebracht werden.“ „Die Diskussion umfasst unterschiedliche Standpunkte zu den Ursachen dieser Veränderungen, wie zum Beispiel die gestiegene Vergütung von Führungskräften, die Ölkrise und Änderungen in der Wirtschaftspolitik.“ „Die Debatte berücksichtigt auch die Auswirkungen des Nixon-Schocks, die Rolle von Krediten und Fiat-Währung sowie breitere Faktoren wie Urbanisierung und Energiepreise.“ </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">„Wie rqlite getestet wird“</a></h2>
<p>„rqlite ist eine leichtgewichtige verteilte Datenbank, die SQLite und Raft kombiniert und sich durch eine strukturierte Teststrategie auf Zuverlässigkeit und Qualität konzentriert. - Die Teststrategie folgt der Testpyramide, wobei der Schwerpunkt auf Unit-Tests für isolierte Komponenten, Integrationstests für die Validierung auf Systemebene und minimalen End-to-End-Tests für grundlegende Funktionsprüfungen liegt. - Wichtige Erkenntnisse aus dem Testansatz von rqlite sind, früh mit dem Testen zu beginnen, den Testcode zu vereinfachen und Determinismus sicherzustellen, was hilft, hohe Qualität mit minimalem Aufwand zu erhalten.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Diskussion konzentriert sich auf Teststrategien für rqlite, eine verteilte Datenbank basierend auf SQLite, wobei der Schwerpunkt auf anfänglichen Tests, der Testpyramide sowie parametrisierten und Eigenschaftstests liegt.“ „Herausforderungen bei End-to-End (E2E)-Tests in komplexen Systemen werden hervorgehoben, zusammen mit der Wahl der Programmiersprache Go für rqlite und Sicherheitsbedenken.“ „Deterministische Simulationstests werden als hoher Standard für die Zuverlässigkeit von Datenbanken erwähnt, mit Verweisen auf andere Datenbanken wie FoundationDB, die unterschiedliche Perspektiven auf effektive Testpraktiken aufzeigen.“ </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">„Meine Website in einfachem HTML und CSS neu schreiben“</a></h2>
<p>„Der Autor hat seine Website mit einfachem HTML und CSS neu aufgebaut und sich von SvelteKit entfernt, um die Seite zu vereinfachen und sie auf Cloudflare Pages zu hosten. - Sie nutzten Pandoc zur Umwandlung von Markdown in HTML und Python für das Scripting, was zu einer kleineren Website führte und die Asset-Größe von ~356kb auf ~88kb reduzierte. - Das Projekt hob Herausforderungen wie Code-Duplikation und das Fehlen von Live-Reloading hervor, mit Plänen, Webkomponenten und FastAPI zu erkunden, um diese Probleme anzugehen, was möglicherweise als Vorlage für andere dienen könnte, die eine frameworkfreie Website mit Markdown-Posts anstreben.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Autor betreibt eine persönliche Website mit einfachem HTML und CSS und schätzt den minimalen Zeitaufwand und die Verbesserung der Fähigkeiten, die dies mit sich bringt.“ „Die Website wird auf GitHub Pages gehostet, und der Inhalt wird in MS Word entworfen, bevor er manuell aktualisiert wird.“ „Trotz der Vorschläge, serverseitige Includes oder statische Site-Generatoren wie Jekyll oder Hugo zu verwenden, schätzt der Autor die Kontrolle und Einfachheit seiner aktuellen Methode.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Verwenden Sie die Kosinus-Ähnlichkeit nicht unbedacht“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EVerwenden%20Sie%20die%20Kosinus-%C3%84hnlichkeit%20nicht%20unbedacht%E2%80%9C&subheading=Mittwoch%2C%2015.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">„Snyk-Sicherheitsforscher setzt bösartige NPM-Pakete ein, die auf cursor.com abzielen.“</a></h2>
<p>„Ein Snyk-Sicherheitsforscher veröffentlichte bösartige NPM-Pakete, die auf Cursor.com, ein KI-Coding-Unternehmen, abzielen, um Systemdaten zu sammeln und an einen von Angreifern kontrollierten Dienst zu senden.“ „Die Pakete, die als „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ und „cursor-shadow-workspace“ identifiziert wurden, wurden vom OpenSSF-Paketanalysescanner markiert, was zu den Warnungen MAL-2025-27, MAL-2025-28 und MAL-2025-29 führte.“ „Dieser Vorfall unterstreicht die Bedeutung der Überprüfung von NPM-Paketen vor der Installation, um potenzielle Sicherheitsbedrohungen zu vermeiden.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ein Snyk-Sicherheitsforscher hat bösartige NPM (Node Package Manager)-Pakete veröffentlicht, die auf cursor.com abzielen und Schwachstellen in der Abhängigkeitsverwirrung aufzeigen. - Der Vorfall hat eine Debatte über die Ethik der Sicherheitsforschung ausgelöst, insbesondere in Bezug auf die öffentliche Offenlegung von Umgebungsvariablen. - Cursor.com stellte klar, dass sie die Aktion nicht autorisiert haben, und Snyk hat sich inzwischen entschuldigt, was die Herausforderungen bei der Balance zwischen offensiver Sicherheitsforschung und ethischen Standards unterstreicht.“ </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">„Ich bin zu Firefox gewechselt und habe nie zurückgeblickt.“</a></h2>
<p>„Firefox wird für seine überlegene Tab-Verwaltung, die integrierte Pocket-Funktion zum Speichern von Links und ein datenschutzorientiertes E-Mail-Relay gelobt, was es zu einer starken Alternative zu Chrome macht. - Zusätzliche Funktionen wie ein benutzerfreundliches Screenshot-Tool, ein ChatGPT-Button, Bild-in-Bild, anpassbare Suchoptionen und sanftes Scrollen verbessern das Surferlebnis. - Obwohl Firefox die Web-App-Funktion von Chrome fehlt, machen sein durchdachtes Design und der reduzierte Ressourcenbedarf es für einige Benutzer zur bevorzugten Wahl.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reaktionen</a></h3>
<p>„Firefox-Nutzer stehen vor Herausforderungen durch Plattformen wie YouTube, die möglicherweise absichtlich das Erlebnis für Nicht-Google-Browser oder Nutzer, die Werbeblocker verwenden, verschlechtern. - Dieser Trend wirft Bedenken hinsichtlich der Nutzerautonomie auf, da er diejenigen bestraft, die sich für ein werbefreies und überwachungsfreies Web-Erlebnis entscheiden. - Firefox bietet einzigartige Funktionen wie Container-Tabs, die die Privatsphäre und Benutzerfreundlichkeit verbessern und es zu einer bevorzugten Wahl für Nutzer machen, die Unabhängigkeit von großen, konzernkontrollierten Browsern suchen.“ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">„Sonos-CEO tritt nach Debakel mit App-Update zurück“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der CEO von Sonos ist nach einem umstrittenen App-Update zurückgetreten, das die Nutzer dazu zwang, teure Soundsysteme zu ersetzen, was zu Unzufriedenheit bei den Kunden führte. - Das Update führte ein cloudbasiertes System ein und entfernte sich vom zuverlässigen Universal Plug and Play (UPnP), was zu Konnektivitätsproblemen und erhöhter Komplexität führte. - Diese Situation unterstreicht den Konflikt zwischen Geschäftsstrategien und der Aufrechterhaltung des Kundenvertrauens, während der CEO in eine beratende Rolle mit einem Abfindungspaket wechselt.“ </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">„Im Bauch des MrBeast“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Aufsatz untersucht, wie der YouTube-Algorithmus die Inhaltserstellung beeinflusst, wobei MrBeast als Fallstudie dient und eine Verschiebung hin zu engagementgetriebenen statt sinnvollen Inhalten hervorgehoben wird. - Es werden die breiteren Auswirkungen auf Medienkompetenz und den kulturellen Einfluss von Plattformen wie YouTube und TikTok diskutiert, wobei ein Trend zu oberflächlichen und reaktionären Inhalten vorgeschlagen wird. - Verschiedene Perspektiven werden in Betracht gezogen, um die Rolle von Algorithmen bei der Gestaltung von Inhalten und den Einfluss populärer Ersteller auf kulturelle Normen zu beleuchten.“ </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">„GitHub-Git-Operationen sind ausgefallen“</a></h2>
<p>„GitHub erlebte am 13. Januar 2025 einen Ausfall der Git-Operationen aufgrund einer Konfigurationsänderung, die den internen Load Balancer betraf und von 23:35 bis 00:24 UTC andauerte. - Das Problem wurde durch Rückgängigmachen der Konfigurationsänderung behoben, und GitHub arbeitet daran, die Überwachungs- und Bereitstellungsprozesse zu verbessern, um ähnliche Vorfälle zu verhindern. - Der Ausfall betraf auch die Dienste GitHub Actions und Pages, was die miteinander verbundene Natur ihrer Plattformdienste verdeutlicht.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reaktionen</a></h3>
<p>„GitHub erlebte einen größeren Ausfall, der git-Operationen beeinträchtigte und zu Verwirrung unter Entwicklern führte, die zunächst Probleme mit ihren SSH-Schlüsseln oder lokalen Konfigurationen vermuteten. - Der Vorfall unterstrich die Herausforderungen, die mit der Abhängigkeit von zentralisierten Diensten einhergehen, und führte zu Diskussionen über die Vorteile von Selbsthosting und dezentralen Systemen. - Obwohl das Problem behoben wurde, machte es Bedenken hinsichtlich der Zuverlässigkeit von GitHub und der Risiken deutlich, die mit der Abhängigkeit von Drittanbieterplattformen für wesentliche Aufgaben verbunden sind.“ </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">„ZFS 2.3 veröffentlicht mit ZFS raidz-Erweiterung“</a></h2>
<p>„OpenZFS 2.3.0 wurde veröffentlicht und führt bedeutende Funktionen wie RAIDZ-Erweiterung, schnelle Deduplizierung, direkte Ein-/Ausgabe, JSON-Ausgabe und Unterstützung für lange Dateinamen ein. - Die Veröffentlichung umfasst wesentliche Fehlerbehebungen und Leistungsverbesserungen, die mit Linux-Kernen 4.18 - 6.12 und FreeBSD-Versionen 13.3, 14.0 - 14.2 kompatibel sind. - Das Update ist eine gemeinsame Anstrengung von 134 Mitwirkenden, mit umfassender Dokumentation und einem Änderungsprotokoll zur Überprüfung.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reaktionen</a></h3>
<p>„ZFS 2.3 wurde veröffentlicht und führt Funktionen wie RAIDZ-Erweiterung, schnelle Deduplizierung, Direct IO, JSON-Ausgabe und Unterstützung für lange Dateinamen ein. - Die RAIDZ-Erweiterung ist besonders bemerkenswert, da sie es Benutzern ermöglicht, neue Geräte zu einem bestehenden RAIDZ-Pool ohne Ausfallzeiten hinzuzufügen, wodurch die Speicherkapazität erhöht wird. - Die Veröffentlichung wird als bedeutender Fortschritt für ZFS-Benutzer angesehen und zieht Vergleiche mit anderen Dateisystemen wie Btrfs und Windows Storage Spaces, trotz einiger Einschränkungen wie der Unfähigkeit, Pools zu verkleinern.“ </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">„Webtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- und Arch-Container mit vollständigen Desktop-Umgebungen“</a></h2>
<p>„Linuxserver/webtop bietet Container basierend auf Alpine, Ubuntu, Fedora und Arch mit vollständigen Desktop-Umgebungen, die über Webbrowser zugänglich sind und sowohl die x86-64- als auch die arm64-Architekturen unterstützen.“ „Benutzer können aus verschiedenen Desktop-Umgebungen wie XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox und IceWM auswählen, indem sie spezifische Image-Tags verwenden und über festgelegte URLs auf den Webtop zugreifen.“ „Sicherheitsfunktionen umfassen die seccomp-Option von Docker und die Einrichtung der Authentifizierung, mit Anpassungsoptionen über Umgebungsvariablen und Unterstützung für GPU-Beschleunigung mit Open-Source-Treibern.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reaktionen</a></h3>
<p>„Webtop bietet Container mit vollständigen Desktop-Umgebungen für Alpine, Ubuntu, Fedora und Arch, die sich für schnelle Setups hinter einem VPN eignen.“ „Benutzer loben Webtop für seine Geschwindigkeit und Benutzerfreundlichkeit, insbesondere in Verbindung mit dem Gluetun-Container für sichere Verbindungen, warnen jedoch davor, Container ohne Sicherheitsmaßnahmen dem Internet auszusetzen, da es an standardmäßiger Authentifizierung fehlt.“ „Das Projekt wird für seine Open-Source-Natur und Flexibilität geschätzt, wobei Benutzer Konfigurationen teilen, und Alternativen wie Kasm und Selkies werden für ähnliche Zwecke erwähnt.“ </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">„1 von 5 Online-Stellenanzeigen ist entweder gefälscht oder wird nie besetzt, wie eine Studie herausfand.“</a></h2>
<p>„Eine aktuelle Studie zeigt, dass 20 % der Online-Stellenanzeigen entweder gefälscht sind oder unbesetzt bleiben, was die Frustration der Arbeitssuchenden erhöht. - Dieser Trend der „Geisterjobs“ könnte eine Taktik von Unternehmen sein, um ein Wachstumsbild zu projizieren. - Jobplattformen wie Greenhouse und LinkedIn haben Jobverifizierungsdienste eingeführt, um Nutzern bei der Identifizierung echter Jobmöglichkeiten zu helfen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reaktionen</a></h3>
<p>„Eine Studie zeigt, dass 20 % der Online-Stellenanzeigen entweder gefälscht sind oder unbesetzt bleiben, oft weil Unternehmen den US-Einwanderungsrichtlinien entsprechen müssen. - Unternehmen lassen Stellenanzeigen möglicherweise auch online, um ideale Kandidaten zu finden, Anforderungen zu ändern oder bereits intern ausgewählte Kandidaten zu haben. - Der Arbeitsmarkt ist für Bewerber schwierig, die häufig auf Ghosting und automatisierte Ablehnungen stoßen, was zu Forderungen nach regulatorischen Eingriffen führt.“ </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">„Eine Kreuzung unsicher für Fußgänger machen, um Fahrern Sekunden zu sparen“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Debatte dreht sich darum, ob Kreuzungen die Sicherheit von Fußgängern oder die Effizienz der Fahrer priorisieren sollten, wobei einige lichtgesteuerte Kreuzungen und Fußgängerüberwege gegenüber 4-Wege-Stoppkreuzungen bevorzugen.“ „Die Meinungen über Verkehrsregeln und Infrastrukturdesign gehen auseinander, wobei Diskussionen über die Sicherheit des unerlaubten Überquerens der Straße und die Risiken im Zusammenhang mit Rechtsabbiegen bei Rot geführt werden.“ „Einige befürworten alternative Lösungen wie Kreisverkehre oder die Übernahme niederländischer Verkehrstechnikstandards, um sowohl die Sicherheit als auch die Effizienz zu verbessern.“ </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">„PostgreSQL ist das Datenbankverwaltungssystem des Jahres 2024“</a></h2>
<p>„PostgreSQL wurde von DB-Engines zum DBMS des Jahres 2024 gekürt und hat diese Auszeichnung zum fünften Mal erhalten, wobei es 423 andere Datenbankmanagementsysteme übertroffen hat.“ „PostgreSQL, mit einer Geschichte von fast 35 Jahren, setzt seine Innovationen fort, wie in den jüngsten Verbesserungen von PostgreSQL 17 zu sehen ist, das im September 2024 veröffentlicht wurde.“ „Snowflake und Microsoft sicherten sich den zweiten bzw. dritten Platz, wobei Snowflake für seine cloudbasierte Datenlagerung und Multi-Cloud-Unterstützung bekannt ist, während Microsoft über Azure SQL Database und SQL Server robuste verwaltete relationale Datenbanken anbietet.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reaktionen</a></h3>
<p>„PostgreSQL wurde von db-engines.com als Datenbankverwaltungssystem des Jahres 2024 ausgezeichnet, was seine wachsende Beliebtheit und Anerkennung in der Branche unterstreicht.“ „Benutzer ziehen in Betracht, von Microsoft SQL Server zu PostgreSQL zu wechseln, aufgrund hoher Lizenzkosten und Ressourcenbeschränkungen, trotz potenzieller Migrationsherausforderungen.“ „PostgreSQL wird aufgrund seiner robusten Funktionen und Kosteneffizienz bevorzugt, was es zu einer bevorzugten Wahl für zukünftige Projekte macht, obwohl einige Benutzer Alternativen wie Babelfish erkunden, um Kosten zu senken.“ </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">„Googles OAuth-Login schützt nicht vor dem Kauf einer gescheiterten Startup-Domain“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Diskussion hebt eine Schwachstelle im OAuth-Anmeldesystem von Google hervor, wenn die Domain eines gescheiterten Startups von einem neuen Eigentümer übernommen wird, was möglicherweise unbefugten Zugriff auf Dienste ermöglicht.“ „Dieses Problem tritt auf, weil Google möglicherweise nicht zwischen den ursprünglichen und den neuen Domaininhabern unterscheidet, was sich auf jedes System auswirken kann, das eine domänenbasierte Authentifizierung verwendet.“ „Ein vorgeschlagener Lösungsansatz besteht darin, eindeutige Kennungen zu verwenden, die im Laufe der Zeit konstant bleiben, obwohl die Umsetzung dieser Lösung bei verschiedenen Identitätsanbietern variiert.“ </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">„Mit Programmierkenntnissen passives Einkommen erzielen“</a></h2>
<p>„Der Autor wechselte von einer CTO-Rolle zu einem Solopreneur und verdiente erfolgreich mehr durch ein Portfolio von Softwareprodukten.“ „Zu den wichtigsten Strategien gehören der Fokus auf tiefgehende Arbeit, der Beginn mit kleinen Projekten, schnelles Iterieren und die Widmung von Zeit für Marketingbemühungen.“ „Die Reise betont die Widerstandsfähigkeit angesichts von Unsicherheiten, hebt jedoch die unvergleichliche Autonomie und Freiheit dieses Karrierewegs hervor und ermutigt diejenigen mit Programmierkenntnissen, ihn für passives Einkommen in Betracht zu ziehen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ein Nutzer beschrieb, wie er passives Einkommen durch SEO-Spam-Websites mit ablaufenden Domainnamen generierte und dabei trotz ethischer Bedenken und Googles letztendlichem Durchgreifen etwa 30.000 US-Dollar jährlich verdiente.“ „Der Beitrag löste eine Debatte über passives Einkommen aus, wobei einige Nutzer argumentierten, dass es eher dem Betreiben eines Unternehmens ähnelt als wirklich passiven Einnahmen.“ „Teilnehmer teilten Erfahrungen und Herausforderungen in Nebenprojekten und hoben die Bedeutung von Zeit, Widerstandsfähigkeit und strategischer Planung hervor.“ </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">„Spanien schlägt 100% Steuer auf von Nicht-EU-Bürgern gekaufte Immobilien vor“</a></h2>
<p>„Spanien erwägt eine 100%ige Steuer auf Immobilienkäufe durch Nicht-EU-Bürger, um die Wohnungsnot zu bekämpfen und spekulative Käufe einzudämmen.“ „Der Vorschlag von Premierminister Pedro Sánchez umfasst die Ausweitung des sozialen Wohnungsbaus und die Regulierung von Touristenvermietungen, um das Ungleichgewicht zwischen Wohnungspreisen und Einkommen anzugehen.“ „Die Zukunft des Vorschlags als Gesetz ist ungewiss, da einige Analysten ihn eher als Abschreckung für ausländische Investoren denn als garantierte gesetzliche Änderung betrachten.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reaktionen</a></h3>
<p>„Spanien erwägt eine 100%ige Steuer auf von Nicht-EU-Bürgern gekaufte Immobilien, um Probleme mit der Erschwinglichkeit von Wohnraum anzugehen. - Kritiker argumentieren, dass ausländische Käufer nicht die Hauptursache für hohe Immobilienpreise sind und verweisen auf langsame Bürokratie und Zonengesetze als bedeutendere Faktoren. - Der Vorschlag hat eine Debatte über die Rolle des ausländischen Eigentums auf den Wohnungsmärkten und seine Wirksamkeit bei der Lösung von Erschwinglichkeitsproblemen ausgelöst.“ </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">„Apple wird bald &#39;Made in America&#39;-Chips aus der TSMC-Fabrik in Arizona erhalten.“</a></h2>
<p>„Apple testet Prozessoren aus TSMCs Anlage in Arizona und plant die Massenproduktion bis zum ersten Quartal, was TSMC möglicherweise zum ersten US-Kunden für lokal hergestellte Chips machen könnte. - Diese Initiative zielt darauf ab, die Unabhängigkeit der USA im Bereich Silizium zu stärken und die Abhängigkeit von Taiwan zu verringern, das anfällig für geopolitische und natürliche Risiken ist. - TSMCs Fabrik in Arizona soll fortschrittliche 3nm- und 2nm-Chips produzieren, mit laufenden Bemühungen zur Verbesserung der lokalen Rekrutierung und Partnerschaften mit US-Universitäten, obwohl die Verpackung zunächst in Taiwan erfolgen wird, bis die Anlage in Peoria betriebsbereit ist.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reaktionen</a></h3>
<p>„Apple wird Chips aus TSMCs Werk in Arizona erhalten, aber sie müssen zum Verpacken nach Taiwan zurückgeschickt werden, da es in den USA an ausreichenden Einrichtungen mangelt. - Über 50 % der Belegschaft im Werk in Arizona stammt aus Taiwan, was auf eine Lücke im US-amerikanischen MINT-Bereich (Mathematik, Informatik, Naturwissenschaften und Technik) hinweist. - Die CHIPS-Act-Initiative, die darauf abzielt, die US-Halbleiterproduktion zu stärken, steht vor Herausforderungen, da das Label „Made in America“ aufgrund des Verpackungsprozesses in Taiwan in Frage gestellt wird, mit Plänen für US-Verpackungskapazitäten bis 2027.“ </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">„43.000 weniger Fahrer auf den Straßen Manhattans, nachdem die Staugebühr aktiviert wurde“</a></h2>
<p>„Nach der Einführung der Staugebühr gab es einen Rückgang von 7,5 % bei den Fahrern, die unterhalb der 60. Straße nach Manhattan einfahren, was 43.000 weniger Fahrer an jedem Wochentag entspricht.“ „Die Verringerung des Verkehrs hat den Verkehrsfluss verbessert und die Busgeschwindigkeiten erhöht, wobei einige Expressbusse eine höhere Fahrgastzahl verzeichnen.“ „Die Metropolitan Transportation Authority (MTA) verwendet die Mauterlöse, die auf jährlich 500 Millionen Dollar geschätzt werden, für Verbesserungen im öffentlichen Nahverkehr, trotz einiger politischer Opposition.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Einführung der Staugebühren in Manhattan hat zu 43.000 weniger Fahrern geführt, was zu höheren Busgeschwindigkeiten und möglicherweise besseren Reaktionszeiten für Notfälle führt.“ „Die Richtlinie ist darauf ausgelegt, Verkehrsstaus zu reduzieren und die Luftqualität zu verbessern, obwohl sie eine Debatte über ihre Auswirkungen auf einkommensschwächere Personen ausgelöst hat.“ „Befürworter argumentieren, dass die Vorteile effizientere öffentliche Verkehrsmittel und sauberere Luft umfassen, während die Diskussionen darüber fortgesetzt werden, wie diese Vorteile mit den Bedürfnissen der Autofahrer in Einklang gebracht werden können.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Snyk-Sicherheitsforscher setzt bösartige NPM-Pakete ein, die auf cursor.com abzielen.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ESnyk-Sicherheitsforscher%20setzt%20b%C3%B6sartige%20NPM-Pakete%20ein%2C%20die%20auf%20cursor.com%20abzielen.%E2%80%9C&subheading=Dienstag%2C%2014.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">„Das herausragende Merkmal von Uv ist die einfache Erstellung von Ad-hoc-Umgebungen.“</a></h2>
<p>„Uv bietet ein einzigartiges Feature, das das Ad-hoc-Scripting in Python vereinfacht, indem es das Abhängigkeits- und Umweltmanagement optimiert. - Benutzer können einen einzigen Befehl ausführen, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, um Skripte auszuführen, ohne die globale Umgebung zu verändern. - Diese Benutzerfreundlichkeit und Einprägsamkeit macht uv zu einer attraktiven Option für das Management von Python-Paketen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reaktionen</a></h3>
<p>„Uv ist ein Paketmanager, der die Verwaltung von Python-Abhängigkeiten und -Versionen vereinfacht und Vorteile gegenüber traditionellen Werkzeugen wie pip, pyenv und poetry bietet. - Er zeichnet sich durch Inline-Skript-Abhängigkeiten, schnelle Umgebungs-Erstellung und vorab kompilierte Python-Binärdateien aus, was zu seiner Beliebtheit beiträgt. - Trotz Bedenken hinsichtlich seiner Risikokapitalfinanzierung und der Abhängigkeit von Nicht-Python Software Foundation (PSF) Binärdateien schätzen Benutzer seine Geschwindigkeit und Benutzerfreundlichkeit für das Management von Python-Projekten.“ </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">„Ich habe meine Social-Media-Konten gelöscht“</a></h2>
<p>„Der Autor hat seine Social-Media-Konten gelöscht, da er Bedenken hatte, dass Plattformen wie Meta und Twitter den Profit über ethische Überlegungen stellen.“ „Hervorgehobene Themen umfassen Mark Zuckerbergs Entscheidung, Faktenprüfer abzuschaffen und mit Trump zusammenzuarbeiten, sowie Elon Musks umstrittene Handlungen, die zu einem toxischen Umfeld beitragen.“ „Der Autor betont die negativen Auswirkungen von sozialen Medien auf die psychische Gesundheit, insbesondere bei Teenagern, und erkundet vorsichtig Alternativen wie Bloggen und neue Plattformen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reaktionen</a></h3>
<p>„Das Löschen von Social-Media-Konten kann dazu führen, dass man Lebensupdates von Bekannten verpasst, was die Rolle der Plattform bei der Aufrechterhaltung von Verbindungen unterstreicht.“ „Während einige glauben, dass wichtige Beziehungen durch direkte Kommunikation bestehen bleiben, erleichtern soziale Medien oft oberflächliche Verbindungen, die beim Aufhören verloren gehen können.“ „Die Entscheidung, soziale Medien zu verlassen, ist subjektiv und wird von persönlichen Prioritäten und dem Wert beeinflusst, der auf verschiedene Arten von Beziehungen gelegt wird.“ </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">„Recht auf Root-Zugriff“</a></h2>
<p>„Verbraucher sollten das Recht haben, jede Software auf Geräten zu installieren, die sie besitzen, aber Unternehmen sperren oft Bootloader und beschränken den Root-Zugriff, was die Kontrolle der Benutzer einschränkt. - Obwohl Sicherheit ein berechtigtes Anliegen ist, werden diese Einschränkungen als verbraucherfeindlich und wettbewerbswidrig angesehen, da sie zur Elektroschrottproduktion beitragen und Reparaturoptionen einschränken. - Befürworter schlagen vor, dass ein „Recht auf Root-Zugriff“ in die Diskussionen über das Recht auf Reparatur aufgenommen werden sollte, mit Ausnahmen für kritische Systeme, bei denen die Risiken zu hoch sind.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Debatte über Root-Zugriff auf Geräte unterstreicht den Konflikt zwischen Verbraucherfreiheit und Anbietersteuerung, wobei viele das Recht fordern, beliebige Software auf eigenen Geräten zu installieren. - Kritiker argumentieren, dass von Anbietern auferlegte Beschränkungen den Profit über die Kontrolle und Privatsphäre der Verbraucher stellen und die Fähigkeit der Nutzer einschränken, ihre Geräte zu modifizieren. - Die Diskussion erstreckt sich auf breitere Themen wie Eigentumsrechte und die Autonomie, eigene Geräte zu verwalten, mit unterschiedlichen Ansichten über die Sicherheitsvorteile gesperrter Geräte im Vergleich zur informierten Verbraucherwahl.“ </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">„Doom (1993) in einer PDF“</a></h2>
<p>„Ein Entwickler hat einen Doom-Source-Port erstellt, der innerhalb einer PDF-Datei funktioniert, inspiriert von einem ähnlichen Tetris-Projekt. - Das Projekt verwendet eine ältere Version von Emscripten, um C-Code in asm.js zu kompilieren, was es ermöglicht, im JavaScript-Laufzeitumfeld der PDF zu laufen. - Die Implementierung umfasst ein 6-Farben-Monochrom-Display und ist nur mit Chromium-basierten Browsern kompatibel, die die PDFium-Engine verwenden.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reaktionen</a></h3>
<p>„Ein Entwickler hat einen Doom-Source-Port erstellt, der innerhalb einer PDF-Datei funktioniert, ähnlich einem früheren Projekt, das Tetris in einer PDF ausführte. - Das Projekt verwendet Emscripten, um C in asm.js zu kompilieren, was es ermöglicht, im begrenzten JavaScript-Laufzeitumfeld der PDF zu laufen, und nutzt den doomgeneric-Fork des ursprünglichen Doom-Quellcodes. - Diese Innovation hat Diskussionen über die potenziellen und sicherheitsrelevanten Implikationen der Ausführung von Code innerhalb von PDFs ausgelöst, wobei der Quellcode auf GitHub verfügbar ist und die Funktionalität auf Chromium-basierte Browser mit der PDFium-Engine beschränkt ist.“ </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">„Debugging: Unverzichtbare Regeln zur Lösung selbst der schwer fassbarsten Probleme (2004)“</a></h2>
<p>„David A. Wheeler rezensiert „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ von David J. Agans und hebt es als klassische Ressource für Entwickler hervor.“ „Das Buch betont grundlegende Debugging-Prinzipien, die sowohl für Anfänger als auch für erfahrene Entwickler anwendbar sind, und verwendet praktische Beispiele sowie reale „Kriegsgeschichten“, um seine neun zentralen Regeln zu veranschaulichen.“ „Wheeler lobt das Buch für seinen Fokus auf Datenerfassung und den Umgang mit intermittierenden Problemen, obwohl er den Wunsch nach spezifischeren Werkzeugempfehlungen äußert. Letztendlich empfiehlt er es für seine zeitlosen Einblicke in die Fehlersuche.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reaktionen</a></h3>
<p>„Das Debuggen ist entscheidend für die Lösung komplexer Probleme und betont die Bedeutung, ruhig zu bleiben, das System zu verstehen und Annahmen zu überprüfen. - Werkzeuge wie <code>git bisect</code> können bei der effizienten Problemlösung helfen, indem sie die spezifische Änderung identifizieren, die einen Fehler eingeführt hat. - Es ist wichtig, Korrekturen zu überprüfen und in Betracht zu ziehen, Tests zu schreiben, um zukünftige Regressionen zu verhindern, was die Notwendigkeit eines systematischen Ansatzes unterstreicht und manchmal Techniken wie das Rubber-Duck-Debugging erfordert.“ </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">„Wie ließen sie Autos in alten Filmen auseinanderfallen (2017)“</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reaktionen</a></h3>
<p>„In älteren Filmen wurden praktische Effekte eingesetzt, um Autos auseinanderfallen zu lassen, wie im französischen Film „Le Corniaud“ von 1965 zu sehen ist, in dem ein Auto für eine Szene mit Haken und Sprengbolzen zerlegt und wieder zusammengesetzt wurde.“ „Diese Stunts erforderten eine detaillierte Planung und Technik, die durch die einfachere Konstruktion der Autos zu dieser Zeit erleichtert wurde.“ „Moderne Filme würden wahrscheinlich CGI (Computer-Generated Imagery) für ähnliche Szenen verwenden, aufgrund der Komplexität und Sicherheitsstandards zeitgenössischer Fahrzeuge.“ </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">„Standardmuster in wahlbasierten Spielen (2015)“</a></h2>
<p>„Der Blogbeitrag von Sam Kabo Ashwell untersucht wiederkehrende Designmuster in wahlbasierten Spielen, darunter Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck und andere, die das Gameplay und die Erzählstruktur beeinflussen.“ „Diese Muster beeinflussen das Spielerlebnis und den Fortschritt der Geschichte, wobei Beispiele aus interaktiver Fiktion ihre Anwendung veranschaulichen.“ „Der Beitrag stellt fest, dass diese Muster flexibel sind und sich überschneiden können, anstatt strikte Kategorien im Spieldesign zu sein.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reaktionen</a></h3>
<p>„Wahlbasierte Spiele nutzen narrative Verzweigungen, um die Handlungsfreiheit der Spieler zu erhöhen, was jedoch zu „Zeit-Höhlen“ führen kann, in denen einige Pfade übermäßig detailliert und andere unterentwickelt sind, wodurch Spieler wichtige Inhalte verpassen können.“ „Werkzeuge können dabei helfen, einen Hauptgeschichtsstamm mit Seitenpfaden zu erstellen, die sich wieder anschließen, aber Verzweigungen bleiben komplex und ressourcenintensiv, was einige dazu veranlasst, sich für lineare Geschichten oder Sandbox-Mechaniken auszusprechen.“ „Spiele wie Disco Elysium und Nier Automata sind bekannt für ihren erfolgreichen Einsatz von Verzweigungen, und es gibt Diskussionen über das Potenzial von KI, dynamisch Handlungsstränge zu generieren, obwohl die aktuelle Technologie möglicherweise noch keine kohärenten Erzählungen erreicht.“ </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">„Der kostenlose Film: Bild-für-Bild, handgezeichnete Reproduktion von „Bee Movie“ (2023)“</a></h2>
<p>„MSCHF Interactive hat „The FREE Movie“ gestartet, ein kollaboratives Projekt, bei dem Nutzer den BEE Movie Bild für Bild nachstellen, wobei bereits 92 % der Bilder fertiggestellt sind.“ „Teilnehmer können sich aktiv beteiligen, indem sie ihre Beiträge zum Projekt zeichnen, löschen und in der Vorschau anzeigen.“ „Das nächste ehrgeizige Projekt, das von MSCHF Interactive geplant ist, ist eine Bild-für-Bild-Nachbildung des Films DUNE.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reaktionen</a></h3>
<p>„Eine von Fans erstellte, Bild-für-Bild handgezeichnete Version von „The Bee Movie“ wurde geschaffen, die dem Trend von kollaborativen Projekten wie „Shrek Retold“ und „Star Wars Uncut“ folgt.“ „Diese Projekte beinhalten mehrere Schöpfer, die kurze Segmente beitragen, was zu einer Mischung aus Qualität und humorvollen Ergebnissen führt und einen meme-zentrierten Ansatz widerspiegelt.“ „Die Meinungen über „The Free Movie“ gehen auseinander: Einige Zuschauer empfinden die minderwertigen Bilder als störend, während andere die chaotische und von der Menge gestaltete Natur des Projekts genießen.“ </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">„Disco Elysium Entdecker“</a></h2>
<p>„Das Disco Elysium Explorer Project ermöglicht es Nutzern, Dialoge aus dem Spiel Disco Elysium zu visualisieren und anzuhören, wobei alle Rechte beim Studio ZA/UM liegen. - Das Projekt bietet Funktionen wie das Durchsuchen von Dialogen, das Erstellen von Gesprächen und deren Visualisierung, um das interaktive Erlebnis zu verbessern. - Es unterstützt mehrere Sprachen, darunter Chinesisch, Deutsch und Koreanisch, was es einem breiteren Publikum zugänglich macht.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reaktionen</a></h3>
<p>„Disco Elysium nutzt Articy:draft, ein Middleware-Tool, um seine komplexen Gesprächsgraphen zu erstellen, was trotz Leistungsherausforderungen bei großen Projekten eine technische Errungenschaft darstellt.“ „Das Spiel wird für seine Erzählweise und komplexen Dialogsysteme gelobt und zieht Vergleiche zu anderen erzählungsorientierten Spielen wie Pentiment und Alpha Protocol.“ „Bemerkenswert für seine einzigartigen RPG-Mechaniken, die Dialog und Geschichte über den Kampf stellen, erntet Disco Elysium gemischte Meinungen zu seinen politischen Themen, wird jedoch als bedeutende Errungenschaft im storygetriebenen Gaming anerkannt.“ </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">„Wenn wir die beste Produktentwicklungsorganisation hätten, wie würde sie aussehen?“</a></h2>
<p>„Die Keynote auf der Regional Scrum Gathering Tokyo vom VP of Engineering konzentrierte sich auf die Schlüsselelemente einer erfolgreichen Produktentwicklungsorganisation: Menschen, interne Qualität, Liebenswürdigkeit, Sichtbarkeit, Agilität und Rentabilität.“ „Betonte die Bedeutung, Top-Talente anzuziehen, die interne Qualität durch Abfallreduzierung aufrechtzuerhalten und die Attraktivität des Produkts sicherzustellen, indem die Bedürfnisse der Interessengruppen verstanden werden.“ „Hervorgehoben wurde der Einsatz von Extreme Programming (XP) und Fluid Scaling Technology (FaST), um Agilität und Anpassungsfähigkeit zu verbessern und gleichzeitig Produkte mit den Geschäftszielen für Rentabilität in Einklang zu bringen.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reaktionen</a></h3>
<p>„Die Diskussion untersucht die Merkmale einer idealen Produktentwicklungsorganisation, wobei der Schwerpunkt auf Managementstilen, Entscheidungsprozessen und Produktivität liegt. - Die Meinungen gehen auseinander: Einige befürworten eine verteilte Entscheidungsfindung gegenüber hierarchischen Strukturen, während andere die Bedeutung von CEOs für das Treffen entscheidender Entscheidungen betonen. - Das Gespräch thematisiert auch die Herausforderungen bei der Messung der Produktivität und den Einfluss der Unternehmenskultur auf Innovation und Mitarbeiterzufriedenheit, wobei Unternehmen wie Meta und Amazon als Beispiele herangezogen werden.“ </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">„Live-London-Underground-/Bus-Karten aufgrund von TfL-Markenbeschwerde entfernt“</a></h2>
<p>„Im Juni 2010 wurde eine Live-Karte der Londoner U-Bahn erstellt, die die offene Daten-API von Transport for London (TfL) nutzte und an Popularität sowie mediale Aufmerksamkeit gewann.“ „Am 7. Januar 2025 forderte TfL die Entfernung der Karte aufgrund von Markenrechtsbedenken, was zu ihrer Einstellung führte, trotz möglicher Anpassungen.“ „Die Website des Erstellers, traintimes.org.uk, bleibt aktiv, und aktuelle Businformationen sind auf bustimes.org verfügbar.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reaktionen</a></h3>
<p>„Transport for London (TfL) entfernte Live-Karten der Londoner U-Bahn und Busse von der Website traintimes.org.uk nach einer Markenbeschwerde. - Die Beschwerde-E-Mail von TfL wurde wegen ihrer mangelnden Klarheit und der Bezugnahme auf US-Recht kritisiert, obwohl die Website im Vereinigten Königreich ansässig ist. - Der Vorfall unterstreicht die anhaltenden Spannungen zwischen Hobby-Entwicklern und der Durchsetzung von Markenrechten, mit Debatten darüber, ob TfL kostenlose Lizenzen für nicht-kommerzielle Nutzung bereitstellen sollte.“ </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">„Qubes OS: Ein einigermaßen sicheres Betriebssystem“</a></h2>
<p>„Qubes OS ist ein hochsicheres Betriebssystem, das von Experten, darunter Edward Snowden, für seine starken Isolationsfähigkeiten empfohlen wird und sich somit für sensible Aufgaben eignet. - Es unterstützt das Ausführen mehrerer Betriebssysteme und integriert sich mit Whonix, um die Privatsphäre der Nutzer zu verbessern, was es für Journalisten und Organisationen wie die Freedom of the Press Foundation attraktiv macht. - Die Qubes-Community ist offen für Neulinge und bietet Unterstützung, Ressourcen sowie Möglichkeiten zur Mitwirkung oder Spende.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reaktionen</a></h3>
<p>„Qubes OS ist ein sicherheitsorientiertes Betriebssystem, das Virtualisierung nutzt, um Aufgaben zu unterteilen und so die Sicherheit durch Isolierung von Anwendungen und Aufgaben zu erhöhen. - Benutzer haben Probleme mit der Grafikleistung und der Akkulaufzeit gemeldet, da es auf Software-Rendering angewiesen ist, was die Videowiedergabe und die Gesamtleistung des Systems beeinträchtigt. - Obwohl es für seine Sicherheitsfunktionen gelobt wird, ist Qubes OS möglicherweise nicht für Benutzer geeignet, die hohe Anforderungen an Grafik oder Akkulaufzeit haben, es wird jedoch für diejenigen empfohlen, die hohe Sicherheit benötigen, wie Journalisten oder IT-Sicherheitsexperten.“ </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">„Der Canva-Ausfall: eine weitere Geschichte von Sättigung und Resilienz“</a></h2>
<p>„Der Canva-Ausfall wurde durch die Bereitstellung einer neuen Editor-Seitenversion verursacht, was zu einem „thundering herd“-Effekt mit 1,5 Millionen Anfragen pro Sekunde führte, die das API-Gateway überwältigten. - Eine veraltete Verkehrsregel leitete den Benutzerverkehr über das öffentliche Internet, was zu hoher Latenz und einem Rückstau führte, während ein bekanntes Leistungsproblem im API-Gateway die Situation verschlimmerte. - Canva-Ingenieure griffen manuell ein, indem sie die Kapazität erhöhten und die Firewall von Cloudflare nutzten, um den Verkehr vorübergehend zu blockieren, was die Bedeutung menschlichen Eingreifens bei der Bewältigung von Systemleistungsproblemen während Krisen unterstreicht.“ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reaktionen</a></h3>
<p>„Der Canva-Ausfall unterstreicht die Herausforderungen bei der Sättigung und Widerstandsfähigkeit von Content Delivery Networks (CDN), die häufig auftreten, wenn viele Benutzer gleichzeitig auf Server zugreifen, was zu Überlastungen führt. Vorgeschlagene Lösungen wie gestufte Verteilung und Vorheizen erweisen sich oft als unzureichend, während P2P-Protokolle (Peer-to-Peer) wie BitTorrent aufgrund von Bedenken hinsichtlich Piraterie und Kontrolle von Unternehmen wie Spotify und Blizzard aufgegeben werden. Effektive Lastmanagementstrategien, wie das Begrenzen von Verbindungen und die Verwendung von exponentiellem Backoff, sind entscheidend zur Minderung dieser Probleme und unterstreichen die Bedeutung einer robusten Infrastruktur und strategischer Planung für die effiziente Bewältigung von hohem Datenverkehr.“ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Das herausragende Merkmal von Uv ist die einfache Erstellung von Ad-hoc-Umgebungen.“" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EDas%20herausragende%20Merkmal%20von%20Uv%20ist%20die%20einfache%20Erstellung%20von%20Ad-hoc-Umgebungen.%E2%80%9C&subheading=Montag%2C%2013.%20Januar%202025%3A%20Hacker%20News%20Zusammenfassung" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/de/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
