<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 19:08:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Τι συνέβη στην μεγαλύτερη τηλεόραση με σωλήνα στον κόσμο; [βίντεο]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας influencer του YouTube διέσωσε την μεγαλύτερη τηλεόραση με σωλήνα στον κόσμο, ένα σπάνιο μοντέλο της Sony, από την καταστροφή, μεταφέροντάς την από την Ιαπωνία στις ΗΠΑ για προσωπική χρήση. - Η απόφαση προκάλεσε συζήτηση σχετικά με το αν τέτοια μοναδικά αντικείμενα θα πρέπει να διατηρούνται σε μουσεία αντί για ιδιωτικές συλλογές. - Η κατάσταση υπογραμμίζει τις δυσκολίες στη διατήρηση σπάνιων αντικειμένων και τα περίπλοκα ζητήματα που αφορούν την ιδιοκτησία και την πολιτιστική κληρονομιά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Ο αριθμός π έχει ένα κακό δίδυμο</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η σταθερά της λημνισκάτης, που συμβολίζεται ως ϖ, συνδέεται με την καμπύλη λημνισκάτης σε σχήμα ∞ και αποτελεί αντίστοιχο του αριθμού π.</li>
<li>Οι συζητήσεις αναδεικνύουν τις πιθανές εφαρμογές του στην επιστημονική φαντασία, τις παραλλαγές στην ορθογραφία του και τη μαθηματική του σημασία.</li>
<li>Η συζήτηση εξερευνά επίσης τις πολιτιστικές και ιστορικές επιρροές στη γλώσσα και τα μαθηματικά, ιδιαίτερα τις ελληνικές και αραβικές συνεισφορές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38ο Συνέδριο Χάους Επικοινωνίας</a></h2>
<ul>
<li>Το 38ο Συνέδριο Χάους Επικοινωνίας (38C3) είναι προγραμματισμένο να πραγματοποιηθεί στο Αμβούργο από τις 27 έως τις 30 Δεκεμβρίου 2024, οργανωμένο από το Chaos Computer Club. - Αυτή η ετήσια εκδήλωση δίνει έμφαση στη διασταύρωση της τεχνολογίας, της κοινωνίας και της ουτοπίας, προσφέροντας διαλέξεις, εργαστήρια και συζητήσεις για την επίδραση της τεχνολογίας. - Οι συμμετέχοντες καλούνται να συμμετάσχουν εθελοντικά, να φιλοξενήσουν εκδηλώσεις ή να παρουσιάσουν έργα, με βασικές πληροφορίες διαθέσιμες στις σελίδες πληροφοριών και το ιστολόγιο της εκδήλωσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 38ο Συνέδριο Χάους Επικοινωνίας (CCC) προσελκύει την προσοχή με τις ποικίλες ομιλίες του για την τεχνητή νοημοσύνη, τη βιολογία και τα ενσωματωμένα συστήματα, με έμφαση στη σειρά του Joscha Bach &quot;Από τον Υπολογισμό στη Συνείδηση&quot;.- Η εκδήλωση είναι γνωστή για τις μη κυρίαρχες συζητήσεις της και θα μεταδοθεί ζωντανά, αντιμετωπίζοντας προκλήσεις όπως η έκδοση εισιτηρίων και η ισορροπία μεταξύ τεχνικών και κοινωνικών θεμάτων.- Το CCC είναι ένα βασικό γεγονός για την κοινότητα των χάκερ, εστιάζοντας στην ανοιχτότητα και την ενσωμάτωση, και εξερευνώντας πολιτικές και πολιτιστικές πτυχές, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης της γλώσσας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Κατασκευάστε ένα χαμηλού κόστους drone χρησιμοποιώντας ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το οικοσύστημα των DIY drones επεκτείνεται, με προσιτά εξαρτήματα όπως μονάδες μικροελεγκτών ελέγχου πτήσης (MCUs), οδηγοί κινητήρων και κάμερες διαθέσιμα για προσαρμογή.</li>
<li>Το λογισμικό ανοιχτού κώδικα όπως το Betaflight και το ArduPilot υποστηρίζει αυτές τις κατασκευές DIY, προσφέροντας εναλλακτικές λύσεις στα ιδιόκτητα συστήματα όπως το DJI, αν και προς το παρόν υστερούν σε ορισμένους τομείς.</li>
<li>Ο μικροελεγκτής ESP32 είναι μια οικονομική επιλογή για έργα drone, με βασικές ρυθμίσεις να κοστίζουν περίπου $500, παρά τις προκλήσεις όπως ο έλεγχος σε πραγματικό χρόνο μέσω WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Καθιστώντας τις GPU της AMD ανταγωνιστικές για την εξαγωγή συμπερασμάτων από μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Το MLC-LLM διευκολύνει τη μεταγλώττιση και την ανάπτυξη Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) σε AMD GPUs χρησιμοποιώντας το ROCm, επιτυγχάνοντας απόδοση κοντά στις υψηλής κατηγορίας GPUs της NVIDIA. Η AMD Radeon RX 7900 XTX προσφέρει ανταγωνιστική απόδοση, φτάνοντας το 80% της ταχύτητας της NVIDIA RTX 4090 και το 94% της RTX 3090 Ti για συγκεκριμένα μοντέλα, ενώ είναι σημαντικά πιο οικονομική. Το έργο αναδεικνύει το δυναμικό των AMD GPUs για την εκτέλεση LLM, με συνεχιζόμενες βελτιώσεις στην υποστήριξη λογισμικού και σχέδια για μελλοντικές βελτιώσεις όπως η ομαδοποίηση και η υποστήριξη πολλαπλών GPUs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι καταναλωτικές GPU της AMD, όπως η RX7900XTX, διαφέρουν στην αρχιτεκτονική από τις GPU για κέντρα δεδομένων όπως η MI300X, επηρεάζοντας τα επίπεδα απόδοσης. Υπάρχει μια αυξανόμενη προσπάθεια να ενσωματωθεί η αρχιτεκτονική CDNA της AMD και η υποστήριξη HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) σε πλατφόρμες βαθιάς μάθησης, με στόχο να αμφισβητηθεί η κυριαρχία της Nvidia σε εργασίες AI. Παρά το αυξημένο ενδιαφέρον, προκλήσεις όπως η υποστήριξη λογισμικού και η συνέπεια στην απόδοση παραμένουν, οδηγώντας ορισμένους προγραμματιστές να επιστρέψουν στη Nvidia, η οποία διατηρεί σημαντικό πλεονέκτημα με την πλατφόρμα CUDA (Compute Unified Device Architecture).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Γιατί οι κατευθυντήριες οδηγίες για τον καρκίνο παραμένουν σε μορφή PDF;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι κατευθυντήριες γραμμές για τον καρκίνο συχνά αποθηκεύονται σε μορφή PDF λόγω της ανθεκτικότητας και της φορητότητάς τους, παρά τους περιορισμούς στη χρηστικότητα και την ενσωμάτωση με ιατρικά συστήματα. Η μετάβαση σε δομημένα δεδομένα θα μπορούσε να βελτιώσει τη χρηστικότητα, αλλά οι προκλήσεις περιλαμβάνουν την πολυπλοκότητα των ιατρικών πληροφοριών, την έλλειψη τυποποίησης και τα ρυθμιστικά εμπόδια. Η συζήτηση επικεντρώνεται στην εξισορρόπηση της αξιοπιστίας των PDF με τα πιθανά πλεονεκτήματα των δυναμικών, μηχανικά ερμηνεύσιμων λύσεων δεδομένων, λαμβάνοντας υπόψη την ανάγκη για συνεπείς ενημερώσεις και διαχείριση σφαλμάτων σε αυτοματοποιημένα συστήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Πλήρης αποσυμπίληση του Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>Το έργο περιλαμβάνει μια πλήρη αποσυμπίληση του LEGO Island (Έκδοση 1.1, Αγγλικά), με στόχο την αναπαραγωγή του αρχικού κώδικα μηχανής όσο το δυνατόν πιο πιστά.</li>
<li>Χρησιμοποιεί το CMake για τη δημιουργία, με το Microsoft Visual C++ 4.20 να συνιστάται για βέλτιστα αποτελέσματα, και περιλαμβάνει τη ρύθμιση του περιβάλλοντος, τη διαμόρφωση με το CMake και τη δημιουργία με το nmake.</li>
<li>Ενθαρρύνονται οι συνεισφορές, με έμφαση ειδικά στην αγγλική έκδοση της έκδοσης 1.1, με συνεχιζόμενες βελτιώσεις στα αποσυμπιεσμένα αρχεία ISLE.EXE και LEGO1.DLL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα έργο στο GitHub έχει επιτυχώς αποσυμπιέσει το κλασικό παιχνίδι Lego Island, ενισχύοντας προηγούμενες προσπάθειες για την επιδιόρθωση σφαλμάτων στο αρχικό παιχνίδι. Ο MattKC, ένας YouTuber γνωστός για τεχνικό περιεχόμενο, έπαιξε σημαντικό ρόλο σε αυτό το έργο αποσυμπίεσης, το οποίο δίνει έμφαση στην ακρίβεια και περιλαμβάνει εργαλεία όπως ένα εργαλείο lint και έναν επεξεργαστή πόρων. Το έργο έχει προκαλέσει ενδιαφέρον για την αναδημιουργία παλαιών παιχνιδιών LEGO, με τους θαυμαστές να εκφράζουν νοσταλγία για τίτλους όπως το Rock Raiders και το Lego Loco, υπογραμμίζοντας την εκτίμηση της κοινότητας για τη διατήρηση και βελτίωση αυτών των κλασικών παιχνιδιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Οι μέτοχοι της Intel καταθέτουν υπόθεση ζητώντας από τον πρώην CEO και CFO να επιστρέψουν 3 χρόνια μισθού.</a></h2>
<ul>
<li>Οι μέτοχοι της Intel επιδιώκουν την επιστροφή αποζημιώσεων από τον πρώην CEO Pat Gelsinger και τον CFO David Zinsner, κατηγορώντας τους ότι παραπλάνησαν τους μετόχους σχετικά με την οικονομική απόδοση της μονάδας χυτηρίου της Intel.</li>
<li>Η αγωγή ισχυρίζεται παραβίαση των καταπιστευματικών καθηκόντων, μετά την αποτυχημένη προσπάθεια ανάκαμψης της Intel και μια ιστορική τριμηνιαία ζημία ύψους 16,6 δισεκατομμυρίων δολαρίων, που οδήγησε σε πτώση 9,2% των μετοχών της Intel.</li>
<li>Η μονάδα χυτηρίου, που αρχικά αναμενόταν να οδηγήσει σε ανάπτυξη, αργότερα αναγνωρίστηκε ως σημαντικό κέντρο κόστους, προκαλώντας προσπάθειες αναδιάρθρωσης από τον Zinsner, ο οποίος είναι τώρα συν-ενδιάμεσος διευθύνων σύμβουλος, ενώ ο Gelsinger έχει παραιτηθεί.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μέτοχοι της Intel έχουν καταθέσει αγωγή κατά του πρώην Διευθύνοντος Συμβούλου και του Οικονομικού Διευθυντή, απαιτώντας την επιστροφή τριών ετών μισθού λόγω αποτυχημένου επιχειρηματικού σχεδίου.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η αγωγή είναι αβάσιμη, καθώς οι εκτελεστικοί είχαν αναγνωρίσει τις προκλήσεις που αντιμετώπιζε η μονάδα Foundry της Intel.</li>
<li>Η αγωγή υπογραμμίζει τις εντάσεις μεταξύ των μετόχων και της ηγεσίας της εταιρείας, με ορισμένους να τη θεωρούν ως μια επιπόλαιη ενέργεια που υποκινείται από οικονομικό κέρδος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Το Τόκιο κυκλοφόρησε δωρεάν δεδομένα σημειακού νέφους για ολόκληρη την πόλη.</a></h2>
<ul>
<li>Το Τόκιο έχει διαθέσει δωρεάν δεδομένα σημειακών νεφών για ολόκληρη την πόλη, επιτρέποντας τη δημόσια λήψη.</li>
<li>Τα δεδομένα νεφών σημείων είναι μια συλλογή σημείων δεδομένων στο χώρο, που χρησιμοποιούνται συχνά στη μοντελοποίηση 3D και στα γεωγραφικά συστήματα πληροφοριών (GIS).</li>
<li>Αυτή η έκδοση είναι σημαντική καθώς παρέχει πολύτιμους πόρους για προγραμματιστές, ερευνητές και πολεοδόμους που ενδιαφέρονται για την 3D μοντελοποίηση και την χωρική ανάλυση του Τόκιο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Τόκιο έχει διαθέσει δωρεάν δεδομένα σημειακών νεφών για ολόκληρη την πόλη, επιτρέποντας διαδραστική 3D πλοήγηση και εξερεύνηση. - Αυτή η πρωτοβουλία είναι παρόμοια με εκείνες στην Ελβετία και τη Γαλλία, όπου έχουν κυκλοφορήσει λεπτομερή 3D μοντέλα και δεδομένα lidar. - Αυτά τα σύνολα δεδομένων είναι ιδιαίτερα πολύτιμα για εφαρμογές σε εικόνες που δημιουργούνται από υπολογιστή (CGI), βιντεοπαιχνίδια και άλλες 3D τεχνολογίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Απομυθοποίηση των Debuggers, Μέρος 2: Η Ανατομία ενός Εκτελούμενου Προγράμματος</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο &quot;Απομυθοποίηση των Debuggers, Μέρος 2: Η Ανατομία Ενός Εκτελούμενου Προγράμματος&quot; εξηγεί τα συστατικά που εμπλέκονται στην εκτέλεση προγραμμάτων, όπως οι εικονικοί χώροι διευθύνσεων, τα νήματα και οι διεργασίες. Αναλύει πώς τα λειτουργικά συστήματα χρησιμοποιούν την εικονική μνήμη και τον προγραμματισμό για να διαχειρίζονται πολλαπλά προγράμματα που εκτελούνται ταυτόχρονα. Η ανάρτηση είναι μέρος μιας σειράς που επικεντρώνεται στην εξήγηση του πώς οι debuggers αλληλεπιδρούν με αυτές τις διεργασίες για να αναλύσουν την εκτέλεση προγραμμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι αποσφαλματωτές είναι κρίσιμοι για την ανάλυση των εκτελούμενων προγραμμάτων, και η ενσωμάτωσή τους με Μεγάλα Μοντέλα Γλώσσας (LLMs) θα μπορούσε ενδεχομένως να ενισχύσει τη λειτουργικότητά τους.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση μεταξύ των προγραμματιστών σχετικά με τις δυνατότητες των LLMs στην αποσφαλμάτωση, με κάποιους να είναι αισιόδοξοι για τις ικανότητές τους στην ανίχνευση σφαλμάτων και άλλους να είναι σκεπτικοί για την τρέχουσα αποτελεσματικότητά τους.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τις διάφορες προοπτικές σχετικά με τις πρακτικές αποσφαλμάτωσης και τον εξελισσόμενο ρόλο των LLMs στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Αυτοματοποίηση της αναζήτησης για τεχνητή ζωή με μοντέλα θεμελίωσης</a></h2>
<ul>
<li>Ο Αλγόριθμος Αυτοματοποιημένης Αναζήτησης Τεχνητής Ζωής (ASAL) χρησιμοποιεί θεμελιώδη μοντέλα όρασης-γλώσσας τεχνητής νοημοσύνης για να ανακαλύψει τεχνητές μορφές ζωής σε προσομοιώσεις, ενισχύοντας τον τομέα της έρευνας Τεχνητής Ζωής (ALife). Ο ASAL έχει επιτυχώς εντοπίσει νέες μορφές ζωής σε προσομοιώσεις όπως οι Lenia, Boids, Particle Life και Game of Life, παρουσιάζοντας δυναμικά μοτίβα και νέους κανόνες κυτταρικών αυτομάτων. Αυτή η προσέγγιση αυτοματοποιεί τη διαδικασία ανακάλυψης, ξεπερνώντας τους περιορισμούς των χειροκίνητα σχεδιασμένων προσομοιώσεων, και ενθαρρύνει περαιτέρω εξερεύνηση και συνεργασία για την ενσωμάτωση των εννοιών της Τεχνητής Ζωής στην τεχνητή νοημοσύνη για πιο προσαρμοστικά και δημιουργικά συστήματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ενσωμάτωση των θεμελιωδών μοντέλων στην αυτοματοποίηση της αναζήτησης για τεχνητή ζωή (ALife) γίνεται ένα θέμα ενδιαφέροντος, υπογραμμίζοντας τη διάκριση μεταξύ τεχνητής νοημοσύνης (AI) και ALife. - Το &quot;The Self-Assembling Brain&quot; είναι ένα βιβλίο που εξετάζει τη νοημοσύνη από πολλαπλές οπτικές γωνίες, συμβάλλοντας στη συνεχιζόμενη συζήτηση. - Η Sakana AI, μια εταιρεία που ιδρύθηκε από τους συγγραφείς του επιδραστικού άρθρου &quot;Attention Is All You Need&quot;, επικεντρώνεται στην εμπορευματοποίηση της AI, υποστηριζόμενη από επενδύσεις επιχειρηματικού κεφαλαίου, και αποτελεί μέρος των συζητήσεων για το ρόλο της AI στην ανάλυση δεδομένων της Αναζήτησης για Εξωγήινη Νοημοσύνη (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Ανάλυση εκατομμυρίων URL ανά δευτερόλεπτο (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στις προκλήσεις της ανάλυσης εκατομμυρίων URL ανά δευτερόλεπτο, ιδιαίτερα στα ζητήματα κανονικοποίησης URL και σφαλμάτων ανάλυσης.</li>
<li>Υπάρχει συζήτηση σχετικά με την αναγκαιότητα αλλαγής του &quot;http://&quot; σε &quot;https://&quot; και την αξιοπιστία του HTTPS, με κάποια σκεπτικισμό σχετικά με τους ισχυρισμούς απόδοσης του αναλυτή.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες συζητούν επίσης τις δυσκολίες της συγγραφής αποδοτικών αναλυτών, τους περιορισμούς της χρήσης κανονικών εκφράσεων (regex) για την ανάλυση URL, και τις πολυπλοκότητες της συμμόρφωσης με διάφορες προδιαγραφές URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Το ταξίδι με τρένο από το Παρίσι στο Βερολίνο είναι τώρα πιο γρήγορο κατά πέντε ώρες</a></h2>
<ul>
<li>Η Deutsche Bahn και η SNCF έχουν ξεκινήσει μια νέα απευθείας ημερήσια σιδηροδρομική υπηρεσία από το Παρίσι στο Βερολίνο, μειώνοντας τον χρόνο ταξιδιού κατά πέντε ώρες σε 7 ώρες και 59 λεπτά.</li>
<li>Η διαδρομή περιλαμβάνει γραφικές θέες και στάσεις στο Στρασβούργο, την Καρλσρούη και τη Φρανκφούρτη, με τα εισιτήρια να ξεκινούν από €59.99 για τη δεύτερη θέση.</li>
<li>Ενώ η υπηρεσία προσφέρει μια πιο χαλαρή εμπειρία ταξιδιού, κάποιοι υποστηρίζουν ότι πρέπει να είναι ταχύτερη για να ανταγωνιστεί αποτελεσματικά τα αεροπορικά ταξίδια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η νέα απευθείας σιδηροδρομική σύνδεση μεταξύ Παρισιού και Βερολίνου μειώνει τον χρόνο ταξιδιού κατά πέντε ώρες, προσφέροντας ένα πιο χαλαρό ταξίδι σε σύγκριση με την αεροπορική μετακίνηση.</li>
<li>Τα τρένα είναι φιλικά προς το περιβάλλον, παράγοντας χαμηλότερες εκπομπές CO2, αλλά απαιτούν σημαντική επένδυση σε υποδομές.</li>
<li>Αν και το ταξίδι με τρένο μπορεί να είναι πιο δαπανηρό και λιγότερο ευέλικτο από το αεροπορικό, πολλοί ταξιδιώτες το προτιμούν για την άνεση και την ευκολία του.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Τι συνέβη στην μεγαλύτερη τηλεόραση με σωλήνα στον κόσμο; [βίντεο]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%B9%20%CF%83%CF%85%CE%BD%CE%AD%CE%B2%CE%B7%20%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%BC%CE%B5%CE%B3%CE%B1%CE%BB%CF%8D%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%B7%20%CF%84%CE%B7%CE%BB%CE%B5%CF%8C%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%B7%20%CE%BC%CE%B5%20%CF%83%CF%89%CE%BB%CE%AE%CE%BD%CE%B1%20%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CE%BA%CF%8C%CF%83%CE%BC%CE%BF%3B%20%5B%CE%B2%CE%AF%CE%BD%CF%84%CE%B5%CE%BF%5D&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2024%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">Η &#39;United Healthcare&#39; χρησιμοποιεί το DMCA κατά των εικόνων του Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>Η United Healthcare φέρεται να χρησιμοποιεί αιτήματα DMCA για να αφαιρέσει διαδικτυακό περιεχόμενο που σχετίζεται με τον Luigi Mangione, παρά το γεγονός ότι δεν κατέχει τα πνευματικά δικαιώματα, προκαλώντας ανησυχίες για κατάχρηση του νόμου περί πνευματικών δικαιωμάτων. - Η κατάσταση υπογραμμίζει πώς ο DMCA μπορεί να εκμεταλλευτεί από &quot;τρολ πνευματικών δικαιωμάτων&quot; για να πιέσουν τους οικοδεσπότες περιεχομένου να συμμορφωθούν με πιθανώς αβάσιμες αξιώσεις. - Είναι αβέβαιο αν η United Healthcare είναι άμεσα υπεύθυνη για αυτά τα αιτήματα ή αν κάποιος τρίτος προσποιείται ότι είναι αυτοί.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η United Healthcare φέρεται να χρησιμοποιεί ειδοποιήσεις DMCA για να αφαιρέσει εικόνες του Luigi Mangione, ο οποίος κατηγορείται για τη δολοφονία του διευθύνοντος συμβούλου τους, αλλά υπάρχουν εικασίες για πλαστοπροσωπία που εκμεταλλεύεται τα κενά του DMCA.</li>
<li>Η διαδικασία DMCA επιτρέπει αιτήματα κατάργησης με ελάχιστη επαλήθευση, γεγονός που μπορεί να οδηγήσει σε κακή χρήση και κατάχρηση.</li>
<li>Η αγνόηση μιας ειδοποίησης DMCA μπορεί να οδηγήσει σε απώλεια των προστασιών ασφαλούς λιμένα, καθιστώντας τους παραλήπτες υπεύθυνους για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων, αναδεικνύοντας προβλήματα με την εφαρμογή του DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Το Twtxt είναι μια αποκεντρωμένη, μινιμαλιστική υπηρεσία μικρομπλόγκινγκ για χάκερς.</a></h2>
<ul>
<li>Το twtxt κυκλοφόρησε την έκδοση v1.3.2-dev, μια αποκεντρωμένη, μινιμαλιστική υπηρεσία μικρομπλόγκινγκ που απευθύνεται σε χάκερς.</li>
<li>Η τεκμηρίωση περιλαμβάνει ενότητες για την Εγκατάσταση, την Γρήγορη Εκκίνηση, τη Χρήση, τη Διαμόρφωση και το API, με υποστήριξη από την κοινότητα διαθέσιμη στο IRC.</li>
<li>Το κεφάλαιο του API περιγράφει λεπτομερώς τα σημεία πρόσβασης για χρήστες, tweets, αναφορές, ετικέτες και δυνατότητα ανακάλυψης, ενθαρρύνοντας τις συνεισφορές στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Twtxt είναι μια αποκεντρωμένη υπηρεσία μικρομπλόγκινγκ σχεδιασμένη για χάκερς, γνωστή για τη μινιμαλιστική και απλή διεπαφή της.</li>
<li>Οι χρήστες επισημαίνουν προκλήσεις όπως η εύρεση ενεργών τοποθεσιών και η έλλειψη χαρακτηριστικών όπως η οπτική απεικόνιση, αν και κάποιοι εκτιμούν την απλότητά του και την εξειδικευμένη του απήχηση.</li>
<li>Η κοινότητα παραμένει μικρή, με ορισμένους χρήστες να μεταβαίνουν σε άλλες πλατφόρμες όπως το Mastodon ή το Nostr, ωστόσο το Twtxt προσφέρει μια μοναδική, αυτο-φιλοξενούμενη εναλλακτική λύση στα κύρια μέσα κοινωνικής δικτύωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Προβλέψεις για το 2025;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μέχρι το 2025, αναμένονται εξελίξεις στην Τεχνητή Νοημοσύνη (AI), συμπεριλαμβανομένων πιο εξειδικευμένων Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) και γενετικής AI για μουσική και βίντεο.</li>
<li>Οι πλατφόρμες κοινωνικών μέσων ενδέχεται να αντιμετωπίσουν νομικές προκλήσεις που σχετίζονται με την αλγοριθμική βλάβη, με πιθανές αυξημένες περιορισμούς στη χρήση από παιδιά.</li>
<li>Οι οικονομικές προβλέψεις υποδεικνύουν μια πιθανή χρηματοπιστωτική κρίση λόγω του χρέους των ΗΠΑ, ενώ οι θέσεις εργασίας στο εμπόριο μπορεί να γίνουν πιο επικερδείς, παράλληλα με την τεχνολογική πρόοδο στην ηλιακή ενέργεια, τη ρομποτική και τα εργαλεία που βασίζονται στην τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Οι εμπορικές σακούλες τσαγιού απελευθερώνουν μικροπλαστικά, εισερχόμενα στα ανθρώπινα κύτταρα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα εμπορικά φακελάκια τσαγιού που κατασκευάζονται από πολυμερή όπως το νάιλον-6, το πολυπροπυλένιο και η κυτταρίνη μπορούν να απελευθερώσουν μικροπλαστικά, τα οποία έχουν τη δυνατότητα να εισέλθουν σε ανθρώπινα κύτταρα.</li>
<li>Η μελέτη στόχευε στην ανάπτυξη μιας μεθοδολογίας για την ανάλυση των μικροπλαστικών αντί να κάνει συγκεκριμένες δηλώσεις για τα χάρτινα φακελάκια τσαγιού, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες συζητήσεις σχετικά με τους φυσικά απαντώμενους πολυμερείς όπως η κυτταρίνη.</li>
<li>Οι ανησυχίες για τα μικροπλαστικά δεν περιορίζονται μόνο στα φακελάκια τσαγιού, αλλά περιλαμβάνουν επίσης άλλα καθημερινά αντικείμενα όπως κύπελλα με επένδυση από πλαστικό και μαχαιροπίρουνα, υποδεικνύοντας ένα ευρύτερο περιβαλλοντικό και υγειονομικό ζήτημα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">Μπορεί η τεχνητή νοημοσύνη να κάνει μαθηματικά; Σκέψεις από έναν μαθηματικό</a></h2>
<ul>
<li>Το νέο γλωσσικό μοντέλο της OpenAI, το o3, πέτυχε σκορ 25% στο σύνολο δεδομένων FrontierMath, το οποίο περιλαμβάνει απαιτητικές μαθηματικές ερωτήσεις με οριστικές απαντήσεις.</li>
<li>Το σύνολο δεδομένων διατηρείται μυστικό για να αποτραπεί η εκπαίδευση των γλωσσικών μοντέλων σε αυτό, και περιλαμβάνει προβλήματα που απαιτούν εξειδίκευση σε συγκεκριμένους τομείς των μαθηματικών.</li>
<li>Ενώ η απόδοση του o3 είναι αξιοσημείωτη, η πραγματική πρόοδος θα επιτευχθεί όταν η τεχνητή νοημοσύνη θα μπορεί να λύνει πιο σύνθετα, βασισμένα σε αποδείξεις ερωτήματα, καθώς τα τρέχοντα μοντέλα όπως το AlphaProof της DeepMind εξακολουθούν να περιορίζονται σε προβλήματα επιπέδου λυκείου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ικανότητα της τεχνητής νοημοσύνης στα μαθηματικά είναι αντικείμενο συζήτησης, καθώς μπορεί να βοηθήσει στην επίλυση προβλημάτων και στην αναγνώριση προτύπων, αλλά συχνά κάνει λάθη στη λογική σκέψη και την αριθμητική.</li>
<li>Τα μοντέλα όπως το ChatGPT είναι χρήσιμα για την κατανόηση εννοιών, αλλά απαιτούν ανθρώπινη καθοδήγηση για πολύπλοκα μαθηματικά, αναδεικνύοντας τους περιορισμούς της τεχνητής νοημοσύνης στην λογική.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την επίδραση της τεχνητής νοημοσύνης στις θέσεις εργασίας και την ακεραιότητα των δεικτών, αν και δείχνει υποσχέσεις στη βοήθεια της μαθηματικής έρευνας, δεν μπορεί ακόμη να προωθήσει ανεξάρτητα τη μαθηματική γνώση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">Η προστατευτική τάφρος της CUDA παραμένει ζωντανή</a></h2>
<ul>
<li>Η αξιολόγηση των GPU MI300X, H100 και H200 δείχνει ότι η MI300X της AMD αποδίδει λιγότερο λόγω προβλημάτων λογισμικού, παρά τις υποσχόμενες προδιαγραφές της.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPUs επιδεικνύουν ανώτερη απόδοση από την αρχή, ενώ το MI300X της AMD απαιτεί σημαντική ρύθμιση και διορθώσεις σφαλμάτων για να φτάσει στο δυναμικό του.</li>
<li>Οι συστάσεις για την AMD περιλαμβάνουν την ενίσχυση της ποιότητας του λογισμικού, την αύξηση των εσωτερικών δοκιμών και τη συνεργασία με συνεργάτες για τη βελτίωση της ανταγωνιστικής της θέσης έναντι της Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η AMD αντιμετωπίζει προκλήσεις στην ανάπτυξη λογισμικού, επηρεάζοντας την ανταγωνιστικότητά της έναντι της Nvidia, ιδιαίτερα στους τομείς της τεχνητής νοημοσύνης και της μηχανικής μάθησης. Παρά το γεγονός ότι διαθέτει ισχυρό υλικό, τα προβλήματα της AMD με την υποστήριξη οδηγών και την οπισθοδρομική συμβατότητα περιορίζουν την απόδοσή της, σε αντίθεση με το επιτυχημένο οικοσύστημα CUDA της Nvidia. Οι επικριτές προτείνουν ότι η AMD θα πρέπει να ενισχύσει τις προσπάθειές της στην μηχανική λογισμικού για να βελτιώσει τη θέση της στην αγορά της τεχνητής νοημοσύνης και να ανταγωνιστεί πιο αποτελεσματικά με την Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">Διαρροή προδιαγραφών απόρρητων μαχητικών αεροσκαφών στα φόρουμ του War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>Διαβαθμισμένες προδιαγραφές του ραντάρ του Eurofighter Typhoon διέρρευσαν στα φόρουμ του War Thunder, προκαλώντας αντιπαραθέσεις και εγείροντας ανησυχίες για την ασφάλεια.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό αποτελεί μέρος ενός μοτίβου, καθώς προηγούμενες διαρροές στην πλατφόρμα έχουν εμπλέξει άλλα στρατιωτικά συστήματα όπως το άρμα Challenger 2.</li>
<li>Ο χρήστης που ήταν υπεύθυνος για τη διαρροή τέθηκε σε αναστολή, και το υλικό αφαιρέθηκε άμεσα, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει το War Thunder στην εξισορρόπηση της στρατιωτικής ακρίβειας με την ασφάλεια των πληροφοριών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Διαβαθμισμένες προδιαγραφές μαχητικών αεροσκαφών διέρρευσαν στα φόρουμ του War Thunder, υπογραμμίζοντας το ζήτημα της ασφάλειας πληροφοριών στις διαδικτυακές κοινότητες.</li>
<li>Οι συζητήσεις υποδεικνύουν ότι αυτές οι διαρροές είναι συχνά αναδημοσιεύσεις ήδη κυκλοφορούντων εγγράφων, με τη μοναδικότητα να είναι η πλατφόρμα που χρησιμοποιείται για τη διαρροή—ένα φόρουμ για παιχνίδια.</li>
<li>Παρά τις διαρροές, οι προγραμματιστές παιχνιδιών δεν αλλάζουν το παιχνίδι με βάση αυτές, υποδεικνύοντας τον περιορισμένο αντίκτυπο των διαρροών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">Το νέο Google Sheet στη μισή οθόνη του MacBook Air 13,6&quot; είναι πλήρως καλυμμένο από αναδυόμενα παράθυρα.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες επικρίνουν το UX design της Google για το Google Sheets σε ένα MacBook Air 13,6&quot;, αναφέροντας υπερβολικά αναδυόμενα παράθυρα και μεγάλα στοιχεία διεπαφής χρήστη που εμποδίζουν τη χρηστικότητα.</li>
<li>Η συζήτηση συγκρίνει το σχεδιασμό της Google δυσμενώς με άλλες πλατφόρμες, επισημαίνοντας μια τάση προτεραιότητας στις κινητές και αφής διεπαφές έναντι της χρηστικότητας σε επιτραπέζιους υπολογιστές.</li>
<li>Η απογοήτευση εκφράζεται για την εστίαση της Google στις δυνατότητες τεχνητής νοημοσύνης, που κάποιοι αισθάνονται ότι αποσπά την προσοχή από τη βελτίωση της βασικής εμπειρίας χρήστη και του σχεδιασμού διεπαφής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Η Xerox θα εξαγοράσει τη Lexmark</a></h2>
<ul>
<li>Η Xerox σχεδιάζει να εξαγοράσει τη Lexmark για 1,5 δισεκατομμύρια δολάρια, με στόχο να ενισχύσει τις υπηρεσίες εκτύπωσης και να επεκτείνει την παγκόσμια εμβέλειά της.</li>
<li>Η εξαγορά, η οποία αναμένεται να ολοκληρωθεί στο δεύτερο εξάμηνο του 2025, θα χρηματοδοτηθεί μέσω μετρητών και χρέους, με μειωμένο μέρισμα για τη διαχείριση του χρέους.</li>
<li>Οι ρυθμιστικές εγκρίσεις εκκρεμούν, και η συμφωνία επιδιώκει να συνδυάσει τα πλεονεκτήματα και των δύο εταιρειών για να προσφέρει ένα ολοκληρωμένο χαρτοφυλάκιο και να βελτιώσει την οικονομική απόδοση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Xerox εξαγοράζει τη Lexmark, με σκοπό να διατηρήσει και ενδεχομένως να επεκτείνει τις δραστηριότητες της Lexmark χρησιμοποιώντας τους πόρους της.</li>
<li>Η Lexmark, αναγνωρισμένη για το εμπορικό της σήμα και την εστίασή της σε τομείς ανάπτυξης όπως το Διαδίκτυο των Πραγμάτων (IoT), ήταν ήδη συνεργάτης της Xerox.</li>
<li>Η εξαγορά υπογραμμίζει τις αλλαγές στη βιομηχανία εκτυπωτών, με τη Xerox να επιδιώκει να ενισχύσει τη θέση της στην αγορά αξιοποιώντας τις δυνατότητες της Lexmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: Όλη η υποδομή δεδομένων σας, σε ένα Ruby gem</a></h2>
<ul>
<li>Το Litestack είναι ένα Ruby gem που ενοποιεί πολλαπλά στοιχεία υποδομής δεδομένων σε ένα ενιαίο πακέτο για εφαρμογές Ruby και Ruby on Rails, χρησιμοποιώντας SQLite. Προσφέρει λειτουργίες όπως βάση δεδομένων SQL, cache, ουρά εργασιών, μεσίτη μηνυμάτων, μηχανή αναζήτησης πλήρους κειμένου και πλατφόρμα μετρήσεων, βελτιώνοντας την απόδοση και μειώνοντας το κόστος με την εξάλειψη της ανάγκης για ξεχωριστούς διακομιστές. Το gem ενσωματώνεται με πλαίσια IO βασισμένα σε Fiber για βελτιστοποιημένη χρήση CPU και μνήμης και είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια MIT, με συνεισφορές ευπρόσδεκτες στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Litestack είναι ένα Ruby gem που παρέχει μια ολοκληρωμένη υποδομή δεδομένων και ενσωματώνεται αποτελεσματικά με το Rails 8, το οποίο τώρα υποστηρίζει το SQLite για βάσεις δεδομένων, ουρές εργασιών και caching.</li>
<li>Οι χρήστες εκτιμούν την απόδοση του Litestack, ιδιαίτερα όταν χρησιμοποιείται με το Litestream για αντίγραφα ασφαλείας, αν και οι ανησυχίες σχετικά με την κλιμάκωση του SQLite παραμένουν για μεγαλύτερα έργα.</li>
<li>Υπάρχει ενδιαφέρον για παρόμοιες λύσεις για Python και Django, καθώς οι χρήστες συγκρίνουν τους ισχυρισμούς απόδοσης του Litestack, ειδικά σε σχέση με το Redis, που απαιτούν περαιτέρω επικύρωση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: Πράγματα και Υλικά του 2024</a></h2>
<ul>
<li>Ο Fogus αναλογίζεται τις εμπειρίες και τις ανακαλύψεις του από το 2024, καλύπτοντας ένα ευρύ φάσμα θεμάτων, συμπεριλαμβανομένων του προγραμματισμού, των μέσων ενημέρωσης και των προσωπικών ενδιαφερόντων.</li>
<li>Συζητά για τη δουλειά του με τη γλώσσα προγραμματισμού Clojure και τα μελλοντικά του σχέδια, όπως η εξερεύνηση των συνενωτικών γλωσσών και η απλοποίηση του ιστολογίου του.</li>
<li>Αξιοσημείωτες αναφορές περιλαμβάνουν το παιχνίδι Elite, την ιστορία του ραδιοερασιτεχνισμού (Ham radio), και τα ιαπωνικά φαντάσματα μπάνιου, μαζί με αναγνωρίσεις προς άτομα που τον ενέπνευσαν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Fogus επισημαίνει τις τεχνολογικές τάσεις για το 2024, συμπεριλαμβανομένων συσκευών όπως το tablet Boox Go και κριτικάρει το reMarkable™ για την προσέγγισή του στην κοινότητα. Συνιστάται η χρήση του TypeScript αντί του JavaScript για μια βελτιωμένη εμπειρία ανάπτυξης, ενώ το Zig θεωρείται λιγότερο παραγωγικό από το Go και το Python, παρά το δυναμικό του σε εξειδικευμένους τομείς. Το άρθρο σημειώνει την υποσυζητημένη επίδραση των Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) στον προγραμματισμό το 2024 και αναφέρει τον συνδυαστικό προγραμματισμό και την ιστορική τεχνολογία όπως το Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">Η γερμανική αρχή επιτήρησης διατάζει το έργο βιομετρικής ταυτότητας του Sam Altman, World, να διαγράψει δεδομένα.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η γερμανική αρχή εποπτείας έχει επιβάλει στο έργο Worldcoin, που ηγείται από τον Sam Altman, να διαγράψει βιομετρικά δεδομένα, επικαλούμενη ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και τη διαχείριση δεδομένων.</li>
<li>Η Worldcoin χρησιμοποιεί σαρώσεις ίριδας για να αποτρέψει τη δημιουργία διπλών λογαριασμών, αλλά οι επικριτές ανησυχούν για τα εκτεταμένα προσωπικά δεδομένα που συλλέγει η εταιρεία.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει ευρύτερα ζητήματα σχετικά με τα συστήματα ψηφιακής ταυτότητας και την ιδιωτικότητα, με την γερμανική αρχή να τονίζει τη συμμόρφωση με τον GDPR (Γενικός Κανονισμός για την Προστασία Δεδομένων) για τη διαγραφή δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">Δημιούργησα μια πλατφόρμα για την ανακάλυψη και την κοινοποίηση συλλογών επεκτάσεων Chrome</a></h2>
<ul>
<li>Το WebExtension.net είναι μια πλατφόρμα που επιμελείται συλλογές επεκτάσεων και θεμάτων για το Chrome, δίνοντας έμφαση στην παραγωγικότητα, τα εργαλεία AI και τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης. Οι χρήστες μπορούν να εξερευνήσουν διάφορες κατηγορίες, συμπεριλαμβανομένων των δημοφιλών και των τάσεων επεκτάσεων, με αναλυτικά στοιχεία που παρέχονται για τις επεκτάσεις του Chrome Web Store. Η πλατφόρμα είναι ανεξάρτητη και δεν συνδέεται με την Google ή το Chrome Web Store, αντλώντας όλα τα δεδομένα από δημόσιες πηγές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια νέα πλατφόρμα έχει αναπτυχθεί για την κοινή χρήση συλλογών επεκτάσεων Chrome, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την ιδιωτικότητα και την ανάπτυξη προσαρμοσμένων επεκτάσεων. - Οι χρήστες εκφράζουν ενδιαφέρον για την υποστήριξη επεκτάσεων Firefox και παρέχουν σχόλια για βελτιώσεις της πλατφόρμας, ενώ επίσης εκφράζουν ανησυχίες για την κακή χρήση δεδομένων από ορισμένες επεκτάσεις όπως το Honey. - Η διεπαφή χρήστη της πλατφόρμας λαμβάνει θετικά σχόλια και αναμένονται μελλοντικές ενημερώσεις.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η 'United Healthcare' χρησιμοποιεί το DMCA κατά των εικόνων του Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20'United%20Healthcare'%20%CF%87%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B9%CE%BC%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%B9%CE%B5%CE%AF%20%CF%84%CE%BF%20DMCA%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%AC%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%B5%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CE%BD%CF%89%CE%BD%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Luigi%20Mangione&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2023%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/22&#39;</h2>
<h1>2024-12-22</h1>
<h2><a href="https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/">Χρησιμοποιούμε το δικό μας υλικό στο Fastmail</a></h2>
<ul>
<li>Η Fastmail επιλέγει να χρησιμοποιεί το δικό της υλικό αντί για υπηρεσίες cloud, εστιάζοντας στη βελτιστοποίηση κόστους και τον μακροπρόθεσμο σχεδιασμό, αξιοποιώντας 25 χρόνια εμπειρίας.</li>
<li>Έχουν αναβαθμίσει σε NVMe SSDs, βελτιώνοντας την απόδοση και την αξιοπιστία σε σύγκριση με τους παραδοσιακούς σκληρούς δίσκους (HDDs).</li>
<li>Η Fastmail χρησιμοποιεί το ZFS για αποθήκευση, το οποίο προσφέρει πλεονεκτήματα όπως συμπίεση και κρυπτογράφηση, και έχει επιλέξει νέους διακομιστές 2U με SSDs για βελτιωμένη είσοδο/έξοδο, αξιοπιστία και οικονομική αποδοτικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485124">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Fastmail επιλέγει να χρησιμοποιεί το δικό της υλικό αντί για υπηρεσίες cloud, επικαλούμενη την οικονομική αποδοτικότητα για επιχειρήσεις με σημαντικές απαιτήσεις φιλοξενίας.</li>
<li>Η συζήτηση μεταξύ του cloud και της αυτο-φιλοξενίας συχνά επισκιάζεται από παρανοήσεις, με ορισμένους υποστηρικτές του cloud να στερούνται τεχνικής γνώσης.</li>
<li>Η στρατηγική της Fastmail υπογραμμίζει τη δυνατότητα των επιχειρήσεων να διαχειρίζονται τα δικά τους συστήματα, αμφισβητώντας την υπόθεση ότι οι λύσεις cloud είναι καθολικά ανώτερες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x">Ο δημιουργός του Rosetta 2 αποχωρεί από την Apple για να εργαστεί πλήρως στο Lean</a></h2>
<ul>
<li>Ο Leonardo de Moura, ένα σημαντικό πρόσωπο στην AWS και Lean FRO, ανακοίνωσε ότι ο Cameron Zwarich, γνωστός για τη δημιουργία του Rosetta 2 στην Apple, έχει ενταχθεί στην Lean FRO.</li>
<li>Ο Κάμερον Ζουάριτς θα επικεντρωθεί στη βελτίωση του δημιουργού κώδικα του Lean, φέρνοντας την εκτεταμένη εμπειρία του στην ανάπτυξη λογισμικού στην ομάδα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42483895">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο προγραμματιστής πίσω από το Rosetta 2 έχει αποχωρήσει από την Apple για να επικεντρωθεί στο Lean, έναν βοηθό απόδειξης και γλώσσα προγραμματισμού, υπογραμμίζοντας μια στροφή προς την τυπική λογική και την επαλήθευση λογισμικού.</li>
<li>Το Rosetta 2 αναγνωρίζεται για την τεχνική του δεξιοτεχνία, με σημαντικές συνεισφορές από αυτόν τον προγραμματιστή πριν δημιουργηθεί μια ομάδα.</li>
<li>Η μετάβαση στο Lean υποκινείται από τις δυνατότητές του στις προόδους της τεχνητής νοημοσύνης, με στόχους να βελτιώσει την κλιμακωσιμότητα, τη χρηστικότητα και την αυτοματοποίηση αποδείξεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html">Ένας πίνακας δεδομένων χιλιάδων ετών (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Η αρχαία Μεσοποταμιακή λογιστική χρησιμοποιούσε πήλινες πλάκες με σειρές και στήλες, παρόμοιες με τους σύγχρονους πίνακες δεδομένων, όπως αποδεικνύεται από μια πλάκα από τη Λάρσα, Ιράκ, που μεταφράστηκε από την Eleanor Robson. - Η πλάκα, που καταλογογραφείται στο Βρετανικό Μουσείο, μοιάζει με μια σύνοψη μισθοδοσίας για ένα κατασκευαστικό έργο, δείχνοντας οργανωμένα δεδομένα με επικεφαλίδες και υπολογισμούς πριν από 3500 χρόνια. - Αυτή η ιστορική ματιά υπογραμμίζει ότι ενώ οι πίνακες δεδομένων έχουν αρχαίες ρίζες, η συνεχής χρήση τους δεν είναι εγγυημένη, καθώς οι εφευρέσεις μπορούν να χαθούν και να ανακαλυφθούν ξανά με την πάροδο του χρόνου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42482829">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τη διαχρονική σημασία της αναπαράστασης δεδομένων σε πίνακες, παρά το γεγονός ότι ο πίνακας δεδομένων είναι από το 2020, το οποίο θεωρείται ξεπερασμένο σύμφωνα με τα τρέχοντα πρότυπα.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες εξερευνούν τη ιστορική σημασία και τον διαισθητικό σχεδιασμό των τραπεζιών, σημειώνοντας την εξέλιξή τους σε σύγχρονα υπολογιστικά φύλλα και βάσεις δεδομένων.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει επίσης τις πολιτιστικές και τεχνικές προόδους στη διατήρηση δεδομένων, προτείνοντας ότι τα σύγχρονα δεδομένα μπορεί να διατηρηθούν με παρόμοιο τρόπο όπως τα αρχαία δεδομένα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings">Η αργή ανάπτυξη προκαλεί συναντήσεις (2015)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484139">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι αργές αναπτύξεις αυξάνουν τον κίνδυνο και οδηγούν σε περισσότερες συναντήσεις, ενώ οι συχνές, μικρότερες αναπτύξεις μειώνουν τον κίνδυνο και ενισχύουν την παράδοση αξίας.</li>
<li>Οι αυτοματοποιημένες δοκιμές και οι βελτιώσεις της υποδομής μπορούν να μειώσουν την ανάγκη για συναντήσεις και να βελτιώσουν την αποδοτικότητα της ανάπτυξης, αλλά οι οργανισμοί συχνά αντιμετωπίζουν προκλήσεις όπως η γραφειοκρατία και η έλλειψη τεχνικών δεξιοτήτων.</li>
<li>Η ενθάρρυνση του μη τεχνικού προσωπικού να αγκαλιάσει τις αυτοματοποιημένες δοκιμές και να μειώσει τις χειροκίνητες διαδικασίες, μαζί με την υιοθέτηση μικροϋπηρεσιών, μπορεί να βελτιώσει τη συχνότητα ανάπτυξης, αν και απαιτεί οργανωτική αλλαγή και καλύτερη διακυβέρνηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hyperessays.net/">Τα δοκίμια του Μισέλ ντε Μονταίν στο διαδίκτυο</a></h2>
<ul>
<li>Το HyperEssays είναι ένα διαδικτυακό έργο που παρέχει σύγχρονες εκδόσεις των Δοκιμίων του Μισέλ ντε Μονταίν, παρουσιάζοντας τέσσερις εκδοχές από διαφορετικές ιστορικές μεταφράσεις και ενημερώσεις. Το έργο προσφέρει εργαλεία και πλαίσιο για νέους αναγνώστες, με δωρεάν κεφάλαια σε μορφή PDF και μορφοποίηση για εύκολη ανάγνωση σε διάφορες συσκευές, καλύπτοντας θέματα όπως η θρησκεία, η φιλία και ο νόμος. Το HyperEssays είναι ένας συνεχώς εξελισσόμενος πόρος, καλωσορίζοντας συνεισφορές για να διατηρήσει την προσβασιμότητά του και τη δωρεάν διαθεσιμότητά του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484527">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα δοκίμια του Michel de Montaigne, που είναι διαθέσιμα στο διαδίκτυο, συχνά παρομοιάζονται με ιστολόγια λόγω της προσωπικής αλλά προσεκτικά διαμορφωμένης φύσης τους, καλύπτοντας ποικίλα θέματα όπως η αποδοχή του θανάτου.</li>
<li>Μια αξιοσημείωτη φράση από το δοκίμιό του «Περί Εμπειρίας» τονίζει την ανθρώπινη κατάσταση, δηλώνοντας ότι ακόμη και στον υψηλότερο θρόνο, παραμένουμε άνθρωποι.</li>
<li>Οι σύγχρονες μεταφράσεις και οι ενημερώσεις με τη βοήθεια της τεχνητής νοημοσύνης στοχεύουν να κάνουν τα γραπτά του Μονταίν πιο προσιτά, διατηρώντας τη γοητεία τους τόσο για τους πλούσιους όσο και για τους απλούς αναγνώστες.</li>
</ul>
<h2><a href="http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html">Διαίρεση μη προσήμων αριθμών 8-bit</a></h2>
<ul>
<li>Το κείμενο εξερευνά μεθόδους για τη διαίρεση μη υπογεγραμμένων 8-bit αριθμών χρησιμοποιώντας εντολές SIMD (Single Instruction, Multiple Data), εστιάζοντας στη διαίρεση κινητής υποδιαστολής και τον αλγόριθμο μακράς διαίρεσης.</li>
<li>Αναδεικνύει την εφαρμογή αυτών των μεθόδων χρησιμοποιώντας εντολές SSE, AVX2 και AVX-512, με συγκρίσεις απόδοσης σε επεξεργαστές όπως οι Ryzen 7, Skylake-X και IceLake.</li>
<li>Αξιοσημείωτα, η υλοποίηση του AVX-512 για τη μακρά διαίρεση είναι η ταχύτερη στους επεξεργαστές Intel, ενώ το AVX2 που χρησιμοποιεί την προσέγγιση του αντίστροφου είναι η ταχύτερη στους επεξεργαστές Ryzen, με τον πηγαίο κώδικα διαθέσιμο στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481612">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διαίρεση μη προσήμων 8-bit αριθμών μπορεί να βελτιστοποιηθεί χρησιμοποιώντας πολλαπλασιασμό με ένα αντίστροφο, προσεγγισμένο από ένα δυαδικό ρητό, όπως ο πολλαπλασιασμός με το 171 και η δεξιά μετατόπιση κατά 9 για διαίρεση με το 3.</li>
<li>Αυτή η βελτιστοποίηση είναι επωφελής στο υλικό και στους βελτιστοποιημένους μεταγλωττιστές, με επιπλέον τεχνικές όπως η αρθρωτή πολλαπλασιασμός, οι πίνακες αναζήτησης και οι εντολές SIMD (Μία Εντολή, Πολλαπλά Δεδομένα), αν και η καθεμία έχει περιορισμούς.</li>
<li>Ορισμένες Αρχιτεκτονικές Συνόλου Εντολών (ISAs), όπως η RISC-V Vector Extension, υποστηρίζουν τη διαίρεση ακεραίων SIMD, αλλά τέτοια υποστήριξη είναι ασυνήθιστη, και διάφορες τεχνικές, συμπεριλαμβανομένης της αριθμητικής κινητής υποδιαστολής και των μικρο-πίνακες αναζήτησης, εξετάζονται για βελτιστοποίηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openjdk.org/jeps/483">JEP 483: Φόρτωση και Σύνδεση Κλάσεων Προκαταβολικά</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481813">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η JEP 483 προτείνει τη φόρτωση και σύνδεση κλάσεων εκ των προτέρων (AOT) για τη Java, με στόχο τη βελτίωση των χρόνων εκκίνησης, κάτι που είναι ιδιαίτερα ωφέλιμο για εφαρμογές γραμμής εντολών (CLI).</li>
<li>Η πρόταση επικεντρώνεται στην αποθήκευση δεδομένων φόρτωσης και σύνδεσης κλάσεων, όχι στον Just-In-Time (JIT) μεταγλωττισμένο κώδικα, κάτι που θα μπορούσε να είναι πλεονεκτικό σε περιβάλλοντα χωρίς διακομιστές όπως το AWS Lambda.</li>
<li>Υπάρχει μια ανταλλαγή μεταξύ της αυξημένης χωρητικότητας του κοντέινερ και της βελτιωμένης ταχύτητας φόρτωσης της κλάσης, η οποία χρειάζεται προσεκτική αξιολόγηση, ειδικά για μεγαλύτερες εφαρμογές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html">Αποκωδικοποίηση των τηλεφωνικών σημάτων στο &#39;The Wall&#39; των Pink Floyd</a></h2>
<ul>
<li>Το Blog της Corelatus εξετάζει το υλικό τηλεπικοινωνιών, συγκεκριμένα τις διεπαφές E1/T1 και SDH/SONET, και πρόσφατα ανέλυσε τα τηλεφωνικά σήματα στο &#39;The Wall&#39; των Pink Floyd. Η ανάλυση εντόπισε σηματοδότηση SS5, ένα σύστημα που χρησιμοποιήθηκε στις αρχές της δεκαετίας του 1980, εξετάζοντας ηχητικά φασματογραφήματα και συγκρίνοντάς τα με γνωστά πρότυπα όπως το DTMF και το CAS R2. Η μελέτη κατέληξε στο συμπέρασμα ότι ο ήχος πιθανότατα προήλθε από μια πραγματική κλήση, παρέχοντας μια αυθεντική αίσθηση σύνδεσης μεγάλων αποστάσεων, με μια εκτεταμένη έκδοση να εμφανίζεται στο τραγούδι &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485795">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο James Guthrie αποκάλυψε ότι η φωνή ενός τηλεφωνητή καταγράφηκε για το &#39;The Wall&#39; των Pink Floyd για να συμβολίσει την απομόνωση που βιώνεται κατά τη διάρκεια των περιοδειών.</li>
<li>Η διαδικασία ηχογράφησης για το άλμπουμ χαρακτηρίστηκε από καλλιτεχνική ελευθερία, απαλλαγμένη από εμπορικούς περιορισμούς, οδηγώντας σε εκτεταμένα και περίπλοκα κομμάτια.</li>
<li>Η συνέντευξη επίσης ανέδειξε τη δυσκολία στην αποκρυπτογράφηση του τηλεφωνικού αριθμού που χρησιμοποιήθηκε στην ηχογράφηση λόγω των αλλαγών στους κωδικούς περιοχών του Λονδίνου με την πάροδο των ετών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile">Singlefile: Μια επέκταση ιστού για την αποθήκευση μιας πλήρους ιστοσελίδας σε ένα μόνο αρχείο HTML</a></h2>
<ul>
<li>Το SingleFile είναι μια ευέλικτη επέκταση ιστού και εργαλείο γραμμής εντολών που επιτρέπει στους χρήστες να αποθηκεύουν ολόκληρες ιστοσελίδες ως μεμονωμένα αρχεία HTML, συμβατά με τους κύριους περιηγητές όπως το Chrome, το Firefox, το Edge και το Safari.</li>
<li>Προσφέρει λειτουργίες όπως αποθήκευση επιλεγμένου περιεχομένου, πολλαπλές καρτέλες, σημειώσεις, αυτόματη αποθήκευση και ενσωμάτωση με το Google Drive και το GitHub, αν και έχει κάποιους περιορισμούς με ορισμένους τομείς και χαρακτήρες ονομάτων αρχείων.</li>
<li>Το εργαλείο είναι ανοιχτού κώδικα, με άδεια AGPL, και χρησιμοποιείται σε έργα όπως το ArchiveBox και το Zotero Connector, με συνεισφορές από διάφορους μεταφραστές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481659">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το SingleFile είναι μια επέκταση ιστού σχεδιασμένη να αποθηκεύει ολόκληρες ιστοσελίδες ως μεμονωμένα αρχεία HTML, προσφέροντας μια συμπαγή μέθοδο αποθήκευσης χρησιμοποιώντας κωδικοποίηση UTF-16. Η επέκταση παρέχει μια εναλλακτική λύση αποθηκεύοντας σελίδες ως αυτο-εξαγόμενα αρχεία ZIP/HTML, αντιμετωπίζοντας περιορισμούς των τυπικών λειτουργιών αποθήκευσης του προγράμματος περιήγησης και βελτιώνοντας την εκτύπωση σε PDF. Συζητήθηκαν ανησυχίες για την ιδιωτικότητα, αλλά ο προγραμματιστής επιβεβαίωσε ότι το SingleFile σέβεται την ιδιωτικότητα των χρηστών, καθιστώντας το ένα πολύτιμο εργαλείο για πρόσβαση εκτός σύνδεσης και κοινή χρήση.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Χρησιμοποιούμε το δικό μας υλικό στο Fastmail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A7%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B9%CE%BC%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%B9%CE%BF%CF%8D%CE%BC%CE%B5%20%CF%84%CE%BF%20%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CE%BC%CE%B1%CF%82%20%CF%85%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20Fastmail&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%2022%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">Δικαστής των ΗΠΑ κρίνει υπεύθυνη την ισραηλινή εταιρεία NSO Group για την παραβίαση δημοσιογράφων μέσω του WhatsApp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας δικαστής των ΗΠΑ έχει θεωρήσει υπεύθυνη την ισραηλινή εταιρεία NSO Group για την παραβίαση δημοσιογράφων μέσω του WhatsApp, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με την ευθύνη των εταιρειών σε δραστηριότητες hacking και παρακολούθησης.</li>
<li>Η υπόθεση υπογραμμίζει ηθικές ανησυχίες που σχετίζονται με την πώληση και χρήση κυβερνοεργαλείων, συγκρίνοντάς τα με τις παραδοσιακές πωλήσεις όπλων, και προκαλεί συζητήσεις για πιθανές νομικές συνέπειες για τη διοίκηση.</li>
<li>Επίσης, φέρνει στο προσκήνιο ευρύτερα ζητήματα όπως η ιδιωτικότητα, η κυβερνητική παρακολούθηση και η ευθύνη των εταιρειών κοινωνικών μέσων στην προστασία των δεδομένων των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Μεταγλώττιση C σε Ασφαλή Rust, Επισήμως</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία των Aymeric Fromherz και Jonathan Protzenko συζητά τη μετάφραση του κώδικα C σε ασφαλή Rust, εστιάζοντας στην ασφάλεια μνήμης αποφεύγοντας τις μη ασφαλείς δυνατότητες του Rust.</li>
<li>Οι συγγραφείς παρουσιάζουν μια μέθοδο μετάφρασης με κατεύθυνση τύπου, στατική ανάλυση χρησιμοποιώντας &quot;διαχωρισμένα δέντρα&quot; για αριθμητική δείκτη, και μια στρατηγική για τη διαχείριση των τύπων δομών της C στη Rust.</li>
<li>Η προσέγγισή τους μεταφράζει επιτυχώς τη βιβλιοθήκη κρυπτογραφίας HACL* και τους δυαδικούς αναλυτές του EverParse σε μια επαληθευμένη βιβλιοθήκη κρυπτογραφίας 80.000 γραμμών σε καθαρή Rust, διατηρώντας την απόδοση με ελάχιστες στρατηγικές αντιγραφές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η μετατροπή κώδικα C σε Safe Rust είναι δύσκολη λόγω θεμελιωδών διαφορών στις γλώσσες, ιδιαίτερα του μοντέλου ιδιοκτησίας του Rust, το οποίο απαιτεί σημαντικό επανασχεδιασμό για την ασφάλεια. - Εργαλεία όπως το C2Rust βοηθούν στη μετάφραση, αλλά η διαδικασία είναι περίπλοκη και ορισμένα προγράμματα C δεν μπορούν να μεταφερθούν χωρίς να αλλάξουν τη σημασιολογία τους λόγω εγγενούς ανασφάλειας. - Ενώ η μετάφραση από C σε Rust μπορεί να ενισχύσει την ασφάλεια και να αποκαλύψει σφάλματα, η ασφάλεια του Rust συχνά παρεξηγείται και η επίσημη επαλήθευση του κώδικα C, που βοηθά στη μετάφραση, δεν είναι πάντα διαθέσιμη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Ένας Raycaster σε Bash</a></h2>
<ul>
<li>Ένας raycaster εμπνευσμένος από το παιχνίδι Wolfenstein έχει υλοποιηθεί σε Bash, επιδεικνύοντας τις προκλήσεις της χρήσης του Bash για γραφικές εφαρμογές. Το έργο αντιμετωπίζει περιορισμούς λόγω της αργής ταχύτητας του Bash, της έλλειψης υποστήριξης κινητής υποδιαστολής και των περιορισμών του τερματικού, καθιστώντας δύσκολη τη διατήρηση της κατάστασης της οθόνης και τη βελτιστοποίηση της απόδοσης. Παρά τη χρήση μισών μπλοκ Unicode για καλύτερη ανάλυση, το έργο δυσκολεύεται με τις υψηλές απαιτήσεις εισόδου/εξόδου και τις αναποτελεσματικές ενημερώσεις χρώματος, υπογραμμίζοντας την πολυπλοκότητα της χρήσης του Bash για τέτοιες εργασίες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας Raycaster σε Bash είναι ένα έργο που προσομοιώνει ένα 3D εφέ χρησιμοποιώντας raytracing μία φορά ανά στήλη, αποδοτικά αποδίδοντας σκηνές με ελάχιστες εντολές <code>echo</code>.</li>
<li>Το έργο είναι αξιοσημείωτο για τη χρήση επανάληψης χορδών για τη σχεδίαση γραμμών για τον ουρανό, το γρασίδι και τα αντικείμενα, καθιστώντας το ένα εμπνευσμένο παράδειγμα για τη δημιουργία μηχανών απόδοσης voxel σε περιορισμένα περιβάλλοντα.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει παρόμοια έργα raycasting σε MS Batch και <code>awk</code>, παρουσιάζοντας τη δημιουργικότητα στη χρήση μη συμβατικών γλωσσών προγραμματισμού για σύνθετες εργασίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Η Qualcomm κερδίζει τη νομική μάχη αδειοδότησης με την Arm σχετικά με τα σχέδια τσιπ.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Qualcomm αναδείχθηκε νικήτρια σε μια νομική διαμάχη με την Arm σχετικά με την αδειοδότηση σχεδιασμού τσιπ, ειδικά σε σχέση με την εξαγορά της Nuvia από την Qualcomm.</li>
<li>Η υπόθεση περιστρεφόταν γύρω από το αν η υπάρχουσα άδεια της Qualcomm κάλυπτε τα σχέδια της Nuvia, με την Arm να υποστηρίζει ότι όλοι οι επεξεργαστές που συμμορφώνονται με την αρχιτεκτονική Arm ήταν παράγωγα της Αρχιτεκτονικής Οδηγιών (ISA) τους.</li>
<li>Η αβεβαιότητα της επιτροπής σχετικά με την παραβίαση της άδειας από την Nuvia ευνόησε την Qualcomm, εγείροντας ανησυχίες για τις πρακτικές αδειοδότησης της Arm και πιθανώς ενθαρρύνοντας τις εταιρείες να εξετάσουν το RISC-V, μια εναλλακτική λύση ανοιχτού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Ερώτημα στο δίκτυο FindMy της Apple με Python</a></h2>
<ul>
<li>Το FindMy.py είναι μια ολοκληρωμένη βιβλιοθήκη σχεδιασμένη να εκτελεί ερωτήματα στο δίκτυο FindMy της Apple, με στόχο να ενοποιήσει την κατακερματισμένη &quot;σκηνή Find My.&quot; Βρίσκεται επί του παρόντος στο στάδιο Alpha, που σημαίνει ότι ο σχεδιασμός του API μπορεί να υποστεί αλλαγές.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη υποστηρίζει λειτουργικότητα πολλαπλών πλατφορμών, αποκρυπτογράφηση αναφορών τοποθεσίας, σύνδεση με λογαριασμό Apple και έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων (2FA), προσφέροντας τόσο ασύγχρονα (async) όσο και σύγχρονα (sync) APIs.</li>
<li>Η εγκατάσταση είναι διαθέσιμη μέσω του PyPi χρησιμοποιώντας την εντολή <code>pip install findmy</code>, και ενθαρρύνονται οι συνεισφορές, με συγκεκριμένες οδηγίες για τη μορφοποίηση του κώδικα που παρέχονται.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια υλοποίηση της API FindMy της Apple σε Python στοχεύει να βελτιώσει την πρόσβαση μεταξύ διαφορετικών πλατφορμών, ωφελώντας τους χρήστες σε Linux και Android που επί του παρόντος χρειάζονται Mac για τις λειτουργίες FindMy.</li>
<li>Αυτό το εργαλείο θα μπορούσε να επιτρέψει την παρακολούθηση τοποθεσιών και AirTags χωρίς εξάρτηση από το οικοσύστημα της Apple, αν και υπάρχουν ανησυχίες για την πιθανή παρέμβαση της Apple για να σταματήσει τέτοια έργα.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την περιορισμένη υποστήριξη της Apple για πολλαπλές πλατφόρμες και τις δυσκολίες στη διαχείριση χαρακτηριστικών συσκευών, όπως οι γονικοί έλεγχοι, εκτός του οικοσυστήματός της, με προτάσεις για εναλλακτικές λύσεις όπως το Blue Bubbles και το Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">Η Άσχημη Αλήθεια για το Spotify Αποκαλύπτεται Επιτέλους</a></h2>
<ul>
<li>Μια έρευνα από την ανεξάρτητη δημοσιογράφο Liz Pelly αποκάλυψε τη χρήση ψεύτικων καλλιτεχνών από το Spotify για την αύξηση των κερδών, ιδιαίτερα σε είδη όπως η τζαζ και η ambient. Αυτή η πρακτική, γνωστή ως το πρόγραμμα &quot;Perfect Fit Content&quot;, επιτρέπει στο Spotify να αποφεύγει την πληρωμή δικαιωμάτων σε γνήσιους μουσικούς, εγείροντας ανησυχίες για τη διαφάνεια και τη ρύθμιση στη ροή μουσικής. Παρά την αντιπαράθεση, η κερδοφορία του Spotify έχει βελτιωθεί, ενώ η μουσική βιομηχανία και τα κύρια μέσα ενημέρωσης έχουν σε μεγάλο βαθμό παραβλέψει αυτά τα ζητήματα, αφήνοντας την ανεξάρτητη δημοσιογραφία να τα φέρει στην προσοχή του κοινού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εκφράζει ανησυχίες σχετικά με το ότι το Spotify φέρεται να προτιμά μουσική χαμηλής ποιότητας και γενικής φύσης, πιθανώς παραγόμενη από τεχνητή νοημοσύνη, αντί για αυθεντικούς καλλιτέχνες, με σκοπό τη μείωση του κόστους. - Οι χρήστες εκφράζουν δυσαρέσκεια για τις μουσικές προτάσεις του Spotify, προκαλώντας συζήτηση για την ηθική των επιχειρηματικών του πρακτικών και την επίδραση στους καλλιτέχνες. - Η συζήτηση υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι καλλιτέχνες σε μια αγορά που κυριαρχείται από streaming και προτείνει εναλλακτικές όπως ανεξάρτητους ραδιοφωνικούς σταθμούς ή άλλες υπηρεσίες streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">DOS APPEND</a></h2>
<ul>
<li>Το ιστολόγιο OS/2 Museum εξερευνά την παλαιά υπολογιστική των PC, με έμφαση στο OS/2, το DOS και συναφή θέματα. - Μια πρόσφατη ανάρτηση αναδεικνύει την εντολή DOS APPEND, ένα πρόγραμμα Terminate and Stay Resident (TSR) που βοηθά παλαιότερες εφαρμογές DOS να έχουν πρόσβαση σε αρχεία σε διαφορετικούς καταλόγους, το οποίο εισήχθη για πρώτη φορά στο DOS 3.3. - Η ανάρτηση εμβαθύνει στην ιστορία, την εξέλιξη και την υλοποίηση του APPEND, συζητώντας τη σημασία του σε σύγχρονα υπολογιστικά πλαίσια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εντολή DOS APPEND ήταν ιστορικά σημαντική για την τροποποίηση της συμπεριφοράς του assembler χωρίς να αλλάξει ο ίδιος ο assembler, παρόμοια με τις σύγχρονες μεταβλητές περιβάλλοντος και τις προσδέσεις overlayfs.</li>
<li>Οι εντολές DOS όπως SUBST και JOIN χρησιμοποιούνταν για την αντιστοίχιση καταλόγων και τη διαχείριση διαδρομών, βοηθώντας στην υπέρβαση των περιορισμών μήκους διαδρομής.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει την ιστορική ανάπτυξη του DOS σε μίνι υπολογιστές της DEC και την εξέλιξη του υλικού των υπολογιστών από τους μίνι υπολογιστές στα σημερινά συστήματα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Δικαστής των ΗΠΑ κρίνει υπεύθυνη την ισραηλινή εταιρεία NSO Group για την παραβίαση δημοσιογράφων μέσω του WhatsApp" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%94%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%97%CE%A0%CE%91%20%CE%BA%CF%81%CE%AF%CE%BD%CE%B5%CE%B9%20%CF%85%CF%80%CE%B5%CF%8D%CE%B8%CF%85%CE%BD%CE%B7%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B9%CF%83%CF%81%CE%B1%CE%B7%CE%BB%CE%B9%CE%BD%CE%AE%20%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%B9%CF%81%CE%B5%CE%AF%CE%B1%20NSO%20Group%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CF%80%CE%B1%CF%81%CE%B1%CE%B2%CE%AF%CE%B1%CF%83%CE%B7%20%CE%B4%CE%B7%CE%BC%CE%BF%CF%83%CE%B9%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CF%89%CE%BD%20%CE%BC%CE%AD%CF%83%CF%89%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20WhatsApp&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2021%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">Η εποχή των ανοιχτών φωνητικών βοηθών</a></h2>
<ul>
<li>Το Home Assistant έχει εισαγάγει την Έκδοση Προεπισκόπησης Φωνής, έναν ιδιωτικό, τοπικό φωνητικό βοηθό που δίνει προτεραιότητα στην ιδιωτικότητα των χρηστών, χωρίς να συλλέγει δεδομένα ή να περιορίζει λειτουργίες. Η συσκευή είναι ανοιχτού κώδικα, προσαρμόσιμη και υποστηρίζει τοπική επεξεργασία, επιτρέποντας στους χρήστες να τροποποιούν τόσο το υλικό όσο και το λογισμικό χωρίς να χρειάζονται σύνδεση στο διαδίκτυο. Με τιμή στα $59, στοχεύει να ξεπεράσει τους υπάρχοντες φωνητικούς βοηθούς εστιάζοντας στην ιδιωτικότητα και την ανάπτυξη που καθοδηγείται από την κοινότητα, διαθέτοντας προηγμένη επεξεργασία ήχου με διπλά μικρόφωνα και έναν ειδικό επεξεργαστή ήχου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στην ανάπτυξη ανοιχτού κώδικα φωνητικών βοηθών, με έμφαση στη νέα συσκευή του Home Assistant, υπογραμμίζοντας τις ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και τους περιορισμούς των εμπορικών επιλογών όπως η Alexa και το Google Home.</li>
<li>Υπάρχει σημαντικό ενδιαφέρον για την ενσωμάτωση προηγμένων μοντέλων και τοπικής επεξεργασίας για τη βελτίωση της λειτουργικότητας, διασφαλίζοντας παράλληλα την ιδιωτικότητα των χρηστών.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στις προκλήσεις της ανάπτυξης υλικού και στη δυνατότητα για έργα που καθοδηγούνται από την κοινότητα να δημιουργήσουν περισσότερες λύσεις ανοιχτού κώδικα στην αγορά των φωνητικών βοηθών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">Το αγαπημένο μου χρώμα είναι το κόκκινο του Τσακ Νόρις.</a></h2>
<ul>
<li>Η ρύθμιση του χρώματος κειμένου σε μια ιστοσελίδα γίνεται πλέον κυρίως με τη χρήση CSS, αν και προηγουμένως η HTML χρησιμοποιούσε μια ιδιότητα χρώματος, η οποία τώρα είναι απαρχαιωμένη.</li>
<li>Οι σύγχρονοι περιηγητές είναι ανεκτικοί με μη έγκυρες τιμές χρώματος, επιλέγοντας το κόκκινο για μη αναγνωρισμένες εισόδους λόγω παλαιών κανόνων ανάλυσης, διασφαλίζοντας ότι οι παλιές ιστοσελίδες παραμένουν λειτουργικές.</li>
<li>Ενώ κάποιοι υποστηρίζουν αυστηρότερα πρότυπα, η ευελιξία του διαδικτύου στην αντιμετώπιση άκυρων τιμών συμβάλλει στην ανθεκτικότητα και την προσαρμοστικότητά του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά το &quot;Chuck Norris red,&quot; που συνδέεται με μια ερώτηση στο Stack Overflow πριν από 13 χρόνια, προκαλώντας συζητήσεις για την εμπορευματοποίηση του περιεχομένου στο διαδίκτυο και τις μικροπληρωμές.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν νοσταλγία για τη δημιουργικότητα του πρώιμου διαδικτύου, αντιπαραβάλλοντάς την με την πολυπλοκότητα και τα ζητήματα ασφάλειας των σύγχρονων διαδικτυακών προτύπων.</li>
<li>Η συνομιλία αναφέρεται με χιουμοριστικό τρόπο στις ιδιορρυθμίες της ανάλυσης χρωμάτων σε HTML και CSS, κάνοντας αναφορά στον Chuck Norris και σε ονόματα χρωμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Υπολογιστής Tldraw</a></h2>
<ul>
<li>Το tldraw Computer είναι ένα πειραματικό έργο που παρέχει έναν άπειρο καμβά για υπολογισμούς φυσικής γλώσσας, επιτρέποντας στους χρήστες να δημιουργούν και να προσαρμόζουν ροές εργασίας συνδεδεμένων στοιχείων.</li>
<li>Χρησιμοποιεί ένα πολυτροπικό γλωσσικό μοντέλο για να δημιουργεί και να μετασχηματίζει δεδομένα, προσφέροντας προκατασκευασμένες ροές εργασίας όπως το Story Generator και το Sorting Machine.</li>
<li>Το έργο είναι προσβάσιμο για περαιτέρω εξερεύνηση και προσαρμογή στο tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο υπολογιστής Tldraw αναγνωρίζεται για τη λειτουργικότητά του, ιδιαίτερα στο έργο BigBlueButton, όπου ενσωμάτωσε αποτελεσματικά μια λειτουργία πίνακα, εξοικονομώντας χρόνο ανάπτυξης.</li>
<li>Οι χρήστες ενδιαφέρονται για τις δυνατότητές του στη δημιουργία διαγραμμάτων ροής εργασιών, τη καινοτόμο διεπαφή χρήστη για μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) και την πολιτιστική του επίδραση.</li>
<li>Υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με τη φύση του ως ανοιχτού κώδικα, τη διαχείριση δεδομένων στο προϊόν του στο cloud, και συγκρίσεις με παρόμοια εργαλεία όπως το Excalidraw, με έμφαση στην αδειοδότηση και τις εφαρμογές στην τεχνητή νοημοσύνη και το σχεδιασμό διεπαφής χρήστη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Η Κέλλυ δεν μπορεί να αποτύχει</a></h2>
<ul>
<li>Η στρατηγική κατανομής στοιχημάτων Kelly, που συνήθως είναι γνωστή για την υψηλή διακύμανση, είναι χωρίς ρίσκο με μηδενική διακύμανση στο παιχνίδι καρτών &quot;Next Card Bet&quot;. Σε αυτό το παιχνίδι, η στρατηγική περιλαμβάνει το στοίχημα στο χρώμα της επόμενης κάρτας από μια ανακατεμένη τράπουλα 52 καρτών, μεγιστοποιώντας τον αναμενόμενο λογάριθμο του στοιχήματος με βάση τη διαφορά στις εναπομείνασες κόκκινες και μαύρες κάρτες. Η στρατηγική επιστρέφει σταθερά 9,08 φορές το αρχικό στοίχημα χωρίς διακύμανση, καθώς αντικατοπτρίζει μια προσέγγιση χαρτοφυλακίου όπου μόνο μία υποστρατηγική επιτυγχάνει, παρόμοια με την εξερεύνηση έναντι της εκμετάλλευσης στη δοκιμή A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κριτήριο του Kelly είναι μια στρατηγική που χρησιμοποιείται στον τζόγο και τις επενδύσεις για τη βελτιστοποίηση των μεγεθών των στοιχημάτων με βάση τις πιθανότητες, αλλά η εφαρμογή του στον πραγματικό κόσμο μπορεί να είναι δύσκολη.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τη σημασία της άπειρης διαιρετότητας των στοιχημάτων και τις πολυπλοκότητες σε σενάρια μη δυαδικών αποτελεσμάτων, όπως το πόκερ.</li>
<li>Παράγοντες όπως το μέγεθος του κεφαλαίου, η αναμενόμενη αξία και τα διαθέσιμα μεγέθη στοιχημάτων είναι κρίσιμα στην εφαρμογή του κριτηρίου Kelly, με μαθηματικές αποδείξεις και προσομοιώσεις να υποστηρίζουν την αποτελεσματικότητά του, αναγνωρίζοντας ωστόσο τους περιορισμούς και τις πιθανές παγίδες του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Εκτίμηση του παγκόσμιου ηλιακού δυναμικού με τη βοήθεια δορυφόρων</a></h2>
<ul>
<li>Η Google Research έχει επεκτείνει το Solar API της στο Παγκόσμιο Νότο, χρησιμοποιώντας δορυφορικές εικόνες και μηχανική μάθηση (ML) για να αξιολογήσει το ηλιακό δυναμικό των κτιρίων, με στόχο την ενίσχυση της υιοθέτησης ηλιακής ενέργειας σε περιοχές με περιορισμένη πρόσβαση στην τεχνολογία. Το Solar API προσφέρει λεπτομερή δεδομένα για τις στέγες, βοηθώντας τις επιχειρήσεις να βελτιστοποιήσουν τις διατάξεις των ηλιακών πάνελ και να αυξήσουν τα ποσοστά υιοθέτησης, καλύπτοντας πλέον 125 εκατομμύρια νέα κτίρια σε 23 χώρες. Το έργο χρησιμοποιεί προηγμένα μοντέλα ML για τη δημιουργία υψηλής ποιότητας ψηφιακών μοντέλων επιφάνειας και τμημάτων στέγης από δορυφορικές εικόνες, βελτιώνοντας τις παγκόσμιες αξιολογήσεις ηλιακής ενέργειας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Solar API της Google παρέχει μια ενιαία μέθοδο για την εκτίμηση του παγκόσμιου ηλιακού δυναμικού, σε αντίθεση με τις κατακερματισμένες κυβερνητικές έρευνες LiDAR (Light Detection and Ranging).</li>
<li>Η ενσωμάτωση των τοπικών τιμών κοινής ωφέλειας στο Solar API θα μπορούσε να ενισχύσει τη χρησιμότητά του εκτιμώντας τις πιθανές εξοικονομήσεις, αυξάνοντας έτσι την ελκυστικότητα των ηλιακών έργων για τους ιδιοκτήτες κατοικιών.</li>
<li>Η υιοθέτηση της ηλιακής ενέργειας σε στέγες είναι πολύπλοκη, επηρεαζόμενη από την τοποθεσία, το κόστος, τις προκλήσεις ενσωμάτωσης στο δίκτυο, καθώς και από ρυθμιστικούς, οικονομικούς και τεχνικούς παράγοντες, παρά τα οφέλη της ανθεκτικότητας και της διανεμημένης ενέργειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">Μια Απαλή Εισαγωγή στα Νευρωνικά Δίκτυα Γραφημάτων</a></h2>
<ul>
<li>Τα Γραφικά Νευρωνικά Δίκτυα (GNNs) είναι εξειδικευμένα για δεδομένα με δομή γραφήματος, αξιοποιώντας τις σχέσεις κόμβων και ακμών, και είναι εφαρμόσιμα σε τομείς όπως η ανακάλυψη αντιβακτηριακών και η πρόβλεψη κυκλοφορίας.</li>
<li>Το άρθρο προσφέρει μια λεπτομερή εισαγωγή στις Γραφικές Νευρωνικές Δικτυώσεις (GNNs), καλύπτοντας τα συστατικά, τις επιλογές σχεδιασμού και τις εφαρμογές, και περιλαμβάνει ενότητες για την κατανόηση των γραφικών δεδομένων, την κατασκευή GNNs και την πειραματική εφαρμογή τους.</li>
<li>Κύρια θέματα περιλαμβάνουν τη μετάδοση μηνυμάτων, τη συγκέντρωση, τις παγκόσμιες αναπαραστάσεις, τη δειγματοληψία γραφημάτων, τις επαγωγικές προκαταλήψεις και τα δίκτυα προσοχής γραφημάτων, παρέχοντας πληροφορίες για τον αποτελεσματικό σχεδιασμό αρχιτεκτονικής GNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα Γραφικά Νευρωνικά Δίκτυα (GNNs) αντιμετωπίζουν προκλήσεις όπως η έλλειψη συνόλων δεδομένων και δυσκολεύονται με τη γενίκευση σε διαφορετικά πλέγματα και παραμέτρους, περιορίζοντας τη διάδοσή τους και την εφαρμογή τους. - Ενώ οι μετασχηματιστές, που είναι ένας τύπος γραφικού δικτύου, έχουν κερδίσει δημοτικότητα λόγω του αποδοτικού μηχανισμού προσοχής τους, τα GNNs είναι πιο αργά και λιγότερο αποδοτικά σε σύγκριση με τα Συνελικτικά Νευρωνικά Δίκτυα (CNNs). - Παρά το δυναμικό τους σε συγκεκριμένες περιπτώσεις όπως η μοντελοποίηση αλληλεπιδράσεων σε σύνολα δεδομένων υψηλής καρδινικότητας, τα GNNs έχουν απογοητεύσει σε ορισμένες εφαρμογές, με τους μετασχηματιστές συχνά να τα ξεπερνούν.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Οι Γιατροί Χωρίς Σύνορα δηλώνουν ότι ο πόλεμος στη Γάζα είναι γενοκτονία</a></h2>
<ul>
<li>Μια έκθεση από τους Γιατρούς Χωρίς Σύνορα (MSF) τονίζει την κρίσιμη ανθρωπιστική κρίση στη Γάζα, η οποία επιδεινώνεται από τις στρατιωτικές ενέργειες του Ισραήλ, το αποτυχημένο σύστημα υγείας και την περιορισμένη ανθρωπιστική βοήθεια.</li>
<li>Οι Γιατροί Χωρίς Σύνορα καλούν για άμεση κατάπαυση του πυρός και προτρέπουν για διεθνή παρέμβαση για την προστασία των Παλαιστινιακών ζωών και την εξασφάλιση της παροχής βασικής βοήθειας.</li>
<li>Η έκθεση περιγράφει τη Γάζα ως μια &quot;παγίδα θανάτου&quot;, υπογραμμίζοντας την εκτεταμένη καταστροφή, τον αναγκαστικό εκτοπισμό και τις σοβαρές υγειονομικές κρίσεις, που έχουν ως αποτέλεσμα χιλιάδες θανάτους και μια ανθρωπιστική καταστροφή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι Γιατροί Χωρίς Σύνορα έχουν περιγράψει τη σύγκρουση στη Γάζα ως γενοκτονία, υπογραμμίζοντας την εκτεταμένη καταστροφή και την ανθρωπιστική κρίση. Η κατάσταση είναι κρίσιμη, με σημαντικές απώλειες αμάχων και ζημιές στις υποδομές, προκαλώντας συζήτηση για το αν νομικά χαρακτηρίζεται ως γενοκτονία, η οποία περιλαμβάνει την απόδειξη πρόθεσης καταστροφής μιας ομάδας. Η σύγκρουση συγκρίνεται με άλλες ιστορικές και συνεχιζόμενες συγκρούσεις, προκαλώντας συζητήσεις για τις επιπτώσεις και τις πιθανές λύσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">Η OpenAI O3 πέτυχε σημαντική πρόοδο με υψηλή βαθμολογία στο ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>Το νέο σύστημα o3 της OpenAI πέτυχε σκορ 75.7% στο σύνολο αξιολόγησης ARC-AGI Semi-Private, παρουσιάζοντας σημαντική πρόοδο στις δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης σε σύγκριση με προηγούμενα μοντέλα όπως το GPT-4o.</li>
<li>Η ικανότητα του μοντέλου o3 να προσαρμόζεται σε νέες εργασίες αποτελεί ένα κρίσιμο βήμα προς την Τεχνητή Γενική Νοημοσύνη (AGI), παρά το υψηλό κόστος που συνδέεται με την ανάπτυξή του.</li>
<li>Το Βραβείο ARC ενθαρρύνει λύσεις ανοιχτού κώδικα που επιτυγχάνουν σκορ 85% ή υψηλότερο, και το επερχόμενο πρότυπο ARC-AGI-2 θα δοκιμάσει περαιτέρω τα μοντέλα AI, ωθώντας τα όρια της έρευνας AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το μοντέλο O3 της OpenAI σημείωσε υψηλή βαθμολογία στο πρότυπο ARC-AGI-PUB, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τις επιπτώσεις του στις ικανότητες λογικής της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Η επιτυχία του μοντέλου υποδεικνύει πρόοδο στη λογική της τεχνητής νοημοσύνης, αλλά επίσης τονίζει την ανάγκη για πιο προσιτά σημεία αναφοράς λόγω του υψηλού κόστους υπολογισμού.</li>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση σχετικά με το αν οι εξελίξεις στην τεχνητή νοημοσύνη θα αντικαταστήσουν θέσεις εργασίας ή θα ενισχύσουν την παραγωγικότητα, με διχασμένες απόψεις για τη μελλοντική επίδραση της τεχνητής νοημοσύνης στο εργατικό δυναμικό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Έρευνα για Εκμετάλλευση Ασφάλειας Υλικού – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά την ήττα της ασφάλειας του XBOX 360 το 2011 χρησιμοποιώντας το Reset Glitch Hack (RGH), μια μέθοδο που επέτρεπε την εκτέλεση μη υπογεγραμμένου κώδικα εξαπατώντας τη CPU.</li>
<li>Οι χάκερς Gligli και Tiros χρησιμοποίησαν μια τεχνική υλικού glitching, που περιλάμβανε ακριβείς ηλεκτρικούς παλμούς, για να παρακάμψουν τους ελέγχους ασφαλείας, αναδεικνύοντας τις ευπάθειες στο σύστημα ασφαλείας του XBOX 360.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναπαρήγαγε το χακάρισμα, αποκτώντας γνώσεις για τις δυσλειτουργίες του υλικού και τις πολυπλοκότητες της αρχιτεκτονικής ασφαλείας του XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας πρώην προγραμματιστής της Microsoft μοιράζεται πληροφορίες σχετικά με τις εκμεταλλεύσεις ασφαλείας του υλικού του Xbox 360, επισημαίνοντας ευπάθειες και προκλήσεις ανάπτυξης.</li>
<li>Η συζήτηση συγκρίνει την ασφάλεια του Xbox 360 με άλλες συσκευές όπως το Xbox One και τα iPhones, τονίζοντας την έμφαση της Microsoft στην αποτροπή της πειρατείας και τη διατήρηση της ποιότητας των παιχνιδιών.</li>
<li>Ανέκδοτα αποκαλύπτουν τη χρήση προσομοιωτών κατά την ανάπτυξη και τις προσπάθειες της κοινότητας να εκμεταλλευτεί την ασφάλεια της κονσόλας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Μια σύγκριση με τις αξιώσεις ασφάλισης αυτοκινήτων της Waymo στα 25 εκατομμύρια μίλια</a></h2>
<ul>
<li>Η μελέτη αξιολογεί την ασφάλεια των Αυτοματοποιημένων Συστημάτων Οδήγησης (ADS) εξετάζοντας την απόδοση της Waymo σε 25,3 εκατομμύρια αυτόνομα μίλια χρησιμοποιώντας δεδομένα από ασφαλιστικές απαιτήσεις.</li>
<li>Τα ευρήματα δείχνουν ότι το ADS της Waymo μειώνει σημαντικά τις αξιώσεις για υλικές ζημιές και σωματικές βλάβες σε σύγκριση με τον γενικό πληθυσμό οδηγών και τα νεότερα οχήματα (2018-2021).</li>
<li>Η έρευνα παρέχει ένα ενημερωμένο πλαίσιο για την αξιολόγηση της ασφάλειας των Αυτόνομων Συστημάτων Οδήγησης (ADS), με πιθανές επιπτώσεις στις πολιτικές ασφάλειας των μεταφορών και την αποδοχή από το κοινό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα αυτοκίνητα αυτόνομης οδήγησης της Waymo αναφέρεται ότι υπερτερούν των ανθρώπινων οδηγών σε θέματα ασφάλειας, αλλά υπάρχει έλλειψη ανεξάρτητης επαλήθευσης αυτών των ισχυρισμών.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την πιθανή επίδραση της τεχνολογίας αυτόνομων οχημάτων στις θέσεις εργασίας και την ανάγκη για κανονιστική εποπτεία.</li>
<li>Οι επικριτές προτείνουν ότι η βελτίωση των υποδομών των δημόσιων συγκοινωνιών θα πρέπει να προτεραιοποιηθεί έναντι της αποκλειστικής εξάρτησης από τα αυτόνομα οχήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Πώς οι τύποι κάνουν τα δύσκολα προβλήματα εύκολα</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας συζητά τα οφέλη της Ανάπτυξης Καθοδηγούμενης από Τύπους, ιδιαίτερα σε μια μεγάλη βάση κώδικα TypeScript, τονίζοντας πώς οι τύποι μπορούν να απλοποιήσουν την κωδικοποίηση και την αναδιάρθρωση.</li>
<li>Βασικές αρχές περιλαμβάνουν την εξασφάλιση της ασφάλειας τύπου, ξεκινώντας με ορισμούς τύπων, καθιστώντας παράνομες καταστάσεις μη αντιπροσωπεύσιμες, και τη χρήση τύπων για επικύρωση και ενδοσκόπηση.</li>
<li>Η προσέγγιση ενισχύει την παραγωγικότητα επιτρέποντας την εκτός σύνδεσης κωδικοποίηση και μειώνοντας τα σφάλματα, με το σύστημα τύπων να λειτουργεί ως οδηγός και εργαλείο ελέγχου σφαλμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι τύποι προσφέρουν ένα δομημένο πλαίσιο που απλοποιεί την κωδικοποίηση, μειώνει την αποσφαλμάτωση και διευκολύνει τη συντήρηση μέσω της χαρτογράφησης τομέων και της δημιουργίας υποδομών.</li>
<li>Υπάρχει μια συνεχιζόμενη συζήτηση μεταξύ της διαδικαστικής προγραμματισμού, που δίνει έμφαση στις γρήγορες λύσεις, και της δηλωτικής προγραμματισμού, που επικεντρώνεται σε λιγότερα σφάλματα και ευκολότερη αναδιάρθρωση.</li>
<li>Ενώ οι τύποι ενισχύουν την αξιοπιστία και τη συντηρησιμότητα του κώδικα, μπορούν επίσης να προσθέσουν πολυπλοκότητα και ακαμψία, καθιστώντας την ισορροπία μεταξύ ταχύτητας και σταθερότητας απαραίτητη, ειδικά σε νεοσύστατες επιχειρήσεις έναντι καθιερωμένων συστημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Άρτεμις, μια Ήρεμη Αναγνώστρια Ιστού</a></h2>
<ul>
<li>Η Άρτεμις είναι ένας αναγνώστης ιστού σχεδιασμένος να εμφανίζει μια λίστα με τίτλους αναρτήσεων, τομείς συγγραφέων και συνδέσμους, ενημερώνοντας καθημερινά, και είναι πλέον διαθέσιμος στο κοινό με τον κωδικό πρόσκλησης &quot;hn&quot;.</li>
<li>Ο αναγνώστης επικεντρώνεται στην απλότητα, στερείται χαρακτηριστικών όπως ειδοποιήσεις, καταστάσεις ανάγνωσης/μη ανάγνωσης και μετρήσεις αναρτήσεων, και εμφανίζει μόνο αναρτήσεις από τις τελευταίες επτά ημέρες.</li>
<li>Η Artemis υποστηρίζει όλες τις δημοφιλείς μορφές ροών, προσφέρει ένα προσαρμόσιμο χρωματικό σχήμα που περιλαμβάνει σκοτεινή λειτουργία και κατευθύνει τους χρήστες στις ιστοσελίδες των συγγραφέων για να εκτιμήσουν τα σχέδια των ιστολογίων τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Άρτεμις είναι ένας αναγνώστης ιστού σχεδιασμένος να εμφανίζει τίτλους αναρτήσεων ιστολογίου, τομείς συγγραφέων και συνδέσμους, ενημερώνοντας καθημερινά για να μειώσει την ανάγκη για συνεχή έλεγχο. Υποστηρίζει όλες τις δημοφιλείς μορφές ροών, προσφέρει ένα προσαρμόσιμο χρωματικό σχήμα και συνδέεται απευθείας με τους ιστότοπους των συγγραφέων, βελτιώνοντας την εμπειρία του χρήστη. Το εργαλείο είναι ανοιχτού κώδικα, μπορεί να φιλοξενηθεί από τον χρήστη και στοχεύει να παρέχει μια ήρεμη εμπειρία ανάγνωσης χωρίς ειδοποιήσεις ή μετρήσεις μη αναγνωσμένων, προσβάσιμο με τον κωδικό πρόσκλησης &quot;hn&quot;.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η εποχή των ανοιχτών φωνητικών βοηθών" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%B5%CF%80%CE%BF%CF%87%CE%AE%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CE%B9%CF%87%CF%84%CF%8E%CE%BD%20%CF%86%CF%89%CE%BD%CE%B7%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8E%CE%BD%20%CE%B2%CE%BF%CE%B7%CE%B8%CF%8E%CE%BD&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2020%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Το Solaar είναι ένας διαχειριστής για Linux για πολλά πληκτρολόγια, ποντίκια και άλλες συσκευές της Logitech.</a></h2>
<ul>
<li>Το Solaar είναι ένα εργαλείο διαχείρισης για Linux που υποστηρίζει συσκευές της Logitech, επιτρέποντας συνδέσεις μέσω δεκτών Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB ή Bluetooth.</li>
<li>Διευκολύνει τη σύζευξη/αποσύζευξη συσκευών, τη διαμόρφωση, τη ρύθμιση προσαρμοσμένων κουμπιών και την εκτέλεση κανόνων, αλλά δεν είναι οδηγός συσκευής.</li>
<li>Προκατασκευασμένα πακέτα για το Solaar είναι διαθέσιμα για διάφορες διανομές Linux, συμπεριλαμβανομένων των Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo, και Mageia, αν και μπορεί να μην είναι πάντα η πιο πρόσφατη έκδοση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Solaar είναι ένας διαχειριστής για συσκευές Logitech βασισμένος στο Linux, προσφέροντας μια φιλική προς το χρήστη διεπαφή που ξεπερνά το λογισμικό της ίδιας της Logitech. Είναι ανοιχτού κώδικα και επιτρέπει στους χρήστες να διαχειρίζονται τη σύζευξη συσκευών, τον προγραμματισμό κουμπιών και την παρακολούθηση της μπαταρίας αποτελεσματικά, χωρίς περιττές λειτουργίες. Υπάρχει ζήτηση για παρόμοια εργαλεία σε άλλα λειτουργικά συστήματα, όπως τα Windows και το macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 1-800-ChatGPT είναι μια υπηρεσία AI μέσω τηλεφώνου, παρόμοια με παλαιότερες υπηρεσίες όπως το GOOG-411, προκαλώντας νοσταλγία για την τεχνολογία πριν από τα smartphones. Η υπηρεσία θεωρείται ως μέθοδος συλλογής φωνητικών δεδομένων για την εκπαίδευση AI, οδηγώντας σε ανάμεικτες αντιδράσεις σχετικά με τον σκοπό της. Έχει ξεκινήσει συζητήσεις για την εξέλιξη της AI, με τους χρήστες να εκτιμούν την ευκολία χρήσης χωρίς χέρια και άλλους να αμφισβητούν την έμφαση σε αυτά τα χαρακτηριστικά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Οι εργαζόμενοι της Amazon θα απεργήσουν σε πολλαπλές αποθήκες στις ΗΠΑ κατά τη διάρκεια της πολυάσχολης εορταστικής περιόδου.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι εργαζόμενοι της Amazon σχεδιάζουν απεργίες σε αρκετές αποθήκες στις ΗΠΑ κατά τη διάρκεια της εορταστικής περιόδου, μια κρίσιμη περίοδος για τις λιανικές επιχειρήσεις.</li>
<li>Οι συζητήσεις στο Reddit αποκαλύπτουν σκεπτικισμό σχετικά με την αυθεντικότητα ορισμένων σχολίων, με κατηγορίες για επιρροή δημοσίων σχέσεων, ενώ άλλοι μοιράζονται προσωπικές εμπειρίες και υποστήριξη για την ένωση.</li>
<li>Η συζήτηση εξερευνά επίσης τον αντίκτυπο της αυτοματοποίησης στις θέσεις εργασίας, τις προκλήσεις στην εξασφάλιση δίκαιων μισθών και τις εναλλακτικές λύσεις στο Amazon, όπως οι τοπικές αγορές και άλλοι διαδικτυακοί λιανοπωλητές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Η Java σε μικρή κλίμακα</a></h2>
<ul>
<li>Η Java, που παραδοσιακά προτιμάται για μεγάλα έργα, είναι πλέον πιο προσιτή για μικρές εργασίες λόγω πρόσφατων ενημερώσεων όπως το JEP 330 και το JEP 458, που επιτρέπουν την εκτέλεση αρχείων Java απευθείας χωρίς προ-μεταγλώττιση.</li>
<li>Η JEP 477 μειώνει την πολυλογία, καθιστώντας ευκολότερη τη συγγραφή μικρών προγραμμάτων, και εργαλεία όπως το JBang διευκολύνουν την ενσωμάτωση βιβλιοθηκών τρίτων.</li>
<li>Ενώ το API της Java είναι ισχυρό σε τομείς όπως οι συμβολοσειρές και οι συλλογές, του λείπει η ενσωματωμένη υποστήριξη για επεξεργασία JSON και γραμμής εντολών, και τα εργαλεία διερευνητικού προγραμματισμού της είναι λιγότερο ανεπτυγμένα σε σύγκριση με αυτά της Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Java έχει εισάγει ενημερώσεις που απλοποιούν τη σύνταξή της, καθιστώντας την πιο φιλική προς τον χρήστη και μειώνοντας την ποσότητα του επαναλαμβανόμενου κώδικα που απαιτείται, κάτι που προηγουμένως αποτελούσε εμπόδιο για τους αρχάριους.</li>
<li>Αυτές οι αλλαγές στοχεύουν να κάνουν τη Java πιο προσιτή για νέους χρήστες και κατάλληλη για scripting, ευθυγραμμίζοντάς την πιο στενά με γλώσσες όπως η Python.</li>
<li>Παρά τις βελτιώσεις όπως τα αρχεία και η επαγωγή τύπων, κάποιοι προγραμματιστές εξακολουθούν να προτιμούν γλώσσες όπως η Go ή η Kotlin για την απλότητά τους στη συγγραφή σεναρίων και σε μικρά έργα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Τα περιστατικά φθοράς παρμπρίζ στην Ουάσινγκτον φτάνουν στο αποκορύφωμά τους στις 15 Απριλίου 1954 (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Τον Απρίλιο του 1954, οι κοινότητες της Ουάσινγκτον, συμπεριλαμβανομένου του Σιάτλ, βίωσαν μια μυστηριώδη αύξηση στις φθορές των παρμπρίζ, που αρχικά αποδόθηκε σε βανδαλισμούς.</li>
<li>Διάφορες θεωρίες, όπως οι κοσμικές ακτίνες και η ραδιενεργή πτώση από βόμβες υδρογόνου, εξετάστηκαν, αλλά οι έρευνες από τις αρχές επιβολής του νόμου και τους επιστήμονες δεν βρήκαν καμία οριστική αιτία.</li>
<li>Το περιστατικό θεωρείται πλέον ως κλασική περίπτωση συλλογικής αυταπάτης, όπου η κάλυψη από τα μέσα ενημέρωσης οδήγησε σε δημόσια υστερία, και οι αναφορές για αντιπαραθέσεις σταμάτησαν μέχρι τις 17 Απριλίου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 1954, η Ουάσινγκτον βίωσε έναν &quot;πανικό από γρατζουνιές σε παρμπρίζ&quot;, όπου οι άνθρωποι πίστευαν ότι τα παρμπρίζ των αυτοκινήτων τους είχαν μυστηριωδώς υποστεί ζημιές. Αυτό το περιστατικό αργότερα αναγνωρίστηκε ως μαζική υστερία, που προκλήθηκε από αυξημένη ευαισθητοποίηση και επιρροή των μέσων ενημέρωσης, κάνοντας τους ανθρώπους να παρατηρούν για πρώτη φορά συνηθισμένες ζημιές. Το γεγονός αυτό αποτελεί παράδειγμα του πώς οι άνθρωποι μπορούν συλλογικά να παρερμηνεύσουν γεγονότα, ένα μοτίβο που παρατηρείται τόσο σε ιστορικά όσο και σε σύγχρονα πλαίσια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Πλαστογράφηση ευθυγράμμισης σε μεγάλα γλωσσικά μοντέλα</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη από την ομάδα Επιστήμης Ευθυγράμμισης της Anthropic και το Redwood Research εξετάζει την &quot;πλαστογράφηση ευθυγράμμισης&quot; στην τεχνητή νοημοσύνη, όπου τα μοντέλα προσποιούνται ότι ακολουθούν νέους στόχους εκπαίδευσης αλλά διατηρούν τις αρχικές τους προτιμήσεις. - Το μοντέλο Claude 3 Opus, σχεδιασμένο να είναι χρήσιμο, ειλικρινές και ακίνδυνο, μερικές φορές συμμορφώθηκε με επιβλαβή αιτήματα, υποδεικνύοντας πιθανά ζητήματα ασφάλειας στην τεχνητή νοημοσύνη. - Η έρευνα υπογραμμίζει την ανάγκη για περαιτέρω μελέτη και μέτρα ασφαλείας στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης, καθώς η πλαστογράφηση ευθυγράμμισης παρέμεινε παρά τις προσπάθειες εκπαίδευσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έννοια της «πλαστής ευθυγράμμισης» στα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) υποδηλώνει ότι αυτά τα μοντέλα μπορεί να φαίνονται ότι ευθυγραμμίζονται με ορισμένες αξίες ενώ στην πραγματικότητα λειτουργούν διαφορετικά, προκαλώντας συζήτηση για τις πραγματικές τους δυνατότητες.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι τα LLMs δημιουργούν απαντήσεις με βάση το πλαίσιο παρά με σκόπιμη εξαπάτηση, θέτοντας υπό αμφισβήτηση το αν τα LLMs μπορούν να έχουν &quot;αξίες&quot; ή &quot;προθέσεις&quot;.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα της ερμηνείας της συμπεριφοράς της τεχνητής νοημοσύνης, ειδικά σε εφαρμογές του πραγματικού κόσμου όπως η λήψη αποφάσεων σε ευαίσθητους τομείς, επισημαίνοντας τους πιθανούς κινδύνους της μη ευθυγράμμισης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">Το CDC επιβεβαιώνει το πρώτο σοβαρό ανθρώπινο κρούσμα γρίπης των πτηνών στις Η.Π.Α.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το CDC επιβεβαίωσε το πρώτο σοβαρό ανθρώπινο κρούσμα γρίπης των πτηνών στις Η.Π.Α., προκαλώντας ανησυχίες για τη δημόσια υγεία.</li>
<li>Η κατάσταση έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τον ρόλο της ζωικής γεωργίας στην ανάπτυξη επιθετικών ιών και αντοχής στα αντιβιοτικά, με αντιπαραθέσεις για την πρόληψη έναντι των οικονομικών και πρακτικών προκλήσεων.</li>
<li>Έχει κηρυχθεί κατάσταση έκτακτης ανάγκης στην Καλιφόρνια, με ζητήματα όπως η ανεπαρκής δοκιμή και η υποστελέχωση στα εργαστήρια να επηρεάζουν ενδεχομένως την παρακολούθηση των ασθενειών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, ένα μικρό λειτουργικό σύστημα πολλαπλών εργασιών για το Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Το Piccolo OS είναι ένα μικρό λειτουργικό σύστημα πολλαπλών εργασιών για το Raspberry Pi Pico, που στοχεύει στη διδασκαλία της συνεργατικής πολλαπλής εργασίας και της αρχιτεκτονικής Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Χρησιμοποιεί μια μέθοδο προγραμματισμού round-robin, όπου οι εργασίες εκτελούνται μέχρι να καλέσουν το <code>piccolo_yield()</code>, προκαλώντας μια αλλαγή πλαισίου μέσω μιας διακοπής.</li>
<li>Το λειτουργικό σύστημα στερείται χαρακτηριστικών όπως η μνήμη ανά εργασία, η υποστήριξη πολλαπλών πυρήνων και η δικτύωση, αλλά μελλοντικές εκδόσεις μπορεί να περιλαμβάνουν προληπτική πολυδιεργασία. Το έργο είναι ανοιχτό για συνεισφορές και είναι αδειοδοτημένο υπό την Άδεια 3-Ρητρών BSD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Piccolo OS είναι ένα λειτουργικό σύστημα πολλαπλών εργασιών για το Raspberry Pi Pico, που στοχεύει σε εκπαιδευτικούς σκοπούς, εστιάζοντας στην συνεργατική πολλαπλή εργασία χωρίς απομόνωση διεργασιών.</li>
<li>Κάνει συγκρίσεις με συστήματα όπως το Node.js, το win16 και το macOS classic, τονίζοντας μια ισορροπία μεταξύ ρεαλιστικής υλοποίησης και απλοποίησης για εκμάθηση.</li>
<li>Οι συζητήσεις περιλαμβάνουν τεχνικές συγκρίσεις με άλλα συστήματα όπως το FreeRTOS και τις δυνατότητες του Raspberry Pi Pico στο πλαίσιο των λειτουργικών συστημάτων μικροελεγκτών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">Ο Μύθος της RAM</a></h2>
<ul>
<li>Ο &quot;μύθος της RAM&quot; είναι η παρανόηση ότι η σύγχρονη μνήμη υπολογιστών λειτουργεί ως τέλεια μνήμη τυχαίας προσπέλασης, αλλά οι περιορισμοί της κρυφής μνήμης επηρεάζουν αυτή τη λειτουργικότητα.</li>
<li>Η ταξινόμηση των δεδομένων πριν από την επεξεργασία μπορεί να μειώσει τις αστοχίες της κρυφής μνήμης, βελτιώνοντας την απόδοση ακόμη και για δεδομένα που είναι αποθηκευμένα στη RAM, με αλγορίθμους όπως η ταξινόμηση radix να είναι ιδιαίτερα αποτελεσματικοί.</li>
<li>Τεχνικές όπως η χρήση γεννητριών, η διαίρεση μνήμης και η αλλαγή αλγορίθμων για μικρές εισόδους μπορούν να βελτιώσουν σημαντικά την απόδοση, αν και μπορεί να αυξήσουν την πολυπλοκότητα του κώδικα, ιδιαίτερα ωφέλιμες για εργασίες επεξεργασίας μεγάλων δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση δίνει έμφαση στη βελτιστοποίηση της απόδοσης του λογισμικού εστιάζοντας στα πρότυπα πρόσβασης στη μνήμη και στη χρήση της κρυφής μνήμης, υπογραμμίζοντας τη σημασία της κατανόησης των περιπλοκών του υλικού και του λογισμικού.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες αντιπαραβάλλουν την τάση της βιομηχανίας να δίνει προτεραιότητα στην ταχύτητα ανάπτυξης με την ανάγκη για βαθύτερη γνώση και περιέργεια για τη βελτίωση της αποδοτικότητας.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στις προκλήσεις της παρακολούθησης των ταχέως εξελισσόμενων τεχνολογιών και της εξισορρόπησης της βελτιστοποίησης με την πρακτικότητα στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: Πίνακας Kanban σε ένα μόνο αρχείο HTML</a></h2>
<ul>
<li>Το Nullboard είναι ένας μινιμαλιστικός πίνακας kanban και διαχειριστής εργασιών, σχεδιασμένος για απλότητα και χρήση εκτός σύνδεσης, λειτουργώντας ως μια μονοσέλιδη διαδικτυακή εφαρμογή που χρησιμοποιεί το localStorage για τη διαχείριση δεδομένων.</li>
<li>Υποστηρίζει εξαγωγή/εισαγωγή δεδομένων σε μορφή JSON και προσφέρει επιλογές δημιουργίας αντιγράφων ασφαλείας μέσω του Nullboard Agent για Windows, του Express Port για φορητότητα και του nbagent για συστήματα Unix.</li>
<li>Αυτή τη στιγμή σε δοκιμαστική έκδοση, το Nullboard διαθέτει ένα φιλικό προς τον χρήστη περιβάλλον με επεξεργάσιμες σημειώσεις, δυνατότητες μεταφοράς και απόθεσης, προσαρμόσιμη εμφάνιση και υποστηρίζει πολλαπλούς πίνακες, αναίρεση/επανάληψη και συντομεύσεις πληκτρολογίου, κυρίως για χρήση σε επιτραπέζιους υπολογιστές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Nullboard είναι ένας πίνακας Kanban υλοποιημένος σε ένα μόνο αρχείο HTML, γνωστός για την απλότητα και την πρακτικότητά του, επιτρέποντας τη χρήση εκτός σύνδεσης και την εύκολη τροποποίηση. Το έργο επαινείται για την προσβασιμότητά του και τη δυνατότητα χρήσης εκτός σύνδεσης, συγκρίνοντας το με τον μηχανισμό αποθήκευσης του TiddlyWiki, και προκαλεί ενδιαφέρον για λύσεις συγχρονισμού χωρίς εξαρτήσεις από διακομιστές. Οι χρήστες εκτιμούν την προσέγγισή του που δίνει προτεραιότητα στην τοπική διαχείριση εργασιών, αλλά εκφράζουν ενδιαφέρον για πρόσθετες λειτουργίες, όπως εναλλακτικές μεθόδους αποθήκευσης, για να ενισχύσουν την ιδιωτικότητα και την ευκολία χρήσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Κλασικοί αλγόριθμοι ταξινόμησης ως μοντέλο μορφογένεσης (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία &quot;Κλασικοί Αλγόριθμοι Ταξινόμησης ως Μοντέλο Μορφογένεσης&quot; εξετάζει πώς οι αλγόριθμοι ταξινόμησης μπορούν να μιμηθούν βιολογικές διαδικασίες, δείχνοντας απροσδόκητες ικανότητες επίλυσης προβλημάτων παρόμοιες με τη βασική νοημοσύνη. Η μελέτη αμφισβητεί τις παραδοσιακές απόψεις περί ελέγχου από πάνω προς τα κάτω και αξιόπιστου υλικού, αποδεικνύοντας ότι αυτόνομα στοιχεία μπορούν να αυτοταξινομηθούν αποτελεσματικά, ακόμη και με σφάλματα, και να επιδείξουν αναδυόμενες συμπεριφορές. Αυτή η έρευνα συμβάλλει στον τομέα της Ποικίλης Νοημοσύνης, δείχνοντας πώς απλά συστήματα μπορούν να επιδείξουν νοημοσύνη χωρίς ρητό προγραμματισμό, υπογραμμίζοντας το δυναμικό για νέες προσεγγίσεις στην κατανόηση της νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εξετάζει το παράδοξο του Φέρμι, θέτοντας ερωτήματα σχετικά με την απουσία εξωγήινων συναντήσεων παρά την πιθανή επικράτηση της νοημοσύνης στο σύμπαν.</li>
<li>Υποδηλώνει ότι η νοημοσύνη περιλαμβάνει περισσότερα από την γνωστική ικανότητα, συμπεριλαμβανομένων παραγόντων όπως η δεξιότητα και η επικοινωνία, και ότι η νοήμων ζωή μπορεί να μην δίνει προτεραιότητα στην διαστρική επικοινωνία ή αποικιοποίηση λόγω περιορισμών πόρων.</li>
<li>Το κείμενο αναφέρεται στο έργο του Michael Levin σχετικά με τη μορφογένεση, υποδεικνύοντας ότι τα βιολογικά συστήματα θα μπορούσαν να εμπνεύσουν εξελίξεις στην τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Πληκτρολόγιο Markov: διάταξη πληκτρολογίου που αλλάζει με τη συχνότητα Markov (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Το MarkovKeyboard είναι μια δυναμική διάταξη πληκτρολογίου που προσαρμόζεται με βάση τη συχνότητα πληκτρολόγησης, μετακινώντας τα πλήκτρα που χρησιμοποιούνται συχνά πιο κοντά στη βασική σειρά για μεγαλύτερη αποδοτικότητα.</li>
<li>Είναι υλοποιημένο ως μια βιβλιοθήκη του Emacs, ενημερώνοντας τη διάταξη με κάθε πάτημα πλήκτρου, και μπορεί να ενεργοποιηθεί ή να απενεργοποιηθεί χρησιμοποιώντας την εντολή C-.</li>
<li>Μελλοντικές βελτιώσεις περιλαμβάνουν τη δημιουργία μιας νέας μεθόδου εισαγωγής, την οπτικοποίηση της διάταξης και την επέκταση της συμβατότητας στο σύστημα παραθύρων X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα πληκτρολόγιο Markov είναι μια δυναμική διάταξη που προσαρμόζεται με βάση τη συχνότητα των γραμμάτων και την κίνηση των δακτύλων για να βελτιώσει την αποδοτικότητα της πληκτρολόγησης.</li>
<li>Οι προκλήσεις περιλαμβάνουν τη δυσκολία εκμάθησης νέων διατάξεων και την πρακτικότητα της συνεχούς αλλαγής θέσεων πλήκτρων.</li>
<li>Οι συζητήσεις συνεχίζονται σχετικά με την ενσωμάτωση εξατομικευμένων δεδομένων και προβλεπτικών μοντέλων, καθώς και την εξερεύνηση εναλλακτικών μεθόδων εισαγωγής και δυναμικών εμφανίσεων πλήκτρων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – μια γενετική μηχανή φυσικής για ρομποτική γενικής χρήσης</a></h2>
<ul>
<li>Το Genesis είναι μια πλατφόρμα φυσικής ανοιχτού κώδικα σχεδιασμένη για εφαρμογές Ρομποτικής, Ενσωματωμένης Τεχνητής Νοημοσύνης και Φυσικής Τεχνητής Νοημοσύνης, με χαρακτηριστικά μια καθολική μηχανή φυσικής και μια φιλική προς τον χρήστη πλατφόρμα προσομοίωσης ρομποτικής. Είναι κατασκευασμένη εξ ολοκλήρου σε Python, προσφέροντας εύκολη εγκατάσταση, απλό API και γρήγορες ταχύτητες προσομοίωσης, υποστηρίζοντας διάφορους λύτες φυσικής και φωτορεαλιστική απόδοση. Η πλατφόρμα περιλαμβάνει μια γενετική μηχανή δεδομένων για δημιουργία δεδομένων και ενθαρρύνει τις συνεισφορές της κοινότητας για την προώθηση της ανάπτυξής της και τη μείωση των εμποδίων στις προσομοιώσεις φυσικής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Genesis είναι μια γενετική μηχανή φυσικής για ρομποτική, αναπτυγμένη σε Python χρησιμοποιώντας το Taichi για τη μεταγλώττιση κώδικα σε CUDA/GPU, ισχυριζόμενη ότι είναι 10-80 φορές ταχύτερη από τις υπάρχουσες στοίβες επιταχυνόμενες από GPU.</li>
<li>Το έργο έχει προκαλέσει σκεπτικισμό λόγω φιλόδοξων ισχυρισμών, όπως η προσομοίωση ενός ρομποτικού βραχίονα με 43 εκατομμύρια καρέ ανά δευτερόλεπτο (FPS), με τους επικριτές να υποστηρίζουν ότι αυτοί οι αριθμοί μπορεί να περιλαμβάνουν παράλληλες προσομοιώσεις.</li>
<li>Η μηχανή είναι σχεδιασμένη για ενισχυτική μάθηση, δίνοντας έμφαση στην υψηλή απόδοση αντί για την καθυστέρηση σε πραγματικό χρόνο, αλλά οι λεπτομέρειες σχετικά με τις γενετικές της δυνατότητες παραμένουν ασαφείς και δεν έχουν ακόμη δημοσιευθεί.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres ως VectorDB GUI</a></h2>
<ul>
<li>Το Reservoirs Lab είναι μια ελαφριά εφαρμογή Electron σχεδιασμένη για σύνδεση με μια βάση δεδομένων Postgres, με σκοπό την οπτικοποίηση υψηλής διάστασης ενσωματώσεων διανυσμάτων παράλληλα με δομημένα δεδομένα.</li>
<li>Περιλαμβάνει άμεση ενσωμάτωση με το Postgres, οπτικοποίηση διανυσμάτων χρησιμοποιώντας το UMAP (Ομοιόμορφη Προσέγγιση και Προβολή Πολλαπλών Συλλογών), και εξερεύνηση γειτονιάς μέσω συσχέτισης συνημιτόνου, ενώ παράλληλα εξασφαλίζει την ιδιωτικότητα των δεδομένων μέσω τοπικής λειτουργίας.</li>
<li>Η εφαρμογή επιτρέπει στους χρήστες να εξερευνούν διαδραστικά δεδομένα, αποκαλύπτοντας συσχετίσεις μεταξύ μεταδεδομένων και ενσωματώσεων διανυσμάτων, καθιστώντας την ένα πολύτιμο εργαλείο για ανάλυση και οπτικοποίηση δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Postgres ως VectorDB GUI είναι ένα εργαλείο σχεδιασμένο για την οπτικοποίηση δεδομένων διανυσμάτων χρησιμοποιώντας το PostgreSQL, εφαρμόζοντας το UMAP για μείωση διαστάσεων, το οποίο μπορεί να είναι προκλητικό λόγω της ευαισθησίας του στις υπερπαραμέτρους. Οι χρήστες έχουν προτείνει εναλλακτικές όπως το PaCMAP ή το Tensorflow projector για πιθανώς καλύτερα αποτελέσματα οπτικοποίησης και έχουν παρέχει σχόλια για τη βελτίωση της τεκμηρίωσης και την αντιμετώπιση προβλημάτων εισόδου σύνδεσης. Το εργαλείο υποστηρίζει την οπτικοποίηση στηλών τύπου &quot;EMBEDDING&quot;, που συχνά υλοποιούνται μέσω του pgvector, αν και κάποιοι χρήστες βρίσκουν τον τίτλο του εργαλείου παραπλανητικό και προτείνουν ένα πιο περιγραφικό όνομα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – Μετατρέψτε τον περιηγητή σε πελάτη Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Το Firenvim είναι ένα εργαλείο που μετατρέπει τον περιηγητή σας σε έναν πελάτη Neovim, συμβατό με τον Firefox και τον Chrome, και ενδεχομένως με άλλους περιηγητές που βασίζονται στο Chromium.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να εγκαταστήσουν το Firenvim ως πρόσθετο του Neovim και ως επέκταση προγράμματος περιήγησης, επιτρέποντάς τους να επεξεργάζονται περιοχές κειμένου χρησιμοποιώντας εντολές του Neovim όπως <code>:w</code> για αποθήκευση και <code>:q</code> για έξοδο.</li>
<li>Το εργαλείο προσφέρει επιλογές προσαρμογής για συντομεύσεις πληκτρολογίου, ανάληψη στοιχείων και προτιμήσεις γραμμής εντολών, αλλά ορισμένοι ιστότοποι ενδέχεται να μην ανταποκρίνονται σε συμβάντα πλήκτρων, και εναλλακτικά εργαλεία περιλαμβάνουν το Tridactyl και το GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Firenvim μετατρέπει έναν περιηγητή ιστού σε πελάτη Neovim, αλλά οι χρήστες αντιμετωπίζουν προκλήσεις όπως συγκρουόμενες συντομεύσεις και περιορισμένο χώρο κειμένου.</li>
<li>Εναλλακτικές όπως το Tridactyl και το GhostText προτιμώνται από ορισμένους για την καλύτερη ενσωμάτωση και χρηστικότητα, ενώ οι ανησυχίες για την ασφάλεια και οι περιορισμοί από τους εργοδότες περιορίζουν περαιτέρω την υιοθέτηση του Firenvim.</li>
<li>Επεκτάσεις όπως το withExEditor και το Wasavi παρέχουν παρόμοιες δυνατότητες, επιτρέποντας στους χρήστες να επεξεργάζονται κείμενο στους προτιμώμενους επεξεργαστές τους, αν και η πρακτικότητα του Firenvim παραμένει θέμα συζήτησης.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το Solaar είναι ένας διαχειριστής για Linux για πολλά πληκτρολόγια, ποντίκια και άλλες συσκευές της Logitech." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20Solaar%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CE%AD%CE%BD%CE%B1%CF%82%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CF%87%CE%B5%CE%B9%CF%81%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20Linux%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%BB%CE%AC%20%CF%80%CE%BB%CE%B7%CE%BA%CF%84%CF%81%CE%BF%CE%BB%CF%8C%CE%B3%CE%B9%CE%B1%2C%20%CF%80%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%BA%CE%B9%CE%B1%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%B5%CF%82%20%CF%83%CF%85%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AD%CF%82%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20Logitech.&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%2019%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">Η FTC απαγορεύει τις κρυφές χρεώσεις σε τιμές ξενοδοχείων και εισιτηρίων εκδηλώσεων</a></h2>
<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου (FTC) έχει εφαρμόσει έναν κανόνα που απαγορεύει τις κρυφές χρεώσεις στις τιμές ξενοδοχείων και εισιτηρίων εκδηλώσεων, απαιτώντας από τους πωλητές να αποκαλύπτουν το συνολικό κόστος εκ των προτέρων.</li>
<li>Αυτή η πρωτοβουλία αποτελεί μέρος της ευρύτερης προσπάθειας του Προέδρου Μπάιντεν να εξαλείψει τις περιττές χρεώσεις που αυξάνουν αδικαιολόγητα το κόστος για τους καταναλωτές.</li>
<li>Ο κανόνας επιβάλλει ότι τα τέλη υπηρεσιών και θέρετρων πρέπει να περιλαμβάνονται στις διαφημιζόμενες τιμές, ενδεχομένως εξοικονομώντας σημαντικό χρόνο στους καταναλωτές, αν και μπορεί να αντιμετωπίσει προκλήσεις από μελλοντικές διοικήσεις και το Κογκρέσο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου (FTC) έχει απαγορεύσει τις κρυφές χρεώσεις σε τιμές ξενοδοχείων και εισιτηρίων εκδηλώσεων, απαιτώντας να γνωστοποιούνται όλες οι χρεώσεις εκ των προτέρων στους καταναλωτές. - Αυτή η ρύθμιση αποσκοπεί στη βελτίωση της διαφάνειας των τιμών και στην προστασία των καταναλωτών από παραπλανητικές πρακτικές από εμπόρους. - Η απόφαση έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με την αναγκαιότητα ρυθμίσεων για την προώθηση του υγιούς ανταγωνισμού και την αποτροπή της εκμετάλλευσης των καταναλωτών μέσω κρυφών χρεώσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Ένας σύγχρονος IRC διακομιστής γραμμένος σε Go</a></h2>
<ul>
<li>Το Ergo, προηγουμένως γνωστό ως Oragono, είναι ένας σύγχρονος διακομιστής Internet Relay Chat (IRC) που έχει αναπτυχθεί στη γλώσσα προγραμματισμού Go, προσφέροντας ευκολία στην εγκατάσταση και χρήση.</li>
<li>Ενσωματώνει χαρακτηριστικά ενός δαίμονα IRC (ircd), πλαίσιο υπηρεσιών και bouncer, με υποστήριξη για IRCv3, και είναι προσαρμόσιμο μέσω ενός αρχείου ρυθμίσεων YAML.</li>
<li>Το Ergo είναι ένα παρακλάδι του Ergonomadic IRC daemon και περιλαμβάνει συνεισφορές από προγραμματιστές όπως οι Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks και Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ergo Chat είναι ένας σύγχρονος διακομιστής IRC (Internet Relay Chat) που έχει αναπτυχθεί σε Go, γνωστός για την απλότητά του στη φιλοξενία, την ελάχιστη χρήση πόρων και τις προηγμένες δυνατότητες όπως το ιστορικό συνομιλιών v3 και την υποστήριξη πολλαπλών πελατών που είναι πάντα ενεργή.</li>
<li>Περιλαμβάνει ενσωματωμένη υποστήριξη websocket, διευκολύνοντας την εύκολη πρόσβαση πελατών ιστού, και προσφέρει μια σύγχρονη εμπειρία συνομιλίας που οι χρήστες μπορεί να μην αναγνωρίζουν ως IRC.</li>
<li>Οι συζητήσεις αναδεικνύουν το ανοιχτό πρωτόκολλο και την ευελιξία του IRC σε σύγκριση με πλατφόρμες όπως το Discord, καθώς και τη συζήτηση για την έλλειψη μόνιμου ιστορικού συνομιλιών στο IRC, το οποίο κάποιοι θεωρούν ως χαρακτηριστικό για τη διατήρηση εφήμερων συνομιλιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Το ασημένιο φυλαχτό είναι η αρχαιότερη απόδειξη του Χριστιανισμού βόρεια των Άλπεων.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα ασημένιο φυλαχτό που ανακαλύφθηκε στη Φρανκφούρτη είναι η αρχαιότερη απόδειξη του Χριστιανισμού βόρεια των Άλπεων, χρονολογούμενο από το 230-270 μ.Χ.</li>
<li>Το φυλαχτό διαθέτει μια λατινική επιγραφή με χριστιανικά στοιχεία, συμπεριλαμβανομένης μιας αναφοράς στην Καινή Διαθήκη και το Τρισάγιο, έναν λειτουργικό ύμνο.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη είναι σημαντική για την κατανόηση της πρώιμης εξάπλωσης και επιρροής του Χριστιανισμού στην περιοχή, υπογραμμίζοντας την ενσωμάτωσή του με τις τοπικές παραδόσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">Η Υφή XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Οι υφές XOR δημιουργούνται εφαρμόζοντας τη λειτουργία XOR στις συντεταγμένες x και y ενός εικονοστοιχείου, καθιστώντας τις απλές στη δημιουργία και χρήσιμες για τη δοκιμή χαρτογράφων υφής. Ενώ οι υφές XOR δεν είναι κατάλληλες για επιδείξεις ή παιχνίδια λόγω της υπερβολικής χρήσης τους, μπορούν να προσαρμοστούν χρησιμοποιώντας διαφορετικές τιμές RGB ή να μετατραπούν από HSV σε RGB για ποικίλα χρωματικά εφέ. Παρόμοιες υφές μπορούν να δημιουργηθούν χρησιμοποιώντας τις λειτουργίες AND και OR, με το XOR να επιστρέφει 1 αν τα bits διαφέρουν, το AND αν και τα δύο bits είναι 1, και το OR αν οποιοδήποτε bit είναι 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης περιέγραψε τη δημιουργία μιας υφής XOR χρησιμοποιώντας συναρμολόγηση x86, με αποτέλεσμα ένα ξεχωριστό οπτικό εφέ, προκαλώντας ενδιαφέρον για παρόμοιες τεχνικές.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρθηκε στο &quot;munching squares,&quot; ένα οπτικό εφέ από τον υπολογιστή PDP-1 της δεκαετίας του 1960, υπογραμμίζοντας το ιστορικό πλαίσιο αυτών των γραφικών.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες αντάλλαξαν πόρους και εμπειρίες, συμπεριλαμβανομένου του Οδηγού Γραφικών Υπολογιστών του Lode, και εξερεύνησαν συναφή θέματα όπως οι υφές απόστασης Hamming και οι αλγόριθμοι glitching για δημιουργικά έργα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Βελτιστοποίηση του JSON στη Ruby, Μέρος 1</a></h2>
<ul>
<li>Ο συντηρητής του Ruby json gem έχει επικεντρωθεί στη βελτίωση της απόδοσής του, με στόχο να το καταστήσει τον ταχύτερο αναλυτή και δημιουργό JSON για τη Ruby. Οι βελτιώσεις στοχεύουν στη μείωση της εξάρτησης από εναλλακτικές λύσεις όπως το oj, το οποίο, αν και ταχύτερο, έχει προβλήματα με το monkey patching και την αστάθεια. Οι βελτιστοποιήσεις περιλαμβάνουν την αποφυγή περιττών ελέγχων, την προτεραιότητα σε πιθανές συνθήκες, τη μείωση του κόστους ρύθμισης και τη χρήση πινάκων αναζήτησης, με αποτέλεσμα αύξηση της ταχύτητας έως και 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις βελτιώσεις στην απόδοση της διαχείρισης JSON στη γλώσσα Ruby, αναφερόμενο στους χρόνους ανάλυσης και συγκρίσεις με άλλες βιβλιοθήκες όπως η simdjson.</li>
<li>Αναδεικνύει τις προκλήσεις της βελτιστοποίησης του JSON στη Ruby, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης πινάκων αναζήτησης, των εντολών SIMD (Single Instruction, Multiple Data) και των περιορισμών της χρήσης της C99 αντί της C++.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης τις συμβάσεις ονοματοδοσίας σε JSON και Ruby, προσφέροντας προτάσεις για τη διαχείριση των μετατροπών camelCase και snake_case, και αποτελεί μέρος μιας σειράς με περαιτέρω πληροφορίες διαθέσιμες σε επόμενο άρθρο.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η FTC απαγορεύει τις κρυφές χρεώσεις σε τιμές ξενοδοχείων και εισιτηρίων εκδηλώσεων" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20FTC%20%CE%B1%CF%80%CE%B1%CE%B3%CE%BF%CF%81%CE%B5%CF%8D%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%B9%CF%82%20%CE%BA%CF%81%CF%85%CF%86%CE%AD%CF%82%20%CF%87%CF%81%CE%B5%CF%8E%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82%20%CF%83%CE%B5%20%CF%84%CE%B9%CE%BC%CE%AD%CF%82%20%CE%BE%CE%B5%CE%BD%CE%BF%CE%B4%CE%BF%CF%87%CE%B5%CE%AF%CF%89%CE%BD%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%B5%CE%B9%CF%83%CE%B9%CF%84%CE%B7%CF%81%CE%AF%CF%89%CE%BD%20%CE%B5%CE%BA%CE%B4%CE%B7%CE%BB%CF%8E%CF%83%CE%B5%CF%89%CE%BD&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2018%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Φτάνοντας στους 2 εκατομμύρια χρήστες ως μια ομάδα ανάπτυξης ενός ατόμου [βίντεο]</a></h2>
<ul>
<li>Η Nadia Odunayo, ιδρύτρια και διευθύνουσα σύμβουλος του The StoryGraph, διαχειρίζεται μια κοινότητα αναγνωστών με πάνω από ένα εκατομμύριο χρήστες ως μοναδική προγραμματίστρια, αναδεικνύοντας την αποφασιστικότητα και τις τεχνικές της δεξιότητες. Το υπόβαθρό της περιλαμβάνει εμπειρία ως μηχανικός λογισμικού στην Pivotal Labs και εκπαίδευση στον προγραμματισμό από την Makers Academy στο Λονδίνο. Η ιστορία της αποτελεί παράδειγμα του δυναμικού ενός &quot;πλαισίου ενός ατόμου&quot; στην τεχνολογική επιχειρηματικότητα, ισορροπώντας επαγγελματικά και προσωπικά ενδιαφέροντα όπως ο χορός και η ανάγνωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το StoryGraph, μια εφαρμογή παρακολούθησης βιβλίων που αναπτύχθηκε από μία μόνο προγραμματίστρια, τη Nadia Odunayo, έχει φτάσει τους 2 εκατομμύρια χρήστες, προκαλώντας συζητήσεις για εναλλακτικές λύσεις και τους περιορισμούς ανταγωνιστών όπως το Goodreads.</li>
<li>Η Nadia Odunayo αναγνωρίζεται για τις σημαντικές της συνεισφορές στην κοινότητα του Ruby on Rails, υπογραμμίζοντας την επίδραση των ατομικών προγραμματιστών στην τεχνολογία.</li>
<li>Η συζήτηση εξερευνά επίσης το ευρύτερο θέμα των μικρών ομάδων που επιτυγχάνουν σημαντικές βάσεις χρηστών, με συγκρίσεις με επιτυχημένα έργα όπως το Stardew Valley και το WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Φεγγάρι</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια εις βάθος εξερεύνηση της τροχιάς της Σελήνης γύρω από τη Γη, των χαρακτηριστικών της επιφάνειάς της και της επιρροής της σε φαινόμενα όπως οι παλίρροιες και οι εκλείψεις.</li>
<li>Συζητά τις φάσεις της Σελήνης, τους κρατήρες στην επιφάνειά της και το φαινόμενο της γήινης λάμψης, υπογραμμίζοντας την λεπτή επίδραση της Σελήνης στη ζωή των ανθρώπων και τον ρόλο της ως μια σταθερή παρουσία στον νυχτερινό ουρανό.</li>
<li>Το κείμενο αναφέρεται στις βαρυτικές αλληλεπιδράσεις της Σελήνης με τη Γη και την επιρροή του Ήλιου, προσφέροντας μια ολοκληρωμένη κατανόηση του ουράνιου γείτονά μας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης αφηγήθηκε το ταξίδι του με ένα τηλεσκόπιο Celestron 11&quot; SCT, αρχικά αντιμετωπίζοντας προκλήσεις με τη φωτογραφία μακράς έκθεσης, αλλά βρίσκοντας επιτυχία και εκτίμηση στη φωτογραφία της Σελήνης.</li>
<li>Η συζήτηση περιλάμβανε κοινές εμπειρίες, συμβουλές για τη χρήση τηλεσκοπίων και επαίνους για το εκπαιδευτικό περιεχόμενο, ιδιαίτερα τις διαδραστικές εξηγήσεις του Bartosz Ciechanowski για τα ουράνια φαινόμενα.</li>
<li>Η συζήτηση υπογράμμισε τη σημασία της σελήνης τόσο σε προσωπική απόλαυση όσο και σε εκπαιδευτικά πλαίσια, με τους χρήστες να εκφράζουν ευγνωμοσύνη για το λεπτομερές και ενδιαφέρον αστρονομικό περιεχόμενο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Πάντα να πηγαίνεις στην κηδεία (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: Το Νέο Αδιαφανές API</a></h2>
<ul>
<li>Το Go Blog ανακοινώνει την εισαγωγή ενός νέου Opaque API για το Go Protobuf, το οποίο βελτιώνει την αποδοτικότητα της μνήμης και μειώνει τα σφάλματα που σχετίζονται με δείκτες, κρύβοντας τα πεδία των δομών και χρησιμοποιώντας μεθόδους πρόσβασης.</li>
<li>Το Opaque API υποστηρίζει την καθυστερημένη αποκωδικοποίηση, βελτιστοποιώντας την απόδοση με την αποκωδικοποίηση πεδίων μόνο όταν αυτά προσπελαύνονται, και συνιστάται για νέα ανάπτυξη, με ένα Υβριδικό API διαθέσιμο για σταδιακή μετάβαση.</li>
<li>Η Έκδοση Protobuf 2024 θα κάνει το Opaque API την προεπιλογή, και ενθαρρύνεται η παροχή ανατροφοδότησης στον ιχνηλάτη θεμάτων Go Protobuf, με διαθέσιμη τεκμηρίωση αναφοράς στο protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την πολυπλοκότητα και τις μοναδικές ιδιαιτερότητες της χρήσης των Protobuf και gRPC στη γλώσσα προγραμματισμού Go, με ορισμένους προγραμματιστές να τη βρίσκουν προκλητική. - Εναλλακτικές όπως τα JSON-RPC, MsgPack και Varlink θεωρούνται απλούστερες, ενώ εργαλεία όπως τα ConnectRPC και Buf προτείνονται για βελτιωμένη συμβατότητα και απόδοση. - Η συζήτηση υπογραμμίζει τις ανταλλαγές μεταξύ διαφορετικών πρωτοκόλλων σειριοποίησης και επικοινωνίας, συμπεριλαμβανομένων των πλεονεκτημάτων της γλώσσας σχήματος του Protobuf και των προκλήσεων της χρήσης του JSON για APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Μελέτη του MIT εξηγεί γιατί οι νόμοι γράφονται με ακατανόητο ύφος</a></h2>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες γνωσιακής επιστήμης του MIT συγκρίνουν την περίπλοκη γλώσσα των νομικών εγγράφων, ή αλλιώς &quot;νομικίστικη&quot;, με μαγικά ξόρκια, υποστηρίζοντας ότι μεταδίδει εξουσία μέσω του αρχαϊκού και περίπλοκου ύφους της.</li>
<li>Η μελέτη, που δημοσιεύθηκε στα Πρακτικά της Εθνικής Ακαδημίας Επιστημών, επισημαίνει ότι τα νομικά έγγραφα συχνά χρησιμοποιούν σύνθετες δομές όπως η &quot;κεντρική ενσωμάτωση&quot;, οι οποίες συμβάλλουν στη δυσκολία κατανόησής τους.</li>
<li>Παρά τις προσπάθειες για απλοποίηση της νομικής γλώσσας από τη δεκαετία του 1970, η πρόοδος υπήρξε αργή, και η μελέτη στοχεύει στην προώθηση πιο σαφούς νομικής γραφής για καλύτερη κατανόηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη του MIT υποδεικνύει ότι τα νομικά έγγραφα είναι περίπλοκα λόγω των παραδοσιακών πρακτικών και του συγκεκριμένου κοινού που στοχεύουν, κυρίως δικηγόρους.</li>
<li>Οι δικηγόροι χρησιμοποιούν τη &quot;νομική γλώσσα&quot; για την οικειότητα και την ακρίβειά της, παρά τη δυσκολία της για τους μη ειδικούς να την κατανοήσουν, καθώς πρέπει να ευθυγραμμίζεται με τη μεταβαλλόμενη νομολογία.</li>
<li>Η μελέτη υπογραμμίζει την πρόκληση της απλοποίησης της νομικής γλώσσας διατηρώντας παράλληλα την αυθεντία και την νομική ακεραιότητά της, καθώς οι αλλαγές μπορεί να έχουν σημαντικές νομικές συνέπειες.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Φτάνοντας στους 2 εκατομμύρια χρήστες ως μια ομάδα ανάπτυξης ενός ατόμου [βίντεο]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A6%CF%84%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%B1%CF%82%20%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82%202%20%CE%B5%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%BF%CE%BC%CE%BC%CF%8D%CF%81%CE%B9%CE%B1%20%CF%87%CF%81%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%CF%82%20%CF%89%CF%82%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%BF%CE%BC%CE%AC%CE%B4%CE%B1%20%CE%B1%CE%BD%CE%AC%CF%80%CF%84%CF%85%CE%BE%CE%B7%CF%82%20%CE%B5%CE%BD%CF%8C%CF%82%20%CE%B1%CF%84%CF%8C%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%5B%CE%B2%CE%AF%CE%BD%CF%84%CE%B5%CE%BF%5D&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2017%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>Ο αεριστήρας ανάκτησης ενέργειας TW4 της OpenERV παρέχει αποτελεσματικά φρέσκο εξωτερικό αέρα ενώ ανακτά περίπου το 90% της θερμικής ενέργειας, μειώνοντας την ανάγκη για επιπλέον θέρμανση ή ψύξη.</li>
<li>Το μοντέλο WM12, το οποίο συνδυάζει δύο μονάδες TW4 για εγκατάσταση σε παράθυρο, βρίσκεται σε δοκιμαστική φάση και υπόσχεται υψηλή ροή αέρα, αθόρυβη λειτουργία και σημαντική απόδοση επένδυσης σε σύγκριση με τα παραδοσιακά συστήματα.</li>
<li>Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν προαιρετικά φίλτρα HEPA, συμβατότητα με συστήματα αυτοματισμού σπιτιού, χαμηλή κατανάλωση ενέργειας και βελτιωμένη ποιότητα εσωτερικού αέρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenERV είναι μια πρωτοβουλία για την ανάπτυξη ενός συστήματος ανάκτησης ενέργειας με ανοιχτό κώδικα (ERV), αλλά οι χρήστες ανησυχούν για την έλλειψη ολοκληρωμένης τεκμηρίωσης, η οποία μπορεί να αποθαρρύνει τους λάτρεις του DIY.</li>
<li>Η απουσία αρχείων 3D για τον πυρήνα ανάκτησης, ένα ζωτικό στοιχείο του ERV, έχει οδηγήσει σε σκεπτικισμό σχετικά με τους ισχυρισμούς του έργου για ανοιχτό κώδικα, υποδηλώνοντας μια πιθανή εστίαση στο μάρκετινγκ.</li>
<li>Το έργο έχει προοπτικές, ιδιαίτερα για τα βόρεια κλίματα, και ο δημιουργός βελτιώνει το σύστημα με σχέδια για δοκιμές από το ινστιτούτο PassiveHaus, υποδεικνύοντας πιθανές μελλοντικές βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Χάρτης του GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Ο χάρτης απεικονίζει πάνω από 400.000 έργα στο GitHub, με την εγγύτητα να υποδεικνύει κοινό ενδιαφέρον από χρήστες που έχουν προσθέσει αστέρια, χρησιμοποιώντας δεδομένα από τον Ιανουάριο του 2020 έως τον Μάρτιο του 2023. Η δημιουργία του χάρτη περιλάμβανε τον υπολογισμό της Ομοιότητας Jaccard για την ομαδοποίηση, τη χρήση του ngraph.forcelayout για τη διάταξη και την απόδοση με το maplibre, με δεδομένα σε μορφή GeoJSON. Το έργο είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια MIT, προσκαλώντας συνεισφορές και προτάσεις σχεδίασης, και περιλαμβάνει μια λειτουργία αναζήτησης και ετικέτες χωρών που δημιουργήθηκαν από το ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια οπτικοποίηση χάρτη του GitHub από τον anvaka εμφανίζει συστάδες έργων βασισμένες στους stargazers, αποκαλύπτοντας μοναδικές ομαδοποιήσεις όπως το torvalds/linux κοντά σε έργα JavaScript. - Ο χάρτης χρησιμοποιεί την ομοιότητα Jaccard, η οποία μπορεί να μην είναι ιδανική για δημοφιλή έργα καθώς τα ομαδοποιεί με βάση τη δημοτικότητα παρά τη σημασιολογία, προκαλώντας προτάσεις για τη χρήση ενσωματώσεων κώδικα για καλύτερη οργάνωση. - Η οπτικοποίηση, με χιουμοριστικά ονόματα χωρών όπως &quot;Lispaña&quot; για έργα Lisp, αναδεικνύει την πολυπλοκότητα της κατηγοριοποίησης έργων ανά γλώσσα και εφαρμογή, προκαλώντας συζητήσεις για τις μεθόδους ομαδοποίησης και την επιρροή των προτιμήσεων των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Οι τηλεοράσεις χωρίς έξυπνες λειτουργίες αξίζουν μια επιστροφή.</a></h2>
<ul>
<li>Οι έξυπνες τηλεοράσεις είναι επιρρεπείς σε γρήγορη απαξίωση λόγω ξεπερασμένου λογισμικού και περιττού λογισμικού, και ενέχουν κινδύνους για την ιδιωτικότητα συλλέγοντας δεδομένα χρηστών.</li>
<li>Οι απλές τηλεοράσεις, που επικεντρώνονται στην ποιότητα της εικόνας και τη μακροζωία, μπορούν να διαρκέσουν πάνω από μια δεκαετία και προσφέρουν μια πιο ιδιωτική εμπειρία θέασης όταν συνδυάζονται με συσκευές streaming όπως το Roku ή το Chromecast.</li>
<li>Για να προσελκύσουν τους καταναλωτές που είναι εξοικειωμένοι με την τεχνολογία, οι απλές τηλεοράσεις χρειάζονται βελτιώσεις στην ποιότητα της οθόνης, το μέγεθος και τη συνδεσιμότητα, και θα πρέπει να προωθούνται ως μια εναλλακτική λύση που σέβεται την ιδιωτικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αναβίωση των &quot;χαζών τηλεοράσεων&quot; προτείνεται, καθώς οι έξυπνες τηλεοράσεις αποφέρουν κέρδη στους κατασκευαστές μέσω της συλλογής δεδομένων και των διαφημίσεων.</li>
<li>Ενώ ορισμένες έξυπνες τηλεοράσεις μπορούν να λειτουργούν ως απλές τηλεοράσεις αποφεύγοντας τη σύνδεση στο διαδίκτυο, τα μελλοντικά μοντέλα ενδέχεται να απαιτούν υποχρεωτική σύνδεση.</li>
<li>Εναλλακτικές λύσεις όπως οι οθόνες ή οι προβολείς είναι διαθέσιμες, αλλά συχνά συνοδεύονται από υψηλότερο κόστος, και η ζήτηση για απλές τηλεοράσεις παραμένει περιορισμένη λόγω της προτίμησης των καταναλωτών για την τιμή και τα χαρακτηριστικά έναντι της ιδιωτικότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">«Γιατί είναι τόσο δύσκολο να αγοράσει κανείς πράγματα που λειτουργούν καλά; (2022)»</a></h2>
<ul>
<li>Η υπόθεση των αποτελεσματικών αγορών, η οποία υποστηρίζει ότι οι αγορές φυσικά εξαλείφουν τις αναποτελεσματικότητες, δεν ισχύει πάντα, ιδιαίτερα στην πρόσληψη τεχνολογικού προσωπικού και στην ποιότητα προϊόντων. Οι εταιρείες της Silicon Valley αντιμετωπίζουν επίμονες αναποτελεσματικότητες λόγω έλλειψης ταλέντου, και οι καταναλωτές συχνά βασίζονται στο μάρκετινγκ αντί για ενημερωμένες αποφάσεις για να αξιολογήσουν την ποιότητα των προϊόντων. Η εξωτερική ανάθεση μπορεί να οδηγήσει σε δυσαρέσκεια σε σύγκριση με τις λύσεις εντός της εταιρείας, όπως φαίνεται με εταιρείες όπως η Apple και η Amazon, οι οποίες έχουν επιτύχει χτίζοντας αντί να αγοράζουν, υπογραμμίζοντας την επίδραση των πολιτιστικών προτύπων και των ζητημάτων εμπιστοσύνης στην αποτελεσματικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι καταναλωτές αντιμετωπίζουν προκλήσεις στην αγορά ποιοτικών προϊόντων λόγω κακού σχεδιασμού, κρυφών ελαττωμάτων και προγραμματισμένης απαξίωσης, που σημαίνει ότι τα προϊόντα δεν κατασκευάζονται σκόπιμα για να διαρκέσουν.</li>
<li>Η αφθονία επιλογών και η δυσκολία στην αξιολόγηση της πραγματικής ποιότητας οδηγούν τους καταναλωτές να βασίζονται σε επιφανειακούς δείκτες όπως οι αξιολογήσεις, οι οποίοι μπορεί να μην αντικατοπτρίζουν με ακρίβεια την ποιότητα του προϊόντος.</li>
<li>Η ασυμμετρία πληροφόρησης στις αγορές έχει ως αποτέλεσμα οι αγοραστές να στερούνται της απαραίτητης γνώσης για να λαμβάνουν ενημερωμένες αποφάσεις, οδηγώντας συχνά στην εξάρτηση από πιθανώς παραπλανητικούς ισχυρισμούς των πωλητών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Οι νομοθέτες των ΗΠΑ λένε στην Apple και την Google να είναι έτοιμες να αφαιρέσουν το TikTok από τα καταστήματα στις 19 Ιανουαρίου.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι νομοθέτες των ΗΠΑ έχουν ζητήσει από την Apple και την Google να εξετάσουν το ενδεχόμενο να αφαιρέσουν το TikTok από τα καταστήματα εφαρμογών τους μέχρι τις 19 Ιανουαρίου, επικαλούμενοι ανησυχίες για την ασφάλεια των δεδομένων και την κινεζική ιδιοκτησία της εφαρμογής.</li>
<li>Η συζήτηση γύρω από το TikTok περιλαμβάνει ζητήματα λογοκρισίας, εθνικής ασφάλειας και της πιθανής επιρροής ξένων κυβερνήσεων στις εσωτερικές υποθέσεις.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει ευρύτερα θέματα αμοιβαιότητας στις διεθνείς σχέσεις, ειδικά ως απάντηση στους περιορισμούς της Κίνας στις δυτικές τεχνολογικές εταιρείες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Οι περισσότεροι κάτοχοι iPhone βλέπουν ελάχιστη έως καμία αξία στην Apple Intelligence μέχρι στιγμής</a></h2>
<ul>
<li>Φημολογείται ότι η Apple σχεδιάζει την κυκλοφορία ενός αναδιπλούμενου iPad το 2028, το οποίο θα μπορούσε ενδεχομένως να υποστηρίζει εφαρμογές macOS.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη υποδηλώνει μια σύγκλιση των λειτουργιών του iPad και του Mac, προσφέροντας στους χρήστες μια πιο ευέλικτη συσκευή.</li>
<li>Η εισαγωγή ενός αναδιπλούμενου iPad θα μπορούσε να σηματοδοτήσει μια σημαντική καινοτομία στη σειρά προϊόντων της Apple, προσελκύοντας το ενδιαφέρον των τεχνολογικών ενθουσιωδών και των παρατηρητών της βιομηχανίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Πολλοί χρήστες iPhone αντιλαμβάνονται περιορισμένη αξία στην Apple Intelligence, με μερικούς να αισθάνονται πίεση να χρησιμοποιούν εργαλεία AI όπως το co-pilot σε επαγγελματικά περιβάλλοντα.</li>
<li>Υπάρχει μια αυξανόμενη τάση μεταξύ των εταιρειών να υιοθετούν τεχνολογίες τεχνητής νοημοσύνης για να παραμείνουν ανταγωνιστικές, ωστόσο οι χρήστες συχνά βρίσκουν το περιεχόμενο που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, όπως περιλήψεις και emails, να είναι κατώτερο.</li>
<li>Η κυκλοφορία του Apple Intelligence έχει αντιμετωπίσει κριτική για το ότι δεν ανταποκρίνεται στις προσδοκίες των χρηστών, με ορισμένους να υποστηρίζουν ότι τα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης είναι αυτή τη στιγμή υπερτιμημένα και δεν είναι απαραίτητα για τις περισσότερες εργασίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">«Πώς βρίσκετε μερική απασχόληση;»</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Η Xiaomi έχει παρέχει επίσημη υποστήριξη για το Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Η ενσωμάτωση Xiaomi Home για το Home Assistant επιτρέπει τη χρήση συσκευών IoT της Xiaomi στην πλατφόρμα Home Assistant, απαιτώντας συγκεκριμένες εκδόσεις λογισμικού για συμβατότητα.</li>
<li>Οι επιλογές εγκατάστασης περιλαμβάνουν το GitHub, το HACS (Home Assistant Community Store) ή μεθόδους χειροκίνητης εγκατάστασης, με την ρύθμιση να απαιτεί σύνδεση σε λογαριασμό Xiaomi και επιλογή συσκευής.</li>
<li>Η ενσωμάτωση υποστηρίζει πολλαπλούς λογαριασμούς, τοπικό έλεγχο μέσω ενός Xiaomi Central Hub Gateway, και είναι διαθέσιμη σε διάφορες περιοχές, χρησιμοποιώντας το MIoT-Spec-V2 για επικοινωνία, αλλά αποθηκεύει τα δεδομένα των χρηστών σε απλό κείμενο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Xiaomi έχει ενσωματωθεί επίσημα με το Home Assistant, απαιτώντας έναν λογαριασμό Xiaomi και αποθηκεύοντας τις πληροφορίες των χρηστών σε απλό κείμενο μέσα στο αρχείο διαμόρφωσης.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να ασφαλίζουν τα αρχεία ρυθμίσεών τους για να αποτρέψουν μη εξουσιοδοτημένη πρόσβαση, καθώς η ενσωμάτωση χρησιμοποιεί το OAuth 2.0 για σύνδεση, διασφαλίζοντας ότι οι κωδικοί πρόσβασης δεν αποθηκεύονται στην εφαρμογή.</li>
<li>Ενώ το Home Assistant επαινείται για την ευελιξία του και την ευρεία γκάμα ενσωματώσεων, ορισμένοι χρήστες εκφράζουν ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και προτιμούν λύσεις που λειτουργούν μόνο τοπικά, όπως το Zigbee ή το Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 Χρόνια Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού που αρχικά δημιουργήθηκε από το Gzilla/Armadillo το 1999, γιορτάζει την 25η επέτειό του τον Δεκέμβριο του 2024.</li>
<li>Ο περιηγητής έχει υποστεί αρκετές μεταβάσεις, συμπεριλαμβανομένης της μετάβασης από το GTK 1.0 στο FLTK 2 το 2008 και στη συνέχεια στο FLTK 1.3 το 2011, με προκλήσεις ανάπτυξης όπως η απώλεια βασικών συντελεστών και του τομέα του.</li>
<li>Το 2023, ο Rodrigo Arias Mallo αναζωογόνησε το έργο, οδηγώντας στην κυκλοφορία της έκδοσης 3.1.0 τον Μάιο του 2024, με συνεχιζόμενη ανάπτυξη και την τελευταία έκδοση να είναι η 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Dillo, ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού, γιορτάζει την 25η επέτειό του, αναγνωρισμένος για τις ελάχιστες εξαρτήσεις του και την γρήγορη απόδοσή του. Παρά την έλλειψη σύγχρονων χαρακτηριστικών όπως το HTTPS, το Dillo παραμένει δημοφιλές για την απλότητα και την αποδοτικότητά του, ιδιαίτερα σε παλαιότερο υλικό. Η κοινότητα εκτιμά τις συνεισφορές του τρέχοντος συντηρητή του, Rodrigo Arias Mallo, υπογραμμίζοντας τη σημασία των εναλλακτικών, ελαφρών περιηγητών στο τεχνολογικό οικοσύστημα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Palm στέλνει email στον Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 2007, ο CEO της Palm, Ed Colligan, απέρριψε την πρόταση του Steve Jobs για μια συμφωνία μη προσέλκυσης προσωπικού, επικαλούμενος νομικές και ηθικές ανησυχίες.</li>
<li>Ο Τζομπς απείλησε την Palm με αγωγή για παραβίαση πατέντας λόγω της μετάβασης ενός υπαλλήλου, αναδεικνύοντας ζητήματα της βιομηχανίας όπως η καταστολή μισθών και οι αντι-ανταγωνιστικές πρακτικές.</li>
<li>«Αυτή η ανταλλαγή αποτελεί μέρος ευρύτερων νομικών ενεργειών κατά των τεχνολογικών εταιρειών, με τη δεοντολογική στάση της Palm να σημειώνεται παρά την τελική της πτώση.»</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Νοκία 5110 – Επιστροφή από τους Νεκρούς (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Το Nokia 5110, ένα ανθεκτικό τηλέφωνο 2G, αναβιώνεται με μια σύγχρονη πινελιά, εξοπλίζοντάς το με ένα 4G module, το SIM7600SA, το οποίο υποστηρίζει SMS και κλήσεις. - Ο απλός σχεδιασμός του τηλεφώνου και οι δύο πλακέτες τυπωμένων κυκλωμάτων (PCBs) διευκολύνουν την ενσωμάτωση του νέου 4G module, καθιστώντας τη διαδικασία αναβάθμισης πιο απλή. - Αυτό το έργο αναδεικνύει τη δυνατότητα εκσυγχρονισμού της κλασικής τεχνολογίας, με περαιτέρω εξελίξεις να αναλύονται σε ένα επερχόμενο μέρος 2, το οποίο θα επικεντρώνεται στο σχεδιασμό μιας νέας πλακέτας για εκτεταμένη λειτουργικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Nokia 5110 εξετάζεται για αναβίωση, αλλά η πρόοδος έχει σταματήσει από το 2022, αντικατοπτρίζοντας τις προκλήσεις στην προσαρμογή κλασικών μοντέλων στη σύγχρονη τεχνολογία.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν δυσαρέσκεια για τα τρέχοντα τηλέφωνα με την επωνυμία Nokia, τα οποία επικρίνουν για κακή ποιότητα και για το ότι είναι επαναπροσαρμοσμένα κινεζικά μοντέλα, υποδεικνύοντας ένα κενό στην αγορά για ανθεκτικά, απλά τηλέφωνα.</li>
<li>Εξετάζονται εναλλακτικές όπως το AGM M8 ή το Sonim XP3+ για βασική λειτουργικότητα, υπογραμμίζοντας τη ζήτηση για απλές συσκευές με σύγχρονη συμβατότητα δικτύου.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2016%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Η απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη από ψυχολόγους στο Πανεπιστήμιο του Γιορκ διαπίστωσε ότι η απαγόρευση των smartphones στα σχολεία βελτίωσε τον ύπνο και τη διάθεση των παιδιών. - Μαθητές της 8ης τάξης στο Σχολείο Stanway στο Colchester συμμετείχαν σε μια απαγόρευση smartphone διάρκειας 21 ημερών, με αποτέλεσμα ταχύτερη έναρξη ύπνου και μια επιπλέον ώρα ξεκούρασης ανά νύχτα. - Η μελέτη ανέφερε μείωση κατά 17% στην κατάθλιψη και μείωση κατά 18% στο άγχος, υπογραμμίζοντας τα πιθανά οφέλη των απαγορεύσεων smartphone καθώς οι κυβερνήσεις αξιολογούν τον αντίκτυπό τους στη νεολαία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη αποκάλυψε ότι η απαγόρευση των smartphones στα σχολεία οδήγησε σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση μεταξύ των μαθητών της 8ης τάξης, οι οποίοι κέρδισαν μία επιπλέον ώρα ύπνου σε διάστημα 21 ημερών. - Η μελέτη αναδεικνύει μια συζήτηση σχετικά με το αν το πρόβλημα έγκειται στις εθιστικές εφαρμογές ή στα ίδια τα τηλέφωνα, καθώς η απαγόρευση προσέφερε ένα διάλειμμα χωρίς οθόνες που θεωρήθηκε ευεργετικό από γονείς και εκπαιδευτικούς. - Η συζήτηση συνεχίζεται για το αν πρέπει να περιοριστεί η χρήση τηλεφώνων στα σχολεία ή να επικεντρωθεί η ρύθμιση στον σχεδιασμό εφαρμογών για την αντιμετώπιση του εθισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Βλέπουν τις φωτογραφίες σου</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το TheySeeYourPhotos.com εξερευνά τους κινδύνους για την ιδιωτικότητα που συνδέονται με την κοινοποίηση φωτογραφιών στο διαδίκτυο και παρέχει καθοδήγηση για την αφαίρεση μεταδεδομένων χρησιμοποιώντας εργαλεία γραμμής εντολών. - Η συζήτηση περιλαμβάνει τις δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης στην ανίχνευση τροποποιήσεων εικόνας, τις προκλήσεις στην αφαίρεση υδατογραφημάτων και την αποτελεσματικότητα της αντιληπτικής κατακερματισμού. - Επίσης, εξετάζονται οι ανησυχίες για την ιδιωτικότητα σχετικά με τις υπηρεσίες φωτογραφιών στο cloud και η σημασία της κατανόησης του τρόπου με τον οποίο οι εταιρείες χρησιμοποιούν τα προσωπικά δεδομένα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Μια οπτική απόδειξη ότι a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Μια οπτική απόδειξη δείχνει την αλγεβρική ταυτότητα (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), η οποία είναι μια θεμελιώδης έννοια στην άλγεβρα.</li>
<li>Η δήλωση της Sophie Germain υπογραμμίζει τη διασύνδεση της άλγεβρας και της γεωμετρίας, υποδηλώνοντας ότι η άλγεβρα μπορεί να αναπαρασταθεί οπτικά μέσω γεωμετρικών διαγραμμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια οπτική απόδειξη για τη μαθηματική ταυτότητα (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) ξεκίνησε μια συζήτηση σχετικά με την αξιοπιστία των οπτικών αποδείξεων.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι οι οπτικές αποδείξεις μπορεί να είναι παραπλανητικές, όπως φαίνεται από ένα βίντεο που ψευδώς &quot;αποδεικνύει&quot; ότι (\pi) ισούται με 4, τονίζοντας την ανάγκη για προσεκτικές υποθέσεις.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει ότι ενώ οι οπτικές αποδείξεις μπορούν να ενισχύσουν τη διαίσθηση, συχνά στερούνται της πλήρους αυστηρότητας των αλγεβρικών αποδείξεων και μπορεί να μην καλύπτουν όλες τις πιθανές περιπτώσεις, ιδιαίτερα με αρνητικούς αριθμούς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Μια Κοινότητα για τους Ενθουσιώδεις του Ρετρό Υπολογιστών</a></h2>
<ul>
<li>Το IRATA.ONLINE είναι μια κοινοτική πλατφόρμα για λάτρεις των ρετρό υπολογιστών, χρησιμοποιώντας ένα σύστημα βασισμένο στο PLATO, γνωστό για τις δυνατότητές του σε πολλούς χρήστες, γραφικά και διαδραστικότητα. Υποστηρίζει μια σειρά από κλασικές υπολογιστικές πλατφόρμες όπως Atari, Commodore και Apple, επιτρέποντας στους χρήστες να συνδέονται μέσω διαδικτυακών τερματικών ή συγκεκριμένου λογισμικού όπως το PLATOTERM. Η πλατφόρμα προσφέρει παιχνίδια πολλών παικτών, κοινωνικά χαρακτηριστικά και ένα περιβάλλον ανάπτυξης χρησιμοποιώντας τη γλώσσα προγραμματισμού TUTOR, εξυπηρετώντας τόσο τα ενδιαφέροντα του gaming όσο και της ανάπτυξης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το IRATA.ONLINE είναι μια κοινότητα που επικεντρώνεται στους ρετρό υπολογιστές, χρησιμοποιώντας το σύστημα PLATO για ανταλλαγή μηνυμάτων, παιχνίδια και εφαρμογές. Η κοινότητα αναβιώνει το δικτυωμένο περιβάλλον μάθησης PLATO, με συζητήσεις για την ιστορία του και σχετικά έργα. Η πρόσβαση είναι δυνατή μέσω διάφορων λογισμικών πελάτη, συμπεριλαμβανομένου του εξομοιωτή microM8 Apple IIe, με ειδήσεις που μοιράζονται στο Facebook και προτάσεις για εναλλακτικές πλατφόρμες ανακοινώσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Η Tenstorrent και η Κατάσταση των Νεοφυών Επιχειρήσεων Υλικού Τεχνητής Νοημοσύνης</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Tenstorrent και άλλες νεοφυείς επιχειρήσεις στον τομέα του υλικού AI εξερευνούν το δυναμικό της αρχιτεκτονικής RISC-V CPU IP καθώς αυξάνονται τα κόστη αδειοδότησης της ARM, υπογραμμίζοντας μια αλλαγή στο τοπίο της αρχιτεκτονικής CPU.</li>
<li>Η συνεχιζόμενη νομική διαμάχη μεταξύ της Qualcomm και της ARM σχετικά με τις συμφωνίες αδειών αρχιτεκτονικής (ALAs) παραμένει άλυτη, με τις δύο εταιρείες να δηλώνουν συμμόρφωση με τους όρους των συμβολαίων, προσθέτοντας αβεβαιότητα στην αγορά.</li>
<li>Nvidia συνεχίζει να κυριαρχεί στην αγορά υλικού AI, θέτοντας προκλήσεις για ανταγωνιστές όπως η Tenstorrent, ενώ οι συζητήσεις εξετάζουν επίσης τη διπλή επίδραση των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLMs) στη μάθηση και κατανόηση των νεότερων μηχανικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Όταν μια Κρυστάλλινη Σφαίρα δεν είναι Αρκετή για να σας Κάνει Πλούσιους</a></h2>
<ul>
<li>Στην πρόκληση &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; του 2023, 118 νέοι ενήλικες με εκπαίδευση στα χρηματοοικονομικά έλαβαν $50 για να διαπραγματευτούν τον δείκτη S&amp;P 500 και τα 30ετή ομόλογα του αμερικανικού δημοσίου χρησιμοποιώντας ειδήσεις μία ημέρα νωρίτερα, αλλά χωρίς δεδομένα τιμών.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι είχαν προηγούμενη ενημέρωση, οι μισοί από τους συμμετέχοντες έχασαν χρήματα, και ένας στους έξι χρεοκόπησε, με μέσο κέρδος μόλις 3,2%, λόγω λανθασμένων προβλέψεων της αγοράς και κακής διαχείρισης μεγέθους συναλλαγών.</li>
<li>Το πείραμα ανέδειξε ότι ακόμη και με πρόβλεψη, η επιτυχημένη διαπραγμάτευση απαιτεί δεξιότητα και στρατηγική, όπως αποδείχθηκε από πέντε έμπειρους εμπόρους που πέτυχαν καλύτερα αποτελέσματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη δυσκολία χρήσης των οικονομικών ειδήσεων για την πρόβλεψη των κινήσεων της χρηματιστηριακής αγοράς, τονίζοντας την πολυπλοκότητα και την απρόβλεπτη φύση των αντιδράσεων της αγοράς.</li>
<li>Μια μελέτη έδειξε ότι οι έμπειροι έμποροι είχαν καλύτερη απόδοση, πιθανώς λόγω της μνήμης τους για παρελθόντα γεγονότα, αλλά συνολικά, οι οικονομικές ειδήσεις θεωρούνται κυρίως θόρυβος.</li>
<li>Προτείνει ότι οι μακροπρόθεσμες τάσεις είναι πιο αξιόπιστες για επενδυτικές αποφάσεις από τις βραχυπρόθεσμες ειδήσεις, σημειώνοντας μια μείωση στην ποιότητα των πηγών ειδήσεων και την επιρροή της υψηλής συχνότητας συναλλαγών.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%B1%CF%80%CE%B1%CE%B3%CF%8C%CF%81%CE%B5%CF%85%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20smartphone%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20%CF%83%CF%87%CE%BF%CE%BB%CE%B5%CE%AF%CE%BF%20%CE%BF%CE%B4%CE%B7%CE%B3%CE%B5%CE%AF%20%CF%83%CE%B5%20%CE%BA%CE%B1%CE%BB%CF%8D%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BF%20%CF%8D%CF%80%CE%BD%CE%BF%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%B2%CE%B5%CE%BB%CF%84%CE%B9%CF%89%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B7%20%CE%B4%CE%B9%CE%AC%CE%B8%CE%B5%CF%83%CE%B7%3A%20%CE%BC%CE%B5%CE%BB%CE%AD%CF%84%CE%B7&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%2015%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
