<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 19:06:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Φτάνοντας στους 2 εκατομμύρια χρήστες ως μια ομάδα ανάπτυξης ενός ατόμου [βίντεο]</a></h2>
<ul>
<li>Η Nadia Odunayo, ιδρύτρια και διευθύνουσα σύμβουλος του The StoryGraph, διαχειρίζεται μια κοινότητα αναγνωστών με πάνω από ένα εκατομμύριο χρήστες ως μοναδική προγραμματίστρια, αναδεικνύοντας την αποφασιστικότητα και τις τεχνικές της δεξιότητες. Το υπόβαθρό της περιλαμβάνει εμπειρία ως μηχανικός λογισμικού στην Pivotal Labs και εκπαίδευση στον προγραμματισμό από την Makers Academy στο Λονδίνο. Η ιστορία της αποτελεί παράδειγμα του δυναμικού ενός &quot;πλαισίου ενός ατόμου&quot; στην τεχνολογική επιχειρηματικότητα, ισορροπώντας επαγγελματικά και προσωπικά ενδιαφέροντα όπως ο χορός και η ανάγνωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το StoryGraph, μια εφαρμογή παρακολούθησης βιβλίων που αναπτύχθηκε από μία μόνο προγραμματίστρια, τη Nadia Odunayo, έχει φτάσει τους 2 εκατομμύρια χρήστες, προκαλώντας συζητήσεις για εναλλακτικές λύσεις και τους περιορισμούς ανταγωνιστών όπως το Goodreads.</li>
<li>Η Nadia Odunayo αναγνωρίζεται για τις σημαντικές της συνεισφορές στην κοινότητα του Ruby on Rails, υπογραμμίζοντας την επίδραση των ατομικών προγραμματιστών στην τεχνολογία.</li>
<li>Η συζήτηση εξερευνά επίσης το ευρύτερο θέμα των μικρών ομάδων που επιτυγχάνουν σημαντικές βάσεις χρηστών, με συγκρίσεις με επιτυχημένα έργα όπως το Stardew Valley και το WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Φεγγάρι</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια εις βάθος εξερεύνηση της τροχιάς της Σελήνης γύρω από τη Γη, των χαρακτηριστικών της επιφάνειάς της και της επιρροής της σε φαινόμενα όπως οι παλίρροιες και οι εκλείψεις.</li>
<li>Συζητά τις φάσεις της Σελήνης, τους κρατήρες στην επιφάνειά της και το φαινόμενο της γήινης λάμψης, υπογραμμίζοντας την λεπτή επίδραση της Σελήνης στη ζωή των ανθρώπων και τον ρόλο της ως μια σταθερή παρουσία στον νυχτερινό ουρανό.</li>
<li>Το κείμενο αναφέρεται στις βαρυτικές αλληλεπιδράσεις της Σελήνης με τη Γη και την επιρροή του Ήλιου, προσφέροντας μια ολοκληρωμένη κατανόηση του ουράνιου γείτονά μας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης αφηγήθηκε το ταξίδι του με ένα τηλεσκόπιο Celestron 11&quot; SCT, αρχικά αντιμετωπίζοντας προκλήσεις με τη φωτογραφία μακράς έκθεσης, αλλά βρίσκοντας επιτυχία και εκτίμηση στη φωτογραφία της Σελήνης.</li>
<li>Η συζήτηση περιλάμβανε κοινές εμπειρίες, συμβουλές για τη χρήση τηλεσκοπίων και επαίνους για το εκπαιδευτικό περιεχόμενο, ιδιαίτερα τις διαδραστικές εξηγήσεις του Bartosz Ciechanowski για τα ουράνια φαινόμενα.</li>
<li>Η συζήτηση υπογράμμισε τη σημασία της σελήνης τόσο σε προσωπική απόλαυση όσο και σε εκπαιδευτικά πλαίσια, με τους χρήστες να εκφράζουν ευγνωμοσύνη για το λεπτομερές και ενδιαφέρον αστρονομικό περιεχόμενο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Πάντα να πηγαίνεις στην κηδεία (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: Το Νέο Αδιαφανές API</a></h2>
<ul>
<li>Το Go Blog ανακοινώνει την εισαγωγή ενός νέου Opaque API για το Go Protobuf, το οποίο βελτιώνει την αποδοτικότητα της μνήμης και μειώνει τα σφάλματα που σχετίζονται με δείκτες, κρύβοντας τα πεδία των δομών και χρησιμοποιώντας μεθόδους πρόσβασης.</li>
<li>Το Opaque API υποστηρίζει την καθυστερημένη αποκωδικοποίηση, βελτιστοποιώντας την απόδοση με την αποκωδικοποίηση πεδίων μόνο όταν αυτά προσπελαύνονται, και συνιστάται για νέα ανάπτυξη, με ένα Υβριδικό API διαθέσιμο για σταδιακή μετάβαση.</li>
<li>Η Έκδοση Protobuf 2024 θα κάνει το Opaque API την προεπιλογή, και ενθαρρύνεται η παροχή ανατροφοδότησης στον ιχνηλάτη θεμάτων Go Protobuf, με διαθέσιμη τεκμηρίωση αναφοράς στο protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την πολυπλοκότητα και τις μοναδικές ιδιαιτερότητες της χρήσης των Protobuf και gRPC στη γλώσσα προγραμματισμού Go, με ορισμένους προγραμματιστές να τη βρίσκουν προκλητική. - Εναλλακτικές όπως τα JSON-RPC, MsgPack και Varlink θεωρούνται απλούστερες, ενώ εργαλεία όπως τα ConnectRPC και Buf προτείνονται για βελτιωμένη συμβατότητα και απόδοση. - Η συζήτηση υπογραμμίζει τις ανταλλαγές μεταξύ διαφορετικών πρωτοκόλλων σειριοποίησης και επικοινωνίας, συμπεριλαμβανομένων των πλεονεκτημάτων της γλώσσας σχήματος του Protobuf και των προκλήσεων της χρήσης του JSON για APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Μελέτη του MIT εξηγεί γιατί οι νόμοι γράφονται με ακατανόητο ύφος</a></h2>
<ul>
<li>Οι επιστήμονες γνωσιακής επιστήμης του MIT συγκρίνουν την περίπλοκη γλώσσα των νομικών εγγράφων, ή αλλιώς &quot;νομικίστικη&quot;, με μαγικά ξόρκια, υποστηρίζοντας ότι μεταδίδει εξουσία μέσω του αρχαϊκού και περίπλοκου ύφους της.</li>
<li>Η μελέτη, που δημοσιεύθηκε στα Πρακτικά της Εθνικής Ακαδημίας Επιστημών, επισημαίνει ότι τα νομικά έγγραφα συχνά χρησιμοποιούν σύνθετες δομές όπως η &quot;κεντρική ενσωμάτωση&quot;, οι οποίες συμβάλλουν στη δυσκολία κατανόησής τους.</li>
<li>Παρά τις προσπάθειες για απλοποίηση της νομικής γλώσσας από τη δεκαετία του 1970, η πρόοδος υπήρξε αργή, και η μελέτη στοχεύει στην προώθηση πιο σαφούς νομικής γραφής για καλύτερη κατανόηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη του MIT υποδεικνύει ότι τα νομικά έγγραφα είναι περίπλοκα λόγω των παραδοσιακών πρακτικών και του συγκεκριμένου κοινού που στοχεύουν, κυρίως δικηγόρους.</li>
<li>Οι δικηγόροι χρησιμοποιούν τη &quot;νομική γλώσσα&quot; για την οικειότητα και την ακρίβειά της, παρά τη δυσκολία της για τους μη ειδικούς να την κατανοήσουν, καθώς πρέπει να ευθυγραμμίζεται με τη μεταβαλλόμενη νομολογία.</li>
<li>Η μελέτη υπογραμμίζει την πρόκληση της απλοποίησης της νομικής γλώσσας διατηρώντας παράλληλα την αυθεντία και την νομική ακεραιότητά της, καθώς οι αλλαγές μπορεί να έχουν σημαντικές νομικές συνέπειες.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Φτάνοντας στους 2 εκατομμύρια χρήστες ως μια ομάδα ανάπτυξης ενός ατόμου [βίντεο]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A6%CF%84%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%B1%CF%82%20%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%82%202%20%CE%B5%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%BF%CE%BC%CE%BC%CF%8D%CF%81%CE%B9%CE%B1%20%CF%87%CF%81%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%CF%82%20%CF%89%CF%82%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%BF%CE%BC%CE%AC%CE%B4%CE%B1%20%CE%B1%CE%BD%CE%AC%CF%80%CF%84%CF%85%CE%BE%CE%B7%CF%82%20%CE%B5%CE%BD%CF%8C%CF%82%20%CE%B1%CF%84%CF%8C%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%5B%CE%B2%CE%AF%CE%BD%CF%84%CE%B5%CE%BF%5D&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2017%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>Ο αεριστήρας ανάκτησης ενέργειας TW4 της OpenERV παρέχει αποτελεσματικά φρέσκο εξωτερικό αέρα ενώ ανακτά περίπου το 90% της θερμικής ενέργειας, μειώνοντας την ανάγκη για επιπλέον θέρμανση ή ψύξη.</li>
<li>Το μοντέλο WM12, το οποίο συνδυάζει δύο μονάδες TW4 για εγκατάσταση σε παράθυρο, βρίσκεται σε δοκιμαστική φάση και υπόσχεται υψηλή ροή αέρα, αθόρυβη λειτουργία και σημαντική απόδοση επένδυσης σε σύγκριση με τα παραδοσιακά συστήματα.</li>
<li>Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν προαιρετικά φίλτρα HEPA, συμβατότητα με συστήματα αυτοματισμού σπιτιού, χαμηλή κατανάλωση ενέργειας και βελτιωμένη ποιότητα εσωτερικού αέρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenERV είναι μια πρωτοβουλία για την ανάπτυξη ενός συστήματος ανάκτησης ενέργειας με ανοιχτό κώδικα (ERV), αλλά οι χρήστες ανησυχούν για την έλλειψη ολοκληρωμένης τεκμηρίωσης, η οποία μπορεί να αποθαρρύνει τους λάτρεις του DIY.</li>
<li>Η απουσία αρχείων 3D για τον πυρήνα ανάκτησης, ένα ζωτικό στοιχείο του ERV, έχει οδηγήσει σε σκεπτικισμό σχετικά με τους ισχυρισμούς του έργου για ανοιχτό κώδικα, υποδηλώνοντας μια πιθανή εστίαση στο μάρκετινγκ.</li>
<li>Το έργο έχει προοπτικές, ιδιαίτερα για τα βόρεια κλίματα, και ο δημιουργός βελτιώνει το σύστημα με σχέδια για δοκιμές από το ινστιτούτο PassiveHaus, υποδεικνύοντας πιθανές μελλοντικές βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Χάρτης του GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Ο χάρτης απεικονίζει πάνω από 400.000 έργα στο GitHub, με την εγγύτητα να υποδεικνύει κοινό ενδιαφέρον από χρήστες που έχουν προσθέσει αστέρια, χρησιμοποιώντας δεδομένα από τον Ιανουάριο του 2020 έως τον Μάρτιο του 2023. Η δημιουργία του χάρτη περιλάμβανε τον υπολογισμό της Ομοιότητας Jaccard για την ομαδοποίηση, τη χρήση του ngraph.forcelayout για τη διάταξη και την απόδοση με το maplibre, με δεδομένα σε μορφή GeoJSON. Το έργο είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια MIT, προσκαλώντας συνεισφορές και προτάσεις σχεδίασης, και περιλαμβάνει μια λειτουργία αναζήτησης και ετικέτες χωρών που δημιουργήθηκαν από το ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια οπτικοποίηση χάρτη του GitHub από τον anvaka εμφανίζει συστάδες έργων βασισμένες στους stargazers, αποκαλύπτοντας μοναδικές ομαδοποιήσεις όπως το torvalds/linux κοντά σε έργα JavaScript. - Ο χάρτης χρησιμοποιεί την ομοιότητα Jaccard, η οποία μπορεί να μην είναι ιδανική για δημοφιλή έργα καθώς τα ομαδοποιεί με βάση τη δημοτικότητα παρά τη σημασιολογία, προκαλώντας προτάσεις για τη χρήση ενσωματώσεων κώδικα για καλύτερη οργάνωση. - Η οπτικοποίηση, με χιουμοριστικά ονόματα χωρών όπως &quot;Lispaña&quot; για έργα Lisp, αναδεικνύει την πολυπλοκότητα της κατηγοριοποίησης έργων ανά γλώσσα και εφαρμογή, προκαλώντας συζητήσεις για τις μεθόδους ομαδοποίησης και την επιρροή των προτιμήσεων των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Οι τηλεοράσεις χωρίς έξυπνες λειτουργίες αξίζουν μια επιστροφή.</a></h2>
<ul>
<li>Οι έξυπνες τηλεοράσεις είναι επιρρεπείς σε γρήγορη απαξίωση λόγω ξεπερασμένου λογισμικού και περιττού λογισμικού, και ενέχουν κινδύνους για την ιδιωτικότητα συλλέγοντας δεδομένα χρηστών.</li>
<li>Οι απλές τηλεοράσεις, που επικεντρώνονται στην ποιότητα της εικόνας και τη μακροζωία, μπορούν να διαρκέσουν πάνω από μια δεκαετία και προσφέρουν μια πιο ιδιωτική εμπειρία θέασης όταν συνδυάζονται με συσκευές streaming όπως το Roku ή το Chromecast.</li>
<li>Για να προσελκύσουν τους καταναλωτές που είναι εξοικειωμένοι με την τεχνολογία, οι απλές τηλεοράσεις χρειάζονται βελτιώσεις στην ποιότητα της οθόνης, το μέγεθος και τη συνδεσιμότητα, και θα πρέπει να προωθούνται ως μια εναλλακτική λύση που σέβεται την ιδιωτικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αναβίωση των &quot;χαζών τηλεοράσεων&quot; προτείνεται, καθώς οι έξυπνες τηλεοράσεις αποφέρουν κέρδη στους κατασκευαστές μέσω της συλλογής δεδομένων και των διαφημίσεων.</li>
<li>Ενώ ορισμένες έξυπνες τηλεοράσεις μπορούν να λειτουργούν ως απλές τηλεοράσεις αποφεύγοντας τη σύνδεση στο διαδίκτυο, τα μελλοντικά μοντέλα ενδέχεται να απαιτούν υποχρεωτική σύνδεση.</li>
<li>Εναλλακτικές λύσεις όπως οι οθόνες ή οι προβολείς είναι διαθέσιμες, αλλά συχνά συνοδεύονται από υψηλότερο κόστος, και η ζήτηση για απλές τηλεοράσεις παραμένει περιορισμένη λόγω της προτίμησης των καταναλωτών για την τιμή και τα χαρακτηριστικά έναντι της ιδιωτικότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">«Γιατί είναι τόσο δύσκολο να αγοράσει κανείς πράγματα που λειτουργούν καλά; (2022)»</a></h2>
<ul>
<li>Η υπόθεση των αποτελεσματικών αγορών, η οποία υποστηρίζει ότι οι αγορές φυσικά εξαλείφουν τις αναποτελεσματικότητες, δεν ισχύει πάντα, ιδιαίτερα στην πρόσληψη τεχνολογικού προσωπικού και στην ποιότητα προϊόντων. Οι εταιρείες της Silicon Valley αντιμετωπίζουν επίμονες αναποτελεσματικότητες λόγω έλλειψης ταλέντου, και οι καταναλωτές συχνά βασίζονται στο μάρκετινγκ αντί για ενημερωμένες αποφάσεις για να αξιολογήσουν την ποιότητα των προϊόντων. Η εξωτερική ανάθεση μπορεί να οδηγήσει σε δυσαρέσκεια σε σύγκριση με τις λύσεις εντός της εταιρείας, όπως φαίνεται με εταιρείες όπως η Apple και η Amazon, οι οποίες έχουν επιτύχει χτίζοντας αντί να αγοράζουν, υπογραμμίζοντας την επίδραση των πολιτιστικών προτύπων και των ζητημάτων εμπιστοσύνης στην αποτελεσματικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι καταναλωτές αντιμετωπίζουν προκλήσεις στην αγορά ποιοτικών προϊόντων λόγω κακού σχεδιασμού, κρυφών ελαττωμάτων και προγραμματισμένης απαξίωσης, που σημαίνει ότι τα προϊόντα δεν κατασκευάζονται σκόπιμα για να διαρκέσουν.</li>
<li>Η αφθονία επιλογών και η δυσκολία στην αξιολόγηση της πραγματικής ποιότητας οδηγούν τους καταναλωτές να βασίζονται σε επιφανειακούς δείκτες όπως οι αξιολογήσεις, οι οποίοι μπορεί να μην αντικατοπτρίζουν με ακρίβεια την ποιότητα του προϊόντος.</li>
<li>Η ασυμμετρία πληροφόρησης στις αγορές έχει ως αποτέλεσμα οι αγοραστές να στερούνται της απαραίτητης γνώσης για να λαμβάνουν ενημερωμένες αποφάσεις, οδηγώντας συχνά στην εξάρτηση από πιθανώς παραπλανητικούς ισχυρισμούς των πωλητών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Οι νομοθέτες των ΗΠΑ λένε στην Apple και την Google να είναι έτοιμες να αφαιρέσουν το TikTok από τα καταστήματα στις 19 Ιανουαρίου.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι νομοθέτες των ΗΠΑ έχουν ζητήσει από την Apple και την Google να εξετάσουν το ενδεχόμενο να αφαιρέσουν το TikTok από τα καταστήματα εφαρμογών τους μέχρι τις 19 Ιανουαρίου, επικαλούμενοι ανησυχίες για την ασφάλεια των δεδομένων και την κινεζική ιδιοκτησία της εφαρμογής.</li>
<li>Η συζήτηση γύρω από το TikTok περιλαμβάνει ζητήματα λογοκρισίας, εθνικής ασφάλειας και της πιθανής επιρροής ξένων κυβερνήσεων στις εσωτερικές υποθέσεις.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει ευρύτερα θέματα αμοιβαιότητας στις διεθνείς σχέσεις, ειδικά ως απάντηση στους περιορισμούς της Κίνας στις δυτικές τεχνολογικές εταιρείες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Οι περισσότεροι κάτοχοι iPhone βλέπουν ελάχιστη έως καμία αξία στην Apple Intelligence μέχρι στιγμής</a></h2>
<ul>
<li>Φημολογείται ότι η Apple σχεδιάζει την κυκλοφορία ενός αναδιπλούμενου iPad το 2028, το οποίο θα μπορούσε ενδεχομένως να υποστηρίζει εφαρμογές macOS.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη υποδηλώνει μια σύγκλιση των λειτουργιών του iPad και του Mac, προσφέροντας στους χρήστες μια πιο ευέλικτη συσκευή.</li>
<li>Η εισαγωγή ενός αναδιπλούμενου iPad θα μπορούσε να σηματοδοτήσει μια σημαντική καινοτομία στη σειρά προϊόντων της Apple, προσελκύοντας το ενδιαφέρον των τεχνολογικών ενθουσιωδών και των παρατηρητών της βιομηχανίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Πολλοί χρήστες iPhone αντιλαμβάνονται περιορισμένη αξία στην Apple Intelligence, με μερικούς να αισθάνονται πίεση να χρησιμοποιούν εργαλεία AI όπως το co-pilot σε επαγγελματικά περιβάλλοντα.</li>
<li>Υπάρχει μια αυξανόμενη τάση μεταξύ των εταιρειών να υιοθετούν τεχνολογίες τεχνητής νοημοσύνης για να παραμείνουν ανταγωνιστικές, ωστόσο οι χρήστες συχνά βρίσκουν το περιεχόμενο που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, όπως περιλήψεις και emails, να είναι κατώτερο.</li>
<li>Η κυκλοφορία του Apple Intelligence έχει αντιμετωπίσει κριτική για το ότι δεν ανταποκρίνεται στις προσδοκίες των χρηστών, με ορισμένους να υποστηρίζουν ότι τα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης είναι αυτή τη στιγμή υπερτιμημένα και δεν είναι απαραίτητα για τις περισσότερες εργασίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">«Πώς βρίσκετε μερική απασχόληση;»</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Η Xiaomi έχει παρέχει επίσημη υποστήριξη για το Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Η ενσωμάτωση Xiaomi Home για το Home Assistant επιτρέπει τη χρήση συσκευών IoT της Xiaomi στην πλατφόρμα Home Assistant, απαιτώντας συγκεκριμένες εκδόσεις λογισμικού για συμβατότητα.</li>
<li>Οι επιλογές εγκατάστασης περιλαμβάνουν το GitHub, το HACS (Home Assistant Community Store) ή μεθόδους χειροκίνητης εγκατάστασης, με την ρύθμιση να απαιτεί σύνδεση σε λογαριασμό Xiaomi και επιλογή συσκευής.</li>
<li>Η ενσωμάτωση υποστηρίζει πολλαπλούς λογαριασμούς, τοπικό έλεγχο μέσω ενός Xiaomi Central Hub Gateway, και είναι διαθέσιμη σε διάφορες περιοχές, χρησιμοποιώντας το MIoT-Spec-V2 για επικοινωνία, αλλά αποθηκεύει τα δεδομένα των χρηστών σε απλό κείμενο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Xiaomi έχει ενσωματωθεί επίσημα με το Home Assistant, απαιτώντας έναν λογαριασμό Xiaomi και αποθηκεύοντας τις πληροφορίες των χρηστών σε απλό κείμενο μέσα στο αρχείο διαμόρφωσης.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να ασφαλίζουν τα αρχεία ρυθμίσεών τους για να αποτρέψουν μη εξουσιοδοτημένη πρόσβαση, καθώς η ενσωμάτωση χρησιμοποιεί το OAuth 2.0 για σύνδεση, διασφαλίζοντας ότι οι κωδικοί πρόσβασης δεν αποθηκεύονται στην εφαρμογή.</li>
<li>Ενώ το Home Assistant επαινείται για την ευελιξία του και την ευρεία γκάμα ενσωματώσεων, ορισμένοι χρήστες εκφράζουν ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και προτιμούν λύσεις που λειτουργούν μόνο τοπικά, όπως το Zigbee ή το Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 Χρόνια Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού που αρχικά δημιουργήθηκε από το Gzilla/Armadillo το 1999, γιορτάζει την 25η επέτειό του τον Δεκέμβριο του 2024.</li>
<li>Ο περιηγητής έχει υποστεί αρκετές μεταβάσεις, συμπεριλαμβανομένης της μετάβασης από το GTK 1.0 στο FLTK 2 το 2008 και στη συνέχεια στο FLTK 1.3 το 2011, με προκλήσεις ανάπτυξης όπως η απώλεια βασικών συντελεστών και του τομέα του.</li>
<li>Το 2023, ο Rodrigo Arias Mallo αναζωογόνησε το έργο, οδηγώντας στην κυκλοφορία της έκδοσης 3.1.0 τον Μάιο του 2024, με συνεχιζόμενη ανάπτυξη και την τελευταία έκδοση να είναι η 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Dillo, ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού, γιορτάζει την 25η επέτειό του, αναγνωρισμένος για τις ελάχιστες εξαρτήσεις του και την γρήγορη απόδοσή του. Παρά την έλλειψη σύγχρονων χαρακτηριστικών όπως το HTTPS, το Dillo παραμένει δημοφιλές για την απλότητα και την αποδοτικότητά του, ιδιαίτερα σε παλαιότερο υλικό. Η κοινότητα εκτιμά τις συνεισφορές του τρέχοντος συντηρητή του, Rodrigo Arias Mallo, υπογραμμίζοντας τη σημασία των εναλλακτικών, ελαφρών περιηγητών στο τεχνολογικό οικοσύστημα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Palm στέλνει email στον Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 2007, ο CEO της Palm, Ed Colligan, απέρριψε την πρόταση του Steve Jobs για μια συμφωνία μη προσέλκυσης προσωπικού, επικαλούμενος νομικές και ηθικές ανησυχίες.</li>
<li>Ο Τζομπς απείλησε την Palm με αγωγή για παραβίαση πατέντας λόγω της μετάβασης ενός υπαλλήλου, αναδεικνύοντας ζητήματα της βιομηχανίας όπως η καταστολή μισθών και οι αντι-ανταγωνιστικές πρακτικές.</li>
<li>«Αυτή η ανταλλαγή αποτελεί μέρος ευρύτερων νομικών ενεργειών κατά των τεχνολογικών εταιρειών, με τη δεοντολογική στάση της Palm να σημειώνεται παρά την τελική της πτώση.»</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Νοκία 5110 – Επιστροφή από τους Νεκρούς (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Το Nokia 5110, ένα ανθεκτικό τηλέφωνο 2G, αναβιώνεται με μια σύγχρονη πινελιά, εξοπλίζοντάς το με ένα 4G module, το SIM7600SA, το οποίο υποστηρίζει SMS και κλήσεις. - Ο απλός σχεδιασμός του τηλεφώνου και οι δύο πλακέτες τυπωμένων κυκλωμάτων (PCBs) διευκολύνουν την ενσωμάτωση του νέου 4G module, καθιστώντας τη διαδικασία αναβάθμισης πιο απλή. - Αυτό το έργο αναδεικνύει τη δυνατότητα εκσυγχρονισμού της κλασικής τεχνολογίας, με περαιτέρω εξελίξεις να αναλύονται σε ένα επερχόμενο μέρος 2, το οποίο θα επικεντρώνεται στο σχεδιασμό μιας νέας πλακέτας για εκτεταμένη λειτουργικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Nokia 5110 εξετάζεται για αναβίωση, αλλά η πρόοδος έχει σταματήσει από το 2022, αντικατοπτρίζοντας τις προκλήσεις στην προσαρμογή κλασικών μοντέλων στη σύγχρονη τεχνολογία.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν δυσαρέσκεια για τα τρέχοντα τηλέφωνα με την επωνυμία Nokia, τα οποία επικρίνουν για κακή ποιότητα και για το ότι είναι επαναπροσαρμοσμένα κινεζικά μοντέλα, υποδεικνύοντας ένα κενό στην αγορά για ανθεκτικά, απλά τηλέφωνα.</li>
<li>Εξετάζονται εναλλακτικές όπως το AGM M8 ή το Sonim XP3+ για βασική λειτουργικότητα, υπογραμμίζοντας τη ζήτηση για απλές συσκευές με σύγχρονη συμβατότητα δικτύου.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2016%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Η απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη από ψυχολόγους στο Πανεπιστήμιο του Γιορκ διαπίστωσε ότι η απαγόρευση των smartphones στα σχολεία βελτίωσε τον ύπνο και τη διάθεση των παιδιών. - Μαθητές της 8ης τάξης στο Σχολείο Stanway στο Colchester συμμετείχαν σε μια απαγόρευση smartphone διάρκειας 21 ημερών, με αποτέλεσμα ταχύτερη έναρξη ύπνου και μια επιπλέον ώρα ξεκούρασης ανά νύχτα. - Η μελέτη ανέφερε μείωση κατά 17% στην κατάθλιψη και μείωση κατά 18% στο άγχος, υπογραμμίζοντας τα πιθανά οφέλη των απαγορεύσεων smartphone καθώς οι κυβερνήσεις αξιολογούν τον αντίκτυπό τους στη νεολαία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη αποκάλυψε ότι η απαγόρευση των smartphones στα σχολεία οδήγησε σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση μεταξύ των μαθητών της 8ης τάξης, οι οποίοι κέρδισαν μία επιπλέον ώρα ύπνου σε διάστημα 21 ημερών. - Η μελέτη αναδεικνύει μια συζήτηση σχετικά με το αν το πρόβλημα έγκειται στις εθιστικές εφαρμογές ή στα ίδια τα τηλέφωνα, καθώς η απαγόρευση προσέφερε ένα διάλειμμα χωρίς οθόνες που θεωρήθηκε ευεργετικό από γονείς και εκπαιδευτικούς. - Η συζήτηση συνεχίζεται για το αν πρέπει να περιοριστεί η χρήση τηλεφώνων στα σχολεία ή να επικεντρωθεί η ρύθμιση στον σχεδιασμό εφαρμογών για την αντιμετώπιση του εθισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Βλέπουν τις φωτογραφίες σου</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το TheySeeYourPhotos.com εξερευνά τους κινδύνους για την ιδιωτικότητα που συνδέονται με την κοινοποίηση φωτογραφιών στο διαδίκτυο και παρέχει καθοδήγηση για την αφαίρεση μεταδεδομένων χρησιμοποιώντας εργαλεία γραμμής εντολών. - Η συζήτηση περιλαμβάνει τις δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης στην ανίχνευση τροποποιήσεων εικόνας, τις προκλήσεις στην αφαίρεση υδατογραφημάτων και την αποτελεσματικότητα της αντιληπτικής κατακερματισμού. - Επίσης, εξετάζονται οι ανησυχίες για την ιδιωτικότητα σχετικά με τις υπηρεσίες φωτογραφιών στο cloud και η σημασία της κατανόησης του τρόπου με τον οποίο οι εταιρείες χρησιμοποιούν τα προσωπικά δεδομένα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Μια οπτική απόδειξη ότι a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Μια οπτική απόδειξη δείχνει την αλγεβρική ταυτότητα (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), η οποία είναι μια θεμελιώδης έννοια στην άλγεβρα.</li>
<li>Η δήλωση της Sophie Germain υπογραμμίζει τη διασύνδεση της άλγεβρας και της γεωμετρίας, υποδηλώνοντας ότι η άλγεβρα μπορεί να αναπαρασταθεί οπτικά μέσω γεωμετρικών διαγραμμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια οπτική απόδειξη για τη μαθηματική ταυτότητα (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) ξεκίνησε μια συζήτηση σχετικά με την αξιοπιστία των οπτικών αποδείξεων.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι οι οπτικές αποδείξεις μπορεί να είναι παραπλανητικές, όπως φαίνεται από ένα βίντεο που ψευδώς &quot;αποδεικνύει&quot; ότι (\pi) ισούται με 4, τονίζοντας την ανάγκη για προσεκτικές υποθέσεις.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει ότι ενώ οι οπτικές αποδείξεις μπορούν να ενισχύσουν τη διαίσθηση, συχνά στερούνται της πλήρους αυστηρότητας των αλγεβρικών αποδείξεων και μπορεί να μην καλύπτουν όλες τις πιθανές περιπτώσεις, ιδιαίτερα με αρνητικούς αριθμούς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Μια Κοινότητα για τους Ενθουσιώδεις του Ρετρό Υπολογιστών</a></h2>
<ul>
<li>Το IRATA.ONLINE είναι μια κοινοτική πλατφόρμα για λάτρεις των ρετρό υπολογιστών, χρησιμοποιώντας ένα σύστημα βασισμένο στο PLATO, γνωστό για τις δυνατότητές του σε πολλούς χρήστες, γραφικά και διαδραστικότητα. Υποστηρίζει μια σειρά από κλασικές υπολογιστικές πλατφόρμες όπως Atari, Commodore και Apple, επιτρέποντας στους χρήστες να συνδέονται μέσω διαδικτυακών τερματικών ή συγκεκριμένου λογισμικού όπως το PLATOTERM. Η πλατφόρμα προσφέρει παιχνίδια πολλών παικτών, κοινωνικά χαρακτηριστικά και ένα περιβάλλον ανάπτυξης χρησιμοποιώντας τη γλώσσα προγραμματισμού TUTOR, εξυπηρετώντας τόσο τα ενδιαφέροντα του gaming όσο και της ανάπτυξης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το IRATA.ONLINE είναι μια κοινότητα που επικεντρώνεται στους ρετρό υπολογιστές, χρησιμοποιώντας το σύστημα PLATO για ανταλλαγή μηνυμάτων, παιχνίδια και εφαρμογές. Η κοινότητα αναβιώνει το δικτυωμένο περιβάλλον μάθησης PLATO, με συζητήσεις για την ιστορία του και σχετικά έργα. Η πρόσβαση είναι δυνατή μέσω διάφορων λογισμικών πελάτη, συμπεριλαμβανομένου του εξομοιωτή microM8 Apple IIe, με ειδήσεις που μοιράζονται στο Facebook και προτάσεις για εναλλακτικές πλατφόρμες ανακοινώσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Η Tenstorrent και η Κατάσταση των Νεοφυών Επιχειρήσεων Υλικού Τεχνητής Νοημοσύνης</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Tenstorrent και άλλες νεοφυείς επιχειρήσεις στον τομέα του υλικού AI εξερευνούν το δυναμικό της αρχιτεκτονικής RISC-V CPU IP καθώς αυξάνονται τα κόστη αδειοδότησης της ARM, υπογραμμίζοντας μια αλλαγή στο τοπίο της αρχιτεκτονικής CPU.</li>
<li>Η συνεχιζόμενη νομική διαμάχη μεταξύ της Qualcomm και της ARM σχετικά με τις συμφωνίες αδειών αρχιτεκτονικής (ALAs) παραμένει άλυτη, με τις δύο εταιρείες να δηλώνουν συμμόρφωση με τους όρους των συμβολαίων, προσθέτοντας αβεβαιότητα στην αγορά.</li>
<li>Nvidia συνεχίζει να κυριαρχεί στην αγορά υλικού AI, θέτοντας προκλήσεις για ανταγωνιστές όπως η Tenstorrent, ενώ οι συζητήσεις εξετάζουν επίσης τη διπλή επίδραση των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLMs) στη μάθηση και κατανόηση των νεότερων μηχανικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Όταν μια Κρυστάλλινη Σφαίρα δεν είναι Αρκετή για να σας Κάνει Πλούσιους</a></h2>
<ul>
<li>Στην πρόκληση &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; του 2023, 118 νέοι ενήλικες με εκπαίδευση στα χρηματοοικονομικά έλαβαν $50 για να διαπραγματευτούν τον δείκτη S&amp;P 500 και τα 30ετή ομόλογα του αμερικανικού δημοσίου χρησιμοποιώντας ειδήσεις μία ημέρα νωρίτερα, αλλά χωρίς δεδομένα τιμών.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι είχαν προηγούμενη ενημέρωση, οι μισοί από τους συμμετέχοντες έχασαν χρήματα, και ένας στους έξι χρεοκόπησε, με μέσο κέρδος μόλις 3,2%, λόγω λανθασμένων προβλέψεων της αγοράς και κακής διαχείρισης μεγέθους συναλλαγών.</li>
<li>Το πείραμα ανέδειξε ότι ακόμη και με πρόβλεψη, η επιτυχημένη διαπραγμάτευση απαιτεί δεξιότητα και στρατηγική, όπως αποδείχθηκε από πέντε έμπειρους εμπόρους που πέτυχαν καλύτερα αποτελέσματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη δυσκολία χρήσης των οικονομικών ειδήσεων για την πρόβλεψη των κινήσεων της χρηματιστηριακής αγοράς, τονίζοντας την πολυπλοκότητα και την απρόβλεπτη φύση των αντιδράσεων της αγοράς.</li>
<li>Μια μελέτη έδειξε ότι οι έμπειροι έμποροι είχαν καλύτερη απόδοση, πιθανώς λόγω της μνήμης τους για παρελθόντα γεγονότα, αλλά συνολικά, οι οικονομικές ειδήσεις θεωρούνται κυρίως θόρυβος.</li>
<li>Προτείνει ότι οι μακροπρόθεσμες τάσεις είναι πιο αξιόπιστες για επενδυτικές αποφάσεις από τις βραχυπρόθεσμες ειδήσεις, σημειώνοντας μια μείωση στην ποιότητα των πηγών ειδήσεων και την επιρροή της υψηλής συχνότητας συναλλαγών.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%B1%CF%80%CE%B1%CE%B3%CF%8C%CF%81%CE%B5%CF%85%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20smartphone%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20%CF%83%CF%87%CE%BF%CE%BB%CE%B5%CE%AF%CE%BF%20%CE%BF%CE%B4%CE%B7%CE%B3%CE%B5%CE%AF%20%CF%83%CE%B5%20%CE%BA%CE%B1%CE%BB%CF%8D%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BF%20%CF%8D%CF%80%CE%BD%CE%BF%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%B2%CE%B5%CE%BB%CF%84%CE%B9%CF%89%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B7%20%CE%B4%CE%B9%CE%AC%CE%B8%CE%B5%CF%83%CE%B7%3A%20%CE%BC%CE%B5%CE%BB%CE%AD%CF%84%CE%B7&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%2015%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">Ο πληροφοριοδότης της OpenAI βρέθηκε νεκρός σε διαμέρισμα στο Σαν Φρανσίσκο</a></h2>
<ul>
<li>Ο πρώην υπάλληλος της OpenAI και πληροφοριοδότης Suchir Balaji βρέθηκε νεκρός στο διαμέρισμά του στο Σαν Φρανσίσκο, με τις αρχές να το χαρακτηρίζουν ως αυτοκτονία.</li>
<li>Ο Balaji είχε κατηγορήσει την OpenAI για παραβιάσεις πνευματικών δικαιωμάτων κατά την εκπαίδευση του προγράμματος ChatGPT, οδηγώντας σε πολλαπλές αγωγές κατά της εταιρείας.</li>
<li>Η OpenAI αρνείται τις κατηγορίες, υποστηρίζοντας ότι οι πρακτικές της είναι νόμιμες βάσει των νόμων περί &quot;δίκαιης χρήσης&quot;, ενώ ο Balaji ήταν κεντρική φιγούρα στις συνεχιζόμενες νομικές μάχες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Suchir Balaji, πρώην υπάλληλος της OpenAI γνωστός για τις κριτικές του απόψεις σχετικά με τη χρήση δεδομένων με πνευματικά δικαιώματα από την εταιρεία, βρέθηκε νεκρός στο διαμέρισμά του στο Σαν Φρανσίσκο.</li>
<li>Ο θάνατός του, που κρίθηκε ως αυτοκτονία, έχει προκαλέσει δημόσιες εικασίες και συζητήσεις, ιδιαίτερα λόγω του αναμενόμενου ρόλου του στην παροχή βασικών πληροφοριών σε αγωγές κατά της OpenAI.</li>
<li>Οι συνθήκες γύρω από τον θάνατό του έχουν οδηγήσει σε αυξημένη προσοχή και συζήτηση μέσα στην κοινότητα της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Ο Έλον Μασκ ήθελε μια OpenAI με κερδοσκοπικό χαρακτήρα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Elon Musk αρχικά οραματίστηκε την OpenAI ως μια κερδοσκοπική οντότητα, αλλά υπάρχει σκεπτικισμός σχετικά με την πρόοδό της και την επίδρασή της.</li>
<li>Οι επικριτές αμφισβητούν τους φιλόδοξους ισχυρισμούς της OpenAI, όπως τον καθορισμό της μοίρας του κόσμου και την επίλυση της ρομποτικής μέχρι το 2020, υπογραμμίζοντας τις συζητήσεις σχετικά με την προσαρμογή του προϊόντος στην αγορά και την κερδοφορία της.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει το ανατρεπτικό δυναμικό των εργαλείων AI όπως το ChatGPT, την επιρροή των ηγετών της τεχνολογίας και τις προκλήσεις της εξισορρόπησης της καινοτομίας με την υπευθυνότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">Η McKinsey and Company θα πληρώσει $650 εκατομμύρια για τον ρόλο της στην κρίση των οπιοειδών.</a></h2>
<ul>
<li>Η McKinsey &amp; Company συμφώνησε σε έναν διακανονισμό ύψους 650 εκατομμυρίων δολαρίων για την επίλυση ομοσπονδιακών ερευνών σχετικά με την εμπλοκή της στην προώθηση πωλήσεων οπιοειδών για την Purdue Pharma, καλύπτοντας τόσο αστικές όσο και ποινικές κατηγορίες.</li>
<li>Η συμφωνία ακολουθεί σχεδόν 900 εκατομμύρια δολάρια που είχαν προηγουμένως διευθετηθεί με τις πολιτειακές και τοπικές κυβερνήσεις, και η McKinsey έχει δεσμευτεί να αποφεύγει μελλοντική εργασία με ελεγχόμενες ουσίες και θα υπόκειται σε αυξημένη ομοσπονδιακή εποπτεία.</li>
<li>Ο πρώην συνεργάτης της McKinsey, Μάρτιν Έλινγκ, θα δηλώσει ένοχος για παρεμπόδιση της δικαιοσύνης λόγω διαγραφής εγγράφων, υπογραμμίζοντας τη συνεχιζόμενη κριτική ότι οι εταιρικοί ηγέτες συχνά αποφεύγουν τη φυλάκιση παρά τα σημαντικά πρόστιμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η McKinsey &amp; Company θα πληρώσει 650 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει ομοσπονδιακές αστικές και ποινικές κατηγορίες που σχετίζονται με την εμπλοκή της στην κρίση των οπιοειδών, συμπεριλαμβανομένης μιας συμφωνίας αναβολής δίωξης.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι το ποσό του διακανονισμού είναι ανεπαρκές, λαμβάνοντας υπόψη τη σοβαρότητα της κρίσης, η οποία έχει οδηγήσει σε εκατοντάδες χιλιάδες θανάτους, και ζητούν αυστηρότερες ποινές, συμπεριλαμβανομένων ποινικών κατηγοριών για τα στελέχη.</li>
<li>Η υπόθεση υπογραμμίζει τις συνεχιζόμενες συζητήσεις σχετικά με την εταιρική λογοδοσία και το κατά πόσο οι χρηματικές ποινές αποτρέπουν αποτελεσματικά τις ανήθικες επιχειρηματικές πρακτικές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">Το macOS 15.2 καταργεί τη δυνατότητα αντιγραφής του λειτουργικού συστήματος σε άλλο δίσκο.</a></h2>
<ul>
<li>Ένα σημαντικό πρόβλημα με το macOS 15.2 διαταράσσει τον αναπαραγωγέα, προκαλώντας ένα σφάλμα Resource Busy κατά την αναπαραγωγή δεδομένων, επηρεάζοντας την αντιγραφή λειτουργικών συστημάτων τρίτων.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να χρησιμοποιούν το &quot;Backup - όλα τα αρχεία&quot; με το &quot;Smart Update&quot; για να δημιουργούν αντίγραφα ασφαλείας των δεδομένων, εξαιρουμένου του λειτουργικού συστήματος, μέχρι η Apple να παρέχει μια διόρθωση.</li>
<li>Το σφάλμα, που αναγνωρίστηκε ως FB16090831, είναι απίθανο να επιλυθεί σύντομα λόγω της εορταστικής περιόδου, όπως ανέφερε ο Dave Nanian από την Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το macOS 15.2 έχει διαταράξει τη λειτουργικότητα της δημιουργίας εκκινήσιμων αντιγράφων ασφαλείας χρησιμοποιώντας εργαλεία όπως το SuperDuper και πιθανώς το Carbon Copy Cloner, προκαλώντας απογοήτευση στους χρήστες.</li>
<li>Το πρόβλημα προκύπτει από τους περιορισμούς της Apple σε εργαλεία τρίτων, περιορίζοντας την ικανότητά τους να χειρίζονται το λειτουργικό σύστημα και καθιστώντας το ενσωματωμένο εργαλείο αναποτελεσματικό.</li>
<li>Οι χρήστες ανησυχούν για τον αυξανόμενο έλεγχο της Apple στις συσκευές τους, παρομοιάζοντάς το με μια προσέγγιση &quot;περιφραγμένου κήπου&quot;, και κάποιοι σκέφτονται να στραφούν σε εναλλακτικές λύσεις όπως το Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Μοιραζόμαστε νέα έρευνα, μοντέλα και σύνολα δεδομένων από το Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Η Meta FAIR έχει κυκλοφορήσει νέα ερευνητικά αντικείμενα ανοιχτού κώδικα για την προώθηση της μηχανικής νοημοσύνης, συμπεριλαμβανομένων των Meta Motivo και Meta Video Seal. - Το Meta Motivo χρησιμοποιεί μη εποπτευόμενη ενισχυτική μάθηση για να επιτρέψει ανθρώπινες συμπεριφορές σε εικονικούς πράκτορες, ενώ το Meta Video Seal προσφέρει ισχυρές δυνατότητες υδατογράφησης βίντεο. - Πρόσθετες κυκλοφορίες περιλαμβάνουν το Flow Matching για γενετική AI, το Meta Explore Theory-of-Mind για κοινωνική νοημοσύνη και τα Meta Large Concept Models για ιεραρχική γλωσσική λογική, υπογραμμίζοντας τη δέσμευση της Meta για υπεύθυνη ανάπτυξη AI και συνεργασία με την ερευνητική κοινότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Meta FAIR παρουσιάζει νέα έρευνα, μοντέλα και σύνολα δεδομένων, αναδεικνύοντας καινοτομίες όπως τα μεγάλα μοντέλα εννοιών, τους δυναμικούς μετασχηματιστές λανθάνοντος byte και τα αραιά στρώματα μνήμης για την ενίσχυση της ποιότητας και της αποδοτικότητας της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Υπάρχουν εικασίες σχετικά με την ενσωμάτωση αυτών των εξελίξεων σε μελλοντικά μοντέλα όπως το Llama 4, υποδεικνύοντας τη στρατηγική επένδυση της Meta στην τεχνητή νοημοσύνη για να διατηρήσει την ανταγωνιστικότητά της και να μειώσει την εξάρτηση από εξωτερικούς παρόχους.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τη σημασία των συνεισφορών ανοιχτού κώδικα και την πιθανή επιρροή της τεχνητής νοημοσύνης στη δημιουργία περιεχομένου και τη στόχευση διαφημίσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Μετασχηματιστής Λανθάνουσας Μονάδας: Τα Κομμάτια Κλιμακώνονται Καλύτερα από τα Σύμβολα</a></h2>
<ul>
<li>Ο Byte Latent Transformer (BLT) είναι μια νέα αρχιτεκτονική μεγάλου γλωσσικού μοντέλου (LLM) σε επίπεδο byte που επιτυγχάνει απόδοση συγκρίσιμη με τα LLMs που βασίζονται σε τοκενισμό, με βελτιωμένη αποδοτικότητα και ανθεκτικότητα.</li>
<li>Το BLT χρησιμοποιεί δυναμικά μεγέθη patches ως μονάδες υπολογισμού, τα οποία προσαρμόζονται με βάση την πολυπλοκότητα των δεδομένων, οδηγώντας σε βελτιωμένη αποδοτικότητα εκπαίδευσης και εξαγωγής συμπερασμάτων.</li>
<li>Η μελέτη δείχνει ότι το BLT μπορεί να κλιμακωθεί έως και 8 δισεκατομμύρια παραμέτρους με 4 τρισεκατομμύρια bytes εκπαίδευσης, υπερέχοντας των μοντέλων που βασίζονται στην τοκενιζοποίηση με την αποτελεσματική κλιμάκωση τόσο του μεγέθους των patch όσο και του μοντέλου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το μοντέλο Byte Latent Transformer (BLT) από τη Meta εισάγει μια νέα προσέγγιση χρησιμοποιώντας κομμάτια αντί για παραδοσιακά tokens, αντιμετωπίζοντας τις αναποτελεσματικότητες στη διαχείριση λέξεων εκτός λεξικού. - Το BLT αποτελείται από τρία συστατικά: έναν κωδικοποιητή για ομαδοποιήσεις byte, έναν μετασχηματιστή για επεξεργασία και έναν αποκωδικοποιητή για έξοδο, χρησιμοποιώντας κατώφλια εντροπίας για δυναμική ομαδοποίηση byte. - Αυτό το μοντέλο στοχεύει στη βελτίωση της αποδοτικότητας και της απόδοσης σε διάφορες γλώσσες, ξεπερνώντας τους περιορισμούς προηγούμενων μοντέλων, και υπογραμμίζει τις συνεχιζόμενες προκλήσεις και τις δυνατότητες στην επεξεργασία γλώσσας από την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ομιλία του Ilya Sutskever στο NeurIPS [βίντεο]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ομιλία του Ilya Sutskever στο NeurIPS ανέδειξε τους περιορισμούς των τρεχόντων δεδομένων του διαδικτύου για την εκπαίδευση μοντέλων AI, συγκρίνοντάς τα με τη πεπερασμένη φύση των ορυκτών καυσίμων, προτείνοντας την ανάγκη για νέες μεθόδους εκπαίδευσης. - Η ομιλία ξεκίνησε συζητήσεις για την απρόβλεπτη φύση της λογικής, τη χρήση συνθετικών συνόλων δεδομένων και την ανάπτυξη μοντέλων AI ειδικών για συγκεκριμένους τομείς. - Οι συμμετέχοντες σημείωσαν τη σημασία της αναγνώρισης των περιορισμών των δεδομένων και συζήτησαν την πιθανή εξέλιξη της AI με νέες αρχιτεκτονικές και ηθικές εκτιμήσεις για τους μελλοντικούς ηγέτες της AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Γλώσσα προγραμματισμού Luon</a></h2>
<ul>
<li>Το Luon είναι μια γλώσσα προγραμματισμού υψηλού επιπέδου που συνδυάζει στοιχεία από τις Oberon και Lua, σχεδιασμένη ειδικά για την Εικονική Μηχανή (VM) LuaJIT.</li>
<li>Εισάγει στατική τυποποίηση στη Lua, επιτρέποντας την απρόσκοπτη ενσωμάτωση με βιβλιοθήκες Lua και C, και περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως αναφορική σημασιολογία, έναν τύπο HASHMAP και αμετάβλητους τύπους δεδομένων STRING.</li>
<li>Το έργο προσφέρει έναν μεταγλωττιστή, ένα Ολοκληρωμένο Περιβάλλον Ανάπτυξης (IDE) και προ-μεταγλωττισμένες εκδόσεις για Linux και Windows, και είναι ανοιχτού κώδικα υπό τις άδειες GPL 2 ή 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Luon είναι μια νέα γλώσσα προγραμματισμού εμπνευσμένη από τις Lua και Oberon, αναπτυγμένη από τον Rochus Keller, με έμφαση στην ασφάλεια τύπων και τις δομημένες δομές δεδομένων.</li>
<li>Διαθέτει ένα στατικά τυποποιημένο σύστημα και μεταγλωττίζεται σε bytecode LuaJIT, με στόχο την απλότητα και την αποδοτικότητα, ιδιαίτερα σε παλαιότερο υλικό.</li>
<li>Το Luon είναι μέρος των ευρύτερων σχεδίων σχεδιασμού γλωσσών του Keller, που περιλαμβάνουν το Oberon+ και το Micron, προσφέροντας μια σύγχρονη προσέγγιση στην απλότητα του προγραμματισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Κυκλοφόρησε το Htmx 2.0.4</a></h2>
<ul>
<li>Η τελευταία ενημέρωση, έκδοση 2.0.4, εισάγει σημαντικές αλλαγές όπως ο καθορισμός του προεπιλεγμένου στόχου για το htmx.ajax στο σώμα, η διόρθωση προβλημάτων με εμφωλευμένες ρίζες σκιάς και η βελτίωση της διαχείρισης γεγονότων και της συμπεριφοράς ετικετών.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση περιλαμβάνει επίσης ενημερώσεις συμβατότητας και διορθώσεις σφαλμάτων για επεκτάσεις, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες βελτιώσεις στη βιβλιοθήκη htmx, η οποία χρησιμοποιείται για την ενίσχυση του HTML με AJAX, μεταβάσεις CSS, WebSockets και Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>Το αρχείο αλλαγών αντικατοπτρίζει μια συνεχή προσπάθεια για την ενίσχυση των χαρακτηριστικών και την επίλυση προβλημάτων, με αξιοσημείωτες ενημερώσεις όπως η βελτιωμένη υποστήριξη του shadow DOM και η προσθήκη νέων λειτουργιών με την πάροδο του χρόνου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έκδοση Htmx 2.0.4 έχει κυκλοφορήσει, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την εφαρμογή της στην ενίσχυση της διαδραστικότητας του διαδικτύου αντικαθιστώντας τη JavaScript για απλούστερες εργασίες.</li>
<li>Η ενημέρωση εισάγει μια αλλαγή στην προεπιλεγμένη συμπεριφορά του <code>htmx.ajax</code>, την οποία ορισμένοι χρήστες θεωρούν ως αλλαγή που διακόπτει τη λειτουργία, επηρεάζοντας τις υπάρχουσες υλοποιήσεις.</li>
<li>Htmx αναγνωρίζεται για τη βελτίωση της απόδοσης από την πλευρά του διακομιστή χωρίς την ανάγκη εκτεταμένων frontend πλαισίων, αν και μπορεί να μην είναι κατάλληλο για πολύπλοκες αλληλεπιδράσεις από την πλευρά του πελάτη σε σύγκριση με πλαίσια όπως το React ή το Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, ένας γρήγορος διαχειριστής πακέτων και έργων για Python</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;uv&quot; είναι ένα γρήγορο πακέτο και διαχειριστής έργων για την Python, γραμμένο σε Rust, σχεδιασμένο να αντικαταστήσει πολλαπλά εργαλεία όπως το pip, το poetry και το virtualenv, προσφέροντας σημαντική αύξηση ταχύτητας από 10 έως 100 φορές σε σχέση με το pip.</li>
<li>Παρέχει ολοκληρωμένη διαχείριση έργων με χαρακτηριστικά όπως ένα καθολικό αρχείο κλειδώματος, διαχείριση εκδόσεων Python και υποστήριξη για χώρους εργασίας τύπου Cargo, και μπορεί να εγκατασταθεί χωρίς Rust ή Python.</li>
<li>Το &quot;uv&quot; υποστηρίζεται από την Astral και υποστηρίζει πολλαπλά λειτουργικά συστήματα, συμπεριλαμβανομένων των macOS, Linux και Windows, προσφέροντας προηγμένα χαρακτηριστικά και αποδοτικότητα για τη διαχείριση εξαρτήσεων και περιβαλλόντων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Uv είναι ένα ταχέως αναπτυσσόμενο πακέτο και διαχειριστής έργων για την Python, γνωστό για την ταχύτητά του και την ολοκληρωμένη διαχείριση εκδόσεων και εξαρτήσεων της Python.</li>
<li>Το εργαλείο έχει κερδίσει προσοχή μετά την ανακοίνωση του Πρωτοκόλλου Πλαισίου Μοντέλου της Anthropic, υπογραμμίζοντας την πιθανή του επίδραση στην ανάπτυξη Python.</li>
<li>Ενώ ορισμένοι χρήστες εκτιμούν τα πλεονεκτήματά του σε σχέση με υπάρχοντα εργαλεία όπως το pip και το poetry, οι ανησυχίες για τη χρηματοδότησή του από κεφάλαια επιχειρηματικού κινδύνου, τη χρήση της γλώσσας Rust και τις ανεπίσημες εκδόσεις Python εγείρουν ερωτήματα για τη μακροπρόθεσμη βιωσιμότητά του και την πιθανή κατακερματισμό του οικοσυστήματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Τι είναι η Εντροπία; Ένα Μέτρο του Πόσο Λίγα Γνωρίζουμε</a></h2>
<ul>
<li>Η εντροπία, που αρχικά εισήχθη από τον Σαντί Καρνό, μετρά την αταξία και είναι κρίσιμη για την κατανόηση του δεύτερου νόμου της θερμοδυναμικής, ο οποίος δηλώνει ότι η εντροπία πάντα αυξάνεται. Η έννοια της εντροπίας έχει επεκταθεί πέρα από τη θερμοδυναμική για να περιλαμβάνει τη θεωρία της πληροφορίας, όπου αντιπροσωπεύει την αβεβαιότητα και θεωρείται υποκειμενική, ανάλογα με τη γνώση του παρατηρητή. Οι ερευνητές εξερευνούν τη χρήση της πληροφορίας ως πόρο, με πειράματα σε μηχανές πληροφορίας και κβαντική θερμοδυναμική, προσφέροντας νέες ευκαιρίες για επιστημονική καινοτομία και κατανόηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εντροπία είναι ένα μέτρο αβεβαιότητας ή αταξίας σε ένα σύστημα, σχετικό με τομείς όπως η φυσική και η θεωρία της πληροφορίας, υποδεικνύοντας πόσο άγνωστα είναι τα λεπτομερή καταστάσεις ενός συστήματος.</li>
<li>Η έννοια της εντροπίας θεωρείται μερικές φορές υποκειμενική, καθώς μπορεί να διαφέρει ανάλογα με την προοπτική του παρατηρητή και τις μετρήσεις που είναι διαθέσιμες σε αυτόν.</li>
<li>Η εντροπία είναι κρίσιμη στις συζητήσεις για τη θερμοδυναμική, τη θεωρία της πληροφορίας και ακόμη και τη συνείδηση, καθώς περιγράφει πώς τα συστήματα εξελίσσονται προς πιο πιθανά, λιγότερο διατεταγμένα καταστάσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Δημιούργησα μια δωρεάν βιβλιοθήκη Figma γεμάτη με στοιχεία για γρήγορη δημιουργία πρωτοτύπων.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια δωρεάν βιβλιοθήκη Figma με στοιχεία για γρήγορη δημιουργία πρωτοτύπων έχει κυκλοφορήσει από την Veryfront, που συνιδρύθηκε από τον Koji, για να βοηθήσει στην ανάπτυξη εφαρμογών ιστού.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη περιλαμβάνει στοιχεία ανοιχτού κώδικα και πρότυπα συμβατά με το Figma και το React, ενσωματώνοντας με το Veryfront Studio για αποδοτική ανάπτυξη και ανάπτυξη.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση σε εργαλεία όπως το Veryfront Studio, Components, Templates και ένα Figma Kit δωρεάν, με την επιλογή να αναβαθμίσουν αργότερα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, μια βιβλιοθήκη JavaScript για την εργασία με εκδόσεις EPUB</a></h2>
<ul>
<li>Μια νέα βιβλιοθήκη EPUB για το Node.js έχει αναπτυχθεί και κυκλοφορήσει ως πακέτο NPM, με στόχο να παρέχει μια καλά συντηρημένη λύση για τη δημιουργία βιβλίων EPUB.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη δημιουργήθηκε αρχικά κατά την ανάπτυξη ενός έργου που ονομάζεται Storyteller και είναι τώρα διαθέσιμη για την ευρύτερη κοινότητα του Node.js.</li>
<li>Η κυκλοφορία παρακινήθηκε από ένα αίτημα για συμβουλές σχετικά με τη δημιουργία βιβλίων EPUB, υπογραμμίζοντας τη ζήτηση για ένα τέτοιο εργαλείο στην κοινότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το @smoores/epub είναι μια βιβλιοθήκη JavaScript σχεδιασμένη για τη διαχείριση αρχείων EPUB, που αναπτύχθηκε ως μέρος του έργου Storyteller και κυκλοφόρησε ως ανεξάρτητο πακέτο NPM.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη ανταποκρίνεται στην ανάγκη για εργαλεία δημιουργίας και τροποποίησης EPUB στην κοινότητα του Node.js, συμπληρώνοντας το Readium, το οποίο χρησιμοποιείται για την ανάγνωση EPUBs.</li>
<li>Το έργο υποστηρίζει λειτουργίες όπως η φιλοξενία βιβλίων και ο συγχρονισμός της προόδου ανάγνωσης σε διάφορες συσκευές, με συνεχιζόμενες συζητήσεις για την κοινή χρήση επικαλύψεων πολυμέσων για τη βελτιστοποίηση της επεξεργασίας.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ο πληροφοριοδότης της OpenAI βρέθηκε νεκρός σε διαμέρισμα στο Σαν Φρανσίσκο" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%20%CF%80%CE%BB%CE%B7%CF%81%CE%BF%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%B9%CE%BF%CE%B4%CF%8C%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20OpenAI%20%CE%B2%CF%81%CE%AD%CE%B8%CE%B7%CE%BA%CE%B5%20%CE%BD%CE%B5%CE%BA%CF%81%CF%8C%CF%82%20%CF%83%CE%B5%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CE%BC%CE%AD%CF%81%CE%B9%CF%83%CE%BC%CE%B1%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20%CE%A3%CE%B1%CE%BD%20%CE%A6%CF%81%CE%B1%CE%BD%CF%83%CE%AF%CF%83%CE%BA%CE%BF&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2014%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Σχεδίασα μια μηχανή εσπρέσο και έναν μύλο καφέ</a></h2>
<ul>
<li>Το ατομικό έργο περιλαμβάνει το σχεδιασμό μιας καινοτόμου μηχανής εσπρέσο με μοναδική αντλία και ρυθμιζόμενη πίεση, με στόχο τη βελτίωση της ξεπερασμένης τεχνολογίας όπως οι δονητικές αντλίες του 1977. Η μηχανή είναι μινιμαλιστική, φιλική προς το χρήστη και μπορεί επίσης να παρασκευάσει καφέ φίλτρου, αντιμετωπίζοντας κοινά προβλήματα όπως η ανάγκη για ζυγαριές και δίσκους αποστράγγισης. Το έργο περιλαμβάνει ένα κιτ αναβάθμισης αντλίας γραναζιών για άλλες μηχανές και διαθέτει μύλο με κυλινδρικούς κόπτες, αν και αντιμετωπίζει προκλήσεις με λιπαρούς καφέδες. Και οι δύο μηχανές απαιτούν πηγή ισχύος DC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα ατομικό έργο οδήγησε στο σχεδιασμό μιας μηχανής εσπρέσο και ενός μύλου καφέ, δίνοντας έμφαση σε προηγμένα εσωτερικά και μινιμαλιστική αισθητική. - Η μηχανή εσπρέσο περιλαμβάνει μια μοναδική αντλία για ρυθμιζόμενη πίεση, κατάλληλη τόσο για εσπρέσο όσο και για φίλτρο καφέ, ενώ ο μύλος χρησιμοποιεί κυλινδρικούς μύλους για βελτιωμένο άλεσμα. - Και οι δύο συσκευές λειτουργούν με ρεύμα DC, απαιτώντας έναν μετασχηματιστή, και ένα κιτ αναβάθμισης αντλίας γραναζιών είναι διαθέσιμο για άλλες μηχανές. Τα σχόλια προτείνουν την προσθήκη πρακτικών εικόνων και βίντεο για καλύτερη παρουσίαση του προϊόντος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Ένα νέο βίντεο καταγράφει μια επίδειξη του 1968 του Εκτελεστικού Τερματικού της IBM</a></h2>
<ul>
<li>Το 1968, η IBM παρουσίασε το Executive Terminal, μια πρώιμη προσπάθεια να ενσωματώσει υπολογιστές, βίντεο και ψηφιακές πληροφορίες για τη βελτίωση της λήψης αποφάσεων από τα στελέχη.</li>
<li>Η επίδειξη ανέδειξε την καινοτόμο προσέγγιση της IBM στη χρήση της τεχνολογίας για στρατηγικούς επιχειρηματικούς σκοπούς, σηματοδοτώντας μια σημαντική στιγμή στην ιστορία της τεχνολογίας.</li>
<li>Αυτό το γεγονός είναι αξιοσημείωτο για την ανάδειξη του δυναμικού των ψηφιακών εργαλείων σε εταιρικά περιβάλλοντα, ανοίγοντας το δρόμο για μελλοντικές εξελίξεις στις τεχνολογικές λύσεις για στελέχη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νέο βίντεο παρουσιάζει μια επίδειξη του 1968 του Executive Terminal της IBM, με μια οθόνη IBM 3270 και ένα ακουστικό τηλεφώνου για απομακρυσμένες λειτουργίες υπολογιστικών φύλλων. Το σύστημα εμπνεύστηκε από το Κέντρο Ελέγχου της Αποστολής Apollo της NASA, υπογραμμίζοντας τις πρώιμες προσπάθειες ενσωμάτωσης της πληροφορικής στις εκτελεστικές ροές εργασίας, παρόμοιες με τα σημερινά εργαλεία απομακρυσμένης συνεργασίας. Η επίδειξη παρέχει πληροφορίες για τις ιστορικές πρακτικές πληροφορικής και την εξέλιξη της τεχνολογίας σε επιχειρηματικά περιβάλλοντα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">Η εποχή του μέσου όρου (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Στις αρχές της δεκαετίας του 1990, οι Ρώσοι καλλιτέχνες Κομάρ και Μελαμίδ χρησιμοποίησαν έρευνα αγοράς για να αποκαλύψουν ότι οι άνθρωποι σε διάφορες χώρες προτιμούσαν παρόμοια μπλε τοπία, υποδεικνύοντας έλλειψη ατομικότητας στις προτιμήσεις τέχνης.</li>
<li>Αυτή η τάση της ομοιογένειας παρατηρείται σε διάφορους τομείς όπως ο εσωτερικός σχεδιασμός, η αρχιτεκτονική, τα αυτοκίνητα, η προσωπική εμφάνιση, τα μέσα ενημέρωσης και το branding, υποδηλώνοντας μια κυριαρχία της σύμβασης και του κλισέ.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει ότι αυτή η &quot;εποχή του μέσου όρου&quot; προσφέρει μια ευκαιρία για τολμηρές μάρκες να διαφοροποιηθούν αγκαλιάζοντας τη δημιουργικότητα και την πρωτοτυπία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει την ομοιομορφία στη σύγχρονη αρχιτεκτονική, το σχεδιασμό και τον πολιτισμό, αποδίδοντάς την σε οικονομικούς παράγοντες, την παγκοσμιοποίηση και πρακτικές που εστιάζουν στην αποδοτικότητα. Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η ομοιότητα καθοδηγείται από κίνητρα κέρδους και την επιθυμία να απευθυνθούν σε ένα ευρύ κοινό, με αποτέλεσμα την απώλεια της περιφερειακής ποικιλομορφίας και δημιουργικότητας. Η συζήτηση υπογραμμίζει ότι, ενώ οι τάσεις δεν είναι κάτι νέο, το τρέχον επίπεδο ομογενοποίησης είναι άνευ προηγουμένου, με κάποιους να το βλέπουν ως φυσικό αποτέλεσμα της παγκόσμιας επικοινωνίας και των αγορών, ενώ άλλοι θρηνούν την απώλεια της μοναδικότητας και της πολιτιστικής ταυτότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Μέσα σε περικοπές στη βασική έρευνα, η Νέα Ζηλανδία καταργεί κάθε υποστήριξη για τις κοινωνικές επιστήμες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Νέα Ζηλανδία έχει μειώσει τη χρηματοδότηση για τις κοινωνικές επιστήμες, προκαλώντας μια συζήτηση σχετικά με την αξία και τις μεθοδολογίες αυτών των τομέων.</li>
<li>Οι επικριτές ισχυρίζονται ότι ορισμένες κοινωνικές επιστήμες έχουν απομακρυνθεί από τις επιστημονικές μεθόδους, ενώ οι υποστηρικτές τονίζουν τον ρόλο τους στην αντιμετώπιση κοινωνικών ζητημάτων.</li>
<li>Αυτή η περικοπή χρηματοδότησης θεωρείται μέρος μιας ευρύτερης τάσης που ευνοεί την έρευνα με άμεσα οικονομικά οφέλη, προκαλώντας ανησυχίες για τις πιθανές μακροπρόθεσμες επιπτώσεις στην κοινωνία και την ακαδημαϊκή κοινότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Η Carta καθιστά υπερβολικά δύσκολη την ακύρωση συνδρομών, λένε ορισμένοι ιδρυτές.</a></h2>
<ul>
<li>Οι ιδρυτές νεοφυών επιχειρήσεων έχουν επικρίνει την Carta, ένα λογισμικό διαχείρισης πίνακα κεφαλαίου, για το ότι καθιστά δύσκολες τις ακυρώσεις συνδρομών, συχνά απαιτώντας συναντήσεις που προγραμματίζονται μετά τις ημερομηνίες ανανέωσης.</li>
<li>Η Carta αποδίδει τα προβλήματα ακύρωσης σε μια «μοναδική πρόκληση στελέχωσης» και στοχεύει να διευκρινίσει τη διαδικασία για τους πελάτες.</li>
<li>Ανταγωνιστές όπως το AngelList και το Pulley προσφέρουν απλούστερες μεθόδους ακύρωσης, και παρά την κριτική, ορισμένοι χρήστες εξακολουθούν να επαινούν το προϊόν της Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ορισμένοι ιδρυτές ισχυρίζονται ότι η Carta περιπλέκει την ακύρωση συνδρομών απαιτώντας δύσκολες να προγραμματιστούν συναντήσεις πριν από τις αυτόματες ανανεώσεις. Οι επικριτές χαρακτηρίζουν αυτή την πρακτική ως &quot;σκοτεινό μοτίβο&quot;, μια σχεδιαστική επιλογή που χειραγωγεί τους χρήστες να προβούν σε ενέργειες που διαφορετικά δεν θα έκαναν, ενώ άλλοι το θεωρούν απλώς μια παράβλεψη. Η κατάσταση έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με πιθανές ρυθμίσεις για την επιβολή απλών διαδικασιών ακύρωσης, με τους ανταγωνιστές να τονίζουν τις πιο φιλικές προς τον χρήστη προσεγγίσεις τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Ανταλλαγή Κώδικα Εν Κινήσει (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Ο οδηγός εξετάζει την ανταλλαγή κώδικα σε πραγματικό χρόνο στο Elixir/Erlang, επιτρέποντας ενημερώσεις κώδικα χωρίς διακοπή του συστήματος, ένα σημαντικό χαρακτηριστικό για τη διατήρηση της διαθεσιμότητας.- Εξηγεί βασικές έννοιες, συμπεριλαμβανομένων των εφαρμογών Erlang, των αρχείων .app και .rel, και εργαλείων όπως τα Relups και Distillery για τη διαχείριση αναβαθμίσεων και εκδόσεων.- Ο οδηγός υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα της διαχείρισης εκδόσεων στο Elixir και τη συνεχή εξέλιξη των εργαλείων για την υποστήριξη αυτής της διαδικασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δυνατότητα hot code swapping του Erlang/Elixir επιτρέπει ενημερώσεις χωρίς διακοπή λειτουργίας, κάτι που είναι επωφελές για συστήματα υψηλής διαθεσιμότητας όπως τα drones και η τηλεφωνία.</li>
<li>Παρά τα πλεονεκτήματά του, η πολυπλοκότητα της διαχείρισης αλλαγών κατάστασης και η εξασφάλιση σταθερότητας καθιστούν την αλλαγή κώδικα εν κινήσει λιγότερο συνηθισμένη στις διαδικτυακές εφαρμογές, οι οποίες συχνά προτιμούν τις αναπτύξεις τύπου blue-green.</li>
<li>Ενώ ορισμένοι προγραμματιστές χρησιμοποιούν την τεχνολογία hot swapping για συγκεκριμένες ανάγκες, παραμένει μια εξειδικευμένη δυνατότητα και δεν είναι απαραίτητη για τις περισσότερες εφαρμογές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Δοκιμή</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα πρότυπο κυβερνητικού εγγράφου στο Κεμπέκ περιέχει τον τίτλο κράτησης θέσης &quot;sdf fdsfdsfg&quot; στα μεταδεδομένα του, με αποτέλεσμα πολλά επίσημα έγγραφα να μοιράζονται αυτόν τον τίτλο.</li>
<li>Μια χιουμοριστική συζήτηση στο Hacker News κάνει εικασίες για τις επιπτώσεις, με αστεία σχετικά με υπνώττοντες πράκτορες, στρατιωτικά ακρωνύμια και τυχαίες αναρτήσεις.</li>
<li>Ο αριθμητικός κωδικός της ανάρτησης, 4000004, έχει επίσης προκαλέσει ενδιαφέρον και εικασίες μεταξύ των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Οι μαθηματικοί ανακαλύπτουν έναν νέο τρόπο για να μετρήσουν τους πρώτους αριθμούς</a></h2>
<ul>
<li>Οι μαθηματικοί Ben Green και Mehtaab Sawhney έχουν αναπτύξει μια νέα μέθοδο για την καταμέτρηση ενός συγκεκριμένου τύπου πρώτων αριθμών, ενισχύοντας την κατανόησή μας για αυτά τα βασικά μαθηματικά στοιχεία.</li>
<li>Η εργασία τους βασίζεται σε μια εικασία των Friedlander και Iwaniec, αποδεικνύοντας ότι υπάρχουν άπειροι πρώτοι αριθμοί της μορφής p² + 4q², όπου τόσο το p όσο και το q είναι πρώτοι αριθμοί.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη αναδεικνύει το δυναμικό για νέες εφαρμογές των κανόνων Gowers, ένα μαθηματικό εργαλείο, στον τομέα της θεωρίας αριθμών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μαθηματικοί έχουν αναπτύξει μια νέα μέθοδο για να μετρούν τους πρώτους αριθμούς, δείχνοντας ότι άπειροι πρώτοι αριθμοί μπορούν να εκφραστούν ως το άθροισμα των τετραγώνων δύο ακέραιων αριθμών.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη είναι κρίσιμη για τη θεωρία αριθμών και μπορεί να επηρεάσει πεδία όπως η κρυπτογραφία και η πληροφορική, αποδεικνύοντας την αξία των διεπιστημονικών προσεγγίσεων στα μαθηματικά.</li>
<li>Αν και οι άμεσες πρακτικές εφαρμογές είναι αντικείμενο συζήτησης, η θεμελιώδης έρευνα όπως αυτή συχνά οδηγεί σε απρόβλεπτες τεχνολογικές και επιστημονικές προόδους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Η Εξημέρωση των LLMs – Ένας Πρακτικός Οδηγός για τις Παγίδες των LLM με Λογισμικό Ανοιχτού Κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Taming LLMs&quot; είναι ένας πρακτικός οδηγός που αντιμετωπίζει τις προκλήσεις και τις παγίδες της χρήσης Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) σε εφαρμογές, παρέχοντας λύσεις για τη διαχείριση μη δομημένης εξόδου και τη διαχείριση παραθύρων συμφραζομένων.</li>
<li>Το βιβλίο προσφέρει πρακτικά παραδείγματα Python και λύσεις ανοιχτού κώδικα, καλύπτοντας θέματα όπως η δομημένη έξοδος, τα όρια των tokens, τα κενά αξιολόγησης, οι ψευδαισθήσεις, οι ανησυχίες για την ασφάλεια, οι παράγοντες κόστους και η αποφυγή κλειδώματος από προμηθευτές.</li>
<li>Στοχεύει να εξοπλίσει τους μηχανικούς και τους διαχειριστές προϊόντων με τη γνώση να αξιοποιούν αποτελεσματικά τα LLMs, αποφεύγοντας κοινές παγίδες, καθιστώντας το έναν πολύτιμο πόρο για όσους εργάζονται με αυτά τα μοντέλα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο οδηγός ασχολείται με τη διαχείριση παγίδων στα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) χρησιμοποιώντας λογισμικό ανοιχτού κώδικα, με ορισμένους χρήστες να υποψιάζονται ότι μπορεί να είναι δημιουργημένος από τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Εκφράστηκαν ανησυχίες σχετικά με την ταχεία ανάπτυξη και την πιθανή αστάθεια του LangChain, οδηγώντας ορισμένους προγραμματιστές να προτιμούν τη χρήση της Python απευθείας για εργασίες LLM λόγω του υψηλού επιπέδου αφαίρεσης του LangChain.</li>
<li>Προτάθηκαν εναλλακτικές όπως το magentic και το pydantic-ai, τονίζοντας την ανάγκη κατανόησης των προτύπων LLM και διατήρησης ελέγχου στις εισόδους και εξόδους για αποτελεσματική αξιοποίηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Τι πρέπει να γνωρίζει κάθε προγραμματιστής συστημάτων για την ταυτόχρονη εκτέλεση (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια ανασκόπηση του 2020 τονίζει την πολυπλοκότητα και την πιθανότητα λαθών στις αλλαγές του μοντέλου μνήμης των γλωσσών προγραμματισμού από τις αρχές της δεκαετίας του 2010, που μπορεί να οδηγήσουν σε δαπανηρά σφάλματα. - Ο Russ Cox προτείνει τη χρήση ατομικών λειτουργιών με διαδοχική συνέπεια στον προγραμματισμό συστημάτων για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων. - Η συζήτηση καλύπτει την εστίαση του εγγράφου στη C++, τις προκλήσεις στον πολυνηματικό προγραμματισμό και τον εξελισσόμενο ρόλο των προγραμματιστών συστημάτων, με διάφορες απόψεις για τη σύγχρονη εκτέλεση και τα μοντέλα μνήμης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Οι ομοσπονδιακές αρχές βοηθούν τους ασφαλιστές υγείας να κρύψουν το βρώμικο μυστικό τους: οι απορρίψεις αυξάνονται.</a></h2>
<ul>
<li>Οι ασφαλιστικές εταιρείες υγείας έχουν αυξήσει σημαντικά τα ποσοστά απόρριψης αιτήσεων από 1-2% το 2013 σε έναν μέσο όρο 15% μέχρι το 2022, με ορισμένες εταιρείες να απορρίπτουν σχεδόν τις μισές από όλες τις αιτήσεις.</li>
<li>Ο Νόμος για την Προσιτή Φροντίδα Υγείας επιβάλλει τη διαφάνεια στα ποσοστά απορρίψεων, αλλά η έλλειψη επιβολής έχει επιτρέψει στους ασφαλιστές να επωφελούνται από αυτές τις απορρίψεις, με τους ασθενείς να προσφεύγουν σπάνια παρά τα υψηλά ποσοστά επιτυχίας.</li>
<li>Η Betsy McCaughey υποστηρίζει την ομοσπονδιακή παρέμβαση για να διασφαλιστεί η διαφάνεια και η λογοδοσία στις αγορές ασφάλισης αποκαλύπτοντας τα ποσοστά απόρριψης των ασφαλιστών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι απορρίψεις αιτήσεων για ασφάλιση υγείας έχουν αυξηθεί σημαντικά την τελευταία δεκαετία, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με τη δικαιοσύνη και τη διαφάνεια.</li>
<li>Ο Νόμος για την Προσιτή Φροντίδα Υγείας απαιτεί την αποκάλυψη των ποσοστών απόρριψης στους καταναλωτές, αλλά αυτές οι πληροφορίες είναι συχνά απρόσιτες, υπογραμμίζοντας την έλλειψη διαφάνειας.</li>
<li>Το άρθρο υποστηρίζει την ανάγκη για τακτικούς ελέγχους και λογοδοσία στη βιομηχανία ασφάλισης, καθώς το 41% των απορριφθέντων αιτήσεων που υποβάλλονται σε έφεση ανατρέπονται, υποδηλώνοντας ότι πολλές αρχικές απορρίψεις μπορεί να είναι αδικαιολόγητες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Μια μπαταρία λιθίου-αέρα με βάση το Li2O σε θερμοκρασία δωματίου, που ενεργοποιείται από έναν στερεό ηλεκτρολύτη</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια νέα μπαταρία λιθίου-αέρα σε θερμοκρασία δωματίου που χρησιμοποιεί Li2O έχει αναπτυχθεί, προσφέροντας ενδεχομένως ενεργειακή πυκνότητα συγκρίσιμη με τη βενζίνη.</li>
<li>Η μπαταρία διαθέτει έναν στερεό ηλεκτρολύτη και ένα στρώμα διάχυσης αερίου με νανοσωματίδια τριμολυβδαινίου φωσφιδίου, επιτυγχάνοντας πυκνότητα ρεύματος 0.1 mA/cm².</li>
<li>Με ειδική ενέργεια 685 Wh/kg και ογκομετρική ενεργειακή πυκνότητα 614 Wh/L, αυτή η τεχνολογία θα μπορούσε να βελτιώσει την αποδοτικότητα των ηλεκτρικών οχημάτων και αεροσκαφών, αν και παραμένουν προκλήσεις στην αντίδραση μείωσης του οξυγόνου.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Σχεδίασα μια μηχανή εσπρέσο και έναν μύλο καφέ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A3%CF%87%CE%B5%CE%B4%CE%AF%CE%B1%CF%83%CE%B1%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%BC%CE%B7%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%AE%20%CE%B5%CF%83%CF%80%CF%81%CE%AD%CF%83%CE%BF%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%AD%CE%BD%CE%B1%CE%BD%20%CE%BC%CF%8D%CE%BB%CE%BF%20%CE%BA%CE%B1%CF%86%CE%AD&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2013%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Ο Gukesh γίνεται ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής σκακιού στην ιστορία</a></h2>
<ul>
<li>Ο GM Gukesh D έγινε ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής στο Παγκόσμιο Πρωτάθλημα Σκακιού 2024, νικώντας τον GM Ding Liren στον 14ο γύρο.</li>
<li>Ο αγώνας ήταν αξιοσημείωτος για τη στρατηγική παικτική ικανότητα του Gukesh και την βαθιά προετοιμασία του, εκμεταλλευόμενος το λάθος του Ding σε ένα φινάλε με βασιλιά και πιόνια.</li>
<li>Το Lichess παρείχε ζωντανή κάλυψη με σχόλια από τον GM Felix Blohberger, την IM Laura Unuk και τον καλεσμένο GM Ivan Cheparinov, αναδεικνύοντας τη σημασία και τις συναισθηματικές στιγμές της εκδήλωσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Gukesh, σε ηλικία 18 ετών, έγινε ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής στο σκάκι νικώντας τον Ding Liren, επιδεικνύοντας την αποφασιστικότητα και την ικανότητά του.</li>
<li>Ο αγώνας ήταν έντονος, με τον Ding να είναι αρχικά το φαβορί λόγω των δεξιοτήτων του στο γρήγορο και το μπλιτς, αλλά η πίεση του Gukesh οδήγησε σε κρίσιμο λάθος του Ding.</li>
<li>Η κοινότητα του σκακιού κάνει εικασίες για μελλοντικούς αγώνες, ιδιαίτερα υπό το φως της απουσίας του Μάγκνους Κάρλσεν από το πρωτάθλημα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Διαδραστικός Χάρτης της Ιστορίας</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το TimeMap.org είναι ένα νέο διαδραστικό έργο ιστορικού χάρτη που παρουσιάστηκε στο Product Hunt, αναπτυγμένο από την Klokan χρησιμοποιώντας Linked Data και OpenHistoricalMaps για την οπτικοποίηση της ιστορίας. Το έργο συνεργάζεται με εξέχοντα ιδρύματα όπως το Πανεπιστήμιο του Στάνφορντ και η Βρετανική Βιβλιοθήκη, με στόχο τη βελτίωση της ιστορικής κατανόησης μέσω ανατροφοδότησης χρηστών και συνεισφορών της κοινότητας. Οι χρήστες μπορούν να εξερευνήσουν ιστορικούς χάρτες, να προτείνουν προσαρμογές χρονοδιαγραμμάτων και να ζητήσουν βελτιώσεις στην ακρίβεια των δεδομένων, ενισχύοντας την ανάπτυξη και την ακρίβεια του έργου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Μυστηριώδεις θεάσεις drone στο Νιου Τζέρσεϊ προκαλούν έκκληση για &#39;κατάσταση έκτακτης ανάγκης&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Πάνω από 3.000 θεάσεις drones στο Νιου Τζέρσεϊ και τη βορειοανατολική περιοχή των ΗΠΑ έχουν οδηγήσει σε εκκλήσεις για &quot;περιορισμένη κατάσταση έκτακτης ανάγκης&quot; και προσωρινή απαγόρευση των drones από τον Κρατικό Γερουσιαστή Jon Bramnick.</li>
<li>Οι ανησυχίες έχουν αυξηθεί λόγω της εμφάνισης drones κοντά σε ευαίσθητες τοποθεσίες, όπως το γήπεδο γκολφ του εκλεγμένου Προέδρου Τραμπ και κρίσιμες υποδομές.</li>
<li>Παρά τον μεγάλο αριθμό θεάσεων, το FBI δεν έχει παράσχει εξήγηση, και το Πεντάγωνο έχει απορρίψει ισχυρισμούς για ξένη εμπλοκή, συμπεριλαμβανομένων από ένα &quot;ιρανικό μητρικό πλοίο&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μυστηριώδεις εμφανίσεις drones στο Νιου Τζέρσεϊ έχουν προκαλέσει ανησυχίες, παρόμοιες με το περιστατικό στο αεροδρόμιο Gatwick το 2018, όπου οι αναφορές για drones προκάλεσαν διακοπή λειτουργίας χωρίς να καταγραφούν drones σε κάμερα ή ραντάρ.</li>
<li>Οι αρχές, συμπεριλαμβανομένων του FBI, του Πενταγώνου και του Λευκού Οίκου, έχουν αρνηθεί οποιαδήποτε ξένη ή στρατιωτική εμπλοκή, οδηγώντας σε εικασίες για μια μυστική κυβερνητική επιχείρηση ή λανθασμένα αναγνωρισμένα αεροσκάφη.</li>
<li>Η έλλειψη συγκεκριμένων αποδεικτικών στοιχείων ή λύσης έχει οδηγήσει σε δημόσια ανησυχία και συνεχιζόμενη συζήτηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Ένας κλώνος του ChatGPT, σε 3000 bytes C, υποστηριζόμενος από το GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Ο Nicholas Carlini έχει αναπτύξει έναν κλώνο του ChatGPT χρησιμοποιώντας μια ελάχιστη υλοποίηση σε C του GPT-2, η οποία είναι μόλις περίπου 3000 bytes σε μέγεθος. Το έργο είναι χωρίς εξαρτήσεις και βελτιστοποιημένο για να τρέχει το GPT-2 Small σε σύγχρονες μηχανές, αν και παράγει χαμηλής ποιότητας αποτελέσματα. Αυτή η πρωτοβουλία αναδεικνύει την απλότητα των νευρωνικών δικτύων και την ικανότητα συμπύκνωσης σύνθετων μοντέλων μηχανικής μάθησης σε συμπαγή κώδικα, με τον πηγαίο κώδικα διαθέσιμο στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας κλώνος του ChatGPT, υλοποιημένος σε μόλις 3000 bytes C και βασισμένος στο GPT-2, καταδεικνύει την απλότητα και τον ελάχιστο κώδικα που απαιτείται για να λειτουργήσει ένα γλωσσικό μοντέλο. - Αν και δεν είναι ιδιαίτερα λειτουργικό, αυτό το έργο προκαλεί συζητήσεις για τη φύση της τεχνητής νοημοσύνης, το ρόλο των δεδομένων εκπαίδευσης και τη δυνατότητα για μικρές, αποδοτικές υλοποιήσεις. - Λειτουργεί ως εκπαιδευτικό εργαλείο, δείχνοντας βασικές έννοιες των μετασχηματιστών και τη δυνατότητα συμπαγών λύσεων τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ο Gukesh γίνεται ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής σκακιού στην ιστορία" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%20Gukesh%20%CE%B3%CE%AF%CE%BD%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%B9%20%CE%BF%20%CE%BD%CE%B5%CF%8C%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%BF%CF%82%20%CF%80%CE%B1%CE%B3%CE%BA%CF%8C%CF%83%CE%BC%CE%B9%CE%BF%CF%82%20%CF%80%CF%81%CF%89%CF%84%CE%B1%CE%B8%CE%BB%CE%B7%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CF%83%CE%BA%CE%B1%CE%BA%CE%B9%CE%BF%CF%8D%20%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%81%CE%AF%CE%B1&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%2012%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Ο δικαστής πτώχευσης απορρίπτει την πώληση του Infowars στο The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Ένας δικαστής έχει σταματήσει την πώληση του Infowars στην The Onion, η οποία σκόπευε να το μετατρέψει σε μια σατιρική πλατφόρμα.</li>
<li>Η απόφαση ελήφθη παρά την υποστήριξη από τις οικογένειες των θυμάτων του Sandy Hook, αφήνοντας το μέλλον του Infowars σε αβεβαιότητα.</li>
<li>Ένας διαχειριστής που έχει διοριστεί από το δικαστήριο είναι τώρα υπεύθυνος για τον καθορισμό μιας νέας πορείας δράσης, ενώ το The Onion παραμένει ενδιαφερόμενο για την εξαγορά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας δικαστής πτώχευσης απέρριψε την πώληση του Infowars στο The Onion, δηλώνοντας ότι η διαδικασία δημοπρασίας δεν μεγιστοποίησε τις αποδόσεις για τους πιστωτές, συμπεριλαμβανομένων των οικογενειών του Sandy Hook. - Ο δικαστής επέκρινε τη διαδικασία κλειστής προσφοράς για το ότι δεν προώθησε τον ανταγωνιστικό πλειστηριασμό, ο οποίος είναι απαραίτητος για δίκαιες πρακτικές δημοπρασίας. - Η προσφορά του The Onion περιλάμβανε 1,75 εκατομμύρια δολάρια σε μετρητά, με επιπλέον κεφάλαια από τις πιθανές αποζημιώσεις για δυσφήμιση των οικογενειών του Sandy Hook, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τη δικαιοσύνη και τη νομιμότητα της δημοπρασίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: το νέο μας μοντέλο AI για την εποχή των πρακτόρων</a></h2>
<ul>
<li>Η Google DeepMind έχει κυκλοφορήσει το Gemini 2.0, ένα προηγμένο μοντέλο AI σχεδιασμένο για την &quot;εποχή των πρακτόρων&quot;, με δυνατότητες όπως εγγενή έξοδο εικόνας και ήχου και χρήση εργαλείων. Το Gemini 2.0 Flash είναι προς το παρόν προσβάσιμο σε προγραμματιστές και αξιόπιστους δοκιμαστές, με μια ευρύτερη κυκλοφορία να αναμένεται στις αρχές του επόμενου έτους, υποδεικνύοντας μια στρατηγική σταδιακής κυκλοφορίας. Η Google επικεντρώνεται στην υπεύθυνη ανάπτυξη AI, δίνοντας έμφαση στην ασφάλεια και την προστασία, με πιθανές εφαρμογές στην αναζήτηση, τα παιχνίδια και τη ρομποτική, υπογραμμίζοντας την ευελιξία του μοντέλου και τη δέσμευση για ηθικές πρακτικές AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το μοντέλο AI Gemini 2.0 της Google είναι σχεδιασμένο για την &quot;εποχή των πρακτόρων&quot;, ικανό να γράφει και να εκτελεί κώδικα Python, αλλά δεν μπορεί να πραγματοποιεί κλήσεις δικτύου. - Το μοντέλο είναι ικανό σε οπτικές εργασίες και είναι προσβάσιμο σε προγραμματιστές και δοκιμαστές μέσω του AI Studio, αν και εξακολουθεί να αντιμετωπίζει προβλήματα όπως παραισθήσεις και φλυαρία. - Η κοινότητα AI συζητά την ορολογία που χρησιμοποιείται, όπως &quot;πρακτόρων&quot; και &quot;λογική&quot;, με ορισμένους να θεωρούν αυτούς τους όρους ως διαφημιστική γλώσσα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">Η GM αποχωρεί από την αγορά ρομποταξί και θα φέρει τις λειτουργίες της Cruise εντός της εταιρείας.</a></h2>
<ul>
<li>Η General Motors (GM) διακόπτει τη χρηματοδότηση για τη μονάδα Cruise robotaxi, επιλέγοντας να την ενσωματώσει στην τεχνολογική της ομάδα για να επικεντρωθεί σε αυτόνομα συστήματα για προσωπικά οχήματα.</li>
<li>Η GM στοχεύει να αποκτήσει τις υπόλοιπες μετοχές της Cruise μέχρι το 2025, μειώνοντας σημαντικά την ετήσια δαπάνη της για τη μονάδα κατά περισσότερο από το μισό.</li>
<li>Η Cruise έχει αντιμετωπίσει προκλήσεις, όπως ένα πρόστιμο 1,5 εκατομμυρίων δολαρίων για μη αναφορά ενός ατυχήματος, ενώ ανταγωνιστές όπως η Waymo και η Tesla συνεχίζουν να προοδεύουν στην αγορά των ρομποταξί.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η General Motors (GM) αποσύρεται από την αγορά των ρομποταξί και ενσωματώνει τις δραστηριότητες της Cruise εσωτερικά λόγω αυξημένου ανταγωνισμού.</li>
<li>Παρά την κατοχή προηγμένης αυτόνομης τεχνολογίας, η στρατηγική της GM αμφισβητείται, με ζητήματα όπως η μη διαθεσιμότητα του Super Cruise για δοκιμαστικές οδήγησεις.</li>
<li>Η αγορά για αυτόνομα οχήματα είναι αβέβαιη, με μειούμενο ενδιαφέρον και εταιρείες όπως η Ford να μειώνουν τα κόστη για παρόμοια χαρακτηριστικά, ενώ το Full Self-Driving (FSD) της Tesla εξακολουθεί να αντιμετωπίζει προκλήσεις σε ορισμένα σενάρια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Ηλεκτρική (Postgres sync engine) έκδοση beta</a></h2>
<ul>
<li>Η μηχανή συγχρονισμού της Electric, τώρα σε BETA με την έκδοση 1.0.0-beta.1, διευκολύνει την αναπαραγωγή δεδομένων Postgres σε πραγματικό χρόνο σε τοπικές εφαρμογές, επιτρέποντας άμεση πρόσβαση σε τοπικά δεδομένα χωρίς να αλλάζει τις υπάρχουσες τεχνολογικές στοίβες. - Η μηχανή περιλαμβάνει το PGlite, μια ελαφριά έκδοση του Postgres σε WebAssembly (WASM) για προγράμματα περιήγησης, και είναι έτοιμη για παραγωγή μετά από μια εξάμηνη ανακατασκευή, ήδη χρησιμοποιούμενη από εταιρείες όπως η Google και η Supabase. - Η Electric υποστηρίζει εργασίες υψηλής απόδοσης με χαμηλή καθυστέρηση, είναι εύκολη στην υιοθέτηση με απλά APIs και μπορεί να ενσωματωθεί σταδιακά, με την Electric Cloud, μια υπηρεσία διαχειριζόμενης φιλοξενίας, να βρίσκεται υπό ανάπτυξη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ElectricSQL κυκλοφόρησε μια beta έκδοση της μηχανής συγχρονισμού Postgres, προκαλώντας ενδιαφέρον λόγω της ποιότητας της μηχανικής της και των επιχειρηματικών μοντέλων που εξετάζει. Η μηχανή συγχρονίζει δεδομένα από το Postgres σε τοπικές εφαρμογές ως αντίγραφα μόνο για ανάγνωση, κατάλληλη για υπηρεσίες με υψηλή ανάγνωση και χαμηλή εγγραφή, αλλά δεν υποστηρίζει συγχρονισμό διαδρομής εγγραφής. Οι χρήστες συζητούν τις δυνατότητές της σε σύγκριση με εναλλακτικές λύσεις όπως το PowerSync και το Triplit, και το έργο στοχεύει να απλοποιήσει την ανάπτυξη εφαρμογών τοπικής/εκτός σύνδεσης πρώτα, παρά τις προκλήσεις στον συγχρονισμό πολλαπλών πινάκων και τις αλλαγές στο σχήμα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">Η WPEngine, Inc. εναντίον Automattic – Απόφαση για Αίτηση Προσωρινής Διαταγής</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δικαστική υπόθεση μεταξύ της WPEngine, Inc. και της Automattic περιλαμβάνει μια προσωρινή διαταγή λόγω ενεργειών του Matt Mullenweg που φέρεται να έβλαψαν την WPEngine. Το δικαστήριο αποφάσισε υπέρ της WPEngine, υποχρεώνοντας την Automattic να αποκαταστήσει την πρόσβαση στον λογαριασμό, να επιστρέψει το πρόσθετο ACF και να αφαιρέσει ένα αμφιλεγόμενο κουτάκι χωρίς να απαιτείται εγγύηση. Αυτή η υπόθεση υπογραμμίζει τις εντάσεις στην κοινότητα του WordPress και προκαλεί συζητήσεις για τη διακυβέρνηση ανοιχτού κώδικα και την επιρροή των ιδιωτικών κεφαλαίων στις τεχνολογικές εταιρείες.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ο δικαστής πτώχευσης απορρίπτει την πώληση του Infowars στο The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%20%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CF%80%CF%84%CF%8E%CF%87%CE%B5%CF%85%CF%83%CE%B7%CF%82%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CF%81%CF%81%CE%AF%CF%80%CF%84%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CF%80%CF%8E%CE%BB%CE%B7%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Infowars%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20The%20Onion&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2011%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Τι γνωρίζουμε για τον ύποπτο της επίθεσης κατά του διευθύνοντος συμβούλου</a></h2>
<ul>
<li>Ο Λουίτζι Μανιόνε, ένας 26χρονος από μια αξιοσημείωτη οικογένεια της Βαλτιμόρης, κατηγορήθηκε για τη δολοφονία του διευθύνοντος συμβούλου της UnitedHealthcare, Μπράιαν Τόμσον, στη Νέα Υόρκη.</li>
<li>Ο Mangione συνελήφθη στην Πενσυλβάνια με ένα όπλο-φάντασμα και ένα έγγραφο που υπονοούσε κίνητρο σχετικό με θυμό προς την εταιρική Αμερική.</li>
<li>Παρά τα ακαδημαϊκά του επιτεύγματα και την καριέρα του ως μηχανικός δεδομένων, τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης του Mangione υποδηλώνουν πρόσφατη απομόνωση από την οικογένεια και τους φίλους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η υπόθεση του υπόπτου για την επίθεση στον διευθύνοντα σύμβουλο έχει δημιουργήσει πολλές θεωρίες, που κυμαίνονται από ένα σκόπιμο σχέδιο για τη διάδοση ενός μηνύματος έως απλή ανικανότητα και τύχη. - Η συμπεριφορά του υπόπτου, συμπεριλαμβανομένης της μεταφοράς αποδεικτικών στοιχείων και της εμφάνισης σε δημόσιους χώρους κατά τη διάρκεια ανθρωποκυνηγητού, έχει εντείνει τη δημόσια εικασία. - Το περιστατικό έχει προκαλέσει συζητήσεις για κοινωνικά ζητήματα, ιδιαίτερα τη δημόσια απογοήτευση με το σύστημα υγείας και τις ανισότητες στη μεταχείριση εγκλημάτων με βάση την κατάσταση του θύματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Αυτό δεν είναι αστείο, η Funko μόλις κάλεσε τη μαμά μου</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Funko υπέβαλε αίτημα κατάργησης που στόχευε μια συγκεκριμένη σελίδα στο itch.io, αλλά αυτό είχε ως αποτέλεσμα την προσωρινή αφαίρεση ολόκληρου του ιστότοπου, οδηγώντας σε δημόσια αντίδραση.</li>
<li>Η Funko διευκρίνισε ότι η πρόθεσή τους ήταν να στοχεύσουν μόνο μια συγκεκριμένη σελίδα, όχι ολόκληρη την πλατφόρμα itch.io.</li>
<li>Το περιστατικό έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την ευθύνη των εταιρειών και των συνεργατών τους στη διαχείριση αιτημάτων κατάργησης με αποτελεσματικό τρόπο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Υπολογισμός Δέντρου</a></h2>
<ul>
<li>Ο Λογισμός Δέντρων είναι ένα υπολογιστικό μοντέλο πλήρες κατά Turing με έναν μόνο τελεστή, που επιτρέπει την ανάλυση προγραμμάτων, τον έλεγχο τύπων, τη μεταγλώττιση και τη βελτιστοποίηση απευθείας μέσα στον κώδικα. Υποστηρίζει αυθαίρετα συστήματα τύπων και σταδιακή τυποποίηση, επιτρέποντας ισχυρούς βρόχους Read-Eval-Print (REPLs) και ανάπτυξη προγραμμάτων χωρίς εξωτερικά εργαλεία. Η ελάχιστη σύνταξη και σημασιολογία του το καθιστούν φορητό και εύκολο στην υλοποίηση διερμηνέων σε οποιαδήποτε πλατφόρμα, κατάλληλο για μοντελοποίηση, επίσημες προδιαγραφές και εκπαιδευτικούς σκοπούς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Tree Calculus είναι μια γλώσσα προγραμματισμού που αναπτύχθηκε από τον Καθηγητή Barry Jay, επικεντρωμένη σε μη επισημασμένα δέντρα και επιτρέποντας την ενδοσκόπηση και τη διαχείριση συναρτήσεων.</li>
<li>Είναι πλήρες κατά Turing, που σημαίνει ότι μπορεί να εκτελέσει οποιονδήποτε υπολογισμό αν του δοθεί αρκετός χρόνος και πόροι, και προσφέρει μοναδικά χαρακτηριστικά όπως η αντιστροφή λειτουργιών, που το διαφοροποιούν από γλώσσες όπως η Lisp ή η Forth.</li>
<li>Η κοινότητα συζητά ενεργά τις επιπτώσεις και τις πιθανές εφαρμογές του, αν και υπάρχει κάποια σύγχυση σχετικά με την παρουσίαση και τον σκοπό του στην ιστοσελίδα treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Πέργκολα – Γενετικό μοντέλο 3D πλέγματος</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση παρουσιάζει μια νέα μέθοδο δημιουργίας 3D χρησιμοποιώντας μια ενοποιημένη αναπαράσταση Δομημένου Λανθάνοντος (SLAT), ενισχύοντας τη δημιουργία ευέλικτων και υψηλής ποιότητας 3D στοιχείων.</li>
<li>Το μοντέλο, με την ονομασία TRELLIS, χρησιμοποιεί διορθωμένους μετασχηματιστές ροής και έχει εκπαιδευτεί σε ένα μεγάλο σύνολο δεδομένων, υπερέχοντας των υπαρχουσών μεθόδων στη δημιουργία 3D.</li>
<li>Η προσέγγιση υποστηρίζει ευέλικτες μορφές εξόδου και τοπική επεξεργασία 3D, με σχέδια να κυκλοφορήσει ο κώδικας, το μοντέλο και τα δεδομένα στο κοινό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Trellis, ένα γενετικό μοντέλο 3D πλέγματος, έχει προκαλέσει ανάμεικτες αντιδράσεις λόγω της ικανότητάς του να παράγει υψηλής ποιότητας στοιχεία, ενδεχομένως μετατοπίζοντας την εστίαση της ανάπτυξης παιχνιδιών από τα γραφικά στην αφήγηση.</li>
<li>Ενώ κάποιοι εκφράζουν ανησυχία για τον μειούμενο ρόλο της χειροποίητης τέχνης, άλλοι βλέπουν δυνατότητες για τους καλλιτέχνες να προσαρμοστούν και να χρησιμοποιήσουν την τεχνητή νοημοσύνη για να ενισχύσουν το έργο τους.</li>
<li>Το Trellis αναγνωρίζεται για το δυναμικό του στην πρωτοτυποποίηση και τη δημοκρατικοποίηση της 3D μοντελοποίησης, παρά τους τρέχοντες περιορισμούς όπως η κακή ποιότητα του wireframe και οι προκλήσεις με ορισμένα σχήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Σώστε τη Μουσική, Σώστε το Αρχείο</a></h2>
<ul>
<li>Πάνω από 500 μουσικοί υποστηρίζουν την απόσυρση μιας αγωγής ύψους 621 εκατομμυρίων δολαρίων από μεγάλες δισκογραφικές εταιρείες κατά του Internet Archive, ενός μη κερδοσκοπικού πολιτιστικού ιδρύματος.</li>
<li>Οι μουσικοί τονίζουν την ανάγκη για δίκαιη αποζημίωση, προστασία των μουσικών κληρονομιών και επένδυση στους ζωντανούς καλλιτέχνες αντί να υποστηρίζουν μονοπωλιακές πρακτικές.</li>
<li>Υποστηρίζουν ότι η επιβίωση της μουσικής βιομηχανίας εξαρτάται από την προτεραιότητα στο μέλλον των καλλιτεχνών και τη διατήρηση των έργων τους, καλώντας το κοινό να υποστηρίξει μέσω μιας ανοιχτής επιστολής.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα έργα ανοιχτού κώδικα, όπως το Relisten, χρησιμοποιούν το Internet Archive για να αποθηκεύουν νόμιμα ηχογραφημένες συναυλίες, βοηθώντας τους λάτρεις της μουσικής και διατηρώντας την πολιτιστική ιστορία.</li>
<li>Το Internet Archive αντιμετωπίζει νομικές προκλήσεις από μεγάλες δισκογραφικές εταιρείες, ιδιαίτερα όσον αφορά έργα όπως το Great 78 Project, το οποίο επιδιώκει να διατηρήσει ιστορικές ηχογραφήσεις.</li>
<li>Υπάρχει συνεχής συζήτηση στη μουσική βιομηχανία σχετικά με τη δίκαιη αποζημίωση των καλλιτεχνών, με συζητήσεις για τα πνευματικά δικαιώματα, τα έσοδα από streaming και εναλλακτικά μοντέλα εσόδων όπως οι άμεσες πωλήσεις και πλατφόρμες όπως το Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Από εκεί που έμεινα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διαμάχη επικεντρώνεται στην αλλαγή της άδειας ανοιχτού κώδικα του Redis, προκαλώντας δυσαρέσκεια μεταξύ των συνεισφερόντων που αισθάνονται προδομένοι από την κίνηση αυτή. - Η νέα άδεια θεωρείται από ορισμένους ότι περιπλέκει τη νομική χρήση, ενώ άλλοι τη βλέπουν ως απαραίτητη για την αποτροπή εκμετάλλευσης από μεγάλες εταιρείες. - Η εμφάνιση του Valkey, ενός παρακλαδιού του Redis που υποστηρίζεται από μεγάλες τεχνολογικές εταιρείες, και η επιστροφή του ιδρυτή του Redis, Salvatore Sanfilippo, είναι σημαντικές εξελίξεις στη συνεχιζόμενη συζήτηση για τις άδειες ανοιχτού κώδικα και την επιρροή των εταιρειών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Ο προγραμματιστής έγραψε 25.000 γραμμές κώδικα για πρόσθετο Neovim χρησιμοποιώντας τηλέφωνο και οθόνη αφής</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας προγραμματιστής στο Μπαγκλαντές έγραψε 25.000 γραμμές κώδικα για ένα plugin του Neovim χρησιμοποιώντας μόνο ένα τηλέφωνο και οθόνη αφής, επιδεικνύοντας αξιοσημείωτη αφοσίωση και προσαρμοστικότητα.</li>
<li>Διοργανώνεται μια εκστρατεία συγκέντρωσης χρημάτων για να του παρέχουν έναν φορητό υπολογιστή, καθώς οι φορητοί υπολογιστές είναι ακριβοί στο Μπαγκλαντές, αναδεικνύοντας τα οικονομικά εμπόδια που αντιμετωπίζουν οι προγραμματιστές στις αναπτυσσόμενες χώρες.</li>
<li>Ο προγραμματιστής χρησιμοποιεί εργαλεία όπως το Termius, το tmux και το Vim στο τηλέφωνό του, και οι προσπάθειές του έχουν προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τις προκλήσεις του προγραμματισμού σε ένα τηλέφωνο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Αποτραπεζοποίηση (και Απομυθοποίηση;)</a></h2>
<ul>
<li>Η απομάκρυνση από τις τράπεζες, δηλαδή το ακούσιο κλείσιμο τραπεζικών λογαριασμών, είναι ένα αμφιλεγόμενο ζήτημα, που επηρεάζει ιδιαίτερα τις επιχειρήσεις κρυπτονομισμάτων, με ανησυχίες ότι μπορεί να χρησιμοποιηθεί ως πολιτικό εργαλείο.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει πολύπλοκες αλληλεπιδράσεις μεταξύ ιδιωτικών και κρατικών φορέων, με ορισμένους να θεωρούν την απομάκρυνση από τις τράπεζες ως απαραίτητη για τη διαχείριση κινδύνων, ενώ άλλοι τη βλέπουν ως άδικη και χωρίς την απαιτούμενη διαδικασία.</li>
<li>Ιστορικές ρυθμιστικές ενέργειες όπως η Επιχείρηση Choke Point, η οποία πίεσε τις τράπεζες να διακόψουν τις σχέσεις με ορισμένες βιομηχανίες, αναφέρονται από τους επικριτές ως παρόμοιες με τις τρέχουσες ενέργειες κατά των επιχειρήσεων κρυπτονομισμάτων, που ονομάζονται &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η απομάκρυνση από τις τράπεζες περιλαμβάνει το κλείσιμο λογαριασμών ή την άρνηση παροχής υπηρεσιών από τις τράπεζες, συχνά λόγω κανονιστικών πιέσεων όπως οι νόμοι κατά της νομιμοποίησης εσόδων από παράνομες δραστηριότητες (AML), που στοχεύουν στην πρόληψη παράνομων χρηματοοικονομικών δραστηριοτήτων.</li>
<li>Οι επικριτές επισημαίνουν την έλλειψη διαφάνειας και δέουσας διαδικασίας στην απομάκρυνση από τις τράπεζες, η οποία μπορεί να επηρεάσει άδικα άτομα και επιχειρήσεις, περιορίζοντας τη συμμετοχή τους στην οικονομία.</li>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν οι τράπεζες θα πρέπει να υποχρεούνται να προσφέρουν βασικές υπηρεσίες σε όλους, ανεξαρτήτως των αντιληπτών κινδύνων, και πώς αυτό το ζήτημα διασταυρώνεται με ευρύτερες πολιτικές και κοινωνικές ανησυχίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Διπλό (YC W24) – Επενδύσεις σε Δείκτες με 0% Λόγους Εξόδων</a></h2>
<ul>
<li>Το Double είναι μια χρηματοοικονομική πλατφόρμα που επιτρέπει επενδύσεις σε πάνω από 50 δείκτες χρηματιστηρίου χωρίς αναλογίες εξόδων, χρεώνοντας μια σταθερή αμοιβή $1/μήνα για διαχείριση, ανακατανομή και συγκομιδή φορολογικών ζημιών.</li>
<li>Η πλατφόρμα προσφέρει άμεση ευρετηρίαση αγοράζοντας μεμονωμένες μετοχές από δημοφιλείς δείκτες, παρέχοντας εξατομίκευση και καθημερινή βελτιστοποίηση χαρτοφυλακίου, διακρίνοντας τον εαυτό της από άλλους ρομποτικούς συμβούλους.</li>
<li>Η Double έχει επιτύχει $10 εκατομμύρια σε περιουσιακά στοιχεία υπό διαχείριση (AUM) και στοχεύει να ανατρέψει την αγορά ETF και αμοιβαίων κεφαλαίων αξίας $100 δισεκατομμυρίων/έτος προσφέροντας επενδυτικές στρατηγικές με χαμηλές χρεώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Double είναι μια επενδυτική πλατφόρμα που προσφέρει επενδύσεις σε δείκτες με σταθερή χρέωση $1/μήνα και 0% αναλογίες εξόδων, με στόχο να ανατρέψει τις παραδοσιακές αγορές ETF και αμοιβαίων κεφαλαίων. - Ιδρυμένη από τους JJ και Mark, η πλατφόρμα διαχειρίζεται πάνω από 50 δείκτες χρηματιστηρίου και αναλαμβάνει εργασίες όπως η ανακατανομή και η συγκομιδή φορολογικών ζημιών, με $10 εκατομμύρια σε περιουσιακά στοιχεία υπό διαχείριση. - Παρά τη καινοτόμο δομή χρεώσεων, υπάρχουν ανησυχίες για τη βιωσιμότητα, την ασφάλεια της Double και το πώς συγκρίνεται με καθιερωμένα χρηματοπιστωτικά ιδρύματα όπως η Vanguard και η Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Τι γνωρίζουμε για τον ύποπτο της επίθεσης κατά του διευθύνοντος συμβούλου" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%B9%20%CE%B3%CE%BD%CF%89%CF%81%CE%AF%CE%B6%CE%BF%CF%85%CE%BC%CE%B5%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CF%8D%CF%80%CE%BF%CF%80%CF%84%CE%BF%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CE%B5%CF%80%CE%AF%CE%B8%CE%B5%CF%83%CE%B7%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%AC%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20%CE%B4%CE%B9%CE%B5%CF%85%CE%B8%CF%8D%CE%BD%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%BF%CF%82%20%CF%83%CF%85%CE%BC%CE%B2%CE%BF%CF%8D%CE%BB%CE%BF%CF%85&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2010%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Το Itch.io κατέβηκε από την Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το domain του Itch.io απενεργοποιήθηκε λόγω μιας ψευδούς αναφοράς απάτης και phishing από την BrandShield, που αφορούσε μια σελίδα θαυμαστών για ένα παιχνίδι Funko Pop. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τα προβλήματα με την αυτοματοποιημένη επιβολή εμπορικών σημάτων και την έλλειψη ανθρώπινης εποπτείας, καθώς και την αργή ανταπόκριση από τον καταχωρητή, iwantmyname. - Η κατάσταση έχει προκαλέσει υποστήριξη χρηστών για το itch.io και κριτική προς τα εμπλεκόμενα μέρη στην απενεργοποίηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Συμβιβασμός της Εφοδιαστικής Αλυσίδας του OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Ένας μηχανικός ασφαλείας εντόπισε ευπάθειες στη διαδικασία αναβάθμισης του firmware του OpenWrt, συμπεριλαμβανομένων θεμάτων έγχυσης εντολών και συγκρούσεων κατακερματισμού SHA-256. - Οι ευπάθειες επέτρεπαν σε πιθανούς επιτιθέμενους να εισάγουν εντολές και να δημιουργούν συγκρούσεις κατακερματισμού, οδηγώντας στην εγκατάσταση κακόβουλου firmware. - Η ομάδα του OpenWrt αντιμετώπισε άμεσα και διόρθωσε αυτές τις ευπάθειες, τονίζοντας την ανάγκη για ισχυρή ασφάλεια στις αλυσίδες εφοδιασμού λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια ευπάθεια στην αλυσίδα εφοδιασμού του OpenWrt επέτρεψε στοχευμένη εκτέλεση κώδικα χωρίς επικύρωση, θέτοντας σε κίνδυνο την ύπαρξη builds με backdoor. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της αναπαραγωγιμότητας και της διαφάνειας στις κατασκευές λογισμικού, παρόμοια με τις πρακτικές στο αποθετήριο ebuild του Gentoo. - Η άμεση ανταπόκριση του OpenWrt αναδεικνύει την αποτελεσματικότητα των έργων ανοιχτού κώδικα στην αντιμετώπιση ζητημάτων ασφαλείας σε σύγκριση με εναλλακτικές λύσεις κλειστού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">«Ο Pat Gelsinger ήταν λάθος για την Intel»</a></h2>
<ul>
<li>Ο Pat Gelsinger, παρά την τεχνική του εξειδίκευση και τις διοικητικές του ικανότητες, θεωρήθηκε ακατάλληλος ως διευθύνων σύμβουλος της Intel λόγω της αδυναμίας του να αντιμετωπίσει τις πολιτιστικές και στρατηγικές προκλήσεις της εταιρείας.</li>
<li>Οι ηγετικές του αποφάσεις, όπως η διατήρηση των μερισμάτων και η επιθετική διαφήμιση, επικρίθηκαν για το ότι αντανακλούσαν μια προσέγγιση ειρηνικής περιόδου αντί για την απαραίτητη ηγεσία σε καιρό πολέμου.</li>
<li>Η διαχείριση του Gelsinger των Υπηρεσιών Χυτηρίου της Intel και η διακοπή του έργου Tofino, ενός υποσχόμενου προγραμματιζόμενου πυριτίου διακόπτη, θεωρήθηκαν ως σημαντικά λάθη, αφήνοντας τα πολιτιστικά ζητήματα της Intel άλυτα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Pat Gelsinger, Διευθύνων Σύμβουλος της Intel, αντιμετώπισε προκλήσεις όπως οι καθυστερήσεις στην παραγωγή των 10nm και ο ανταγωνισμός από την TSMC, οδηγώντας σε σημαντικές πτώσεις της μετοχής παρά τις στρατηγικές επενδύσεις σε εγκαταστάσεις παραγωγής.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι το διοικητικό συμβούλιο της Intel, το οποίο αποτελείται κυρίως από μη τεχνικά μέλη, μπορεί να είναι ένα βασικό πρόβλημα, θέτοντας το ερώτημα αν η τεχνική εξειδίκευση του Gelsinger ή ένας εξωτερικός παράγοντας είναι απαραίτητος για την επίλυση των προβλημάτων της Intel.</li>
<li>Η συνεχιζόμενη συζήτηση επικεντρώνεται στο αν οι στρατηγικές του Gelsinger ήταν κατάλληλες ή αν η σύνθεση και οι αποφάσεις του διοικητικού συμβουλίου εμποδίζουν την πρόοδο της Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON για Ανθρώπους</a></h2>
<ul>
<li>Το JSON5, μια επέκταση του JSON, είναι σχεδιασμένο για ευκολότερη χειροκίνητη επεξεργασία, καθιστώντας το ιδανικό για αρχεία ρυθμίσεων αλλά όχι κατάλληλο για επικοινωνία μεταξύ μηχανών.</li>
<li>Από την κυκλοφορία του το 2012, το JSON5 έχει αποκτήσει σημαντική δημοτικότητα, με πάνω από 65 εκατομμύρια λήψεις εβδομαδιαίως, και χρησιμοποιείται από μεγάλα έργα όπως το Chromium και το Next.js.</li>
<li>Το JSON5 είναι ένα υπερσύνολο του JSON, που ενσωματώνει χαρακτηριστικά του ECMAScript 5.1, επιτρέποντας ευέλικτη σύνταξη, και είναι συμβατό με το ES5, με μια βιβλιοθήκη JavaScript διαθέσιμη για ανάλυση και σειριοποίηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το JSON5 είναι μια επέκταση του JSON που έχει σχεδιαστεί για να είναι πιο φιλική προς τον άνθρωπο, επιτρέποντας χαρακτηριστικά όπως σχόλια και κόμματα στο τέλος.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με το αν το JSON θα πρέπει να παραμείνει απλό ή να εξελιχθεί με επιπλέον χαρακτηριστικά, όπως φαίνεται με το JSON5, το οποίο δεν είναι επίσημη ενημέρωση αλλά μια εναλλακτική μορφή.</li>
<li>Μερικοί προτείνουν τη χρήση άλλων μορφών όπως το TOML ή το HJSON για πιο ευανάγνωστες από τον άνθρωπο διαμορφώσεις, επισημαίνοντας τη συνεχιζόμενη συζήτηση για την εξέλιξη του JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Το Ηνωμένο Βασίλειο απαγορεύει τις διαφημίσεις στην τηλεόραση κατά τη διάρκεια της ημέρας για δημητριακά, μάφιν και μπέργκερ.</a></h2>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Ηνωμένου Βασιλείου εφαρμόζει απαγόρευση στις διαφημίσεις στην τηλεόραση κατά τη διάρκεια της ημέρας για ζαχαρούχα και &quot;λιγότερο υγιεινά&quot; τρόφιμα, όπως δημητριακά, μάφιν και μπέργκερ, για να αντιμετωπίσει την παιδική παχυσαρκία.</li>
<li>Από τον επόμενο Οκτώβριο, αυτές οι διαφημίσεις θα επιτρέπεται να προβάλλονται μόνο μετά τις 9:00 μ.μ., με στόχο την πρόληψη 20.000 περιπτώσεων παιδικής παχυσαρκίας κάθε χρόνο.</li>
<li>Ο Υπουργός Υγείας Wes Streeting υπογράμμισε τη σημασία της διακοπής της στόχευσης παιδιών με διαφημίσεις ανθυγιεινών τροφίμων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ηνωμένο Βασίλειο έχει εφαρμόσει απαγόρευση στις διαφημίσεις πρόχειρου φαγητού κατά τη διάρκεια της ημέρας στην τηλεόραση, συμπεριλαμβανομένων δημητριακών, μάφιν και μπέργκερ, ως μέτρο για την καταπολέμηση της παιδικής παχυσαρκίας.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η απαγόρευση είναι ανεπαρκής, καθώς τα παιδιά επηρεάζονται περισσότερο από διαδικτυακές διαφημίσεις σε πλατφόρμες όπως το YouTube και το TikTok, οι οποίες δεν περιλαμβάνονται στην απαγόρευση.</li>
<li>Η συζήτηση συνεχίζεται σχετικά με το αν η κυβέρνηση πρέπει να επιβάλλει τους υπάρχοντες νόμους και να ρυθμίζει τις διαδικτυακές διαφημίσεις που στοχεύουν τα παιδιά ή αν οι γονείς πρέπει να αναλάβουν περισσότερη ευθύνη για την προστασία των παιδιών από επιβλαβείς διαφημίσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Η Hetzner αποφάσισε να ακυρώσει τον λογαριασμό μας και να τερματίσει όλους τους διακομιστές.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ακύρωση λογαριασμού και η διακοπή διακομιστή από την Hetzner έχουν προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την αναγκαιότητα των αντιγράφων ασφαλείας και των σχεδίων ανάκαμψης από καταστροφές.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράστηκαν εμπειρίες σχετικά με την αυστηρή επιβολή των Όρων Παροχής Υπηρεσιών (ToS) της Hetzner, συμπεριλαμβανομένων των άμεσων διακοπών λειτουργίας διακομιστών για παραβιάσεις, προκαλώντας ανησυχίες για την αξιοπιστία του παρόχου cloud.</li>
<li>Η συζήτηση τόνισε τους κινδύνους της εξάρτησης από έναν μόνο πάροχο και τη σημασία της χρήσης πολλαπλών παρόχων για αντίγραφα ασφαλείας ώστε να εξασφαλιστεί η ασφάλεια των δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, το Κβαντικό μας Τσιπ</a></h2>
<ul>
<li>Η Google παρουσίασε το Willow, ένα κβαντικό τσιπ που σηματοδοτεί μια σημαντική πρόοδο στη διόρθωση κβαντικών σφαλμάτων και την ταχύτητα υπολογισμού. Το Willow απέδειξε την ικανότητά του εκτελώντας έναν υπολογισμό σε λιγότερο από πέντε λεπτά, μια εργασία που θα απαιτούσε από έναν υπερυπολογιστή 10 σεπτίλιον χρόνια, υποδεικνύοντας τη δυνατότητά του να αντιμετωπίσει σύνθετα προβλήματα πέρα από τους κλασικούς υπολογιστές. Αυτή η εξέλιξη είναι καθοριστική για το μέλλον των εμπορικά βιώσιμων κβαντικών υπολογιστών, με επιπτώσεις για την επανάσταση βιομηχανιών όπως η ιατρική, η ενέργεια και η τεχνητή νοημοσύνη (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανακοίνωση της Google για το κβαντικό τσιπ, Willow, που διαθέτει πάνω από 100 qubits με σταθερότητα, αποτελεί σημαντικό ορόσημο στην κβαντική υπολογιστική. Αυτή η εξέλιξη θα μπορούσε να επηρεάσει την τεχνητή νοημοσύνη και την ασφάλεια δεδομένων, καθώς η κβαντική υπολογιστική θέτει προκλήσεις στις παραδοσιακές μεθόδους κρυπτογράφησης. Παρά το επίτευγμα, οι πρακτικές εφαρμογές όπως ο αλγόριθμος του Shor απαιτούν πολύ μεγαλύτερο αριθμό qubits, οδηγώντας σε ανάμεικτες αντιδράσεις σχετικά με την άμεση επίδραση του τσιπ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Σόρα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το εργαλείο δημιουργίας βίντεο Sora της OpenAI λαμβάνει ανάμεικτες κριτικές λόγω των προκλήσεων στη δημιουργία ακριβούς περιεχομένου, καθώς η τρέχουσα τεχνολογία AI δυσκολεύεται με λεπτομερείς οδηγίες και ακρίβεια κίνησης.</li>
<li>Το εργαλείο δεν είναι ακόμη διαθέσιμο στην ΕΕ και η κυκλοφορία του έχει αντιμετωπίσει προβλήματα με τους διακομιστές, επηρεάζοντας την εμπειρία των χρηστών.</li>
<li>Ενώ κάποιοι χρήστες εκτιμούν την καινοτομία και το δυναμικό του περιεχομένου που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την ποιότητα και τη δομή τιμολόγησης, με ορισμένους να σημειώνουν ότι υστερεί σε σχέση με τους ανταγωνιστές.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το Itch.io κατέβηκε από την Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20Itch.io%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%AD%CE%B2%CE%B7%CE%BA%CE%B5%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20Funko&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%209%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Ο Περιηγητής των Χάκερ</a></h2>
<ul>
<li>Το Nyxt είναι ένας περιηγητής σχεδιασμένος για προχωρημένους χρήστες, δίνοντας έμφαση στην πλοήγηση μέσω πληκτρολογίου και στην αποδοτικότητα στην ανάλυση και εξαγωγή διαδικτυακών πληροφοριών.</li>
<li>Διαθέτει ισχυρά εργαλεία όπως η υπόδειξη συνδέσμων, τα Jump Headings για πλοήγηση σε έγγραφα και η ασαφής αναζήτηση για εύκολη διαχείριση καρτελών και εκτέλεση εντολών.</li>
<li>Πρόσθετες λειτουργίες περιλαμβάνουν ένα ενσωματωμένο REPL (Read-Eval-Print Loop) για προγραμματιστικότητα, έξυπνη αναζήτηση σελιδοδεικτών, προσαρμόσιμες αυτόματες συμπληρώσεις, ιστορικό πρόχειρου και ένα ιστορικό βασισμένο σε δέντρο για την παρακολούθηση των επισκεπτόμενων σελίδων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Nyxt είναι ένας περιηγητής που ενσωματώνει τεχνητή νοημοσύνη και σημασιολογικά εργαλεία, με στόχο να βελτιώσει την εμπειρία του χρήστη λειτουργώντας ως &quot;δεύτερος εγκέφαλος&quot;, αν και ορισμένοι χρήστες είναι σκεπτικοί σχετικά με τις δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης και την επίδραση στην απόδοση.</li>
<li>Γραμμένο σε Common Lisp, το Nyxt έχει σχεδιαστεί για να είναι εξαιρετικά επεκτάσιμο όπως το Emacs, αλλά δεν υποστηρίζει WebExtensions, περιορίζοντας τη συμβατότητα με δημοφιλείς επεκτάσεις όπως το uBlock Origin.</li>
<li>Παρά τα μοναδικά χαρακτηριστικά όπως το ιστορικό βασισμένο σε δέντρα και τις ροές εργασίας που καθοδηγούνται από το πληκτρολόγιο, η πρακτικότητά του συζητείται σε σύγκριση με προγράμματα περιήγησης όπως το qutebrowser και το Firefox. Είναι διαθέσιμο στο Linux, με ανεπίσημη υποστήριξη για BSD, macOS και Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Η κυβέρνηση της Συρίας πέφτει, τερματίζοντας την 50ετή κυριαρχία της οικογένειας Άσαντ.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η 50ετής κυριαρχία της οικογένειας Άσαντ στη Συρία έχει τελειώσει, υποδεικνύοντας μια αποδυναμωμένη κατάσταση των κύριων υποστηρικτών τους, της Ρωσίας και του Ιράν, που είναι εμπλεκόμενοι σε άλλες συγκρούσεις.</li>
<li>Το κενό εξουσίας στη Συρία έχει οδηγήσει σε μια περίπλοκη κατάσταση με πολλαπλές φατρίες να ανταγωνίζονται για τον έλεγχο, δημιουργώντας αβεβαιότητα για το μέλλον της χώρας.</li>
<li>Η πτώση του Άσαντ μπορεί να συμβάλει στην περιφερειακή αστάθεια και να έχει ευρύτερες επιπτώσεις για την παγκόσμια πολιτική, συμπεριλαμβανομένης της σύγκρουσης στην Ουκρανία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Αντίστροφη μηχανική της μορφής αρχείου εικόνας παιχνιδιού του Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Το Sega Channel ήταν μια πρωτοποριακή υπηρεσία παιχνιδιών κατ&#39; απαίτηση για το Sega Genesis, ενεργή από το 1994 έως το 1998, προσφέροντας περίπου 50 παιχνίδια μηνιαίως. Το 2024, ένας χρήστης ανακάλυψε ένα CD εικόνας παιχνιδιών του Sega Channel από το 1996, οδηγώντας σε προσπάθειες αντίστροφης μηχανικής για την εξαγωγή και διατήρηση των δεδομένων του. Το έργο αποκωδικοποίησε με επιτυχία αποκλειστικά παιχνίδια, υπογραμμίζοντας τον ρόλο των κοινοτικών προσπαθειών και της αντίστροφης μηχανικής στη διατήρηση της ιστορίας των παιχνιδιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Sega Channel ήταν μια καινοτόμος υπηρεσία της δεκαετίας του 1990 που επέτρεπε στους χρήστες να κατεβάζουν παιχνίδια μέσω της καλωδιακής τηλεόρασης, λειτουργώντας παρόμοια με το Teletext με έναν συνεχή κύκλο δεδομένων.</li>
<li>Ήταν ένας προάγγελος της σύγχρονης ψηφιακής διανομής παιχνιδιών, προσφέροντας μια εναλλασσόμενη επιλογή παιχνιδιών με συνδρομητική χρέωση, παρά τις τεχνικές προκλήσεις και την περιορισμένη εμβέλεια.</li>
<li>Η υπηρεσία απαιτούσε ειδικό υλικό και χρησιμοποιούσε δορυφορική μετάδοση προς τα κεντρικά σημεία καλωδιακής τηλεόρασης, αλλά ήταν γνωστή για την αναξιοπιστία της σε ορισμένες περιοχές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Ο Καθεδρικός Ναός της Παναγίας των Παρισίων ανοίγει ξανά</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Καθεδρικός Ναός της Παναγίας των Παρισίων έχει ξανανοίξει, αποκατεστημένος στην αρχική του μεσαιωνική εμφάνιση με σύγχρονες ενημερώσεις, όπως ένα νέο βέλος.</li>
<li>Η αποκατάσταση επικεντρώθηκε στην αντανάκλαση του αρχικού σχεδιασμού του καθεδρικού ναού αντί της κατάστασής του πριν από την πυρκαγιά του 2018, κερδίζοντας επαίνους για την δεξιοτεχνία και τις παραδοσιακές τεχνικές.</li>
<li>Το έργο έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την ισορροπία μεταξύ ιστορικής αυθεντικότητας και σύγχρονων στοιχείων, προσελκύοντας σημαντική προσοχή στη πολιτιστική και ιστορική σημασία της Παναγίας των Παρισίων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Ο Brian Krebs ερευνά τους πιο σκληρούς χάκερ του διαδικτύου - από μια μυστική τοποθεσία</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Brian Krebs, ένας γνωστός δημοσιογράφος στον τομέα της κυβερνοασφάλειας, είναι γνωστός για τις έρευνές του σχετικά με δραστηριότητες hacking, συμπεριλαμβανομένης της αποκάλυψης ενός σημαντικού ελαττώματος παρακολούθησης κινητών τηλεφώνων το 2018.</li>
<li>Το άρθρο συζητά την ευκολία με την οποία οι νεαροί χάκερ μπορούν να μάθουν δεξιότητες μέσω διαδικτυακών κοινοτήτων, υπογραμμίζοντας την προσβασιμότητα της γνώσης για το hacking.</li>
<li>Αναφέρεται επίσης στους κινδύνους που αντιμετωπίζουν οι χάκερ, συχνά για ελάχιστη οικονομική ανταμοιβή, υπογραμμίζοντας τη σημασία και τις προκλήσεις του τομέα της κυβερνοασφάλειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Ένας πληροφοριοδότης αεροπορικής εταιρείας έλαβε χιλιάδες από κατασχέσεις μετρητών επιβατών</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας πληροφοριοδότης αεροπορικής εταιρείας έλαβε οικονομικά κίνητρα από κατασχέσεις μετρητών επιβατών, προκαλώντας ανησυχίες για πιθανές παραβιάσεις πολιτικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Οι «συναινετικές» έρευνες της DEA στα αεροδρόμια, που συχνά επικρίνονται για το ότι βασίζονται σε αδύναμα κριτήρια, έχουν ανασταλεί μετά από έκθεση του Γενικού Επιθεωρητή του Υπουργείου Δικαιοσύνης.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η κατάσχεση περιουσιακών στοιχείων χωρίς ποινική καταδίκη είναι αντισυνταγματική και προτείνουν συστημικές μεταρρυθμίσεις για την αποτροπή κατάχρησης από τις αρχές επιβολής του νόμου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Η περιήγηση σε αρνητικό περιεχόμενο στο διαδίκτυο επιδεινώνει τις ψυχικές δυσκολίες: Μελέτη</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές του MIT έχουν δημιουργήσει ένα πρόσθετο για τον ιστό με την ονομασία &quot;Digital Diet&quot; για να βοηθήσουν τους χρήστες να κάνουν ενημερωμένες επιλογές σχετικά με το διαδικτυακό περιεχόμενο, προκειμένου να προστατεύσουν την ψυχική τους υγεία.</li>
<li>Το εργαλείο χρησιμοποιεί επεξεργασία φυσικής γλώσσας (NLP) για να αξιολογεί ιστοσελίδες με βάση το συναίσθημα, τη γνώση και τη δυνατότητα δράσης, καθοδηγώντας τους χρήστες προς πιο θετικό περιεχόμενο.</li>
<li>Η έρευνα υπογραμμίζει τη διπλή σχέση μεταξύ της διαδικτυακής συμπεριφοράς και της ψυχικής υγείας, με τα ευρήματα να δημοσιεύονται στο Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη υποδεικνύει ότι η έκθεση σε αρνητικό περιεχόμενο στο διαδίκτυο μπορεί να επιδεινώσει τα ζητήματα ψυχικής υγείας, συμβάλλοντας σε αισθήματα άγχους και αδυναμίας. Η διαχείριση της διαδικτυακής κατανάλωσης είναι κρίσιμη, καθώς η συνεχής έκθεση σε αρνητικές πληροφορίες μπορεί να επηρεάσει σημαντικά τις σκέψεις και τα συναισθήματα. Ενώ η ενημέρωση είναι σημαντική για την κοινωνική αλλαγή, πολλοί διαπιστώνουν ότι η μείωση της έκθεσης σε αρνητικές ειδήσεις και η εστίαση στην προσωπική ευημερία μπορεί να προσφέρει ανακούφιση.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Ο Περιηγητής των Χάκερ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%CE%9F%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%B7%CE%B3%CE%B7%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%A7%CE%AC%CE%BA%CE%B5%CF%81&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%208%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
