<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 19:07:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Απέκτησα μια νέα υπερδύναμη</a></h2>
<ul>
<li>Ένας χρήστης του Reddit ανακάλυψε μια τεχνική για να εντοπίζει εύκολα τις διαφορές σε παζλ «βρες τη διαφορά» διασταυρώνοντας τα μάτια του για να δημιουργήσει μια τρίτη, λαμπερή εικόνα.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος επιτρέπει οι διαφορές να γίνονται πιο εμφανείς, και ο χρήστης ένιωσε ότι ήταν σαν να αποκτά μια νέα δεξιότητα ή &quot;υπερδύναμη&quot; μετά από εξάσκηση.</li>
<li>Ο χρήστης μοιράστηκε αυτήν την τεχνική με άλλους, ενθαρρύνοντάς τους να τη δοκιμάσουν εστιάζοντας στην κεντρική εικόνα που δημιουργείται όταν διασταυρώνουν τα μάτια τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια τεχνική για να εντοπίζονται οι διαφορές μεταξύ δύο εικόνων με το να διασταυρώνει κανείς τα μάτια του, παρόμοια με την παρατήρηση στερεογραμμάτων, χρησιμοποιήθηκε για να κερδηθεί υψηλή βαθμολογία σε μηχάνημα παιχνιδιών και μια δωρεάν κατανάλωση στο μπαρ.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος αναδεικνύει τις διαφορές ως λαμπυρίζουσες ή ασταθείς περιοχές, προκαλώντας συζητήσεις για τις εφαρμογές και τις προκλήσεις της, συμπεριλαμβανομένων της κόπωσης των ματιών και των δυσκολιών όρασης.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτάθηκε σε συναφή θέματα όπως η στερεοσκοπική όραση και η χρήση παρόμοιων τεχνικών σε διάφορους τομείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Οπτικοποίηση όλων των ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Το Αρχείο της Άννας, η μεγαλύτερη ανοιχτή βιβλιοθήκη, έχει οπτικοποιήσει όλους τους ISBNs για να παρακολουθήσει την πρόοδο των αντιγράφων ασφαλείας των βιβλίων, αποκαλύπτοντας ότι μόνο το 16% των βιβλίων έχει δημιουργηθεί αντίγραφο ασφαλείας μέχρι στιγμής.</li>
<li>Προσφέρεται αμοιβή $10,000 για τη βελτίωση της δυνατότητας ζουμ, της διαδραστικότητας και της χρηστικότητας της οπτικοποίησης, με βραβεία για τις τρεις καλύτερες υποβολές, και όλος ο κώδικας πρέπει να είναι ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Αυτή η πρωτοβουλία είναι κρίσιμη για τη διατήρηση σπάνιων βιβλίων, καθώς το Αρχείο της Άννας διαθέτει τη μεγαλύτερη ανοιχτή συλλογή μεταδεδομένων βιβλίων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News περιστρέφεται γύρω από την οπτικοποίηση των ISBNs (Διεθνείς Τυποποιημένοι Αριθμοί Βιβλίων) από το Αρχείο της Άννας, με προτάσεις όπως η χρήση μιας Καμπύλης Χίλμπερτ για βελτιωμένη αναπαράσταση δεδομένων.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν την αποτελεσματικότητα των ISBN για την οπτικοποίηση ιεραρχικών δεδομένων, προτείνοντας εναλλακτικές όπως το σύστημα της Βιβλιοθήκης του Κογκρέσου.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στη νομιμότητα και την ηθική του Αρχείου της Άννας, το οποίο φιλοξενεί υλικό με πνευματικά δικαιώματα, καθώς και στη χρήση του κρυπτονομίσματος Monero για ανταμοιβές λόγω ανησυχιών για την ιδιωτικότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Πίνακας Αξιολόγησης Προβλέψεων, 2025 Ιανουαρίου 01</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει μια ετήσια ενημέρωση για τις προβλέψεις που έγιναν το 2018 σχετικά με τα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό, τη ρομποτική, την τεχνητή νοημοσύνη, τη μηχανική μάθηση και τα ανθρώπινα διαστημικά ταξίδια, με σχέδια να κάνει νέες προβλέψεις για την περίοδο 2026-2036.</li>
<li>Παρά τις σημαντικές εξελίξεις στην τεχνητή νοημοσύνη και τα αυτοκινούμενα αυτοκίνητα το 2024, η πλήρης αυτονομία και η αντικατάσταση των ανθρώπινων θέσεων εργασίας με την τεχνητή νοημοσύνη παραμένουν μακρινές, με την απομακρυσμένη ανθρώπινη παρακολούθηση να είναι ακόμα απαραίτητη για τα αυτοκινούμενα αυτοκίνητα.</li>
<li>Η πρόοδος στην ανθρώπινη διαστημική πτήση είναι αργή, με το Starship της SpaceX και το Artemis της NASA να αντιμετωπίζουν καθυστερήσεις, ενώ το New Glenn της Blue Origin πλησιάζει στην εκτόξευση, και ο υποτροχιακός τουρισμός δείχνει περιορισμένη πρόοδο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις προβλέψεις του Rodney Brooks για την τεχνητή νοημοσύνη και τη ρομποτική, εστιάζοντας ιδιαίτερα στα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό και τις προόδους στην τεχνητή νοημοσύνη. - Οι επικριτές ισχυρίζονται ότι οι προβλέψεις του Brooks είναι ασαφείς και αυτοεπιβραβευτικές, ειδικά όσον αφορά την τεχνολογία αυτοκίνησης της Waymo, την οποία κάποιοι υποστηρίζουν ότι δεν είναι πλήρως αυτόνομη λόγω ανθρώπινων παρεμβάσεων. - Ο Brooks επιδιώκει να μετριάσει τον ενθουσιασμό γύρω από την τεχνητή νοημοσύνη και τη ρομποτική, επισημαίνοντας ρεαλιστικά χρονοδιαγράμματα και προκλήσεις, ενώ η συζήτηση εξετάζει επίσης την οικονομική βιωσιμότητα της τεχνολογίας αυτοκίνησης και την επίδρασή της στις θέσεις εργασίας.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Απέκτησα μια νέα υπερδύναμη" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%91%CF%80%CE%AD%CE%BA%CF%84%CE%B7%CF%83%CE%B1%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%BD%CE%AD%CE%B1%20%CF%85%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B4%CF%8D%CE%BD%CE%B1%CE%BC%CE%B7&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2010%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">«Έπρεπε να κατεβάσω την ιστοσελίδα ανταλλαγής μαθημάτων μου ή να αποβληθώ»</a></h2>
<ul>
<li>Ο JD Kaim, φοιτητής επιστήμης υπολογιστών, ανέπτυξε το HuskySwap, μια εφαρμογή σχεδιασμένη να διευκολύνει την ανταλλαγή θέσεων σε μαθήματα μεταξύ φοιτητών στο Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον. - Παρά τον αρχικό του σκοπό ως έργο μαθήματος, ο Kaim αντιμετώπισε μια &quot;Ειδοποίηση Παράβασης&quot; από το πανεπιστήμιο όταν προσπάθησε να ενσωματώσει την εφαρμογή με το επίσημο σύστημα εγγραφής. - Η κατάσταση έχει προκαλέσει ανάμεικτες αντιδράσεις, με κάποιους να επικρίνουν τις ενέργειες του πανεπιστημίου και άλλους να παρέχουν υποστήριξη και συμβουλές στον Kaim, ο οποίος παραμένει αισιόδοξος για μελλοντικές προσπάθειες και επαγγελματικές προοπτικές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο δημιουργός μιας ιστοσελίδας ανταλλαγής μαθημάτων αναγκάστηκε να την κλείσει μετά από τελεσίγραφο που έλαβε από το πανεπιστήμιό του, το Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον (UW), το οποίο απειλούσε με αποβολή. - Παρά τη συμμόρφωση, το πανεπιστήμιο επέβαλε περιορισμό στον λογαριασμό του φοιτητή, εμποδίζοντας την εγγραφή για το τελευταίο του τρίμηνο, εκτός αν αναπτύξει μια παρόμοια λύση για το πανεπιστήμιο χωρίς αποζημίωση. - Ο φοιτητής βρίσκει την κατάσταση αποθαρρυντική και αναζητά μια δίκαιη λύση από την ηγεσία του UW, ενώ παράλληλα εξετάζει νομικές συμβουλές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Ο λογαριασμός του Luigi Mangione έχει μετονομαστεί στο Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Ο Evan Carroll επισημαίνει τη διαγραφή της ταυτότητας του Luigi Mangione στο Stack Overflow, όπου ο λογαριασμός του μετονομάστηκε σε &quot;user4616250&quot; χωρίς σαφή αιτιολόγηση, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με την απόδοση υπό την άδεια Creative Commons.</li>
<li>Η έρευνα του Carroll για αυτό το ζήτημα οδήγησε σε έναν αποκλεισμό ενός έτους από το Stack Exchange, τον οποίο αντιλαμβάνεται ως εκδικητικό, σε αντίθεση με άλλες πλατφόρμες όπως το GitHub και το LinkedIn που δεν έχουν διαγράψει τον Mangione.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει μια μοναδική στάση από το Stack Exchange και καλεί για δίκαιη μεταχείριση του Mangione, ο οποίος δεν έχει καταδικαστεί για κανένα έγκλημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο λογαριασμός του Luigi Mangione στο Stack Overflow μετονομάστηκε, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με τη διαχείριση και τα δικαιώματα απόδοσης στην πλατφόρμα.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η αφαίρεση του ονόματός του μπορεί να παραβιάσει την άδεια Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), η οποία απαιτεί σωστή αναφορά.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται σε ευρύτερες ανησυχίες σχετικά με τον εταιρικό έλεγχο επί του περιεχομένου των χρηστών και τις επιπτώσεις των πρακτικών μετριασμού στα ατομικά δικαιώματα και την κοινωνική δικαιοσύνη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Δεν χρειάζεται να πληρώσετε την αύξηση τιμής του Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Η Microsoft 365 αύξησε τις τιμές των συνδρομών της κατά περίπου 40%, επικαλούμενη την ενσωμάτωση του εργαλείου AI, Copilot, αν και η πλήρης πρόσβαση στο Copilot απαιτεί επιπλέον συνδρομή. - Οι πελάτες μπορούν να αποφύγουν την αύξηση των τιμών επιλέγοντας ένα κρυφό πλάνο &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, το οποίο διατηρεί τις παλιές τιμές αλλά δεν διαφημίζεται ανοιχτά. - Αυτή η κατάσταση αναδεικνύει τη χρήση &quot;σκοτεινών μοτίβων&quot;, όπου οι διεπαφές χρήστη σχεδιάζονται για να χειραγωγούν τις επιλογές των καταναλωτών, εγείροντας ηθικές ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και τα δικαιώματα των καταναλωτών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αύξηση της τιμής του Microsoft 365 έχει οδηγήσει τους χρήστες να εξερευνήσουν εναλλακτικές λύσεις, όπως παλαιότερες εκδόσεις όπως το Office 2010 ή δωρεάν υπηρεσίες όπως το Google Docs, λόγω ανησυχιών για την πληρωμή μηνιαίων συνδρομών για λογισμικό με ελάχιστα επαναλαμβανόμενα κόστη. - Οι επιχειρήσεις συχνά αισθάνονται υποχρεωμένες να παραμείνουν με το Software as a Service (SaaS) όπως το Microsoft 365 για την ενσωμάτωση και τη συνέχεια, παρά το υψηλό κόστος, ενώ μερικές εξετάζουν την αυτο-φιλοξενία, η οποία μπορεί να είναι δαπανηρή και επικίνδυνη. - Η Microsoft προσφέρει μια επιλογή εφάπαξ αγοράς για το Office 2024, περιορισμένη σε έναν υπολογιστή, που απευθύνεται σε όσους προτιμούν να μην δεσμευτούν σε ένα μοντέλο συνδρομής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Οι πυρκαγιές στο Λος Άντζελες αναγκάζουν χιλιάδες να εκκενώσουν, το JPL της NASA έκλεισε.</a></h2>
<ul>
<li>Οι πυρκαγιές στην κομητεία του Λος Άντζελες έχουν οδηγήσει στην εκκένωση 70,000 ανθρώπων και σε διακοπές ρεύματος που επηρεάζουν 400,000 κατοίκους, με πάνω από 1,000 κατασκευές να έχουν καταστραφεί και δύο θανάτους να έχουν αναφερθεί. - Ο κυβερνήτης της Καλιφόρνια, Γκάβιν Νιούσομ, κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης, αναπτύσσοντας την Εθνική Φρουρά και πυροσβέστες, συμπεριλαμβανομένων κρατουμένων, για να αντιμετωπίσουν την κρίση. - Το Εργαστήριο Αεριώθησης της NASA (JPL) βρίσκεται υπό απειλή, με μέτρα έκτακτης ανάγκης σε εφαρμογή και σχέδια έκτακτης ανάγκης για τη μεταφορά του ελέγχου της αποστολής στον Άρη, αν χρειαστεί.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι πυρκαγιές στο Λος Άντζελες έχουν οδηγήσει σε μαζικές εκκενώσεις και το κλείσιμο του Εργαστηρίου Αεριώθησης της NASA (JPL), υπογραμμίζοντας τη σοβαρότητα της κατάστασης.</li>
<li>Οι ισχυροί άνεμοι περιπλέκουν τις προσπάθειες κατάσβεσης πυρκαγιών, και υπάρχουν ανησυχίες για τις περικοπές στον προϋπολογισμό της πυροσβεστικής υπηρεσίας, οι οποίες μπορεί να επηρεάσουν τις δυνατότητες ανταπόκρισης.</li>
<li>Η κοινότητα υποστηρίζει ενεργά όσους επηρεάζονται από τις πυρκαγιές μέσω δωρεών και βοήθειας, δείχνοντας αλληλεγγύη απέναντι στην καταστροφή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Ένα παιχνίδι Tetris που μπορεί να παιχτεί μέσα σε ένα PDF</a></h2>
<ul>
<li>Οι σύγχρονες μηχανές PDF των επιτραπέζιων προγραμμάτων περιήγησης, όπως το PDFium και το PDF.js, μπορούν να υποστηρίξουν JavaScript με επαρκείς δυνατότητες εισόδου/εξόδου για να δημιουργήσουν απλά παιχνίδια όπως το Tetris.</li>
<li>Το έργο επιδεικνύει την ευελιξία της δημιουργίας σεναρίων PDF χρησιμοποιώντας πεδία σχολιασμού για μονοχρωματικά εικονοστοιχεία και ένα πλαίσιο εισαγωγής κειμένου για εισαγωγή από το πληκτρολόγιο, παρά κάποιους περιορισμούς.</li>
<li>Το PDF είναι διαθέσιμο σε μορφή ASCII, επιτρέποντας στους χρήστες να το ανοίξουν σε έναν επεξεργαστή κειμένου ή να δουν τον πηγαίο κώδικα στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα παιχνίδι Tetris έχει αναπτυχθεί μέσα σε ένα PDF χρησιμοποιώντας JavaScript, επιδεικνύοντας τις δυνατότητες των σύγχρονων μηχανών PDF όπως το PDFium και το PDF.js. - Το παιχνίδι χρησιμοποιεί πεδία σχολιασμού για την εμφάνιση των pixel και εισαγωγή κειμένου για ελέγχους, αλλά δεν είναι λειτουργικό όταν εκτυπώνεται ή σε ορισμένους προβολείς PDF όπως το Evince. - Αυτό το έργο δείχνει την ευελιξία του scripting σε PDF, ενώ παράλληλα εγείρει ανησυχίες για την ασφάλεια σχετικά με την εκτέλεση κώδικα μέσα σε PDF. Ο πηγαίος κώδικας είναι διαθέσιμος στο GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Η Salesforce δεν θα προσλάβει άλλους μηχανικούς λογισμικού το 2025, λέει ο Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Η Salesforce σχεδιάζει να σταματήσει την πρόσληψη περισσότερων μηχανικών λογισμικού το 2025, αποδίδοντας μια αύξηση παραγωγικότητας κατά 30% στις προόδους της τεχνητής νοημοσύνης, όπως δήλωσε ο CEO Marc Benioff. - Η εταιρεία θα επικεντρωθεί στο προϊόν της AI, Agentforce, και θα αυξήσει την πρόσληψη πωλητών για να επικοινωνήσουν την αξία της AI στους πελάτες. - Παρά τις πρόσφατες απολύσεις λόγω υπερπρόσληψης κατά τη διάρκεια της πανδημίας, ο Benioff αναμένει ανάπτυξη της εταιρείας τα επόμενα πέντε χρόνια, με επερχόμενες εκδηλώσεις όπως το Japan Dreamin’ και το Architect Dreamin’ στον ορίζοντα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Salesforce, Marc Benioff, ανακοίνωσε πάγωμα προσλήψεων για μηχανικούς λογισμικού το 2025, εστιάζοντας στην παραγωγικότητα που καθοδηγείται από την τεχνητή νοημοσύνη και τον έλεγχο του κόστους.</li>
<li>Αυτή η απόφαση ακολουθεί μια προηγούμενη παύση προσλήψεων και απολύσεις στις αρχές του 2023, επηρεασμένη από την πίεση των μετόχων, και θεωρείται ως στρατηγική μάρκετινγκ για τα προϊόντα AI της Salesforce.</li>
<li>Παρά τους ισχυρισμούς για αύξηση της παραγωγικότητας κατά 30% από την τεχνητή νοημοσύνη, η αμφιβολία παραμένει, και η Salesforce σχεδιάζει να επεκτείνει την ομάδα πωλήσεών της για να προωθήσει τις προσφορές AI, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τον ρόλο της AI στην αντικατάσταση ανθρώπινων θέσεων εργασίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Ο Steve Langasek, ένας από τους κορυφαίους παράγοντες του Ubuntu Linux, έχει πεθάνει.</a></h2>
<ul>
<li>Ο Steve Langasek, ένας εξέχων συνεισφέρων στην κοινότητα του Linux, ιδιαίτερα στο Debian και το Ubuntu, απεβίωσε την 1η Ιανουαρίου 2025, σε ηλικία 45 ετών. - Ο Langasek ήταν γνωστός για τις σημαντικές του συνεισφορές στη διαχείριση συστημάτων, την ανάπτυξη λογισμικού και τη συντήρηση πακέτων, επηρεάζοντας έργα όπως το Linux-PAM, το Samba και το OpenLDAP. - Η ηγεσία του, η καθοδήγηση και η αφοσίωσή του στις αρχές του ανοιχτού κώδικα εκτιμήθηκαν ιδιαίτερα, με εξέχουσες προσωπικότητες όπως ο Mark Shuttleworth και ο Dustin Kirkland να επαινούν την τεχνική του διορατικότητα και το πνεύμα του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Steve Langasek, ένας εξέχων συνεισφέρων στο Ubuntu Linux και το Debian, απεβίωσε σε ηλικία 45 ετών λόγω καρκίνου του παχέος εντέρου σε στάδιο 4. - Ο θάνατός του έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με τη ζωτική σημασία των πρώιμων ιατρικών εξετάσεων και τις δυσκολίες στην πρόσβασή τους. - Η τεχνολογική κοινότητα τον θυμάται για την εκτεταμένη γνώση του και την υποστηρικτική του φύση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Οπτικοποιητής Σχεδίων Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Ένας νέος ιστότοπος έχει αναπτυχθεί για την οπτικοποίηση σχεδίων του Factorio χρησιμοποιώντας διανυσματικά γραφικά (SVG), επιτρέποντας στους χρήστες να εισάγουν και να τροποποιούν σχέδια με καλλιτεχνικό τρόπο. - Το εργαλείο υποστηρίζει το Factorio 2.0 και το Factorio: Space Age, με βελτιωμένη απόδοση μετά τη μεταφορά του από Python σε JavaScript. - Οι χρήστες μπορούν να ρυθμίσουν τις ρυθμίσεις σχεδίασης και να χρησιμοποιήσουν το εργαλείο για δημιουργία εικόνων από κείμενο ή σχεδίαση με στυλό, με ενθάρρυνση για συνεισφορές και ανατροφοδότηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Οπτικοποιητής Σχεδίων του Factorio, μια ιστοσελίδα που δημιουργήθηκε από θαυμαστές, έχει ενημερωθεί για να υποστηρίζει το Factorio 2.0 και το DLC Space Age, επιτρέποντας στους χρήστες να τροποποιούν τα στυλ σχεδίασης.</li>
<li>Το έργο ξαναγράφηκε από Python σε JavaScript για να βελτιωθεί η απόδοση, και ο δημιουργός είναι ανοιχτός σε σχόλια σχετικά με σφάλματα και ιδέες για λειτουργίες.</li>
<li>Αν και ο οπτικοποιητής δεν υποστηρίζει εγγενώς mods, μπορεί να προσαρμοστεί με την προσθήκη κτιρίων mod, και η κοινότητα παραμένει ενεργά εμπλεκόμενη με το παιχνίδι.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="«Έπρεπε να κατεβάσω την ιστοσελίδα ανταλλαγής μαθημάτων μου ή να αποβληθώ»" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%CE%88%CF%80%CF%81%CE%B5%CF%80%CE%B5%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%B5%CE%B2%CE%AC%CF%83%CF%89%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%83%CE%B5%CE%BB%CE%AF%CE%B4%CE%B1%20%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%AE%CF%82%20%CE%BC%CE%B1%CE%B8%CE%B7%CE%BC%CE%AC%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%CE%AE%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CE%B2%CE%BB%CE%B7%CE%B8%CF%8E%C2%BB&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%209%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Λάθη που κάνουν οι μηχανικοί σε μεγάλες καθιερωμένες βάσεις κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία σε μεγάλες, καθιερωμένες βάσεις κώδικα, συχνά με εκατομμύρια γραμμές κώδικα και εμπλέκοντας εκατοντάδες μηχανικούς, παρουσιάζει σημαντικές προκλήσεις για τους μηχανικούς λογισμικού. - Ένα κοινό λάθος είναι η ασυνέπεια, όπου οι μηχανικοί αγνοούν τα υπάρχοντα πρότυπα κώδικα και υλοποιούν λειτουργίες μεμονωμένα, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε προβλήματα συντήρησης και να εμποδίσει μελλοντικές βελτιώσεις. - Για να εργαστούν αποτελεσματικά σε μεγάλες βάσεις κώδικα, οι μηχανικοί πρέπει να ερευνούν τα υπάρχοντα πρότυπα, να κατανοούν την επίδραση της βάσης κώδικα στην παραγωγή, να είναι προσεκτικοί με τις εξαρτήσεις και να αφαιρούν προσεκτικά τον περιττό κώδικα για να διατηρούν την ποιότητα και την αξία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μηχανικοί σε μεγάλες, καθιερωμένες βάσεις κώδικα συχνά αντιμετωπίζουν προκλήσεις με την ασυνέπεια και τις μη τεκμηριωμένες πρακτικές, καθιστώντας αναγκαία την εστίαση στην προσωπική ποιότητα κώδικα και την τεκμηρίωση. - Η εξισορρόπηση των βελτιώσεων με τη διατήρηση της τοπικής συνέπειας είναι κλειδί, ειδικά όταν η υπάρχουσα βάση κώδικα είναι ασυνεπής, ενώ η συνεργασία με την ευρύτερη ομάδα μπορεί να βοηθήσει στην ευθυγράμμιση των πρακτικών. - Ο απώτερος στόχος είναι η βελτίωση της λειτουργικότητας και της συντηρησιμότητας της βάσης κώδικα, απαιτώντας πραγματισμό και προσαρμογή στα υπάρχοντα πρότυπα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Μαγικοί/τραγικοί σύνδεσμοι email: μην τους κάνετε τη μόνη επιλογή</a></h2>
<ul>
<li>Οι Μαγικοί Σύνδεσμοι παρέχουν μια μέθοδο σύνδεσης χωρίς κωδικό πρόσβασης μέσω συνδέσμων email, προσφέροντας αυξημένη ασφάλεια, αλλά μπορεί να είναι άβολοι λόγω καθυστερήσεων στα email και χρήσης πολλαπλών συσκευών.</li>
<li>Μπορεί να αποτελέσουν κίνδυνο για την ασφάλεια ενθαρρύνοντας τους χρήστες να έχουν πρόσβαση σε προσωπικά emails σε συσκευές εργασίας, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για εναλλακτικές λύσεις όπως οι Κωδικοί Μίας Χρήσης (OTPs).</li>
<li>Για βελτιωμένη εμπειρία χρήστη, ειδικά για χρήστες με τεχνολογική εξοικείωση, οι κωδικοί πρόσβασης συνιστώνται ως μια πιο ευέλικτη και ασφαλής επιλογή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μαγικοί σύνδεσμοι, που χρησιμοποιούνται για την αυθεντικοποίηση, αντιμετωπίζουν προβλήματα αξιοπιστίας λόγω προβλημάτων με τα email και μπορούν να ωθήσουν τους χρήστες προς τα βιομετρικά, τα οποία μπορεί να επιβληθούν νομικά σε αντίθεση με τους κωδικούς πρόσβασης. - Οι κωδικοί πρόσβασης προτείνονται ως μια πιο ασφαλής και φιλική προς τον χρήστη εναλλακτική λύση στους μαγικούς συνδέσμους, αλλά η υιοθέτησή τους είναι ακόμα σε εξέλιξη, με πολλές υπηρεσίες να μην τους έχουν εφαρμόσει ακόμα. - Η συζήτηση για την εξισορρόπηση της ασφάλειας και της χρηστικότητας στις μεθόδους αυθεντικοποίησης παραμένει ενεργή, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην εύρεση μιας βέλτιστης λύσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Λειτουργικό Σύστημα σε 1,000 Γραμμές – Εισαγωγή</a></h2>
<ul>
<li>Το βιβλίο καθοδηγεί τους αναγνώστες στη δημιουργία ενός μικρού λειτουργικού συστήματος από την αρχή, καλύπτοντας βασικές λειτουργίες όπως η εναλλαγή περιβάλλοντος, η σελιδοποίηση και οι λειτουργίες αρχείων σε C, όλα μέσα σε περίπου 1.000 γραμμές κώδικα.</li>
<li>Δίνει έμφαση στην εκμάθηση νέων τεχνικών αποσφαλμάτωσης, ιδιαίτερα για προκλήσεις όπως η διαδικασία εκκίνησης και η σελιδοποίηση, και παρέχει παραδείγματα προς λήψη στο GitHub.</li>
<li>Το βιβλίο είναι αδειοδοτημένο υπό CC BY 4.0, με κώδικα υπό την άδεια MIT, και απαιτεί εξοικείωση με τη γλώσσα C και ένα περιβάλλον τύπου UNIX ως προαπαιτούμενα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Λειτουργικό Σύστημα σε 1,000 Γραμμές&quot; είναι ένα βιβλίο που καθοδηγεί τους αναγνώστες στη δημιουργία ενός λειτουργικού συστήματος από το μηδέν χρησιμοποιώντας οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού, όχι μόνο την C.</li>
<li>Το βιβλίο δίνει έμφαση στα βασικά στοιχεία ενός λειτουργικού συστήματος, αποφεύγοντας μια παραδοσιακή δομή τύπου UNIX, και στοχεύει να είναι ένα ενδιαφέρον και δημιουργικό έργο.</li>
<li>Προσκαλεί συνεισφορές και ανατροφοδότηση, προσφέροντας περιεχόμενο σε μορφή Markdown, και λειτουργεί ως πολύτιμος πόρος για την εκμάθηση και τον πειραματισμό με την ανάπτυξη λειτουργικών συστημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Σπάσιμο ενός κλειδιού DKIM 512-bit για λιγότερο από $8 στο cloud</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη των εγγραφών SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) και DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) των κορυφαίων 1 εκατομμυρίου ιστοσελίδων αποκάλυψε πάνω από 1.700 δημόσια κλειδιά DKIM μικρότερα από 1.024 bits, τα οποία θεωρούνται μη ασφαλή. - Οι ερευνητές κατάφεραν να σπάσουν ένα κλειδί DKIM 512-bit από το redfin.com χρησιμοποιώντας Python και CADO-NFS με κόστος κάτω από 8 δολάρια σε έναν διακομιστή cloud, αποδεικνύοντας την ευπάθεια των μικρών κλειδιών. - Η μελέτη υπογραμμίζει την ανάγκη οι πάροχοι email να απορρίπτουν τις υπογραφές DKIM με κλειδιά μικρότερα από 1.024 bits, καθώς ορισμένοι πάροχοι όπως το Yahoo Mail, το Mailfence και το Tuta αποδέχθηκαν την παραβιασμένη υπογραφή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αποκρυπτογράφηση ενός κλειδιού DKIM (DomainKeys Identified Mail) 512-bit είναι πλέον οικονομικά προσιτή, κοστίζοντας λιγότερο από $8 χρησιμοποιώντας υπηρεσίες cloud, υπογραμμίζοντας την ευπάθεια των παρωχημένων μεθόδων κρυπτογράφησης.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την αναγκαιότητα για ισχυρότερα κλειδιά DKIM και τις προκλήσεις στην εξισορρόπηση της ασφάλειας με τη χρηστικότητα, καθώς πολλά συστήματα εξακολουθούν να βασίζονται σε παρωχημένα κλειδιά, θέτοντας σημαντικούς κινδύνους ασφαλείας.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τις ευρύτερες επιπτώσεις για την ασφάλεια των email και την επείγουσα ανάγκη για ενημερωμένα πρότυπα ώστε να προστατεύονται από τις εξελισσόμενες απειλές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Η Microsoft μεταμφιέζει το Bing ως Google για να ξεγελάσει τους απρόσεκτους χρήστες αναζήτησης</a></h2>
<ul>
<li>Η Microsoft φέρεται να αλλάζει την εμφάνιση του Bing ώστε να μοιάζει με τη διεπαφή της Google, ενδεχομένως παραπλανώντας τους χρήστες να χρησιμοποιούν το Bing ακούσια. - Αυτή η στρατηγική υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει η Microsoft στον ανταγωνισμό με το σημαντικό μερίδιο αγοράς της Google στη βιομηχανία μηχανών αναζήτησης. - Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η τακτική μπορεί να δίνει προτεραιότητα στους επιχειρηματικούς στόχους της Microsoft έναντι της παροχής μιας αυθεντικής εμπειρίας χρήστη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Microsoft αλλάζει την εμφάνιση του Bing ώστε να μοιάζει με το Google όταν οι χρήστες αναζητούν το &quot;Google&quot; στο Bing, αξιοποιώντας την αναγνωρισιμότητα της μάρκας Google.</li>
<li>Αυτή η τακτική είναι αμφιλεγόμενη, με κάποιους να τη θεωρούν παραπλανητική και άλλους ως μια στρατηγική κίνηση για να διατηρήσουν χρήστες που μπορεί να μην παρατηρήσουν τη διαφορά.</li>
<li>Οι νομικοί ειδικοί υποδεικνύουν ότι, ενώ η Google θα μπορούσε ενδεχομένως να καταθέσει μήνυση, η απόδειξη εξαπάτησης χωρίς σαφή παραβίαση εμπορικού σήματος θα ήταν δύσκολη, υπογραμμίζοντας τη στρατηγική ανταγωνισμού της Microsoft στην αγορά μηχανών αναζήτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Απολύθηκα για πρώτη φορά στην καριέρα μου, και μάλιστα δύο φορές μέσα σε ένα χρόνο</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του να απολυθεί δύο φορές μέσα σε ένα χρόνο, τονίζοντας τη σημασία της διατήρησης καλών σχέσεων με πρώην εργοδότες και της προετοιμασίας για αναζήτηση εργασίας. - Κύρια σημάδια πιθανών απολύσεων περιλαμβάνουν την έλλειψη οράματος της εταιρείας, περισπασμούς, χαμηλή χρήση προϊόντων και ξαφνικές συναντήσεις της εταιρείας, προτείνοντας ότι οι εργαζόμενοι πρέπει να παραμένουν σε εγρήγορση. - Συμβουλές για όσους απολύθηκαν περιλαμβάνουν την ενημέρωση βιογραφικών, την υποβολή αίτησης για ανεργία, την αξιοποίηση του LinkedIn και της δικτύωσης, την κατανόηση επιχειρηματικών μοντέλων και τη διατήρηση της αυτοεκτίμησης πέρα από την απασχόληση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας, έχοντας βιώσει δύο απολύσεις μέσα σε ένα χρόνο, τονίζει τη σημασία της χρήσης μιας απλής, γραμμικής μορφής βιογραφικού για τη βελτίωση των ποσοστών απόκρισης από τα Συστήματα Παρακολούθησης Αιτήσεων (ATS). - Τα ATS συχνά παρερμηνεύουν τις σύγχρονες μορφές βιογραφικών, κάτι που μπορεί να επηρεάσει αρνητικά τα αποτελέσματα των αιτήσεων εργασίας. Η απλοποίηση των βιογραφικών και η εστίαση στις ευθύνες των ρόλων μπορεί να μετριάσει αυτό το ζήτημα. - Η δικτύωση, η διατήρηση καλών σχέσεων και η ανάπτυξη ενός ποικίλου συνόλου δεξιοτήτων είναι κρίσιμες στρατηγικές για τη σταθερότητα και την ασφάλεια της καριέρας σε μια απαιτητική αγορά εργασίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Νευρικότητα</a></h2>
<ul>
<li>Το Fidget είναι μια βιβλιοθήκη βασισμένη στη γλώσσα Rust, σχεδιασμένη για τη διαχείριση μεγάλων μαθηματικών εκφράσεων, ιδιαίτερα για έμμεσες επιφάνειες, οι οποίες είναι συμπαγείς και υποστηρίζουν λειτουργίες όπως η ένωση και η τομή. - Η βιβλιοθήκη είναι δομημένη σε τρία επίπεδα: το frontend (μετατρέπει τα scripts σε bytecode), το backend (αξιολογεί αποτελεσματικά τις εκφράσεις) και τα demos, με υποστήριξη για SIMD (Single Instruction, Multiple Data) και αυτόματη διαφοροποίηση. - Το Fidget είναι πλέον διαθέσιμο δημόσια στο GitHub υπό την άδεια MPL 2.0, με μελλοντικά σχέδια για ενσωμάτωση GPU και βελτιωμένο meshing, ενθαρρύνοντας την εξερεύνηση και ανάπτυξη από τους χρήστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Fidget, ένα έργο του Matt Keeter, εξερευνά διάφορους τομείς της επιστήμης των υπολογιστών, συμπεριλαμβανομένων των δομών δεδομένων, των αλγορίθμων, των μεταγλωττιστών και των γραφικών, δημιουργώντας ενδιαφέρον για τις πιθανές εφαρμογές του σε τομείς όπως η τρισδιάστατη εκτύπωση και το CAD (Σχεδίαση με Υπολογιστική Υποστήριξη).</li>
<li>Αν και δεν υποστηρίζει εξαγωγή STEP (Πρότυπο για την Ανταλλαγή Δεδομένων Μοντέλου Προϊόντων) λόγω διαφορετικών αναπαραστάσεων δεδομένων, το Fidget προσφέρει άλλες λειτουργικότητες και περιλαμβάνει συνδέσεις για το Rhai, μια γλώσσα σεναρίων για το Rust.</li>
<li>Το έργο έχει εμπνεύσει πρωτοβουλίες δημιουργικής κωδικοποίησης και συζητήσεις, αναδεικνύοντας την ευελιξία και την καινοτόμο δυναμική του στην τεχνολογική κοινότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Αναβίωση Σέρβο: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Η Igalia αναζωογόνησε το έργο Servo, μια πειραματική μηχανή περιήγησης που αρχικά δημιουργήθηκε από τη Mozilla, αναλαμβάνοντας τη συντήρησή του τον Ιανουάριο του 2023. - Σημαντική πρόοδος περιλαμβάνει την αναβάθμιση εξαρτήσεων, τη βελτίωση της συνεχούς ενσωμάτωσης (CI) και των εργαλείων, την επέκταση της υποστήριξης της κοινότητας και την προσθήκη υποστήριξης για Android και OpenHarmony. - Το έργο έχει συγκεντρώσει πάνω από $24,500 σε δωρεές, με μελλοντικούς στόχους να γίνει η προεπιλεγμένη μηχανή ιστού για εφαρμογές Rust και να αναπτύξει ένα πλήρως εξοπλισμένο πρόγραμμα περιήγησης, παρά τις προκλήσεις όπως ο ανταγωνισμός και η χρηματοδότηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Servo, μια μηχανή περιήγησης, βιώνει μια αναβίωση με ενημερώσεις και τώρα δέχεται δωρεές μέσω του Open Collective και των χορηγών του GitHub. - Η Igalia, ένας σημαντικός συνεισφέρων στο Servo, συμμετέχει επίσης στην ανάπτυξη του Chromium, υπογραμμίζοντας τη σημασία των ποικίλων μηχανών περιήγησης. - Παρά τις προηγούμενες αποτυχίες, όπως η διακοπή της ανάπτυξής του από τη Mozilla, το Servo παραμένει ενεργό, με συζητήσεις για τα οφέλη της επανεγγραφής του σε Rust και ελπίδες για μελλοντική χρηματοδότηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Μια μέρα στη ζωή ενός παραγωγικού πληρώματος φωνητικής απάτης</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple και η Google έχουν εκδώσει προειδοποιήσεις σχετικά με τηλεφωνικές απάτες, ωστόσο μια ομάδα που ονομάζεται &quot;Crypto Chameleon&quot; εκμεταλλεύεται τις υπηρεσίες τους για να διεξάγει επιθέσεις phishing, με αποτέλεσμα σημαντικές οικονομικές απώλειες για θύματα όπως ο επενδυτής κρυπτονομισμάτων Tony, ο οποίος έχασε 4,7 εκατομμύρια δολάρια.</li>
<li>Η συμμορία phishing χρησιμοποιεί εξελιγμένες μεθόδους, συμπεριλαμβανομένων κιτ phishing που μιμούνται σελίδες αυθεντικοποίησης και ψεύτικες κλήσεις υποστήριξης της Apple, με ρόλους όπως Καλών, Χειριστής, Αποστραγγιστής και Ιδιοκτήτης για να εκτελέσουν τις απάτες τους.</li>
<li>Παρά τις εσωτερικές προδοσίες, αυτές οι ομάδες κυβερνοεγκληματιών συνεχίζουν να ευδοκιμούν σε πλατφόρμες όπως το Telegram και το Discord, με έμφαση στη στόχευση πλούσιων ατόμων, ιδιαίτερα εκείνων με περιουσιακά στοιχεία σε κρυπτονομίσματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας αγροτικός σταθμός καυσίμων στο Οχάιο έπεσε θύμα μιας απάτης φωνητικού phishing, όπου οι απατεώνες προσποιήθηκαν ότι ήταν ο σταθμός για να ζητήσουν πληρωμές με πιστωτική κάρτα μέσω τηλεφώνου χρησιμοποιώντας ψεύτικο αναγνωριστικό κλήσης. - Το περιστατικό υπογραμμίζει την πιθανή αύξηση τέτοιων απατών με τη χρήση εργαλείων αυτοματισμού, τονίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένα μέτρα ασφαλείας. - Ο δημοσιογράφος κυβερνοασφάλειας Brian Krebs, γνωστός για την αποκάλυψη διαδικτυακών απατών, αντιμετώπισε δυσκολίες όταν η Akamai σταμάτησε την προστασία DDoS για τον ιστότοπό του, αναγκάζοντας την Google να παρέχει υποστήριξη, αναδεικνύοντας τις συνεχιζόμενες προκλήσεις κυβερνοασφάλειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Streets GL είναι ένα έργο 3D OpenStreetMap που επιτρέπει στους χρήστες να εξερευνούν λεπτομερείς 3D χάρτες, αν και ορισμένοι χρήστες έχουν παρατηρήσει ότι τα δεδομένα OSM είναι παρωχημένα και ορισμένα χαρακτηριστικά, όπως οι γέφυρες, παρουσιάζουν προβλήματα.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν προτείνει βελτιώσεις, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης του Cloudflare για ταχύτερη φόρτωση, την ενημέρωση των δεδομένων κτιρίων και την ενσωμάτωση δεδομένων υψομέτρου για την ενίσχυση της οπτικής εμπειρίας.</li>
<li>Το έργο υποστηρίζει τη μεταφόρτωση αρχείων GPX και FIT για διαδρομές GPS, επιτρέποντας την αλληλεπίδραση με τον χάρτη μέσω ελέγχων πληκτρολογίου και ποντικιού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Αντίο Windows gaming; Το SteamOS επεκτείνεται επίσημα πέρα από το Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Το Legion Go S της Lenovo θα είναι η πρώτη συσκευή εκτός Valve που θα είναι επίσημα &quot;Powered by SteamOS&quot;, υποδεικνύοντας μια σημαντική αλλαγή από τα Windows για τους υπολογιστές gaming.</li>
<li>Η έκδοση SteamOS της συσκευής θα είναι πιο προσιτή, ξεκινώντας από $500, σε σύγκριση με την έκδοση Windows που κοστίζει $730.</li>
<li>Το σχέδιο της Valve να κυκλοφορήσει μια beta έκδοση του SteamOS για προσωπικές εγκαταστάσεις θα μπορούσε να αμφισβητήσει την κυριαρχία των Windows στο PC gaming, προωθώντας μια ευρύτερη στροφή προς το gaming βασισμένο σε Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το SteamOS επεκτείνει την εμβέλειά του πέρα από το Steam Deck, παρουσιάζοντας τον εαυτό του ως μια αξιόπιστη εναλλακτική λύση στα Windows για τους λάτρεις των παιχνιδιών.</li>
<li>Η χρήση του Proton, ενός στρώματος συμβατότητας, επιτρέπει στα περισσότερα παιχνίδια να τρέχουν αποτελεσματικά σε Linux, αν και ορισμένα παιχνίδια πολλαπλών παικτών με συστήματα αντι-cheat σε επίπεδο πυρήνα μπορεί να αντιμετωπίσουν προβλήματα.</li>
<li>Με εργαλεία όπως το Heroic και το Lutris που απλοποιούν την πρόσβαση σε παιχνίδια από διαφορετικές πλατφόρμες, το SteamOS προσφέρει μια απλοποιημένη, κονσολόμορφη εμπειρία, ενδεχομένως αμφισβητώντας την κυριαρχία των Windows στον τομέα των παιχνιδιών καθώς περισσότερες συσκευές το υιοθετούν.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Λάθη που κάνουν οι μηχανικοί σε μεγάλες καθιερωμένες βάσεις κώδικα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9B%CE%AC%CE%B8%CE%B7%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%BA%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%BD%20%CE%BF%CE%B9%20%CE%BC%CE%B7%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CE%AF%20%CF%83%CE%B5%20%CE%BC%CE%B5%CE%B3%CE%AC%CE%BB%CE%B5%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CE%B8%CE%B9%CE%B5%CF%81%CF%89%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B5%CF%82%20%CE%B2%CE%AC%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82%20%CE%BA%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%208%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Πώς προγραμματίζω με LLMs</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει ενσωματώσει Μεγάλα Μοντέλα Γλώσσας (LLMs) στη ροή εργασίας του προγραμματισμού του, βρίσκοντάς τα ωφέλιμα για εργασίες όπως η αυτόματη συμπλήρωση, η αναζήτηση και ο προγραμματισμός με βάση τη συνομιλία.</li>
<li>Αναπτύσσουν ένα εργαλείο που ονομάζεται sketch.dev, ένα Ολοκληρωμένο Περιβάλλον Ανάπτυξης (IDE) για προγραμματισμό σε Go, σχεδιασμένο να ενισχύει την παραγωγικότητα αυτοματοποιώντας επαναλαμβανόμενες εργασίες και βελτιώνοντας την αποδοτικότητα του προγραμματισμού.</li>
<li>Τα LLMs είναι αποτελεσματικά στη δημιουργία προσχεδίων κώδικα και στην αντιμετώπιση ερωτήσεων τύπου εξετάσεων, αν και μπορούν περιστασιακά να κάνουν λάθη, και μετατοπίζουν τις ανταλλαγές στο προγραμματισμό επιτρέποντας πιο εξειδικευμένο κώδικα και ολοκληρωμένα τεστ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα Μεγάλα Μοντέλα Γλώσσας (LLMs) αναγνωρίζονται από ορισμένους μηχανικούς λογισμικού για την ενίσχυση της παραγωγικότητας, ιδιαίτερα στη σύνταξη νέων ιδεών και στην εκτέλεση εργασιών όπως η αυτόματη συμπλήρωση και ο προγραμματισμός με βάση τη συνομιλία. - Ενώ κάποιοι προγραμματιστές εκτιμούν την αποδοτικότητα που παρέχουν τα LLMs, άλλοι παραμένουν σκεπτικοί σχετικά με την αποτελεσματικότητά τους, ειδικά για σύνθετα ή καινοτόμα προβλήματα. - Η συζήτηση υπογραμμίζει μια διαίρεση μεταξύ των προγραμματιστών σχετικά με την υιοθέτηση των LLMs, με κάποιους να τα αγκαλιάζουν για επαναληπτικές εργασίες και άλλους να προτιμούν παραδοσιακές μεθόδους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Το Project Digits της Nvidia είναι ένας &#39;προσωπικός υπερυπολογιστής AI&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia παρουσίασε το Project Digits στη CES 2025, έναν συμπαγή &quot;προσωπικό υπερυπολογιστή AI&quot; βασισμένο στην πλατφόρμα υλικού Grace Blackwell, με το GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Η συσκευή προσφέρει απόδοση έως και ένα πεταφλόπ, κατάλληλη για ερευνητές AI, επιστήμονες δεδομένων και φοιτητές, και μπορεί να διαχειριστεί μοντέλα με έως και 200 δισεκατομμύρια παραμέτρους.</li>
<li>Με τιμή $3,000, το Project Digits θα είναι διαθέσιμο τον Μάιο και μπορεί να συνδεθεί με υπολογιστές Windows ή Mac, λειτουργώντας στο DGX OS της Nvidia που βασίζεται σε Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Project Digits της Nvidia είναι ένας &#39;προσωπικός υπερυπολογιστής AI&#39; με τιμή $3,000, που διαθέτει GPU Blackwell με 1 PFLOP (PetaFLOP) υπολογιστικής ισχύος FP4, 128GB ενοποιημένης μνήμης DDR5X, 20 πυρήνες ARM και ConnectX για στοίβαξη. - Στοχεύει σε startups και ενθουσιώδεις, παρέχοντας μια τοπική εναλλακτική λύση στις λύσεις AI του cloud, με έμφαση στη χωρητικότητα μνήμης και την αποδοτικότητα για εργασίες ανάπτυξης και συμπερασμάτων AI. - Η συσκευή λειτουργεί με το λειτουργικό σύστημα DGX της Nvidia, βασισμένο στο Ubuntu, και θεωρείται πιθανός παράγοντας αλλαγής για την τοπική υπολογιστική AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Μια μηχανή σκακιού minimax σε κανονικές εκφράσεις</a></h2>
<ul>
<li>Ο Nicholas Carlini ανέπτυξε μια μηχανή σκακιού με το όνομα Regex Chess, χρησιμοποιώντας 84.688 κανονικές εκφράσεις για να εκτελεί έγκυρες κινήσεις σκακιού, αναδεικνύοντας τις δυνατότητες των κανονικών εκφράσεων σε μη συμβατικές εφαρμογές. - Η μηχανή λειτουργεί σαν μια CPU κανονικών εκφράσεων, διαθέτοντας ένα μοναδικό σύνολο εντολών για λειτουργίες στοίβας, διαχείριση μεταβλητών και εκτέλεση υπό όρους, και υποστηρίζει παράλληλη δημιουργία κινήσεων. - Το Regex Chess χρησιμοποιεί μια απλοποιημένη αναζήτηση minimax για να αξιολογεί και να βαθμολογεί ψευδο-νόμιμες κινήσεις, αναδεικνύοντας μια δημιουργική εξερεύνηση των δυνατοτήτων των κανονικών εκφράσεων, με τον κώδικα διαθέσιμο στο GitHub για δημόσια προβολή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Nicholas Carlini ανέπτυξε μια μηχανή σκακιού minimax χρησιμοποιώντας κανονικές εκφράσεις, επιδεικνύοντας την ικανότητα των regex να χειρίζονται σύνθετα καθήκοντα όπως το σκάκι. - Το έργο, παρά τα σφάλματα όπως προβλήματα με την προαγωγή πιονιών και τις κινήσεις στην α-γραμμή, αναδεικνύει τις εκπαιδευτικές και ψυχαγωγικές πτυχές των ασυνήθιστων προγραμματιστικών προκλήσεων. - Η αναζήτηση 2-ply της μηχανής αποτυγχάνει περιστασιακά να αποφύγει απειλές ματ σε 1 κίνηση, υπογραμμίζοντας τους περιορισμούς της αλλά και την καινοτόμο προσέγγισή της.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Η comptime του Zig είναι εξαιρετικά καλή</a></h2>
<ul>
<li>Ο Scott Redig εξερευνά το χαρακτηριστικό &#39;comptime&#39; της Zig, το οποίο ενισχύει την παραγωγικότητα επιτρέποντας τη μεταπρογραμματισμό, επιτρέποντας την εκτέλεση κώδικα κατά τη διάρκεια του χρόνου μεταγλώττισης. - Παρέχει έξι προοπτικές για το &#39;comptime&#39;, υπογραμμίζοντας την ικανότητά του να απλοποιεί την ανάγνωση και την αποσφαλμάτωση κώδικα, και το συγκρίνει με γενικές, μερική αξιολόγηση και δημιουργία κώδικα. - Ο Redig καταλήγει στο συμπέρασμα ότι το &#39;comptime&#39; της Zig είναι τόσο ισχυρό όσο και απλό, προτείνοντας περαιτέρω εξερεύνηση μέσω των επίσημων πόρων και της τυπικής βιβλιοθήκης της Zig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η προγραμματιστική δυνατότητα του Zig κατά τον χρόνο μεταγλώττισης (comptime) αναγνωρίζεται για την αποδοτικότητά της, επιτρέποντας χαρακτηριστικά όπως γενικές συναρτήσεις, πολύπλοκη αρχικοποίηση δεδομένων και δημιουργία κώδικα ειδικού για στόχους. - Οι επικριτές επισημαίνουν πιθανά προβλήματα όπως η κακή χρήση παρόμοια με τα μακροεντολές της Lisp, η παραβίαση της παραμετρικότητας και οι προκλήσεις με αναδρομικούς γενικούς τύπους και τον έλεγχο τύπων κατά τη διάρκεια των υπολογισμών στον χρόνο μεταγλώττισης. - Παρά αυτές τις ανησυχίες, η απλότητα και η εκτέλεση κατά τον χρόνο μεταγλώττισης του Zig θεωρούνται σημαντικά πλεονεκτήματα, με κάποιο ενδιαφέρον για την ενσωμάτωση των δυνατοτήτων μεταπρογραμματισμού του στο οικοσύστημα του Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Η Nvidia ανακοινώνει τις επόμενης γενιάς GPU RTX 5090 και RTX 5080</a></h2>
<ul>
<li>Η Nvidia παρουσίασε τις επόμενης γενιάς κάρτες γραφικών RTX 50-series στην CES, περιλαμβάνοντας τις υψηλής κατηγορίας RTX 5090 και RTX 5080, με τιμές $1,999 και $999, αντίστοιχα. - Η RTX 5090 περιλαμβάνει 32GB μνήμης GDDR7 και 21,760 πυρήνες CUDA, προσφέροντας διπλάσια ταχύτητα από τον προκάτοχό της, την RTX 4090, ενώ η RTX 5080 παρέχει 16GB μνήμης και είναι διπλάσια γρήγορη από την RTX 4080. - Η σειρά εισάγει τη νέα τεχνολογία DLSS 4, βελτιώνοντας την απόδοση και την ποιότητα εικόνας, και θα είναι διαθέσιμη για φορητούς υπολογιστές από τον Μάρτιο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Nvidia παρουσίασε τις κάρτες γραφικών RTX 5090 και RTX 5080, με την RTX 5090 να διαθέτει 32GB μνήμης GDDR7 και 575W Thermal Design Power (TDP), στοχεύοντας σε καταναλωτικές εργασίες τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Η RTX 5080 είναι σχεδιασμένη για υψηλής ποιότητας gaming, προσφέροντας μια πιο προσιτή επιλογή με λιγότερη μνήμη σε σύγκριση με την RTX 5090.</li>
<li>Η υψηλή ζήτηση για αυτές τις GPU, ιδιαίτερα για εφαρμογές τεχνητής νοημοσύνης, μπορεί να οδηγήσει σε προβλήματα διαθεσιμότητας, θυμίζοντας προηγούμενες ελλείψεις που προκλήθηκαν από την εξόρυξη κρυπτονομισμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Χρησιμοποίησα το Meta AI, τώρα το Instagram χρησιμοποιεί το πρόσωπό μου σε διαφημίσεις που στοχεύουν σε εμένα.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης του Reddit βίωσε διαφημίσεις στο Instagram που παρουσίαζαν το δικό του πρόσωπο μετά τη χρήση της λειτουργίας &quot;imagine me&quot; της Meta AI, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με την εξατομικευμένη διαφήμιση. - Το περιστατικό προκάλεσε μια συζήτηση που συγκρίνει αυτό το επίπεδο εξατομίκευσης διαφημίσεων με την ταινία &quot;Minority Report&quot;, με τις απόψεις να διχάζονται μεταξύ του να το βλέπουν ως καινοτόμο ή παρεμβατικό. - Η συζήτηση υπογραμμίζει τις ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και τις ηθικές επιπτώσεις της AI στη διαφήμιση, με εκκλήσεις για αυστηρότερους κανονισμούς για την προστασία των προσωπικών δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Παρακολούθηση Τιμολόγησης Συμφόρησης Νέας Υόρκης</a></h2>
<ul>
<li>Το Congestion Pricing Tracker είναι ένα έργο των Benjamin και Joshua Moshes, υπό την επίβλεψη της καθηγήτριας Emily Oster του Πανεπιστημίου Brown, που επικεντρώνεται στην τιμολόγηση της συμφόρησης στη Νέα Υόρκη. - Το έργο περιλαμβάνει διαδικτυακά σενάρια και φύλλα στυλ, υποδεικνύοντας μια ολοκληρωμένη ψηφιακή προσέγγιση για την παρουσίαση πληροφοριών. - Η ιστοσελίδα είναι βελτιστοποιημένη για μηχανές αναζήτησης (SEO) και περιλαμβάνει μια σελίδα σφάλματος 404 για τη διαχείριση περιεχομένου που δεν βρέθηκε.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η πολιτική τιμολόγησης συμφόρησης της Νέας Υόρκης έχει σχεδιαστεί για να μειώσει τη συμφόρηση της κυκλοφορίας και να δημιουργήσει έσοδα για βελτιώσεις στις μεταφορές.</li>
<li>Ενώ κάποιοι παρατηρούν άμεσα οφέλη, άλλοι υποστηρίζουν ότι είναι πρόωρο να αξιολογηθεί η αποτελεσματικότητά του λόγω παραμέτρων όπως ο καιρός και τα ταξίδια κατά τις διακοπές.</li>
<li>Οι επικριτές επισημαίνουν ότι οι αμετάβλητες χρεώσεις ταξί και υπηρεσιών κοινής χρήσης οχημάτων, καθώς και η ανάγκη για βελτιωμένες δημόσιες συγκοινωνίες, παραμένουν σημαντικές ανησυχίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Πρώτη φορά που μια παραγωγή φτιαγμένη με Blender κερδίζει τη Χρυσή Σφαίρα</a></h2>
<ul>
<li>Η ανεξάρτητη ταινία κινουμένων σχεδίων &quot;Flow&quot; του Λετονού σκηνοθέτη Gints Zilbalodis κέρδισε τη Χρυσή Σφαίρα για την καλύτερη ταινία κινουμένων σχεδίων, αναδεικνύοντας ένα σημαντικό επίτευγμα για τις ανεξάρτητες ταινίες. - Το &quot;Flow&quot;, που δημιουργήθηκε με έναν ταπεινό προϋπολογισμό 3,7 εκατομμυρίων δολαρίων χρησιμοποιώντας το Blender, ένα δωρεάν λογισμικό, ανταγωνίστηκε μεγάλες παραγωγές στούντιο, δείχνοντας τη δημοκρατικοποίηση της κινούμενης εικόνας. - Η νίκη της ταινίας αντικατοπτρίζει την αυξανόμενη συμπερίληψη των Χρυσών Σφαιρών προς διεθνείς τίτλους και θα μπορούσε να επηρεάσει την κούρσα για το Όσκαρ καλύτερης ταινίας κινουμένων σχεδίων, αμφισβητώντας την παραδοσιακή κυριαρχία της Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια παραγωγή που δημιουργήθηκε με το Blender κέρδισε Χρυσή Σφαίρα, σηματοδοτώντας ένα ορόσημο για το λογισμικό ανοιχτού κώδικα και προκαλώντας αντιλήψεις σχετικά με την ετοιμότητά του για επαγγελματική χρήση. - Η ταινία, γνωστή για την αφήγηση και τα οπτικά της, έχει κερδίσει δημοτικότητα στη Λετονία και ξεχωρίζει για τον χαμηλό προϋπολογισμό της σε σύγκριση με άλλους νικητές κινουμένων σχεδίων. - Η επιτυχία της ταινίας, που χρησιμοποιεί τη μηχανή EEVEE του Blender, έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με την πιθανή επίδραση του Blender στη βιομηχανία κινουμένων σχεδίων και τις δυνατότητές του σε διάφορα περιβάλλοντα παραγωγής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Ζω τη ζωή μου ένα τέταρτο του αιώνα τη φορά</a></h2>
<ul>
<li>Στις 5 Ιανουαρίου 2000, ο Steve Jobs παρουσίασε το περιβάλλον χρήστη Aqua του Mac OS X, συμπεριλαμβανομένου του Dock, στο Macworld Expo, με σημαντικές συνεισφορές από έναν μηχανικό που εδρεύει στην Apple Cork, Ιρλανδία.</li>
<li>Ο μηχανικός, ο οποίος είχε προηγουμένως εργαστεί στο DragThing, ήταν καθοριστικός στη μετατροπή των πρωτοτύπων του Bas Ording σε λειτουργικό κώδικα για το Dock, αλλά τελικά παραιτήθηκε λόγω πιέσεων μετακόμισης.</li>
<li>Αφού έφυγε από την Apple, ο μηχανικός αναβίωσε τα DragThing και PCalc, τα οποία συνεχίζουν να είναι δημοφιλή, και ανακάλυψε μια μη υπογεγραμμένη Συμφωνία Εμπιστευτικότητας (NDA) στην κατοχή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά την ανάπτυξη του Dock της Apple, τονίζοντας την εκκεντρικότητα και τη μυστικοπάθεια του Steve Jobs, συμπεριλαμβανομένης της πτήσης ενός υπαλλήλου μεταξύ Ιρλανδίας και ΗΠΑ για να διατηρηθεί μια πρόσοψη.</li>
<li>Παρά τις σημαντικές προσπάθειες, το έργο τελικά ακυρώθηκε λόγω ζητημάτων που σχετίζονται με την τοποθεσία του γραφείου.</li>
<li>Η αφήγηση εξετάζει επίσης τις αμφιλεγόμενες αποφάσεις του Jobs, την κληρονομιά του σε σύγκριση με τους σημερινούς ηγέτες της τεχνολογίας, και ευρύτερα θέματα όπως οι επαγγελματικές διαδρομές και η ηλικιακή διάκριση στη βιομηχανία της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Προτάσεις Τρίπτυχου</a></h2>
<ul>
<li>Οι προτάσεις Triptych από τους Alexander Petros και Carson Gross στοχεύουν στη βελτίωση της ικανότητας του HTML να διαχειρίζεται αιτήματα δικτύου, υποστηρίζοντας επιπλέον μεθόδους HTTP όπως PUT, PATCH και DELETE σε φόρμες.</li>
<li>Οι προτάσεις περιλαμβάνουν επίσης τη δυνατότητα κουμπιών για την αποστολή αιτημάτων HTTP χωρίς φόρμες και την επιτρεπτή αντικατάσταση μέρους της σελίδας, ευθυγραμμίζοντας το HTML πιο στενά με τις αρχές του REST.</li>
<li>Αυτές οι προτάσεις παρουσιάστηκαν στο Big Sky Dev Con και περιγράφονται λεπτομερώς στο Triptych Polyfill στο GitHub, με συνεχιζόμενες ενημερώσεις στις προδιαγραφές fetch και navigation για την υποστήριξη αυτών των βελτιώσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι προτάσεις Triptych του Alex Petros επιδιώκουν να ενσωματώσουν τις έννοιες του HTMX στην προδιαγραφή του HTML, επιτρέποντας στο HTML να διαχειρίζεται μεθόδους HTTP όπως PUT και DELETE.</li>
<li>Η πρόταση λαμβάνει θετικά σχόλια από την Ομάδα Εργασίας Τεχνολογίας Εφαρμογών Υπερκειμένου Ιστού (WHATWG), αλλά η υιοθέτησή της από μεγάλους περιηγητές όπως το Chrome και το Safari παραμένει ακόμα αβέβαιη.</li>
<li>Η πρωτοβουλία στοχεύει στη μείωση της εξάρτησης από τη JavaScript ενισχύοντας τις δυνατότητες του HTML, συμβάλλοντας στη γενικότερη συζήτηση για τα RESTful APIs και έναν ιστό βασισμένο σε υπερμέσα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Η Ανίερη Ένωση Μεταξύ των Μηχανών Half-Life και Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Ένας νέος δωρεάν, ανοιχτού κώδικα μηχανισμός παιχνιδιών αναπτύσσεται, παρόμοιος με δημοφιλείς μηχανισμούς όπως το Unreal και το Source, με υποστήριξη για streaming ανοιχτού κόσμου. - Ο μηχανισμός είναι βελτιστοποιημένος για σύγχρονο υλικό, προσφέροντας υψηλή απόδοση, αλλά δεν είναι ακόμα έτοιμος για παραγωγική χρήση. - Ο προγραμματιστής σκοπεύει να ολοκληρώσει αρκετά μεγάλα έργα χρησιμοποιώντας αυτόν τον μηχανισμό, αν και το τρέχον όνομα είναι πιθανότατα προσωρινό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Tramway SDK είναι ένα έργο που συγχωνεύει τις μηχανές παιχνιδιών Half-Life και Morrowind για να δημιουργήσει μια χαμηλού κόστους, ανοιχτού κόσμου μηχανή παιχνιδιών streaming που είναι δωρεάν και ανοιχτού κώδικα. - Αν και βελτιστοποιημένο για σύγχρονο υλικό, το Tramway SDK δεν είναι ακόμη έτοιμο για παραγωγική χρήση, αλλά στοχεύει στη μείωση της υπερβολής του λογισμικού και της περιβαλλοντικής επίδρασης υποστηρίζοντας παλαιότερο υλικό. - Το έργο, που είναι αδειοδοτημένο υπό την άδεια MIT, εκτιμάται για την ρετρό αισθητική του και το δυναμικό του για ανάπτυξη ανεξάρτητων παιχνιδιών, με τον δημιουργό να καλωσορίζει σχόλια και ενημερώσεις προόδου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Η χρήση μολύβδου από τη Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία μείωσε τα επίπεδα IQ σε όλη την Ευρώπη, σύμφωνα με μελέτη.</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη υποδεικνύει ότι η χρήση μολύβδου από τη Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία στη μεταλλουργία προκάλεσε μείωση κατά 2 έως 3 μονάδες του δείκτη νοημοσύνης σε όλη την Ευρώπη κατά τη διάρκεια της Pax Romana.</li>
<li>Οι ερευνητές χρησιμοποίησαν πυρήνες πάγου από την Αρκτική για να παρακολουθήσουν τη ρύπανση από μόλυβδο από το 500 π.Χ. έως το 600 μ.Χ., δείχνοντας μια σημαντική αύξηση κατά την ακμή της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας.</li>
<li>Η μελέτη υποδηλώνει ότι η εκτεταμένη έκθεση σε μόλυβδο μπορεί να συνέβαλε στην πτώση της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας, με τα επίπεδα ρύπανσης να μειώνονται μετά τη Ρωμαϊκή εποχή αλλά να αυξάνονται ξανά κατά τη διάρκεια της Βιομηχανικής Επανάστασης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη υποδεικνύει ότι η χρήση μολύβδου από τη Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία θα μπορούσε να έχει μειώσει τα επίπεδα IQ στην Ευρώπη, αν και αυτό βασίζεται σε ιστορικά επίπεδα μολύβδου και σύγχρονα μοντέλα παρά σε άμεσες αρχαίες μετρήσεις IQ.</li>
<li>Υπάρχει συζήτηση σχετικά με το αν τα πλεονεκτήματα της ρωμαϊκής υποδομής μπορεί να υπερέβησαν τις επιβλαβείς επιπτώσεις της έκθεσης σε μόλυβδο.</li>
<li>Η μελέτη εξετάζει επίσης τις πιθανές επιπτώσεις σύγχρονων ουσιών, όπως το φθόριο και τα πλαστικά, στο IQ, τονίζοντας την πολυπλοκότητα της αξιολόγησης των ιστορικών επιπτώσεων στην υγεία από έμμεσες αποδείξεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Ομοσπονδιακή Τράπεζα της Νέας Υόρκης &quot;Βιβλίο της Αποκάλυψης&quot; 2022 μέσω FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Βιβλίο της Αποκάλυψης&quot; της Ομοσπονδιακής Τράπεζας της Νέας Υόρκης είναι ένας νομικός οδηγός σχεδιασμένος να βοηθά τους δικηγόρους στη διαχείριση νομικών αβεβαιοτήτων κατά τη διάρκεια χρηματοοικονομικών κρίσεων, εξασφαλίζοντας άμεσες και αποτελεσματικές απαντήσεις. - Αρχικά προοριζόταν για επιλεγμένους δικηγόρους, ο οδηγός είναι πλέον διαθέσιμος σε όλους τους δικηγόρους της FRBNY, λειτουργώντας ως εγχειρίδιο κρίσης παρόμοιο με τα σχέδια απόκρισης σε τεχνολογικά περιστατικά. - Το έγγραφο δεν κοινοποιείται εκτός της Νομικής Λειτουργίας, και το όνομά του υποδηλώνει προετοιμασία για σοβαρές χρηματοοικονομικές διαταραχές, με τη Fed να διατηρεί ανεξαρτησία από τον Νόμο για την Ελευθερία της Πληροφορίας (FOIA) λόγω του μοναδικού της ρόλου, ενώ παραμένει υπόλογη στο Κογκρέσο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Τερματισμός του προγράμματος ελέγχου γεγονότων από τρίτους και μετάβαση στο μοντέλο Σημειώσεων Κοινότητας</a></h2>
<ul>
<li>Η Meta δίνει προτεραιότητα στην ελεύθερη έκφραση απλοποιώντας τα συστήματα εποπτείας περιεχομένου της, τα οποία έχουν επικριθεί για την υπερβολική πολυπλοκότητα και περιοριστικότητα. - Η εταιρεία τερματίζει το πρόγραμμα ελέγχου γεγονότων από τρίτους στις Η.Π.Α. και εισάγει ένα σύστημα Community Notes, παρόμοιο με το X, για να παρέχει πλαίσιο σε δυνητικά παραπλανητικές αναρτήσεις μέσω συνεισφορών χρηστών. - Η Meta μειώνει τους περιορισμούς στο πολιτικό περιεχόμενο, απλοποιεί τις διαδικασίες επιβολής για να επικεντρωθεί σε σοβαρές παραβιάσεις και εξατομικεύει την ορατότητα του πολιτικού περιεχομένου βάσει των προτιμήσεων των χρηστών, ευθυγραμμιζόμενη με το όραμα του Μαρκ Ζάκερμπεργκ για την ελεύθερη έκφραση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Meta μεταβαίνει από το πρόγραμμα ελέγχου γεγονότων τρίτων σε ένα μοντέλο Community Notes, παρόμοιο με τη στρατηγική του Twitter, με στόχο να ευθυγραμμιστεί πιθανώς με πολιτικές αλλαγές και να μειώσει τα έξοδα εποπτείας.</li>
<li>Οι επικριτές εκφράζουν ανησυχίες ότι αυτή η αλλαγή μπορεί να οδηγήσει σε περισσότερη παραπληροφόρηση και επιβλαβές περιεχόμενο, ενώ οι υποστηρικτές υποστηρίζουν ότι θα μπορούσε να ενισχύσει την ελευθερία του λόγου.</li>
<li>Αυτή η απόφαση αναδεικνύει τις συνεχιζόμενες συζητήσεις σχετικά με τη διαχείριση περιεχομένου, την ελευθερία του λόγου και την επιρροή των πλατφορμών κοινωνικής δικτύωσης στη διαμόρφωση του δημόσιου διαλόγου.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Πώς προγραμματίζω με LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A0%CF%8E%CF%82%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CE%BC%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%AF%CE%B6%CF%89%20%CE%BC%CE%B5%20LLMs&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%207%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Το Doom, η Εμπειρία της Πινακοθήκης</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; είναι ένα παιχνίδι παρωδία τέχνης από τον bobatealee, το οποίο διαδραματίζεται σε μια ανανεωμένη εκδοχή του κλασικού επιπέδου DOOM (1993) E1M1, όπου οι παίκτες εξερευνούν ένα περιβάλλον γκαλερί. - Το παιχνίδι είναι συμβατό με HTML5, Windows, κινητές συσκευές και gamepads, και δημιουργήθηκε χρησιμοποιώντας την πλατφόρμα ανάπτυξης παιχνιδιών Construct. - Έχει λάβει βαθμολογία 5 αστέρων και επαινείται για τη πολιτιστική του σάτιρα και το σχεδιασμό του, με συνεισφορές από τους Filippo Meozzi και Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Doom, the Gallery Experience&quot; είναι ένα εικονικό παιχνίδι μουσείου που επιτρέπει στους παίκτες να εξερευνήσουν έργα τέχνης, παρόμοια με μια πραγματική επίσκεψη σε μουσείο, δημιουργημένο χρησιμοποιώντας το Construct 3.</li>
<li>Το παιχνίδι είναι διαθέσιμο σε πολλές πλατφόρμες, αν και κάποιοι χρήστες αναφέρουν τεχνικά προβλήματα σε κινητές συσκευές.</li>
<li>Συνδυάζει την πολιτιστική εξερεύνηση με τη νοσταλγία, αντλώντας έμπνευση από κλασικά παιχνίδια όπως το Doom, και έχει προκαλέσει συζητήσεις για πιθανές χιουμοριστικές τροποποιήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Το βίντεο του 3blue1brown στο YouTube για το Bitcoin αφαιρέθηκε λόγω παραβίασης πνευματικών δικαιωμάτων.</a></h2>
<ul>
<li>Ο Grant Sanderson, γνωστός για το εκπαιδευτικό του περιεχόμενο, ανέφερε ότι το βίντεό του του 2017 για το Bitcoin αφαιρέθηκε και το κανάλι του έλαβε προειδοποίηση για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Η αξίωση πνευματικών δικαιωμάτων έγινε από την Chainpatrol εκ μέρους της Arbitrum, παρά το γεγονός ότι το βίντεο ήταν εξ ολοκλήρου πρωτότυπο περιεχόμενο του Sanderson.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό αναδεικνύει τα συνεχιζόμενα προβλήματα με την επιβολή πνευματικών δικαιωμάτων σε ψηφιακές πλατφόρμες, όπου οι δημιουργοί μπορεί να αντιμετωπίσουν κυρώσεις ακόμα και για τη δική τους δουλειά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα βίντεο του 3blue1brown στο YouTube σχετικά με το Bitcoin αφαιρέθηκε εσφαλμένα λόγω μιας αξίωσης πνευματικών δικαιωμάτων από την ChainPatrol, η οποία αργότερα το αναγνώρισε ως ψευδώς θετικό.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό ανέδειξε αδυναμίες στο σύστημα πνευματικών δικαιωμάτων του YouTube, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τη δυνατότητα κατάχρησης και την έλλειψη λογοδοσίας για ψευδείς ισχυρισμούς.</li>
<li>Οι χρήστες πρότειναν αυστηρότερες ποινές για τις εταιρείες που εκδίδουν ψευδείς αιτήσεις κατάργησης και συζήτησαν ευρύτερα ζητήματα σχετικά με τη διαχείριση περιεχομένου και τις προκλήσεις της ελευθερίας του λόγου στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Επίτευξη OKRs vs. Κάνοντας τη Δουλειά σας</a></h2>
<ul>
<li>Στην Μηχανική, οι τριμηνιαίοι Στόχοι και Βασικά Αποτελέσματα (OKRs) συχνά φαίνονται περιττοί καθώς τείνουν να αντικατοπτρίζουν τους οδικούς χάρτες προϊόντων, οδηγώντας σε πιθανά συγκρούσεις αν διαφέρουν.</li>
<li>Το μάρκετινγκ βρίσκει τα OKRs χρήσιμα για τον καθορισμό της τριμηνιαίας εστίασης, την ευθυγράμμιση με τα χρονοδιαγράμματα των έργων και την ανάδειξη νέων καμπανιών ή κοινού, ενώ οι συνεχιζόμενες εργασίες παρακολουθούνται από τους Δείκτες Απόδοσης (KPIs).</li>
<li>Αποτελεσματικά OKRs θα πρέπει να δίνουν έμφαση σε μοναδικές ή μεταβαλλόμενες προτεραιότητες κάθε τρίμηνο, αντί για ρουτίνας εργασίες, για να αποφευχθεί η στασιμότητα και να διασφαλιστεί ότι προσφέρουν αξία πέρα από τον οδικό χάρτη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι OKRs (Στόχοι και Βασικά Αποτελέσματα) μπορεί μερικές φορές να μην ευθυγραμμίζονται με την πραγματική εργασία, δίνοντας έμφαση σε μετρήσεις αντί για ουσιαστικές συνεισφορές και ενδεχομένως οδηγώντας σε παραπλάνηση του συστήματος αντί να αντιμετωπίζουν πραγματικά προβλήματα.</li>
<li>Η αποτελεσματική εφαρμογή των OKRs απαιτεί ευθυγράμμιση με τις ανάγκες των πελατών και τους στόχους της εταιρείας, αλλά αυτή η ευθυγράμμιση είναι συχνά δύσκολο να επιτευχθεί, οδηγώντας σε γραφειοκρατικές διαδικασίες και έλλειψη εμπιστοσύνης στην εσωτερική κινητοποίηση των εργαζομένων.</li>
<li>Σε μεγάλους οργανισμούς, οι OKRs μπορούν να ενισχύσουν τον ανταγωνισμό αντί για τη συνεργασία, εστιάζοντας σε ορατή αντί για πολύτιμη εργασία, αποτυγχάνοντας έτσι να αποτυπώσουν την πολυπλοκότητα των εργασιών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Ανίχνευση Ανωμαλιών σε Χρονοσειρές: Ανασκόπηση Δεκαετίας</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; υπογραμμίζει τη σημασία της ανίχνευσης ανωμαλιών σε δεδομένα χρονοσειρών λόγω των εξελίξεων στη συλλογή δεδομένων και της αύξησης των δεδομένων ροής. - Εισάγει μια ταξινόμηση με επίκεντρο τη διαδικασία για την κατηγοριοποίηση των υπαρχόντων μεθόδων ανίχνευσης ανωμαλιών και προσφέρει μια μετα-ανάλυση των ερευνητικών τάσεων σε αυτόν τον τομέα. - Η έρευνα είναι σχετική με διάφορους τομείς, συμπεριλαμβανομένων της κυβερνοασφάλειας, των χρηματοοικονομικών, της επιβολής του νόμου και της υγειονομικής περίθαλψης, και είναι διαθέσιμη στο arXiv υπό την κατηγορία της Μηχανικής Μάθησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανίχνευση ανωμαλιών σε χρονοσειρές χρησιμοποιεί προβλέψεις και ιστορικά δεδομένα για να εντοπίσει αποκλίσεις από τα πρότυπα, με εργαλεία όπως το Prometheus και το Grafana να βοηθούν σε πρακτικές εφαρμογές. - Αυτά τα εργαλεία επιτρέπουν τη δυναμική ρύθμιση ορίων βάσει εβδομαδιαίων κύκλων και ώρας της ημέρας, αλλά οι προκλήσεις περιλαμβάνουν τη διαχείριση αργιών και τον ορισμό ανωμαλιών. - Ο τομέας είναι υποσχόμενος για ανάπτυξη σε διάφορες βιομηχανίες, αλλά επί του παρόντος στερείται ολοκληρωμένων λύσεων έτοιμων προς χρήση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Κλικερ Διέγερσης</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Stimulation Clicker στο neal.fun είναι ένα δημοφιλές παιχνίδι clicker που έχει προκαλέσει συζητήσεις μεταξύ των χρηστών, με συγκρίσεις με άλλα παιχνίδια όπως το Cookie Clicker και σχόλια για τις σύγχρονες συνήθειες στο διαδίκτυο. - Οι χρήστες έχουν μοιραστεί στρατηγικές για ταχύτερη πρόοδο, όπως αυτοματοποίηση των κλικ ή αλλαγή μεγέθους των παραθύρων, και έχουν σημειώσει τόσο την εθιστική διασκέδαση όσο και προβλήματα όπως σφάλματα ή υπερδιέγερση. - Το παιχνίδι έχει εμπνεύσει δημιουργικότητα, συμπεριλαμβανομένων speedruns, με τους παίκτες να εκτιμούν τη σύντομη διάρκεια και τα ελκυστικά στοιχεία του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Η Apple σπατάλησε το Άγιο Δισκοπότηρο</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple Intelligence, που προορίζεται να ενισχύσει τις δυνατότητες των smartphone, δεν ανταποκρίθηκε στις προσδοκίες, με ορισμένα χαρακτηριστικά όπως οι Σημειώσεις Μαθηματικών να επαινούνται, αλλά άλλα να επικρίνονται ως απογοητευτικά.</li>
<li>Παρά τις υποσχέσεις για ιδιωτικότητα και ασφάλεια μέσω επεξεργασίας στη συσκευή και Ιδιωτικού Υπολογιστικού Νέφους, το προϊόν έμοιαζε περισσότερο με τεχνολογική επίδειξη παρά με ένα επαναστατικό εργαλείο.</li>
<li>Η κοινότητα ανοιχτού κώδικα συχνά ξεπερνά τις εταιρικές προσπάθειες όπως η Apple Intelligence, η οποία άφησε τους χρήστες με μόνο οριακές βελτιώσεις αντί για μετασχηματιστικές προόδους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η στρατηγική καινοτομίας της Apple επικεντρώνεται στη βελτίωση των υπαρχουσών τεχνολογιών, κάτι που μερικές φορές απογοητεύει τους θαυμαστές που περιμένουν επαναστατικές εφευρέσεις. - Τα χαρακτηριστικά τεχνητής νοημοσύνης της Apple, όπως το Apple Intelligence, έχουν δεχθεί κριτική για το ότι είναι λιγότερο εντυπωσιακά σε σύγκριση με τους ανταγωνιστές, παρά την ιστορία της Apple στη βελτίωση προϊόντων. - Η ισχυρή έμφαση της Apple σε ασφαλή και ιδιωτικά συστήματα παρέχει αισιοδοξία για μελλοντικές βελτιώσεις στις προσφορές τεχνητής νοημοσύνης της, αν και η συζήτηση συνεχίζεται για το αν θα ανταποκριθούν στις προσδοκίες των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Μηχανικός τρώει αποδοτικά με $2.50 την ημέρα (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Ένας μηχανικός ξεκινά μια πρόκληση 46 ημερών να ξοδεύει λιγότερο από $2.50 καθημερινά για φαγητό, καταγράφοντας γεύματα, κόστη και μαγειρικά πειράματα. - Εμπνευσμένος από εκπομπές μαγειρικής, θέτει κανόνες για να εξασφαλίσει διασκέδαση, θρεπτικότητα και μοίρασμα, εξερευνώντας συνταγές όπως ρολά λάχανου και ράμεν ενώ διαχειρίζεται τα κόστη και ελαχιστοποιεί τα απόβλητα. - Το πείραμα περιλαμβάνει δημιουργικό μαγείρεμα με περιορισμένα υλικά, χρησιμοποιώντας τεχνικές όπως το αλάτισμα και το sous vide, και πειραματίζεται με γαλακτωματοποιητές, μοιράζοντας τελικά γνώσεις για οικονομικό μαγείρεμα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας μηχανικός κατάφερε να μειώσει τα καθημερινά του έξοδα για φαγητό στα $2.50 το 2016, αγοράζοντας χύμα βασικά προϊόντα όπως ρύζι, φασόλια και βρώμη, και διαχειριζόμενος προσεκτικά τα φρέσκα προϊόντα για να αποτρέψει την αλλοίωση.</li>
<li>Η στρατηγική περιλάμβανε την αραίωση τροφίμων με υψηλή περιεκτικότητα σε νάτριο και τις αγορές σε καταστήματα φιλικά προς τον προϋπολογισμό, αν και μπορεί να μην είναι βιώσιμη ή διατροφικά επαρκής με την πάροδο του χρόνου.</li>
<li>Εναλλακτικές όπως η αγορά προϊόντων με έκπτωση στις αγορές αγροτών ή η χρήση κατεψυγμένων λαχανικών μπορούν να προσφέρουν ευκολία και να διατηρήσουν τη θρεπτική αξία, αλλά η εξασφάλιση επαρκούς πρόσληψης θερμίδων και πρωτεϊνών είναι κρίσιμη για την υγεία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Σκοτώθηκε από LLM</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;Killed by LLM&quot; είναι ένα έργο που καταγράφει τα πρότυπα AI που έχουν ξεπεραστεί από τις προόδους της τεχνητής νοημοσύνης, παρουσιάζοντας την πρόοδο σε τομείς όπως η λογική, τα μαθηματικά και ο προγραμματισμός. - Ο ιστότοπος, εμπνευσμένος από το &quot;Killed by Google&quot;, παρέχει λεπτομέρειες για τις αρχικές και τελικές βαθμολογίες των προτύπων και τα μοντέλα AI που τα ξεπέρασαν, υπογραμμίζοντας τη γρήγορη εξέλιξη των δυνατοτήτων της τεχνητής νοημοσύνης. - Ο όρος &quot;Κορεσμός&quot; χρησιμοποιείται για να περιγράψει πρότυπα που δεν μπορούν πλέον να μετρήσουν αποτελεσματικά τις πρωτοποριακές δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης, και το έργο προσκαλεί συνεισφορές για να εξασφαλίσει την ακρίβεια των δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο Τεστ του Τούρινγκ και τις σύγχρονες ερμηνείες του, ιδιαίτερα όσον αφορά την Τεχνητή Νοημοσύνη και τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs).</li>
<li>Οι σύγχρονες εκδοχές του Τεστ Τιούρινγκ συχνά απλοποιούν την πρόκληση στο να αναγνωρίσουν αν ένας συνομιλητής είναι άνθρωπος, κάτι που τα LLMs μπορούν μερικές φορές να περάσουν μιμούμενα μη φυσικούς ομιλητές.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τους περιορισμούς των τρεχόντων κριτηρίων αξιολόγησης της τεχνητής νοημοσύνης και την πιθανότητα κακής χρήσης ή παρεξήγησης της, θέτοντας υπό αμφισβήτηση το πραγματικό μέτρο της νοημοσύνης στα συστήματα τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Ο Τζάστιν Τριντό παραιτείται</a></h2>
<ul>
<li>Το Φιλελεύθερο Κόμμα του Καναδά ξεκινά τη διαδικασία για την επιλογή νέου ηγέτη, όπως ανακοίνωσε ο πρόεδρος του κόμματος, Σάτσιτ Μέχρα.</li>
<li>Ο Τζάστιν Τριντό, που επαινείται για τη δεκαετή ηγεσία του και τις προσπάθειές του στην ανασυγκρότηση και την ενσωμάτωση του κόμματος, θα παραμείνει στη θέση του μέχρι να επιλεγεί διάδοχος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Τζάστιν Τριντό ανακοίνωσε το σχέδιό του να παραιτηθεί από Πρωθυπουργός του Καναδά, παραμένοντας στο αξίωμα μέχρι το Φιλελεύθερο Κόμμα να επιλέξει νέο ηγέτη.</li>
<li>Η απόφασή του ακολουθεί χαμηλές βαθμολογίες αποδοχής και εσωτερική πίεση από το κόμμα, με αντιπαραθέσεις γύρω από τον χειρισμό του στην διαμαρτυρία των φορτηγατζήδων και άλλα ζητήματα.</li>
<li>Η παραίτηση του Τρουντό θεωρείται ως μια στρατηγική προσπάθεια να επιτραπεί στο Φιλελεύθερο Κόμμα να ανασυνταχθεί ενόψει μιας πιθανώς δύσκολης εκλογής, με την πιθανότητα νίκης των Συντηρητικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Αγαπημένο ιστολόγιο το 2024;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το ιστολόγιο του Simon Willison αναδεικνύεται για το διορατικό του περιεχόμενο σχετικά με την τεχνητή νοημοσύνη (AI) το 2024.</li>
<li>Άλλα προτεινόμενα ιστολόγια περιλαμβάνουν τα ιστολόγια της Julia Evans, του Fabien Sanglard, και το &quot;One Useful Thing&quot; του Ethan Mollick, προσφέροντας μοναδικές προοπτικές και ποικίλα θέματα.</li>
<li>Για όσους ενδιαφέρονται για την οικονομία, προτείνονται οι Noah Smith και Paul Krugman, ενώ οι Dynomight και Not Boring προσφέρουν έναν συνδυασμό τεχνολογικού και lifestyle περιεχομένου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Δημοσιεύω ξανά την ιστοσελίδα μου για τους Simpsons, είκοσι χρόνια μετά</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η επανεκκίνηση ενός ιστότοπου θαυμαστών των Simpsons μετά από 20 χρόνια έχει προκαλέσει νοσταλγία για την πρώιμη εποχή του διαδικτύου, που χαρακτηριζόταν από προσωπικούς ιστότοπους θαυμαστών και δημιουργική ελευθερία. - Πολλοί άνθρωποι θυμούνται τη δεκαετία του &#39;90 και του 2000 ως μια εποχή μη ρυθμιζόμενου και μη εμπορευματοποιημένου διαδικτύου, σε αντίθεση με το σημερινό πιο ρυθμιζόμενο και εμπορικό τοπίο. - Ορισμένοι αρχικοί ιστότοποι θαυμαστών εξακολουθούν να υπάρχουν, λειτουργώντας ως υπενθύμιση της χαράς και της δημιουργικότητας της δημιουργίας περιεχομένου για απόλαυση και όχι για οικονομικό κέρδος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Ανοιχτού Κώδικα 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>Η σουίτα λογισμικού srsRAN είναι μια συλλογή ανοιχτού κώδικα εφαρμογών ραδιοεπικοινωνίας 4G και 5G που αναπτύχθηκε από την SRS, υλοποιημένη σε C++ με ελάχιστες εξαρτήσεις, και λειτουργεί σε Linux με τυπικό υλικό.</li>
<li>Είναι αδειοδοτημένο υπό την AGPLv3, η οποία είναι μια άδεια ελεύθερου λογισμικού που εξασφαλίζει ότι το λογισμικό παραμένει ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Η σουίτα περιλαμβάνει ένα 5G RAN (Δίκτυο Ραδιοπρόσβασης) CU+DU (Κεντρική Μονάδα και Διανεμημένη Μονάδα) με πλήρη στοίβα ORAN-native, και μια σουίτα 4G που παρέχει πλήρη υλοποίηση δικτύου για Εξοπλισμό Χρήστη (UE), eNodeB (εξελιγμένο Κόμβο B) και EPC (Εξελιγμένο Πυρήνα Πακέτων).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN είναι μια πρωτοβουλία ανοιχτού κώδικα που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν τα δικά τους δίκτυα 4G/5G χρησιμοποιώντας λογισμικό και υλικό όπως Ραδιόφωνα Ορισμού Λογισμικού (SDRs) και κενές κάρτες SIM.</li>
<li>Το έργο παρέχει μια εναλλακτική λύση στις ιδιόκτητες λύσεις Δικτύου Πρόσβασης Ραδιοφώνου (RAN), στοχεύοντας τις εταιρείες τηλεπικοινωνιών και προσφέροντας ευελιξία για δοκιμές, συνδεσιμότητα έκτακτης ανάγκης και εκπαιδευτικούς σκοπούς.</li>
<li>Οι χρήστες πρέπει να είναι ενήμεροι για πιθανές νομικές και τεχνικές προκλήσεις, ιδιαίτερα όσον αφορά την αδειοδότηση του φάσματος, καθώς η νομιμότητα της δημιουργίας προσωπικών δικτύων διαφέρει ανάλογα με την περιοχή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Κανονισμοί που Ενεργοποιούν το Wi-Fi στα 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Αρκετές χώρες, συμπεριλαμβανομένων της Αργεντινής, της Βραζιλίας, του Καναδά και των Ηνωμένων Πολιτειών, έχουν υιοθετήσει το πλήρες φάσμα 5925-7125 MHz για χρήση.</li>
<li>Η Ευρωπαϊκή Ένωση έχει υιοθετήσει ένα μέρος αυτού του φάσματος, συγκεκριμένα 5925-6425 MHz, με έμφαση στο 5945-6425 MHz.</li>
<li>Άλλες χώρες, όπως η Ανδόρα, η Αυστρία και το Βέλγιο, εξετάζουν το ενδεχόμενο υιοθέτησης συγκεκριμένων τμημάτων του φάσματος, ενώ χώρες όπως η Αίγυπτος, το Ομάν και η Τυνησία εξακολουθούν να αξιολογούν τις επιλογές τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν η ζώνη των 6 GHz πρέπει να αδειοδοτηθεί για 5G από τις τηλεπικοινωνιακές εταιρείες ή να παραμείνει χωρίς άδεια για χρήση Wi-Fi, με σημαντικές επιπτώσεις στην κατανομή του φάσματος. - Η ζώνη των 6 GHz θεωρείται λύση για τη συμφόρηση στις υπάρχουσες ζώνες Wi-Fi, αλλά υπάρχει δισταγμός να διατεθεί περισσότερη ζώνη ISM (Βιομηχανική, Επιστημονική και Ιατρική). - Οι συζητήσεις καλύπτουν επίσης τις τεχνικές πτυχές του Wi-Fi 7, όπως η διαθεσιμότητα και η συμβατότητα του υλικού, υπογραμμίζοντας τον ευρύτερο αντίκτυπο στην ανάπτυξη της μελλοντικής ασύρματης τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Ακοπή Νόμισμα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα μη κομμένα φύλλα νομισμάτων είχαν κάποτε καταχραστεί κόβοντάς τα σε κομμάτια εκτός κέντρου και πουλώντας τα ως σημειώσεις σφάλματος, γεγονός που οδήγησε το Υπουργείο Οικονομικών να κάνει τους σειριακούς αριθμούς αναγνωρίσιμους για να το αποτρέψει αυτό.</li>
<li>Για τα χαρτονομίσματα του 1 δολαρίου, οι σειριακοί αριθμοί σε ακομμένα φύλλα ξεκινούν με 99, επιτρέποντας στους συλλέκτες να επαληθεύουν την αυθεντικότητα όταν αγοράζουν &quot;σφάλματα κοπής δολαρίων&quot;.</li>
<li>Η Νομισματοκοπία των ΗΠΑ πωλεί φύλλα νομισμάτων χωρίς κοπή με επιπλέον χρέωση, και είναι δημοφιλή μεταξύ των συλλεκτών για τη μοναδικότητά τους, συχνά τοποθετούνται σε κορνίζες ή δίνονται ως δώρα, παρόλο που είναι νόμιμο χρήμα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Η εξέλιξη ενός δομικού επεξεργαστή κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση περιγράφει την ανάπτυξη ενός δομικού επεξεργαστή για τη γλώσσα προγραμματισμού eyg, ο οποίος αντιμετωπίζει τον κώδικα ως μια δομημένη δέντρο για να αποτρέψει τα συντακτικά λάθη και να βελτιώσει την κατανόηση του κώδικα.</li>
<li>Αρχικά κατασκευασμένος με Gleam και Svelte, ο επεξεργαστής τώρα χρησιμοποιεί Gleam και Lustre, με μια έκδοση τερματικού σε Go, και έχει εξελιχθεί για να απλοποιήσει το Αφηρημένο Συντακτικό Δέντρο (AST) για καλύτερη πλοήγηση.</li>
<li>Η τελευταία έκδοση διαθέτει ένα μενού και μια διεπαφή χρήστη βασισμένη σε εικονίδια, βελτιώνοντας τη χρηστικότητα σε όλες τις συσκευές, και ενθαρρύνει την ανατροφοδότηση από τους χρήστες για τη βελτίωση της εμπειρίας κωδικοποίησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στους δομικούς επεξεργαστές κώδικα, οι οποίοι βλέπουν τον κώδικα ως μια δομημένη δέντρο, προσφέροντας πιθανά οφέλη όπως η εξάλειψη των συντακτικών σφαλμάτων και η βελτίωση των πληροφοριών τύπου.</li>
<li>Οι προκλήσεις για τους δομικούς επιμελητές περιλαμβάνουν τη συμβατότητα με υπάρχοντα εργαλεία όπως το Git και τη διαχείριση καταστάσεων μη έγκυρου κώδικα κατά την επεξεργασία.</li>
<li>Υπάρχει ενδιαφέρον για το πώς οι δομικοί επεξεργαστές θα μπορούσαν να βελτιώσουν την προσβασιμότητα και την αποδοτικότητα του προγραμματισμού, ιδιαίτερα σε μη παραδοσιακά περιβάλλοντα όπως οι κινητές συσκευές, αν και παραμένουν ανησυχίες σχετικά με την πρακτικότητα και την ενσωμάτωση.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το Doom, η Εμπειρία της Πινακοθήκης" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20Doom%2C%20%CE%B7%20%CE%95%CE%BC%CF%80%CE%B5%CE%B9%CF%81%CE%AF%CE%B1%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CE%A0%CE%B9%CE%BD%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%B8%CE%AE%CE%BA%CE%B7%CF%82&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%206%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Οι ερευνητές σχεδιάζουν φορητή τεχνολογία που μπορεί να ανιχνεύει τα επίπεδα γλυκόζης με μεγαλύτερη ακρίβεια</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές στο Πανεπιστήμιο του Waterloo έχουν δημιουργήσει μια φορητή συσκευή που χρησιμοποιεί τεχνολογία ραντάρ για να παρακολουθεί τα επίπεδα γλυκόζης μη επεμβατικά, εξαλείφοντας την ανάγκη για βελόνες.</li>
<li>Η συσκευή, υπό την καθοδήγηση του Δρ. Γιώργου Σάκερ, ενσωματώνει ένα τσιπ ραντάρ, μια μετα-επιφάνεια για βελτιωμένη ακρίβεια σήματος και αλγόριθμους τεχνητής νοημοσύνης για ακριβείς μετρήσεις γλυκόζης.</li>
<li>Επί του παρόντος τροφοδοτούμενη από USB, η συσκευή στοχεύει να λειτουργεί με μπαταρία για βελτιωμένη φορητότητα και ενδέχεται τελικά να παρακολουθεί επιπλέον δείκτες υγείας, με προσπάθειες σε εξέλιξη για την εμπορευματοποίηση της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι ερευνητές έχουν δημιουργήσει φορητή τεχνολογία για μη επεμβατική παρακολούθηση της γλυκόζης, προσφέροντας μια εναλλακτική λύση στη διάτρηση δακτύλων και στους Συνεχείς Παρακολουθητές Γλυκόζης (CGMs).</li>
<li>Η τεχνολογία στοχεύει να παρέχει ακριβείς μετρήσεις γλυκόζης χωρίς άμεση επαφή με την κυκλοφορία του αίματος, κάτι που θα μπορούσε να είναι σημαντικό για κλινικές εφαρμογές.</li>
<li>Ενώ είναι υποσχόμενο, υπάρχει σκεπτικισμός σχετικά με την ακρίβειά του σε σύγκριση με τα υπάρχοντα CGMs, και απαιτούνται περαιτέρω δεδομένα και κλινικές δοκιμές για να επιβεβαιωθεί η αποτελεσματικότητά του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Η μέρα που δίδαξα στην AI να διαβάζει κώδικα όπως ένας Ανώτερος Προγραμματιστής</a></h2>
<ul>
<li>Η τεχνητή νοημοσύνη αρχικά αντιμετώπισε δυσκολίες στην ανάλυση των βάσεων κώδικα React, προσεγγίζοντάς τις όπως ένας αρχάριος προγραμματιστής. - Με την μίμηση στρατηγικών ανώτερων προγραμματιστών, όπως η εστίαση σε βασικά αρχεία και η ομαδοποίηση αλλαγών ανά χαρακτηριστικό, η ανάλυση κώδικα της τεχνητής νοημοσύνης βελτιώθηκε σημαντικά. - Η έμφαση δίνεται στην ενίσχυση της κατανόησης του κώδικα παρά στη δημιουργία, με μελλοντικά σχέδια να εντοπίζει τεχνικό χρέος και να κατανοεί τις συμβάσεις της ομάδας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις προκλήσεις της εκπαίδευσης της τεχνητής νοημοσύνης να διαβάζει και να αναλύει κώδικα με την ικανότητα ενός έμπειρου προγραμματιστή, σημειώνοντας τη δυσκολία στην επίτευξη συνεπών και ακριβών αποτελεσμάτων.</li>
<li>Τονίζει τη σημασία της παροχής πλαισίου και της δομής των εισροών για την ενίσχυση της απόδοσης της τεχνητής νοημοσύνης στην ανάλυση κώδικα, ενώ αναγνωρίζει τον σκεπτικισμό σχετικά με τις τρέχουσες δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την ανάγκη για περαιτέρω πειραματισμό και αξιολόγηση για την επικύρωση της απόδοσης της τεχνητής νοημοσύνης και εξετάζει τις ευρύτερες επιπτώσεις και τις πιθανές προόδους της τεχνητής νοημοσύνης στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Ενοχλήσεις ιστοσελίδων που δεν σας επιβάλλω εδώ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αποφεύγει τη χρήση ορισμένων χαρακτηριστικών του διαδικτύου, όπως οι κολλώδεις μπάρες, η υποχρεωτική χρήση SSL/TLS, τα αναδυόμενα παράθυρα και η περιττή παρακολούθηση, για να βελτιώσει την εμπειρία του χρήστη.</li>
<li>Υπάρχει μια συνεχιζόμενη συζήτηση σχετικά με την αναγκαιότητα του HTTPS για την ασφάλεια σε σύγκριση με τα προβλήματα συμβατότητάς του με παλαιότερους περιηγητές.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την πρόκληση της εξισορρόπησης της εμπειρίας χρήστη με τις σύγχρονες πρακτικές του διαδικτύου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Πώς Λειτουργεί το Nat Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Η διέλευση NAT επιτρέπει άμεσες συνδέσεις συσκευών παρά την παρουσία Μεταφραστών Διευθύνσεων Δικτύου (NATs) και τειχών προστασίας, χρησιμοποιώντας πρωτόκολλα βασισμένα στο UDP και άμεσο έλεγχο υποδοχών.</li>
<li>Τεχνικές όπως το STUN (Session Traversal Utilities for NAT) βοηθούν στην ανακάλυψη δημόσιων διευθύνσεων IP, ενώ οι αναμεταδότες όπως το TURN (Traversal Using Relays around NAT) ή το DERP της Tailscale χρησιμοποιούνται για πιο απαιτητικές NATs.</li>
<li>Το πρωτόκολλο ICE (Interactive Connectivity Establishment) βελτιστοποιεί τις διαδρομές σύνδεσης αξιολογώντας όλες τις πιθανές επιλογές και επιλέγοντας την πιο αποδοτική, εξασφαλίζοντας ισχυρή διέλευση NAT με κρυπτογράφηση και αυθεντικοποίηση από άκρο σε άκρο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξερευνά τη διέλευση NAT (Μετάφραση Διευθύνσεων Δικτύου), δίνοντας έμφαση στις διαφορές μεταξύ της διάτρησης οπών TCP (Πρωτόκολλο Ελέγχου Μετάδοσης) και UDP (Πρωτόκολλο Διάγραμμα Χρήστη), σημειώνοντας την ελαφρώς μεγαλύτερη πολυπλοκότητα του TCP.</li>
<li>Αμφισβητεί την αντίληψη του NAT ως χαρακτηριστικό ασφαλείας και συζητά τη μέθοδο του Tailscale για την παράκαμψη του NAT, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την εξάρτηση αποκλειστικά από λογισμικά ACLs (Λίστες Ελέγχου Πρόσβασης) για την ασφάλεια.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τη σημασία των ασφαλών τελικών σημείων και κριτικάρει τους περιορισμούς των συμβατικών στρατηγικών ασφάλειας δικτύου στο πλαίσιο της διέλευσης NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Ο Guten: Ένας Μικρός Εκτυπωτής Εφημερίδων</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Guten είναι ένα έργο εκτύπωσης εφημερίδων μικρής κλίμακας που έχει σχεδιαστεί για να ελαχιστοποιεί τον χρόνο οθόνης παρέχοντας ειδήσεις σε έντυπη μορφή. - Οι συζητήσεις γύρω από το έργο περιλαμβάνουν ανησυχίες σχετικά με την περιεκτικότητα σε BPA στο θερμικό χαρτί και προτάσεις για τη χρήση εναλλακτικών χωρίς BPA ή διαφορετικών τεχνολογιών εκτύπωσης, όπως εκτυπωτές κρούσης ή dot-matrix. - Γίνονται συγκρίσεις με τον διακοπέντα Little Printer, με συστάσεις για την ενίσχυση της φιλικότητας προς τους προγραμματιστές και των επιλογών προσαρμογής του Guten, παράλληλα με τις σκέψεις για τις περιβαλλοντικές και υγειονομικές επιπτώσεις του θερμικού χαρτιού.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Οι ερευνητές σχεδιάζουν φορητή τεχνολογία που μπορεί να ανιχνεύει τα επίπεδα γλυκόζης με μεγαλύτερη ακρίβεια" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%CE%B9%20%CE%B5%CF%81%CE%B5%CF%85%CE%BD%CE%B7%CF%84%CE%AD%CF%82%20%CF%83%CF%87%CE%B5%CE%B4%CE%B9%CE%AC%CE%B6%CE%BF%CF%85%CE%BD%20%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%B7%CF%84%CE%AE%20%CF%84%CE%B5%CF%87%CE%BD%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%AF%CE%B1%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%BC%CF%80%CE%BF%CF%81%CE%B5%CE%AF%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CF%87%CE%BD%CE%B5%CF%8D%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%B1%20%CE%B5%CF%80%CE%AF%CF%80%CE%B5%CE%B4%CE%B1%20%CE%B3%CE%BB%CF%85%CE%BA%CF%8C%CE%B6%CE%B7%CF%82%20%CE%BC%CE%B5%20%CE%BC%CE%B5%CE%B3%CE%B1%CE%BB%CF%8D%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%B7%20%CE%B1%CE%BA%CF%81%CE%AF%CE%B2%CE%B5%CE%B9%CE%B1&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%205%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Αυτοοδηγούμενο Volvo του 1993 με ανοιχτό πιλότο</a></h2>
<ul>
<li>Μια ομάδα φίλων συμμετείχε στην Χειμερινή έκδοση του Carbage Run 2025, έναν 6ήμερο αγώνα ράλι μέσω της Σουηδίας προς τον πολικό κύκλο και πίσω στο Ελσίνκι, απαιτώντας τα αυτοκίνητα να είναι τουλάχιστον 20 ετών και να έχουν αξία κάτω από €1000.</li>
<li>Μετέτρεψαν ένα Volvo 940 Estate του 1993 σε αυτοκινούμενο όχημα χρησιμοποιώντας το openpilot από την comma.ai, ενσωματώνοντας σύγχρονα εξαρτήματα όπως ηλεκτρικό τιμόνι, ένα Bosch iBooster και έναν αισθητήρα ραντάρ από Tesla.</li>
<li>Οι μελλοντικές ενημερώσεις θα περιλαμβάνουν λεπτομέρειες για την καλωδίωση, μια προσαρμοσμένη Μονάδα Ελέγχου Κινητήρα (ECU) και σχέδια για την ανοιχτή διάθεση του κώδικα, υπογραμμίζοντας την καινοτόμο προσέγγιση του έργου για την αναβάθμιση παλαιότερων οχημάτων με αυτόνομη τεχνολογία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα Volvo 940 του 1993 εξοπλίστηκε με OpenPilot, μια τεχνολογία αυτόνομης οδήγησης, αναδεικνύοντας τη διασταύρωση του κλασικού σχεδιασμού αυτοκινήτων με τη σύγχρονη τεχνολογία.</li>
<li>Το έργο αντιμετώπισε προκλήσεις, συμπεριλαμβανομένης της ενημέρωσης των συστημάτων φρένων και διεύθυνσης, εγείροντας νομικές και θέματα ασφάλειας, ιδιαίτερα με τροποποιήσεις DIY όπως η συγκόλληση της κολώνας διεύθυνσης.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτάθηκε στους κανονισμούς αυτοκινήτων στην Ευρώπη, την πτώση των hotrods στις ΗΠΑ και τις πολιτισμικές διαφορές στις ελευθερίες τροποποίησης αυτοκινήτων, με το έργο να θεωρείται ως μια εμπνευσμένη προσπάθεια DIY παρά τις ανησυχίες για την ασφάλεια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Αλγόριθμος απόδοσης εδάφους σε λιγότερες από 20 γραμμές κώδικα (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Το παιχνίδι Comanche της NovaLogic το 1992 χρησιμοποίησε τη μηχανή Voxel Space, μια τεχνική απόδοσης 2.5D βασισμένη στο ray casting, για να δημιουργήσει λεπτομερείς τοπογραφίες με σκίαση και σκιές.</li>
<li>Η μηχανή Voxel Space χρησιμοποιούσε χάρτες ύψους και χρώματος και έναν απλό αλγόριθμο απόδοσης, σχεδιάζοντας κάθετες γραμμές από πίσω προς τα εμπρός, που μπορούσαν να βελτιστοποιηθούν για απόδοση.</li>
<li>Ο κώδικας της μηχανής είναι διαθέσιμος υπό την άδεια MIT, αλλά η τεχνολογία μπορεί να είναι ακόμα κατοχυρωμένη με δίπλωμα ευρεσιτεχνίας σε ορισμένες περιοχές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το VoxelSpace είναι ένας αλγόριθμος απόδοσης εδάφους που ξεχωρίζει για την απλότητά του, απαιτώντας λιγότερες από 20 γραμμές κώδικα, και προκαλεί νοσταλγία για την καινοτόμο ανάπτυξη παιχνιδιών κατά τις εποχές με περιορισμούς στο υλικό.</li>
<li>Τα σύγχρονα παιχνίδια AAA επικεντρώνονται σε πολύπλοκες βελτιστοποιήσεις και τάσεις της αγοράς, συχνά εις βάρος της πρωτοτυπίας, ενώ τα ανεξάρτητα παιχνίδια και πλατφόρμες όπως το PICO-8 παρέχουν περισσότερη δημιουργική ελευθερία.</li>
<li>Παρά τις τεχνολογικές εξελίξεις, κάποιοι προγραμματιστές και παίκτες αισθάνονται ότι η &quot;μαγεία&quot; των παλαιότερων παιχνιδιών λείπει, αν και καινοτόμα έργα όπως η απόδοση voxel συνεχίζουν να εμπνέουν δημιουργικότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Πώς να σχεδιάσετε ένα περίγραμμα σε ένα βιντεοπαιχνίδι</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά πέντε τεχνικές για την απόδοση περιγραμμάτων στο Unity, μια δημοφιλή πλατφόρμα ανάπτυξης παιχνιδιών, επισημαίνοντας τη χρήση τους σε παιχνίδια όπως το Sable και το The Last of Us. - Οι τεχνικές περιλαμβάνουν Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm και Edge Detection, καθεμία με μοναδικά πλεονεκτήματα και συμβιβασμούς όσον αφορά την απόδοση και την οπτική ποιότητα. - Το άρθρο παρέχει πληροφορίες για την εξισορρόπηση αυτών των μεθόδων για βέλτιστη αισθητική παιχνιδιού και υποστήριξη παιχνιδιού, με επιπλέον πόρους και πιστώσεις για 3D μοντέλα που περιλαμβάνονται.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξερευνά προηγμένες τεχνικές για τη σχεδίαση περιγραμμάτων σε βιντεοπαιχνίδια, δίνοντας έμφαση στην αποδοτικότητα του Αλγορίθμου Άλματος Πλημμύρας (JFA) και των Υπογεγραμμένων Πεδίων Απόστασης (SDFs) σε σχέση με τις παραδοσιακές μεθόδους. - Εμβαθύνει στα στυλιζαρισμένα 3D γραφικά, συζητώντας τεχνικές απόδοσης και τη δυνητική χρήση νευρωνικών δικτύων για φωτισμό και στυλιζάρισμα. - Οι συνεισφέροντες παρέχουν πληροφορίες για την ιστορική ανάπτυξη του cel shading στα παιχνίδια, όπως το Jet Set Radio, υπογραμμίζοντας τη συνεχώς εξελισσόμενη διασταύρωση της τεχνολογίας και της τέχνης στα 3D γραφικά.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Παρατάω την Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας αποχωρεί από την Washington Post λόγω της αποτυχίας της να προσαρμοστεί στο εξελισσόμενο τοπίο των μέσων ενημέρωσης και της προσέγγισής της στην παρουσίαση θεμάτων, την οποία θεωρεί αναποτελεσματική για κρίσιμα ζητήματα όπως η δημοκρατία.</li>
<li>Τα παραδοσιακά μέσα ενημέρωσης, ιδιαίτερα οι τοπικές εφημερίδες, αντιμετωπίζουν οικονομικές δυσκολίες, οδηγώντας σε μεροληπτική αναφορά και μείωση της εμπιστοσύνης του κοινού, ενώ τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης δεν μπορούν να αντικαταστήσουν την αυστηρή εργασία της δημοσιογραφίας.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με την επιρροή πλούσιων ατόμων, όπως ο Jeff Bezos, στα μέσα ενημέρωσης, και τον αντίκτυπο των εταιρικών συμφερόντων στον ρόλο των μέσων ενημέρωσης να λογοδοτούν την εξουσία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Η Perplexity απέκτησε διαφημίσεις</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Perplexity έχει εισαγάγει διαφημίσεις, οδηγώντας σε συζητήσεις για την αναπόφευκτη παρουσία διαφημίσεων στις διαδικτυακές υπηρεσίες λόγω της απροθυμίας των καταναλωτών να πληρώσουν για εμπειρίες χωρίς διαφημίσεις. - Ορισμένοι χρήστες θεωρούν τις διαφημίσεις ενοχλητικές και προτιμούν υπηρεσίες με συνδρομή όπως το Kagi, που προσφέρουν αναζήτηση χωρίς διαφημίσεις, ενώ άλλοι συνεχίζουν να επιλέγουν δωρεάν επιλογές που υποστηρίζονται από διαφημίσεις. - Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη συζήτηση μεταξύ μοντέλων που υποστηρίζονται από διαφημίσεις και αυτών που βασίζονται σε συνδρομές στις ψηφιακές υπηρεσίες.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Αυτοοδηγούμενο Volvo του 1993 με ανοιχτό πιλότο" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%91%CF%85%CF%84%CE%BF%CE%BF%CE%B4%CE%B7%CE%B3%CE%BF%CF%8D%CE%BC%CE%B5%CE%BD%CE%BF%20Volvo%20%CF%84%CE%BF%CF%85%201993%20%CE%BC%CE%B5%20%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CE%B9%CF%87%CF%84%CF%8C%20%CF%80%CE%B9%CE%BB%CF%8C%CF%84%CE%BF&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%204%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Είμαι πλούσιος και δεν έχω ιδέα τι να κάνω</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά τον κοινό αγώνα της εύρεσης σκοπού μετά την επίτευξη οικονομικής επιτυχίας, που μπορεί να οδηγήσει σε αισθήματα απογοήτευσης και απομόνωσης. - Προτείνει ότι η ολοκλήρωση μπορεί να βρεθεί στην ανάπτυξη άλλων, στη δημιουργία συνδέσεων ή στην επιδίωξη νέων ενδιαφερόντων, τονίζοντας τη σημασία του σκοπού πέρα από τον οικονομικό πλούτο. - Η συζήτηση επισημαίνει επίσης τις προκλήσεις της διατήρησης σχέσεων όταν ο πλούτος δημιουργεί κοινωνικό χάσμα, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για ουσιαστικές δραστηριότητες και συνδέσεις για να ενισχυθεί η αίσθηση του ανήκειν.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">Κυκλοφορία κρίσιμης ενημέρωσης ασφαλείας για το iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>Η έκδοση 3.5.11 του iTerm2, που κυκλοφόρησε στις 2 Ιανουαρίου 2025, αντιμετωπίζει μια κρίσιμη ευπάθεια ασφαλείας που σχετίζεται με τη λειτουργία ενσωμάτωσης SSH σε προηγούμενες εκδόσεις. - Το σφάλμα αφορούσε την καταγραφή εισόδου/εξόδου σε ένα αρχείο στον απομακρυσμένο κεντρικό υπολογιστή, το οποίο θα μπορούσε να προσπελαστεί από άλλους, επηρεάζοντας τους χρήστες των εκδόσεων 3.5.6 έως 3.5.10 και ορισμένες beta εκδόσεις. - Συνιστάται στους χρήστες να ενημερώσουν άμεσα στην έκδοση 3.5.11, να διαγράψουν το αρχείο /tmp/framer.txt και να επαληθεύσουν την ενημέρωση χρησιμοποιώντας το παρεχόμενο SHA-256 και την υπογραφή PGP για διασφάλιση ασφαλείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το iTerm2 κυκλοφόρησε μια κρίσιμη ενημέρωση ασφαλείας για να αντιμετωπίσει ένα σφάλμα στην ενσωμάτωσή του με το SSH, το οποίο κατέγραφε την είσοδο και την έξοδο σε ένα αρχείο στον απομακρυσμένο υπολογιστή, εκθέτοντας ενδεχομένως δεδομένα σε άλλους χρήστες.</li>
<li>Το πρόβλημα προκλήθηκε από την κατά λάθος ενεργοποίηση εκτενούς καταγραφής σε παραγωγή, προκαλώντας συζητήσεις για τη σημασία των pre-commit hooks και των μέτρων ασφαλείας για την αποτροπή παρόμοιων σφαλμάτων.</li>
<li>Το περιστατικό προκάλεσε συζήτηση για τη μετάβαση σε εναλλακτικές λύσεις όπως το Ghostty ή το Terminal.app, ενώ παράλληλα ανέδειξε την ισορροπία μεταξύ λογισμικού με πολλές δυνατότητες και κινδύνων ασφαλείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Μπορούν τα LLMs να γράψουν καλύτερο κώδικα αν συνεχίσετε να τους ζητάτε να &quot;γράψουν καλύτερο κώδικα&quot;?</a></h2>
<ul>
<li>«Τον Νοέμβριο του 2023, μια τάση με memes περιλάμβανε χρήστες που ζητούσαν από το ChatGPT να βελτιώνει επαναληπτικά εικόνες, κάτι που στη συνέχεια εφαρμόστηκε στον κώδικα χρησιμοποιώντας το Claude 3.5 Sonnet για τη βελτίωση ενός προγράμματος Python. - Οι αρχικές προσπάθειες με ασαφείς οδηγίες όπως &quot;γράψε καλύτερο κώδικα&quot; έδειξαν κάποιες βελτιώσεις, αλλά η δομημένη μηχανική προτροπών με συγκεκριμένους στόχους βελτιστοποίησης οδήγησε σε σημαντικές βελτιώσεις απόδοσης. - Το πείραμα υπογράμμισε τη σημασία της ανθρώπινης εποπτείας, καθώς ενώ τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) μπορούν να προσφέρουν καινοτόμες ιδέες, μπορεί επίσης να εισάγουν λεπτά σφάλματα κατά τη βελτιστοποίηση του κώδικα.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) συχνά παράγουν βασικό κώδικα λόγω της εκπαίδευσής τους σε πολυάριθμα σεμινάρια, ενδεχομένως παραλείποντας απλές βελτιστοποιήσεις που θα μπορούσαν να ενισχύσουν την απόδοση του κώδικα. - Η επαναληπτική προτροπή των LLMs για βελτίωση του κώδικα μπορεί να αποδώσει καλύτερα αποτελέσματα, αλλά αυτή η διαδικασία μπορεί να είναι εξίσου χρονοβόρα με τη χειροκίνητη κωδικοποίηση. - Η συζήτηση υπογραμμίζει τους περιορισμούς των LLMs στην κατανόηση σύνθετων βελτιστοποιήσεων και τονίζει τη σημασία της παροχής πλαισίου και συγκεκριμένων οδηγιών για βελτιωμένη ποιότητα κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 σε καθαρή SQL</a></h2>
<ul>
<li>Ο Thomas Neumann μοιράστηκε την εμπειρία του από την επίλυση των προκλήσεων του Advent of Code 2024 χρησιμοποιώντας καθαρό SQL, τονίζοντας το ως μια άσκηση σε εναλλακτικές προσεγγίσεις επίλυσης προβλημάτων. - Ο Neumann ολοκλήρωσε επιτυχώς όλες τις προκλήσεις, αν και σημείωσε τους περιορισμούς του SQL στην αντιμετώπιση σύνθετων αλγορίθμων και ενημερώσεων κατάστασης, προτείνοντας πιθανές βελτιώσεις για την αποδοτικότητα του SQL. - Η ανάρτηση στο ιστολόγιο περιλαμβάνει μια λεπτομερή λύση SQL για μια πρόκληση και συζητά τη δυνατότητα ενίσχυσης του SQL για καλύτερη υποστήριξη της εκτέλεσης σύνθετων αλγορίθμων απευθείας μέσα στις βάσεις δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εκδήλωση Advent of Code 2024 σε καθαρή SQL αναδεικνύει την ικανότητα της SQL να αντιμετωπίζει σύνθετες προκλήσεις, προκαλώντας ενδιαφέρον για την απόδοσή της και τη λογική της δομή.</li>
<li>Η συζήτηση αποκαλύπτει ποικίλες εμπειρίες με τη SQL, από τη βελτιστοποίηση αποθηκευμένων διαδικασιών μέχρι τη χρήση της για επιχειρηματική λογική, αναδεικνύοντας τόσο τα πλεονεκτήματα όσο και τις προκλήσεις της.</li>
<li>Η συζήτηση εξερευνά επίσης τις δυνατότητες των γλωσσών που μοιάζουν με SQL και την ισορροπία μεταξύ της λογικής της βάσης δεδομένων και του κώδικα της εφαρμογής, αντικατοπτρίζοντας διάφορες απόψεις για τον ρόλο της SQL στην ανάπτυξη λογισμικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Το εφετείο των Η.Π.Α. ακυρώνει τους κανόνες ουδετερότητας του διαδικτύου της FCC</a></h2>
<ul>
<li>Ένα Εφετείο των Η.Π.Α. ακύρωσε τους κανόνες ουδετερότητας του διαδικτύου της FCC, οι οποίοι απαιτούσαν ίση μεταχείριση της διαδικτυακής κίνησης από τους παρόχους ευρυζωνικών υπηρεσιών, επικαλούμενο την υπέρβαση της νομικής εξουσίας της FCC.</li>
<li>Η απόφαση αναφέρεται σε μια απόφαση του Ανώτατου Δικαστηρίου που περιορίζει τις εξουσίες των ρυθμιστικών αρχών, επηρεάζοντας την ικανότητα της FCC να επιβάλλει την ουδετερότητα του διαδικτύου.</li>
<li>Η Πρόεδρος της FCC, Jessica Rosenworcel, κάλεσε το Κογκρέσο να νομοθετήσει για την ουδετερότητα του διαδικτύου, ενώ ο Επίτροπος Brendan Carr υποστήριξε την απόφαση του δικαστηρίου ως έλεγχο στην υπερβολική ρυθμιστική παρέμβαση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα εφετείο των Η.Π.Α. ακύρωσε τους κανόνες ουδετερότητας του διαδικτύου της FCC, επικαλούμενο ανεπαρκή νομική εξουσία βάσει της ισχύουσας νομοθεσίας. - Η απόφαση ακολουθεί την ανατροπή της απόφασης Chevron από το Ανώτατο Δικαστήριο, η οποία είχε επιτρέψει σε οργανισμούς όπως η FCC να ερμηνεύουν ευρέως τους νόμους. - Το δικαστήριο κατηγοριοποίησε τους παρόχους ευρυζωνικών υπηρεσιών ως προσφέροντες &quot;υπηρεσία πληροφόρησης&quot; και όχι &quot;υπηρεσία τηλεπικοινωνιών&quot;, περιορίζοντας έτσι την ρυθμιστική εξουσία της FCC και τερματίζοντας τους ομοσπονδιακούς κανόνες ουδετερότητας του διαδικτύου, επιτρέποντας ενδεχομένως στους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου να επιβραδύνουν ή να δίνουν προτεραιότητα στην κίνηση του διαδικτύου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Να είστε ιδιοκτήτης και όχι ενοικιαστής στο διαδίκτυο</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία της κατοχής του ψηφιακού σας χώρου αντί να βασίζεστε αποκλειστικά σε μεγάλες διαδικτυακές πλατφόρμες, οι οποίες συχνά δίνουν προτεραιότητα στην ανάπτυξή τους έναντι των συμφερόντων των χρηστών. - Στρατηγικές για τη διατήρηση του ελέγχου της διαδικτυακής σας παρουσίας περιλαμβάνουν την κατοχή ενός τομέα, τη διαφοροποίηση του περιεχομένου σε πολλαπλές πλατφόρμες και την οικοδόμηση άμεσων συνδέσεων με το κοινό μέσω λιστών ηλεκτρονικού ταχυδρομείου. - Δημιουργώντας τη δική σας διαδικτυακή ιδιοκτησία, εξασφαλίζετε ευελιξία και ανθεκτικότητα στις ψηφιακές σας προσπάθειες, μειώνοντας την εξάρτηση από οποιοδήποτε μεμονωμένο δίκτυο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση τονίζει τη σημασία της κατοχής της ψηφιακής παρουσίας κάποιου αντί να εξαρτάται από πλατφόρμες κοινωνικών μέσων, αντιμετωπίζοντας ανησυχίες σχετικά με την εκμετάλλευση περιεχομένου που δημιουργείται από χρήστες από την τεχνητή νοημοσύνη. - Εξετάζει τις πολυπλοκότητες των πνευματικών δικαιωμάτων, της ηθικής της τεχνητής νοημοσύνης και τη σημασία της ύπαρξης προσωπικού ιστότοπου ή τομέα για καλύτερο έλεγχο των διαδικτυακών δεδομένων. - Η συζήτηση επίσης εξετάζει την πρακτικότητα και τους περιορισμούς της αυτο-φιλοξενίας, δεδομένης της εξάρτησης από εξωτερικές υπηρεσίες όπως οι καταχωρητές τομέων και οι πάροχοι φιλοξενίας, υποστηρίζοντας περισσότερη ανεξαρτησία στη διαχείριση της διαδικτυακής παρουσίας κάποιου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Ένας ανοιχτός κατάλογος προσωπικών ιστότοπων και ιστολογίων</a></h2>
<ul>
<li>Το BlogScroll είναι ένας ανοιχτός κατάλογος προσωπικών ιστοσελίδων και ιστολογίων, που δίνει έμφαση στους ψηφιακούς χώρους εκτός των μεγάλων τεχνολογικών εταιρειών, και συντηρείται στο GitHub από τον Den Delimarsky. - Οι χρήστες μπορούν να συνεισφέρουν στο BlogScroll μέσω του GitHub ή στέλνοντας email στον δημιουργό, και οι ενημερώσεις είναι διαθέσιμες μέσω ενός RSS feed. - Ο κατάλογος περιλαμβάνει διάφορες κατηγορίες όπως design-and-ux, προσωπικά, παραγωγή φωτογραφιών και βίντεο, και τεχνολογία, παρουσιάζοντας συνεισφορές από πολλούς ανθρώπους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το BlogScroll είναι ένας ανοιχτός κατάλογος για προσωπικές ιστοσελίδες και ιστολόγια, με έμφαση στην κοινοποίηση ψηφιακών κήπων, οι οποίοι συζητούνται ως οποιαδήποτε προσωπική ιστοσελίδα από ορισμένους χρήστες.</li>
<li>Φιλοξενούμενο στο GitHub, το BlogScroll έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τη φύση του ως &quot;περιφραγμένος κήπος&quot;, με προτάσεις για εξαγωγή OPML και βελτιώσεις στην κλιμάκωση.</li>
<li>Το έργο ενθαρρύνει τις υποβολές για την επέκταση της λίστας του, αντανακλώντας ένα ανανεωμένο ενδιαφέρον για προσωπικούς διαδικτυακούς χώρους και τις προκλήσεις της διατήρησης ανεξάρτητου, επιμελημένου περιεχομένου στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Η ανωμαλία Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>«Ο Harold Aptroot ανακάλυψε ότι η εντολή SHLX στους επεξεργαστές Alder Lake της Intel παρουσιάζει &quot;μέση καθυστέρηση&quot; 3 κύκλων, κάτι που είναι ασυνήθιστο για λειτουργίες αριστερής μετατόπισης που συνήθως απαιτούν 1 κύκλο. - Αυτό το ζήτημα καθυστέρησης είναι συγκεκριμένο για τους πυρήνες απόδοσης των Alder Lake και δεν επηρεάζει τους πυρήνες αποδοτικότητας, αντιφάσκοντας με τους ισχυρισμούς της Intel για καθυστέρηση 1 κύκλου. - Η καθυστέρηση ποικίλλει ανάλογα με την αρχικοποίηση του καταχωρητή μέτρησης μετατόπισης, με τις 32-bit εντολές ή τις 64-bit εντολές χωρίς άμεσες τιμές να επιτυγχάνουν καθυστέρηση 1 κύκλου, ενώ οι 64-bit εντολές με άμεσες τιμές οδηγούν σε καθυστέρηση 3 κύκλων.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανωμαλία Alder Lake SHLX είναι ένα ζήτημα απόδοσης όπου συγκεκριμένες εντολές, όπως η <code>mov rcx, 1</code>, προκαλούν την εκτέλεση της εντολής <code>SHLX</code> πιο αργά, πιθανώς λόγω του τρόπου που ο μετονομαστής καταχωρητών χειρίζεται μικρές άμεσες τιμές.</li>
<li>Αυτή η ανωμαλία μπορεί να οδηγήσει σε επιβράδυνση κατά 3 φορές και είναι δύσκολο να αναπαραχθεί επειδή οι αλλαγές περιβάλλοντος μπορεί να επαναφέρουν την κατάσταση των καταχωρητών, επιταχύνοντας ακούσια τον κώδικα.</li>
<li>Το ζήτημα είναι πρόσφατα ανακαλυφθέν και επηρεάζει κυρίως τις μετρήσεις μετατόπισης, επηρεάζοντας εντολές όπως το <code>SHL</code>, αλλά όχι άλλες όπως το <code>ANDN</code>, και συνήθως δεν λαμβάνεται υπόψη από τους μεταγλωττιστές.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Είμαι πλούσιος και δεν έχω ιδέα τι να κάνω" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%95%CE%AF%CE%BC%CE%B1%CE%B9%20%CF%80%CE%BB%CE%BF%CF%8D%CF%83%CE%B9%CE%BF%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%B4%CE%B5%CE%BD%20%CE%AD%CF%87%CF%89%20%CE%B9%CE%B4%CE%AD%CE%B1%20%CF%84%CE%B9%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%BA%CE%AC%CE%BD%CF%89&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%203%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα άρθρο του διάσημου μαθηματικού Terence Tao απορρίφθηκε, δείχνοντας ότι ακόμη και κορυφαίοι ακαδημαϊκοί αντιμετωπίζουν απόρριψη, προκαλώντας μια ευρύτερη συζήτηση για την επικράτηση των απορρίψεων άρθρων στην ακαδημαϊκή κοινότητα. - Η συζήτηση ανέδειξε ζητήματα εντός της διαδικασίας αξιολόγησης από ομοτίμους, συμπεριλαμβανομένων των προκαταλήψεων και της πίεσης για συχνή δημοσίευση, με πολλούς να μοιράζονται προσωπικές εμπειρίες απόρριψης. - Οι προτάσεις για βελτίωση περιλάμβαναν την εξερεύνηση εναλλακτικών συστημάτων αξιολόγησης και δημοσίευσης, όπως οι ανοιχτές κριτικές με επίκεντρο το διαδίκτυο, ενώ αναγνωρίζεται ότι η απόρριψη είναι ένα τυπικό μέρος της ακαδημαϊκής πορείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Αυτόματη αντίστροφη μηχανική των REST APIs</a></h2>
<ul>
<li>Το mitmproxy2swagger είναι ένα εργαλείο που μετατρέπει τις καταγραφές του mitmproxy σε προδιαγραφές OpenAPI 3.0, διευκολύνοντας την αντίστροφη μηχανική των REST APIs μέσω της καταγραφής της κυκλοφορίας εφαρμογών. - Το εργαλείο τώρα υποστηρίζει αρχεία HTTP Archive (HAR) από τα Εργαλεία Ανάπτυξης του προγράμματος περιήγησης, επεκτείνοντας τη χρηστικότητά του για τους προγραμματιστές. - Η εγκατάσταση μπορεί να γίνει χρησιμοποιώντας Python3 και pip ή Docker, και το έργο χρησιμοποιεί εργαλεία όπως poetry, pre-commit, και pytest για την ανάπτυξη, με άδεια MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το MitmProxy2Swagger είναι ένα εργαλείο σχεδιασμένο για την αντίστροφη μηχανική των REST APIs αναλύοντας την κυκλοφορία που έχει καταγραφεί με το mitmproxy, ένα δημοφιλές εργαλείο για την υποκλοπή κυκλοφορίας HTTP/HTTPS.</li>
<li>Οι χρήστες το έχουν χρησιμοποιήσει με επιτυχία για να αναδημιουργήσουν ιδιωτικούς διακομιστές για παιχνίδια και να αναστρέψουν τη μηχανική των APIs για εφαρμογές Android, υπογραμμίζοντας την αποτελεσματικότητά του στην αναγνώριση των σημείων τερματισμού API.</li>
<li>Το εργαλείο είναι ιδιαίτερα επωφελές για την εργασία με παλαιά συστήματα ή μη τεκμηριωμένα APIs, αν και μπορεί να αντιμετωπίσει προκλήσεις με μη τυποποιημένα APIs και οι συζητήσεις περιλαμβάνουν μεθόδους για την προστασία των APIs από την αντίστροφη μηχανική, όπως τα CAPTCHAs και το pinning πιστοποιητικών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">Η GPU, όχι το TPM, είναι η ρίζα του υλικού DRM</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο πυρήνας της διαχείρισης ψηφιακών δικαιωμάτων (DRM) υλικού συνδέεται με τις Μονάδες Επεξεργασίας Γραφικών (GPUs) παρά με τις Αξιόπιστες Μονάδες Πλατφόρμας (TPMs), με το DRM των μέσων να συνδέεται επί του παρόντος με τους προμηθευτές GPU.</li>
<li>Ο μακροπρόθεσμος στόχος του DRM μπορεί να είναι η άσκηση πλήρους ελέγχου στις συσκευές, επηρεάζοντας ενδεχομένως λογισμικά όπως τα adblockers, προκαλώντας ανησυχίες για το μέλλον της προσωπικής πληροφορικής.</li>
<li>Το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού (FSF) μπορεί να είναι παραπλανημένο εστιάζοντας στα TPMs, καθώς οι κατασκευαστές GPU έχουν ήδη ενσωματώσει τεχνολογία DRM, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για νομοθετική παρέμβαση για την προστασία των δικαιωμάτων των χρηστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Μια Σύγχρονη και Αποδοτική Εναλλακτική στο JupyterLab, Κατασκευασμένη σε Go</a></h2>
<ul>
<li>Το Zasper είναι ένα περιβάλλον ολοκληρωμένης ανάπτυξης (IDE) υψηλής απόδοσης, εμπνευσμένο από το Jupyter, βελτιστοποιημένο για μαζική ταυτόχρονη εκτέλεση και ελάχιστη χρήση μνήμης. - Είναι κατασκευασμένο με τη γλώσσα προγραμματισμού Go για βελτιωμένη ταυτόχρονη εκτέλεση και απόδοση, προσφέροντας τόσο εκδόσεις Electron όσο και Web App, και είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια AGPL-3.0. - Το Zasper υποστηρίζει εφαρμογές δεδομένων τύπου REPL (Read-Eval-Print Loop) και στοχεύει να επεκταθεί πέρα από τα Jupyter Notebooks για να υποστηρίξει προσαρμοσμένες εφαρμογές δεδομένων, με πλήρη υποστήριξη σε Mac και περιορισμένη υποστήριξη σε Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Zasper είναι μια νέα εναλλακτική λύση στο JupyterLab, αναπτυγμένη στη γλώσσα προγραμματισμού Go, που υπόσχεται αυξημένη αποδοτικότητα με μειωμένη χρήση RAM και CPU.</li>
<li>Χρησιμοποιεί τις Go coroutines για βελτιωμένη διαχείριση του πυρήνα, σε αντίθεση με την προσέγγιση του JupyterLab που βασίζεται στην Python, και στοχεύει στην αντιμετώπιση ζητημάτων όπως η διαχείριση του πυρήνα και η εγκατάσταση πακέτων.</li>
<li>Το έργο βρίσκεται στα αρχικά του στάδια, με υποστήριξη από την κοινότητα Jupyter, και είναι ανοιχτό σε σχόλια και συνεργασία, υπογραμμίζοντας τα οφέλη από διάφορα frontends και τη δυνητική ενσωμάτωση με εργαλεία όπως το Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Ράγες για τα πάντα</a></h2>
<ul>
<li>Το Rails 8 είναι βελτιστοποιημένο για μικρά έργα και μεμονωμένους προγραμματιστές, προσφέροντας έναν ολοκληρωμένο οδηγό &quot;Ξεκινώντας με το Rails&quot; για την ανάπτυξη εφαρμογών με πλήρη χαρακτηριστικά.</li>
<li>Το SQLite είναι πλέον έτοιμο για παραγωγή στο Rails 8, μειώνοντας την εξάρτηση από το PostgreSQL ή το Redis, και περιλαμβάνει βασική διαμόρφωση συνεχούς ενσωμάτωσης (CI) με 2000 δωρεάν λεπτά δράσης GitHub.</li>
<li>Η νέα γεννήτρια αυθεντικοποίησης και η απλή ανάπτυξη με το Kamal καθιστούν την είσοδο χρηστών και τη ρύθμιση ζωντανής εφαρμογής με SSL ευκολότερη, προωθώντας τις βέλτιστες πρακτικές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Rails είναι ένα δημοφιλές πλαίσιο για την ανάπτυξη εφαρμογών ιστού, γνωστό για την απλότητα και την αποδοτικότητά του σε σύγκριση με άλλες σύγχρονες στοίβες όπως το Spring Boot ή το Micronaut. - Προτιμάται για την ταχεία δημιουργία πλήρους στοίβας εφαρμογών ιστού, με ενσωματωμένα χαρακτηριστικά όπως το ActiveStorage και τα συστήματα δοκιμών, καθιστώντας το ιδανικό για μεμονωμένους προγραμματιστές και μικρές ομάδες. - Παρά τις συνεχιζόμενες συζητήσεις σχετικά με τη σημασία του, το Rails συνεχίζει να εξελίσσεται με πρόσφατες ενημερώσεις, ενισχύοντας τις δυνατότητές του και διατηρώντας την ελκυστικότητά του στην κοινότητα των προγραμματιστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Πού να εργαστείτε μετά τα 40;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι επαγγελματικές διαδρομές μετά τα 40 μπορεί να διαφέρουν σημαντικά, με επιλογές που περιλαμβάνουν την ένταξη σε μεσαίου μεγέθους εταιρείες B2B (Business-to-Business), τη συμβουλευτική ή τις επαγγελματικές υπηρεσίες.</li>
<li>Οι προσωπικοί στόχοι, οι οικονομικές ανάγκες και τα ενδιαφέροντα πρέπει να καθοδηγούν την απόφαση, με τη δικτύωση και τις προηγούμενες εμπειρίες να παίζουν καθοριστικό ρόλο στην ανακάλυψη νέων ευκαιριών.</li>
<li>Η ιδανική επαγγελματική πορεία είναι υποκειμενική και διαφέρει ανάλογα με τις ατομικές προτιμήσεις και τις συνθήκες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Το αγαπημένο μου κόλπο εργονομίας υπολογιστή</a></h2>
<ul>
<li>Ο Jacob Vosmaer παρουσιάζει το &quot;The Beeper,&quot; μια συσκευή DIY σχεδιασμένη να ενθαρρύνει την κίνηση με το να ηχεί αν η οθόνη του υπολογιστή παραμένει ξεκλείδωτη για πολύ καιρό. - Το Beeper αποτελείται από υλικό (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, διακόπτη, πιεζοηλεκτρικό βομβητή), λογισμικό (Lua script) και λογισμικό που διαχειρίζεται την ενεργοποίηση. - Παρά την απλότητά του, η συσκευή προωθεί αποτελεσματικά την τακτική κίνηση, και ο Jacob αναγνωρίζει την υποστήριξη της συζύγου του στο έργο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες εξέφρασαν απογοήτευση με το υποχρεωτικό λογισμικό RSIGuard στη δουλειά, το οποίο επιβάλλει διαλείμματα με σταθερό χρονοδιάγραμμα και ενοχλητικά αναδυόμενα παράθυρα. - Η συζήτηση περιλάμβανε διάφορα εργονομικά κόλπα, όπως το να πίνουν νερό για τακτικά διαλείμματα, να φορούν στενά ρούχα και να βασίζονται σε υπενθυμίσεις από το Apple Watch. - Προτάθηκαν εναλλακτικές λύσεις όπως το AntiRSI, το Workrave, προσαρμοσμένες λύσεις και έξυπνα ρολόγια όπως το Bangle.js2 για τη διαχείριση του επαναλαμβανόμενου τραυματισμού από καταπόνηση (RSI) και τη βελτίωση της εργονομίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Ο κώδικας GPL του UBlockOrigin κλέβεται από την ομάδα πίσω από την επέκταση προγράμματος περιήγησης Honey.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ομάδα της επέκτασης περιήγησης Honey κατηγορείται ότι χρησιμοποίησε κώδικα GPL (Γενική Δημόσια Άδεια) από το UBlockOrigin χωρίς την κατάλληλη αναφορά, προκαλώντας αντιπαράθεση.</li>
<li>Οι χρήστες του Reddit εκφράζουν ανησυχίες σχετικά με παραπλανητικές επιχειρηματικές πρακτικές, τονίζοντας τον αρνητικό αντίκτυπο στους πελάτες και στη βιομηχανία της τεχνολογίας.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει ευρύτερα ζητήματα, όπως η εταιρική ηθική, η επιρροή του χρήματος στην πολιτική και οι προκλήσεις στη διατήρηση της επιχειρηματικής ακεραιότητας, με σκεπτικισμό για το μέλλον των έργων ανοιχτού κώδικα λόγω πιθανής εκμετάλλευσης από εταιρείες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Τα ιστολόγια σαπίζουν. Τα wikis περιμένουν</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση αντιπαραβάλλει τη διαρκή φύση των wikis με τη μεταβατική φύση των blogs, υποστηρίζοντας ότι μέχρι το 2025, τα wikis θα γίνουν πιο προσωπικά και ουσιαστικά.</li>
<li>Wikis περιγράφονται ως δυναμικά και αντανακλούν τις εξελισσόμενες σκέψεις του συγγραφέα, ενώ τα ιστολόγια παρομοιάζονται με στατικές, ξεχασμένες βιτρίνες καταστημάτων.</li>
<li>Ο συγγραφέας μεταβαίνει από έναν παραδοσιακό ιστότοπο σε μια μορφή wiki, υποδεικνύοντας μια αλλαγή στον τρόπο με τον οποίο διαχειρίζεται και μοιράζεται το προσωπικό περιεχόμενο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα ιστολόγια προσφέρουν μια χρονικά συγκεκριμένη εικόνα των σκέψεων ενός συγγραφέα, επιτρέποντας ενημερώσεις μέσω νέων αναρτήσεων, αλλά συχνά στερούνται χρονικών σημάνσεων για το πλαίσιο. - Τα wikis, όπως η Wikipedia, μπορεί να δυσκολεύονται με την σαφήνεια σχετικά με το χρόνο ενημέρωσης και την αξιοπιστία, οδηγώντας σε πιθανή ξεπερασμένη πληροφορία. - Και τα ιστολόγια και τα wikis έχουν μοναδικά πλεονεκτήματα και μπορούν να συνυπάρχουν, εξυπηρετώντας διαφορετικούς σκοπούς στη δημιουργία περιεχομένου και την ανταλλαγή γνώσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Η Meta θέλει περισσότερα AI bots στο Facebook και το Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Η Meta πρόκειται να λανσάρει AI bots στο Facebook και το Instagram για να προσελκύσει νεότερους χρήστες και να αξιοποιήσει την επένδυσή της στην τεχνολογία γενετικής AI. - Αυτά τα AI bots θα έχουν προφίλ και θα δημιουργούν περιεχόμενο, λειτουργώντας παρόμοια με κανονικούς λογαριασμούς κοινωνικών μέσων, μετά την εξαγορά της SocialAI από τη Meta. - Αυτή η πρωτοβουλία αντικατοπτρίζει τη γενικότερη στρατηγική της Meta για αυτοματοποίηση των κοινωνικών αλληλεπιδράσεων και της επιμέλειας περιεχομένου, ευθυγραμμιζόμενη με τις τάσεις που παρατηρούνται σε εφαρμογές όπως το Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Meta εισάγει περισσότερα AI bots στο Facebook και το Instagram για να ενισχύσει την αλληλεπίδραση των χρηστών προσομοιώνοντας αλληλεπιδράσεις, αντανακλώντας μια ευρύτερη τάση της βιομηχανίας να χρησιμοποιεί την AI για να βελτιώσει την εμπειρία των χρηστών.</li>
<li>Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την αυθεντικότητα των αλληλεπιδράσεων, καθώς το περιεχόμενο που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη μπορεί να επισκιάσει τις γνήσιες ανθρώπινες συνδέσεις σε αυτές τις πλατφόρμες.</li>
<li>Οι επικριτές ανησυχούν ότι η αυξημένη παρουσία της τεχνητής νοημοσύνης θα μπορούσε να οδηγήσει σε μια λιγότερο αυθεντική εμπειρία στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, ενδεχομένως αποξενώνοντας τους χρήστες που εκτιμούν τις πραγματικές αλληλεπιδράσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Η 25ετής περιπέτειά μου στην Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Μηχανική Μάθηση</a></h2>
<ul>
<li>Ο Austin Z. Henley, Αναπληρωτής Καθηγητής Διδασκαλίας στο Πανεπιστήμιο Carnegie Mellon, μοιράζεται την 25ετή πορεία του στην Τεχνητή Νοημοσύνη (AI) και τη Μηχανική Μάθηση (ML), επισημαίνοντας τη μετάβασή του από την αρχική αδιαφορία στην ενεργή συμμετοχή μέσω διαφόρων έργων.</li>
<li>Η επαγγελματική του πορεία περιλαμβάνει την ανάπτυξη απλών παιχνιδιών, τη μελέτη της τεχνητής νοημοσύνης και των νευρωνικών δικτύων, καθώς και την εφαρμογή δέντρων αποφάσεων και ομαδοποίησης κατά τη διάρκεια του διδακτορικού του για την ανάλυση δεδομένων από επεξεργαστές κώδικα.</li>
<li>Ο Henley εντάχθηκε στην ομάδα σύνθεσης προγραμμάτων της Microsoft το 2022, εργαζόμενος σε έργα τεχνητής νοημοσύνης, συμπεριλαμβανομένων εργαλείων βασισμένων σε LLMs (Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα), και συνεχίζει να εξερευνά εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης ανεξάρτητα ενώ διδάσκει.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Υπάρχει μια αυξανόμενη τάση στους τομείς της Τεχνητής Νοημοσύνης (AI) και της Μηχανικής Μάθησης (ML) να χρησιμοποιείται η AI ακόμη και όταν απλούστερες λύσεις μπορεί να είναι πιο αποτελεσματικές. - Ορισμένοι επαγγελματίες αντιτίθενται σε αυτή την τάση, τονίζοντας την ανάγκη για πρακτικές προσεγγίσεις και αμφισβητώντας την αναγκαιότητα της AI σε κάθε εφαρμογή. - Η συζήτηση υπογραμμίζει τη σημασία της επικοινωνίας εντός των ομάδων μηχανικών για την εξισορρόπηση της καινοτομίας με την πρακτικότητα, ενώ παράλληλα λαμβάνεται υπόψη ο κοινωνικός αντίκτυπος της AI στους παραδοσιακούς ανθρώπινους ρόλους και τη δημιουργικότητα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%88%CE%BD%CE%B1%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%B1%20%CE%AC%CF%81%CE%B8%CF%81%CE%B1%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CF%81%CF%81%CE%AF%CF%86%CE%B8%CE%B7%CE%BA%CE%B5%20%CF%83%CE%AE%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%B1&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%202%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Καλή Χρονιά 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το DOOM CAPTCHA είναι ένα δημιουργικό έργο που απαιτεί από τους χρήστες να παίξουν ένα επίπεδο του κλασικού παιχνιδιού DOOM ως δοκιμή CAPTCHA, αναδεικνύοντας τεχνικές δεξιότητες και νοσταλγία. - Οι χρήστες το βρίσκουν προκλητικό λόγω της απουσίας σύγχρονων ελέγχων, οδηγώντας σε ανάμεικτες αντιδράσεις σχετικά με την πρακτικότητα και την προσβασιμότητά του. - Το έργο, αν και καινοτόμο, υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη δυσαρέσκεια με τα παραδοσιακά συστήματα CAPTCHA, παρά το γεγονός ότι έχει κατασκευαστεί με τη βοήθεια του AI βοηθού της Vercel και χειροκίνητη ενσωμάτωση παιχνιδιού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Στατικά δέντρα αναζήτησης: ταχύτερα από τη δυαδική αναζήτηση</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο συζητά την εφαρμογή και βελτιστοποίηση των στατικών δέντρων αναζήτησης (S+ δέντρα) για σημαντικά ταχύτερη αναζήτηση ταξινομημένων δεδομένων, επιτυγχάνοντας ταχύτητες 40 φορές γρηγορότερες από την παραδοσιακή δυαδική αναζήτηση. - Τεχνικές βελτιστοποίησης όπως η ομαδοποίηση, η προφόρτωση και η χειροκίνητη SIMD (Single Instruction, Multiple Data) χρησιμοποιούνται για την ενίσχυση της απόδοσης των ερωτημάτων. - Το άρθρο εξετάζει επίσης διάφορες διατάξεις δέντρων, μεγέθη κόμβων και στρατηγικές διαχείρισης μνήμης, με συζήτηση για μελλοντική εργασία όπως η αναζήτηση με κλαδιά και η αναζήτηση με παρεμβολή για περαιτέρω βελτίωση της αποδοτικότητας της αναζήτησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει μια μετατόπιση από C/C++ σε Rust για αλγοριθμικό περιεχόμενο, ειδικά σε στατικά δέντρα αναζήτησης, λόγω των πλεονεκτημάτων ασφάλειας και απόδοσης του Rust.</li>
<li>Η αυξανόμενη δημοτικότητα της Rust στον προγραμματισμό χαμηλού επιπέδου είναι αξιοσημείωτη, με ορισμένους χρήστες να προτιμούν τη C ή την ψευδοκώδικα για την προσβασιμότητα, ενώ άλλοι εκτιμούν τα σύγχρονα χαρακτηριστικά της Rust.</li>
<li>Η συζήτηση εξερευνά επίσης τις δυνατότητες της γλώσσας προγραμματισμού Zig και τις προκλήσεις που συνδέονται με την εκμάθηση νέων γλωσσών, αντικατοπτρίζοντας το εξελισσόμενο τοπίο των γλωσσών προγραμματισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% πτώση στην ακρίβεια του o1-Preview όταν τα προβλήματα Putnam παρουσιάζουν μικρές παραλλαγές</a></h2>
<ul>
<li>Το Putnam-AXIOM είναι ένα πρότυπο σχεδιασμένο να αξιολογεί μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) σε προχωρημένη μαθηματική λογική χρησιμοποιώντας προβλήματα από τον Μαθηματικό Διαγωνισμό Putnam. - Το πρότυπο περιλαμβάνει 236 αρχικά προβλήματα και μια παραλλαγή με 52 τροποποιημένα προβλήματα για να αποφευχθεί η μόλυνση των δεδομένων. - Το κορυφαίο μοντέλο της OpenAI πέτυχε ακρίβεια 41,95% στα αρχικά προβλήματα, αλλά παρουσίασε σημαντική πτώση απόδοσης περίπου 30% στα τροποποιημένα προβλήματα, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην προσαρμογή σε παραλλαγές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη αποκάλυψε μείωση κατά 30% στην ακρίβεια του μοντέλου o1-Preview σε προβλήματα Putnam όταν εισήχθησαν μικρές παραλλαγές, υποδεικνύοντας προκλήσεις για τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) με μικρές αλλαγές. - Τα ευρήματα τροφοδοτούν τη συζήτηση για το αν τα LLMs μπορούν πραγματικά να συλλογίζονται ή αν βασίζονται κυρίως στην αντιστοίχιση προτύπων και απομνημόνευση, παρόμοια με ανθρώπινα λάθη υπό πίεση. - Παρά αυτές τις προκλήσεις, μοντέλα όπως το o1 και το o3 συνεχίζουν να αποδίδουν καλά σε σύνθετα μαθηματικά προβλήματα, αν και η ικανότητά τους να γενικεύουν εξακολουθεί να εξετάζεται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Βάσεις Δεδομένων το 2024: Μια Επισκόπηση της Χρονιάς</a></h2>
<ul>
<li>Το τοπίο των βάσεων δεδομένων το 2024 υπέστη σημαντικές αλλαγές, συμπεριλαμβανομένων μεγάλων εξαγορών, αλλαγών στις άδειες και συνεχιζόμενων αντιπαλοτήτων μεταξύ βασικών παικτών όπως οι Redis, Elasticsearch, Databricks και Snowflake. - Η DuckDB κέρδισε δημοτικότητα για αναλυτικά ερωτήματα, με ενσωματώσεις στο Postgres, ενώ αξιοσημείωτες κυκλοφορίες περιλάμβαναν το Amazon Aurora DSQL και το Microsoft Garnet. - Εξαγορές όπως η Tabular από την Databricks και η OrioleDB από την Supabase ήταν σημαντικές, και παρά τις αποτυχίες όπως το κλείσιμο της OtterTune, η βιομηχανία παραμένει δυναμική με νέα έργα και χρηματοδοτήσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικρίνει το API του Redis, με ορισμένους να υποστηρίζουν ότι η κριτική στερείται βαθιάς κατανόησης του σχεδιασμού του Redis και του μοναδικού μοντέλου δεδομένων του.</li>
<li>Το Redis αναγνωρίζεται για την αποτελεσματική του χρήση σε συγκεκριμένες εφαρμογές όπως οι πίνακες κατάταξης και τα συστήματα σε πραγματικό χρόνο, παρά κάποιες κριτικές για το API του.</li>
<li>Η συζήτηση εξερευνά επίσης το ευρύτερο τοπίο των βάσεων δεδομένων, συμπεριλαμβανομένων των προκλήσεων για τις νεοφυείς επιχειρήσεις, τον ρόλο της SQL και την εξέλιξη των τεχνολογιών βάσεων δεδομένων, δίνοντας έμφαση στη σημασία της κατανόησης των συστημάτων πριν από την κριτική τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Βιβλία που Αγάπησα να Διαβάζω το 2024</a></h2>
<ul>
<li>Η λίστα περιλαμβάνει μια ποικιλία βιβλίων, συμπεριλαμβανομένων ιστορικών, φιλοσοφικών, επιστημονικών και προσωπικών αφηγήσεων, καθένα από τα οποία προσφέρει μοναδικές γνώσεις και εμπλουτισμένες εμπειρίες.</li>
<li>Τα κυριότερα σημεία περιλαμβάνουν τις επιστολές του Κικέρωνα για πληροφορίες σχετικά με τη ρωμαϊκή ζωή, τα έργα του Ben-Ari για τη λογική της επιστήμης των υπολογιστών και την επαλήθευση προγραμμάτων, καθώς και τα απομνημονεύματα του Steve Martin για την επιτυχία στην κωμωδία.</li>
<li>Η συλλογή περιλαμβάνει επίσης φιλοσοφικές εξερευνήσεις από τον Pierre Hadot και τον Νίτσε, ελληνικές τραγωδίες από τον Αισχύλο, και λογοτεχνικά έργα από την Ursula Le Guin και τον Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Terence Tao, ένας εξέχων μαθηματικός, μοιράστηκε μια εμπειρία από την απόρριψη μιας εργασίας του, υπογραμμίζοντας τη συχνή εμφάνιση απορρίψεων στην ακαδημαϊκή κοινότητα. - Η ιστορία του προκάλεσε συζητήσεις για την αυθαίρετη φύση των αξιολογήσεων από ομότιμους και τις προκλήσεις που αντιμετωπίζονται στη δημοσίευση ακαδημαϊκών εργασιών. - Η συζήτηση ανέδειξε ότι η απόρριψη είναι ένα φυσιολογικό μέρος της ακαδημαϊκής διαδικασίας, ακόμη και για κορυφαίους ερευνητές, και τόνισε τη σημασία της κοινοποίησης των αποτυχιών για την αντιμετώπιση του συνδρόμου του απατεώνα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Αυτόματη Αντίστροφη Μηχανική HTTP APIs</a></h2>
<ul>
<li>Το API Parrot είναι ένα νέο εργαλείο που έχει σχεδιαστεί για να απλοποιεί την αυτοματοποίηση επιχειρηματικών διαδικασιών, αναγνωρίζοντας αυτόματα τις συσχετίσεις δεδομένων μεταξύ αιτημάτων API και παρέχοντας μια γραφική αναπαράσταση ροής. - Επιτρέπει στους χρήστες να καταγράφουν αιτήματα, να ορίζουν εισόδους και εξόδους, και να εξάγουν αυτές τις ροές ως κώδικα JavaScript, καθιστώντας τη διαδικασία πιο αποδοτική από την χειροκίνητη αντίστροφη μηχανική ή τη χρήση λιγότερο βέλτιστων τεχνολογιών όπως η Ρομποτική Αυτοματοποίηση Διεργασιών (RPA). - Το εργαλείο είναι κατασκευασμένο σε Electron και είναι διαθέσιμο για πλατφόρμες Windows και Linux, με διαθέσιμο οδηγό για την αντίστροφη μηχανική του API του USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το API Parrot είναι ένα εργαλείο που αυτοματοποιεί την αντίστροφη μηχανική των HTTP APIs, διευκολύνοντας την αυτοματοποίηση των επιχειρηματικών διαδικασιών μέσω της αναγνώρισης συσχετίσεων δεδομένων μεταξύ αιτημάτων. - Προσφέρει λειτουργίες όπως καταγραφή αιτημάτων, ορισμό εισόδων και εξόδων, και εξαγωγή ροών ως κώδικα JavaScript, με γραφική αναπαράσταση ροής. - Διαθέσιμο αυτή τη στιγμή για Windows και Linux, το API Parrot είναι δωρεάν, με πιθανή έκδοση &quot;pro&quot; για επιχειρήσεις, και σχέδια για κυκλοφορία σε macOS στο μέλλον.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Η μεγαλύτερη αποθήκη αυτοσχέδιων εκρηκτικών στην ιστορία της υπηρεσίας βρέθηκε στη Βιρτζίνια</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το FBI ανακάλυψε το μεγαλύτερο απόθεμα αυτοσχέδιων εκρηκτικών στην ιστορία του στη Βιρτζίνια, οδηγώντας σε σημαντική νομική και δημόσια συζήτηση.</li>
<li>Ο ύποπτος κατηγορείται προς το παρόν μόνο για κατοχή όπλου με κοντή κάννη, καθώς εξετάζεται η νομιμότητα των όπλων του.</li>
<li>Η υπόθεση έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με τους νόμους περί όπλων, τη Δεύτερη Τροπολογία και την ισορροπία μεταξύ κυβερνητικής ρύθμισης και ατομικών δικαιωμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Φαντασματικές CVEs στον τίτλο του τερματικού μου</a></h2>
<ul>
<li>Το Ghostty, ένας νέος εξομοιωτής τερματικού, είχε μια ευπάθεια ασφαλείας παρόμοια με μία από το 2003, που επέτρεπε σε χαρακτήρες διαφυγής ASCII να εκτελούν εντολές όπως το άνοιγμα εφαρμογών. - Το ζήτημα ήταν ιδιαίτερα προβληματικό με το Zsh και το Bash σε λειτουργία vi, αλλά το Ghostty 1.0.1 το έχει επιλύσει απενεργοποιώντας τη δυνατότητα από προεπιλογή. - Παρά το ελάττωμα ασφαλείας, το Ghostty επαινείται για τα χαρακτηριστικά του, και ο προγραμματιστής αντιμετώπισε άμεσα το ζήτημα, παρέχοντας διορθώσεις και λύσεις για τους χρήστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στις ευπάθειες ασφαλείας των τερματικών, ιδιαίτερα εκείνες που σχετίζονται με ακολουθίες διαφυγής, και εξετάζει τρόπους για την μείωση αυτών των κινδύνων. - Προτάσεις για την ενίσχυση της ασφάλειας των τερματικών περιλαμβάνουν την υιοθέτηση συστημάτων παρόμοιων με τους δακτυλίους προστασίας CPU ή την κλήση συστήματος pledge() του OpenBSD, που περιορίζουν τις δυνατότητες για την αποτροπή εκμεταλλεύσεων. - Οι συμμετέχοντες αναγνωρίζουν την πρόκληση της εξισορρόπησης της ασφάλειας με τη λειτουργικότητα στις εφαρμογές τερματικών και εκφράζουν ενδιαφέρον για περαιτέρω εξερεύνηση και συνεργασία για τη βελτίωση των πρακτικών ασφαλείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Μεγάλα Μοντέλα Εννοιών: Μοντελοποίηση γλώσσας σε χώρο αναπαράστασης προτάσεων</a></h2>
<ul>
<li>Το αποθετήριο προσφέρει υλοποιήσεις για Μεγάλα Μοντέλα Εννοιών (LCM), τα οποία χρησιμοποιούν &quot;έννοιες&quot; ως μια ανώτερου επιπέδου σημασιολογική αναπαράσταση για τη μοντελοποίηση γλώσσας.</li>
<li>Το LCM υποστηρίζει 200 γλώσσες κειμένου και 57 γλώσσες ομιλίας χρησιμοποιώντας τον χώρο ενσωμάτωσης SONAR, και είναι εκπαιδευμένο για αυτοπαλινδρομική πρόβλεψη προτάσεων με μεθόδους όπως η παλινδρόμηση MSE και η δημιουργία με βάση τη διάχυση.</li>
<li>Το αποθετήριο παρέχει οδηγίες εγκατάστασης, προετοιμασίας δεδομένων, εκπαίδευσης, βελτιστοποίησης και αξιολόγησης, και κυκλοφορεί υπό την άδεια MIT, χρησιμοποιώντας το fairseq2 με επιλογές εγκατάστασης UV και pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα Μεγάλα Μοντέλα Εννοιών επικεντρώνονται στην αναπαράσταση της γλώσσας με όρους &quot;εννοιών&quot; αντί για μεμονωμένα σύμβολα, με στόχο την ενίσχυση της σημασιολογικής ομαδοποίησης και πρόβλεψης.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος προτείνει τη χρήση αναπαραστάσεων υψηλότερου επιπέδου για να μιμηθεί τον ανθρώπινο σχεδιασμό και την επικοινωνία, προσφέροντας ενδεχομένως πλεονεκτήματα σε σχέση με τα παραδοσιακά μοντέλα που βασίζονται σε τοκεν.</li>
<li>Η προσέγγιση αντιμετωπίζει περιορισμούς στις τρέχουσες αρχιτεκτονικές Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLM) δίνοντας έμφαση σε ρητές ιεραρχικές δομές για να αναπαράγει καλύτερα την ανθρώπινη λογική.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Καλή Χρονιά 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9A%CE%B1%CE%BB%CE%AE%20%CE%A7%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%B9%CE%AC%202025&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%201%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
