<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 19:07:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Το Itch.io κατέβηκε από την Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το domain του Itch.io απενεργοποιήθηκε λόγω μιας ψευδούς αναφοράς απάτης και phishing από την BrandShield, που αφορούσε μια σελίδα θαυμαστών για ένα παιχνίδι Funko Pop. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τα προβλήματα με την αυτοματοποιημένη επιβολή εμπορικών σημάτων και την έλλειψη ανθρώπινης εποπτείας, καθώς και την αργή ανταπόκριση από τον καταχωρητή, iwantmyname. - Η κατάσταση έχει προκαλέσει υποστήριξη χρηστών για το itch.io και κριτική προς τα εμπλεκόμενα μέρη στην απενεργοποίηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Συμβιβασμός της Εφοδιαστικής Αλυσίδας του OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Ένας μηχανικός ασφαλείας εντόπισε ευπάθειες στη διαδικασία αναβάθμισης του firmware του OpenWrt, συμπεριλαμβανομένων θεμάτων έγχυσης εντολών και συγκρούσεων κατακερματισμού SHA-256. - Οι ευπάθειες επέτρεπαν σε πιθανούς επιτιθέμενους να εισάγουν εντολές και να δημιουργούν συγκρούσεις κατακερματισμού, οδηγώντας στην εγκατάσταση κακόβουλου firmware. - Η ομάδα του OpenWrt αντιμετώπισε άμεσα και διόρθωσε αυτές τις ευπάθειες, τονίζοντας την ανάγκη για ισχυρή ασφάλεια στις αλυσίδες εφοδιασμού λογισμικού.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια ευπάθεια στην αλυσίδα εφοδιασμού του OpenWrt επέτρεψε στοχευμένη εκτέλεση κώδικα χωρίς επικύρωση, θέτοντας σε κίνδυνο την ύπαρξη builds με backdoor. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της αναπαραγωγιμότητας και της διαφάνειας στις κατασκευές λογισμικού, παρόμοια με τις πρακτικές στο αποθετήριο ebuild του Gentoo. - Η άμεση ανταπόκριση του OpenWrt αναδεικνύει την αποτελεσματικότητα των έργων ανοιχτού κώδικα στην αντιμετώπιση ζητημάτων ασφαλείας σε σύγκριση με εναλλακτικές λύσεις κλειστού κώδικα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">«Ο Pat Gelsinger ήταν λάθος για την Intel»</a></h2>
<ul>
<li>Ο Pat Gelsinger, παρά την τεχνική του εξειδίκευση και τις διοικητικές του ικανότητες, θεωρήθηκε ακατάλληλος ως διευθύνων σύμβουλος της Intel λόγω της αδυναμίας του να αντιμετωπίσει τις πολιτιστικές και στρατηγικές προκλήσεις της εταιρείας.</li>
<li>Οι ηγετικές του αποφάσεις, όπως η διατήρηση των μερισμάτων και η επιθετική διαφήμιση, επικρίθηκαν για το ότι αντανακλούσαν μια προσέγγιση ειρηνικής περιόδου αντί για την απαραίτητη ηγεσία σε καιρό πολέμου.</li>
<li>Η διαχείριση του Gelsinger των Υπηρεσιών Χυτηρίου της Intel και η διακοπή του έργου Tofino, ενός υποσχόμενου προγραμματιζόμενου πυριτίου διακόπτη, θεωρήθηκαν ως σημαντικά λάθη, αφήνοντας τα πολιτιστικά ζητήματα της Intel άλυτα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Pat Gelsinger, Διευθύνων Σύμβουλος της Intel, αντιμετώπισε προκλήσεις όπως οι καθυστερήσεις στην παραγωγή των 10nm και ο ανταγωνισμός από την TSMC, οδηγώντας σε σημαντικές πτώσεις της μετοχής παρά τις στρατηγικές επενδύσεις σε εγκαταστάσεις παραγωγής.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι το διοικητικό συμβούλιο της Intel, το οποίο αποτελείται κυρίως από μη τεχνικά μέλη, μπορεί να είναι ένα βασικό πρόβλημα, θέτοντας το ερώτημα αν η τεχνική εξειδίκευση του Gelsinger ή ένας εξωτερικός παράγοντας είναι απαραίτητος για την επίλυση των προβλημάτων της Intel.</li>
<li>Η συνεχιζόμενη συζήτηση επικεντρώνεται στο αν οι στρατηγικές του Gelsinger ήταν κατάλληλες ή αν η σύνθεση και οι αποφάσεις του διοικητικού συμβουλίου εμποδίζουν την πρόοδο της Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON για Ανθρώπους</a></h2>
<ul>
<li>Το JSON5, μια επέκταση του JSON, είναι σχεδιασμένο για ευκολότερη χειροκίνητη επεξεργασία, καθιστώντας το ιδανικό για αρχεία ρυθμίσεων αλλά όχι κατάλληλο για επικοινωνία μεταξύ μηχανών.</li>
<li>Από την κυκλοφορία του το 2012, το JSON5 έχει αποκτήσει σημαντική δημοτικότητα, με πάνω από 65 εκατομμύρια λήψεις εβδομαδιαίως, και χρησιμοποιείται από μεγάλα έργα όπως το Chromium και το Next.js.</li>
<li>Το JSON5 είναι ένα υπερσύνολο του JSON, που ενσωματώνει χαρακτηριστικά του ECMAScript 5.1, επιτρέποντας ευέλικτη σύνταξη, και είναι συμβατό με το ES5, με μια βιβλιοθήκη JavaScript διαθέσιμη για ανάλυση και σειριοποίηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το JSON5 είναι μια επέκταση του JSON που έχει σχεδιαστεί για να είναι πιο φιλική προς τον άνθρωπο, επιτρέποντας χαρακτηριστικά όπως σχόλια και κόμματα στο τέλος.</li>
<li>Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με το αν το JSON θα πρέπει να παραμείνει απλό ή να εξελιχθεί με επιπλέον χαρακτηριστικά, όπως φαίνεται με το JSON5, το οποίο δεν είναι επίσημη ενημέρωση αλλά μια εναλλακτική μορφή.</li>
<li>Μερικοί προτείνουν τη χρήση άλλων μορφών όπως το TOML ή το HJSON για πιο ευανάγνωστες από τον άνθρωπο διαμορφώσεις, επισημαίνοντας τη συνεχιζόμενη συζήτηση για την εξέλιξη του JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Το Ηνωμένο Βασίλειο απαγορεύει τις διαφημίσεις στην τηλεόραση κατά τη διάρκεια της ημέρας για δημητριακά, μάφιν και μπέργκερ.</a></h2>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Ηνωμένου Βασιλείου εφαρμόζει απαγόρευση στις διαφημίσεις στην τηλεόραση κατά τη διάρκεια της ημέρας για ζαχαρούχα και &quot;λιγότερο υγιεινά&quot; τρόφιμα, όπως δημητριακά, μάφιν και μπέργκερ, για να αντιμετωπίσει την παιδική παχυσαρκία.</li>
<li>Από τον επόμενο Οκτώβριο, αυτές οι διαφημίσεις θα επιτρέπεται να προβάλλονται μόνο μετά τις 9:00 μ.μ., με στόχο την πρόληψη 20.000 περιπτώσεων παιδικής παχυσαρκίας κάθε χρόνο.</li>
<li>Ο Υπουργός Υγείας Wes Streeting υπογράμμισε τη σημασία της διακοπής της στόχευσης παιδιών με διαφημίσεις ανθυγιεινών τροφίμων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ηνωμένο Βασίλειο έχει εφαρμόσει απαγόρευση στις διαφημίσεις πρόχειρου φαγητού κατά τη διάρκεια της ημέρας στην τηλεόραση, συμπεριλαμβανομένων δημητριακών, μάφιν και μπέργκερ, ως μέτρο για την καταπολέμηση της παιδικής παχυσαρκίας.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η απαγόρευση είναι ανεπαρκής, καθώς τα παιδιά επηρεάζονται περισσότερο από διαδικτυακές διαφημίσεις σε πλατφόρμες όπως το YouTube και το TikTok, οι οποίες δεν περιλαμβάνονται στην απαγόρευση.</li>
<li>Η συζήτηση συνεχίζεται σχετικά με το αν η κυβέρνηση πρέπει να επιβάλλει τους υπάρχοντες νόμους και να ρυθμίζει τις διαδικτυακές διαφημίσεις που στοχεύουν τα παιδιά ή αν οι γονείς πρέπει να αναλάβουν περισσότερη ευθύνη για την προστασία των παιδιών από επιβλαβείς διαφημίσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Η Hetzner αποφάσισε να ακυρώσει τον λογαριασμό μας και να τερματίσει όλους τους διακομιστές.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ακύρωση λογαριασμού και η διακοπή διακομιστή από την Hetzner έχουν προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την αναγκαιότητα των αντιγράφων ασφαλείας και των σχεδίων ανάκαμψης από καταστροφές.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράστηκαν εμπειρίες σχετικά με την αυστηρή επιβολή των Όρων Παροχής Υπηρεσιών (ToS) της Hetzner, συμπεριλαμβανομένων των άμεσων διακοπών λειτουργίας διακομιστών για παραβιάσεις, προκαλώντας ανησυχίες για την αξιοπιστία του παρόχου cloud.</li>
<li>Η συζήτηση τόνισε τους κινδύνους της εξάρτησης από έναν μόνο πάροχο και τη σημασία της χρήσης πολλαπλών παρόχων για αντίγραφα ασφαλείας ώστε να εξασφαλιστεί η ασφάλεια των δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, το Κβαντικό μας Τσιπ</a></h2>
<ul>
<li>Η Google παρουσίασε το Willow, ένα κβαντικό τσιπ που σηματοδοτεί μια σημαντική πρόοδο στη διόρθωση κβαντικών σφαλμάτων και την ταχύτητα υπολογισμού. Το Willow απέδειξε την ικανότητά του εκτελώντας έναν υπολογισμό σε λιγότερο από πέντε λεπτά, μια εργασία που θα απαιτούσε από έναν υπερυπολογιστή 10 σεπτίλιον χρόνια, υποδεικνύοντας τη δυνατότητά του να αντιμετωπίσει σύνθετα προβλήματα πέρα από τους κλασικούς υπολογιστές. Αυτή η εξέλιξη είναι καθοριστική για το μέλλον των εμπορικά βιώσιμων κβαντικών υπολογιστών, με επιπτώσεις για την επανάσταση βιομηχανιών όπως η ιατρική, η ενέργεια και η τεχνητή νοημοσύνη (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανακοίνωση της Google για το κβαντικό τσιπ, Willow, που διαθέτει πάνω από 100 qubits με σταθερότητα, αποτελεί σημαντικό ορόσημο στην κβαντική υπολογιστική. Αυτή η εξέλιξη θα μπορούσε να επηρεάσει την τεχνητή νοημοσύνη και την ασφάλεια δεδομένων, καθώς η κβαντική υπολογιστική θέτει προκλήσεις στις παραδοσιακές μεθόδους κρυπτογράφησης. Παρά το επίτευγμα, οι πρακτικές εφαρμογές όπως ο αλγόριθμος του Shor απαιτούν πολύ μεγαλύτερο αριθμό qubits, οδηγώντας σε ανάμεικτες αντιδράσεις σχετικά με την άμεση επίδραση του τσιπ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Σόρα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το εργαλείο δημιουργίας βίντεο Sora της OpenAI λαμβάνει ανάμεικτες κριτικές λόγω των προκλήσεων στη δημιουργία ακριβούς περιεχομένου, καθώς η τρέχουσα τεχνολογία AI δυσκολεύεται με λεπτομερείς οδηγίες και ακρίβεια κίνησης.</li>
<li>Το εργαλείο δεν είναι ακόμη διαθέσιμο στην ΕΕ και η κυκλοφορία του έχει αντιμετωπίσει προβλήματα με τους διακομιστές, επηρεάζοντας την εμπειρία των χρηστών.</li>
<li>Ενώ κάποιοι χρήστες εκτιμούν την καινοτομία και το δυναμικό του περιεχομένου που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την ποιότητα και τη δομή τιμολόγησης, με ορισμένους να σημειώνουν ότι υστερεί σε σχέση με τους ανταγωνιστές.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το Itch.io κατέβηκε από την Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20Itch.io%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%AD%CE%B2%CE%B7%CE%BA%CE%B5%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20Funko&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%209%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Ο Περιηγητής των Χάκερ</a></h2>
<ul>
<li>Το Nyxt είναι ένας περιηγητής σχεδιασμένος για προχωρημένους χρήστες, δίνοντας έμφαση στην πλοήγηση μέσω πληκτρολογίου και στην αποδοτικότητα στην ανάλυση και εξαγωγή διαδικτυακών πληροφοριών.</li>
<li>Διαθέτει ισχυρά εργαλεία όπως η υπόδειξη συνδέσμων, τα Jump Headings για πλοήγηση σε έγγραφα και η ασαφής αναζήτηση για εύκολη διαχείριση καρτελών και εκτέλεση εντολών.</li>
<li>Πρόσθετες λειτουργίες περιλαμβάνουν ένα ενσωματωμένο REPL (Read-Eval-Print Loop) για προγραμματιστικότητα, έξυπνη αναζήτηση σελιδοδεικτών, προσαρμόσιμες αυτόματες συμπληρώσεις, ιστορικό πρόχειρου και ένα ιστορικό βασισμένο σε δέντρο για την παρακολούθηση των επισκεπτόμενων σελίδων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Nyxt είναι ένας περιηγητής που ενσωματώνει τεχνητή νοημοσύνη και σημασιολογικά εργαλεία, με στόχο να βελτιώσει την εμπειρία του χρήστη λειτουργώντας ως &quot;δεύτερος εγκέφαλος&quot;, αν και ορισμένοι χρήστες είναι σκεπτικοί σχετικά με τις δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης και την επίδραση στην απόδοση.</li>
<li>Γραμμένο σε Common Lisp, το Nyxt έχει σχεδιαστεί για να είναι εξαιρετικά επεκτάσιμο όπως το Emacs, αλλά δεν υποστηρίζει WebExtensions, περιορίζοντας τη συμβατότητα με δημοφιλείς επεκτάσεις όπως το uBlock Origin.</li>
<li>Παρά τα μοναδικά χαρακτηριστικά όπως το ιστορικό βασισμένο σε δέντρα και τις ροές εργασίας που καθοδηγούνται από το πληκτρολόγιο, η πρακτικότητά του συζητείται σε σύγκριση με προγράμματα περιήγησης όπως το qutebrowser και το Firefox. Είναι διαθέσιμο στο Linux, με ανεπίσημη υποστήριξη για BSD, macOS και Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Η κυβέρνηση της Συρίας πέφτει, τερματίζοντας την 50ετή κυριαρχία της οικογένειας Άσαντ.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η 50ετής κυριαρχία της οικογένειας Άσαντ στη Συρία έχει τελειώσει, υποδεικνύοντας μια αποδυναμωμένη κατάσταση των κύριων υποστηρικτών τους, της Ρωσίας και του Ιράν, που είναι εμπλεκόμενοι σε άλλες συγκρούσεις.</li>
<li>Το κενό εξουσίας στη Συρία έχει οδηγήσει σε μια περίπλοκη κατάσταση με πολλαπλές φατρίες να ανταγωνίζονται για τον έλεγχο, δημιουργώντας αβεβαιότητα για το μέλλον της χώρας.</li>
<li>Η πτώση του Άσαντ μπορεί να συμβάλει στην περιφερειακή αστάθεια και να έχει ευρύτερες επιπτώσεις για την παγκόσμια πολιτική, συμπεριλαμβανομένης της σύγκρουσης στην Ουκρανία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Αντίστροφη μηχανική της μορφής αρχείου εικόνας παιχνιδιού του Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Το Sega Channel ήταν μια πρωτοποριακή υπηρεσία παιχνιδιών κατ&#39; απαίτηση για το Sega Genesis, ενεργή από το 1994 έως το 1998, προσφέροντας περίπου 50 παιχνίδια μηνιαίως. Το 2024, ένας χρήστης ανακάλυψε ένα CD εικόνας παιχνιδιών του Sega Channel από το 1996, οδηγώντας σε προσπάθειες αντίστροφης μηχανικής για την εξαγωγή και διατήρηση των δεδομένων του. Το έργο αποκωδικοποίησε με επιτυχία αποκλειστικά παιχνίδια, υπογραμμίζοντας τον ρόλο των κοινοτικών προσπαθειών και της αντίστροφης μηχανικής στη διατήρηση της ιστορίας των παιχνιδιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Sega Channel ήταν μια καινοτόμος υπηρεσία της δεκαετίας του 1990 που επέτρεπε στους χρήστες να κατεβάζουν παιχνίδια μέσω της καλωδιακής τηλεόρασης, λειτουργώντας παρόμοια με το Teletext με έναν συνεχή κύκλο δεδομένων.</li>
<li>Ήταν ένας προάγγελος της σύγχρονης ψηφιακής διανομής παιχνιδιών, προσφέροντας μια εναλλασσόμενη επιλογή παιχνιδιών με συνδρομητική χρέωση, παρά τις τεχνικές προκλήσεις και την περιορισμένη εμβέλεια.</li>
<li>Η υπηρεσία απαιτούσε ειδικό υλικό και χρησιμοποιούσε δορυφορική μετάδοση προς τα κεντρικά σημεία καλωδιακής τηλεόρασης, αλλά ήταν γνωστή για την αναξιοπιστία της σε ορισμένες περιοχές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Ο Καθεδρικός Ναός της Παναγίας των Παρισίων ανοίγει ξανά</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Καθεδρικός Ναός της Παναγίας των Παρισίων έχει ξανανοίξει, αποκατεστημένος στην αρχική του μεσαιωνική εμφάνιση με σύγχρονες ενημερώσεις, όπως ένα νέο βέλος.</li>
<li>Η αποκατάσταση επικεντρώθηκε στην αντανάκλαση του αρχικού σχεδιασμού του καθεδρικού ναού αντί της κατάστασής του πριν από την πυρκαγιά του 2018, κερδίζοντας επαίνους για την δεξιοτεχνία και τις παραδοσιακές τεχνικές.</li>
<li>Το έργο έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την ισορροπία μεταξύ ιστορικής αυθεντικότητας και σύγχρονων στοιχείων, προσελκύοντας σημαντική προσοχή στη πολιτιστική και ιστορική σημασία της Παναγίας των Παρισίων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Ο Brian Krebs ερευνά τους πιο σκληρούς χάκερ του διαδικτύου - από μια μυστική τοποθεσία</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Brian Krebs, ένας γνωστός δημοσιογράφος στον τομέα της κυβερνοασφάλειας, είναι γνωστός για τις έρευνές του σχετικά με δραστηριότητες hacking, συμπεριλαμβανομένης της αποκάλυψης ενός σημαντικού ελαττώματος παρακολούθησης κινητών τηλεφώνων το 2018.</li>
<li>Το άρθρο συζητά την ευκολία με την οποία οι νεαροί χάκερ μπορούν να μάθουν δεξιότητες μέσω διαδικτυακών κοινοτήτων, υπογραμμίζοντας την προσβασιμότητα της γνώσης για το hacking.</li>
<li>Αναφέρεται επίσης στους κινδύνους που αντιμετωπίζουν οι χάκερ, συχνά για ελάχιστη οικονομική ανταμοιβή, υπογραμμίζοντας τη σημασία και τις προκλήσεις του τομέα της κυβερνοασφάλειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Ένας πληροφοριοδότης αεροπορικής εταιρείας έλαβε χιλιάδες από κατασχέσεις μετρητών επιβατών</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας πληροφοριοδότης αεροπορικής εταιρείας έλαβε οικονομικά κίνητρα από κατασχέσεις μετρητών επιβατών, προκαλώντας ανησυχίες για πιθανές παραβιάσεις πολιτικών δικαιωμάτων.</li>
<li>Οι «συναινετικές» έρευνες της DEA στα αεροδρόμια, που συχνά επικρίνονται για το ότι βασίζονται σε αδύναμα κριτήρια, έχουν ανασταλεί μετά από έκθεση του Γενικού Επιθεωρητή του Υπουργείου Δικαιοσύνης.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η κατάσχεση περιουσιακών στοιχείων χωρίς ποινική καταδίκη είναι αντισυνταγματική και προτείνουν συστημικές μεταρρυθμίσεις για την αποτροπή κατάχρησης από τις αρχές επιβολής του νόμου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Η περιήγηση σε αρνητικό περιεχόμενο στο διαδίκτυο επιδεινώνει τις ψυχικές δυσκολίες: Μελέτη</a></h2>
<ul>
<li>Ερευνητές του MIT έχουν δημιουργήσει ένα πρόσθετο για τον ιστό με την ονομασία &quot;Digital Diet&quot; για να βοηθήσουν τους χρήστες να κάνουν ενημερωμένες επιλογές σχετικά με το διαδικτυακό περιεχόμενο, προκειμένου να προστατεύσουν την ψυχική τους υγεία.</li>
<li>Το εργαλείο χρησιμοποιεί επεξεργασία φυσικής γλώσσας (NLP) για να αξιολογεί ιστοσελίδες με βάση το συναίσθημα, τη γνώση και τη δυνατότητα δράσης, καθοδηγώντας τους χρήστες προς πιο θετικό περιεχόμενο.</li>
<li>Η έρευνα υπογραμμίζει τη διπλή σχέση μεταξύ της διαδικτυακής συμπεριφοράς και της ψυχικής υγείας, με τα ευρήματα να δημοσιεύονται στο Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη υποδεικνύει ότι η έκθεση σε αρνητικό περιεχόμενο στο διαδίκτυο μπορεί να επιδεινώσει τα ζητήματα ψυχικής υγείας, συμβάλλοντας σε αισθήματα άγχους και αδυναμίας. Η διαχείριση της διαδικτυακής κατανάλωσης είναι κρίσιμη, καθώς η συνεχής έκθεση σε αρνητικές πληροφορίες μπορεί να επηρεάσει σημαντικά τις σκέψεις και τα συναισθήματα. Ενώ η ενημέρωση είναι σημαντική για την κοινωνική αλλαγή, πολλοί διαπιστώνουν ότι η μείωση της έκθεσης σε αρνητικές ειδήσεις και η εστίαση στην προσωπική ευημερία μπορεί να προσφέρει ανακούφιση.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Ο Περιηγητής των Χάκερ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%CE%9F%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%B7%CE%B3%CE%B7%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%A7%CE%AC%CE%BA%CE%B5%CF%81&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%208%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Η δεύτερη χρονιά μου χωρίς δουλειά</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Το στοιχείο διαλόγου</a></h2>
<ul>
<li>Το στοιχείο HTML `` χρησιμοποιείται για τη δημιουργία παραθύρων διαλόγου, τα οποία μπορεί να είναι modal (διακόπτοντας την αλληλεπίδραση με τη σελίδα) ή μη-modal (επιτρέποντας την αλληλεπίδραση).</li>
<li>Οι μέθοδοι JavaScript <code>.showModal()</code> και <code>.show()</code> χρησιμοποιούνται για την εμφάνιση διαλόγων με και χωρίς modal, αντίστοιχα, ενώ η <code>.close()</code> χρησιμοποιείται για το κλείσιμό τους.</li>
<li>Η προσβασιμότητα είναι κρίσιμη· βεβαιωθείτε ότι η εστίαση έχει οριστεί σωστά και παρέχετε έναν μηχανισμό κλεισίματος, όπως ένα κουμπί, ενώ χρησιμοποιείτε το CSS <code>::backdrop</code> για τη διαμόρφωση των φόντων των modal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το στοιχείο διαλόγου στο developer.mozilla.org έχει ξεκινήσει μια συζήτηση σχετικά με τη χρήση διαδραστικών στοιχείων HTML, όπως οι επιλογείς αρχείων και οι αναπαραγωγείς πολυμέσων, με διαφορετικές απόψεις για τη συνέπεια και την προβλεψιμότητά τους σε διάφορους περιηγητές.</li>
<li>Ενώ ορισμένοι προγραμματιστές επικρίνουν το στοιχείο διαλόγου επειδή δεν έχει στυλ και δεν λειτουργεί όπως τα εγγενή αναδυόμενα παράθυρα, άλλοι εκτιμούν τα σημασιολογικά και προσβασιμότητας οφέλη του.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις στη διατήρηση της συνέπειας του σχεδιασμού και τις ανησυχίες για πιθανή κακή χρήση από διαφημιστές, υποδεικνύοντας ότι το στοιχείο διαλόγου είναι ένα προοδευτικό βήμα αλλά εξακολουθεί να απαιτεί βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Ο συνιδρυτής του Maps.me προσπαθεί να κλείσει το ανοιχτού κώδικα fork του Organic Maps.</a></h2>
<ul>
<li>Η Organic Maps έχει δημοσιεύσει τον πηγαίο κώδικα για τον &quot;metaserver&quot; της, ο οποίος βελτιστοποιεί τις ταχύτητες λήψης χαρτών κατευθύνοντας τους χρήστες στους καλύτερους διακομιστές Δικτύου Παράδοσης Περιεχομένου (CDN) με βάση την τοποθεσία τους.</li>
<li>Ο κώδικας, που αρχικά ήταν κλειστός για να αποτραπούν μη εξουσιοδοτημένες διακλαδώσεις, είναι τώρα ανοιχτός υπό την άδεια MIT, προωθώντας τη διαφάνεια και τη συμμετοχή της κοινότητας.</li>
<li>Η ομάδα επανεξετάζει τη χρήση των Cloudflare Workers για να αποτρέψει το κλείδωμα από προμηθευτές και έχει αναιρέσει μη εξουσιοδοτημένες αλλαγές που έγιναν από έναν συνεισφέροντα, τονίζοντας τη δέσμευσή τους στην ιδιωτικότητα και τη διαφάνεια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Αλεξάντερ Μπόρσουκ, συνιδρυτής του Maps.me, προσπάθησε να κλείσει το ανοιχτού κώδικα fork του Organic Maps αλλάζοντας την άδεια MIT και προσθέτοντας καταγραφή σε ένα ιδιωτικό αποθετήριο. Ο Ρομάν Τσίσικ, άλλος διαχειριστής του έργου, αντέστρεψε αυτές τις αλλαγές και έκανε το αποθετήριο δημόσιο, οδηγώντας σε σύγκρουση και την ανάκληση των δικαιωμάτων του. Το περιστατικό υπογραμμίζει τις εσωτερικές διαφωνίες σχετικά με τη φύση του έργου ως ανοιχτού κώδικα, ωστόσο το Organic Maps συνεχίζει να είναι μια ευρέως χρησιμοποιούμενη εφαρμογή χαρτών εκτός σύνδεσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Πώς να χρησιμοποιήσετε το Postgres για τα πάντα</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;Postgres for Everything&quot; είναι ένα αποθετήριο που προωθεί τη χρήση του PostgreSQL, μιας δημοφιλούς ανοιχτού κώδικα σχεσιακής βάσης δεδομένων, για ένα ευρύ φάσμα εφαρμογών πέρα από τις παραδοσιακές εργασίες βάσεων δεδομένων. Το αποθετήριο προσκαλεί συνεισφορές και παρακολουθεί διάφορες καινοτόμες χρήσεις του PostgreSQL, συμπεριλαμβανομένων των cron jobs, ουρών μηνυμάτων, αναλύσεων και άλλων, υπογραμμίζοντας την ευελιξία του. Η πρωτοβουλία περιλαμβάνει 11 στοιχεία που σχετίζονται με το Supabase, μια πλατφόρμα που παρέχει υπηρεσίες backend χρησιμοποιώντας το PostgreSQL, παρουσιάζοντας την ενσωμάτωσή του και τη χρησιμότητά του στην ανάπτυξη σύγχρονων εφαρμογών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση τονίζει την ευελιξία του Postgres σε διάφορες εφαρμογές, αλλά επισημαίνει επίσης περιορισμούς, όπως η διαχείριση μηδενικών χαρακτήρων σε συμβολοσειρές και η απαίτηση προσαρμοσμένης SQL για παραλείψεις σάρωσης ευρετηρίου. Οι απόψεις διαφέρουν σχετικά με τη χρήση του Postgres για όλους τους σκοπούς, με ορισμένους να προειδοποιούν κατά της υπερβολικής εξάρτησης από μία μόνο βάση δεδομένων για μεγάλες ομάδες και άλλους να επαινούν την απλότητά του και τη μειωμένη πολυπλοκότητα. Εναλλακτικές λύσεις όπως το Redis αναφέρονται, μαζί με προκλήσεις στην κλιμάκωση και τη σημασία της αποφυγής υπερβολικής μηχανικής στα αρχικά στάδια ενός έργου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Ψέματα που μου είπαν για την συνεργατική επεξεργασία, Μέρος 1: Αλγόριθμοι για offline επεξεργασία</a></h2>
<ul>
<li>Στις αρχές του 2024, η έρευνα για συστήματα συνεργατικής επεξεργασίας για τον επεξεργαστή κειμένου του Moment ανέδειξε προκλήσεις με την εκτός σύνδεσης επεξεργασία, όπου δημοφιλείς αλγόριθμοι όπως οι CRDTs (Τύποι Δεδομένων Χωρίς Συγκρούσεις) και OT (Λειτουργικός Μετασχηματισμός) συχνά αποτυγχάνουν. Η εκτός σύνδεσης επεξεργασία αυξάνει τις άμεσες συγκρούσεις, με το 20-30% αυτών των συγκρούσεων να οδηγούν σε απαράδεκτα αποτελέσματα, υποδεικνύοντας ότι το ζήτημα είναι περισσότερο πρόκληση διεπαφής χρήστη/εμπειρίας χρήστη (UI/UX) παρά αλγοριθμικό. Οι ερευνητές επικεντρώνονται τώρα στη βελτίωση της εμπειρίας χρήστη στην εκτός σύνδεσης επεξεργασία, αντλώντας παραλληλισμούς με το πώς το git διαχειρίζεται τη συγχώνευση εγγράφων, κάτι που αποτελεί μια ελπιδοφόρα εξέλιξη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο αναφέρεται στις προκλήσεις της συνεργατικής επεξεργασίας, ειδικά εκτός σύνδεσης, και κριτικάρει τους τρέχοντες αλγορίθμους όπως οι Δεδομένα Αναπαραγόμενα Χωρίς Συγκρούσεις (CRDTs) και ο Λειτουργικός Μετασχηματισμός (OT) για το ότι δεν αποδίδουν πάντα αποτελέσματα με σημασιολογική αξία. Υπάρχει συναίνεση για την ανάγκη βελτιωμένης επίλυσης συγκρούσεων, πιθανώς μέσω εισροής από τους χρήστες ή προηγμένων εργαλείων όπως τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), για την αποτελεσματική διαχείριση σημασιολογικών συγκρούσεων. Η συζήτηση εξετάζει επίσης τον ρόλο των λύσεων Διεπαφής Χρήστη/Εμπειρίας Χρήστη (UI/UX) στην ενίσχυση της εμπειρίας συνεργατικής επεξεργασίας, υπογραμμίζοντας ότι το ζήτημα εκτείνεται πέρα από τους αλγορίθμους στην κατανόηση της πρόθεσης του χρήστη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Δομημένα Αποτελέσματα με το Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Η Ollama έχει εισάγει υποστήριξη για δομημένες εξόδους, επιτρέποντας στα μοντέλα να δημιουργούν εξόδους σε συγκεκριμένη μορφή χρησιμοποιώντας ένα σχήμα JSON.</li>
<li>Αυτή η δυνατότητα είναι πλέον διαθέσιμη στις ενημερωμένες βιβλιοθήκες Ollama Python και JavaScript, χρήσιμη για εργασίες όπως η ανάλυση δεδομένων από έγγραφα και εικόνες.</li>
<li>Οι χρήστες θα πρέπει να ενημερώσουν στην τελευταία έκδοση του Ollama και να χρησιμοποιούν την παράμετρο format στις αιτήσεις cURL ή στις βιβλιοθήκες, με τις μελλοντικές ενημερώσεις να υπόσχονται βελτιώσεις στην απόδοση και περισσότερες επιλογές μορφοποίησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Ollama παρέχει μια μέθοδο για τη δημιουργία δομημένων δεδομένων, όπως JSON, από γλωσσικά μοντέλα, με συζητήσεις για τη χρήση γραμματικών GBNF για πιο ευέλικτες μορφές εξόδου όπως XML ή SQL. Οι χρήστες συζητούν την αξιοπιστία των εξόδων JSON σε σύγκριση με τη φυσική γλώσσα, με πληροφορίες για το πώς τα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) δημιουργούν κείμενο και τον ρόλο των δομημένων προτροπών. Η ενσωμάτωση της Ollama με το llama.cpp σημειώνεται για την απλοποίηση της χρήσης μοντέλων, αν και κάποιοι τη θεωρούν απλώς ως ένα περιτύλιγμα, και η δυνατότητα υποστηρίζει διάφορα μοντέλα με διαφορετικά επίπεδα ακρίβειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">Το RollerCoaster Tycoon ήταν το τελευταίο του είδους του [βίντεο]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το RollerCoaster Tycoon, που αναπτύχθηκε κυρίως σε γλώσσα assembly από μια μικρή ομάδα, έγινε best-seller το 1999, παρουσιάζοντας ένα σπάνιο στυλ ανάπτυξης.</li>
<li>Οι θαυμαστές προτείνουν το OpenRCT2 για βελτιωμένα χαρακτηριστικά και συμβατότητα, και το Roller Coaster Tycoon Classic για σύγχρονες συσκευές, ενώ εναλλακτικές όπως το Parkitect και το Planet Coaster προσφέρουν ποικίλες εμπειρίες.</li>
<li>Το βίντεο αναδεικνύει την εξέλιξη της ανάπτυξης παιχνιδιών και τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι μικρές ομάδες όταν ανταγωνίζονται με μεγαλύτερα στούντιο, με επιτυχίες ανεξάρτητων παιχνιδιών όπως το Minecraft να δείχνουν το δυναμικό για επιτεύγματα μικρών ομάδων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Η φρουκτόζη στη διατροφή ενισχύει την ανάπτυξη όγκων: έρευνα</a></h2>
<ul>
<li>Η κατανάλωση φρουκτόζης έχει αυξηθεί σημαντικά τα τελευταία 50 χρόνια, κυρίως λόγω του σιροπιού καλαμποκιού υψηλής φρουκτόζης στα ποτά και τα επεξεργασμένα τρόφιμα.</li>
<li>Έρευνα από το Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον στο Σεντ Λούις υποδεικνύει ότι ενώ η φρουκτόζη δεν τροφοδοτεί άμεσα τους όγκους, το ήπαρ τη μετατρέπει σε θρεπτικά συστατικά που υποστηρίζουν την ανάπτυξη όγκων σε καρκίνους όπως το μελάνωμα, ο καρκίνος του μαστού και ο καρκίνος του τραχήλου της μήτρας.</li>
<li>Η μελέτη προτείνει πιθανά νέα αντικαρκινικά θεραπείες εξερευνώντας μεθόδους για την αποτροπή της φρουκτόζης από το να βοηθά την ανάπτυξη όγκων, πιθανώς μέσω διατροφικών αλλαγών ή φαρμακευτικών προϊόντων, με μερική χρηματοδότηση από τα Εθνικά Ινστιτούτα Υγείας (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Έρευνα από το Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον υποδεικνύει ότι η υψηλή κατανάλωση φρουκτόζης μπορεί να προάγει την ανάπτυξη όγκων αυξάνοντας τα κυκλοφορούντα λιπίδια, τα οποία χρησιμοποιούνται από τα καρκινικά κύτταρα για ανάπτυξη. Ενώ η φρουκτόζη στα φρούτα είναι συνήθως ασφαλής λόγω των επιπλέον θρεπτικών συστατικών, η υπερβολική πρόσληψη από πηγές όπως το σιρόπι καλαμποκιού υψηλής φρουκτόζης θα μπορούσε να είναι επικίνδυνη. Η μελέτη υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα του μεταβολισμού του καρκίνου και την πιθανή επίδραση της διατροφής στην εξέλιξη του καρκίνου, αν και απαιτείται περαιτέρω έρευνα για την πλήρη κατανόηση αυτών των μηχανισμών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Μεγαλύτερα προγράμματα κελύφους</a></h2>
<ul>
<li>Η σελίδα αναδεικνύει σημαντικά προγράμματα κελύφους, εστιάζοντας σε ουσιαστικά χειρόγραφα σενάρια παρά σε αυτά που δημιουργούνται από εργαλεία όπως το autoconf. - Σημαντικές καταχωρήσεις περιλαμβάνουν το akinomyoga/ble.sh, έναν Επεξεργαστή Γραμμής Bash με 61K γραμμές κώδικα (LoC), και το kalua, ένα πρόσθετο OpenWRT με 56K γραμμές πηγαίου κώδικα (SLoC). - Η λίστα παρέχει πληροφορίες για την πολυπλοκότητα και την ποικιλία της προγραμματιστικής κελύφους, παρουσιάζοντας προγράμματα που χρησιμοποιούν δομές δεδομένων και αλγορίθμους, συνήθως υπερβαίνοντας τις 5,000 γραμμές κώδικα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στις πολυπλοκότητες και τις προκλήσεις της χρήσης μεγάλων shell scripts, όπως ζητήματα αναγνωσιμότητας, διαχείρισης σφαλμάτων και φορητότητας. - Οι χρήστες προτείνουν να εξεταστούν εναλλακτικές όπως η Python ή το AWK για σύνθετες εργασίες λόγω καλύτερης συντηρησιμότητας, ενώ εργαλεία όπως το ShellCheck μπορούν να βοηθήσουν στη βελτίωση της ποιότητας των shell scripts. - Η συζήτηση υπογραμμίζει την ισορροπία μεταξύ της χρήσης shell scripts για γρήγορες εργασίες και της επιλογής πιο ανθεκτικών γλωσσών προγραμματισμού για μεγαλύτερα έργα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Προγραμματισμός–όχι προτροπή–LMs</a></h2>
<ul>
<li>Το DSPy είναι ένα πλαίσιο σχεδιασμένο για την κατασκευή αρθρωτών συστημάτων AI χρησιμοποιώντας συνθετικό κώδικα Python, με έμφαση στη βελτίωση των εξόδων των μοντέλων γλώσσας (LM) χωρίς να βασίζεται αποκλειστικά σε προτροπές. Υποστηρίζει πολλούς παρόχους μεγάλων μοντέλων γλώσσας (LLM) όπως οι OpenAI, Anthropic και Databricks, επιτρέποντας στους χρήστες να περιγράφουν τη συμπεριφορά της AI ως κώδικα, διευκολύνοντας την ευκολότερη επανάληψη και βελτιστοποίηση. Προερχόμενο από το Stanford NLP, το DSPy έχει ισχυρή παρουσία στην κοινότητα στο GitHub και το Discord, συμβάλλοντας στην έρευνα ανοιχτού κώδικα AI και προωθώντας τις αρχιτεκτονικές προγραμμάτων και τους βελτιστοποιητές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το DSPy είναι ένα πλαίσιο σχεδιασμένο να βελτιστοποιεί τις προτροπές για μοντέλα γλώσσας (LMs) αυτοματοποιώντας την επιλογή υποσυνόλων δεδομένων εκπαίδευσης, ενισχύοντας έτσι την απόδοση και ελαχιστοποιώντας τις χειροκίνητες προσαρμογές.</li>
<li>Υποστηρίζει την εκπαίδευση από άκρο σε άκρο προγραμμάτων μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLM), αποτρέποντας τη χρήση ξεπερασμένων προτροπών στον κώδικα, και είναι ιδιαίτερα χρήσιμο για εργασίες όπως η εξαγωγή δεδομένων και η περίληψη.</li>
<li>Ενώ ορισμένοι χρήστες βρίσκουν την πολυπλοκότητα του DSPy προκλητική, εκτιμάται για την δομημένη προσέγγισή του και χαρακτηριστικά όπως οι δηλώσεις και οι προτάσεις που επιβάλλουν περιορισμούς στην έξοδο.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η δεύτερη χρονιά μου χωρίς δουλειά" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%B4%CE%B5%CF%8D%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%B7%20%CF%87%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%B9%CE%AC%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%CF%87%CF%89%CF%81%CE%AF%CF%82%20%CE%B4%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%B5%CE%B9%CE%AC&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%207%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Η σωστή ποσότητα διαφημίσεων είναι μηδέν</a></h2>
<ul>
<li>Η The Verge έχει εισάγει ένα μοντέλο συνδρομής με μια έκδοση που προστατεύεται από paywall, προσφέροντας οφέλη όπως πλήρη κείμενα RSS feeds στους συνδρομητές.</li>
<li>Η συνδρομή στοχεύει στη μείωση της έκθεσης σε διαφημίσεις, αλλά υπάρχει κριτική ότι οι πληρωμένοι συνδρομητές δεν θα πρέπει να βλέπουν καθόλου διαφημίσεις.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με την πιθανή πώληση δεδομένων σε διαφημιστές, υποδεικνύοντας ότι οι συνδρομητές δεν θα πρέπει να υπόκεινται τόσο σε διαφημίσεις όσο και σε εμπορευματοποίηση δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση για τις διαφημίσεις στα μέσα επικεντρώνεται στην αναγκαιότητά τους, με ορισμένους να τις θεωρούν κρίσιμες για τη διαφοροποίηση των εσόδων και τη μείωση του κόστους, ενώ άλλοι υποστηρίζουν μια εμπειρία χωρίς διαφημίσεις για τους συνδρομητές που πληρώνουν.</li>
<li>Οι επικριτές επισημαίνουν ζητήματα ιδιωτικότητας και την παρεμβατική φύση των διαδικτυακών διαφημίσεων σε σύγκριση με τις παραδοσιακές έντυπες διαφημίσεις, εκφράζοντας ανησυχίες για την εμπειρία των καταναλωτών και την ακεραιότητα των μέσων.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει τη βιωσιμότητα των μοντέλων που υποστηρίζονται από διαφημίσεις και εξετάζει εναλλακτικές μεθόδους χρηματοδότησης, όπως οι συνδρομές ή η άμεση υποστήριξη μέσω πλατφορμών όπως το Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Το πρόβλημα του 70%: Σκληρές αλήθειες για την κωδικοποίηση με τη βοήθεια της τεχνητής νοημοσύνης</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα εργαλεία κωδικοποίησης με υποβοήθηση από τεχνητή νοημοσύνη μπορούν να δημιουργούν κώδικα γρήγορα, παρόμοια με τους νεότερους προγραμματιστές, αλλά συχνά απαιτούν λεπτομερή έλεγχο από έμπειρους προγραμματιστές λόγω συχνών λαθών.</li>
<li>Ενώ τα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης διαπρέπουν στην αντιμετώπιση επαναλαμβανόμενων εργασιών και στην παροχή αρχικών σχεδίων κώδικα, δυσκολεύονται με την επίλυση σύνθετων προβλημάτων και τη δημιουργικότητα, περιορίζοντας την ικανότητά τους να αντικαταστήσουν πλήρως τους ανθρώπινους προγραμματιστές.</li>
<li>Η ενσωμάτωση εργαλείων τεχνητής νοημοσύνης στις ροές εργασίας ανάπτυξης παρουσιάζει μια πρόκληση: την ενίσχυση της μάθησης και της παραγωγικότητας χωρίς να εμποδίζεται η ανάπτυξη βασικών δεξιοτήτων επίλυσης προβλημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Το αεροδρόμιο του Πόρτλαντ επεκτείνεται με μια εκτεταμένη στέγη από μασίφ ξύλο.</a></h2>
<ul>
<li>Το Αεροδρόμιο του Πόρτλαντ (PDX) έχει επεκτείνει τον κύριο τερματικό του σταθμό με μια βιώσιμη στέγη από ξύλο, σχεδιασμένη από την ZGF, χρησιμοποιώντας τοπικά προερχόμενο γλουλαμ από έλατο Ντάγκλας.</li>
<li>Η εννέα στρεμμάτων στέγη στοχεύει στην ενίσχυση της χωρητικότητας του αεροδρομίου και της εμπειρίας των επιβατών, ενώ μειώνει το ανθρακικό αποτύπωμα, ενσωματώνοντας βιοφιλικά στοιχεία για μια φιλόξενη ατμόσφαιρα.</li>
<li>Αυτό το έργο θέτει ένα νέο πρότυπο για τον βιώσιμο σχεδιασμό αεροδρομίων, με την ολοκλήρωση να αναμένεται το 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το αεροδρόμιο του Πόρτλαντ έχει εισαγάγει μια νέα στέγη από μαζική ξυλεία, η οποία ενισχύει το φυσικό φως και αυξάνει το ύψος της οροφής, ως μέρος ενός πολυφασικού έργου ανακαίνισης.</li>
<li>Ο σχεδιασμός εκτιμάται για την αισθητική του και τη βελτιωμένη ακουστική, αλλά ορισμένοι χρήστες αναφέρουν σύγχυση με την καθοδήγηση.</li>
<li>Η χρήση του ξύλου θεωρείται μια βιώσιμη επιλογή κατασκευής, αν και υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με την επίδρασή του στις εκπομπές άνθρακα, κάνοντας συγκρίσεις με άλλα σύγχρονα αεροδρόμια με φυσικά θέματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Το διοικητικό συμβούλιο της Intel και ένα παράδειγμα όταν τα διοικητικά συμβούλια και ο βραχυπρόθεσμος προσανατολισμός αποτυγχάνουν</a></h2>
<ul>
<li>Η αποχώρηση του Pat Gelsinger από την Intel παρουσιάζεται ως απόλυση παρά ως συνταξιοδότηση, υπογραμμίζοντας τις αποτυχίες του διοικητικού συμβουλίου και την εστίαση σε βραχυπρόθεσμες στρατηγικές αντί για μακροπρόθεσμη στρατηγική. - Η έλλειψη εξειδίκευσης του διοικητικού συμβουλίου στους ημιαγωγούς και η εστίαση στην άμεση αξία των μετόχων έχουν επικριθεί, ενδεχομένως βλάπτοντας τις μακροπρόθεσμες προοπτικές της Intel και της βιομηχανίας ημιαγωγών των Η.Π.Α. - Η αποτυχία του διοικητικού συμβουλίου να υποστηρίξει τη στρατηγική IDM 2.0 του Gelsinger υποδηλώνει μια στροφή προς την πώληση μερών της εταιρείας, που μπορεί να ωφελήσει τους μετόχους βραχυπρόθεσμα αλλά θα μπορούσε να βλάψει το μέλλον της Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διοίκηση της Intel έχει δεχθεί κριτική για την έλλειψη τεχνικής εξειδίκευσης και την προτεραιότητα που δίνει στα βραχυπρόθεσμα κέρδη, κάτι που ορισμένοι πιστεύουν ότι έχει συμβάλει στις πρόσφατες δυσκολίες της εταιρείας.</li>
<li>Ο Pat Gelsinger, ο τρέχων διευθύνων σύμβουλος, θεωρείται ικανός, αλλά φέρεται να στερείται επαρκούς υποστήριξης από το διοικητικό συμβούλιο, το οποίο ιστορικά έχει επικεντρωθεί περισσότερο στα μερίσματα και τα συμφέροντα των μετόχων παρά στην καινοτομία.</li>
<li>Υπάρχουν εκκλήσεις για μια πολιτιστική αλλαγή εντός της Intel, με έμφαση στην ανάγκη για καλύτερη ευθυγράμμιση με τους μακροπρόθεσμους στόχους για να εξασφαλιστεί το μέλλον της εταιρείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Γρήγορος, μονοαρχικός, ανοιχτού κώδικα διακομιστής εφαρμογών κατασκευασμένος με Rust και SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Το TrailBase είναι ένας διακομιστής εφαρμογών ανοιχτού κώδικα σχεδιασμένος για γρήγορα, τύπου ασφαλή APIs, χρησιμοποιώντας Rust, SQLite και V8, και είναι κατάλληλος για κινητές, διαδικτυακές ή επιτραπέζιες εφαρμογές.</li>
<li>Προσφέρει καθυστερήσεις κάτω του ενός χιλιοστού του δευτερολέπτου, εξαλείφοντας την ανάγκη για ειδικές κρυφές μνήμες, και υποστηρίζει διάφορες πλατφόρμες με διαθέσιμα προ-κατασκευασμένα δυαδικά αρχεία και πακέτα πελατών για Linux, MacOS, και πολλές γλώσσες προγραμματισμού.</li>
<li>Το TrailBase είναι αδειοδοτημένο υπό την OSL-3.0, επιτρέποντάς του να χρησιμοποιείται ως πλαίσιο χωρίς επιπλέον απαιτήσεις αδειοδότησης, και ενθαρρύνονται οι συνεισφορές από την κοινότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Trailbase είναι ένας γρήγορος, μονοαρχιακός, ανοιχτού κώδικα διακομιστής εφαρμογών που έχει αναπτυχθεί χρησιμοποιώντας Rust και SQLite, ο οποίος έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με την ασφάλειά του, ιδιαίτερα όσον αφορά τους κινδύνους SQL injection. - Οι χρήστες έχουν προτείνει βελτιώσεις όπως η χρήση προετοιμασμένων δηλώσεων ή ετικετοποιημένων συμβολοσειρών προτύπων για την ενίσχυση της ασφάλειας των ερωτημάτων SQL, και έχουν συγκρίνει το Trailbase με παρόμοια έργα όπως το Pocketbase και το Supabase. - Παρά κάποιες ανησυχίες για την σαφήνεια της τεκμηρίωσης και τις συζητήσεις για την αδειοδότηση, το Trailbase έχει λάβει θετική υποδοχή για τις δυνατότητές του και τις σεβαστές συγκρίσεις με άλλα έργα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Η Gitlab ονομάζει τον Bill Staples ως νέο CEO</a></h2>
<ul>
<li>Η GitLab έχει διορίσει τον Bill Staples ως νέο CEO, με τον συνιδρυτή Sid Sijbrandij να μετακινείται στη θέση του Εκτελεστικού Προέδρου του Διοικητικού Συμβουλίου λόγω λόγων υγείας.</li>
<li>Ο Staples, πρώην Διευθύνων Σύμβουλος της New Relic, φέρνει εκτενή εμπειρία σε πλατφόρμες προγραμματιστών στη GitLab, μια εξέχουσα πλατφόρμα DevSecOps με τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Η GitLab εξυπηρετεί πάνω από 10.000 πελάτες, παράγει πάνω από 750 εκατομμύρια δολάρια σε έσοδα και εμπιστεύεται από περισσότερους από 40 εκατομμύρια χρήστες, συμπεριλαμβανομένων πάνω από το ήμισυ των εταιρειών Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η GitLab έχει διορίσει τον Bill Staples ως τον νέο CEO, διαδεχόμενος τον Sid Sijbrandij, ο οποίος αποχωρεί για να επικεντρωθεί στη θεραπεία του καρκίνου του.</li>
<li>Η αλλαγή ηγεσίας υποδηλώνει τη στρατηγική στροφή της GitLab από μια προσέγγιση επικεντρωμένη στους προγραμματιστές προς την στόχευση πωλήσεων σε επιχειρήσεις, με τον Staples να έχει εμπειρία στην προετοιμασία εταιρειών για εξαγορά.</li>
<li>Ο διορισμός έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με το μέλλον του GitLab, την πιθανή πώληση και τον ανταγωνισμό με το GitHub, καθώς και ανησυχίες των χρηστών για την τιμολόγηση και την εστίαση του προϊόντος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Τα τρία πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν αποκαταστήσει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας.</a></h2>
<ul>
<li>Τα πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν επανεκκινήσει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας μετά από πρόσφατες επιθέσεις στο δίκτυο, υπογραμμίζοντας τη σημασία μιας σταθερής παροχής ενέργειας για την πυρηνική ασφάλεια.</li>
<li>Ο Διεθνής Οργανισμός Ατομικής Ενέργειας (IAEA) παρακολουθεί ενεργά την κατάσταση στην Ουκρανία, υπογραμμίζοντας τη δέσμευσή του για την πυρηνική ασφάλεια και ασφάλεια.</li>
<li>Εξοπλισμός αξίας άνω των 14 εκατομμυρίων ευρώ έχει παρασχεθεί στην Ουκρανία για την ενίσχυση των μέτρων πυρηνικής ασφάλειας και προστασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν επαναλάβει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας, δείχνοντας ανθεκτικότητα παρά τη συνεχιζόμενη σύγκρουση.</li>
<li>Οι διακοπές ρεύματος συνήθως επιλύονται εντός 48 ωρών, αναδεικνύοντας την αποτελεσματικότητα της διαχείρισης και των δυνατοτήτων επισκευής του δικτύου ηλεκτρικής ενέργειας της Ουκρανίας.</li>
<li>Η χρήση εναλλακτικών λύσεων, όπως οι μπαταρίες ηλιακών αντιστροφέων, από κατοίκους και επιχειρήσεις υπογραμμίζει την προσαρμοστικότητα στη διατήρηση των λειτουργιών κατά τη διάρκεια διακοπών ρεύματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Η υποτιθέμενη εκστρατεία χάκινγκ κατόπιν παραγγελίας της ExxonMobil που στοχεύει ακτιβιστές για το κλίμα</a></h2>
<ul>
<li>Η ExxonMobil κατηγορείται ότι οργάνωσε μια εκστρατεία μίσθωσης χάκερ, με την ονομασία &quot;Fox Hunt,&quot; στοχεύοντας πάνω από 500 ακτιβιστές για το κλίμα και δημοσιογράφους χρησιμοποιώντας προηγμένες κυβερνοδυνατότητες.</li>
<li>Η επιχείρηση φέρεται να περιλάμβανε επιθέσεις phishing και διαρροή email για να υπονομεύσει τους υποστηρικτές του περιβάλλοντος και να υποστηρίξει τις νομικές στρατηγικές της Exxon, παρά την άρνηση της εταιρείας για εμπλοκή.</li>
<li>Αυτή η υπόθεση υπογραμμίζει την αυξανόμενη τάση του ψηφιακού πολέμου σε εταιρικές διαμάχες, προκαλώντας έρευνες από το FBI και εκκλήσεις για ισχυρότερα νομικά μέτρα για την καταπολέμηση τέτοιων κυβερνοεπιχειρήσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ExxonMobil κατηγορείται ότι οργάνωσε μια εκστρατεία hacking κατόπιν παραγγελίας, στοχεύοντας ακτιβιστές για το κλίμα και την οργάνωση Fight for the Future, η οποία υποστηρίζει την ουδετερότητα του διαδικτύου.</li>
<li>Η επίθεση, που αρχικά θεωρήθηκε τυχαία, αργότερα αναγνωρίστηκε ως προσπάθεια πρόσβασης σε εσωτερικές επικοινωνίες, ωθώντας την οργάνωση να υιοθετήσει μια πολιτική διατήρησης email για 3 μήνες για προστασία.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει την αναγκαιότητα για λογοδοσία και αυστηρότερους κανονισμούς σχετικά με την εταιρική κακοδιαχείριση, με πιθανούς συνδέσμους με έναν μεγάλο Αμερικανικό πάροχο υπηρεσιών διαδικτύου (ISP) ή την ομάδα λόμπι του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Ομάδες Kagi</a></h2>
<ul>
<li>Το Kagi for Teams, που πρόκειται να κυκλοφορήσει στις 5 Δεκεμβρίου 2024, προσφέρει στις επιχειρήσεις ένα εργαλείο αναζήτησης και τεχνητής νοημοσύνης με έμφαση στην ιδιωτικότητα, χωρίς διαφημίσεις, παρακολούθηση ή συλλογή δεδομένων.</li>
<li>Η υπηρεσία περιλαμβάνει μια premium μηχανή αναζήτησης και καθολική πρόσβαση σε AI, με ευέλικτη τιμολόγηση βασισμένη στους ενεργούς χρήστες, προσφέροντας επαγγελματικά και απόλυτα σχέδια.</li>
<li>Η Kagi υπόσχεται γρήγορη εγκατάσταση, διαθέσιμη υποστήριξη και σημαντική απόδοση επένδυσης (ROI) μέσω ταχύτερων χρόνων έρευνας, εξασφαλίζοντας την ιδιωτικότητα των δεδομένων για τις επιχειρήσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Kagi Teams είναι μια μηχανή αναζήτησης που επαινείται για τα αποτελέσματα αναζήτησης υψηλής ποιότητας χωρίς διαφημίσεις, προσφέροντας μια πιο καθαρή εμπειρία σε σύγκριση με το Google.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες είναι πρόθυμοι να πληρώσουν $120/έτος για το Kagi, εκτιμώντας την ικανότητά του να φιλτράρει διαφημίσεις και απάτες, αλλά υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τη χρήση του Yandex, μιας ρωσικής μηχανής αναζήτησης με δεσμούς με το Κρεμλίνο.</li>
<li>Η Kagi παρέχει επίσης ενσωματώσεις AI και ένα ομαδικό σχέδιο για επιχειρήσεις, αν και η σύνδεση με τη Yandex παραμένει μια σημαντική ανησυχία για ορισμένους χρήστες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Πέρασα έναν χρόνο δημιουργώντας ένα μάθημα Android για ηλικιωμένους</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα βιντεομάθημα για να διδάξει ηλικιωμένα άτομα πώς να χρησιμοποιούν smartphones με Android, αντιμετωπίζοντας κοινές προκλήσεις όπως ο φόβος από τις διεπαφές και η έλλειψη βασικών δεξιοτήτων όπως το κύλιση ή το σάρωση.</li>
<li>Το μάθημα περιλαμβάνει ένα σενάριο 400 σελίδων, βιντεοσκοπήσεις και μια εφαρμογή Android με ασκήσεις, που αρχικά φιλοξενήθηκε στο Udemy και αργότερα μεταφέρθηκε σε έναν ειδικό ιστότοπο, το &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Η προώθηση του μαθήματος είναι δύσκολη λόγω των δυσκολιών που αντιμετωπίζει το στοχευμένο κοινό με την ηλεκτρονική εγγραφή και πληρωμή, και ο συγγραφέας αναζητά σχόλια για βελτίωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα μάθημα Android αναπτύχθηκε ειδικά για ηλικιωμένους για να τους βοηθήσει με τη βασική χρήση smartphone, λαμβάνοντας θετικές κριτικές στο Udemy παρά τις κάποιες προκλήσεις. - Τα σχόλια ανέφεραν ζητήματα όπως προειδοποιήσεις για cookies και σύγχυση με τις συνδρομές, με προτάσεις για απλοποίηση του περιεχομένου και συμπερίληψη δημοφιλών εφαρμογών όπως το WhatsApp. - Μελλοντικές βελτιώσεις μπορεί να περιλαμβάνουν μεταφράσεις και αντιμετώπιση θεμάτων προσβασιμότητας για καλύτερη υποστήριξη των ηλικιωμένων στην πλοήγηση σε smartphones και διαδικτυακούς πόρους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Η μονάδα της McKinsey θα πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει ισχυρισμούς ότι δωροδόκησε Νοτιοαφρικανούς αξιωματούχους.</a></h2>
<ul>
<li>Μια θυγατρική της McKinsey &amp; Company συμφώνησε να πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει κατηγορίες για δωροδοκία Νοτιοαφρικανών αξιωματούχων, όπως αναφέρθηκε από το Υπουργείο Δικαιοσύνης των Η.Π.Α.</li>
<li>Το σχέδιο δωροδοκίας, που περιλάμβανε την McKinsey Africa, οδήγησε σε κέρδη ύψους 85 εκατομμυρίων δολαρίων μέσω συμβάσεων με κρατικά ελεγχόμενες εταιρείες κοινής ωφέλειας.</li>
<li>Ο πρώην συνεργάτης της McKinsey, Βίκας Σάγκαρ, παραδέχθηκε την ενοχή του για κατηγορίες συνωμοσίας βάσει του Νόμου περί Πρακτικών Διαφθοράς στο Εξωτερικό, και η McKinsey Africa έχει συμφωνήσει σε μια τριετή αναβολή δίωξης, δεσμευόμενη να ενισχύσει τα μέτρα συμμόρφωσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η McKinsey συμφώνησε να πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει κατηγορίες για δωροδοκία Νοτιοαφρικανών αξιωματούχων, αναδεικνύοντας ανησυχίες για τη διαφθορά εντός των συμβουλευτικών εταιρειών.</li>
<li>Η διευθέτηση προκαλεί συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα των χρηματικών ποινών ως αποτρεπτικό μέσο και την ευθύνη των μεγάλων εταιρειών.</li>
<li>Η υπόθεση υπογραμμίζει ευρύτερα ζητήματα διαφθοράς στις επιχειρήσεις και την κυβέρνηση, με πιθανές επιπτώσεις στο διεθνές εμπόριο και τη ρύθμιση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Λάμα-3.3-70Β-Οδηγίες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Meta έχει ανοίξει τον κώδικα του Llama-3.3-70B-Instruct, μια κίνηση για να κάνει την τεχνητή νοημοσύνη πιο προσβάσιμη και να βελτιώσει τις κοινωνικές τους πλατφόρμες.</li>
<li>Το μοντέλο είναι ανταγωνιστικό με το Llama 3.2 405B και πιο οικονομικό από το GPT-4o, προσφέροντας στους προγραμματιστές ισχυρά εργαλεία για προσαρμογή.</li>
<li>Ενώ τα μοντέλα Llama είναι ανοιχτά, έχουν εμπορικούς περιορισμούς, υποδεικνύοντας μια στρατηγική προσπάθεια να αμφισβητήσουν την κυριαρχία της OpenAI και να ωφελήσουν την κοινότητα της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Εγκαταστήστε το postmarketOS σε τηλέφωνο Android και χρησιμοποιήστε το Docker ως οικιακό διακομιστή</a></h2>
<ul>
<li>Ο οδηγός περιγράφει την εγκατάσταση του Docker σε ένα OnePlus 6T χρησιμοποιώντας το postmarketOS, μετατρέποντάς το αποτελεσματικά σε έναν οικιακό διακομιστή, αλλά διαγράφει όλα τα δεδομένα του τηλεφώνου.</li>
<li>Οι βασικές απαιτήσεις περιλαμβάνουν ένα OnePlus 6 ή 6T, Fastboot σε έναν υπολογιστή, και αρχεία postmarketOS, με βήματα που περιλαμβάνουν την ενεργοποίηση της Λειτουργίας Προγραμματιστή, το φλασάρισμα του postmarketOS, και τη ρύθμιση του SSH.</li>
<li>Αν και αυτή η διάταξη προσφέρει μια εναλλακτική λύση σε ένα Raspberry Pi με ενσωματωμένη οθόνη και μπαταρία, στερείται υποστήριξης Ethernet και περιορίζεται στην εσωτερική αποθήκευση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξερευνά τη χρήση του postmarketOS, ενός λειτουργικού συστήματος βασισμένου στο Linux, σε τηλέφωνα Android για να τα επαναπροσδιορίσει ως οικιακούς διακομιστές με το Docker, προσφέροντας ένα πιο σταθερό περιβάλλον από το Android. Τονίζει τα πλεονεκτήματα του postmarketOS ή του Mobian για ενισχυμένη ασφάλεια του πυρήνα και υποστήριξη για παλαιότερες συσκευές, όπως το OnePlus 6/6T, ενώ αντιμετωπίζει ανησυχίες σχετικά με τη διάρκεια ζωής της μπαταρίας και τη συνεχή λειτουργία. Η συζήτηση περιλαμβάνει τους περιορισμούς της χρήσης του musl (μια ελαφριά βιβλιοθήκη C standard) αντί του glibc (GNU C Library) και την καινοτόμο ιδέα της αξιοποίησης παλιών τηλεφώνων ως διακομιστές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Το Hacker Herald – όπως το HN αλλά με φωτογραφίες και υπότιτλους από το πλήθος</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας, μαζί με τον πρώην εκπαιδευτή Arnav και τον μαθητή Archis, έχουν ξεκινήσει ένα έργο με την ονομασία Hacker Herald, μια διεπαφή για το Hacker News. Το έργο αναπτύχθηκε κατά τη διάρκεια ενός διαδικτυακού μαθήματος προγραμματισμού JavaScript και στοχεύει να προσφέρει μια οπτικά ελκυστική διάταξη παρόμοια με δημοφιλείς ιστότοπους εφημερίδων. Η συμπερίληψη οπτικών στοιχείων, όπως εικόνες, αποσκοπεί στη βελτίωση της εμπειρίας αφήγησης παρέχοντας άμεσο πλαίσιο χωρίς την ανάγκη να κάνετε κλικ στα άρθρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald είναι ένα νέο έργο εμπνευσμένο από το Hacker News, προσφέροντας μια διάταξη που μοιάζει με εφημερίδα με εικόνες και υπότιτλους που προέρχονται από το πλήθος για ειδήσεις τεχνολογίας.</li>
<li>Το έργο έχει λάβει ανάμεικτα σχόλια, με ορισμένους χρήστες να εκτιμούν την οπτική του ελκυστικότητα, ενώ άλλοι προτιμούν την απλότητα της αρχικής μορφής του Hacker News.</li>
<li>Έχουν εκφραστεί ανησυχίες σχετικά με την αυθεντικότητα των εικόνων και τα ζητήματα ιδιωτικότητας από το hotlinking, με προτάσεις για βελτιώσεις όπως η προσθήκη αναζήτησης, κατηγοριών και μόνιμων συνδέσμων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Η κυβέρνηση του Κονγκό δηλώνει ότι είναι &#39;σε επιφυλακή&#39; λόγω μυστηριώδους ασθένειας που μοιάζει με γρίπη και έχει προκαλέσει το θάνατο δεκάδων ατόμων.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Κονγκό βρίσκεται σε κατάσταση υψηλής επιφυλακής λόγω μιας μυστηριώδους ασθένειας που μοιάζει με γρίπη και έχει οδηγήσει σε δεκάδες θανάτους, προκαλώντας ανησυχίες για τη φύση και την προέλευσή της.</li>
<li>Οι ειδικοί εξετάζουν διάφορες πιθανότητες, συμπεριλαμβανομένου του να είναι μια ενδημική ασθένεια, μια αναδυόμενη λοιμώδης ασθένεια ή ένας νέος παθογόνος οργανισμός, με τις δοκιμές να βρίσκονται σε εξέλιξη για την ταυτοποίηση της αιτίας.</li>
<li>Η πληγείσα περιοχή είναι γνωστή για τον υποσιτισμό, ο οποίος θα μπορούσε να επιδεινώσει την επίδραση, αλλά προς το παρόν δεν υπάρχουν αποδείξεις για ταχεία ή ευρεία μετάδοση.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η σωστή ποσότητα διαφημίσεων είναι μηδέν" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CF%83%CF%89%CF%83%CF%84%CE%AE%20%CF%80%CE%BF%CF%83%CF%8C%CF%84%CE%B7%CF%84%CE%B1%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CF%86%CE%B7%CE%BC%CE%AF%CF%83%CE%B5%CF%89%CE%BD%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CE%BC%CE%B7%CE%B4%CE%AD%CE%BD&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%206%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Μια συστηματική προσέγγιση στη συγγραφή τεχνικής τεκμηρίωσης</a></h2>
<ul>
<li>Η Diátaxis είναι μια συστηματική προσέγγιση στην τεχνική τεκμηρίωση που επικεντρώνεται στις ανάγκες των χρηστών, κατηγοριοποιώντας το περιεχόμενο σε τέσσερις τύπους: εκπαιδευτικά μαθήματα, οδηγούς χρήσης, τεχνικές αναφορές και εξηγήσεις.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος αντιμετωπίζει ζητήματα που σχετίζονται με το περιεχόμενο, το στυλ και την οργάνωση, ωφελώντας τόσο τους χρήστες όσο και τους δημιουργούς με την ενίσχυση της ποιότητας και της προσβασιμότητας της τεκμηρίωσης.</li>
<li>Η Diátaxis έχει εφαρμοστεί με επιτυχία σε έργα όπως το Gatsby και το Cloudflare, αποδεικνύοντας την πρακτική της αποτελεσματικότητα στη βελτίωση της σαφήνειας και της προσβασιμότητας για τους χρήστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Diátaxis είναι ένα πλαίσιο σχεδιασμένο να βελτιώνει την τεχνική τεκμηρίωση κατηγοριοποιώντας το περιεχόμενο σε σεμινάρια, οδηγούς χρήσης, υλικά αναφοράς και εξηγήσεις, καθένα από τα οποία εξυπηρετεί διαφορετικές ανάγκες των χρηστών.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση κερδίζει δημοτικότητα στη συγγραφή τεχνολογικών κειμένων καθώς στοχεύει στη βελτίωση της ποιότητας της τεκμηρίωσης αποφεύγοντας την παγίδα της δημιουργίας εγγράφων που ταιριάζουν σε όλους.</li>
<li>Ενώ το πλαίσιο είναι επωφελές, ορισμένοι ειδικοί συμβουλεύουν τη διατήρηση ευελιξίας για να προσαρμοστούν στις διαφορετικές απαιτήσεις τεκμηρίωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Εισαγωγή της ποσοτικοποίησης πλαισίου K/V στο Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ενσωμάτωση της ποσοτικοποίησης πλαισίου K/V (Κλειδί/Τιμή) στο Ollama ήταν μια συνεργατική προσπάθεια μεταξύ της ομάδας του Ollama και της κοινότητας, η οποία διήρκεσε περίπου πέντε μήνες για να ολοκληρωθεί.</li>
<li>Αντιμετωπίστηκαν προκλήσεις κατά τη συγχώνευση της λειτουργίας στο έργο, αναδεικνύοντας τις πολυπλοκότητες της συνεισφοράς σε μεγάλης κλίμακας έργα.</li>
<li>Το έργο υπογραμμίζει την αφοσίωση των χομπιστών στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης και περιλαμβάνει συζητήσεις για διάφορες μεθόδους χρήσης, όπως επιλογές GUI (Γραφική Διεπαφή Χρήστη) και συμβατότητα με κινητά, με εργαλεία όπως το OpenWebUI και το LibreChat να προτείνονται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Επόμενη στάση: Μαϊάμι</a></h2>
<ul>
<li>Η Waymo One πρόκειται να επεκτείνει την αυτόνομη, πλήρως ηλεκτρική υπηρεσία μεταφοράς της στο Μαϊάμι το 2026, χρησιμοποιώντας Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Η επέκταση γίνεται σε συνεργασία με την Moove και ακολουθεί επιτυχημένες δοκιμές στις απαιτητικές καιρικές συνθήκες του Μαϊάμι.</li>
<li>Αυτή η κίνηση ευθυγραμμίζεται με την έμφαση του Μαϊάμι στη βιώσιμη και καθαρή ενεργειακή μεταφορά, και η υπηρεσία θα είναι προσβάσιμη μέσω της εφαρμογής Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Waymo επεκτείνει την υπηρεσία αυτοκινήτων χωρίς οδηγό στο Μαϊάμι, μια πόλη με απαιτητικές συνθήκες οδήγησης, ως μέρος της στρατηγικής της για την κλιμάκωση των επιχειρήσεων σε διάφορες πόλεις. - Η επέκταση εγείρει ερωτήματα σχετικά με την ικανότητα της Waymo να αντιμετωπίσει τις μοναδικές προκλήσεις του Μαϊάμι, συμπεριλαμβανομένων των συχνών πλημμυρών και των επιθετικών συμπεριφορών οδήγησης. - Η Waymo συνεργάζεται με τοπικές εταιρείες για τη διαχείριση των επιχειρήσεων, εστιάζοντας στην τεχνολογία αυτόνομης οδήγησης για την αντιμετώπιση των υψηλών κόστους και ζητημάτων ασφάλειας των ταξί με ανθρώπινη οδήγηση, με στόχο μια πιο αποδοτική λύση αστικής μεταφοράς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Ομοσπονδιακό Δικαστήριο Λέει ότι η Αποσυναρμολόγηση ενός Τηλεφώνου για Εγκατάσταση Λογισμικού Δεν Αποτελεί &#39;Έρευνα&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Το iPhone 6 είναι ευάλωτο στην εκμετάλλευση checkm8, η οποία είναι μια γνωστή ευπάθεια ασφαλείας.</li>
<li>Συσκευές όπως το iPhone XS και νεότερα μοντέλα δεν επηρεάζονται επί του παρόντος από αυτή την εκμετάλλευση, υποδεικνύοντας βελτιωμένα μέτρα ασφαλείας στα μεταγενέστερα μοντέλα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα ομοσπονδιακό δικαστήριο αποφάσισε ότι η αποσυναρμολόγηση ενός τηλεφώνου για την εγκατάσταση λογισμικού δεν θεωρείται &quot;έρευνα&quot; εάν η πρόσβαση στα δεδομένα πραγματοποιείται με έγκυρο ένταλμα. - Η κυβέρνηση αντιμετώπισε προκλήσεις στην πρόσβαση σε μια συσκευή, οδηγώντας την να την στείλει για επισκευή και ενημέρωση λογισμικού, με νέο ένταλμα να αποκτάται πριν από την πραγματική αναζήτηση δεδομένων. - Αυτή η υπόθεση υπογραμμίζει τις πολυπλοκότητες στις νομικές ερμηνείες και τις δυσκολίες στη διαμόρφωση σαφών τίτλων για τεχνικά νομικά ζητήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Αποθήκευση 400k Διανυσμάτων για $1 στο PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>Το VectorChord είναι μια νέα επέκταση του PostgreSQL σχεδιασμένη για αποδοτική αναζήτηση διανυσμάτων, ικανή να αποθηκεύει 400.000 διανύσματα με μόλις $1, καθιστώντας την πιο οικονομική από τους ανταγωνιστές. Χρησιμοποιεί τεχνικές IVF (Inverted File) και RaBitQ (Random Bit Quantization) για να βελτιώσει την ταχύτητα αναζήτησης και την αποδοτικότητα μνήμης, καθιστώντας την κατάλληλη για τη διαχείριση μεγάλων συνόλων δεδομένων. Το VectorChord υπερέχει σε σχέση με εναλλακτικές λύσεις όπως το Pinecone και το pgvector όσον αφορά τόσο την τιμή όσο και την απόδοση, προσφέροντας κλιμακούμενη αναζήτηση διανυσμάτων με βελτιωμένη ταχύτητα και ακρίβεια για εφαρμογές που χρειάζονται γρήγορες και ακριβείς απαντήσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η VectorChord έχει εισαγάγει μια επέκταση για το PostgreSQL που επιτρέπει την αποθήκευση 400.000 διανυσμάτων με κόστος $1, αναδεικνύοντας μια οικονομικά αποδοτική λύση για την αποθήκευση διανυσμάτων.</li>
<li>Οι συγκρίσεις με το AstraDB της Datastax αποκαλύπτουν διαφορές στις στρατηγικές αναπαραγωγής και τα συναφή κόστη, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την απόδοση και τη διαχείριση ενημερώσεων.</li>
<li>Το σχέδιο του έργου είναι να ενσωματώσει χαρακτηριστικά από το pgvecto.rs και τελικά να καταργήσει την υποστήριξή του, με τους χρήστες να εξερευνούν τις δυνατότητες και τους περιορισμούς του VectorChord στη διαχείριση βάσεων δεδομένων διανυσμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Το Bitcoin είναι πάνω από $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η πρόσφατη άνοδος του Bitcoin πάνω από τα $100k έχει αναζωπυρώσει τις συζητήσεις για την αξία του, με τις συζητήσεις να επικεντρώνονται στον ρόλο του ως κερδοσκοπικό περιουσιακό στοιχείο έναντι ενός αποθετηρίου αξίας.</li>
<li>Η άνοδος έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την ανισότητα πλούτου, τον περιβαλλοντικό αντίκτυπο των κρυπτονομισμάτων και τη δυνατότητά τους ως αποκεντρωμένο χρηματοοικονομικό εργαλείο.</li>
<li>Παρά τις ανάμεικτες απόψεις, η ανάπτυξη του Bitcoin συνεχίζει να τραβά την προσοχή, με προβλέψεις για περαιτέρω αυξήσεις και προειδοποιήσεις σχετικά με την εγγενή του μεταβλητότητα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Μια συστηματική προσέγγιση στη συγγραφή τεχνικής τεκμηρίωσης" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20%CE%9C%CE%B9%CE%B1%20%CF%83%CF%85%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CF%83%CE%AD%CE%B3%CE%B3%CE%B9%CF%83%CE%B7%20%CF%83%CF%84%CE%B7%20%CF%83%CF%85%CE%B3%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%AE%20%CF%84%CE%B5%CF%87%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82%20%CF%84%CE%B5%CE%BA%CE%BC%CE%B7%CF%81%CE%AF%CF%89%CF%83%CE%B7%CF%82&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%205%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Μεταξύ 2009 και 2012, τα iPhones διέθεταν ένα κουμπί &quot;Αποστολή στο YouTube&quot; στην εφαρμογή Φωτογραφίες, με αποτέλεσμα πολυάριθμες μεταφορτώσεις με προεπιλεγμένα ονόματα αρχείων IMG_XXXX. - Ένα bot αναπτύχθηκε, εμπνευσμένο από τον Ben Wallace, για να εντοπίσει 5 εκατομμύρια από αυτά τα βίντεο, παρουσιάζοντας ακατέργαστες και αμοντάριστες στιγμές. - Η συλλογή των βίντεο είναι διαθέσιμη για προβολή, παρουσιάζοντας τυχαία σειρά, προσφέροντας μια ματιά σε ακατέργαστο περιεχόμενο από εκείνη την εποχή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από ένα χαρακτηριστικό μινιμαλιστικής διεπαφής χρήστη (UI) που εμφανίζει τις προβολές σε βίντεο, προκαλώντας νοσταλγία για το πιο προσωπικό και αυθεντικό περιεχόμενο του πρώιμου διαδικτύου. Οι χρήστες εκφράζουν ανάμεικτα συναισθήματα, με κάποιους να θεωρούν τα προσωπικά βίντεο ως παραβίαση της ιδιωτικότητας, παρά τη δημόσια διαθεσιμότητά τους, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες ανησυχίες για την ιδιωτικότητα στην κουλτούρα του διαδικτύου. Η συζήτηση αντικατοπτρίζει την εξέλιξη της κουλτούρας του διαδικτύου, αντιπαραβάλλοντας την ακατέργαστη αυθεντικότητα των παρελθοντικών διαδικτυακών εμπειριών με τη πιο εξευγενισμένη και ενδεχομένως παραβιαστική της ιδιωτικότητας φύση του σημερινού ιστού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Ο γιος μου (9 ετών) χρησιμοποίησε απλή JavaScript για να φτιάξει ένα παιχνίδι και θέλει τα σχόλιά σας.</a></h2>
<ul>
<li>Ένα παιδί 9 ετών μαθαίνει προγραμματισμό, κατακτώντας την HTML και CSS, και πρόσφατα χρησιμοποίησε το Google Gemini για να βελτιώσει τις δεξιότητές του. Δημιούργησε ένα παιχνίδι προγραμματίζοντας σε HTML, CSS και JavaScript στο VSCode και χρησιμοποίησε το Piskel για κινούμενα γραφικά, με καθοδήγηση από τους γονείς του και το Google Gemini. Το παιδί κατέγραψε την εμπειρία του σε μια ανάρτηση στο ιστολόγιο, συζητώντας τη διαδικασία και λαμβάνοντας σχόλια από τους γονείς του, που είναι προγραμματιστές, για να βελτιώσει τη γραφή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα παιδί 9 ετών δημιούργησε ένα παιχνίδι χρησιμοποιώντας JavaScript, επιδεικνύοντας δεξιότητες σε HTML, CSS και σχεδιασμό παιχνιδιών με εργαλεία όπως το VSCode και το Piskel. Ο νεαρός προγραμματιστής έλαβε καθοδήγηση από τους γονείς του που είναι προγραμματιστές και χρησιμοποίησε το Google Gemini για να βελτιώσει τις δεξιότητές του στον προγραμματισμό. Η ανατροφοδότηση από την κοινότητα ήταν θετική, με προτάσεις για βελτιώσεις, υποδεικνύοντας ένα υποστηρικτικό περιβάλλον για το ταξίδι του στον προγραμματισμό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Μη εγωιστική Μηχανική</a></h2>
<ul>
<li>Η ομιλία τονίζει τη σημασία της προώθησης καλύτερων εργασιακών περιβαλλόντων μέσω της κατάργησης των περιττών διαχωρισμών ρόλων και της ενθάρρυνσης της συνεργασίας μεταξύ των ρόλων. Υπογραμμίζει τις αναποτελεσματικότητες που προκαλούνται από την υπερβολική διαίρεση ρόλων και την παρανόηση των πρακτικών &quot;devops&quot; που δημιουργούν εμπόδια αντί να προάγουν τη συνεργασία. Ο ομιλητής υποστηρίζει την αξία της συνεργασίας, της περιέργειας και της κοινής ευθύνης, προτείνοντας ότι η δυστυχία δεν πρέπει να εξισώνεται με την παραγωγικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Μηχανική Χωρίς Εγώ επικεντρώνεται στη συνεργασία, την ανάληψη ευθύνης και την ελαχιστοποίηση των περιττών διαδικασιών για την ενίσχυση της αποδοτικότητας της ομάδας.</li>
<li>Τονίζει τη σημασία της δημιουργίας περιβαλλόντων υψηλής εμπιστοσύνης για την αύξηση της παραγωγικότητας και προειδοποιεί για τις αναποτελεσματικότητες που προκαλούνται από την πολιτική στις σύγχρονες δομές ομάδων.</li>
<li>Η εξισορρόπηση της αυτονομίας με την απαραίτητη εποπτεία είναι κρίσιμη, ειδικά σε μεγάλα έργα, για να προωθηθεί μια κουλτούρα εμπιστοσύνης και συνεργασίας ενώ διαχειρίζεται ανθρώπινα χαρακτηριστικά όπως το εγώ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Το Phoenix LiveView 1.0.0 είναι εδώ</a></h2>
<ul>
<li>Η έκδοση Phoenix LiveView 1.0.0 έχει κυκλοφορήσει, προσφέροντας μια σημαντική ενημέρωση που απλοποιεί τις δυναμικές εφαρμογές που αποδίδονται από τον διακομιστή, μειώνοντας την ανάγκη για JavaScript και ενισχύοντας τις δυνατότητες σε πραγματικό χρόνο. - Τα βασικά χαρακτηριστικά αυτής της έκδοσης περιλαμβάνουν μια μηχανή διαφοράς για αποδοτικές ενημερώσεις, HEEx components για βελτιωμένη συνθεσιμότητα HTML και διαδραστικές μεταφορτώσεις, όλα αξιοποιώντας το Elixir και την Erlang VM για ανώτερη καθυστέρηση και κλιμακωσιμότητα. - Η ενημέρωση εισάγει επίσης νέες δυνατότητες όπως ροές και ασύγχρονες λειτουργίες, με μελλοντικά σχέδια για ενσωμάτωση JavaScript hooks και Web Components, ενθαρρύνοντας τους προγραμματιστές να εξερευνήσουν την εύκολη εγκατάστασή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έκδοση Phoenix LiveView 1.0.0 έχει κυκλοφορήσει, διαθέτοντας έναν νέο εγκαταστάτη για ευκολότερη ρύθμιση και βελτιωμένες λειτουργίες.</li>
<li>Η κυκλοφορία θεωρείται σημαντικό ορόσημο για τα έργα Elixir και Phoenix, με τους χρήστες να επαινούν την παραγωγικότητά του και την ευκολία χρήσης σε σύγκριση με άλλα πλαίσια.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις όπως η διαχείριση αναξιόπιστων συνδέσεων, η κοινότητα αναζητά ενεργά λύσεις και ο δημιουργός, Chris McCord, είναι ανοιχτός σε σχόλια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Ένα μοντέλο θεμελίωσης μεγάλου κλίμακας για τον κόσμο</a></h2>
<ul>
<li>Το Research Genie 2, που κυκλοφόρησε στις 4 Δεκεμβρίου 2024, είναι ένα μοντέλο θεμελίωσης μεγάλης κλίμακας σχεδιασμένο να δημιουργεί ποικίλα 3D περιβάλλοντα για την εκπαίδευση πρακτόρων AI. - Αναπτυγμένο από την ομάδα του Jack Parker-Holder, το Genie 2 μπορεί να δημιουργεί κόσμους που ελέγχονται από δράσεις και είναι παικτικοί από μία μόνο εικόνα, υποστηρίζοντας γρήγορη πρωτοτυποποίηση και διαδραστικές εμπειρίες. - Το Genie 2 προάγει την έρευνα AI μοντελοποιώντας αλληλεπιδράσεις αντικειμένων, κινούμενα σχέδια χαρακτήρων και φυσική περιβάλλοντος, αντιμετωπίζοντας την πρόκληση της δημιουργίας πλούσιων περιβαλλόντων εκπαίδευσης για ενσωματωμένους πράκτορες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Genie 2, που αναπτύχθηκε από την DeepMind, είναι ένα νέο μοντέλο κόσμου που δείχνει δυνατότητες στην πλοήγηση σε περιβάλλοντα χρησιμοποιώντας φωτογραφίες και κείμενο, αλλά στερείται τεχνικών λεπτομερειών, κώδικα και ανοιχτής πρόσβασης.</li>
<li>Θεωρείται περισσότερο ως ένα πρωτότυπο για έρευνα και ανάπτυξη παρά ως ένα ολοκληρωμένο προϊόν, οδηγώντας σε κριτική σχετικά με την αδυναμία πρόσβασης και την περιορισμένη πρακτική εφαρμογή του.</li>
<li>Η συζήτηση γύρω από το Genie 2 υπογραμμίζει τις προκλήσεις του περιεχομένου που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, τη δυνατότητα για μελλοντικές εφαρμογές και τη φύση του ανταγωνισμού στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης, με τη χρησιμότητα και τον αντίκτυπό της στον πραγματικό κόσμο να παραμένουν ακόμα αβέβαια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">Το OpenTTD είναι ένα παιχνίδι προσομοίωσης ανοιχτού κώδικα βασισμένο στο Transport Tycoon Deluxe.</a></h2>
<ul>
<li>Το OpenTTD 14.1 κυκλοφόρησε στις 3 Μαΐου 2024, εστιάζοντας σε διορθώσεις σφαλμάτων από την αρχική κυκλοφορία. - Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν την επίλυση ενός σφάλματος αποσυγχρονισμού στο multiplayer και βελτιώσεις στο σύστημα εύρεσης διαδρομής πλοίων και στη λειτουργία αποσυμπίεσης. - Οι παίκτες έχουν δείξει σημαντική συμμετοχή, καταγράφοντας 34,700 ώρες σε 17,219 παιχνίδια την περασμένη εβδομάδα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenTTD είναι ένα παιχνίδι προσομοίωσης ανοιχτού κώδικα εμπνευσμένο από το Transport Tycoon Deluxe, γνωστό για το ότι μπορεί να παιχτεί χωρίς την ανάγκη πρόσθετων πόρων, σε αντίθεση με πολλές άλλες ανακατασκευές ανοιχτού κώδικα. Κυκλοφόρησε το 2004 και μέχρι το 2009 το OpenTTD αντικατέστησε τα αρχικά γραφικά του παιχνιδιού, επιτρέποντας τη διανομή του σε πλατφόρμες όπως το Steam, διατηρώντας το αρχικό στυλ χωρίς αντιγραφή πόρων. Το παιχνίδι υποστηρίζει πολλούς παίκτες και έχει εκπαιδευτικές εφαρμογές, όπως στην ανάπτυξη τεχνητής νοημοσύνης, και συνεχίζει να είναι δημοφιλές για τη νοσταλγική του έλξη και το ελκυστικό gameplay.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Ο μεταγλωττιστής C μου μεταγλώττισε τον εαυτό του</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης περιέγραψε το ταξίδι του στην ανάπτυξη ενός μεταγλωττιστή C που αυτομεταγλωττίζεται, επισημαίνοντας τις προκλήσεις και τις ανταμοιβές της διαδικασίας.</li>
<li>Η ανατροφοδότηση επικεντρώθηκε στην τήρηση των αρχών DRY (Don&#39;t Repeat Yourself - Μην Επαναλαμβάνεσαι) και στην αποφυγή περιττών μετατροπών τύπου με τη χρήση της malloc(), μιας συνάρτησης κατανομής μνήμης στη γλώσσα C.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτάθηκε για να περιλάβει θέματα όπως η συμβατότητα των μεταγλωττιστών, το στυλ κωδικοποίησης, η αρχική φόρτωση και τα πλεονεκτήματα και μειονεκτήματα της χρήσης Makefiles έναντι Python scripts για την κατασκευή έργων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Πώς να αναπτύξετε επαγγελματικές σχέσεις</a></h2>
<ul>
<li>Το Μοντέλο Συνεργασίας TJS (The Journey to Synergy) περιγράφει επτά καταστάσεις επαγγελματικών σχέσεων, που κυμαίνονται από ανταγωνιστικές έως κοινή ταυτότητα, για την ενίσχυση της συνεργασίας.</li>
<li>Το μοντέλο δίνει έμφαση στη μετάβαση από μια νοοτροπία μηδενικού αθροίσματος σε υψηλής ποιότητας συνέργεια, ενθαρρύνοντας μια νοοτροπία αφθονίας και ευθυγράμμιση με προσωπικούς στόχους και αξίες.</li>
<li>Τα βασικά στάδια περιλαμβάνουν τον Ανταγωνισμό, τη Συνύπαρξη, την Επικοινωνία, τη Συνεργασία, τον Συντονισμό, τη Συνεργασία και το &quot;Είμαστε το ίδιο&quot;, με απώτερο στόχο την επίτευξη περισσότερων συλλογικά παρά ατομικά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Ένα μάθημα σωματιδιακής φυσικής για μαθητές λυκείου</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team έχει αναπτύξει ένα πιλοτικό μάθημα σωματιδιακής φυσικής για μαθητές λυκείου, που αποτελείται από 16 κεφάλαια με βίντεο και κουίζ. Το μάθημα, που διαρκεί περίπου 4 ώρες, καλύπτει θεμελιώδη θέματα όπως &quot;Τι είναι ένα σωματίδιο;&quot; και &quot;Τι είναι ένας επιταχυντής σωματιδίων;&quot; και περιλαμβάνει πειράματα DIY. Οι συμμετέχοντες μπορούν να ολοκληρώσουν τα κεφάλαια με οποιαδήποτε σειρά και να κερδίσουν ένα ψηφιακό πιστοποιητικό μετά την ολοκλήρωση όλων των κουίζ, με την ενθάρρυνση να παρέχουν ανατροφοδότηση για τη βελτίωση μελλοντικών εκδόσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα μάθημα σωματιδιακής φυσικής για μαθητές λυκείου στο Ηνωμένο Βασίλειο περιλάμβανε 54 εφήβους από 36 σχολεία, διεξαγόμενο διαδικτυακά για οκτώ εβδομάδες. Παρά τις προκλήσεις όπως η περιορισμένη αλληλεπίδραση και τα ζητήματα αυτοεκτίμησης, πάνω από το 80% των μαθητών πέρασαν μια δοκιμασία με ερωτήσεις από εξετάσεις κβαντικής φυσικής μεταπτυχιακού επιπέδου της Οξφόρδης, με τους μισούς να επιτυγχάνουν διακρίσεις. Η επιτυχία του μαθήματος χωρίς περίπλοκα μαθηματικά οδήγησε σε συζητήσεις για την επιβολή χρήσης κάμερας σε διαδικτυακά μαθήματα, την εμπλοκή των μαθητών και την προσβασιμότητα της γλώσσας για μη αγγλόφωνους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Χωρίς NAT Νοέμβριος: Ο μήνας μου χωρίς IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Η πρόκληση &quot;No NAT November&quot; περιλάμβανε την απενεργοποίηση του IPv4 και τη χρήση μόνο του IPv6, αναδεικνύοντας τις δυνατότητες και τις προκλήσεις της μετάβασης σε δίκτυα που βασίζονται αποκλειστικά στο IPv6. Ο συγγραφέας προτείνει μια προσέγγιση &quot;IPv6-mostly&quot;, η οποία δίνει προτεραιότητα στο IPv6 ενώ διατηρεί δίκτυα διπλής στοίβας, μειώνοντας τη συντήρηση και προετοιμάζοντας για ένα μέλλον χωρίς IPv4. Τεχνολογίες μετάβασης όπως το NAT64 και το DNS64 βοήθησαν στην αντιμετώπιση ζητημάτων συμβατότητας, με τις συσκευές της Apple να προσαρμόζονται καλά, ενώ τα Windows και το Linux έδειξαν ανάμεικτα αποτελέσματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις στη μετάβαση από το IPv4 στο IPv6, συμπεριλαμβανομένων των ζητημάτων υποστήριξης από τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου, των περιορισμών του υλικού, καθώς και των επιχειρηματικών και τεχνικών εμποδίων.</li>
<li>Οι χρήστες σημειώνουν τα οφέλη του IPv6, όπως η βελτιωμένη καθυστέρηση και η απλοποιημένη διαχείριση δικτύου αποφεύγοντας τις πολυπλοκότητες του NAT (Μετάφραση Διευθύνσεων Δικτύου).</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει σκεπτικισμό σχετικά με την υιοθέτηση του IPv6 και εξερευνά τεχνικές λύσεις, ρυθμίσεις και την επίδρασή του στην ασφάλεια και τη διαχείριση δικτύου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Η φορμαλδεΰδη προκαλεί περισσότερο καρκίνο από οποιονδήποτε άλλο τοξικό ατμοσφαιρικό ρύπο.</a></h2>
<ul>
<li>Η φορμαλδεΰδη, ένας διαδεδομένος ατμοσφαιρικός ρύπος από πηγές όπως τα καυσαέρια αυτοκινήτων και τα εργοστάσια, ενέχει σημαντικούς κινδύνους καρκίνου, ιδιαίτερα συνδεδεμένους με τη μυελοειδή λευχαιμία. Οι προσπάθειες για τη ρύθμιση της φορμαλδεΰδης έχουν παρεμποδιστεί από την επιρροή της βιομηχανίας και τις πολιτικές αλλαγές, με αξιοσημείωτες οπισθοδρομήσεις κατά τη διάρκεια της διοίκησης Τραμπ. Η έρευνα του ProPublica υπογραμμίζει τους υποτιμημένους κινδύνους της έκθεσης στη φορμαλδεΰδη και τις συνεχιζόμενες προκλήσεις στην εφαρμογή αποτελεσματικών κανονισμών, παρά την κάποια πρόοδο υπό τη διοίκηση Μπάιντεν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η φορμαλδεΰδη αναγνωρίζεται ως ένας σημαντικός καρκινογόνος ατμοσφαιρικός ρύπος, με συνεχιζόμενες συζητήσεις σχετικά με τη ρύθμισή της και τους σχετιζόμενους κινδύνους για την υγεία, ιδιαίτερα τη μυελοειδή λευχαιμία.</li>
<li>Η Υπηρεσία Προστασίας του Περιβάλλοντος (EPA) αντιμετωπίζει κριτική από ορισμένους επιστήμονες σχετικά με την αξιολόγησή της για τους κινδύνους της φορμαλδεΰδης, υπογραμμίζοντας την ένταση μεταξύ της δημόσιας ασφάλειας και των οικονομικών συμφερόντων.</li>
<li>Η φορμαλδεΰδη βρίσκεται συνήθως σε προϊόντα όπως τα οικοδομικά υλικά και οι θεραπείες μαλλιών, προκαλώντας ανησυχίες για την έκθεση, ενώ ευρύτερες συζητήσεις περιλαμβάνουν τη ρύπανση από τα ελαστικά οχημάτων και τη μείωση της εξάρτησης από τα αυτοκίνητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>Το EmacsConf 2024 είναι προγραμματισμένο να διεξαχθεί διαδικτυακά στις 7-8 Δεκεμβρίου, περιλαμβάνοντας ομιλίες, ευκαιρίες εθελοντισμού και συζητήσεις με επίκεντρο το GNU Emacs και το Emacs Lisp.</li>
<li>Η εκδήλωση θα χρησιμοποιήσει δωρεάν λογισμικό για ροή και περιλαμβάνει μια δορυφορική εκδήλωση στη Λουκέρνη, Ελβετία, προσφέροντας μια υβριδική εμπειρία.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μπορούν να συμμετέχουν σε συζητήσεις μέσω της λίστας αλληλογραφίας emacsconf-discuss, να οργανώνονται μέσω του emacsconf-org και να συνδέονται στο IRC στο #emacsconf στο irc.libera.chat, με περιεχόμενο που αδειοδοτείται υπό CC BY-SA 4.0 και GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το EmacsConf 2024 υπογραμμίζει την διαρκή αφοσίωση της κοινότητας του Emacs, παρουσιάζοντας τα μοναδικά χαρακτηριστικά του παρά το γεγονός ότι δεν είναι τόσο δημοφιλές όσο επεξεργαστές όπως το VS Code. - Οι κύριες συζητήσεις επικεντρώνονται στην εξειδικευμένη απήχηση του Emacs, τη σχέση μεταξύ δημοτικότητας και βιωσιμότητας λογισμικού, και τις καινοτόμες παρουσιάσεις στο συνέδριο. - Σημαντικά θέματα περιλαμβάνουν την ενσωμάτωση του Emacs με την τεχνητή νοημοσύνη και μοναδικές λειτουργίες όπως το gptel, υπογραμμίζοντας την προσαρμοστικότητα και τη συνεχιζόμενη σημασία του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Ο Διευθύνων Σύμβουλος της UnitedHealthcare πυροβολήθηκε θανάσιμα στο κέντρο του Μανχάταν</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Διευθύνων Σύμβουλος της UnitedHealthcare πυροβολήθηκε τραγικά στο Μανχάταν, οδηγώντας σε ευρεία εικασία σχετικά με το κίνητρο πίσω από το περιστατικό.</li>
<li>Ορισμένοι υποστηρίζουν ότι το κίνητρο μπορεί να συνδέεται με τις αμφιλεγόμενες πρακτικές της UnitedHealthcare, συμπεριλαμβανομένης της απόρριψης αιτήσεων για ανίατες ασθένειες.</li>
<li>Η εκδήλωση έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με την ασφάλεια των ατόμων υψηλού προφίλ και την επίδραση των εταιρικών ενεργειών στη δημόσια αίσθηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Ο Stephen King θα κλείσει τους 3 ραδιοφωνικούς σταθμούς του στο Μέιν</a></h2>
<ul>
<li>Ο Στίβεν Κινγκ κλείνει τους τρεις ραδιοφωνικούς του σταθμούς στο Μπάνγκορ του Μέιν, μετά από πάνω από 40 χρόνια ιδιοκτησίας, λόγω οικονομικών ζημιών και της ηλικίας του.</li>
<li>Οι σταθμοί, που αντικατοπτρίζουν το πάθος του King για τη ροκ μουσική και τα τοπικά μέσα ενημέρωσης, θα σταματήσουν τη λειτουργία τους την Παραμονή της Πρωτοχρονιάς.</li>
<li>Αυτή η απόφαση σηματοδοτεί μια σημαντική αλλαγή στις επιχειρηματικές υποθέσεις του King, καθώς αναδιοργανώνει τις επιχειρήσεις του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Stephen King κλείνει τους τρεις ραδιοφωνικούς του σταθμούς στο Μέιν λόγω των προκλήσεων που θέτει η άνοδος της εταιρικής ραδιοφωνίας, η οποία καθιστά δύσκολο για τους μικρούς σταθμούς να ανταγωνιστούν.</li>
<li>Η ραδιοφωνική βιομηχανία αντιμετωπίζει δυσκολίες καθώς οι ψηφιακές πλατφόρμες όπως τα podcasts και το YouTube γίνονται πιο δημοφιλείς, αποσπώντας το κοινό από το παραδοσιακό ραδιόφωνο.</li>
<li>Το κλείσιμο των σταθμών του King υπογραμμίζει τους ευρύτερους αγώνες των ανεξάρτητων ραδιοφωνικών επιχειρήσεων να προσαρμοστούν σε ένα ταχέως εξελισσόμενο περιβάλλον μέσων ενημέρωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Η Porsche Macan EV ανακαλείται επειδή τα φώτα της είναι υπερβολικά φωτεινά.</a></h2>
<ul>
<li>Η Porsche ανακαλεί 2,941 μοντέλα Macan Electric στις Η.Π.Α. λόγω προβολέων που είναι υπερβολικά φωτεινοί, απαιτώντας επίσκεψη σε κέντρο εξυπηρέτησης για ενημέρωση λογισμικού.</li>
<li>Το πρόβλημα δεν μπορεί να επιλυθεί μέσω μιας ενημέρωσης over-the-air, απαιτώντας μια φυσική επίσκεψη σε ένα κέντρο εξυπηρέτησης για τη δωρεάν επιδιόρθωση.</li>
<li>Η ανάκληση αφορά οχήματα που κατασκευάστηκαν μεταξύ 15 Μαρτίου και 4 Νοεμβρίου 2024, με τους αντιπροσώπους και τους ιδιοκτήτες να ειδοποιούνται τον Δεκέμβριο του 2024 και τον Ιανουάριο του 2025, αντίστοιχα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Porsche Macan EV ανακαλείται λόγω προβολέων που είναι υπερβολικά φωτεινοί, προκαλώντας δυσφορία και ανησυχίες για την ασφάλεια των οδηγών.</li>
<li>Η ανάκληση υπογραμμίζει τις διαφορές στους κανονισμούς για τα φώτα μεταξύ των ΗΠΑ και της Ευρώπης, με τις ΗΠΑ να έχουν αυστηρότερα όρια φωτεινότητας αλλά λιγότερη επιβολή για τη σωστή ρύθμιση.</li>
<li>Το ζήτημα αναδεικνύει μια ευρύτερη απογοήτευση μεταξύ των οδηγών σχετικά με την αυξανόμενη φωτεινότητα των σύγχρονων προβολέων αυτοκινήτων, ιδιαίτερα σε μεγαλύτερα οχήματα όπως τα SUV και τα φορτηγά.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%204%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Το Μικρό Κόκκινο Βιβλίο του Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Το 2012, το Facebook δημιούργησε ένα &quot;Μικρό Κόκκινο Βιβλίο&quot; για να διατηρήσει την ταυτότητά του και την εστίασή του καθώς επεκτεινόταν σε ένα δισεκατομμύριο χρήστες, δίνοντας έμφαση σε αρχές όπως το να σπάει πράγματα, να σκέφτεται μεγάλα και να κινείται γρήγορα.</li>
<li>Το βιβλίο, σχεδιασμένο από τον Ben Barry, χρησίμευσε ως μανιφέστο για τη διατήρηση της φιλοσοφίας του Facebook κατά τη διάρκεια της ταχείας ανάπτυξης, αναδεικνύοντας τη σημασία της αφήγησης στην κλιμάκωση της εταιρικής κουλτούρας.</li>
<li>«Έχει δημιουργηθεί μια υψηλής ποιότητας ψηφιακή έκδοση αυτού του σπάνιου βιβλίου για να δείξει πώς οι επιτυχημένες εταιρείες διατηρούν την ταυτότητα και την κουλτούρα τους.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Μικρό Κόκκινο Βιβλίο&quot; του Facebook ήταν ένας οδηγός για τους υπαλλήλους από το 2012, σχεδιασμένος να εμπνέει ένα αίσθημα αποστολής και τεχνολογικής αισιοδοξίας.</li>
<li>Ο οδηγός έχει δεχθεί κριτική για την αφέλειά του και την έλλειψη αυτογνωσίας, ειδικά υπό το φως των μεταγενέστερων αντιπαραθέσεων του Facebook που αφορούν την ιδιωτικότητα των δεδομένων και την παραπληροφόρηση.</li>
<li>Το βιβλίο θεωρείται ως ένα απομεινάρι από μια πιο ελπιδοφόρα εποχή στην τεχνολογία, σε αντίθεση με τις τρέχουσες σύνθετες πραγματικότητες των κοινωνικών μέσων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Ο πρόεδρος της Νότιας Κορέας κηρύσσει κατάσταση έκτακτης ανάγκης και στρατιωτικό νόμο</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Πρόεδρος της Νότιας Κορέας Γιουν Σουκ Γεόλ κήρυξε στρατιωτικό νόμο έκτακτης ανάγκης, αλλά η Εθνοσυνέλευση ψήφισε να απαιτήσει την άρση του, καθιστώντας την κήρυξη άκυρη.</li>
<li>Ο στρατός επιμένει ότι ο στρατιωτικός νόμος θα συνεχιστεί μέχρι ο πρόεδρος να τον τερματίσει επίσημα, οδηγώντας σε συζητήσεις για συνταγματικές υποχρεώσεις και πιθανή καθαίρεση.</li>
<li>Η δήλωση συγκρίνεται με απόπειρα πραξικοπήματος, εγείροντας ανησυχίες για τον ρόλο του στρατού και τα κίνητρα του προέδρου, συμπεριλαμβανομένης της αποφυγής ερευνών για σκάνδαλα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Μαθήματα που έμαθα δουλεύοντας σε μια γκαλερί τέχνης</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κείμενο τονίζει τη υποκειμενική φύση της αξιολόγησης της τέχνης και τη σημασία της δικτύωσης για την επιτυχία της καριέρας ενός καλλιτέχνη. Συζητά τις προκλήσεις στην πρόβλεψη επιτυχημένων εκθέσεων τέχνης και τον ρόλο των πρώιμων επαγγελματικών συνδέσεων. Η συζήτηση επεκτείνεται στις πολυπλοκότητες του ορισμού της &quot;μεγάλης τέχνης&quot;, την επιρροή της εμπορικής επιτυχίας και τη σημασία της επικοινωνίας σε επαγγελματικά περιβάλλοντα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator και η Δύναμη στη Σίλικον Βάλεϊ</a></h2>
<ul>
<li>Το 2010, η AdGrok, μια μικρή startup, αντιμετώπισε μια αγωγή από τον πρώην εργοδότη τους, την Adchemy, που απειλούσε τη χρηματοοικονομική τους σταθερότητα. - Η Y Combinator, ένας επιταχυντής startup που υποστήριζε την AdGrok, έπαιξε καθοριστικό ρόλο στην επίλυση της αγωγής, αξιοποιώντας την επιρροή της με τους επενδυτές και τους πιθανούς επιχειρηματικούς συνεργάτες της Adchemy. - Παρά τη νίκη στην αγωγή, η δοκιμασία οδήγησε στην πώληση της AdGrok στο Twitter το 2011, ενώ η Adchemy πωλήθηκε αργότερα στη Walmart Labs σε μια εξαγορά τύπου &quot;fire-sale&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Y Combinator (YC) είναι ένας σημαντικός παράγοντας στη Silicon Valley, επηρεάζοντας ποιες νεοφυείς επιχειρήσεις αποκτούν δυναμική μετά το πρόγραμμα επιτάχυνσης. Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η YC έχει υιοθετήσει μια στρατηγική &quot;spray and pray&quot;, δίνοντας προτεραιότητα στον αριθμό των νεοφυών επιχειρήσεων αντί για την επιλεκτικότητα και την ποιότητα. Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν η YC θα πρέπει να επεκτείνει τις δραστηριότητές της ή να επικεντρωθεί σε λιγότερες, υψηλής ποιότητας νεοφυείς επιχειρήσεις, αντικατοπτρίζοντας τις ευρύτερες πολυπλοκότητες στην κουλτούρα των νεοφυών επιχειρήσεων και τις στρατηγικές επενδύσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 μήνες OCaml μετά από 8 χρόνια Haskell σε παραγωγή (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας συγκρίνει τη Haskell και την OCaml βάσει της εμπειρίας τους, επισημαίνοντας ότι η Haskell διαθέτει περισσότερα χαρακτηριστικά και πακέτα, αλλά η απλότητα της OCaml ενισχύει την παραγωγικότητα. - Τα εργαλεία της Haskell είναι ισχυρά αλλά ασυνεπή, ενώ τα εργαλεία της OCaml είναι απλά και αξιόπιστα, με συνοπτικά μηνύματα του μεταγλωττιστή. - Και οι δύο γλώσσες είναι κατάλληλες για βιομηχανική χρήση, αλλά ο συγγραφέας προτιμά την OCaml για την εστίασή της στην ανάπτυξη αντί για την υπερανάλυση, παρά την πιο ολοκληρωμένη τεκμηρίωση της Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας συγκρίνει τις εμπειρίες του με τις γλώσσες Haskell και OCaml, επισημαίνοντας τη κομψή αλλά περίπλοκη σύνταξη της Haskell και την ασυνεπή υποστήριξη εργαλείων, ιδιαίτερα με συγκεκριμένες εκδόσεις του GHC (Glasgow Haskell Compiler). Η OCaml επαινείται για την απλότητά της, το απλούστερο σύστημα μονάδων, τον ταχύτερο μεταγλωττιστή και την πρακτικότητα στην παραγωγή, με λιγότερες επεκτάσεις γλώσσας και μια πιο διαχειρίσιμη καμπύλη μάθησης. Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία μιας ισχυρής τυπικής βιβλιοθήκης για την επιτυχία μιας γλώσσας προγραμματισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Η διπλή ετήσια ένεση για τον HIV δείχνει 100% αποτελεσματικότητα στις γυναίκες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια νέα ένεση για τον HIV που χορηγείται δύο φορές το χρόνο έχει δείξει 100% αποτελεσματικότητα στις γυναίκες, προσφέροντας μια ελπιδοφόρα εναλλακτική λύση αντί για καθημερινά χάπια ή μηνιαίες ενέσεις.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη είναι κρίσιμη για άτομα που βρίσκουν δύσκολο να τηρήσουν καθημερινά προγράμματα φαρμακευτικής αγωγής, ενδεχομένως απλοποιώντας τις προσπάθειες πρόληψης του HIV.</li>
<li>Παρά την υπόσχεσή του, το κόστος της ενέσιμης μορφής αποτελεί ανησυχία, αν και η Gilead σχεδιάζει να προσφέρει πιο προσιτές, γενόσημες εκδόσεις σε 120 χώρες χαμηλότερου εισοδήματος, επηρεάζοντας ενδεχομένως τη δημόσια υγεία σε περιοχές με υψηλή επικράτηση του HIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Η απόσυρση των Warcraft I και II από την Blizzard δοκιμάζει το νέο Πρόγραμμα Διατήρησης της GOG.</a></h2>
<ul>
<li>Η Blizzard ζήτησε από το GOG να αφαιρέσει το πακέτο χωρίς DRM των Warcraft I &amp; II από το κατάστημά του λόγω της κυκλοφορίας των ανανεωμένων εκδόσεων.</li>
<li>Η GOG προσφέρει το πακέτο με έκπτωση πριν την αφαίρεση, διασφαλίζοντας ότι οι αγοραστές θα εξακολουθούν να έχουν πρόσβαση και να λαμβάνουν ενημερώσεις για συμβατότητα με σύγχρονα συστήματα.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη ένταση μεταξύ των ανανεωμένων και των αρχικών εκδόσεων παιχνιδιών, με το GOG να προσπαθεί να διατηρήσει τα κλασικά παιχνίδια παρά τις αποφάσεις των εκδοτών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αφαίρεση των Warcraft I και II από το GOG από την Blizzard έχει προκαλέσει κριτική, ιδιαίτερα λόγω των αρνητικών σχολίων για το remaster του Warcraft 3.</li>
<li>Οι θαυμαστές εκφράζουν ανησυχία ότι η Blizzard, μετά τη συγχώνευση με την Activision, επικεντρώνεται περισσότερο στα βραχυπρόθεσμα κέρδη παρά στη διατήρηση της ποιότητας των παιχνιδιών.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει τις δυσκολίες στη διατήρηση της ιστορίας των βιντεοπαιχνιδιών, όπως επισημαίνεται από το Πρόγραμμα Διατήρησης της GOG, και αντικατοπτρίζει την τάση της βιομηχανίας προς μοντέλα που καθοδηγούνται από το κέρδος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Η Raspberry Pi ενισχύει την απόδοση του Pi 5 με ρύθμιση SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Οι μηχανικοί του Raspberry Pi έχουν βελτιστοποιήσει τους χρονισμούς της SDRAM (Συγχρονισμένη Δυναμική Μνήμη Τυχαίας Πρόσβασης), με αποτέλεσμα μια αύξηση της απόδοσης κατά 10-20% για το Pi 5 και το Pi 4 στα 2.4 GHz.</li>
<li>Η υπερχρονισμός, που περιλαμβάνει την αύξηση της ταχύτητας του ρολογιού πέρα από τις προδιαγραφές του κατασκευαστή, μπορεί να επιτύχει έως και 32% επιτάχυνση, με τα περισσότερα Pi 5 να φτάνουν τα 2.6-3.0 GHz.</li>
<li>Αυτές οι βελτιώσεις απόδοσης, συμπεριλαμβανομένης της εξομοίωσης NUMA (Μη Ομοιόμορφη Πρόσβαση Μνήμης) για καλύτερο χειρισμό φόρτου εργασίας πολλαπλών πυρήνων, ενδέχεται σύντομα να είναι διαθέσιμες μέσω ενημερώσεων υλικολογισμικού, πιθανώς να γίνουν τυπικά χαρακτηριστικά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Raspberry Pi 5 έχει βελτιωμένη απόδοση λόγω της ρύθμισης του SDRAM, οδηγώντας σε συζητήσεις για τη χρήση των Intel N100s ως εναλλακτική λύση. Οι αυξανόμενες τιμές των Raspberry Pis καθιστούν τα Intel N100s πιο ελκυστικά για όσους δίνουν προτεραιότητα στην απόδοση ανά δολάριο, παρά τα πλεονεκτήματα του Pi σε GPIO (Γενική Είσοδος/Έξοδος) και συμπαγές μέγεθος. Η συζήτηση επικεντρώνεται στις καλύτερες περιπτώσεις χρήσης, με κάποιους να προτιμούν τα Raspberry Pis για την απλότητα και άλλους να επιλέγουν τα N100s για την ανώτερη ισχύ και ευελιξία τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Δεν χρειάζεται να μου στείλετε email σχετικά με το Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Το όνομα και το email του συγγραφέα περιλαμβάνονται στον πελάτη VPN AnyConnect της Cisco λόγω της χρήσης της βιβλιοθήκης curl, οδηγώντας σε σύγχυση μεταξύ των χρηστών που αναζητούν υποστήριξη. - Ο συγγραφέας διευκρινίζει ότι είναι ο κύριος προγραμματιστής του curl, ενός συστατικού που χρησιμοποιείται στην εφαρμογή, αλλά δεν συνδέεται με τη Cisco ή το AnyConnect. - Οι χρήστες που χρειάζονται υποστήριξη για το AnyConnect θα πρέπει να επικοινωνήσουν απευθείας με τη Cisco στο <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Daniel Stenberg, ο δημιουργός του curl, συχνά λαμβάνει λανθασμένα αιτήματα υποστήριξης για το Cisco AnyConnect, αναδεικνύοντας τα προβλήματα με τις εταιρείες που αποκρύπτουν τα κανάλια υποστήριξής τους. Οι χρήστες συχνά παρακάμπτουν τα τμήματα IT τους, πιθανώς λόγω προηγούμενων αρνητικών αλληλεπιδράσεων, οδηγώντας τους να αναζητήσουν βοήθεια από άσχετα μέρη. Η συζήτηση επίσης αναδεικνύει τις δυσκολίες της άμεσης επικοινωνίας με άτομα στο διαδίκτυο, κυρίως λόγω ανησυχιών για ανεπιθύμητη αλληλογραφία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Η DuckDuckGo δωρίζει $25k στο Ίδρυμα Perl και Raku</a></h2>
<ul>
<li>Η DuckDuckGo έχει δωρίσει $25,000 στο Ίδρυμα Perl και Raku (TPRF) την &quot;Giving Tuesday,&quot; συμβάλλοντας στην αποστολή τους για την προώθηση των γλωσσών προγραμματισμού Perl και Raku.</li>
<li>Από το 2011, η DuckDuckGo έχει δωρίσει πάνω από 6 εκατομμύρια δολάρια σε οργανισμούς που υποστηρίζουν την εμπιστοσύνη στο διαδίκτυο, υπογραμμίζοντας τη δέσμευσή της να προάγει ασφαλή και αξιόπιστα διαδικτυακά περιβάλλοντα.</li>
<li>Η δωρεά θα βοηθήσει στη χρηματοδότηση βασικής ανάπτυξης του Perl και κοινοτικών έργων, με το TPRF να εκφράζει ευγνωμοσύνη για την υποστήριξη και την εμπιστοσύνη του DuckDuckGo στην αποστολή τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δωρεά των $25k από την DuckDuckGo στο Ίδρυμα Perl και Raku έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με τη βιωσιμότητα των έργων ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Η μείωση της χρήσης της Perl και η έλλειψη συνεισφορών από εταιρείες που βασίζονται σε αυτήν αναδεικνύουν ανησυχίες σχετικά με τη μελλοντική χρηματοδότηση και τα ζητήματα τεχνολογικού χρέους της.</li>
<li>Η συζήτηση για την εξάρτηση του μοντέλου ανοιχτού κώδικα από δωρεές και εθελοντική εργασία προτείνει την εξερεύνηση εναλλακτικών μεθόδων χρηματοδότησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Η εταιρεία ισχυρίζεται ότι η αύξηση της τιμής κατά 1.000% την οδήγησε από τη VMware σε ανοιχτού κώδικα ανταγωνιστή.</a></h2>
<ul>
<li>Η Beeks Group, ένας πάροχος cloud από το Ηνωμένο Βασίλειο, μετέφερε 20.000 εικονικές μηχανές (VMs) από το VMware στο OpenNebula μετά από αύξηση τιμής κατά 1.000% που ακολούθησε την εξαγορά της VMware από την Broadcom.</li>
<li>Αυτή η μετανάστευση βελτίωσε την αποδοτικότητα των VM κατά 200% και επέτρεψε στην Beeks να διαθέσει περισσότερους πόρους για τις εργασίες των πελατών.</li>
<li>Η εξαγορά της VMware από την Broadcom έχει οδηγήσει σε αυξημένα κόστη και μειωμένη υποστήριξη, ωθώντας πολλές εταιρείες, συμπεριλαμβανομένης της AT&amp;T, να αναζητήσουν εναλλακτικές λύσεις λόγω δυσαρέσκειας των πελατών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια σημαντική αύξηση τιμών έχει ωθήσει μια εταιρεία να μεταβεί από το VMware σε μια εναλλακτική λύση ανοιχτού κώδικα, αντικατοπτρίζοντας μια ευρύτερη τάση στη βιομηχανία.</li>
<li>Η εξαγορά της VMware από την Broadcom και οι επακόλουθες αλλαγές στις τιμές ωθούν τις επιχειρήσεις να εξερευνήσουν άλλες επιλογές, με την Red Hat να κερδίζει νέους πελάτες ως αποτέλεσμα.</li>
<li>Η στροφή της βιομηχανίας προς την κοντεϊνεροποίηση και το Kubernetes μειώνει την ελκυστικότητα των παραδοσιακών εικονικών μηχανών, υπογραμμίζοντας την ανάγκη να εξεταστεί ο κίνδυνος εξάρτησης από έναν προμηθευτή και να διερευνηθούν εναλλακτικές λύσεις όπως το Proxmox ή το OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το Μικρό Κόκκινο Βιβλίο του Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20%CE%9C%CE%B9%CE%BA%CF%81%CF%8C%20%CE%9A%CF%8C%CE%BA%CE%BA%CE%B9%CE%BD%CE%BF%20%CE%92%CE%B9%CE%B2%CE%BB%CE%AF%CE%BF%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Facebook&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%203%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Η Intel ανακοινώνει την αποχώρηση του Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Intel, Pat Gelsinger, ανακοίνωσε την αποχώρησή του μετά από πάνω από 40 χρόνια, με ισχύ από την 1η Δεκεμβρίου 2024, με τους David Zinsner και Michelle Johnston Holthaus να υπηρετούν ως προσωρινοί συν-Διευθύνοντες Σύμβουλοι.</li>
<li>Το διοικητικό συμβούλιο είναι αφοσιωμένο στη διατήρηση της ηγεσίας προϊόντων και της αποδοτικότητας, με τον Frank Yeary ως προσωρινό εκτελεστικό πρόεδρο κατά τη διάρκεια της αναζήτησης για νέο διευθύνοντα σύμβουλο.</li>
<li>Η Intel παραμένει ηγέτης στην τεχνολογία ημιαγωγών, εμπνευσμένη από τον Νόμο του Μουρ, με έμφαση στην καινοτομία και τη συνέχιση της ηγεσίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συνταξιοδότηση του Διευθύνοντος Συμβούλου της Intel, Pat Gelsinger, έχει προκαλέσει εικασίες σχετικά με το μέλλον της εταιρείας, με τις απόψεις να διίστανται για το αν η επιθετική του στρατηγική ήταν επωφελής ή ενδεικτική υποκείμενων προβλημάτων.</li>
<li>Έχουν προκύψει συζητήσεις σχετικά με πιθανές συγχωνεύσεις, συμπεριλαμβανομένης μιας αμφιλεγόμενης πρότασης συγχώνευσης με την AMD, η οποία εγείρει ανησυχίες για τη δημιουργία μονοπωλίου.</li>
<li>Η ανακοίνωση έχει προκαλέσει ανάμεικτες αντιδράσεις, με κάποιους να τη θεωρούν λάθος και άλλους να την εκλαμβάνουν ως απαραίτητη αλλαγή για την πρόοδο της Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Τι θα εισέλθει στη Δημόσια Δικαιοδοσία το 2025;</a></h2>
<ul>
<li>Την 1η Ιανουαρίου 2025, νέα έργα θα εισέλθουν στη δημόσια σφαίρα, συμπεριλαμβανομένων αυτών από δημιουργούς που πέθαναν το 1954 και το 1974, καθώς και αμερικανικές ταινίες/βιβλία από το 1929.</li>
<li>Η Public Domain Review, μια Κοινοτική Εταιρεία Ενδιαφέροντος του Ηνωμένου Βασιλείου, χρησιμοποιεί τα κέρδη για το όφελος της κοινότητας και βασίζεται σε δωρεές αναγνωστών.</li>
<li>Οι αναγνώστες ενθαρρύνονται να εξερευνήσουν πηγές όπως το “Public Domain Day Countdown” του John Mark Ockerbloom και το Μανιφέστο της Communia για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με το δημόσιο τομέα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 2025, η λήξη των τελευταίων διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας για τον κωδικοποιητή βίντεο h.264 (AVC) θα τον καταστήσει ελεύθερα διαθέσιμο, ενδεχομένως αυξάνοντας την προσβασιμότητα και μειώνοντας το κόστος για τους χρήστες.</li>
<li>Ο κωδικοποιητής HEVC παραμένει μπλεγμένος σε πολυπλοκότητες διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας, αναδεικνύοντας τις συνεχιζόμενες προκλήσεις στην προσβασιμότητα των κωδικοποιητών βίντεο.</li>
<li>Οι συζητήσεις για τη μεταρρύθμιση των πνευματικών δικαιωμάτων είναι σε εξέλιξη, με προτάσεις για συντομότερες περιόδους και περισσότερες υποχρεωτικές άδειες για την εξισορρόπηση των δικαιωμάτων των δημιουργών με την πρόσβαση του κοινού, αντιμετωπίζοντας ανησυχίες ότι οι τρέχουσες μακροχρόνιες περίοδοι ωφελούν κυρίως τις εταιρείες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">«Πώς να Μελετήσετε Μαθηματικά (2017)»</a></h2>
<ul>
<li>Το δοκίμιο του Lawrence Neff Stout παρέχει στρατηγικές για τη μελέτη μαθηματικών σε επίπεδο πανεπιστημίου, τονίζοντας την ανάγκη για βαθύτερη κατανόηση της θεωρίας, των ορισμών και των αποδείξεων σε σύγκριση με τα μαθηματικά του λυκείου. - Κύριες στρατηγικές περιλαμβάνουν την κατανόηση ακριβών ορισμών, την απομνημόνευση και κατανόηση θεωρημάτων και αποδείξεων, και τη χρήση τεχνικών όπως η εργασία προς τα πίσω για να δούμε πώς συνδέονται οι έννοιες. - Το δοκίμιο υπογραμμίζει τη σημασία της πρακτικής επίλυσης προβλημάτων για την ανάπτυξη τεχνικών και κρίσης, και τονίζει ότι η κατανόηση είναι πιο κρίσιμη από την απομνημόνευση στα μαθηματικά του πανεπιστημίου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η απόλαυση στη μελέτη των μαθηματικών μπορεί να ενισχύσει την κατανόηση και να οδηγήσει στην επιτυχία, καθώς πολλοί μαθητές δυσκολεύονται με το μάθημα λόγω μη ελκυστικών μεθόδων διδασκαλίας. - Η ύπαρξη ενός μέντορα που αποκαλύπτει τις ευχάριστες πτυχές των μαθηματικών και η οικοδόμηση αυτοπεποίθησης από νωρίς μπορεί να αποτρέψει τους μαθητές από το να εγκαταλείψουν πρόωρα. - Αποτελεσματικές στρατηγικές περιλαμβάνουν την εμβάθυνση στο υλικό, την επίλυση προβλημάτων και την κατανόηση ορισμών και αποδείξεων, ισορροπώντας τη διαίσθηση με αυστηρή μελέτη για την επίτευξη δεξιοτεχνίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Γονίδιο πίσω από το πορτοκαλί τρίχωμα στις γάτες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Πρόσφατες μελέτες υποδεικνύουν ότι το γονίδιο Arhgap36, το οποίο επηρεάζει τα επίπεδα GTP και τη δραστηριότητα του υποδοχέα MC1R, μπορεί να είναι υπεύθυνο για το πορτοκαλί τρίχωμα στις γάτες, αντί για το γονίδιο Mc1r που συνδέεται με τα κόκκινα μαλλιά στους ανθρώπους.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα της γενετικής, όπου ένα μόνο γονίδιο μπορεί να επηρεάσει πολλαπλά χαρακτηριστικά, και αποτελεί μέρος ευρύτερων ερευνητικών προσπαθειών για την κατανόηση των γενετικών μηχανισμών.</li>
<li>Η κατανόηση αυτών των γενετικών παραγόντων έχει πιθανές επιπτώσεις στην αναπαραγωγή και την υγεία, συμβάλλοντας στη δημοτικότητα των πορτοκαλί γατών, που συχνά σημειώνονται για τη παιχνιδιάρικη συμπεριφορά τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">Η φράση &#39;Brain rot&#39; ανακηρύχθηκε Λέξη της Χρονιάς 2024 από το Πανεπιστήμιο της Οξφόρδης.</a></h2>
<ul>
<li>«Η Λέξη της Χρονιάς της Οξφόρδης για το 2024 είναι &quot;brain rot&quot;, επιλεγμένη μέσω δημόσιας ψηφοφορίας με πάνω από 37.000 συμμετέχοντες, υπογραμμίζοντας τη αυξανόμενη σημασία της. - Το &quot;brain rot&quot; περιγράφει την πνευματική παρακμή από την κατανάλωση ασήμαντου διαδικτυακού περιεχομένου, με αύξηση 230% στη χρήση από το 2023 έως το 2024, αντικατοπτρίζοντας τις ανησυχίες για την επίδραση της ψηφιακής κατανάλωσης στην ψυχική υγεία. - Αρχικά επινοημένος από τον Henry David Thoreau το 1854, ο όρος έχει αποκτήσει δημοτικότητα σε πλατφόρμες όπως το TikTok, προκαλώντας συζητήσεις για τις επιπτώσεις της υπερβολικής διαδικτυακής κατανάλωσης, ιδιαίτερα μεταξύ των Gen Z και Gen Alpha.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η φράση &quot;Brain rot&quot; επιλέχθηκε ως η Λέξη της Χρονιάς 2024 από το Oxford, αναφερόμενη στην επιδείνωση της πνευματικής κατάστασης από την υπερβολική κατανάλωση ασήμαντου διαδικτυακού περιεχομένου. - Ο όρος υπογραμμίζει τις ανησυχίες για τη συρρίκνωση της προσοχής και τις εθιστικές ιδιότητες των ψηφιακών μέσων, όπως τα κοινωνικά δίκτυα, η τηλεόραση και τα βιντεοπαιχνίδια. - Οι συζητήσεις γύρω από το &quot;brain rot&quot; τονίζουν την ανάγκη για μέτρο ώστε να επιτευχθεί ισορροπία μεταξύ χαλάρωσης και αποφυγής υπερδιέγερσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Προγραμματισμός του C64 με το Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Η επέκταση VS64 επιτρέπει τον προγραμματισμό του Commodore 64 χρησιμοποιώντας το Visual Studio Code σε Mac, Windows και Linux, παρέχοντας μια σύγχρονη, διαλειτουργική εναλλακτική λύση στο CBM PRG Studio που είναι διαθέσιμο μόνο για Windows.</li>
<li>Το VS64 υποστηρίζει προγραμματισμό σε BASIC, Assembly και C με επισήμανση σύνταξης, εργαλεία και χαρακτηριστικά όπως αυτόματη αρίθμηση και χρήση ετικετών, βελτιώνοντας την εμπειρία ανάπτυξης.</li>
<li>Ενσωματώνεται με τους assembler ACME και Kick, τους μεταγλωττιστές CC65 και LLVM-MOS C/C++, και τον εξομοιωτή VICE C64 για αποσφαλμάτωση, καθιστώντας το ένα ολοκληρωμένο εργαλείο για την ανάπτυξη στο C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση τονίζει τη νοσταλγία και το συνεχιζόμενο ενδιαφέρον για τον ρετρό υπολογισμό, ιδιαίτερα τον προγραμματισμό του Commodore 64 (C64) χρησιμοποιώντας το Visual Studio Code.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται εμπειρίες με παλαιά συστήματα, αποδίδοντας σε αυτά την έμπνευση για τις καριέρες τους στην ανάπτυξη λογισμικού, και συζητούν εργαλεία όπως το &quot;retro debugger&quot; και τα μαθήματα στο YouTube για την εκμάθηση παλιών παιχνιδιών και επιδείξεων.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις και τις χαρές του προγραμματισμού σε γλώσσα assembly και BASIC, και αναφέρει σύγχρονα εργαλεία και επεκτάσεις που ενισχύουν την εμπειρία του ρετρό κώδικα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η Intel ανακοινώνει την αποχώρηση του Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20Intel%20%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%B9%CE%BD%CF%8E%CE%BD%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CF%87%CF%8E%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Pat%20Gelsinger&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%202%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Η Έλευση του Κώδικα 2024</a></h2>
<ul>
<li>Το Advent of Code, δημιουργημένο από τον Eric Wastl, είναι ένα ημερολόγιο Advent που περιλαμβάνει γρίφους προγραμματισμού κατάλληλους για όλα τα επίπεδα δεξιοτήτων, οι οποίοι μπορούν να λυθούν σε οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού.</li>
<li>Οι γρίφοι είναι σχεδιασμένοι να λειτουργούν αποτελεσματικά σε παλαιότερο υλικό και προορίζονται για εξάσκηση, συνεντεύξεις ή ψυχαγωγία, χωρίς να απαιτείται υπόβαθρο στην επιστήμη των υπολογιστών.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες ενθαρρύνονται να μοιράζονται τις εμπειρίες τους, να δοκιμάζουν λύσεις με παραδείγματα και να ζητούν βοήθεια αν χρειαστεί, ενώ τηρούν κατευθυντήριες γραμμές όπως το να μην χρησιμοποιούν τεχνητή νοημοσύνη για την επίλυση γρίφων και να σέβονται τους κανόνες εμπορικών σημάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Έλευση του Κώδικα 2024 έχει ξεκινήσει, με τους συμμετέχοντες να ασχολούνται με δημιουργική επίλυση προβλημάτων και να μοιράζονται τις εμπειρίες τους. - Ορισμένοι συμμετέχοντες πειραματίζονται με μοναδικές προσεγγίσεις, όπως η χρήση της C χωρίς τις τυπικές βιβλιοθήκες ή η εξερεύνηση νέων γλωσσών προγραμματισμού όπως η Swift ή η Ada. - Παρόλο που υπάρχουν ανησυχίες για την επίδραση της τεχνητής νοημοσύνης στον πίνακα κατάταξης, η εκδήλωση κυρίως προάγει την προσωπική απόλαυση, τη μάθηση και την αλληλεπίδραση της κοινότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Μια Βραζιλιάνικη Αρχή Πιστοποίησης που εμπιστεύεται μόνο η Microsoft έχει εκδώσει ένα πιστοποιητικό για το google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια Βραζιλιάνικη Αρχή Πιστοποίησης (CA), που εμπιστεύεται αποκλειστικά η Microsoft, εξέδωσε ένα πιστοποιητικό για το google.com, παραβιάζοντας τους κανόνες Εξουσιοδότησης Αρχής Πιστοποίησης (CAA) της Google.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό εγείρει ανησυχίες σχετικά με την αξιοπιστία της CA και την απόφαση της Microsoft να την εμπιστευτεί, καθώς άλλοι μεγάλοι περιηγητές δεν το κάνουν.</li>
<li>Το πιστοποιητικό θα μπορούσε να διευκολύνει επιθέσεις τύπου man-in-the-middle, επιτρέποντας στους επιτιθέμενους να προσποιηθούν την Google και να διανείμουν κακόβουλο λογισμικό, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για αυστηρότερη εποπτεία και διαφάνεια στις αποφάσεις εμπιστοσύνης των Αρχών Πιστοποίησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Σύστημα ιδιωτικής κάμερας ασφαλείας για το σπίτι ανοιχτού κώδικα (κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα σύστημα κάμερας ασφαλείας για το σπίτι που ονομάζεται Privastead, εστιάζοντας στην ιδιωτικότητα χρησιμοποιώντας κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο με το OpenMLS και υλοποιώντας το κυρίως σε Rust. Το Privastead είναι ανοιχτού κώδικα για όσους έχουν ανησυχίες για την ιδιωτικότητα, απαιτώντας μια συμβατή IP κάμερα, έναν τοπικό υπολογιστή, έναν διακομιστή και ένα Android smartphone για την εγκατάσταση. Προς το παρόν, το σύστημα υποστηρίζει μόνο μία IP κάμερα και Android, αλλά ο συγγραφέας αναζητά σχόλια και συνεισφορές από την κοινότητα για να βελτιώσει τις δυνατότητές του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Privastead είναι ένα σύστημα ανοιχτού κώδικα για κάμερες ασφαλείας στο σπίτι, που αναπτύχθηκε για να αντιμετωπίσει ανησυχίες σχετικά με την ιδιωτικότητα που υπάρχουν στις υπάρχουσες λύσεις, χρησιμοποιώντας κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο μέσω του OpenMLS. Το σύστημα υλοποιείται κυρίως σε Rust και απαιτεί μια υποστηριζόμενη κάμερα IP, έναν τοπικό υπολογιστή, έναν διακομιστή και ένα smartphone Android για τη λειτουργία του. Το έργο είναι διαθέσιμο στο GitHub, προσκαλώντας σχόλια και συνεισφορές από την κοινότητα για να βελτιώσει τη λειτουργικότητά του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Το Ntfs2btrfs πραγματοποιεί μετατροπή επί τόπου του συστήματος αρχείων NTFS στο ανοιχτού κώδικα Btrfs.</a></h2>
<ul>
<li>Το Ntfs2btrfs είναι ένα εργαλείο σχεδιασμένο για τη μετατροπή συστημάτων αρχείων NTFS σε Btrfs επί τόπου, διατηρώντας την αρχική εικόνα ως αντίγραφο reflink για πιθανή ανάκτηση χώρου.</li>
<li>Το εργαλείο είναι διαθέσιμο τόσο για Windows όσο και για Linux, με συγκεκριμένες οδηγίες εγκατάστασης και εξαρτήσεις για κάθε πλατφόρμα, και περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως υποστήριξη συμπίεσης και επαναφορά σε NTFS.</li>
<li>Οι περιορισμοί περιλαμβάνουν την έλλειψη υποστήριξης για παλαιότερα εκτεταμένα χαρακτηριστικά, μεγάλες εναλλακτικές ροές δεδομένων (ADS) και κρυπτογραφημένα αρχεία, με συγκεκριμένες προϋποθέσεις που απαιτούνται για την εκκίνηση των Windows από ένα σύστημα αρχείων Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ntfs2btrfs είναι ένα εργαλείο που επιτρέπει τη μετατροπή επί τόπου από το NTFS (New Technology File System) σε Btrfs (B-tree File System), προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τη χρησιμότητά του και το χρονοδιάγραμμα για μεγάλες μεταφορές δεδομένων.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται ανάμεικτες εμπειρίες με το Btrfs, εκτιμώντας χαρακτηριστικά όπως τα στιγμιότυπα, αλλά ανακαλώντας παλαιότερα προβλήματα σταθερότητας, ενώ συζητούν επίσης και άλλα συστήματα αρχείων όπως το ZFS και το bcachefs.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τις πολυπλοκότητες και τους κινδύνους της διαχείρισης συστημάτων αρχείων, με ορισμένους χρήστες να υποστηρίζουν τη δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας και τις νέες μορφοποιήσεις αντί για εργαλεία μετατροπής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">Η AMD απενεργοποιεί το Loop Buffer του Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>Η AMD έχει απενεργοποιήσει το loop buffer στους επεξεργαστές Zen 4, μια λειτουργία που προορίζεται για βελτιστοποίηση της κατανάλωσης ενέργειας και όχι για ενίσχυση της απόδοσης. - Οι δοκιμές απόδοσης δείχνουν αμελητέες διαφορές με το loop buffer απενεργοποιημένο, καθώς η cache των λειτουργιών αντισταθμίζει με επαρκές εύρος ζώνης. - Η απόφαση να απενεργοποιηθεί το loop buffer, πιθανώς λόγω κάποιου σφάλματος υλικού, είναι απίθανο να επηρεάσει σημαντικά την απόδοση ή την κατανάλωση ενέργειας, και η λειτουργία δεν είχε ευρέως τεκμηριωθεί από την AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η AMD έχει απενεργοποιήσει το loop buffer στους επεξεργαστές Zen 4, πιθανότατα λόγω μη αποκαλυφθέντων ευπαθειών υλικού, με αποτέλεσμα μια μικρή μείωση της απόδοσης σε ορισμένες περιπτώσεις. Το loop buffer είχε σχεδιαστεί για να ενισχύει την ενεργειακή απόδοση και την απόδοση, αλλά η αφαίρεσή του υποδηλώνει ότι μπορεί να μην προσέφερε ουσιαστικά πλεονεκτήματα. Η σιωπηλή απόφαση να απενεργοποιηθεί το loop buffer έχει οδηγήσει σε ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και τη διαχείριση των ευπαθειών υλικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">Κυκλοφόρησε το OpenWRT One: Ο πρώτος δρομολογητής σχεδιασμένος ειδικά για το OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Η Software Freedom Conservancy (SFC) και η OpenWrt κυκλοφόρησαν το OpenWrt One, έναν ασύρματο δρομολογητή σχεδιασμένο να προάγει την ελευθερία του λογισμικού και το δικαίωμα στην επισκευή, με τιμή $89 με θήκη ή $68.42 για την πλακέτα.</li>
<li>Ο δρομολογητής είναι αδύνατο να καταστραφεί, πλήρως συμβατός με copyleft, και διαθέτει ένα MediaTek MT7981B SoC, wifi MT7976C, 1 GiB DDR4 RAM, υποστηρίζοντας Power over Ethernet (PoE) και τροφοδοσία USB-C, με μια σειριακή διεπαφή USB για προχωρημένους χρήστες.</li>
<li>Η συσκευή συμμορφώνεται με τις προδιαγραφές της FCC, αποδεικνύοντας ότι το δικαίωμα επισκευής λογισμικού μπορεί να ευθυγραμμιστεί με τις κανονιστικές απαιτήσεις, και κάθε αγορά περιλαμβάνει μια δωρεά $10 στο OpenWrt στο Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenWRT One, ο πρώτος δρομολογητής που σχεδιάστηκε ειδικά για το λογισμικό ανοιχτού κώδικα OpenWrt, έχει κυκλοφορήσει, με τιμή στα 89 δολάρια. Στόχος του είναι να ισορροπήσει τη συμμόρφωση με την άδεια copyleft και τους κανονισμούς της FCC, αν και περιλαμβάνει ακόμα ορισμένα ιδιόκτητα δυαδικά αρχεία για τη λειτουργικότητα Wi-Fi. Η κυκλοφορία του έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τα οφέλη του διαχωρισμού των λειτουργιών δρομολογητή και Wi-Fi για μεγαλύτερη ευελιξία στο υλικό δικτύωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Ο Jeff Dean απαντά στη βιομηχανία EDA σχετικά με την AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Jeff Dean απάντησε στις επικρίσεις σχετικά με το AlphaChip της Google, σημειώνοντας ότι οι επικριτές δεν ακολούθησαν βασικά βήματα αναπαραγωγής, όπως η προ-εκπαίδευση. - Η συζήτηση θέτει το ερώτημα αν η απόδοση του AlphaChip είναι ισάξια με τα υπάρχοντα εργαλεία, με κάποιους να υποστηρίζουν ότι οι ισχυρισμοί της Google μπορεί να είναι υπερβολικοί. - Αυτή η συζήτηση υπογραμμίζει τις εντάσεις μεταξύ της Google και της βιομηχανίας Ηλεκτρονικού Σχεδιασμού Αυτοματισμού (EDA), περιλαμβάνοντας κατηγορίες για μεροληψία και ανησυχίες σχετικά με την αναπαραγωγιμότητα της έρευνας της Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η Έλευση του Κώδικα 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%88%CE%BB%CE%B5%CF%85%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20%CE%9A%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%202024&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%201%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Τι κάνει αυτό το κουμπί; – Το νέο μου αυτοκίνητο έχει έναν μυστηριώδη και μη καταγεγραμμένο διακόπτη.</a></h2>
<ul>
<li>Ένας ιδιοκτήτης ενός Opel Corsa του 2020 ανακάλυψε έναν μυστηριώδη διακόπτη συνδεδεμένο με ένα σύστημα παρακολούθησης στόλου, πιθανότατα εγκατεστημένο από τον προηγούμενο ιδιοκτήτη, μια μεγάλη εταιρεία.</li>
<li>Το σύστημα λειτουργεί ως συσκευή εντοπισμού GPS και πιθανώς ως αντικλεπτικό, παρακολουθώντας τις κινήσεις του οδηγού και στέλνοντας δεδομένα σε έναν διαχειριστή στόλου.</li>
<li>Ο ιδιοκτήτης σχεδιάζει να αφαιρέσει το σύστημα λόγω ανησυχιών για την ιδιωτικότητα, επισημαίνοντας το ζήτημα της οδήγησης με συσκευές παρακολούθησης χωρίς να το γνωρίζει κανείς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νέο μοντέλο αυτοκινήτου διαθέτει έναν διακόπτη συνδεδεμένο με τεχνολογία GPS και eSIM, προκαλώντας ανησυχίες για την ιδιωτικότητα καθώς αυτές οι λειτουργίες δεν μπορούν να απενεργοποιηθούν, ενδεχομένως επιτρέποντας τη συλλογή δεδομένων και την κυβερνητική παρακολούθηση.</li>
<li>Μερικοί καταναλωτές προτιμούν παλαιότερα αυτοκίνητα για να αποφύγουν ζητήματα ιδιωτικότητας, καθώς τα σύγχρονα οχήματα συχνά συγκρίνονται με &quot;έξυπνα τηλέφωνα σε τροχούς&quot; λόγω των χαρακτηριστικών συνδεσιμότητάς τους.</li>
<li>Οι μελέτες για την ιδιωτικότητα αναδεικνύουν σημαντικές ανησυχίες με τα νέα αυτοκίνητα, αν και ορισμένες μάρκες προσφέρουν επιλογές για να εξαιρεθεί κανείς από την κοινοποίηση δεδομένων, προκαλώντας συνεχιζόμενες συζητήσεις για την ισορροπία μεταξύ τεχνολογικών εξελίξεων και δικαιωμάτων ιδιωτικότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Σπάζοντας το CAPTCHA του 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Το έργο στόχευε στην ανάπτυξη ενός μοντέλου μηχανικής μάθησης χρησιμοποιώντας το TensorFlow για την επίλυση των CAPTCHAs του 4Chan με ακρίβεια άνω του 80%, επιτυγχάνοντας τελικά ακρίβεια άνω του 90%.</li>
<li>Το μοντέλο χρησιμοποίησε μια αρχιτεκτονική LSTM CNN με κωδικοποίηση CTC, εκπαιδεύτηκε σε 500 χειροκίνητα λυμένες και 50,000 συνθετικές εικόνες, και μετατράπηκε για χρήση σε περιηγητές με το TensorFlow.js.</li>
<li>Το έργο παρείχε πολύτιμες γνώσεις στη μηχανική μάθηση και την υπολογιστική όραση, ξεπερνώντας προκλήσεις όπως η συλλογή δεδομένων, η δημιουργία συνθετικών δεδομένων και τα ζητήματα συμβατότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το σύστημα CAPTCHA του 4Chan έχει παραβιαστεί, αναδεικνύοντας τους περιορισμούς των CAPTCHA που βασίζονται σε κείμενο, καθώς οι υπολογιστές πλέον ξεπερνούν τις ανθρώπινες ικανότητες στην επίλυσή τους.</li>
<li>Παρά τις ευπάθειές τους, τα CAPTCHAs εξακολουθούν να παίζουν ρόλο στην αύξηση του κόστους του spamming, αποθαρρύνοντας έτσι ορισμένους πιθανούς spammers.</li>
<li>Οι ηθικές επιπτώσεις της παραβίασης CAPTCHA συζητούνται, καθώς διευκολύνει την αύξηση του ανεπιθύμητου περιεχομένου και του περιεχομένου που δημιουργείται από τεχνητή νοημοσύνη, επηρεάζοντας τους ιδιοκτήτες ιστοσελίδων και τους χρήστες, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για πιο αποτελεσματικές λύσεις κατά του ανεπιθύμητου περιεχομένου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Γεωμετρική γραμμή-τέχνη του Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η γεωμετρική γραμμική τέχνη του Wacław Szpakowski κερδίζει αναγνώριση για τα πολύπλοκα σχέδιά της, συγκρίνοντας με την Op Art και καλλιτέχνες όπως η Bridget Riley και ο Bernard Cohen. Η τέχνη, που μοιάζει με μαθηματικά μοτίβα, εμπνέει δημιουργούς ψηφιακής και γενετικής τέχνης, αναδεικνύοντας το δυναμικό της στις σύγχρονες ψηφιακές πλατφόρμες. Οι συζητήσεις τονίζουν τη ιστορική σημασία του έργου του Szpakowski και τη σύνθεση μαθηματικών και τέχνης, με συνδέσμους σε σχετική τέχνη και εκθέσεις να μοιράζονται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Μηχανική Ύπνου</a></h2>
<ul>
<li>Η Οικογενής Φυσική Σύντομη Ύπνωση (FNSS) είναι μια κατάσταση όπου τα άτομα μπορούν να κοιμούνται λιγότερο χωρίς αρνητικές επιπτώσεις λόγω μιας γενετικής μετάλλαξης, κυρίως στο γονίδιο DEC2 που επηρεάζει τα επίπεδα της ορεξίνης. Η ορεξίνη παίζει βασικό ρόλο στη ρύθμιση του ύπνου, με ανισορροπίες να οδηγούν σε υπνηλία ή αϋπνία, και η έρευνα εξετάζει την αναπαραγωγή της FNSS μέσω αγωνιστών ορεξίνης ή γονιδιακής θεραπείας. Παρά το δυναμικό της, η FNSS παραμένει ανεπαρκώς ερευνημένη, υποδεικνύοντας την ανάγκη για περαιτέρω μελέτες για την ανάπτυξη βελτιωμένων μεθόδων μηχανικής του ύπνου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Οικογενειακή Φυσική Σύντομη Ύπνωση (FNSS) είναι μια γενετική μετάλλαξη που επιτρέπει στα άτομα να κοιμούνται λιγότερο χωρίς αρνητικές επιπτώσεις, προκαλώντας ενδιαφέρον για τα πιθανά οφέλη και τους κινδύνους της.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις στην υγεία από τη μειωμένη διάρκεια ύπνου, συμπεριλαμβανομένου ενός πιθανού αυξημένου κινδύνου άνοιας, παρά ορισμένες προσωπικές αφηγήσεις επιτυχούς βελτιστοποίησης του ύπνου.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει επίσης τον εξελικτικό ρόλο του ύπνου, τη δυνατότητα βιοχακαρίσματος του ύπνου και τις κοινωνικές επιπτώσεις, θέτοντας το ερώτημα αν οι μειωμένες ανάγκες ύπνου είναι τελικά ωφέλιμες ή επιβλαβείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Η επιδείνωση της Google</a></h2>
<ul>
<li>Το κλείσιμο του Giant Freakin Robot υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι ανεξάρτητοι εκδότες, καθώς πολλοί ιστότοποι κλείνουν λόγω μειωμένης επισκεψιμότητας από μεγάλες πλατφόρμες όπως η Google και το Facebook. Το σύστημα μηχανικής μάθησης της Google, σχεδιασμένο να βελτιώνει τα αποτελέσματα αναζήτησης, έχει ακούσια αφαιρέσει από τη λίστα πολλούς μικρούς ιστότοπους, οδηγώντας σε οικονομικές δυσκολίες για τους δημιουργούς περιεχομένου. Η πολυπλοκότητα του αλγορίθμου και η κυρίαρχη θέση της Google στην αγορά συμβάλλουν στο συνεχιζόμενο πρόβλημα, αφήνοντας τους δημιουργούς με περιορισμένες εναλλακτικές και λύσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η παρακμή της Google συνδέεται με την εστίασή της στα έσοδα από διαφημίσεις αντί για την ποιότητα της αναζήτησης, με αποτέλεσμα τη μείωση της καινοτομίας και της οραματικότητας.</li>
<li>Οι χρήστες αναφέρουν μια πτώση στην ποιότητα των υπηρεσιών όπως το Google Maps και το Google Docs, χωρίς σημαντικά επιτεύγματα από την Google τα τελευταία χρόνια.</li>
<li>Η άνοδος της Βελτιστοποίησης Μηχανών Αναζήτησης (SEO) και του περιεχομένου που δημιουργείται από την Τεχνητή Νοημοσύνη έχει περιπλέξει τα αποτελέσματα αναζήτησης, ωθώντας τους χρήστες να εξερευνήσουν εναλλακτικές λύσεις όπως το Kagi και το DuckDuckGo για καλύτερες εμπειρίες αναζήτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Ο κατασκευαστής Sol-Ark φέρεται να απενεργοποιεί όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ</a></h2>
<ul>
<li>Η Sol-Ark απενεργοποίησε όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ, προκαλώντας αναστάτωση στους ιδιοκτήτες κατοικιών με το να τους καθιστά εσκεμμένα άχρηστους, συνοδευόμενους από ένα μήνυμα σχετικά με περιφερειακούς περιορισμούς.</li>
<li>Η Sol-Ark, κατέχοντας αποκλειστικά δικαιώματα πωλήσεων στις ΗΠΑ, προσέφερε ένα πρόγραμμα αντικατάστασης με έκπτωση στους επηρεασμένους πελάτες, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με τον έλεγχο και την ασφάλεια των ηλιακών μετατροπέων που συνδέονται στο διαδίκτυο.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της επιλογής μετατροπέων με αξιόπιστη υποστήριξη και ασφαλή δικτύωση για την αποφυγή παρόμοιων διαταραχών, ιδιαίτερα με προϊόντα κατασκευασμένα στην Κίνα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Φημολογείται ότι η Sol-Ark απενεργοποίησε όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ, προκαλώντας απογοήτευση σχετικά με την εξάρτηση από συσκευές συνδεδεμένες στο διαδίκτυο και υπηρεσίες cloud. - Οι χρήστες εκφράζουν ανησυχίες για την εξάρτηση από υπηρεσίες cloud για τοπικές συσκευές, φοβούμενοι πιθανές μελλοντικές διακοπές και υποστηρίζοντας τον τοπικό έλεγχο. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τους κινδύνους που συνδέονται με την τεχνολογία που εξαρτάται από το cloud, προκαλώντας εκκλήσεις για βελτιωμένη προστασία των καταναλωτών και εναλλακτικές λύσεις.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Τι κάνει αυτό το κουμπί; – Το νέο μου αυτοκίνητο έχει έναν μυστηριώδη και μη καταγεγραμμένο διακόπτη." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%B9%20%CE%BA%CE%AC%CE%BD%CE%B5%CE%B9%20%CE%B1%CF%85%CF%84%CF%8C%20%CF%84%CE%BF%20%CE%BA%CE%BF%CF%85%CE%BC%CF%80%CE%AF%3B%20%E2%80%93%20%CE%A4%CE%BF%20%CE%BD%CE%AD%CE%BF%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%CE%B1%CF%85%CF%84%CE%BF%CE%BA%CE%AF%CE%BD%CE%B7%CF%84%CE%BF%20%CE%AD%CF%87%CE%B5%CE%B9%20%CE%AD%CE%BD%CE%B1%CE%BD%20%CE%BC%CF%85%CF%83%CF%84%CE%B7%CF%81%CE%B9%CF%8E%CE%B4%CE%B7%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%BC%CE%B7%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%B1%CE%B3%CE%B5%CE%B3%CF%81%CE%B1%CE%BC%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%BF%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CF%8C%CF%80%CF%84%CE%B7.&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2030%20%CE%9D%CE%BF%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
