<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">Έρχεται το JavaScript Temporal</a></h2>
<p>Το JavaScript Temporal είναι μια νέα δυνατότητα σε πειραματικές εκδόσεις προγραμμάτων περιήγησης που στοχεύει στη βελτίωση της διαχείρισης ημερομηνίας και ώρας για τους προγραμματιστές ιστού, αντιμετωπίζοντας τους περιορισμούς του παλιού αντικειμένου Date. Το Temporal παρέχει ακριβή διαχείριση ημερομηνιών, ωρών, διαρκειών και ημερολογίων, με πάνω από 200 βοηθητικές μεθόδους, υποστηρίζοντας διάφορα ημερολόγια και ζώνες ώρας. Ενώ η πλήρης υποστήριξη σε όλους τους περιηγητές είναι ακόμα σε εξέλιξη, ο Firefox προηγείται με την πιο προηγμένη υλοποίηση, και οι προγραμματιστές μπορούν να πειραματιστούν με το Temporal χρησιμοποιώντας το @js-temporal/polyfill. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το JavaScript Temporal είναι ένα νέο API σχεδιασμένο να ξεπεράσει τους περιορισμούς του παλιού API Date(), αντλώντας έμπνευση από προηγμένες βιβλιοθήκες χρόνου όπως το chrono στη Rust και το Joda Time στη Java. Εισάγει μια πιο σύνθετη αλλά απαραίτητη δομή διαχωρίζοντας τον χρόνο σε αφελή χρόνο, στιγμιαίο και ζωνικό χρόνο, αντιμετωπίζοντας αποτελεσματικά ζητήματα όπως τα σφάλματα της θερινής ώρας (DST) και τις διαφορές στην σειριοποίηση. Το Temporal αναμένεται να αντικαταστήσει δημοφιλείς βιβλιοθήκες όπως το Moment.js, το Luxon και το date-fns, παρέχοντας μια τυποποιημένη, ενσωματωμένη λύση για τη διαχείριση ημερομηνιών και χρόνου στη JavaScript, χρησιμοποιώντας τη Βάση Δεδομένων Ζωνών Ώρας IANA. </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">Αποκαλύφθηκε η βάση δεδομένων DeepSeek που διαρρέει ευαίσθητες πληροφορίες, συμπεριλαμβανομένου του ιστορικού συνομιλιών</a></h2>
<p>Η Wiz Research εντόπισε μια ευπάθεια ασφαλείας σε μια δημόσια προσβάσιμη βάση δεδομένων ClickHouse της DeepSeek, μιας κινεζικής startup AI, η οποία εξέθεσε πάνω από ένα εκατομμύριο γραμμές ευαίσθητων δεδομένων, συμπεριλαμβανομένων ιστορικού συνομιλιών και μυστικών κλειδιών. Η βάση δεδομένων ήταν ανοιχτή και χωρίς πιστοποίηση, παρουσιάζοντας σημαντικούς κινδύνους ασφαλείας, αλλά ασφαλίστηκε άμεσα μετά την υπεύθυνη γνωστοποίηση από την Wiz Research. Αυτό το περιστατικό υπογραμμίζει τις προκλήσεις ασφαλείας στην ταχεία υιοθέτηση των τεχνολογιών AI, τονίζοντας την κρίσιμη ανάγκη για ισχυρά μέτρα ασφαλείας για την προστασία ευαίσθητων δεδομένων καθώς η AI γίνεται ολοένα και πιο αναπόσπαστο μέρος των επιχειρηματικών λειτουργιών. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μια διαρροή βάσης δεδομένων του DeepSeek αποκάλυψε ευαίσθητες πληροφορίες, όπως το ιστορικό συνομιλιών, αλλά αποκαλύφθηκε υπεύθυνα και επιδιορθώθηκε άμεσα. Η συζήτηση υπογραμμίζει την ευρεία χρήση της Αγγλικής γλώσσας στον προγραμματισμό παγκοσμίως, αποδιδόμενη στην κυριαρχία της στις γλώσσες προγραμματισμού και τα εργαλεία. &quot;Η διαρροή προκάλεσε επίσης συζητήσεις σχετικά με την επίδραση του DeepSeek στη μετοχή της NVIDIA και ευρύτερες γεω </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">Εμπορικό τζετ συγκρούεται με ελικόπτερο Black Hawk κοντά στο αεροδρόμιο Ρίγκαν</a></h2>
<p>Σύγκρουση στον αέρα σημειώθηκε μεταξύ ενός επιβατικού αεροσκάφους και ενός ελικοπτέρου Black Hawk του Αμερικανικού Στρατού κοντά στο Αεροδρόμιο Ρίγκαν, στη Βιρτζίνια, προκαλώντας διακοπές πτήσεων. Το επιβατικό αεροσκάφος, ένα Bombardier CRJ700 της PSA Airlines, είχε 60 επιβάτες και τέσσερα μέλη πληρώματος, ενώ το ελικόπτερο μετέφερε τρεις στρατιώτες. Τουλάχιστον 18 σοροί έχουν ανασυρθεί και μια σημαντική επιχείρηση έρευνας και διάσωσης βρίσκεται σε εξέλιξη στον ποταμό Ποτόμακ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένα εμπορικό τζετ και ένα ελικόπτερο Black Hawk συγκρούστηκαν κοντά στο Αεροδρόμιο Ρίγκαν, προκαλώντας σημαντικές ανησυχίες για την ασφάλεια της εναέριας κυκλοφορίας. Παρά τις οδηγίες για το ελικόπτερο να διατηρήσει οπτικό διαχωρισμό, η σύγκρουση συνέβη, προκαλώντας συζητήσεις για τις διαδικασίες ελέγχου εναέριας κυκλοφορίας. Το περιστατικό έχει εντείνει τις εκκλήσεις για αλλαγές πολιτικής με στόχο την ενίσχυση της ασφάλειας και την πρόληψη μελλοντικών ατυχημάτων στον εναέριο χώρο των Η.Π.Α. </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Small 3</a></h2>
<p>Η Mistral AI κυκλοφόρησε το Mistral Small 3, ένα μοντέλο με 24 δισεκατομμύρια παραμέτρους, βελτιστοποιημένο για χαμηλή καθυστέρηση, υπό την άδεια Apache 2.0, προσφέροντας μια ανοιχτού κώδικα εναλλακτική λύση σε μεγαλύτερα ιδιόκτητα μοντέλα. Το μοντέλο διαπρέπει σε εργασίες γεννητικής τεχνητής νοημοσύνης, επιτυγχάνοντας ακρίβεια άνω του 81% στο MMLU με καθυστέρηση 150 tokens/s, και είναι κατάλληλο για τοπική ανάπτυξη σε συσκευές όπως μια RTX 4090 ή ένα Macbook με 32GB RAM. Mistral Small 3 είναι διαθέσιμο σε πλατφόρμες όπως το Hugging Face, το Ollama και το Kaggle, και είναι σχεδιασμένο για γρήγορη απόκριση σε συνομιλίες και για προσαρμογή σε εξειδικευμένη γνώση ανά τομέα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Mistral Small 3 είναι ένα νέο μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης που είναι βελτιστοποιημένο για αποδοτική απόδοση σε φορητούς υπολογιστές, ανταγωνιζόμενο μοντέλα όπως το Llama 3.3 70B, και μπορεί να εκτελείται τοπικά σε συσκευές όπως το M2 MacBook Pro. Το μοντέλο είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια Apache 2.0, με ανταγωνιστική τιμολόγηση API, καθιστώντας το προσβάσιμο για διάφορες εφαρμογές, συμπεριλαμβανομένων των χρηματοοικονομικών και της υγειονομικής περίθαλψης. Οι συζητήσεις αναδεικνύουν την ισχυρή του απόδοση σε δομημένη έξοδο και τοπικές εφαρμογές, καθώς και τη σημασία των ανοιχτού κώδικα βαρών και της μάθησης από έργα ανοιχτού κώδικα. </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova: Σημείωση για τη σχέση μεταξύ της τεχνητής νοημοσύνης και της ανθρώπινης νοημοσύνης</a></h2>
<p>Το έγγραφο εξετάζει την τεχνητή νοημοσύνη και την ανθρώπινη νοημοσύνη από χριστιανική σκοπιά, εστιάζοντας στις ηθικές και ανθρωπολογικές προκλήσεις που θέτει η τεχνητή νοημοσύνη. Υπογραμμίζει την πίστη της Εκκλησίας στη νοημοσύνη ως θεϊκό δώρο, ουσιώδες για την ανθρώπινη αξιοπρέπεια, και την ανάγκη για υπεύθυνη χρήση της τεχνητής νοημοσύνης προς όφελος της κοινωνίας. Το κείμενο καλεί για ηθικές κατευθυντήριες γραμμές ώστε να διασφαλιστεί ότι η τεχνητή νοημοσύνη σέβεται την ανθρώπινη αξιοπρέπεια, αντιμετωπίζοντας ανησυχίες όπως η ιδιωτικότητα, η παραπληροφόρηση και οι επιπτώσεις της στην εργασία και τις σχέσεις. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το έγγραφο του Βατικανού &quot;Antiqua et Nova&quot; εξετάζει την αλληλεπίδραση μεταξύ της τεχνητής νοημοσύνης (AI) και της ανθρώπινης νοημοσύνης, τονίζοντας τη υπεύθυνη χρήση της ανθρώπινης νοημοσύνης ως θεϊκό δώρο. Αν και αναγνωρίζει τα οφέλη της τεχνητής νοημοσύνης, το έγγραφο προειδοποιεί για ηθικές προκλήσεις, όπως η δυνατότητα της τεχνητής νοημοσύνης να μιμείται την ανθρώπινη δημιουργικότητα και να λαμβάνει αυτόνομες αποφάσεις, τονίζοντας την ανάγκη η ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης να σέβεται την ανθρώπινη αξιοπρέπεια και να εξυπηρετεί το κοινό καλό. Η Εκκλησία προειδοποιεί κατά της αντικατάστασης του Θεού από την τεχνητή νοημοσύνη, προτρέποντας για προσεκτική διάκριση και ηθική χρήση ώστε να αποτραπεί η θεοποίηση της τεχνολογίας και να διατηρηθεί η εστίαση στις ανθρώπινες αξίες. </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">Συμβουλές για έναν φίλο που θέλει να ξεκινήσει ένα blog</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι επίδοξοι bloggers συμβουλεύονται να κατέχουν το περιεχόμενό τους αντί να βασίζονται σε πλατφόρμες όπως το Medium ή το Substack, εξασφαλίζοντας έτσι έλεγχο και ανεξαρτησία. Η συνεπής γραφή και η επιλογή μιας συγκεκριμένης εξειδίκευσης συνιστώνται για την επίτευξη καλύτερων αποτελεσμάτων και την προσέλκυση ενός αφοσιωμένου κοινού. Η στρατηγική POSSE (Δημοσίευση στη Δική σας Ιστοσελίδα, Διανομή Αλλού) προτείνεται για την προώθηση της δουλειάς, ενώ τονίζει τη σημασία της συγγραφής για προσωπική ικανοποίηση αντί για άμεση αλληλεπίδραση. </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">Οι νεότεροι χρήστες κάνναβης έχουν μειωμένη εγκεφαλική λειτουργία, σύμφωνα με τη μεγαλύτερη μελέτη μέχρι σήμερα.</a></h2>
<p>«Μια μελέτη από το Πανεπιστήμιο του Κολοράντο Anschutz Medical Campus υποδεικνύει ότι η χρήση κάνναβης μπορεί να επηρεάσει τη λειτουργία του εγκεφάλου σε νεαρούς ενήλικες, επηρεάζοντας ιδιαίτερα τη λειτουργική μνήμη. Η έρευνα, που περιλάμβανε 1.003 συμμετέχοντες και μαγνητικές τομογραφίες, διαπίστωσε ότι οι βαρείς και πρόσφατοι χρήστες κάνναβης παρουσίασαν μειωμένη εγκεφαλική δραστηριότητα κατά τη διάρκεια εργασιών μνήμης, επηρεάζοντας περιοχές που σχετίζονται με το συναίσθημα, τη γνωστική λειτουργία και την κοινωνική συμπεριφορά. Δημοσιευμένη στο JAMA Network Open, η μελέτη προτείνει την αποχή από την κάνναβη πριν από γνωστικές εργασίες για την ενίσχυση της απόδοσης, αλλά οι βαρείς χρήστες μπορεί να αντιμετωπίσουν συμπτώματα στέρησης, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για περαιτέρω έρευνα σχετικά με τις μακροπρόθεσμες επιδράσεις της κάνναβης στον εγκέφαλο.» </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μια σημαντική μελέτη υποδηλώνει ότι οι νεότεροι χρήστες κάνναβης μπορεί να βιώσουν μειωμένη λειτουργία του εγκεφάλου, ειδικά στη λειτουργική μνήμη. Η μελέτη δεν μπορεί να καθορίσει οριστικά την αιτιότητα, καθώς αναγνωρίζει πιθανές συσχετίσεις με παράγοντες όπως η αυτοθεραπεία για άγχος ή ΔΕΠΥ. Η συνεχιζόμενη συζήτηση θέτει το ερώτημα αν η κάνναβη προκαλεί άμεσα μειωμένη γνωστική λειτουργία ή αν συνδέεται με άλλες επιλογές τρόπου ζωής. </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">Από C++ σε Clojure: Η γλώσσα Jank υπόσχεται το καλύτερο και από τις δύο</a></h2>
<p>Ο Jeaye Wilkerson, πρώην μηχανικός στην Electronic Arts (EA), δημιουργεί το &quot;jank,&quot; μια νέα γλώσσα προγραμματισμού που συνδυάζει τα διαδραστικά χαρακτηριστικά της Clojure με την εγγενή μεταγλώττιση, αξιοποιώντας το LLVM (Low-Level Virtual Machine). Το Jank ενσωματώνει στοιχεία από C++, Clojure και Rust, στοχεύοντας στη βελτιωμένη απόδοση και χρηστικότητα, και προορίζεται για εφαρμογές σε παιχνίδια, ανάπτυξη γραφικών διεπαφών χρήστη (GUI) και επιστήμη δεδομένων. Η γλώσσα έχει προσελκύσει το ενδιαφέρον της κοινότητας, με έναν οδικό χάρτη ανάπτυξης που περιλαμβάνει βελτιωμένη αναφορά σφαλμάτων, διαλειτουργικότητα με C++ και διανομή σε Linux, με πιθανές εφαρμογές σε μηχανές παιχνιδιών και διαδικτυακές υπηρεσίες. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Jank είναι μια νέα γλώσσα προγραμματισμού που έχει σχεδιαστεί για να συνδυάζει τα πλεονεκτήματα των C++ και Clojure, δίνοντας έμφαση στην απρόσκοπτη διαλειτουργικότητα με C++ και την διαδραστική ανάπτυξη. Χρησιμοποιεί Just-In-Time (JIT) μεταγλώττιση με LLVM (Low-Level Virtual Machine) για την παραγωγή εγγενών δυαδικών αρχείων, βελτιώνοντας την απόδοση και την ενσωμάτωση με C++. Η γλώσσα βρίσκεται ακόμα υπό ανάπτυξη, με μελλοντικά σχέδια να υποστηρίζει πολλαπλές πλατφόρμες και να βελτιώνει τη διαχείριση μνήμης, προκαλώντας ενδιαφέρον για τις δυνατότητές της στην ανάπτυξη παιχνιδιών και εγγενών εφαρμογών GUI. </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">Δημιουργώντας το βίντεο που έκανε τους Gorillaz</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Gorillaz, ένα εικονικό συγκρότημα, απέκτησε δημοτικότητα μέσω του καινοτόμου συνδυασμού μουσικής και animation, ιδιαίτερα με το βίντεο &quot;Clint Eastwood&quot;. Οι θαυμαστές θυμούνται με αγάπη τα δημιουργικά έργα του συγκροτήματος, όπως το διαδραστικό site Flash Kong Studios και την ξεχωριστή τέχνη του Jamie Hewlett. Το συγκρότημα, με επικεφαλής τον Damon Albarn, συνεχίζει να είναι επιδραστικό στη μουσική βιομηχανία, διατηρώντας μια διαχρονική γοητεία παρά την εξέλιξή του με τα χρόνια. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">Πίνακες κυκλωμάτων, χάλκινες επιφάνειες, γειωμένα επίπεδα, και εσείς</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το άρθρο εξερευνά την εξέλιξη του σχεδιασμού των Τυπωμένων Κυκλωμάτων (PCB), εστιάζοντας ιδιαίτερα στις χάλκινες επιφάνειες και τα επίπεδα γείωσης, τα οποία έχουν γίνει πιο αποδοτικά με τις σύγχρονες τεχνικές κατασκευής. Οι χυτεύσεις χαλκού χρησιμοποιούνται πλέον για την ενίσχυση της ταχύτητας παραγωγής, της συνέπειας και τη μείωση της πλευρικής χάραξης, ενώ τα επίπεδα γείωσης είναι απαραίτητα για τη Συμβατότητα Ηλεκτρομαγνητικής Ακτινοβολίας (EMC), την ηλεκτρική απόδοση και τον Σχεδιασμό για Κατασκευασιμότητα (DFM). Το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της ακριβούς τεχνικής γραφής και ασκεί κριτική στη μίξη εννοιών στις συζητήσεις για το σχεδιασμό PCB. </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – Μεταδώστε αρχεία πολυμέσων απευθείας από το macOS σε συσκευές AirPlay</a></h2>
<p>Το Airflow είναι μια εφαρμογή ροής βίντεο συμβατή με Chromecast, Apple TV και τηλεοράσεις AirPlay 2, που διαθέτει ροή HEVC, προσαρμοστικό ήχο και αναγνώριση οπτικών χαρακτήρων (OCR) υποτίτλων σε πραγματικό χρόνο. Υποστηρίζει 4K HDR (Υψηλό Δυναμικό Εύρος) και διάφορες μορφές ήχου, προσφέροντας αναπαραγωγή υψηλής ποιότητας με ελάχιστη χρήση CPU. Το Airflow είναι διαθέσιμο για εφάπαξ αγορά στα $19.99 και περιλαμβάνει δωρεάν εφαρμογή απομακρυσμένου ελέγχου για Android και iPhone, συμβατή με macOS 10.12+, 64-bit Windows 10+ και 32-bit Windows 10+. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Airflow είναι μια εφαρμογή ροής πολυμέσων που επιτρέπει στους χρήστες να μεταδίδουν περιεχόμενο από το macOS σε συσκευές AirPlay και Chromecast, γνωστή για την ταχύτητα και την αξιοπιστία της. Οι χρήστες εκτιμούν το Airflow για τις δυνατότητες προώθησης βίντεο, τη διαχείριση μεγάλων αρχείων, την υποστήριξη υποτίτλων και τη συμβατότητά του με macOS και Windows. Παρά τις ανησυχίες σχετικά με την κατάσταση ανάπτυξής του και τις κριτικές για το περιβάλλον χρήστη, οι πρόσφατες ενημερώσεις δείχνουν ενεργή ανάπτυξη, και πολλοί χρήστες το θεωρούν μια αξιόλογη αγορά σε σύγκριση με εναλλακτικές όπως το Beamer και το AirParrot. </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – μια διαισθητική διεπαφή τύπου υπολογιστικού φύλλου για δεδομένα Postgres</a></h2>
<p>Το Mathesar είναι μια διαδικτυακή εφαρμογή που παρέχει μια διεπαφή παρόμοια με υπολογιστικό φύλλο για βάσεις δεδομένων PostgreSQL, επιτρέποντας στους χρήστες να διαχειρίζονται δεδομένα χωρίς να χρειάζεται να προγραμματίσουν. Είναι ανοιχτού κώδικα, αυτο-φιλοξενούμενο και ενσωματώνεται άμεσα με το PostgreSQL, εξασφαλίζοντας την ασφάλεια των δεδομένων μέσω εγγενούς ελέγχου πρόσβασης. Το Mathesar βρίσκεται αυτή τη στιγμή σε δημόσια δοκιμαστική έκδοση, ενθαρρύνοντας τις συνεισφορές της κοινότητας, και συντηρείται από το μη κερδοσκοπικό ίδρυμα Mathesar Foundation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Mathesar παρέχει μια διεπαφή τύπου υπολογιστικού φύλλου για το Postgres, σχεδιασμένη να είναι φιλική προς το χρήστη για μη τεχνικούς χρήστες, επιτρέποντας την επεξεργασία δεδομένων, την εκτέλεση ερωτημάτων και τη διαχείριση σχέσεων απευθείας μέσα στο Postgres. Είναι ένα εργαλείο βασισμένο στον ιστό, ανοιχτού κώδικα και αυτο-φιλοξενούμενο, διακριτό από άλλα όπως το DBeaver ή το Metabase, με έμφαση στην ευκολία χρήσης και την βαθιά ενσωμάτωση με το Postgres. Αυτή τη στιγμή, το Mathesar δεν διαθέτει προσαρμογή διεπαφής χρήστη και επεξεργαστή SQL, αλλά σχεδιάζει να ενσωματώσει αυτές τις δυνατότητες. Είναι αδειοδοτημένο με GPLv3 και χρηματοδοτείται μέσω δωρεών, εξερευνώντας βιώσιμες επιλογές εσόδων. </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">400 εκατομμύρια λήψεις για το LibreOffice, και συνεχίζουμε</a></h2>
<p>Το LibreOffice έχει επιτύχει ένα σημαντικό ορόσημο, ξεπερνώντας τα 400 εκατομμύρια λήψεις από τις 30 Ιανουαρίου 2025, υπογραμμίζοντας τη διαρκή δημοτικότητά του και τη χρησιμότητά του. Μετά την αρχική ταχεία ανάπτυξη από το 2011 έως το 2014, το ενδιαφέρον για το LibreOffice αναζωογονήθηκε μετά από μια περίοδο στασιμότητας, καθώς οι χρήστες εκτίμησαν την αξία των επιτραπέζιων σουιτών γραφείου παράλληλα με τις λύσεις που βασίζονται στο cloud. Παρά τις επιθέσεις που δέχθηκε στον μετρητή λήψεών του το 2019, το LibreOffice συνέχισε να αναπτύσσεται, επιτυγχάνοντας πάνω από 35 εκατομμύρια λήψεις ετησίως μέχρι το 2024, αποδεικνύοντας την ανθεκτικότητά του και τη συνεχιζόμενη σημασία του. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το LibreOffice έχει επιτύχει ένα σημαντικό ορόσημο με 400 εκατομμύρια λήψεις, υπογραμμίζοντας τη διαδεδομένη χρήση του παρά τον ανταγωνισμό από άλλες σουίτες γραφείου όπως το OnlyOffice. Οι χρήστες εκφράζουν ποικίλες προτιμήσεις, με ορισμένους να προτιμούν το OnlyOffice για τη συμβατότητά του με το Microsoft Office και τη σύγχρονη διεπαφή του, ενώ άλλοι εκτιμούν το LibreOffice για τη φύση του ως λογισμικό ανοιχτού κώδικα και την ικανότητά του να διαχειρίζεται μεγάλα αρχεία. Η συζήτηση αναδεικνύει την ενσωμάτωση του LibreOffice στις διανομές Linux, τη χρησιμότητά του τόσο σε προσωπικά όσο και σε επαγγελματικά πλαίσια, και τη συνεχιζόμενη ανάπτυξή του, παράλληλα με τις προκλήσεις στη μετάβαση από λύσεις βασισμένες στο cloud σε τοπικό λογισμικό. </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">Ανάλυση αρχείων PDF (και περισσότερα) σε Elixir χρησιμοποιώντας Rust</a></h2>
<p>Η ανάλυση αρχείων PDF στην Elixir είναι προκλητική λόγω της έλλειψης απλών λύσεων, αλλά η ενσωμάτωση της Rust μέσω NIFs (Native Implemented Functions) προσφέρει μια ισχυρή εναλλακτική λύση. Ο συνδυασμός της ταχύτητας και της αποδοτικότητας της Rust με τις δυνατότητες της Elixir επιτρέπει τη δημιουργία μιας εφαρμογής LiveView Elixir για μεταφορτώσεις PDF, χρησιμοποιώντας τη βιβλιοθήκη Extractous στη Rust και το Rustler για ενσωμάτωση. Αυτή η προσέγγιση δίνει έμφαση στα πλεονεκτήματα και των δύο γλωσσών, παρέχοντας μια οικονομικά αποδοτική και αποτελεσματική λύση για την ανάλυση PDF, με την πλήρη υλοποίηση διαθέσιμη στο GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η ανάλυση αρχείων PDF σε Elixir χρησιμοποιώντας Rust παρέχει μια σταθερή λύση αξιοποιώντας την αξιοπιστία του Rust για να αποφευχθούν οι καταρρεύσεις στη εικονική μηχανή BEAM (Bogdan/Björn&#39;s Erlang Abstract Machine). Η κύρια πρόκληση είναι η εξαγωγή σύνθετων δεδομένων, όπως πίνακες, από αρχεία PDF, κάτι που υπερβαίνει την απλή εξαγωγή κειμένου. Εξετάζονται εργαλεία όπως το Unstructured και το Marker στη γλώσσα Rust για τη βελτίωση της ταχύτητας εξαγωγής μοντέλων και την ενσωμάτωση δυνατοτήτων όρασης, με ενδιαφέρον για μια dockerized API για τοπική ανάπτυξη. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Έρχεται το JavaScript Temporal" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%88%CF%81%CF%87%CE%B5%CF%84%CE%B1%CE%B9%20%CF%84%CE%BF%20JavaScript%20Temporal&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%2030%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">Η OpenAI είναι εξοργισμένη που το DeepSeek μπορεί να έχει κλέψει όλα τα δεδομένα που η OpenAI έκλεψε από εμάς.</a></h2>
<p>Η OpenAI, η Microsoft και ο ειδικός στην τεχνητή νοημοσύνη David Sacks ισχυρίζονται ότι η DeepSeek χρησιμοποίησε άδικα τα δεδομένα της OpenAI για να αναπτύξει ένα ανώτερο γλωσσικό μοντέλο. Έρευνες από το Bloomberg και τους Financial Times εξετάζουν αν η DeepSeek εκπαίδευσε ακατάλληλα το μοντέλο R1 χρησιμοποιώντας αποτελέσματα της OpenAI, πιθανώς μέσω μιας τεχνικής που ονομάζεται &quot;απόσταξη,&quot; η οποία εξάγει γνώση από υπάρχοντα μοντέλα. Η κατάσταση είναι αξιοσημείωτη καθώς η OpenAI, η οποία συχνά επικρίνεται για τη χρήση δεδομένων χωρίς εξουσιοδότηση, τώρα εκφράζει ανησυχίες για παρόμοιες πρακτικές από άλλους. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η OpenAI διερευνά καταγγελίες ότι η DeepSeek ενδέχεται να χρησιμοποίησε ακατάλληλα δεδομένα για την εκπαίδευση του μοντέλου R1. Οι ισχυρισμοί ότι η OpenAI είναι &quot;έξαλλη&quot; θεωρούνται αβάσιμοι και αντιμετωπίζονται ως clickbait. Το Hacker News δίνει έμφαση στη σημασία της ακριβούς αναφοράς και αποθαρρύνει τους παραπλανητικούς τίτλους. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Ακόμα μου αρέσει το Sublime Text</a></h2>
<p>Το Sublime Text παραμένει μια προτιμώμενη επιλογή το 2025 λόγω της ταχύτητάς του, της συμβατότητάς του με πολλαπλές πλατφόρμες και χαρακτηριστικών όπως το Language Server Protocol (LSP), τα αποσπάσματα κώδικα και οι πολλαπλοί κέρσορες. Το λογισμικό θεωρείται «ολοκληρωμένο», που σημαίνει ότι είναι σταθερό και αξιόπιστο, με την τελευταία ενημέρωση να έχει κυκλοφορήσει τον Ιανουάριο του 2025, διατηρώντας τη σημασία και την αποδοτικότητά του. Το Sublime Text έχει επηρεάσει σημαντικά τους σύγχρονους επεξεργαστές κειμένου, και η απλότητά του και το περιβάλλον χωρίς περισπασμούς συνεχίζουν να προσελκύουν χρήστες που αναζητούν μια γρήγορη και αποδοτική εμπειρία κωδικοποίησης. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Sublime Text προτιμάται για την ταχύτητα, την απλότητα και την ελαφριά φύση του, καθιστώντας το ιδανικό για γρήγορες επεξεργασίες και μικρής κλίμακας κωδικοποιητικές εργασίες. Ενώ κάποιοι χρήστες έχουν μεταβεί σε IDEs όπως το VS Code ή το Zed για προηγμένα χαρακτηριστικά όπως η απομακρυσμένη ανάπτυξη και η ενσωμάτωση AI, το Sublime Text παραμένει δημοφιλές για τη σταθερότητα και την αποδοτικότητά του. Το εργαλείο χρησιμοποιείται συχνά παράλληλα με πιο πλούσια σε χαρακτηριστικά IDEs, υπογραμμίζοντας τον ρόλο του ως συμπληρωματικό εργαλείο στο σύνολο εργαλείων ενός προγραμματιστή. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Η YouTuber επιστήμης physicsgirl (Dianna Cowern) στέκεται για πρώτη φορά μετά από 2 χρόνια.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η YouTuber της επιστήμης Physics Girl, Dianna Cowern, στάθηκε για πρώτη φορά μετά από δύο χρόνια μάχης με το long COVID, προκαλώντας συζητήσεις για τις εμπειρίες ανάρρωσης. Η κοινότητα μοιράστηκε διάφορες θεραπείες και αλλαγές στον τρόπο ζωής, συμπεριλαμβανομένων διατροφικών προσαρμογών, άσκησης και συμπληρωμάτων, αναδεικνύοντας προσωπικές διαδρομές ανάρρωσης. Οι συζητήσεις επίσης αναφέρθηκαν στις προκλήσεις για την απόκτηση επαρκούς ιατρικής φροντίδας και την απογοήτευση από την απόρριψη από επαγγελματίες υγείας, ενισχύοντας την ελπίδα και την ενθάρρυνση για άλλους που αντιμετωπίζουν παρόμοια προβλήματα υγείας. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Γιατί το DeepSeek έπρεπε να είναι ανοιχτού κώδικα</a></h2>
<p>Η DeepSeek, ένα κινεζικό εργαστήριο τεχνητής νοημοσύνης, έχει ανοίξει τον κώδικα του μοντέλου λογικής R1, το οποίο είναι συγκρίσιμο με το o1 της OpenAI, με στόχο να οικοδομήσει εμπιστοσύνη στις δυτικές αγορές και να αντιμετωπίσει τον σκεπτικισμό σχετικά με την κινεζική τεχνολογία, ιδιαίτερα όσον αφορά την ασφάλεια δεδομένων. Η ανοικτή διάθεση του R1 είναι επίσης μια στρατηγική κίνηση για να καινοτομήσει αποτελεσματικά εν μέσω ελέγχων εξαγωγής σε προηγμένα τσιπ, υπογραμμίζοντας το πλεονέκτημα κόστους των ανοικτών μοντέλων σε σχέση με τα ιδιόκτητα, όπως της OpenAI. Τα ανοικτά μοντέλα, όπως το R1 της DeepSeek, προσφέρουν δυνατότητα προσαρμογής και χαμηλότερο κόστος, προκαλώντας τα ιδιόκτητα μοντέλα, αν και η OpenAI διατηρεί ηγετική θέση λόγω του πλεονεκτήματος της πρώτης στην αγορά και των πόρων της. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το ανοιχτού κώδικα μοντέλο AI της DeepSeek έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με τις πρακτικές δεδομένων AI, ιδιαίτερα μετά τη διαφιλονικούμενη χρήση δεδομένων από το YouTube από την OpenAI. Το DeepSeek παρέχει μια δωρεάν εναλλακτική λύση στα ακριβά μοντέλα της OpenAI, προκαλώντας μια αλλαγή μεταξύ των χρηστών, αν και η πλήρης διαδικασία εκπαίδευσής του παραμένει αδημοσίευτη, θέτοντας υπό αμφισβήτηση τον ορισμό του &quot;ανοιχτού κώδικα&quot; στην τεχνητή νοημοσύνη. Η συζήτηση υπογραμμίζει την συνεχιζόμενη ένταση μεταξύ ιδιόκτητων και ανοιχτού κώδικα μοντέλων AI, με το DeepSeek να αμφισβητεί τις υπάρχουσες νόρμες και να καθιστά την AI πιο προσβάσιμη, ωστόσο η μελλοντική ισορροπία μεταξύ αυτών των μοντέλων παραμένει αβέβαιη. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Δεν θέλω η τεχνητή νοημοσύνη να με &quot;γυαλίσει&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο συγγραφέας επικρίνει τα εργαλεία γραφής AI για το ότι κάνουν το κείμενο υπερβολικά επίσημο και απρόσωπο, συγκρίνοντάς τα με το μη δημοφιλές Microsoft Clippy. Ενώ τα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης μπορούν να βοηθήσουν τους μη φυσικούς ομιλητές, υπάρχει ανησυχία ότι οδηγούν σε άχρωμη και ομοιόμορφη επικοινωνία, αφαιρώντας την ατομικότητα. Η ώθηση για χαρακτηριστικά τεχνητής νοημοσύνης στη βιομηχανία της τεχνολογίας θεωρείται ότι καθοδηγείται από την αγορά παρά από τις πραγματικές ανάγκες των χρηστών, με μια προτίμηση για αυθεντική ανθρώπινη επικοινωνία. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Ερωτήσεις λογοκριμένες από το DeepSeek</a></h2>
<p>Το DeepSeek-R1, ένα μοντέλο ανοιχτού κώδικα από την Κίνα, βρίσκεται υπό εξέταση λόγω της λογοκρισίας από το Κινεζικό Κομμουνιστικό Κόμμα (ΚΚΚ), με ανησυχίες για το ποσοστό άρνησης σε ευαίσθητα θέματα. Ένα σύνολο δεδομένων με 1.360 προτροπές χρησιμοποιήθηκε για να δοκιμαστεί το μοντέλο, αποκαλύπτοντας ότι περίπου το 85% των προτροπών σε θέματα όπως η ανεξαρτησία της Ταϊβάν λογοκρίθηκαν, ωστόσο οι προσπάθειες παραβίασης έδειξαν ότι η λογοκρισία μπορούσε να παρακαμφθεί εύκολα. Μελλοντικές αξιολογήσεις θα συγκρίνουν τη διαχείριση ευαίσθητων θεμάτων μεταξύ κινεζικών και αμερικανικών μοντέλων, αναδεικνύοντας τις διαφορές στη λογοκρισία και τη διαχείριση περιεχομένου. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το DeepSeek, ένα κινεζικό μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης, λογοκρίνει θέματα ευαίσθητα για την κινεζική κυβέρνηση, όπως η Σφαγή στην Πλατεία Τιενανμέν, διαγράφοντας περιεχόμενο που ενεργοποιείται από συγκεκριμένες λέξεις-κλειδιά. Οι φιλοξενούμενες εκδόσεις του DeepSeek παρουσιάζουν περισσότερη λογοκρισία σε σύγκριση με τις τοπικές εκδόσεις, προκαλώντας συζητήσεις για τη λογοκρισία της τεχνητής νοημοσύνης και συγκρίσεις με δυτικά μοντέλα όπως το ChatGPT. Η κατάσταση υπογραμμίζει το ευρύτερο ζήτημα των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης που διαμορφώνονται από τα πολιτιστικά και πολιτικά πλαίσια της ανάπτυξής τους. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Αντίο, Slopify</a></h2>
<p>Ένας χρήστης εκφράζει δυσαρέσκεια με τη λίστα αναπαραγωγής Discover Weekly του Spotify, η οποία τώρα περιλαμβάνει μουσική και διασκευές που δημιουργούνται από AI. Ο χρήστης επικρίνει την εφαρμογή του Spotify για το ότι είναι υπερφορτωμένη και δυσκίνητη, οδηγώντας στην απόφασή του να διακόψει τη συνδρομή. Αυτή η κατάσταση αναδεικνύει μια αυξανόμενη ανησυχία σχετικά με το περιεχόμενο που δημιουργείται από AI στις υπηρεσίες ροής μουσικής και την επίδρασή του στην εμπειρία των χρηστών και την υποστήριξη των πραγματικών καλλιτεχνών. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η εστίαση του Spotify στην εξατομίκευση λιστών αναπαραγωγής με βάση αλγόριθμους και στη μουσική που δημιουργείται από τεχνητή νοημοσύνη έχει οδηγήσει σε δυσαρέσκεια των χρηστών, με αποτέλεσμα κάποιοι να εγκαταλείπουν την πλατφόρμα. Οι χρήστες έχουν εκφράσει απογοήτευση για ζητήματα όπως λανθασμένα μεταδεδομένα, ανεπιθύμητες προωθήσεις podcast και ελλείψεις χαρακτηριστικών όπως η εναλλαγή προφίλ σε οικογενειακά προγράμματα. Ως αποτέλεσμα, πολλοί χρήστες εξερευνούν εναλλακτικές λύσεις όπως το Apple Music, το Tidal και το Qobuz, που προσφέρουν καλύτερη υποστήριξη καλλιτεχνών και λιγότερη εξάρτηση από αλγόριθμους. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Βακτήρια (και οι Μεταβολίτες τους) και Κατάθλιψη</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Υπάρχει μια πιθανή σύνδεση μεταξύ βακτηρίων, των μεταβολιτών τους και της κατάθλιψης, με ορισμένα άτομα να αναφέρουν βελτιώσεις στη διάθεση μετά από νηστεία, πιθανώς λόγω αλλαγών στο μικροβίωμα. Η συζήτηση αναδεικνύει την επίδραση των αλλαγών στη διατροφή, όπως η απομάκρυνση του σιταριού και της ζάχαρης, στην ψυχική υγεία, καθώς και τον ρόλο των βακτηρίων του εντέρου, της γενετικής και του τρόπου ζωής στη συνολική ευεξία. Υπάρχει αυξανόμενο ενδιαφέρον για την κατανόηση της σύνδεσης μεταξύ της υγείας του εντέρου και της διάθεσης, καθώς και για την εξερεύνηση της προσωπικής γονιδιωματικής για βελτιωμένη διαχείριση της υγείας. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">Η πολυκέφαλη λανθάνουσα προσοχή του DeepSeek και άλλα κόλπα της κρυφής μνήμης KV</a></h2>
<p>Οι κρυφές μνήμες Key-Value (KV) αυξάνουν την ταχύτητα των γλωσσικών μοντέλων, όπως το ChatGPT, μειώνοντας τους περιττούς υπολογισμούς, βελτιώνοντας έτσι την αποδοτικότητα της εξαγωγής συμπερασμάτων. Η προσωρινή αποθήκευση KV μειώνει την υπολογιστική πολυπλοκότητα από 𝑂(𝑛³) σε 𝑂(𝑛²) αποθηκεύοντας πληροφορίες κλειδιού και τιμής για κάθε σύμβολο, αν και αυξάνει τη χρήση μνήμης. Καινοτομίες στην επιλογή τοκεν, τη συμπίεση και τις ανασχεδιάσεις αρχιτεκτονικής, όπως η Πολυκέφαλη Λανθάνουσα Προσοχή, αντιμετωπίζουν τις απαιτήσεις μνήμης της προσωρινής αποθήκευσης KV, βελτιστοποιώντας τα μοντέλα που βασίζονται σε Μετασχηματιστές. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το άρθρο του DeepSeek σχετικά με την πολυκέφαλη λανθάνουσα προσοχή και τις τεχνικές κρυφής μνήμης KV (Key-Value) προκάλεσε μια ζωηρή συζήτηση, αναδεικνύοντας τόσο την κριτική όσο και την εκτίμηση για το περιεχόμενο που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη. Το άρθρο, που συνυπογράφεται με AI, στόχευε να προσφέρει μια συνοπτική περίληψη σύνθετης έρευνας, χρησιμοποιώντας το PySpur για την οπτική του απήχηση και την υποστήριξη βρόχων, με προτάσεις για περαιτέρω βελτιώσεις. Η συζήτηση τόνισε τη σημασία της διαφάνειας στο περιεχόμενο που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη και τη δυνατότητα της τεχνητής νοημοσύνης να βελτιώσει την αποδοτικότητα της γραφής. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Ασθενής με Πάρκινσον &quot;αισθάνεται θεραπευμένος&quot; με νέα συσκευή προσαρμοστικής βαθιάς εγκεφαλικής διέγερσης</a></h2>
<p>Ο Kevin Hill, ένας ασθενής με Πάρκινσον, αναφέρει ότι αισθάνεται &quot;θεραπευμένος&quot; μετά την τοποθέτηση ενός πρωτοποριακού εμφυτεύματος στον εγκέφαλό του, το οποίο στέλνει ηλεκτρικά σήματα στον εγκέφαλό του, ανακουφίζοντας σημαντικά τα συμπτώματά του. Το προσαρμοστικό σύστημα βαθιάς εγκεφαλικής διέγερσης, που αναπτύχθηκε από τη Medtronic, προσαρμόζει αυτόματα τη θεραπεία με βάση τη δραστηριότητα του εγκεφάλου, προσφέροντας πιθανές βελτιώσεις στην ποιότητα ζωής των ασθενών. Με περίπου 153,000 άτομα στο Ηνωμένο Βασίλειο να επηρεάζονται από τη νόσο του Πάρκινσον, αυτή η καινοτομία θα μπορούσε να έχει σημαντική επίδραση καθώς αναμένεται να αυξηθεί ο αριθμός των περιπτώσεων. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένα νέο προσαρμοστικό σύστημα βαθιάς εγκεφαλικής διέγερσης (DBS) αναφέρεται ότι ανακουφίζει σημαντικά τα συμπτώματα του Πάρκινσον, με έναν ασθενή να δηλώνει ότι &quot;αισθάνεται θεραπευμένος&quot;, αν και η σκεπτικισμός παραμένει. Οι επικριτές προειδοποιούν ότι τέτοιες αναφορές μπορεί να προσφέρουν ψευδείς ελπίδες, καθώς οι θεραπείες DBS δεν είναι καθολικά προσβάσιμες ή οικονομικά προσιτές και δεν αντιμετωπίζουν όλα τα συμπτώματα όπως η άνοια ή η ψύχωση. Ενώ το DBS χρησιμοποιείται εδώ και χρόνια και δείχνει υποσχέσεις, απαιτούνται περισσότερες κλινικές δοκιμές για να επικυρωθεί η αποτελεσματικότητά του, και είναι σημαντικό να σημειωθεί ότι δεν αποτελεί θεραπεία για τη νόσο του Πάρκινσον. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;νέοι&#39; σκληροί δίσκοι χρησιμοποιημένοι για δεκάδες χιλιάδες ώρες</a></h2>
<p>Γερμανοί πελάτες ανέφεραν ότι αγόρασαν &quot;νέους&quot; σκληρούς δίσκους Seagate που ήταν στην πραγματικότητα μεταχειρισμένοι, με μερικούς να δείχνουν εκτεταμένες ώρες χρήσης. Το πρόβλημα εντοπίστηκε από το Heise.de μετά από πολλαπλές αναφορές σχετικά με τους σκληρούς δίσκους Seagate Exos, οι οποίοι πωλήθηκαν ως καινούργιοι αλλά δεν διέθεταν την τυπική πενταετή εγγύηση. Η Seagate διερευνά πιθανή απάτη, καθώς τα στατιστικά στοιχεία SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) των δίσκων επαναφέρθηκαν, και το ζήτημα αφορά αρκετούς λιανοπωλητές, συμπεριλαμβανομένων των Amazon και Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι σκληροί δίσκοι Seagate που διαφημίζονται ως &quot;νέοι&quot; στη Γερμανία ανακαλύφθηκε ότι είχαν χρησιμοποιηθεί προηγουμένως για εκτεταμένες περιόδους, με τα δεδομένα SMART να έχουν επαναφερθεί για να αποκρύψουν την προηγούμενη χρήση. Το ζήτημα φαίνεται να αφορά πολλούς λιανοπωλητές, υποδεικνύοντας πιθανό σφάλμα διανομέα ή δόλια δραστηριότητα. Συνιστάται στους καταναλωτές να επαληθεύουν τη χρήση του δίσκου χρησιμοποιώντας τα FARM logs του smartctl, αν και αυτό απαιτεί ενημερωμένες εκδόσεις λογισμικού που δεν είναι καθολικά διαθέσιμες, εγείροντας ανησυχίες για την αγορά σκληρών δίσκων από ορισμένους λιανοπωλητές, ιδιαίτερα σε πλατφόρμες όπως το Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Ανακάλυψη Κωδικοποίησης</a></h2>
<p>Η Ανακάλυψη Κωδικοποίησης είναι μια μέθοδος προγραμματισμού όπου οι προγραμματιστές γράφουν κώδικα για να κατανοήσουν ένα πρόβλημα, παρόμοια με τη συγγραφή ανακάλυψης στη λογοτεχνία, όπου η ιστορία αναπτύσσεται κατά τη διάρκεια της διαδικασίας γραφής. Αυτή η προσέγγιση μπορεί να φαίνεται λιγότερο οργανωμένη σε σύγκριση με τον δομημένο σχεδιασμό, αλλά μπορεί ακόμα να αποδώσει αυστηρά και αποτελεσματικά τελικά προϊόντα εστιάζοντας στην κατανόηση των περιορισμών του συστήματος. Η κοινότητα του προγραμματισμού ενθαρρύνεται να αναγνωρίζει και να αποδέχεται τις διάφορες προσεγγίσεις στον σχεδιασμό λογισμικού, αναγνωρίζοντας ότι δεν υπάρχει μία μοναδική σωστή μέθοδος, καθώς πρόκειται για μια ανθρώπινη διαδικασία που διαφέρει μεταξύ των ατόμων. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η κωδικοποίηση ανακάλυψης είναι μια μέθοδος όπου οι προγραμματιστές γράφουν κώδικα για να εξερευνήσουν και να κατανοήσουν ένα πρόβλημα, αντί να βασίζονται μόνο σε έγγραφα σχεδιασμού. Αυτή η προσέγγιση μπορεί να οδηγήσει σε πιο ακριβείς εκτιμήσεις χρόνου και λύσεις παρέχοντας μια πρακτική κατανόηση του χώρου του προβλήματος. Αν και μπορεί να οδηγήσει σε αποστολή μη ολοκληρωμένων λύσεων, θεωρείται επίσης ότι προάγει την καινοτομία και την προσαρμοστικότητα, ιδιαίτερα σε δυναμικά περιβάλλοντα. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Η Apple και η SpaceX συνεργάζονται για να υποστηρίξουν το δίκτυο δορυφόρων Starlink στα iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η Apple συνεργάζεται με την T-Mobile για να υποστηρίξει το δορυφορικό δίκτυο Starlink στα iPhones, με στόχο τη βελτίωση της συνδεσιμότητας σε απομακρυσμένες περιοχές. Αυτή η συνεργασία αντικατοπτρίζει μια ευρύτερη τάση ενσωμάτωσης της δορυφορικής τεχνολογίας στα smartphones, παράλληλα με τις εξελίξεις στην τεχνητή νοημοσύνη (AI). Ορισμένοι χρήστες ανησυχούν για τη συνεργασία της Apple με τον Elon Musk, ενώ άλλοι τη θεωρούν ως μια στρατηγική κίνηση για την ενίσχυση των προσφερόμενων υπηρεσιών. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Βιβλιοθήκες και Ευεξία: Μια Μελέτη Περίπτωσης από τη Δημόσια Βιβλιοθήκη της Νέας Υόρκης</a></h2>
<p>Μια μελέτη από τη Δημόσια Βιβλιοθήκη της Νέας Υόρκης αποκαλύπτει ότι οι βιβλιοθήκες βελτιώνουν σημαντικά την ευημερία και τη σύνδεση της κοινότητας, ιδιαίτερα σε περιοχές με χαμηλότερο εισόδημα. Τα βασικά ευρήματα δείχνουν ότι το 92% των χρηστών αισθάνονται ήρεμοι μετά την επίσκεψη, το 74% αισθάνονται καλύτερα εξοπλισμένοι να αντιμετωπίσουν τη ζωή και το 90% απολαμβάνουν να μαθαίνουν περισσότερα. Οι βιβλιοθήκες αναγνωρίζονται ως χώροι που προάγουν την αισιοδοξία, την ενσυναίσθηση και την κοινότητα, λειτουργώντας ως ισχυρό αντίδοτο στους σύγχρονους στρεσογόνους παράγοντες. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι βιβλιοθήκες στις Η.Π.Α. βιώνουν μια αλλαγή καθώς τα πανεπιστημιακά συστήματα μειώνουν τις φυσικές συλλογές, επιλέγοντας την ψηφιακή πρόσβαση λόγω της μειωμένης ζήτησης για φυσικά βιβλία. Οι δημόσιες βιβλιοθήκες αντιμετωπίζουν επιπλέον προκλήσεις, συχνά λειτουργώντας και ως καταφύγια για τους άστεγους, γεγονός που μπορεί να επηρεάσει τον κύριο ρόλο τους στην εξυπηρέτηση της κοινότητας. Παρά τα προβλήματα αυτά, οι βιβλιοθήκες συνεχίζουν να προσαρμόζονται ενσωματώνοντας σύγχρονες ανέσεις όπως οι χώροι δημιουργίας, αναδεικνύοντας τη συνεχιζόμενη συζήτηση για την ισορροπία μεταξύ παραδοσιακών λειτουργιών και των μεταβαλλόμενων κοινωνικών αναγκών. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Τα τηλέφωνά μας σκοτώνουν την ικανότητά μας να νιώθουμε σέξι (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το άρθρο συζητά πώς τα smartphones μπορεί να μειώσουν την αίσθηση της σεξουαλικότητάς μας προωθώντας τη συνεχή ψηφιακή εμβάθυνση, η οποία αποσπά από τις πραγματικές κοινωνικές αλληλεπιδράσεις και τη σπιρτάδα. Υποστηρίζει ότι τα smartphones προάγουν έναν τρόπο ζωής επικεντρωμένο στην άμεση ικανοποίηση, οδηγώντας σε μείωση της ζωντάνιας και της προσωπικής ευθύνης για τη χρήση του τηλεφώνου. Το έργο εξερευνά επίσης ευρύτερα κοινωνικά ζητήματα, συμπεριλαμβανομένων των επιπτώσεων της τεχνολογίας στην προσωπική ευθύνη και τις πολυπλοκότητες της σύγχρονης ζωής. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η OpenAI είναι εξοργισμένη που το DeepSeek μπορεί να έχει κλέψει όλα τα δεδομένα που η OpenAI έκλεψε από εμάς." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20OpenAI%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CE%B5%CE%BE%CE%BF%CF%81%CE%B3%CE%B9%CF%83%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B7%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CF%84%CE%BF%20DeepSeek%20%CE%BC%CF%80%CE%BF%CF%81%CE%B5%CE%AF%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%AD%CF%87%CE%B5%CE%B9%20%CE%BA%CE%BB%CE%AD%CF%88%CE%B5%CE%B9%20%CF%8C%CE%BB%CE%B1%20%CF%84%CE%B1%20%CE%B4%CE%B5%CE%B4%CE%BF%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B1%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%B7%20OpenAI%20%CE%AD%CE%BA%CE%BB%CE%B5%CF%88%CE%B5%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CE%B5%CE%BC%CE%AC%CF%82.&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2029%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Φέρνουμε το Pebble πίσω</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η Pebble αναβιώνεται με την υποστήριξη της Google, εστιάζοντας στις αρχικές της δυνάμεις όπως η δυνατότητα προσαρμογής, η μεγάλη διάρκεια ζωής της μπαταρίας και η λειτουργία ως επέκταση του τηλεφώνου. Η αναβίωση στοχεύει να διατηρήσει τη φύση του Pebble ως ανοιχτού κώδικα και να αποφύγει τις υποχρεωτικές συνδρομές στο cloud, προσελκύοντας χάκερς και λάτρεις της τεχνολογίας. Η κοινότητα είναι ενθουσιασμένη με την επιστροφή του Pebble, αναλογιζόμενη τα μοναδικά χαρακτηριστικά του και την επιρροή του στην τεχνολογία φορετών συσκευών. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Η Google ανοίγει τον κώδικα του λειτουργικού συστήματος Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η Google έχει ανοίξει τον κώδικα του Pebble OS, δημιουργώντας ενθουσιασμό μεταξύ των θαυμαστών και των προγραμματιστών για πιθανές νέες εξελίξεις στην τεχνολογία των έξυπνων ρολογιών. Η έκδοση στο GitHub δεν περιλαμβάνει ιδιόκτητα στοιχεία όπως οι γραμματοσειρές του συστήματος και το Bluetooth stack, οπότε δεν μπορεί να μεταγλωττιστεί στην τρέχουσα μορφή της. Αυτή η κίνηση θεωρείται ως μια θετική χειρονομία από την Google, αποδιδόμενη σε εσωτερικές προσπάθειες, και θεωρείται ως ένα βήμα προς την αναβίωση του οικοσυστήματος του smartwatch Pebble. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Εκτελέστε το DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit επιτυγχάνει μείωση μεγέθους κατά 80% και λειτουργεί με 140 tokens ανά δευτερόλεπτο χρησιμοποιώντας διπλά H100s, αλλά η αργή ταχύτητά του και τα προβλήματα επανάληψης εγείρουν ερωτήματα σχετικά με την πρακτικότητά του. Η δυναμική κβαντοποίηση βοηθά στην απόδοση, ωστόσο οι ανησυχίες σχετικά με την προσβασιμότητα, το κόστος και τις αξιώσεις κόστους εκπαίδευσης του μοντέλου παραμένουν, οδηγώντας σε ενδελεχή εξέταση. Το μοντέλο έχει αξιοσημείωτη επίδραση στην αγορά, με προσπάθειες σε εξέλιξη για την αναπαραγωγή των αποτελεσμάτων του, αν και η απόδοσή του συζητείται σε σύγκριση με μεγαλύτερα μοντέλα. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Υποσχόμενα αποτελέσματα από το DeepSeek R1 για κώδικα</a></h2>
<p>Ένα αίτημα έλξης (PR) από τον Xuan-Son Nguyen για το llama.cpp βελτιώνει την ταχύτητα του WebAssembly (WASM) χρησιμοποιώντας εντολές Single Instruction, Multiple Data (SIMD), με σημαντικές συνεισφορές από τον DeekSeek-R1. Η PR περιλαμβάνει έναν δυναμικό χάρτη μοντέλων που δημιουργείται από τις απαντήσεις του API, αφαιρώντας την ανάγκη για σκληροκωδικοποιημένες εκδόσεις, παρουσιάζοντας καινοτομία στην ανάπτυξη προσθέτων. Το ιστολόγιο του Simon Willison καλύπτει επίσης πρόσφατα θέματα όπως έργα ανοιχτού κώδικα, το API Αναφορών της Anthropic και έργα Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLM), υποδεικνύοντας μια εστίαση σε συζητήσεις για την αιχμή της τεχνολογίας. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το DeepSeek R1 επιδεικνύει το δυναμικό της τεχνητής νοημοσύνης στον προγραμματισμό γράφοντας το 99% ενός αιτήματος έλξης (PR) για το llama.cpp, αναδεικνύοντας τον αυξανόμενο ρόλο της τεχνητής νοημοσύνης στην ανάπτυξη λογισμικού. Εργαλεία όπως το aider είναι πλέον υπεύθυνα για τη δημιουργία 70-82% του νέου κώδικα στις εκδόσεις, υποδεικνύοντας μια σημαντική αύξηση στην παραγωγικότητα μέσω της βοήθειας της τεχνητής νοημοσύνης. Παρά αυτές τις προόδους, η τεχνητή νοημοσύνη εξακολουθεί να απαιτεί ανθρώπινη επίβλεψη για την επίλυση σύνθετων προβλημάτων και την ενσωμάτωση με υπάρχουσες βάσεις κώδικα, υποδεικνύοντας μια αλλαγή στη δυναμική των θέσεων εργασίας και τις απαιτήσεις δεξιοτήτων στη βιομηχανία. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">Το Εικονογραφημένο DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Το DeepSeek-R1 είναι ένα νέο μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης που δίνει έμφαση στις βελτιωμένες ικανότητες λογικής μέσω μιας δομημένης διαδικασίας εκπαίδευσης τριών βημάτων: μοντελοποίηση γλώσσας, επιτηρούμενη λεπτομερής προσαρμογή (SFT) και προσαρμογή προτιμήσεων. Το μοντέλο ενσωματώνει μακρές αλυσίδες δεδομένων λογικής, ένα ενδιάμεσο μοντέλο λογικής και εκμάθηση ενίσχυσης μεγάλης κλίμακας (RL), διαπρέποντας σε εργασίες λογικής με τη δημιουργία &quot;thinking tokens&quot;. Χρησιμοποιεί μια αρχιτεκτονική μείγματος ειδικών, που του επιτρέπει να διαχειρίζεται αποτελεσματικά σύνθετες εργασίες λογικής, σημειώνοντας μια σημαντική πρόοδο στο σχεδιασμό μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το DeepSeek-R1 προκαλεί συζητήσεις λόγω της απόδοσης και της οικονομικής του αποδοτικότητας σε σύγκριση με μοντέλα όπως το GPT και το Gemini, με ορισμένους χρήστες να επισημαίνουν τα τυπικά προβλήματα των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων (LLM). Το μοντέλο είναι αξιοσημείωτο για τις χαμηλές απαιτήσεις υπολογιστικής ισχύος και τη φύση του ως ανοιχτού κώδικα, γεγονός που μπορεί να διαταράξει το τοπίο της τεχνητής νοημοσύνης και να κάνει την ανάπτυξη AI πιο προσιτή. Αναπτυγμένο από ένα κινεζικό hedge fund, το DeepSeek-R1 εγείρει ερωτήματα σχετικά με τα δεδομένα εκπαίδευσής του και τις γεωπολιτικές επιπτώσεις, παρά τις ανάμεικτες κριτικές για τις δυνατότητές του στον προγραμματισμό. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Μηχανική Μάθηση στην Παραγωγή (Μάθημα CMU)</a></h2>
<p>Το Πανεπιστήμιο Carnegie Mellon προσφέρει ένα μάθημα με τίτλο &quot;Μηχανική Μάθηση στην Παραγωγή/Μηχανική Τεχνητής Νοημοσύνης&quot; για την Άνοιξη του 2025, εστιάζοντας στην κατασκευή, ανάπτυξη και συντήρηση λογισμικών προϊόντων με δυνατότητες μηχανικής μάθησης. Το μάθημα δίνει έμφαση στις υπεύθυνες πρακτικές τεχνητής νοημοσύνης και στις λειτουργίες μηχανικής μάθησης (MLOps), καλύπτοντας ολόκληρο τον κύκλο ζωής από το πρωτότυπο μέχρι την παραγωγή. Είναι σχεδιασμένο για φοιτητές με δεξιότητες στην επιστήμη δεδομένων και βασικές γνώσεις προγραμματισμού, περιλαμβάνοντας διαλέξεις, εργαστήρια και ένα ομαδικό έργο, με διαθέσιμους πόρους στο GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το μάθημα του CMU για τη Μηχανική Μάθηση στην Παραγωγή εισάγει πρακτικά εργαλεία όπως το Kafka, το Docker, το Kubernetes και το Jenkins, δίνοντας έμφαση στις MLOps (Λειτουργίες Μηχανικής Μάθησης), την εξηγησιμότητα, τη δικαιοσύνη και την παρακολούθηση. Λειτουργεί ως γέφυρα μεταξύ της μηχανικής μάθησης και των συστημάτων παραγωγής, αν και κάποιοι το θεωρούν ως εισαγωγικό επίπεδο και περισσότερο επικεντρωμένο στην ενσωμάτωση εργαλείων παρά στην εξειδίκευση. Έχουν εκφραστεί ανησυχίες σχετικά με τη μακροπρόθεσμη σημασία ορισμένων εργαλείων και την περιορισμένη έμφαση του μαθήματος στην ποιότητα των δεδομένων, ωστόσο θεωρείται ένα νέο σημείο εισόδου για τους φοιτητές της επιστήμης των υπολογιστών. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: μια ανοιχτή αναπαραγωγή του DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Το Open-R1 είναι μια πρωτοβουλία για την αναπαραγωγή του DeepSeek-R1, ενός μοντέλου λογικής συγκρίσιμου με το o1 της OpenAI, με έμφαση στη διαφάνεια και τη συνεργασία ανοιχτού κώδικα. Το έργο επιδιώκει να αναδημιουργήσει τα σύνολα δεδομένων και τη διαδικασία εκπαίδευσης του DeepSeek-R1, τα οποία είναι προς το παρόν μη αποκαλυπτόμενα, χρησιμοποιώντας ενισχυτική μάθηση (RL) χωρίς ανθρώπινη επίβλεψη. Το Open-R1 ενθαρρύνει τις συνεισφορές της κοινότητας για να επεκτείνει τις εφαρμογές του μοντέλου πέρα από τα μαθηματικά, συμπεριλαμβανομένων τομέων όπως ο προγραμματισμός και η ιατρική. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Open-R1 είναι μια πρωτοβουλία που στοχεύει στην αναδημιουργία του μοντέλου DeepSeek-R1 χρησιμοποιώντας αρχές ανοιχτού κώδικα, αν και δεν είναι ακόμη ένα πραγματικό μοντέλο. Η συζήτηση τονίζει τις προκλήσεις και τα πιθανά οφέλη της αναπαραγωγής μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης με περιορισμένο προϋπολογισμό, καθώς και την επίδραση της τεχνητής νοημοσύνης στην εκπαίδευση και τις ευρύτερες κοινωνικές επιπτώσεις. Η συζήτηση αναδεικνύει επίσης τον ενθουσιασμό γύρω από τις τεχνολογικές εξελίξεις και τον ρόλο του κινήματος ανοιχτού κώδικα στο να καταστήσει την τεχνητή νοημοσύνη πιο προσιτή σε ένα ευρύτερο κοινό. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Το μέλλον του Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η συζήτηση αναδεικνύει τη νοσταλγία για τα έξυπνα ρολόγια Pebble, τα οποία εκτιμήθηκαν για τις οθόνες τους που μοιάζουν με e-ink και τη μεγάλη διάρκεια ζωής της μπαταρίας τους, και θέτει το ερώτημα γιατί η παρόμοια τεχνολογία δεν έχει υιοθετηθεί ευρύτερα. Υπάρχει ενδιαφέρον για το ενδεχόμενο νέου υλικού από το Rebble, ένα έργο που καθοδηγείται από την κοινότητα, και τη φύση ανοιχτού κώδικα των σχετικών έργων για έξυπνα ρολόγια. Αναφέρονται εναλλακτικές όπως το Watchy και το PineTime, με τους χρήστες να σημειώνουν τις προκλήσεις λογισμικού που αντιμετωπίζονται στον χώρο των ανοιχτού κώδικα έξυπνων ρολογιών. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">Ο Μύθος του Άλφα: Πώς οι αιχμάλωτοι λύκοι μας παραπλάνησαν</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η έννοια του &quot;άλφα αρσενικού&quot; στους λύκους, που αρχικά βασίστηκε σε μελέτες σε αιχμαλωσία, έχει καταρριφθεί. Οι αγέλες λύκων στη φύση λειτουργούν περισσότερο σαν οικογενειακές μονάδες παρά ως ιεραρχικές δομές. Παρά το γεγονός ότι έχει καταρριφθεί, η ιδέα του &quot;άλφα&quot; συνεχίζει να υφίσταται λόγω της έλξης της σε ανταγωνιστικά περιβάλλοντα, όπως η Silicon Valley, και της απήχησής της σε ορισμένες κοινωνικές και ψυχολογικές ανάγκες. Η συνεχής πίστη στον μύθο του &quot;άλφα&quot; υπογραμμίζει το πώς οι αφηγήσεις μπορούν να επηρεάσουν την αντίληψή μας για τις κοινωνικές δυναμικές, ακόμη και όταν βασίζονται σε λανθασμένες υποθέσεις. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Το εργαλείο go της έκδοσης 1.24 είναι μία από τις καλύτερες προσθήκες στο οικοσύστημα εδώ και χρόνια.</a></h2>
<p>Η έκδοση Go 1.24 εισάγει μια νέα εντολή <code>go tool</code> και μια οδηγία <code>tool</code> στο <code>go.mod</code>, βελτιώνοντας τη διαχείριση των εργαλείων έργου στο οικοσύστημα Go. Αυτή η ενημέρωση αντιμετωπίζει ζητήματα με το πρότυπο <code>tools.go</code>, όπως οι επιπτώσεις στην απόδοση και η διόγκωση του δέντρου εξαρτήσεων, επιτρέποντας πιο αποδοτική διαχείριση εργαλείων και μειώνοντας τις περιττές εξαρτήσεις. Ενώ η εντολή <code>go tool</code> βελτιώνει την απόδοση με την αποθήκευση των κλήσεων <code>go run</code> στη μνήμη cache, υπάρχουν ανησυχίες ότι οι εξαρτήσεις εργαλείων αντιμετωπίζονται ως έμμεσες, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε συγκρούσεις εξαρτήσεων. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η εισαγωγή του &quot;go tool&quot; στο Go 1.24 έχει οδηγήσει σε συζητήσεις σχετικά με την επίδρασή του στη διαχείριση εξαρτήσεων, με ανησυχίες για τη συγχώνευση εργαλείων και εξαρτήσεων έργου που προκαλούν συγκρούσεις. Οι επικριτές προτείνουν εναλλακτικές λύσεις όπως ξεχωριστά αρχεία μονάδων ή τη χρήση εργαλείων όπως το Nix για βελτιωμένο έλεγχο εκδόσεων. Οι υποστηρικτές της προσέγγισης του Go υποστηρίζουν ότι προσφέρει απλότητα και αποτελεσματικότητα, αντικατοπτρίζοντας ευρύτερες προκλήσεις στη διαχείριση εξαρτήσεων σε διάφορες γλώσσες προγραμματισμού. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Εμπιστεύτηκα ένα LLM, τώρα βρίσκομαι στην 4η μέρα ενός απογευματινού έργου.</a></h2>
<p>Ο συγγραφέας ξεκίνησε ένα έργο που ονομάζεται Deskthang, με σκοπό να δημιουργήσει μια συσκευή γραφείου χρησιμοποιώντας ένα Raspberry Pi Pico, οθόνη LCD και RGB LEDs, ενώ δοκιμάζει τις δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης. Τα εργαλεία AI όπως το ChatGPT και το Claude αρχικά βοήθησαν, αλλά τελικά οδήγησαν σε μια προβληματική υλοποίηση, προκαλώντας ζητήματα όπως συγκρούσεις buffer και διαφθορά δεδομένων. Τα βασικά μαθήματα που αποκομίστηκαν περιλαμβάνουν την αναγνώριση της Τεχνητής Νοημοσύνης ως εργαλείο και όχι ως συγκυβερνήτη, την κατανόηση της αξίας της τριβής και των λαθών στη μάθηση, και τη σημασία της υπομονής έναντι της υπερβολικής αυτοπεποίθησης. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Τα Μεγάλα Μοντέλα Γλώσσας (LLMs) μπορεί να είναι επωφελή για απλές εργασίες, αλλά ενδέχεται να παρατείνουν τα χρονοδιαγράμματα των έργων εάν βασιστεί κανείς σε αυτά για σύνθετα προβλήματα χωρίς την κατάλληλη εποπτεία. Είναι αποτελεσματικοί στη σύνθεση πληροφοριών, αλλά μπορεί να δυσκολεύονται με εξειδικευμένα θέματα ή νέα γνώση, απαιτώντας από τους χρήστες να έχουν ισχυρά θεμέλια και εμπειρία. Οι χρήστες πρέπει να διατηρούν τον έλεγχο παρέχοντας σαφείς οδηγίες και κριτικά αναθεωρώντας τα αποτελέσματα για να αξιοποιήσουν πλήρως τις δυνατότητες των LLMs αποτελεσματικά. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Η Nvidia χάνει σχεδόν $600 δισ. σε κεφαλαιοποίηση αγοράς</a></h2>
<p>Η κεφαλαιοποίηση της Nvidia υπέστη ιστορική απώλεια σχεδόν 600 δισεκατομμυρίων δολαρίων, με τις μετοχές να πέφτουν κατά 17% λόγω ανησυχιών για τον ανταγωνισμό από το κινεζικό εργαστήριο AI, DeepSeek. Η πώληση επηρέασε τον ευρύτερο τεχνολογικό τομέα των Η.Π.Α., προκαλώντας πτώσεις σε εταιρείες όπως η Dell και η Oracle, και συμβάλλοντας σε πτώση 3,1% του δείκτη Nasdaq. Το νέο μοντέλο AI της DeepSeek, που αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας τα τσιπ H800 της Nvidia, έχει αυξήσει τους φόβους ανταγωνισμού, επηρεάζοντας τη μετοχή της Nvidia παρά τα προηγούμενα κέρδη της, και μειώνοντας την καθαρή αξία του CEO Jensen Huang κατά 21 δισεκατομμύρια δολάρια. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Nvidia είδε την κεφαλαιοποίησή της να σημειώνει σημαντική πτώση σχεδόν κατά 600 δισεκατομμύρια δολάρια, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με την αποτίμηση της εταιρείας και το αν ήταν υπερτιμημένη. Παρά την αντίδραση της αγοράς, οι GPU της Nvidia συνεχίζουν να είναι κρίσιμες για εργασίες που σχετίζονται με την τεχνητή νοημοσύνη, υπογραμμίζοντας τη σημασία τους στη βιομηχανία της τεχνολογίας. Η εστίαση των μέσων ενημέρωσης σε μεγάλες χρηματοοικονομικές απώλειες χωρίς να λαμβάνεται υπόψη ο πληθωρισμός μπορεί να είναι παραπλανητική, αλλά η πτώση της Nvidia είναι αξιοσημείωτη ακόμη και μεταξύ των μεγάλων εταιρειών. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Το Janus Pro 1B λειτουργεί 100% τοπικά στον περιηγητή με χρήση WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Janus Pro 1B είναι ένα μοντέλο που λειτουργεί τοπικά στον περιηγητή χρησιμοποιώντας το WebGPU, επιδεικνύοντας την ικανότητα εκτέλεσης μοντέλων AI σε περιβάλλον περιηγητή. Παρά τον χαμηλό αριθμό παραμέτρων του, που περιορίζει τις δυνατότητές του, το μοντέλο μπορεί να λειτουργήσει σε χαμηλής απόδοσης GPUs, υπογραμμίζοντας την προσβασιμότητά του. Ενώ τα αποτελέσματα δημιουργίας εικόνων είναι ασυνεπή, η δυνατότητα εκτέλεσης τέτοιων μοντέλων τοπικά σε περιηγητή αποτελεί σημαντική τεχνολογική πρόοδο, αν και προς το παρόν δεν υποστηρίζει κινητές συσκευές. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Ερευνητές του Berkeley αναπαράγουν την βασική τεχνολογία του DeepSeek R1 με μόλις $30: Μια μικρή τροποποίηση</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι ερευνητές του Berkeley κατάφεραν να αναπαράγουν με επιτυχία την βασική τεχνολογία του DeepSeek R1 με μόλις $30, εστιάζοντας σε συγκεκριμένα καθήκοντα όπως το να παίζουν το παιχνίδι Countdown. Η καινοτομία περιλαμβάνει τη χρήση της ενισχυτικής μάθησης, ενός τύπου μηχανικής μάθησης όπου ένας πράκτορας μαθαίνει αλληλεπιδρώντας με το περιβάλλον του, για την ενίσχυση των μοντέλων λογικής, αν και η εφαρμογή της περιορίζεται σε τομείς με επαληθεύσιμες λύσεις. Η συζήτηση τονίζει τη δυνατότητα αυτοβελτίωσης της τεχνητής νοημοσύνης και τις επιπτώσεις της για τη μελλοντική ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης, παρά τις κριτικές για τον παραπλανητικό τίτλο του άρθρου και την έλλειψη κατάλληλων συνδέσμων πηγών. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Φέρνουμε το Pebble πίσω" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A6%CE%AD%CF%81%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%BC%CE%B5%20%CF%84%CE%BF%20Pebble%20%CF%80%CE%AF%CF%83%CF%89&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2028%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Μια απόλυση άλλαξε ριζικά τον τρόπο που αντιλαμβάνομαι την εργασία</a></h2>
<p>Ο συγγραφέας έλαβε μια απροσδόκητη ειδοποίηση απόλυσης από τον COO της εταιρείας τους, παρά τις προηγούμενες διαβεβαιώσεις ότι δεν θα γίνουν απολύσεις, υποδεικνύοντας μια αποσύνδεση μεταξύ της επικοινωνίας και των ενεργειών της εταιρείας. Η εμπειρία οδήγησε σε απώλεια εμπιστοσύνης στα σύγχρονα εργασιακά περιβάλλοντα, όπου οι εργαζόμενοι αισθάνονται αναλώσιμοι ακόμη και όταν οι εταιρείες είναι οικονομικά σταθερές, προκαλώντας μια στροφή προς την ελάχιστη προσπάθεια και τον σκεπτικισμό για την ασφάλεια της εργασίας. Στη Γερμανία, οι νόμοι εργασίας δίνουν προτεραιότητα στην προστασία των ευάλωτων εργαζομένων κατά τη διάρκεια απολύσεων, αλλά αυτό δεν εγγυάται την ασφάλεια της εργασίας για όλους, οδηγώντας στη συμβουλή προς τους εργαζομένους να τηρούν αυστηρά τις ώρες του συμβολαίου τους και να αναζητούν άλλες ευκαιρίες εργασίας. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο συγγραφέας αναλογίζεται την εμπειρία του στη βιομηχανία της τεχνολογίας, τονίζοντας ότι η διατήρηση μιας θετικής στάσης και ενός ισχυρού εργασιακού ήθους είναι κρίσιμη για μελλοντικές επαγγελματικές ευκαιρίες. Η οικοδόμηση και η καλλιέργεια επαγγελματικών σχέσεων μπορεί να οδηγήσει σε νέες ευκαιρίες, καθώς οι επαφές από προηγούμενες δουλειές συχνά παίζουν ρόλο στην εξασφάλιση μελλοντικών θέσεων. Ενώ η απασχόληση είναι συναλλακτική, ο συγγραφέας προτείνει να επικεντρωθούμε στην προσωπική υπερηφάνεια για τη δουλειά και τις σχέσεις με τους συναδέλφους, αντί να περιμένουμε αφοσίωση από τις εταιρείες. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – Μια μηχανή αναζήτησης που δίνει προτεραιότητα στο μη εμπορικό περιεχόμενο</a></h2>
<p>Η Marginalia Search έχει λανσάρει έναν νέο ιστότοπο που επικεντρώνεται στο μη εμπορικό περιεχόμενο και τα εργαλεία ανακάλυψης, δίνοντας έμφαση στην ιδιωτικότητα των χρηστών και την προστασία των δεδομένων. Η μηχανή αναζήτησης λειτουργεί χρησιμοποιώντας τεχνολογία ανοιχτού κώδικα, χωρίς AI ή υπηρεσίες cloud, και συμμορφώνεται με το GDPR και την Οδηγία για τα Cookies της ΕΕ. Ο πηγαίος κώδικας είναι διαθέσιμος υπό άδεια AGPL, προωθώντας τη διαφάνεια και τη συνεργασία της κοινότητας. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η Marginalia είναι μια μηχανή αναζήτησης που δίνει έμφαση στο μη εμπορικό περιεχόμενο και έχει μεταβεί από τη χρήση του Personalized PageRank στο BM25 για την κατάταξη. Η μηχανή αναζήτησης έχει ενσωματώσει την ομοιότητα συνημιτόνου για την ανακάλυψη ιστοσελίδων και έχει μετακινηθεί σε ένα νέο domain, το marginalia-search.com. Η Marginalia είναι ανοιχτού κώδικα, ανανεώνει τις ιστοσελίδες κάθε 10 εβδομάδες, χρησιμοποιεί έναν ανιχνευτή RSS για καθημερινές ενημερώσεις και σχεδιάζει να επεκταθεί πέρα από το αγγλικό περιεχόμενο, αν και αυτή τη στιγμή δυσκολεύεται με τις πλοηγικές ερωτήσεις. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Η επιδημία φυματίωσης στο Κάνσας είναι η μεγαλύτερη καταγεγραμμένη στην Αμερική από τη δεκαετία του 1950.</a></h2>
<p>Το Κάνσας αντιμετωπίζει τη μεγαλύτερη επιδημία φυματίωσης στην ιστορία των Η.Π.Α., με 66 ενεργά κρούσματα και 79 λανθάνουσες λοιμώξεις που αναφέρθηκαν στην περιοχή του Κάνσας Σίτι από το 2024, κυρίως στην κομητεία Wyandotte. Τα Κέντρα Ελέγχου και Πρόληψης Νοσημάτων (CDC) βοηθούν τους τοπικούς υγειονομικούς αξιωματούχους στη διαχείριση της επιδημίας, η οποία συνεχίζεται αλλά έχει σημειώσει μείωση των ενεργών κρουσμάτων σε περίπου 32. Η φυματίωση είναι μια βακτηριακή λοίμωξη που επηρεάζει τους πνεύμονες, μεταδίδεται μέσω του αέρα και είναι θεραπεύσιμη με αντιβιοτικά, με τον κίνδυνο για το γενικό κοινό να θεωρείται χαμηλός. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η επιδημία φυματίωσης στο Κάνσας είναι η μεγαλύτερη στις Η.Π.Α. από τη δεκαετία του 1950, όπως αναφέρεται από τα Κέντρα Ελέγχου και Πρόληψης Νοσημάτων (CDC). Η επιδημία έχει προκαλέσει συζητήσεις για το εμβόλιο BCG, το οποίο δεν χορηγείται συνήθως στις Η.Π.Α. λόγω ασυνεπούς αποτελεσματικότητας και πιθανών παρενεργειών. Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει την ανάγκη για αποτελεσματικές πολιτικές δημόσιας υγείας και τον ρόλο των κυβερνητικών οργανισμών στην παρακολούθηση και πρόληψη των ασθενειών. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Δημιουργήστε &#39;AirTags&#39; – εντοπίστε συσκευές Bluetooth μέσω του δικτύου της Apple</a></h2>
<p>Το OpenHaystack είναι ένα πλαίσιο που επιτρέπει την παρακολούθηση προσωπικών συσκευών Bluetooth χρησιμοποιώντας το δίκτυο Find My της Apple, το οποίο αναπτύχθηκε από το Secure Mobile Networking Lab στο TU Darmstadt. Βασίζεται στην αντίστροφη μηχανική του δικτύου Find My της Apple και απαιτεί το macOS 11 και μια συσκευή Bluetooth, όπως το BBC micro:bit, για να λειτουργήσει. Το OpenHaystack είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια GNU Affero General Public License v3.0, υποστηρίζει διάφορες συσκευές και περιλαμβάνει μια κινητή έκδοση για Android και iOS, αν και παραμένει πειραματική και δεν συνδέεται με την Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Openhaystack επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν προσαρμοσμένα &#39;AirTags&#39; για την παρακολούθηση συσκευών Bluetooth μέσω του δικτύου της Apple, προσφέροντας μια εναλλακτική λύση στην ιδιόκτητη λύση της Apple. Η έκδοση της Google για την παρακολούθηση μέσω Bluetooth επικρίνεται για την κατώτερη απόδοση και τα ζητήματα ιδιωτικότητας, ενώ το δίκτυο της Samsung σημειώνεται για καλύτερη απόδοση παρά τη μεγαλύτερη βάση χρηστών Android της Google. Η συζήτηση αναδεικνύει ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και τεχνικές προκλήσεις στην ανάπτυξη εξατομικευμένων συσκευών παρακολούθησης, με τις εναλλακτικές λύσεις τρίτων να στερούνται προηγμένων χαρακτηριστικών όπως το Ultra-Wideband (UWB) για ακριβή παρακολούθηση. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Μαθήματα στη δημιουργία οικογενειακών φωτογραφιών που οι άνθρωποι θέλουν να κρατήσουν (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Ο Πράκτορας Χρήστης Μου</a></h2>
<p>Το DeepSeek R1 είναι ένα νέο μοντέλο σχεδιασμένο να αποκαλύπτει την αλυσίδα σκέψης στους χρήστες, διαθέσιμο δωρεάν στο chat.deepseek.com ή μέσω ενός πιο προσιτού API σε σύγκριση με το OpenAI. Μετά την κυκλοφορία του άρθρου, το API του DeepSeek αντιμετώπισε προβλήματα, με το platform.deepseek.com να επιστρέφει σφάλματα 404, υποδεικνύοντας πιθανές διακοπές που προκλήθηκαν από το DeepSeek My User Agent. Οι χρήστες μπορούν να εξερευνήσουν κορυφαίες αποφάσεις στο Hacker News και να χρησιμοποιήσουν την προτροπή &quot;Judge Me&quot; στο chat.deepseek.com για μια εξατομικευμένη εμπειρία. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένας χρήστης μοιράστηκε ένα χιουμοριστικό roast από το DeepSeek, ένα εργαλείο AI που αναλύει δεδομένα περιήγησης, επισημαίνοντας ιδιαιτερότητες όπως το παρωχημένο λειτουργικό σύστημα και την ασυνήθιστη ανάλυση οθόνης. Το roast συνδέθηκε με χιουμοριστικό τρόπο με αυτά τα χαρακτηριστικά και την τοποθεσία του χρήστη στο Κάλγκαρι του Καναδά, προκαλώντας συζητήσεις για τις περιστασιακές ανακρίβειες του εργαλείου και την ψυχαγωγική του αξία. Η συζήτηση εξερεύνησε επίσης το δυναμικό της AI στη βελτίωση των εμπειριών περιήγησης στο διαδίκτυο, όπως το φιλτράρισμα διαφημίσεων και άσχετου περιεχομένου, και τη δημιουργία νέων αλληλεπιδράσεων στο διαδίκτυο. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Φθηνό, χωρίς περιττές πολυπλοκότητες email</a></h2>
<p>Η Purelymail προσφέρει οικονομική φιλοξενία email με συμβατότητα για IMAP και POP3, επιτρέποντας τη χρήση με τις περισσότερες εφαρμογές αλληλογραφίας ή μέσω του Roundcube webmail. Η υπηρεσία είναι αξιοσημείωτα οικονομική, προσφέροντας έναν λογαριασμό email με 3 GB αποθηκευτικού χώρου για $10 ετησίως, που είναι φθηνότερη από ανταγωνιστές όπως το Protonmail, το Fastmail και το Google Workspace. Ενώ το Purelymail βρίσκεται σε φάση beta και μπορεί να παρουσιάσει περιστασιακά προβλήματα όπως αποκλεισμό email και έλλειψη υποστήριξης 24/7, δίνει έμφαση στην ασφάλεια και δεν πωλεί δεδομένα χρηστών. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Purelymail αναγνωρίζεται ως μια οικονομική υπηρεσία email, εκτιμώμενη για την απλότητα και την αξιοπιστία της, ειδικά για προσαρμοσμένα domains. Οι χρήστες το συγκρίνουν με υπηρεσίες όπως το mxroute, το Fastmail και το Proton, επισημαίνοντας την οικονομική του προσέγγιση αλλά σημειώνοντας ανησυχίες σχετικά με τη λειτουργία από ένα άτομο και την έλλειψη χαρακτηριστικών όπως ο συγχρονισμός ημερολογίου. Παρά κάποιους περιορισμούς, η απλή τιμολόγηση και λειτουργικότητα του Purelymail το καθιστούν μια βιώσιμη επιλογή για χρήστες που αναζητούν μια βασική λύση email, με εναλλακτικές όπως το Zoho και η αυτο-φιλοξενία να θεωρούνται επίσης. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Οι αστρονόμοι διαγράφουν αστεροειδή επειδή αποδείχθηκε ότι ήταν Tesla Roadster</a></h2>
<p>Οι αστρονόμοι αρχικά κατηγοριοποίησαν λανθασμένα το Tesla Roadster του Elon Musk ως αστεροειδή, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένη διαφάνεια στην παρακολούθηση αντικειμένων στο βαθύ διάστημα. Το Κέντρο Μικρών Πλανητών διόρθωσε το σφάλμα ταξινόμησης, υπογραμμίζοντας τη δυσκολία στη διάκριση μεταξύ φυσικών και τεχνητών αντικειμένων στο διάστημα. Το περιστατικό υποδεικνύει την απουσία ενός κεντρικού αποθετηρίου για την παρακολούθηση αντικειμένων στο βαθύ διάστημα, περιπλέκοντας τις προσπάθειες παρακολούθησης πιθανών απειλών από αστεροειδείς, με τους ερασιτέχνες αστρονόμους να παίζουν ζωτικό ρόλο στην αναγνώριση. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι αστρονόμοι αρχικά κατηγοριοποίησαν λανθασμένα ένα Tesla Roadster ως αστεροειδή, δίνοντάς του την ετικέτα &quot;2018 CN41&quot;, πριν συνειδητοποιήσουν ότι ήταν ένα αντικείμενο κατασκευασμένο από τον άνθρωπο, ήδη καταγεγραμμένο ως &quot;2018-017A&quot;. Αυτό το περιστατικό υπογραμμίζει την αναγκαιότητα για βελτιωμένα συστήματα παρακολούθησης και κατηγοριοποίησης τεχνητών αντικειμένων στο διάστημα για την αποφυγή παρόμοιων λαθών. Η σύγχυση αναδεικνύει τις προκλήσεις στη διάκριση μεταξύ φυσικών ουράνιων σωμάτων και αντικειμένων κατασκευασμένων από τον άνθρωπο στην εξερεύνηση του διαστήματος. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">Η DeepSeek κυκλοφορεί το Janus Pro, έναν γεννήτορα κειμένου σε εικόνα [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η DeepSeek έχει παρουσιάσει το Janus Pro, έναν γεννήτορα κειμένου σε εικόνα που χρησιμοποιεί ένα &quot;ενιαίο μοντέλο&quot; με 7 δισεκατομμύρια παραμέτρους, το οποίο φέρεται να ξεπερνά σε απόδοση το Dall-E 3 και το Stable Diffusion Medium. Το μοντέλο είναι γνωστό για τη βαριά λογοκρισία σε ευαίσθητα θέματα και την περιορισμένη ανάλυση εικόνας των 384x384, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τις επιπτώσεις της ανάπτυξης της τεχνητής νοημοσύνης. Το χαμηλότερο κόστος εκπαίδευσης του Janus Pro σε σύγκριση με τους ανταγωνιστές θα μπορούσε να επηρεάσει εταιρείες όπως η Nvidia, και είναι διαθέσιμο για εμπορική χρήση με περιορισμούς στις στρατιωτικές εφαρμογές. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Η Βραζιλία απαγορεύει στην τεχνολογική εταιρεία του Sam Altman, Tools for Humanity, να πληρώνει για σάρωση ίριδας.</a></h2>
<p>Η αρχή προστασίας δεδομένων της Βραζιλίας έχει απαγορεύσει στην Tools for Humanity να προσφέρει αποζημίωση, συμπεριλαμβανομένων κρυπτονομισμάτων, για σάρωση ίριδας, προκειμένου να αποτρέψει την αθέμιτη επιρροή στις αποφάσεις των ατόμων να μοιραστούν βιομετρικά δεδομένα. Η Tools for Humanity, που συνιδρύθηκε από τον CEO της OpenAI, Sam Altman, στοχεύει στην ανάπτυξη ενός παγκόσμιου συστήματος ταυτότητας μέσω σκαναρίσματος ίριδας στο πλαίσιο του έργου World. Η εταιρεία δηλώνει συμμόρφωση με τους βραζιλιάνικους νόμους και συνεργάζεται με την αρχή για την επίλυση ανησυχιών μετά από μια έρευνα που ξεκίνησε τον περασμένο Νοέμβριο. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η Βραζιλία έχει απαγορεύσει στην Tools for Humanity, υπό την ηγεσία του Sam Altman, να αποζημιώνει άτομα για σάρωση ίριδας για να προστατεύσει την προσωπική αυτονομία. Αυτή η απόφαση έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με την ιδιωτικότητα και τις ηθικές επιπτώσεις της συλλογής βιομετρικών δεδομένων, όπως αυτά που εμπλέκονται στο έργο Worldcoin του Altman. Η κατάσταση υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη σύγκρουση μεταξύ τεχνολογικής προόδου και ηθικών ανησυχιών σχετικά με την ιδιωτικότητα των δεδομένων και την πιθανή κατάχρηση. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Η αποτυχημένη προσπάθειά μου να μειώσω όλα τα πακέτα NPM κατά 5%</a></h2>
<p>Το 2022, έγινε μια πρόταση να χρησιμοποιηθεί ο συμπιεστής Zopfli για να μειωθούν τα μεγέθη των πακέτων npm κατά 5%, με στόχο τη βελτίωση της απόδοσης και τη μείωση του κόστους αποθήκευσης. Η πρόταση απορρίφθηκε από τους συντηρητές του npm λόγω ανησυχιών για την αργή ταχύτητα συμπίεσης του Zopfli, τον χρόνο αποσυμπίεσης, τα προβλήματα με τα lockfile και την πολυπλοκότητα ενσωμάτωσης. Η εμπειρία παρείχε γνώσεις σχετικά με τη συγγραφή προτάσεων και την αξιολόγηση συμβιβασμών, παρά την απόσυρση της πρότασης. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μια πρωτοβουλία για τη μείωση των μεγεθών των πακέτων NPM κατά 5% χρησιμοποιώντας τη συμπίεση Zopfli αντιμετώπισε προβλήματα όπως αυξημένους χρόνους δημοσίευσης και πολυπλοκότητα. Παρά τις πιθανές εξοικονομήσεις εύρους ζώνης, τα μειονεκτήματα όπως η πιο αργή συμπίεση και η έλλειψη εγγενούς υποστήριξης έκαναν την πρόταση λιγότερο βιώσιμη. Η συζήτηση υπογράμμισε την πρόκληση της εξισορρόπησης της καινοτομίας με την πρακτικότητα σε έργα ανοιχτού κώδικα, οδηγώντας στο κλείσιμο της πρότασης και την εξέταση εναλλακτικών όπως το Brotli ή το ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Πρώην διευθύνων σύμβουλος τεχνολογικής εταιρείας καταθέτει αγωγή για να αφαιρεθεί το αρχείο της σύλληψής του από το διαδίκτυο</a></h2>
<p>Ο πρώην διευθύνων σύμβουλος τεχνολογικής εταιρείας, Maury Blackman, μηνύει τον δημοσιογράφο Jack Poulson για 25 εκατομμύρια δολάρια, προκειμένου να αφαιρεθεί από το διαδίκτυο μια σύλληψη για ενδοοικογενειακή βία το 2021, παρά το γεγονός ότι το αρχείο έχει σφραγιστεί από δικαστή. Η αγωγή έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με την Πρώτη Τροπολογία, με το Electronic Frontier Foundation να υπερασπίζεται τον Poulson, υπογραμμίζοντας το δημόσιο ενδιαφέρον για τη δημοσίευση. Ο Συνασπισμός για την Πρώτη Τροπολογία έχει καταθέσει αγωγή αμφισβητώντας τον νόμο της Καλιφόρνια που εμποδίζει τη δημοσίευση σφραγισμένων αρχείων σύλληψης, υπογραμμίζοντας την ένταση μεταξύ των δικαιωμάτων ιδιωτικότητας και ελευθερίας του λόγου. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένας πρώην διευθύνων σύμβουλος τεχνολογίας καταθέτει αγωγή για να αφαιρεθεί το αρχείο της σύλληψής του από το διαδίκτυο, φέρνοντας στο προσκήνιο τη ζημιά στη φήμη που προκαλούν τα δημόσια αρχεία συλλήψεων. Η υπόθεση αναδεικνύει τη συζήτηση μεταξύ της ανάγκης για διαφάνεια ώστε να αποτραπούν μυστικές συλλήψεις και της πιθανής βλάβης στο μέλλον των ατόμων όταν οι λεπτομέρειες της σύλληψης δημοσιεύονται χωρίς καταδίκη. Η αγωγή περιλαμβάνει επίσης το φαινόμενο Streisand, όπου οι προσπάθειες καταστολής πληροφοριών μπορούν ακούσια να αυξήσουν την ορατότητά τους. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Η Nvidia και η ASML σημειώνουν πτώση καθώς η DeepSeek προκαλεί πώληση μετοχών τεχνολογίας.</a></h2>
<p>Η αξία της μετοχής της Nvidia μειώθηκε κατά $560 δισεκατομμύρια, σημειώνοντας τη μεγαλύτερη πτώση στην ιστορία της αγοράς, κυρίως λόγω ανησυχιών για την κινεζική startup AI, DeepSeek. Το ανταγωνιστικό χαμηλού κόστους μοντέλο AI της DeepSeek έχει εγείρει ανησυχίες για το μέλλον των επενδύσεων AI των αμερικανικών εταιρειών, επηρεάζοντας τις μετοχές της Nvidia και τους κύριους δείκτες όπως ο S&amp;P 500 και ο Nasdaq 100. Παρά τις προκλήσεις της Nvidia, η Meta σχεδιάζει να αυξήσει τις δαπάνες για έργα AI, ενώ οι OpenAI, SoftBank και Oracle έχουν ανακοινώσει μια σημαντική επένδυση ύψους 100 δισεκατομμυρίων δολαρίων σε υποδομές AI. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Nvidia και ASML είδαν τις μετοχές τους να μειώνονται μετά από μια πώληση τεχνολογικών μετοχών που ξεκίνησε από την κινεζική startup AI, DeepSeek, η οποία δημιούργησε ένα μοντέλο που ξεπερνά το ChatGPT χρησιμοποιώντας παλαιότερο υλικό της Nvidia. Το ανοιχτού κώδικα μοντέλο της DeepSeek, το οποίο είναι φθηνότερο στην εκπαίδευση, εγείρει ανησυχίες σχετικά με την κερδοφορία εταιρειών AI όπως η OpenAI και η Anthropic, επηρεάζοντας ενδεχομένως τη μελλοντική ζήτηση για GPUs της Nvidia. Η αντίδραση της αγοράς υποδηλώνει φόβους για μειωμένα περιθώρια κέρδους και αυξημένο ανταγωνισμό, παρά το ενδεχόμενο ευρύτερης υιοθέτησης της τεχνητής νοημοσύνης. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Μαρκ Ζούκερμπεργκ: Αυτός ο Άνθρωπος Είναι Δειλός</a></h2>
<p>Ο Μαρκ Ζάκερμπεργκ αντιμετωπίζει κριτική για τη σιωπή του καθώς ο πρώην Πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ αποδομεί τα Εθνικά Ινστιτούτα Υγείας, επηρεάζοντας χρηματοδότηση ύψους 40 δισεκατομμυρίων δολαρίων για έρευνα, παρά τις προηγούμενες δεσμεύσεις του Ζάκερμπεργκ για έρευνα ασθενειών. Οι ενέργειες του Ζάκερμπεργκ στη Meta, που περιλαμβάνουν τη μείωση του ελέγχου γεγονότων, της εποπτείας περιεχομένου και των πρωτοβουλιών για τη διαφορετικότητα, ενώ προωθούνται στελέχη των Ρεπουμπλικανών, υποδηλώνουν μια αλλαγή στις αρχές, ευθυγραμμιζόμενη με τις απαιτήσεις του Τραμπ. Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η συμμόρφωση του Ζούκερμπεργκ με τις αυταρχικές τάσεις του Τραμπ αντικατοπτρίζει έλλειψη θάρρους, επηρεάζοντας άλλες τεχνολογικές εταιρείες όπως η Amazon να υιοθετήσουν πιθανώς παρόμοιες στάσεις, επηρεάζοντας έτσι την κληρονομιά του. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το άρθρο επικρίνει τον Μαρκ Ζάκερμπεργκ για τις ενέργειές του στη Meta, υποστηρίζοντας ότι οι αποφάσεις του επηρεάζονται από προσωπικό συμφέρον και έλλειψη αρχών, ιδιαίτερα υπό πολιτικές πιέσεις. Εξερευνά θέματα εταιρικής ευθύνης, την επίδραση του πλούτου στην πολιτική και τις δυσκολίες διατήρησης της ακεραιότητας σε ηγετικούς ρόλους. Η συζήτηση είναι διχασμένη, με κάποιους να υπερασπίζονται τον Ζούκερμπεργκ ως πιθανώς προσαρμοζόμενο σε εξωτερικές πιέσεις, ενώ άλλοι εκφράζουν απογοήτευση για την αντιληπτή έλλειψη θάρρους των ηγετών της τεχνολογίας. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Ο Όλιβερ Χέβισαϊντ και η θεωρία των γραμμών μετάδοσης (2021)</a></h2>
<p>Η ιστοσελίδα ραδιοερασιτεχνισμού του PA3FWM εξετάζει τεχνικά θέματα όπως το FM με μία πλευρική ζώνη, τις κάρτες ήχου ραδιοφώνου που ορίζονται από λογισμικό (SDR) και το σχεδιασμό κεραιών. Ο ιστότοπος αναδεικνύει τις συνεισφορές του Όλιβερ Χέβισαϊντ στη θεωρία των γραμμών μετάδοσης, συμπεριλαμβανομένων των βελτιώσεών του στις εξισώσεις του Μάξγουελ και στα μοντέλα καλωδίων τηλεγράφου. Το περιεχόμενο είναι προσαρμοσμένο από ένα άρθρο του Νοεμβρίου 2021 στο ολλανδικό περιοδικό ραδιοερασιτεχνών Electron, παρέχοντας ιστορικές και τεχνικές γνώσεις σχετικά με τη μετάδοση σήματος και το σχεδιασμό καλωδίων. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο Όλιβερ Χέβισαϊντ, ένας αυτοδίδακτος φυσικός, έκανε αξιοσημείωτες συνεισφορές στον ηλεκτρομαγνητισμό και τη θεωρία των γραμμών μετάδοσης, παρά την αντίθεση που αντιμετώπισε από καθιερωμένες προσωπικότητες όπως ο Ουίλιαμ Χένρι Πρις. Το έργο του Χέβισαϊντ, συμπεριλαμβανομένης της απλοποίησης των εξισώσεων του Μάξγουελ, ήταν κρίσιμο για το πεδίο, ωστόσο έζησε σε φτώχεια λόγω επαγγελματικών εμποδίων. Η ανάρτηση υπογραμμίζει τις προκλήσεις στην κατανόηση των γραμμών μετάδοσης και της εμπέδησης, αναφερόμενη σε εκπαιδευτικούς πόρους και ιστορικά ανέκδοτα για το πλαίσιο. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Μια απόλυση άλλαξε ριζικά τον τρόπο που αντιλαμβάνομαι την εργασία" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9C%CE%B9%CE%B1%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%CE%BB%CF%85%CF%83%CE%B7%20%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%BE%CE%B5%20%CF%81%CE%B9%CE%B6%CE%B9%CE%BA%CE%AC%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CF%84%CF%81%CF%8C%CF%80%CE%BF%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%B9%CE%BB%CE%B1%CE%BC%CE%B2%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CE%BC%CE%B1%CE%B9%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%B1%CF%83%CE%AF%CE%B1&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2027%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Χωρίς οθόνη, χωρίς χειριστήριο, μόνο ένα κουμπί λειτουργίας και μια θύρα USB</a></h2>
<p>Το Steam Brick Mod είναι ένα προσαρμοσμένο έργο που τροποποιεί ένα Steam Deck ώστε να είναι μικρότερο και ελαφρύτερο αφαιρώντας την οθόνη και τον ελεγκτή, αφήνοντας μόνο τα απαραίτητα εξαρτήματα. Η τροποποίηση χρησιμοποιεί ένα 1TB OLED Steam Deck και περιλαμβάνει τη δημιουργία μιας προσαρμοσμένης θήκης με έναν 3D εκτυπωτή, με αποτέλεσμα μια συσκευή περίπου στο ένα τρίτο του μεγέθους και 24% ελαφρύτερη από την αρχική. Παρά τα οφέλη φορητότητας, το mod έχει περιορισμούς, όπως η έλλειψη πρόσβασης στο BIOS και η δυσκολία να καθοριστεί αν η συσκευή είναι ενεργοποιημένη, και δεν υποστηρίζεται επίσημα από τη Valve, θέτοντας κινδύνους ζημιάς. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Steam Brick είναι μια τροποποιημένη έκδοση του Steam Deck, που διαθέτει μόνο ένα κουμπί ενεργοποίησης και μια θύρα USB, χωρίς οθόνη ή χειριστήριο, σχεδιασμένο για φορητότητα και ευκολία χρήσης. Χρησιμοποιεί γυαλιά XReal για την προβολή, προσφέροντας μια μοναδική προσέγγιση στο gaming χωρίς την ανάγκη για παραδοσιακή προστασία οθόνης. Αυτό το mod είναι ένα προσωπικό έργο και δεν υποστηρίζεται επίσημα από τη Valve, προκαλώντας συζητήσεις για διάφορες τεχνολογικές ρυθμίσεις και εκπαιδευτικά συστήματα. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Δεν είναι έγκλημα αν το κάνουμε με μια εφαρμογή</a></h2>
<p>Οι μεγάλες εταιρείες τροφίμων φέρεται να χρησιμοποιούν εφαρμογές για να εμπλακούν σε καθορισμό τιμών, μια πρακτική που ονομάζεται &quot;greedflation,&quot; συντονίζοντας τις τιμές μέσω μεσαζόντων δεδομένων τρίτων, όπως η Potatotrac. Αυτό το ζήτημα δεν περιορίζεται μόνο στη βιομηχανία τροφίμων, αλλά επηρεάζει επίσης τη στέγαση και άλλους τομείς, προσελκύοντας την προσοχή των αρχών ανταγωνισμού. Το νέο βιβλίο του Κόρι Ντόκτοροου, «Picks and Shovels», εξερευνά αυτά τα θέματα, με τον συγγραφέα να κάνει αρκετές εμφανίσεις για να το προωθήσει. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το δικαστικό σύστημα των ΗΠΑ συχνά δείχνει επιείκεια προς τις εταιρείες, επιτρέποντάς τους να αποφεύγουν σημαντικές ποινές για παραπτώματα, ενώ τα άτομα αντιμετωπίζουν αυστηρότερες συνέπειες για μικρές παραβάσεις. Οι εταιρείες εκμεταλλεύονται νομικά παραθυράκια και χρησιμοποιούν λομπίστες και δικηγόρους για να μειώσουν τα πρόστιμα και να χειραγωγήσουν συστήματα, όπως φαίνεται στη χρήση αλγορίθμων από την Uber για να αποφύγει την πληρωμή των οδηγών με κατώτατο μισθό. Η πολυπλοκότητα της απόδειξης εταιρικών εγκλημάτων σε σύγκριση με ατομικά αδικήματα καθιστά δύσκολο για το δικαστικό σύστημα να καταστήσει τις εταιρείες υπεύθυνες αποτελεσματικά. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Κάθε στοιχείο HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο παρέχει μια ανάλυση των ετικετών και των χαρακτηριστικών HTML χρησιμοποιώντας ένα μεγάλο σύνολο δεδομένων, προσφέροντας μια κατεβάσιμη βάση δεδομένων SQLite με δημοφιλείς συνδυασμούς ετικετών-χαρακτηριστικών. Συγκρίνει διαφορετικές προσεγγίσεις για την εξερεύνηση στοιχείων HTML, συζητώντας θέματα όπως η ανάλυση HTML, οι καταργημένες ετικέτες και η χρήση ετικετών σε φόρμες. Η ανάρτηση εξετάζει επίσης την ιστορία του XHTML, τη σημασιολογία του HTML και τη χρήση προσαρμοσμένων στοιχείων, με ορισμένους χρήστες να αναπολούν παλαιότερες πρακτικές σχεδιασμού ιστοσελίδων. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Ο Νοτιοβιετναμέζος πιλότος που προσγείωσε ένα Cessna σε αεροπλανοφόρο για να σώσει την οικογένειά του (2019)</a></h2>
<p>«Τον Απρίλιο του 1975, ο Ταγματάρχης Μπουάνγκ-Λι, ένας Νοτιοβιετναμέζος πιλότος, πραγματοποίησε μια τολμηρή απόδραση με την οικογένειά του σε ένα μικρό αεροπλάνο κατά την πτώση του Νοτίου Βιετνάμ. Ο Καπετάνιος Λόρενς Τσέιμπερς του USS Midway πήρε την πρωτοφανή απόφαση να καθαρίσει το κατάστρωμα για την προσγείωση του Μπουάνγκ, ακόμη και απορρίπτοντας ελικόπτερα, επιτρέποντας στον Μπουάνγκ να προσγειωθεί με ασφάλεια. Αυτό το γεγονός ήταν μέρος της Επιχείρησης Συχνός Άνεμος, της τελικής φάσης της εκκένωσης Αμερικανών πολιτών και &quot;σε κίνδυνο&quot; Βιετναμέζων από τη Σαϊγκόν, και το αεροπλάνο του Μπουάνγκ εκτίθεται τώρα στο Εθνικό Μουσείο Ναυτικής Αεροπορίας.» </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένας Νοτιοβιετναμέζος πιλότος προσγείωσε ένα Cessna σε ένα αμερικανικό αεροπλανοφόρο για να σώσει την οικογένειά του κατά την πτώση της Σαϊγκόν, απεικονίζοντας τις προσωπικές δυσκολίες και την ανθεκτικότητα κατά τη διάρκεια του Πολέμου του Βιετνάμ. Πολλοί Νοτιοβιετναμέζοι στρατιώτες διέφυγαν χρησιμοποιώντας οποιοδήποτε διαθέσιμο αεροσκάφος, υπογραμμίζοντας την απελπισία και το χάος της εποχής. Το USS Midway, που τώρα είναι μουσείο, ήταν καθοριστικό σε αυτά τα γεγονότα, αντανακλώντας τον ευρύτερο ανθρώπινο αντίκτυπο του πολέμου και τα πολύπλοκα γεωπολιτικά ζητήματα. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 ανενεργές νεοφυείς επιχειρήσεις του Y Combinator</a></h2>
<p>Το YC Graveyard απαριθμεί 821 ανενεργές νεοφυείς επιχειρήσεις από το Y Combinator, έναν εξέχοντα επιταχυντή νεοφυών επιχειρήσεων, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι νέες επιχειρήσεις. Αυτές οι νεοφυείς επιχειρήσεις, από 39 παρτίδες και 50 βιομηχανίες, περιλαμβάνουν τομείς όπως τα χρηματοοικονομικά, η υγειονομική περίθαλψη, το λιανικό εμπόριο και η τεχνολογία, δείχνοντας το ευρύ φάσμα επιρροής του Y Combinator. Σημαντικές εταιρείες όπως οι Blume Benefits, Fileforge και Celest είναι μεταξύ αυτών που έχουν διακόψει τη λειτουργία τους, αντικατοπτρίζοντας τη φύση υψηλού κινδύνου των νεοφυών επιχειρήσεων. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το YC Graveyard έχει εντοπίσει 821 ανενεργές νεοφυείς επιχειρήσεις του Y Combinator, υπογραμμίζοντας το υψηλό ποσοστό αποτυχίας στο οικοσύστημα των νεοφυών επιχειρήσεων. Οι επενδυτές συχνά προτιμούν μια οριστική αποτυχία από μια &quot;επιχείρηση τρόπου ζωής&quot; που δεν κλιμακώνεται, καθώς τους επιτρέπει να διαγράψουν ζημίες, ενώ ορισμένες νεοφυείς επιχειρήσεις &quot;αποκτούνται μέσω πρόσληψης&quot; για το ταλέντο ή τα περιουσιακά τους στοιχεία. Η συζήτηση εμβαθύνει στη φύση των μικρών επιχειρήσεων, τους ρόλους των επενδυτών, τις προκλήσεις επιτυχίας των νεοφυών επιχειρήσεων και τις ευρύτερες επιπτώσεις του επιχειρηματικού κεφαλαίου, συμπεριλαμβανομένων των δυναμικών χρηματοδότησης των νεοφυών επιχειρήσεων και της αποζημίωσης των ιδρυτών. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Μια άκυρη εντολή 68030 επέτρεψε κατά λάθος στο Mac Classic II να εκκινήσει</a></h2>
<p>Ο Doug Brown εντόπισε ένα σφάλμα στη ROM του Macintosh Classic II που θα έπρεπε να το είχε εμποδίσει από το να εκκινήσει, αλλά μια μη καθορισμένη εντολή στον επεξεργαστή Motorola MC68030 του επέτρεψε να προχωρήσει. Χρησιμοποιώντας τον εξομοιωτή MAME, ο Doug ανακάλυψε ότι το Classic II απέτυχε να εκκινήσει σε λειτουργία 32-bit λόγω ενός σφάλματος διαύλου από μια άκυρη διεύθυνση, το οποίο διορθώθηκε από μια μη τεκμηριωμένη εντολή στο πραγματικό υλικό. Αυτή η ανακάλυψη υπογραμμίζει τον ρόλο των εξομοιωτών στην αποκάλυψη κρυφών σφαλμάτων υλικού και τις περιπλοκές των μη τεκμηριωμένων εντολών CPU, με δοκιμές σε πραγματικό υλικό να επιβεβαιώνουν τη σημασία της μη τεκμηριωμένης εντολής για την εκκίνηση. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μια μη τεκμηριωμένη εντολή στη CPU MC68030 επέτρεψε στο Mac Classic II να εκκινήσει παρακάμπτοντας την ανίχνευση παράνομης εντολής, αλλάζοντας απροσδόκητα τον καταχωρητή A1. Αυτή η ανακάλυψη υπογραμμίζει την ύπαρξη μη τεκμηριωμένων εντολών σε CPU, παρόμοιων με αυτές που βρίσκονται στις αρχιτεκτονικές 6502 και x86, οι οποίες μπορούν να οδηγήσουν σε απρόβλεπτη συμπεριφορά. Η αρχιτεκτονική 68030, γνωστή για την κομψότητά της, χρησιμοποιήθηκε σε διάφορα συστήματα, αλλά η πολυπλοκότητά της τελικά εμπόδισε την κλιμάκωσή της. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Χωρίς οθόνη, χωρίς χειριστήριο, μόνο ένα κουμπί λειτουργίας και μια θύρα USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20%CE%A7%CF%89%CF%81%CE%AF%CF%82%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%2C%20%CF%87%CF%89%CF%81%CE%AF%CF%82%20%CF%87%CE%B5%CE%B9%CF%81%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AE%CF%81%CE%B9%CE%BF%2C%20%CE%BC%CF%8C%CE%BD%CE%BF%20%CE%AD%CE%BD%CE%B1%20%CE%BA%CE%BF%CF%85%CE%BC%CF%80%CE%AF%20%CE%BB%CE%B5%CE%B9%CF%84%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%B8%CF%8D%CF%81%CE%B1%20USB&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%2026%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Ο ηλεκτρικός στόλος του Caltrain είναι πιο αποδοτικός από το αναμενόμενο</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο νέος ηλεκτρικός στόλος του Caltrain ξεπερνά τις προσδοκίες στην αποδοτικότητα, λειτουργώντας πιο αθόρυβα, γρηγορότερα και πιο συχνά, συμβάλλοντας σε μια αναγέννηση των μεταφορών στην περιοχή του Κόλπου. Τα ηλεκτρικά τρένα χρησιμοποιούν αναγεννητική πέδηση, η οποία επιστρέφει ενέργεια στο δίκτυο, και λειτουργούν με 100% ανανεώσιμη ενέργεια, υπογραμμίζοντας τη δέσμευση για βιωσιμότητα. Παρά αυτές τις προόδους, οι προκλήσεις όπως η ανάγκη για αυξημένη αστική πυκνότητα και βελτιωμένη ανάπτυξη με προσανατολισμό στη μετακίνηση παραμένουν, μαζί με τις κριτικές για τη διαχείριση και τη διακυβέρνηση του BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, ένα ανοιχτού κώδικα headless browser γραμμένο σε Zig</a></h2>
<p>Το Lightpanda είναι ένας νέος ανοιχτού κώδικα headless browser που αναπτύχθηκε στη γλώσσα Zig, σχεδιασμένος να είναι ταχύτερος και πιο αποδοτικός από τις υπάρχουσες επιλογές όπως το Chrome headless, ιδιαίτερα για εργασίες web scraping και αυτοματισμού. Διαθέτει φορτωτή HTTP, αναλυτή HTML, δέντρο DOM, περιβάλλον εκτέλεσης JavaScript και διακομιστή CDP, καθιστώντας το συμβατό με εργαλεία όπως το Puppeteer και το Playwright, ενώ είναι περίπου 10 φορές ταχύτερο και χρησιμοποιεί 10 φορές λιγότερη μνήμη από το Chrome headless. Βρίσκεται επί του παρόντος σε beta έκδοση, το Lightpanda υποστηρίζει περιορισμένα web APIs, με σχέδια για επέκταση, και προσφέρει μια υπηρεσία Managed Cloud ως μέρος του επιχειρηματικού του μοντέλου. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Lightpanda είναι ένας ανοιχτού κώδικα headless browser που αναπτύχθηκε στη γλώσσα Zig, προσφέροντας μια ελαφριά εναλλακτική λύση στα Chrome και Firefox για μη γραφικές εργασίες όπως το web scraping και η αυτοματοποίηση AI. Περιλαμβάνει βασικά στοιχεία όπως φορτωτή HTTP, αναλυτή HTML, περιβάλλον εκτέλεσης JavaScript και μερική υποστήριξη web API, εστιάζοντας στην ταχύτητα και την αποδοτικότητα μνήμης. Βρίσκεται επί του παρόντος σε beta έκδοση, το Lightpanda σχεδιάζει να βελτιώσει την κάλυψη των web API και λειτουργεί με ένα επιχειρηματικό μοντέλο που προσφέρει μια Διαχειριζόμενη Υπηρεσία Cloud, προσκαλώντας την κοινότητα να παρέχει ανατροφοδότηση για βελτιώσεις. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums και η Θεωρία του Νεκρού Διαδικτύου</a></h2>
<p>Η &quot;Αίθουσα των Αδύνατων Ονείρων&quot; είναι ένα αποθετήριο που περιλαμβάνει ποικίλο περιεχόμενο, όπως κώδικα και λογοτεχνία, και πρόσφατα συζήτησε την παρακμή του PhysicsForums λόγω περιεχομένου που δημιουργείται από τεχνητή νοημοσύνη. Το PhysicsForums, που ιδρύθηκε το 2001, ήταν ένα ακμάζον επιστημονικό φόρουμ μέχρι την άνοδο των κεντρικών πλατφορμών όπως το StackExchange και τη διείσδυση αναρτήσεων που δημιουργούνται από τεχνητή νοημοσύνη μέχρι το 2025. Η ανάρτηση εκφράζει ανησυχίες για τη &quot;Θεωρία του Νεκρού Διαδικτύου&quot;, η οποία υποστηρίζει ότι μεγάλο μέρος του διαδικτύου είναι πλέον μη ανθρώπινο περιεχόμενο, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις και τις ηθικές επιπτώσεις της διατήρησης των διαδικτυακών κοινοτήτων απέναντι στην εξελισσόμενη τεχνολογία. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Υπάρχει αυξανόμενη απογοήτευση με το περιεχόμενο που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη στο διαδίκτυο, ειδικά σε φόρουμ και ιστολόγια, λόγω της αντιληπτής έλλειψης βάθους και αξιοπιστίας του. Οι χρήστες ζητούν λύσεις όπως η επαλήθευση ταυτότητας ή συστήματα εμπιστοσύνης για να εξασφαλίσουν αυθεντική ανθρώπινη αλληλεπίδραση και να αντιμετωπίσουν ηθικές ανησυχίες σχετικά με την τεχνητή νοημοσύνη που προσποιείται πραγματικούς χρήστες. Η συζήτηση υπογραμμίζει μια ευρύτερη ένταση μεταξύ της τεχνολογικής προόδου και της επιθυμίας για αυθεντικό, ανθρώπινα καθοδηγούμενο περιεχόμενο στο διαδίκτυο. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">Ο Εξερευνητής Αρχείων συγχωνεύεται με τον επεξεργαστή Helix</a></h2>
<p>Ο επεξεργαστής Helix έχει εισαγάγει μια νέα λειτουργία εξερεύνησης αρχείων, εμπνευσμένη από το telescope-file-browser, επιτρέποντας στους χρήστες να περιηγούνται στα αρχεία όπως σε έναν επιλογέα αρχείων. Αναπτύχθηκε από τον συνεισφέροντα drybalka, το χαρακτηριστικό έχει λάβει θετική αποδοχή, με σχόλια για βελτιώσεις όπως οι κάθετοι γραμμές καταλόγου και τα εικονίδια. Ορισμένοι χρήστες στο MacOS ανέφεραν προβλήματα με την παλέτα εντολών, αλλά ο εξερευνητής αρχείων λειτουργεί αποτελεσματικά με συντομεύσεις πληκτρολογίου, και μελλοντικές ενημερώσεις μπορεί να αντιμετωπίσουν τις εξαιρέσεις αρχείων .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο επεξεργαστής Helix έχει εισαγάγει έναν ενσωματωμένο Εξερευνητή Αρχείων, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την αναγκαιότητά του σε σύγκριση με ταχύτερες εναλλακτικές όπως οι fuzzy finders και το ripgrep. Οι χρήστες μοιράζονται προσωπικές προτιμήσεις και εμπειρίες με εργαλεία πλοήγησης αρχείων και πρόσθετα για επεξεργαστές όπως το Vim και το Emacs. Το νέο χαρακτηριστικό έχει δημιουργήσει ενθουσιασμό σε ορισμένους χρήστες, ενώ άλλοι συζητούν τα πλεονεκτήματα των διάφορων μεθόδων διαχείρισης αρχείων. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ο ηλεκτρικός στόλος του Caltrain είναι πιο αποδοτικός από το αναμενόμενο" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%20%CE%B7%CE%BB%CE%B5%CE%BA%CF%84%CF%81%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%82%20%CF%83%CF%84%CF%8C%CE%BB%CE%BF%CF%82%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Caltrain%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CF%80%CE%B9%CE%BF%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CE%B4%CE%BF%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%82%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%BF%20%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CE%BC%CE%B5%CE%BD%CF%8C%CE%BC%CE%B5%CE%BD%CE%BF&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2025%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Ένας κωδικός QR που σας στέλνει σε διαφορετικό προορισμό – φακοειδής και αντιθετικός</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι κωδικοί QR μπορούν να τροποποιηθούν ώστε να κατευθύνουν τους χρήστες σε διαφορετικούς προορισμούς δημιουργώντας επικαλυπτόμενα μοτίβα που αλλάζουν ανάλογα με τις συνθήκες σάρωσης. Αυτή η τεχνική μπορεί να χρησιμοποιηθεί για στοχευμένες επιθέσεις ή για την παροχή ποικίλου περιεχομένου, αλλά απλούστερες μέθοδοι όπως η ανακατεύθυνση από την πλευρά του διακομιστή είναι συχνά πιο αποτελεσματικές. Παρά τη συναρπαστική του φύση, η πρακτική χρήση αυτής της χειραγώγησης QR κωδικών είναι περιορισμένη λόγω της πολυπλοκότητας και της ορατότητάς της. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Η κατάσταση του Vim</a></h2>
<p>Μετά τον θάνατο του Bram Moolenaar, ιδρυτή του Vim, το 2023, η κοινότητα έχει αναδιοργανωθεί για να εξασφαλίσει τη συνέχιση της ανάπτυξης του Vim, με τον Christian Brabandt να αναλαμβάνει πιο ενεργό ρόλο. Το έργο αντιμετωπίζει προκλήσεις όπως η διαχείριση της οργάνωσης Vim στο GitHub, η ενημέρωση της ιστοσελίδας και η εξέταση αλλαγών όπως η υποστήριξη XDG, ενώ παραμένει σε κατάσταση συντήρησης. Το VimConf 2024 στο Τόκιο ανέδειξε τη διεθνή συνεργασία, με παρουσιάσεις στα Αγγλικά και Ιαπωνικά, και τόνισε τη σημασία της συνεισφοράς της κοινότητας και της προσεκτικής δοκιμής αντί της προσέγγισης ενός μόνο ηγέτη. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η επιτυχία του Vim υπό νέα ηγεσία έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τα μοντέλα διακυβέρνησης, όπως το BDFL (Ευεργετικός Δικτάτορας Εφ&#39; Όρου Ζωής), με διαφορετικές απόψεις σχετικά με την ενιαία ηγεσία έναντι των προσεγγίσεων που βασίζονται σε επιτροπές. Το Neovim, μια σύγχρονη εναλλακτική του Vim, έχει κερδίσει έδαφος λόγω των χαρακτηριστικών του και της υποστήριξης από την κοινότητα, αν και ορισμένοι χρήστες παραμένουν πιστοί στο Vim για τη σταθερότητά του. Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις της διατήρησης έργων ανοιχτού κώδικα και τα πλεονεκτήματα των αρχιτεκτονικών προσθηκών, με το Vim και το Emacs να συνεχίζουν να είναι ανθεκτικά στο εξελισσόμενο τοπίο των εργαλείων προγραμματιστών. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">Η διεπαφή χρήστη είναι κόλαση: αριθμομηχανές τεσσάρων λειτουργιών</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το άρθρο εξερευνά τις πολυπλοκότητες στον σχεδιασμό διεπαφών χρήστη για βασικές αριθμομηχανές, εστιάζοντας στις προκλήσεις με τις λειτουργίες και τις ακραίες περιπτώσεις. Επισημαίνει ιστορικές ιδιορρυθμίες στον σχεδιασμό αριθμομηχανών, όπως το συνδυασμένο πλήκτρο &quot;x÷&quot; και τις μη διαισθητικές συμπεριφορές σε ορισμένες εφαρμογές. Η συζήτηση περιλαμβάνει τα οφέλη της Αντίστροφης Πολωνικής Σημειογραφίας (RPN) για την απλοποίηση των υπολογισμών και τη μείωση της αμφισημίας, παράλληλα με τις εμπειρίες και τις προτιμήσεις των χρηστών. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Φτιάξ&#39; το μόνος σου</a></h2>
<p>Ο Armin Ronacher αναφέρεται στο πρόβλημα της συνεχούς αλλαγής εξαρτήσεων στην ανάπτυξη λογισμικού, ειδικά στα οικοσυστήματα JavaScript και Rust, όπου οι συχνές ενημερώσεις και οι πολυάριθμες εξαρτήσεις μπορούν να οδηγήσουν σε ευπάθειες ασφαλείας και πολυπλοκότητα. Προτείνει μια στροφή προς τη συγγραφή κώδικα με ελάχιστες εξαρτήσεις, τονίζοντας τα πλεονεκτήματα των σταθερών, αυτογραμμένων συναρτήσεων έναντι των εκτεταμένων γραφημάτων εξαρτήσεων. Ο Ronacher καλεί για μια πολιτιστική αλλαγή τόσο στις εταιρικές όσο και στις κοινότητες ανοιχτού κώδικα, ώστε να δοθεί προτεραιότητα στην απλότητα και τη σταθερότητα στις πρακτικές κωδικοποίησης, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε μειωμένη συντήρηση και ταχύτερη υλοποίηση. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το κείμενο αναδεικνύει τις προκλήσεις της διαχείρισης εξαρτήσεων στον προγραμματισμό, συγκρίνοντας την τάση της Rust να συσσωρεύει εξαρτήσεις με τον έλεγχο που προσφέρει η C++ πάνω σε αυτές. Συζητά ανησυχίες ασφαλείας που σχετίζονται με συστήματα διαχείρισης πακέτων, συγκρίνοντας τα συστήματα των Debian/Ubuntu με αυτά των Docker/Python/Rust, και εγείρει ζητήματα εμπιστοσύνης με άγνωστους συντηρητές. Η συζήτηση τονίζει τη σημασία της εξισορρόπησης της χρήσης υπαρχουσών βιβλιοθηκών με τη συγγραφή προσαρμοσμένου κώδικα για την ελαχιστοποίηση της πολυπλοκότητας και των κινδύνων ασφαλείας, λαμβάνοντας υπόψη τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ένας κωδικός QR που σας στέλνει σε διαφορετικό προορισμό – φακοειδής και αντιθετικός" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%88%CE%BD%CE%B1%CF%82%20%CE%BA%CF%89%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%82%20QR%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CF%83%CE%B1%CF%82%20%CF%83%CF%84%CE%AD%CE%BB%CE%BD%CE%B5%CE%B9%20%CF%83%CE%B5%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%B5%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%BF%CF%81%CE%B9%CF%83%CE%BC%CF%8C%20%E2%80%93%20%CF%86%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%B5%CE%B9%CE%B4%CE%AE%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%B9%CE%B8%CE%B5%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%82&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2024%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Έφτιαξα ένα ανοιχτού κώδικα φορητό υπολογιστή από την αρχή</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένας μαθητής λυκείου κατάφερε να κατασκευάσει έναν φορητό υπολογιστή ανοιχτού κώδικα από το μηδέν μέσα σε έξι μήνες, και το έργο είναι πλήρως διαθέσιμο στο GitHub. Το έργο προσέλκυσε σημαντική προσοχή, κατατάσσοντας ως κορυφαία ανάρτηση στο Show HN, αναδεικνύοντας συζητήσεις για την εκπαίδευση, το ταλέντο και τις δυνατότητες των νέων μηχανικών. Αν και δεν είναι ένα καλοδουλεμένο προϊόν, ο φορητός υπολογιστής λειτουργεί ως καθημερινός οδηγός, δείχνοντας τις δυνατότητες ανάπτυξης υλικού ανοιχτού κώδικα. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Πώς να βελτιώσετε τον φωτισμό στο σπίτι σας για να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών</a></h2>
<p>Για να ελαχιστοποιήσετε την καταπόνηση των ματιών ενώ εργάζεστε από το σπίτι, δημιουργήστε ένα ισορροπημένο περιβάλλον φωτισμού χρησιμοποιώντας φυσικό φως, διάφανες κουρτίνες και τεχνητά φώτα χωρίς τρεμόπαιγμα. Εφαρμόστε τον κανόνα 20/20/20: κάθε 20 λεπτά, κοιτάξτε κάτι που βρίσκεται 20 πόδια μακριά για 20 δευτερόλεπτα για να χαλαρώσετε τα μάτια σας. Συμπληρώστε τον χώρο εργασίας σας με κουρτίνες που φιλτράρουν το φως και φωτισμό γραφείου που ταιριάζει με τη φωτεινότητα της οθόνης, ενώ επίσης κάνετε τακτικά διαλείμματα για να διατηρήσετε τη συνολική υγεία. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Για να βελτιώσετε τον φωτισμό κατά την εργασία από το σπίτι και να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών, χρησιμοποιήστε διάχυτο φως από πολλαπλές πηγές και διατηρήστε μια συνεπή θερμοκρασία χρώματος. Λάβετε υπόψη την επίδραση του χρώματος των τοίχων στον φωτισμό και στοχεύστε σε ένα αποτέλεσμα &quot;Χρυσής Ώρας&quot;—διάχυτος, ζεστός και απαλός φωτισμός για ένα φωτογενές και άνετο περιβάλλον. Εξερευνήστε επιλογές φωτισμού LED, όπως λαμπτήρες με υψηλό Δείκτη Απόδοσης Χρωμάτων (CRI), για βελτιωμένη ποιότητα φωτός. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Το Tailwind CSS v4.0 εισάγει μια μηχανή υψηλής απόδοσης, επιτυγχάνοντας κατασκευές έως και 5 φορές ταχύτερες και αυξητικές κατασκευές πάνω από 100 φορές ταχύτερες, βελτιώνοντας την απόδοση και την ευελιξία για τους προγραμματιστές. Η ενημέρωση περιλαμβάνει σύγχρονες δυνατότητες CSS όπως στρώματα καταρράκτη, color-mix() και ενσωματωμένα ερωτήματα κοντέινερ, μαζί με ένα επίσημο plugin Vite για βελτιωμένη ενσωμάτωση και απλοποιημένη εγκατάσταση. Νέες δυνατότητες όπως βοηθητικά εργαλεία 3D μετασχηματισμού, επεκταμένα APIs για διαβαθμίσεις και διαμόρφωση με βάση το CSS με tokens σχεδίασης ως μεταβλητές CSS καθιστούν ευκολότερη και ταχύτερη την κατασκευή σύγχρονων διαδικτυακών έργων, με έναν οδηγό αναβάθμισης διαθέσιμο για υπάρχοντα έργα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Tailwind CSS v4.0 εισάγει σημαντικές βελτιώσεις, όπως πρόσβαση σε εγγενείς μεταβλητές CSS και μια διαμόρφωση μόνο με CSS, μειώνοντας την εξάρτηση από την JavaScript και αυξάνοντας την ευελιξία. Η ενημέρωση είναι γνωστή για τη συμβατότητά της με ροές εργασίας AI και τη χρησιμότητά της σε συστήματα σχεδίασης, αν και ορισμένοι σχεδιαστές τη βρίσκουν προκλητική για συστηματικό σχεδιασμό. Η κυκλοφορία έχει προκαλέσει συζητήσεις λόγω αλλαγών που επηρεάζουν την ενσωμάτωση με υπάρχοντα έργα και εργαλεία, ενώ διατηρεί τη δημοτικότητα της για την ευκολία χρήσης και την αποδοτικότητα στο στυλ. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Ομοσπονδιακό Δικαστήριο (Επιτέλους) Αποφασίζει ότι οι Πίσω Πόρτες Αναζητήσεων Δεδομένων είναι Αντισυνταγματικές</a></h2>
<p>Ένα ομοσπονδιακό περιφερειακό δικαστήριο αποφάσισε ότι οι έρευνες μέσω πίσω πόρτας σε βάσεις δεδομένων που περιέχουν ιδιωτικές επικοινωνίες Αμερικανών υπό το Άρθρο 702 απαιτούν ένταλμα, σημειώνοντας μια σημαντική νομική απόφαση στην υπόθεση United States v. Hasbajrami. Παρά την επανέγκριση του Άρθρου 702 από το Κογκρέσο, υπάρχουν αποδείξεις κατάχρησης από το FBI και την κοινότητα πληροφοριών, με 3,4 εκατομμύρια έρευνες χωρίς ένταλμα να έχουν διεξαχθεί το 2021, προκαλώντας εκκλήσεις για μεταρρύθμιση ώστε να διασφαλιστούν οι συνταγματικές προστασίες. Η απόφαση του δικαστηρίου υπογραμμίζει τη μη συνταγματική φύση των ερευνών χωρίς ένταλμα υπό το Άρθρο 702, καλώντας το Κογκρέσο να επιβάλει εντάλματα για έρευνες που αφορούν δεδομένα ατόμων των Η.Π.Α. πριν από τη λήξη του το 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένα ομοσπονδιακό δικαστήριο έχει κηρύξει τις αναζητήσεις δεδομένων μέσω πίσω πόρτας αντισυνταγματικές, προκαλώντας συζητήσεις για την κυβερνητική παρακολούθηση και τα δικαιώματα ιδιωτικότητας. Η απόφαση αμφισβητεί τη συνταγματικότητα της παρακολούθησης βάσει του Άρθρου 702, υπογραμμίζοντας τους ρόλους του Κογκρέσου και του Ανώτατου Δικαστηρίου στην προστασία της ιδιωτικότητας. Παρά την απόφαση, η σκεπτικισμός παραμένει σχετικά με την επίδρασή της, καθώς οι επικριτές πιστεύουν ότι ομοσπονδιακές υπηρεσίες όπως το FBI μπορεί να συνεχίσουν τέτοιες πρακτικές μέχρι να αναθεωρηθούν οι εσωτερικοί κανονισμοί. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Τα πιο επιδραστικά άρθρα στην ιστορία της Επιστήμης των Υπολογιστών</a></h2>
<p>Η λίστα αναδεικνύει επτά θεμελιώδεις εργασίες στην ιστορία της επιστήμης των υπολογιστών, καθεμία από τις οποίες συνεισφέρει βασικές έννοιες που υποστηρίζουν τη σύγχρονη τεχνολογία, όπως η Μηχανή Turing, η θεωρία της πληροφορίας και το μοντέλο σχεσιακής βάσης δεδομένων. Αυτά τα έγγραφα εισήγαγαν πρωτοποριακές ιδέες όπως η NP-πληρότητα, το TCP/IP, ο Παγκόσμιος Ιστός και το PageRank, που έχουν επηρεάσει σημαντικά την υπολογιστική, την επικοινωνία και την ανάπτυξη του διαδικτύου. Οι επιπλέον αναφορές περιλαμβάνουν επιδραστικά έργα για τη Lisp, τα κατανεμημένα συστήματα και το άρθρο &quot;Attention Is All You Need&quot;, παρουσιάζοντας την εξέλιξη και την ποικιλομορφία της έρευνας στην επιστήμη των υπολογιστών. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η συζήτηση επικεντρώνεται σε επιδραστικές εργασίες της επιστήμης των υπολογιστών, συμπεριλαμβανομένων κλασικών όπως το &quot;Communicating Sequential Processes&quot; του Hoare και το έργο του Turing για την υπολογισιμότητα. Οι συμμετέχοντες συζητούν την ένταξη πιο πρόσφατων έργων, όπως το έγγραφο PageRank, και προτείνουν άλλα σημαντικά έγγραφα στην κρυπτογραφία και τα κατανεμημένα συστήματα. Αναφέρεται ένα μάθημα του Χάρβαρντ, το οποίο εξετάζει αυτά τα θεμελιώδη έγγραφα για να προσφέρει μια ολοκληρωμένη κατανόηση της εξέλιξης της επιστήμης των υπολογιστών. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">Η πρόοδος του F-Droid και τι έρχεται το 2025</a></h2>
<p>Το 2024, το F-Droid έκανε αξιοσημείωτες προόδους στην αποκέντρωση της διανομής εφαρμογών, ενισχύοντας την υποδομή του και επεκτείνοντας το οικοσύστημά του, κυρίως χάρη στην υποστήριξη και τη χρηματοδότηση της κοινότητας. Σημαντικά επιτεύγματα περιλάμβαναν αναβαθμίσεις υποδομής και την επέκταση εργαλείων όπως το Repomaker και το Mobifree, με πάνω από 7205 ενημερώσεις εφαρμογών και 402 νέες εφαρμογές που προστέθηκαν. Κοιτάζοντας προς το 2025, το F-Droid σχεδιάζει να αξιοποιήσει μια επιχορήγηση από το Open Technology Fund για να βελτιώσει περαιτέρω την υποδομή και να συνεχίσει να επικεντρώνεται στην αποκέντρωση της διανομής εφαρμογών και την προώθηση εναλλακτικών λύσεων ανοιχτού κώδικα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι χρήστες του F-Droid υποστηρίζουν την προσθήκη ενός μετρητή λήψεων για να εντοπίζουν δημοφιλείς και αξιόπιστες εφαρμογές, καθώς η πλατφόρμα δεν διαθέτει σύστημα αξιολόγησης. Οι προκλήσεις περιλαμβάνουν δυσκολίες πλοήγησης λόγω ελλιπών ή παρωχημένων εφαρμογών, προκαλώντας προτάσεις για καλύτερα φίλτρα αναζήτησης και ενημερώσεις του περιβάλλοντος χρήστη. Παρά τις προκλήσεις αυτές, το F-Droid εκτιμάται για τις εφαρμογές ανοιχτού κώδικα, με συζητήσεις σχετικά με τις διαδικασίες υποβολής εφαρμογών και την πιθανή ενσωμάτωση προοδευτικών διαδικτυακών εφαρμογών (PWAs). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Κατανόηση του gRPC, OpenAPI και REST και πότε να τα χρησιμοποιείτε στον σχεδιασμό API (2020)</a></h2>
<p>Ο σχεδιασμός API χρησιμοποιεί κυρίως δύο μοντέλα: το gRPC (Απομακρυσμένη Κλήση Διαδικασίας) και το REST (Μεταφορά Αναπαραστασιακής Κατάστασης), και τα δύο συχνά αντιστοιχίζονται στο HTTP, με το gRPC να χρησιμοποιεί το HTTP/2 για αποδοτική επικοινωνία. Οι REST APIs είναι γνωστές για την απλότητα και τη σταθερότητά τους, ενώ το gRPC προσφέρει αποδοτικές βιβλιοθήκες πελάτη και υλοποιήσεις διακομιστή, καθιστώντας το κατάλληλο για εσωτερικές APIs ή όταν χρησιμοποιούνται συγκεκριμένα εργαλεία όπως τα Cloud Endpoints. Το OpenAPI, παρόμοιο με το RPC, απαιτεί τη δημιουργία URL από πρότυπα, την έκθεση λεπτομερειών HTTP και μπορεί να περιλαμβάνει πολύπλοκους προσαρμοσμένους χάρτες HTTP, προσφέροντας ευρύτερη συμβατότητα εργαλείων HTTP σε σύγκριση με το gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι προγραμματιστές συχνά βρίσκουν το gRPC προκλητικό λόγω προβλημάτων με τα εργαλεία, ιδιαίτερα στην Java, και δυσκολιών με την αποσφαλμάτωση και τη διαμόρφωση, παρά τα πλεονεκτήματά του όπως η αμφίδρομη ροή και η αποδοτική μεταφορά. Το OpenAPI είναι ένα πρότυπο τεκμηρίωσης για APIs, διευκολύνοντας την ευκολότερη δημιουργία και δοκιμή πελατών, και συχνά συγχέεται με το REST, το οποίο σπάνια υλοποιείται στην καθαρή του μορφή. Η απόφαση να χρησιμοποιηθεί το gRPC, το OpenAPI ή το REST εξαρτάται από συγκεκριμένες περιπτώσεις χρήσης, την εξειδίκευση της ομάδας και τις απαιτήσεις του έργου, υπογραμμίζοντας τη σημασία της κατανόησης των δυνατοτήτων και των περιορισμών κάθε τεχνολογίας. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">Το NIH αντιμετωπίζει πάγωμα στις συναντήσεις, τα ταξίδια, τις επικοινωνίες και τις προσλήψεις.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το NIH (Εθνικά Ινστιτούτα Υγείας) αντιμετωπίζει περιορισμούς σε συναντήσεις, ταξίδια, επικοινωνίες και προσλήψεις, που ενδέχεται να επηρεάσουν τη φήμη των ΗΠΑ στον επιστημονικό τομέα. Οι επικριτές ισχυρίζονται ότι αυτά τα μέτρα είναι τιμωρητικά και πολιτικά καθοδηγούμενα, στοχεύοντας ερευνητές που θεωρούνται φιλελεύθεροι, κάτι που θα μπορούσε να διαταράξει την έρευνα στη δημόσια υγεία, συμπεριλαμβανομένου του καρκίνου και των λοιμωδών νοσημάτων. Αυτή η κατάσταση αναδεικνύει ευρύτερα ζητήματα σχετικά με την πολιτικοποίηση της επιστήμης και ανησυχίες για την παρακμή της ήπιας ισχύος των ΗΠΑ. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Κυκλοφόρησε το Bun 1.2</a></h2>
<p>Bun 1.2 είναι μια σημαντική ενημέρωση για την ανάπτυξη JavaScript και TypeScript, βελτιώνοντας τη συμβατότητα με το Node.js και προσθέτοντας ενσωματωμένη υποστήριξη για S3 και Postgres. Η ενημέρωση εισάγει το Bun.sql για βάσεις δεδομένων SQL, έναν ταχύτερο διαχειριστή πακέτων και έναν ενσωματωμένο εκτελεστή δοκιμών, μαζί με βελτιωμένη απόδοση και νέες δυνατότητες JavaScript. Το Bun 1.2 επίσης βελτιώνει τη δέσμη με εισαγωγές HTML, αυτόνομα εκτελέσιμα αρχεία και έναν νέο αναλυτή CSS, ενώ παραμένει δωρεάν και ανοιχτού κώδικα με συνεχιζόμενες συνεισφορές από την κοινότητα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Bun 1.2 έχει κυκλοφορήσει, εισάγοντας χαρακτηριστικά όπως εισαγωγές HTML και ενσωματωμένη υποστήριξη Amazon S3, που ενισχύουν την προσέγγισή του «με ενσωματωμένες δυνατότητες». Η κυκλοφορία στοχεύει να απλοποιήσει την ανάπτυξη JavaScript ενσωματώνοντας εργαλεία όπως το TypeScript, το Jest και το Webpack, προσελκύοντας προγραμματιστές που αναζητούν μια απλοποιημένη ρύθμιση. Ενώ η ταχύτητα και η ευκολία χρήσης του Bun επαινούνται, ανησυχίες για πιθανή εξάρτηση, την ενσωμάτωση βιβλιοθηκών τρίτων και τη μακροπρόθεσμη συμβατότητα με το Node.js παραμένουν μεταξύ των χρηστών. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Η τεχνολογία παίρνει την αρχή του Pareto πολύ μακριά</a></h2>
<p>Ο Bobby Lockhart επικρίνει την εξάρτηση της τεχνολογικής βιομηχανίας από την Αρχή του Παρέτο και τα MVPs, τα οποία συχνά οδηγούν σε ημιτελή προϊόντα λόγω ανεπαρκών κινήτρων για την ολοκλήρωσή τους. Αντιπαραβάλλει αυτό με την προσέγγιση &#39;κάθετης τομής&#39; της βιομηχανίας των παιχνιδιών, η οποία επικεντρώνεται στη δημιουργία ενός καλοδουλεμένου προϊόντος από την αρχή. Ο Lockhart υποστηρίζει μια προσέγγιση στην ανάπτυξη λογισμικού που μοιάζει με αυτή του τεχνίτη, τονίζοντας τη σημασία της ολοκλήρωσης και της βελτίωσης των προϊόντων για ένα άρτιο τελικό αποτέλεσμα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η αρχή του Pareto, ή ο κανόνας 80/20, συζητείται στο πλαίσιο της τεχνολογίας, ιδιαίτερα στην ανάπτυξη λογισμικού και προϊόντων, υποδηλώνοντας ότι το 80% των αποτελεσμάτων προέρχεται από το 20% των αιτιών. Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η αρχή οδηγεί σε προϊόντα που προωθούνται ως ολοκληρωμένα, παρόλο που τους λείπει το τελικό 20% της τελειοποίησης, ενώ οι υποστηρικτές ισχυρίζονται ότι επιτρέπει την αποδοτική χρήση πόρων και την ταχεία είσοδο στην αγορά. Η συζήτηση εκτείνεται σε πολλούς κλάδους, συμπεριλαμβανομένων των παιχνιδιών και της τεχνητής νοημοσύνης, με διαφορετικές απόψεις σχετικά με το αν η αρχή προάγει την καινοτομία ή οδηγεί στη μετριότητα. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Έφτιαξα ένα παιχνίδι shooter για πολλούς παίκτες σε Lisp, εδώ είναι το ταξίδι μου</a></h2>
<p>Το παιχνίδι &quot;Wizard Masters,&quot; ένα multiplayer third-person shooter, αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας τη γλώσσα Clojure, μια διάλεκτο της Lisp, και είναι διαθέσιμο στο CrazyGames. Η Clojure επιλέχθηκε για τις δυνατότητες πλήρους στοίβας και το διαδραστικό σύστημα REPL, ενώ το Babylon.js χρησιμοποιήθηκε για τα γραφικά λόγω των χαρακτηριστικών του και της υποστήριξης από την κοινότητα. Οι προκλήσεις περιλάμβαναν την πολύπλοκη δικτύωση με τις βιβλιοθήκες async της Clojure, τη διαχείριση κατάστασης με την αμεταβλητότητα της Clojure, και την έλλειψη μιας ισχυρής κοινότητας ανάπτυξης παιχνιδιών Clojure, αναδεικνύοντας τα πιθανά οφέλη της μετάβασης σε πιο διαδεδομένες μηχανές όπως το Unity ή το Unreal για μελλοντικά έργα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένα παιχνίδι shooter πολλαπλών παικτών αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας Lisp, με ClojureScript και Babylon.JS για το frontend, και Clojure για το backend, αξιοποιώντας Websockets για τον συντονισμό. Παρά τις προκλήσεις με τα εργαλεία του Babylon.JS, το παιχνίδι κυκλοφόρησε με επιτυχία και είναι συμβατό με πολλές συσκευές, συμπεριλαμβανομένων των iPhones, λαμβάνοντας θετικά σχόλια για το gameplay και την ποιότητα. Ορισμένοι χρήστες αντιμετώπισαν προβλήματα ελέγχου στον Firefox, και ο προγραμματιστής σκέφτεται να επεκτείνει το παιχνίδι με βάση την απόδοσή του, υπογραμμίζοντας την ατομική ανάπτυξη του έργου και την υποστήριξη της κοινότητας. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: Ένα IDE με τεχνητή νοημοσύνη από την ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο Trae, ένα IDE (Περιβάλλον Ολοκληρωμένης Ανάπτυξης) με τεχνητή νοημοσύνη από την ByteDance, έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με την τάση προς εργαλεία κωδικοποίησης με συνδρομή και τα συναφή κόστη. Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με την ιδιωτικότητα των δεδομένων, ιδιαίτερα με κινεζικές εταιρείες όπως η ByteDance, και την πιθανή επίδραση στις παραδοσιακές δεξιότητες προγραμματισμού. Η συζήτηση υπογραμμίζει τις διαφορετικές απόψεις σχετικά με τον ρόλο της τεχνητής νοημοσύνης στην ανάπτυξη λογισμικού και τις γεωπολιτικές επιπτώσεις από τη χρήση εργαλείων από κινεζικές εταιρείες. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Θεμέλια των Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων</a></h2>
<p>Το βιβλίο &quot;Foundations of Large Language Models&quot; των Tong Xiao και Jingbo Zhu εξερευνά βασικές έννοιες όπως η προ-εκπαίδευση, τα γενετικά μοντέλα, οι τεχνικές προτροπής και οι μέθοδοι ευθυγράμμισης σε μεγάλα γλωσσικά μοντέλα. Απευθύνεται σε φοιτητές, επαγγελματίες και πρακτικούς στον τομέα της επεξεργασίας φυσικής γλώσσας, καθιστώντας το έναν πολύτιμο πόρο για όσους ενδιαφέρονται για την Υπολογιστική και Γλώσσα, την Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Μηχανική Μάθηση. Το βιβλίο είναι διαθέσιμο για περαιτέρω ανάγνωση στο arXiv με τον αναγνωριστικό 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένα βιβλίο με τίτλο «Foundations of Large Language Models» από συγγραφείς του Πανεπιστημίου Northeastern, Shenyang, Κίνα, είναι διαθέσιμο στο Arxiv, γνωστό για τις εκτενείς 231 σελίδες του. Η συζήτηση αναδεικνύει τις δυνατότητες του ChatGPT στην ανάγνωση αρχείων PDF, με ορισμένους χρήστες να επισημαίνουν τους περιορισμούς του στην ανάλυση οπτικού περιεχομένου. Το Arxiv εξηγείται ως μια πλατφόρμα για προδημοσιεύσεις, που σημαίνει ότι το περιεχόμενο δεν είναι απαραίτητα αξιολογημένο από ομότιμους, και οι χρήστες εκφράζουν έκπληξη για τη διαθεσιμότητα του βιβλίου εκεί. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Χάκινγκ Subaru: Παρακολούθηση και Έλεγχος Αυτοκινήτων μέσω του Πίνακα Διαχείρισης Starlink</a></h2>
<p>Μια ευπάθεια ασφαλείας στην υπηρεσία STARLINK της Subaru ανακαλύφθηκε στις 20 Νοεμβρίου 2024, επιτρέποντας μη εξουσιοδοτημένη πρόσβαση σε οχήματα και λογαριασμούς πελατών στις ΗΠΑ, τον Καναδά και την Ιαπωνία. Το σφάλμα επέτρεπε στους επιτιθέμενους να ελέγχουν εξ αποστάσεως οχήματα και να αποκτούν πρόσβαση σε προσωπικές πληροφορίες χρησιμοποιώντας ελάχιστα δεδομένα, όπως επώνυμο και ταχυδρομικό κώδικα, λόγω προβλημάτων στον πίνακα διαχείρισης του STARLINK. Η ευπάθεια αναφέρθηκε και διορθώθηκε μέσα σε 24 ώρες χωρίς καμία κακόβουλη εκμετάλλευση, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην ασφάλεια των συνδεδεμένων συστημάτων αυτοκινήτων λόγω ευρείας πρόσβασης δικαιωμάτων. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μια ευπάθεια στο σύστημα Starlink της Subaru ανακαλύφθηκε, επιτρέποντας σε χάκερ να παρακολουθούν και να ελέγχουν οχήματα, αλλά διορθώθηκε μέσα σε 24 ώρες χωρίς καμία κακόβουλη εκμετάλλευση. Εξακολουθούν να υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τη συλλογή δεδομένων και την απομακρυσμένη πρόσβαση από τη Subaru και τους συνεργάτες της, με ορισμένους χρήστες να αναφέρουν προβλήματα αποστράγγισης της μπαταρίας που συνδέονται με το σύστημα. Το περιστατικό υπογραμμίζει τους κινδύνους που συνδέονται με τα αυτοκίνητα που είναι συνδεδεμένα στο διαδίκτυο, τονίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένες προστασίες ιδιωτικότητας των χρηστών και πιο σαφείς διαδικασίες εξαίρεσης από τη συλλογή δεδομένων. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Πού βρίσκεται το πιο κεντρικό πρόβατο του Λονδίνου;</a></h2>
<p>Η Vauxhall City Farm, που ιδρύθηκε το 1976, είναι η πλησιέστερη αγροτική φάρμα στην κεντρική Λονδίνο, τοποθετημένη μόλις πάνω από ένα μίλι από την Πλατεία Τραφάλγκαρ. Η φάρμα φιλοξενεί αρκετά πρόβατα, συμπεριλαμβανομένων ενός Shetland και ενός Herdwick που ονομάζεται Daffodil, αναδεικνύοντας τη γοητεία της υπαίθρου μέσα στο αστικό περιβάλλον. Η φάρμα Spitalfields City Farm, η δεύτερη πιο κοντινή στο κέντρο του Λονδίνου, φιλοξενεί μια προβατίνα Herdwick με το όνομα Beatrix και αρκετά Castlemilk Moorits, υπογραμμίζοντας τη μοναδική γοητεία των φαρμών της πόλης στο Λονδίνο. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η μέτρηση &quot;χρόνος προς πρόβατα&quot;, που αξιολογεί τη διάρκεια για να φτάσει κανείς στην ύπαιθρο από το κέντρο μιας πόλης, ξεκίνησε μια συζήτηση για τις προτιμήσεις διαβίωσης στην πόλη έναντι της υπαίθρου. Η συζήτηση ανέδειξε πόλεις όπως το Λονδίνο, το Μπρίστολ και το Τορόντο, εστιάζοντας στην προσβασιμότητά τους στη φύση ή σε φάρμες. Χιουμοριστικοί δείκτες πόλης όπως &quot;χρόνος μέχρι το χάος&quot; και &quot;χρόνος μέχρι την αγελάδα&quot; ήταν επίσης μέρος της συζήτησης, προσθέτοντας μια ανάλαφρη προοπτική. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Έφτιαξα ένα ανοιχτού κώδικα φορητό υπολογιστή από την αρχή" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%88%CF%86%CF%84%CE%B9%CE%B1%CE%BE%CE%B1%20%CE%AD%CE%BD%CE%B1%20%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CE%B9%CF%87%CF%84%CE%BF%CF%8D%20%CE%BA%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%20%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%B7%CF%84%CF%8C%20%CF%85%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AE%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B1%CF%81%CF%87%CE%AE&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%2023%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ο Ross Ulbricht έλαβε πλήρη χάρη</a></h2>
<p>Ο Ρος έχει λάβει πλήρη χάρη από τον πρώην Πρόεδρο Ντόναλντ Τραμπ, με αποτέλεσμα την απελευθέρωσή του. Η χάρη έχει αντιμετωπιστεί με σημαντική ευγνωμοσύνη, με τον Τραμπ να επαινείται για την εκπλήρωση της υπόσχεσής του. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο Ross Ulbricht, δημιουργός της αγοράς Silk Road, έλαβε πλήρη χάρη, προκαλώντας συζήτηση σχετικά με τη δικαιοσύνη της αρχικής του ποινής. Η αρχική τιμωρία του Ulbricht θεωρήθηκε υπερβολική από πολλούς, καθώς περιλάμβανε δύο ισόβιες ποινές συν 40 χρόνια για μη βίαιες κατηγορίες. Η υπόθεση υπογραμμίζει ευρύτερα ζητήματα εντός του συστήματος δικαιοσύνης και τις επιπτώσεις των διαδικτυακών μαύρων αγορών. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Έργο Stargate: Η SoftBank, η OpenAI, η Oracle και η MGX θα κατασκευάσουν κέντρα δεδομένων</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Project Stargate είναι μια συνεργασία μεταξύ των SoftBank, OpenAI, Oracle και MGX για την κατασκευή κέντρων δεδομένων, υπογραμμίζοντας τον ρόλο του ιδιωτικού κεφαλαίου σε μεγάλης κλίμακας τεχνολογικά έργα. Αυτή η πρωτοβουλία έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την οικονομική συγκέντρωση και τη δυνητική συγκέντρωση εξουσίας των μεγάλων εταιρειών στη βιομηχανία της τεχνολογίας. Το έργο θεωρείται ως μια στρατηγική επένδυση στην υποδομή τεχνητής νοημοσύνης, πιθανώς με στόχο την αντιμετώπιση των προόδων της Κίνας στην τεχνητή νοημοσύνη και την επιρροή στην παγκόσμια ηγεσία της τεχνολογίας. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Κάνει κανείς κάτι ενδιαφέρον με μικρά γλωσσικά μοντέλα;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μικρά γλωσσικά μοντέλα, που κυμαίνονται από 0,5 έως 3 δισεκατομμύρια παραμέτρους, χρησιμοποιούνται για διάφορες εφαρμογές όπως το φιλτράρισμα ακαδημαϊκών εργασιών στο Excel, η αναγνώριση ειδοποιήσεων cookies και η δημιουργία καρτών Magic the Gathering. Αυτά τα μοντέλα εφαρμόζονται επίσης στη σύνοψη συναντήσεων, την ανάλυση αγγελιών εργασίας και τη δημιουργία λιστών αναπαραγωγής, αποδεικνύοντας την ευελιξία και την αποτελεσματικότητά τους όταν προσαρμόζονται για συγκεκριμένες εργασίες. Παρά τις δυνατότητές τους, εξακολουθούν να υπάρχουν προκλήσεις όσον αφορά την ταχύτητα επεξεργασίας, την εξειδίκευση που απαιτείται για την προσαρμογή και την εφοδιαστική διανομή. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Δημιουργία Υψηλής Ανάλυσης 3D Στοιχείων</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio έχει λανσάρει δυνατότητες δημιουργίας 3D στην ιστοσελίδα τους και έχει κυκλοφορήσει κώδικα πρόβλεψης και προεκπαιδευμένα μοντέλα για το Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 είναι ένα προηγμένο σύστημα για τη δημιουργία τρισδιάστατων στοιχείων υψηλής ανάλυσης, που διαθέτει ένα μοντέλο δημιουργίας σχημάτων (Hunyuan3D-DiT) και ένα μοντέλο σύνθεσης υφής (Hunyuan3D-Paint), προσφέροντας ανώτερες λεπτομέρειες γεωμετρίας και ποιότητα υφής. Οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση στο Hunyuan3D 2.0 μέσω κώδικα ή της εφαρμογής Gradio, με περισσότερες πληροφορίες διαθέσιμες στην επίσημη ιστοσελίδα τους και στο σχέδιο ανοιχτού κώδικα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 είναι ένα εργαλείο σχεδιασμένο για τη δημιουργία τρισδιάστατων στοιχείων υψηλής ανάλυσης, με συζητήσεις να επικεντρώνονται στις πιθανές εφαρμογές του, ιδιαίτερα στη φωτογραμμετρία. Οι χρήστες το συγκρίνουν με άλλα λογισμικά όπως το RealityCapture και το instant-ngp, σημειώνοντας τόσο τον σκεπτικισμό σχετικά με τη συνέπεια και την ποιότητα του περιεχομένου που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, όσο και την αισιοδοξία για τις εφαρμογές του στο μάρκετινγκ. Ενώ υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την αδειοδότηση και τις τεχνικές προκλήσεις, πολλοί αναγνωρίζουν τις υποσχόμενες εξελίξεις στην τεχνητή νοημοσύνη για τη δημιουργία 3D μοντέλων και περιεχομένου. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Το σφάλμα DNS της Mastercard πέρασε απαρατήρητο για χρόνια</a></h2>
<p>Η MasterCard έλυσε ένα σφάλμα DNS (Σύστημα Ονομάτων Τομέα) που θα μπορούσε να οδηγήσει σε υποκλοπή κίνησης, καταχωρώντας έναν αχρησιμοποίητο τομέα, ο οποίος αποτελούσε ευπάθεια για σχεδόν πέντε χρόνια. Ο ερευνητής ασφαλείας Philippe Caturegli εντόπισε το πρόβλημα, που αφορούσε ένα τυπογραφικό λάθος σε όνομα διακομιστή DNS, και κατέγραψε τον τομέα για $300 για να αποτρέψει πιθανή κακή χρήση, παρά τον ισχυρισμό της MasterCard ότι δεν υπήρχε κίνδυνος ασφαλείας. Οι ενέργειες του Caturegli και η δημόσια αποκάλυψη ανέδειξαν πιθανές ευπάθειες και επέκριναν την αντίδραση της MasterCard, αποκαλύπτοντας ένα ιστορικό παρόμοιων τυπογραφικών λαθών DNS με τον τομέα. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ένα σφάλμα DNS στη Mastercard παρέμεινε αδιάγνωστο για χρόνια, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με τις πρακτικές ασφαλείας και την εποπτεία της εταιρείας. Παρά την αναγνώριση του σφάλματος, η Mastercard υποστήριξε ότι τα συστήματά τους δεν διέτρεχαν κίνδυνο, υπογραμμίζοντας τη δυσκολία στο να κινητοποιηθούν μεγάλες εταιρείες να αντιμετωπίσουν ζητήματα ασφαλείας χωρίς δημόσια πίεση. Η κριτική για τον ρόλο της Bugcrowd στη διαχείριση της αφήγησης υποδηλώνει ότι ορισμένες πλατφόρμες ενδέχεται να δίνουν προτεραιότητα στα εταιρικά συμφέροντα έναντι της υπεύθυνης αποκάλυψης, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με την εταιρική λογοδοσία και την αποτελεσματικότητα των πρακτικών ασφαλείας. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Τι είναι αυτά τα εξογκώματα στην κορυφή ενός κουτιού με τραβηχτό καπάκι;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι εξογκώματα σε ένα κουτί με τραβηχτό καπάκι είναι σχεδιασμένα να εστιάζουν την πίεση, βοηθώντας στο αποτελεσματικό άνοιγμα της σφραγίδας. Μια συζήτηση στο Reddit εξερεύνησε την πολυπλοκότητα των καθημερινών αντικειμένων, συμπεριλαμβανομένης της παραγωγής αλουμινίου και του σχεδιασμού κουτιών αναψυκτικών, αποκαλύπτοντας την ψευδαίσθηση του βάθους εξήγησης—όπου οι άνθρωποι υποτιμούν την πολυπλοκότητα των απλών αντικειμένων. Η συζήτηση επίσης εκτράπηκε σε θέματα όπως οι συνδέσεις Ethernet, αναδεικνύοντας τα ποικίλα ενδιαφέροντα και την ανταλλαγή γνώσεων μεταξύ των χρηστών. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Το Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας αφαιρεί όλα τα μέλη των συμβουλευτικών επιτροπών κυβερνοασφάλειας, σταματά τις έρευνες</a></h2>
<p>Οι ελάχιστες στυλιστικές επιλογές της οθόνης εκκίνησης έχουν οριστεί, με επιπλέον στυλ να βρίσκονται σε ξεχωριστό αρχείο CSS, εξασφαλίζοντας μια συνεπή και βελτιστοποιημένη διεπαφή χρήστη. Το Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας (DHS) έχει τερματίσει όλες τις συμμετοχές σε συμβουλευτικές επιτροπές, επηρεάζοντας επιτροπές κυβερνοασφάλειας όπως η Υπηρεσία Κυβερνοασφάλειας και Ασφάλειας Υποδομών (CISA). Η έρευνα του Συμβουλίου Ανασκόπησης Κυβερνοασφάλειας για το περιστατικό Salt Typhoon έχει διακοπεί, υποδεικνύοντας μια παύση στην πρόοδο αυτού του ζητήματος κυβερνοασφάλειας. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας (DHS) έχει διαλύσει όλα τα μέλη των συμβουλευτικών επιτροπών του για την κυβερνοασφάλεια και έχει αναστείλει τις τρέχουσες έρευνες, επηρεάζοντας πολλαπλές συμβουλευτικές επιτροπές πέρα από την τεχνολογία. Αυτή η απόφαση έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τη σημασία και τη λειτουργία αυτών των επιτροπών, με τις απόψεις να διίστανται μεταξύ της μείωσης της γραφειοκρατίας και της πιθανής μείωσης της εποπτείας και της ασφάλειας. Οι μακροπρόθεσμες επιπτώσεις στην κυβερνοασφάλεια και άλλους τομείς είναι προς το παρόν ασαφείς, αφήνοντας τους ενδιαφερόμενους αβέβαιους για τις μελλοντικές εξελίξεις. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Η απομόνωση της πολυπλοκότητας είναι η ουσία των επιτυχημένων αφαιρέσεων</a></h2>
<p>Η πολυπλοκότητα στην ανάπτυξη λογισμικού πρέπει να διαχειρίζεται και να απομονώνεται παρά να εξαλείφεται, όπως τονίζει ο Fred Hebert. Στα μικροϋπηρεσίες, η πολυπλοκότητα συχνά κρύβεται μέσα σε μεμονωμένες υπηρεσίες, ενώ γλώσσες προγραμματισμού όπως η Rust και η TypeScript διαχειρίζονται την πολυπλοκότητα μέσω συστημάτων τύπων και εργαλείων όπως ο ελεγκτής δανεισμού της Rust. Η Rust και η TypeScript προτιμώνται από τους προγραμματιστές για την ικανότητά τους να αποκαλύπτουν και να διαχειρίζονται την πολυπλοκότητα, επιτρέποντας επιτυχημένες αφαιρέσεις απομονώνοντας την πολυπλοκότητα σε καλά καθορισμένες περιοχές. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η απομόνωση της πολυπλοκότητας είναι απαραίτητη για τη δημιουργία αποτελεσματικών αφαιρέσεων στη μηχανική λογισμικού, καθώς καθορίζει πού διαχειρίζεται η πολυπλοκότητα και πώς επηρεάζει το γνωστικό φορτίο. Το σύστημα τύπων της Rust απαιτεί από τους προγραμματιστές να χειρίζονται την πολυπλοκότητα της μνήμης, σε αντίθεση με τα συστήματα συλλογής απορριμμάτων που τη διαχειρίζονται κατά την εκτέλεση, απεικονίζοντας διαφορετικές ανταλλαγές στη διαχείριση πολυπλοκότητας. Η απόφαση να εκθέσουμε ή να κρύψουμε την πολυπλοκότητα μέσω αφαιρέσεων είναι κρίσιμη, με τους τύπους και τις δοκιμές να εξυπηρετούν διαφορετικούς σκοπούς· οι τύποι μπορούν να περιορίσουν τη συμπεριφορά του κώδικα αλλά και να εισάγουν τις δικές τους πολυπλοκότητες. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Ο Αγώνας μου με το Doom Scrolling</a></h2>
<p>Ο συγγραφέας αντιμετωπίζει τη συνήθεια του να περιηγείται ασταμάτητα σε αρνητικές ειδήσεις αφαιρώντας εφαρμογές που αποσπούν την προσοχή, όπως το YouTube και το Instagram, και απενεργοποιώντας τον περιηγητή στο τηλέφωνό τους. Αντιμετώπισαν κάποιες δυσκολίες, όπως περιορισμένη πρόσβαση σε υπηρεσίες, αλλά το βρήκαν ωφέλιμο για τον καθορισμό ορίων και τη μείωση των περισπασμών. Η επανεισαγωγή ενός περιορισμένου περιηγητή με ελάχιστο περιβάλλον χρήστη τους βοήθησε να ανακτήσουν τον έλεγχο της κατανάλωσης μέσων, οδηγώντας σε περισσότερο χρόνο για διάβασμα και μια πιο ήρεμη νοοτροπία. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Πολλοί άνθρωποι διαπιστώνουν ότι οι εφαρμογές που έχουν σχεδιαστεί για να μπλοκάρουν τις αποσπάσεις δεν είναι αποτελεσματικές στην καταπολέμηση του συνεχούς κύλισης, οδηγώντας τους να εξερευνήσουν εναλλακτικές μεθόδους. Στρατηγικές όπως η φυσική απομάκρυνση από το τηλέφωνο, η χρήση επεκτάσεων προγράμματος περιήγησης που εισάγουν τριβή ή η επιλογή απλούστερων συσκευών μπορούν να βοηθήσουν στη διακοπή της συνήθειας. Η έμφαση δίνεται στη δημιουργία σκόπιμων εμποδίων, στην άσκηση μετριοπάθειας και στην ενασχόληση με εναλλακτικές δραστηριότητες για τη μείωση της ασυνείδητης περιήγησης. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Η Τυραννία της Αδομικότητας (1970)</a></h2>
<p>Η Jo Freeman, γνωστή και ως Joreen, κριτικάρει την έννοια της &quot;αδομικότητας&quot; στο κίνημα απελευθέρωσης των γυναικών, υποστηρίζοντας ότι όλες οι ομάδες σχηματίζουν δομές, είτε επίσημες είτε ανεπίσημες. Το άρθρο επισημαίνει προβλήματα με τις ανεπίσημες δομές, όπως ο ελιτισμός και η έλλειψη λογοδοσίας, και προτείνει αρχές για δημοκρατική δόμηση. Τονίζει την αναγκαιότητα των επίσημων δομών για την αποτροπή ανισορροπιών εξουσίας και για να βοηθήσει το κίνημα να επιτύχει τους στόχους του αποτελεσματικά και με συμπερίληψη. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>The Tyranny of Structurelessness&quot; ασκεί κριτική στις μη δομημένες ομάδες, επισημαίνοντας πώς μπορούν να οδηγήσουν σε άτυπες ιεραρχίες και αναποτελεσματικότητα. Η Jo Freeman υποστηρίζει τη &quot;δημοκρατική δόμηση&quot;, όπου οι σαφείς ρόλοι και διαδικασίες αποτρέπουν τις ανισορροπίες εξουσίας, προτείνοντας μεθόδους όπως η εναλλαγή ηγεσίας και η διαφανής ανταλλαγή πληροφοριών. Το δοκίμιο τονίζει τη σημασία της ισορροπίας μεταξύ δομής και ευελιξίας, ιδιαίτερα σε νεοφυείς επιχειρήσεις και ακτιβιστικές ομάδες, για να διατηρηθεί η αποτελεσματική οργάνωση και να προσαρμοστούν σε συγκεκριμένους στόχους. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ο Ross Ulbricht έλαβε πλήρη χάρη" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9F%20Ross%20Ulbricht%20%CE%AD%CE%BB%CE%B1%CE%B2%CE%B5%20%CF%80%CE%BB%CE%AE%CF%81%CE%B7%20%CF%87%CE%AC%CF%81%CE%B7&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2022%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Επίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ που στοχεύει το Signal, το Discord και άλλες πλατφόρμες</a></h2>
<p>Ένας 15χρονος μαθητής λυκείου ανακάλυψε μια επίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ χρησιμοποιώντας το σύστημα προσωρινής αποθήκευσης της Cloudflare, η οποία μπορεί να εντοπίσει χρήστες σε ακτίνα 250 μιλίων. Αυτή η ευπάθεια επηρεάζει δημοφιλείς εφαρμογές όπως το Signal και το Discord, επιτρέποντας σε επιτιθέμενους να παρακολουθούν χρήστες χωρίς τη συγκατάθεσή τους. Παρά την αναφορά του προβλήματος, μόνο ένα σχετικό σφάλμα διορθώθηκε από την Cloudflare, αφήνοντας την κύρια ευπάθεια ανεπίλυτη, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για τους χρήστες, ιδιαίτερα δημοσιογράφους και ακτιβιστές, να είναι προσεκτικοί σχετικά με την ιδιωτικότητά τους. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μια επίθεση αποανωνυμοποίησης 0-click εκμεταλλεύεται το σύστημα caching της Cloudflare σε πλατφόρμες όπως το Signal και το Discord, αποκαλύπτοντας πιθανώς την κατά προσέγγιση τοποθεσία ενός παραλήπτη ελέγχοντας την κατάσταση της cache. Η επίθεση δεν απαιτεί έλεγχο του διακομιστή, μόνο μια μοναδική διεύθυνση URL, και μπορεί να αποκαλύψει σημαντικά μεταδεδομένα, εγείροντας ανησυχίες για την ιδιωτικότητα των χρηστών αυτών των ασφαλών πλατφορμών επικοινωνίας. Οι στρατηγικές μετριασμού περιλαμβάνουν τη χρήση Εικονικών Ιδιωτικών Δικτύων (VPNs) ή την απενεργοποίηση των αυτόματων λήψεων για την προστασία της ιδιωτικότητας των χρηστών. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Χειμώνας για τις Νεοφυείς Επιχειρήσεις: Το Hacker News Έχασε την Πίστη του</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Hacker News έχει μεταβεί από μια κοινότητα επικεντρωμένη στις νεοφυείς επιχειρήσεις σε ένα ευρύτερο τεχνολογικό φόρουμ, αντικατοπτρίζοντας μια αλλαγή στα ενδιαφέροντα των χρηστών προς γενικά τεχνολογικά θέματα. Αυτή η αλλαγή έχει οδηγήσει σε μειωμένο ενθουσιασμό για τις νεοφυείς επιχειρήσεις, με τους χρήστες να εκφράζουν σκεπτικισμό σχετικά με το μοντέλο του επιχειρηματικού κεφαλαίου (VC) και την έλλειψη καινοτόμων ιδεών. Τα αντιληπτά οικονομικά οφέλη από την εργασία σε νεοφυείς επιχειρήσεις συχνά αμφισβητούνται, καθώς πολλοί εργαζόμενοι δεν βιώνουν σημαντικές αποδόσεις, υποδεικνύοντας μια αλλαγή στις προτεραιότητες εντός της τεχνολογικής κοινότητας. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Αντίστροφη μηχανική του συστήματος κατά της εξαπάτησης του Call of Duty</a></h2>
<p>Το Treyarch Anti-Cheat (TAC) στο Black Ops Cold War είναι ένα σύστημα anti-cheat σε λειτουργία χρήστη, που δεν διαθέτει το στοιχείο λειτουργίας πυρήνα που βρίσκεται στο Ricochet του Modern Warfare. Το TAC χρησιμοποιεί το Arxan για απόκρυψη, το οποίο περιπλέκει την αντίστροφη μηχανική μέσω τεχνικών όπως η αποκρυπτογράφηση εκτελέσιμων σε χρόνο εκτέλεσης, τα checksums εκτελέσιμων και η κρυπτογράφηση δεικτών. Τα βασικά χαρακτηριστικά anti-cheat περιλαμβάνουν την ανίχνευση API hooking, καταχωρητών αποσφαλμάτωσης, παρακολούθησης δικτυακής κίνησης και εξωτερικών επικαλύψεων, μαζί με διάφορες τεχνικές anti-debugging και προσαρμοσμένα syscall stubs για την παράκαμψη hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι χρήστες αντιμετωπίζουν προβλήματα με τα συστήματα κατά της εξαπάτησης σε παιχνίδια όπως το CS:GO και το Call of Duty, επηρεάζοντας ιδιαίτερα τους χρήστες Linux με συγκεκριμένο υλικό. Η συζήτηση αναδεικνύει προκλήσεις όπως οι ψευδείς απαγορεύσεις, ηθικά ζητήματα και η αποτελεσματικότητα των τρεχόντων συστημάτων κατά της εξαπάτησης, επηρεάζοντας το δίκαιο παιχνίδι. Προσωπικές ιστορίες τονίζουν την ανάγκη για βελτιωμένες λύσεις για την αντιμετώπιση ψευδών κατηγοριών και την ενίσχυση των εμπειριών παιχνιδιού. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Εμφανίστηκε ο Έλον Μασκ να χαιρετά ναζιστικά στην ορκωμοσία του Τραμπ;</a></h2>
<p>Ο Έλον Μασκ παρατηρήθηκε να κάνει μια χειρονομία στην ορκωμοσία του Τραμπ που κάποιοι ερμήνευσαν ως ναζιστικό χαιρετισμό, οδηγώντας σε αντιπαράθεση στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης. Η Αντι-Δυσφημιστική Λίγκα (ADL) πρότεινε ότι η χειρονομία πιθανότατα ήταν μια αδέξια στιγμή παρά ένας σκόπιμος χαιρετισμός, με κάποιους να το αποδίδουν στο σύνδρομο Άσπεργκερ του Μασκ. Ο Μασκ απάντησε στην αντιπαράθεση με ένα emoji που γελάει και εξέφρασε ενθουσιασμό για την αναφορά του Τραμπ στον Άρη, που ευθυγραμμίζεται με τους στόχους του για την εξερεύνηση του διαστήματος. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο Έλον Μασκ κατηγορήθηκε ότι έκανε ναζιστικό χαιρετισμό στην ορκωμοσία του Τραμπ, οδηγώντας σε μια συζήτηση στο Hacker News σχετικά με την καταλληλότητα συζήτησης τέτοιων θεμάτων σε τεχνολογικές πλατφόρμες. Ορισμένοι χρήστες υποστήριξαν ότι η επιρροή του Μασκ στη βιομηχανία της τεχνολογίας καθιστούσε το θέμα σχετικό, ενώ άλλοι θεώρησαν ότι ήταν ακατάλληλο για το φόρουμ. Η συζήτηση ανέδειξε τις διαφορετικές απόψεις για τη λογοκρισία και τις επιπτώσεις των ενεργειών του Μασκ στην τεχνολογική κοινότητα. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Ο Έλον Μασκ φαίνεται να κάνει συνεχόμενους φασιστικούς χαιρετισμούς σε συγκέντρωση εγκαινίων.</a></h2>
<p>Ο Elon Musk αντιμετώπισε αντιδράσεις για μια χειρονομία που έμοιαζε με χαιρετισμό φασιστικού τύπου κατά τη διάρκεια των εορτασμών της ορκωμοσίας του Donald Trump, την οποία κάποιοι ερμήνευσαν ως ναζιστικό χαιρετισμό. Η Αντι-Δυσφημιστική Λίγκα αναγνώρισε την ομοιότητα της χειρονομίας με τον ναζιστικό χαιρετισμό, αλλά αργότερα πρότεινε ότι ήταν μια αμήχανη στιγμή ενθουσιασμού, προκαλώντας κριτική από την Αλεξάνδρια Οκάσιο-Κορτές. Οι ενέργειες του Μασκ γιορτάστηκαν από ορισμένες ακροδεξιές προσωπικότητες, τροφοδοτώντας συζητήσεις σχετικά με τις πολιτικές του συνδέσεις και προθέσεις. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι χειρονομίες του Έλον Μασκ σε μια εκδήλωση εγκαινίων, που από κάποιους θεωρήθηκαν ως φασιστικοί χαιρετισμοί, έχουν προκαλέσει αντιπαράθεση και διαδικτυακή συζήτηση. Το περιστατικό οδήγησε σε μια συζήτηση με σημαία στο Hacker News, προκαλώντας μια συζήτηση σχετικά με τις πολιτικές μετριασμού και λογοκρισίας της πλατφόρμας. Η κατάσταση εγείρει ερωτήματα σχετικά με τον ρόλο των επιδραστικών τεχνολογικών προσωπικοτήτων στον πολιτικό λόγο και τη συνέπεια των πολιτικών μετριασμού σε πλατφόρμες όπως το Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Η Meta λογοκρίνει το &#39;#Democrat&#39; στο Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Σύμφωνα με αναφορές, η Meta λογοκρίνει το hashtag &#39;#Democrat&#39; στο Instagram, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με τη λογοκρισία και τις επιπτώσεις της στις πλατφόρμες κοινωνικής δικτύωσης. Χρήστες από πολλές χώρες, όπως το Ηνωμένο Βασίλειο, η Ισπανία και η Γερμανία, έχουν αντιμετωπίσει αυτό το πρόβλημα, αν και κάποιοι αναφέρουν ότι έχει επιλυθεί. Το περιστατικό αναδεικνύει ανησυχίες σχετικά με την επιρροή των πλατφορμών κοινωνικής δικτύωσης και την ευαίσθητη ισορροπία μεταξύ της διαχείρισης περιεχομένου και της λογοκρισίας, με συζητήσεις για την ελευθερία του λόγου και την πιθανή πολιτική μεροληψία. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Οργανώστε τοπικές κοινότητες χωρίς το Facebook;</a></h2>
<p>Το άτομο επιδιώκει να μεταφέρει τις τοπικές κοινοτικές αλληλεπιδράσεις από το Facebook σε μια αυτο-φιλοξενούμενη, ομοσπονδιακή πλατφόρμα, η οποία επιτρέπει αποκεντρωμένο έλεγχο και διαχείριση. Αναζητούν έτοιμες λύσεις ή συνεργάτες για να διευκολύνουν αυτή τη μετάβαση, υποδεικνύοντας την ανάγκη για προσβάσιμες και προσαρμόσιμες επιλογές. Το πλαίσιο αφορά αγροτικές περιοχές με πολλαπλές μικρές πόλεις, καθεμία με πληθυσμό περίπου 50.000, υπογραμμίζοντας τη σημασία της συνδεσιμότητας και της συμμετοχής της κοινότητας. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο συγγραφέας επιδιώκει να μεταφέρει τις τοπικές κοινότητες από το Facebook σε μια αυτο-φιλοξενούμενη, ομοσπονδιακή πλατφόρμα, δίνοντας έμφαση στην ανάγκη για λειτουργίες όπως ημερολόγια εκδηλώσεων και ανταλλαγή μηνυμάτων. Εναλλακτικές λύσεις όπως το Mastodon μπορεί να μην αναπαράγουν πλήρως τη λειτουργικότητα του Facebook, γεγονός που οδηγεί στην εξέταση άλλων πλατφορμών όπως το Discourse, το Nextdoor ή το groups.io. Είναι κρίσιμο να αξιολογηθεί το ενδιαφέρον της κοινότητας για τη μετακίνηση και να διασφαλιστεί ότι η νέα πλατφόρμα ευθυγραμμίζεται με τις ανάγκες τους, με επιλογές όπως τοπικές εφημερίδες και λίστες email να εξετάζονται επίσης. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Μεταγνωστική τεμπελιά: Επιδράσεις της γενετικής τεχνητής νοημοσύνης στην κινητοποίηση για μάθηση</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Μια μελέτη επισημαίνει ότι τα εργαλεία γενετικής τεχνητής νοημοσύνης, όπως το ChatGPT, μπορούν να οδηγήσουν σε &quot;μεταγνωστική τεμπελιά,&quot; όπου οι χρήστες εξαρτώνται υπερβολικά από την τεχνητή νοημοσύνη, μειώνοντας την αυτορυθμιζόμενη μάθηση. Αυτή η εξάρτηση από την τεχνητή νοημοσύνη μπορεί να μειώσει τη βαθιά μάθηση και τις δεξιότητες κριτικής σκέψης, καθώς οι μαθητές μπορεί να μην συμμετέχουν ενεργά στην κατανόηση και αξιολόγηση των πληροφοριών. Ενώ η τεχνητή νοημοσύνη μπορεί να βελτιώσει την αποδοτικότητα των εργασιών, η μελέτη τονίζει τη σημασία της ενεργής συμμετοχής των μαθητών στη μαθησιακή διαδικασία για την ανάπτυξη βασικών γνωστικών δεξιοτήτων. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Επίσημο DeepSeek R1 Τώρα στο Ollama</a></h2>
<p>Η DeepSeek έχει εισαγάγει τα πρώτης γενιάς μοντέλα λογικής της, τα οποία αποδίδουν ισάξια με το OpenAI-o1 σε εργασίες που περιλαμβάνουν μαθηματικά, κώδικα και λογική. Τα μοντέλα διαφέρουν σημαντικά σε μέγεθος, από 1,5 δισεκατομμύρια έως 671 δισεκατομμύρια παραμέτρους, υποδεικνύοντας διαφορετικές ανάγκες αποθήκευσης. Αυτά τα μοντέλα είναι προσβάσιμα υπό την άδεια MIT, επιτρέποντας ευρεία χρήση και τροποποίηση. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το DeepSeek R1, ένα νέο γλωσσικό μοντέλο, είναι πλέον διαθέσιμο στο Ollama, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τη λογοκρισία του, ειδικά σε ευαίσθητα πολιτικά θέματα όπως η Πλατεία Τιενανμέν. Η συζήτηση επικεντρώνεται στην ισορροπία μεταξύ πολιτικής ορθότητας και ιστορικής ακρίβειας, με συγκρίσεις να γίνονται μεταξύ των δυτικών και κινεζικών προσεγγίσεων στην πολιτική προκατάληψη στα γλωσσικά μοντέλα. Τα μοντέλα ανοιχτού κώδικα προτείνονται ως μια πιθανή λύση για την αντιμετώπιση της λογοκρισίας, αν και οι απόψεις διαφέρουν σχετικά με την αποτελεσματικότητα και τις επιπτώσεις τέτοιων μέτρων. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Οι άνθρωποι είναι κακοί στο να αναφέρουν τι τρώνε. Αυτό είναι πρόβλημα για την έρευνα διατροφής.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Η ακριβής αναφορά της πρόσληψης τροφής είναι δύσκολη, με τους ανθρώπους να υποτιμούν συχνά τις μερίδες κατά μέσο όρο 53%, ακόμη και μεταξύ εκπαιδευμένων επαγγελματιών. Τα κρυφά συστατικά όπως τα έλαια και τα λίπη είναι λιγότερο προβληματικά από τα λάθη στο μέγεθος των μερίδων, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για ακριβή εργαλεία μέτρησης όπως οι ζυγαριές τροφίμων. Νέες τεχνολογίες και εφαρμογές, όπως το SnapCalorie, στοχεύουν στη βελτίωση της ακρίβειας παρακολούθησης της διατροφής, αν και συχνά απαιτούν συνδρομές λόγω υψηλών λειτουργικών εξόδων, ενδεχομένως βοηθώντας τους χρήστες να κάνουν πιο συνειδητές διατροφικές επιλογές. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Λίστα Επιθυμιών Υποστήριξης Συσκευών ROCm</a></h2>
<p>Το ROCm συγκεντρώνει σχόλια από την κοινότητα για να καθορίσει ποια GPUs θα υποστηρίξει σε μελλοντικές ενημερώσεις, με τις τρέχουσες λεπτομέρειες συμβατότητας διαθέσιμες στην ιστοσελίδα τους. Οι χρήστες υποστηρίζουν την ευρύτερη υποστήριξη, ιδιαίτερα για παλαιότερες και καταναλωτικές GPUs, και τη βελτιωμένη ενσωμάτωση με συστήματα Windows. Υπάρχει έντονη ζήτηση για συνεπή υποστήριξη σε όλες τις αρχιτεκτονικές, με έμφαση στη σημασία της VRAM για εφαρμογές AI, και εκκλήσεις για βελτιώσεις στην υποστήριξη των APU της AMD και μια διαδικασία ανάπτυξης παρόμοια με την CUDA της NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το ROCm, η πλατφόρμα λογισμικού της AMD για προγραμματισμό GPU, αντιμετωπίζει κριτική για τη σύνταξη κώδικα που είναι ειδική για το υλικό, με αποτέλεσμα την ασυνεπή υποστήριξη GPU σε σύγκριση με το CUDA της Nvidia. Οι χρήστες είναι απογοητευμένοι με την έλλειψη μακροπρόθεσμης υποστήριξης από την AMD για τις GPU, με ορισμένους να βιώνουν διακοπή υποστήριξης σύντομα μετά την αγορά, οδηγώντας σε εκκλήσεις για βελτιωμένη υποστήριξη μεταξύ πλατφορμών και καλύτερη τεκμηρίωση. Η κοινότητα προτρέπει την AMD να υποστηρίξει όλες τις GPU, όπως κάνει η Nvidia, και κάποιοι χρήστες έχουν μεταφέρει τις ελπίδες τους στην Intel για καλύτερο ανταγωνισμό στην αγορά GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Ένας ελεγκτής σύνταξης και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust</a></h2>
<p>Το Ruff DocsPlayground είναι ένας ελεγκτής και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust, προσφέροντας ταχύτητες 10-100 φορές γρηγορότερες από τα παραδοσιακά εργαλεία όπως το Flake8 και το Black. Υποστηρίζει Python 3.13, ενσωματώνεται με επεξεργαστές κώδικα όπως το VS Code, και μπορεί να αντικαταστήσει πολλαπλά εργαλεία όπως το Flake8, το Black, και το isort, ενώ είναι φιλικό προς τα μονοαποθετήρια. Το Ruff υιοθετείται ευρέως σε μεγάλα έργα όπως το Apache Airflow, το FastAPI, και το Pandas, και είναι διαθέσιμο για εγκατάσταση μέσω pip, pipx, και άλλων διαχειριστών πακέτων, με υποστήριξη διαμόρφωσης μέσω του pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Το Ruff είναι ένας ελεγκτής και μορφοποιητής κώδικα Python που έχει αναπτυχθεί σε Rust, γνωστός για την ταχύτητα και την αποδοτικότητά του, ο οποίος απλοποιεί την ανάπτυξη Python ενσωματώνοντας πολλαπλά εργαλεία σε ένα. Το εργαλείο έχει προκαλέσει ενδιαφέρον και συζήτηση μέσα στην κοινότητα του Python, με ορισμένους προγραμματιστές να εκτιμούν την απόδοσή του και την απλότητά του, ενώ άλλοι παραμένουν σκεπτικοί απέναντι στα νέα εργαλεία. Η ανάπτυξη του Ruff από την Astral, μια οργάνωση υποστηριζόμενη από κεφάλαια επιχειρηματικού κινδύνου, προσθέτει στην ίντριγκα και τη συζήτηση, ιδιαίτερα όσον αφορά την επίδρασή του στη δυναμική τυποποίηση της Python και τη χρήση ελεγκτών τύπων και linters σε μεγάλα έργα. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Κίμι K1.5: Κλιμάκωση της Ενισχυτικής Μάθησης με Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα</a></h2>
<p>Kimi k1.5 είναι ένα πρωτοποριακό πολυτροπικό μοντέλο που υπερέχει σημαντικά σε σχέση με το GPT-4o και το Claude Sonnet 3.5 σε εργασίες σύντομης αλυσίδας σκέψης (CoT), με βελτιώσεις έως και 550% σε δείκτες όπως το AIME, το MATH-500 και το LiveCodeBench. Αντιστοιχεί στην απόδοση του o1 της OpenAI σε μακροχρόνια CoT απόδοση σε διάφορες μορφές, χρησιμοποιώντας ενισχυτική μάθηση με κλιμάκωση μακροχρόνιου πλαισίου και βελτιωμένη βελτιστοποίηση πολιτικής, αποφεύγοντας παράλληλα πολύπλοκες μεθόδους όπως η αναζήτηση δέντρου Monte Carlo. Το Kimi k1.5 είναι εκπαιδευμένο τόσο σε κείμενο όσο και σε οπτικά δεδομένα, επιτρέποντας την κοινή λογική, και σύντομα θα είναι προσβάσιμο μέσω της πλατφόρμας Kimi OpenPlatform στη διεύθυνση <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Εταιρείες, συμπεριλαμβανομένων ορισμένων από την Κίνα, χρησιμοποιούν το GitHub για να προωθήσουν προϊόντα δημοσιεύοντας &quot;ερευνητικές εργασίες&quot; και δείγματα κώδικα χωρίς να παρέχουν πραγματικά Κιτ Ανάπτυξης Λογισμικού (SDKs) ή βιβλιοθήκες. Αυτή η πρακτική θεωρείται παραπλανητική, παρόμοια με τη ψευδή διαφήμιση, καθώς οι υποσχόμενες APIs (Διεπαφές Προγραμματισμού Εφαρμογών) ή τα βάρη μοντέλων συχνά δεν υλοποιούνται. Η τάση χρήσης αποθετηρίων GitHub ως εργαλεία προώθησης, μερικές φορές χωρίς πηγαίο κώδικα, εγείρει ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και την αυθεντικότητα στην έρευνα και ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Οι συγγραφείς ζητούν τα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και δεδομένα διαμοιρασμού σε έρευνα για πειρατεία AI</a></h2>
<p>Η Meta αντιμετωπίζει αγωγή για φερόμενη χρήση πειρατικού υλικού, συγκεκριμένα βιβλίων με πνευματικά δικαιώματα από το LibGen, για την εκπαίδευση των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης της μέσω BitTorrent. Συγγραφείς, συμπεριλαμβανομένων των Richard Kadrey και Sarah Silverman, κατηγορούν τη Meta για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων, ενώ η Meta ισχυρίζεται ότι οι ενέργειές της εμπίπτουν στη δίκαιη χρήση. Το δικαστήριο έχει επιτρέψει νέες κατηγορίες σχετικά με τις δραστηριότητες torrenting της Meta, με τους συγγραφείς να ζητούν πρόσβαση στα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και τα δεδομένα seeding, υπογραμμίζοντας τις νομικές προκλήσεις που περιβάλλουν τα δεδομένα εκπαίδευσης AI και τα ζητήματα πνευματικών δικαιωμάτων. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Οι συγγραφείς εξετάζουν την πιθανή χρήση πειρατικού περιεχομένου από τη Meta για την εκπαίδευση τεχνητής νοημοσύνης, χρησιμοποιώντας αρχεία καταγραφής πελατών torrent και δεδομένα διαμοιρασμού ως αποδεικτικά στοιχεία. Υπάρχει μια συζήτηση σχετικά με το αν η εκπαίδευση μεγάλης κλίμακας AI εξαρτάται από πειρατικό περιεχόμενο λόγω των προκλήσεων της νόμιμης απόκτησης μεγάλων συνόλων δεδομένων κειμένου, σε αντίθεση με τη δυνατότητα διαπραγμάτευσης νόμιμης πρόσβασης με εκδότες. Οι νομικές επιπτώσεις, συμπεριλαμβανομένης της δίκαιης χρήσης και της παραβίασης πνευματικών δικαιωμάτων, βρίσκονται υπό συζήτηση, αναδεικνύοντας τη σύγκρουση μεταξύ των απαιτήσεων δεδομένων των τεχνολογικών εταιρειών και των υφιστάμενων νόμων περί πνευματικών δικαιωμάτων. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Ο Έλον δίνει ναζιστικό χαιρετισμό κατά τη διάρκεια της ομιλίας εγκαινίων</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Αντιδράσεις</a></h3>
<p>Ο Έλον Μασκ βρίσκεται στο επίκεντρο της διαμάχης μετά από φερόμενη χειρονομία ναζιστικού χαιρετισμού κατά τη διάρκεια ομιλίας εγκαινίων, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με τις προθέσεις και τις πολιτικές του συνδέσεις. Το περιστατικό έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τις συνδέσεις του Μασκ και την αντίδραση της τεχνολογικής κοινότητας, αναδεικνύοντας τις πολιτικές δυναμικές εντός της βιομηχανίας τεχνολογίας. Οι κριτικοί είναι διχασμένοι σχετικά με το αν η χειρονομία ήταν μια παραπλανητική πράξη ή μια σκόπιμη κίνηση, με ορισμένους να αναφέρονται στις παρελθούσες ενέργειες και συνδέσεις του Μασκ ως πιθανή απόδειξη των προθέσεών του. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Επίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ που στοχεύει το Signal, το Discord και άλλες πλατφόρμες" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%95%CF%80%CE%AF%CE%B8%CE%B5%CF%83%CE%B7%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CE%B1%CE%BD%CF%89%CE%BD%CF%85%CE%BC%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%AF%CE%B7%CF%83%CE%B7%CF%82%20%CF%87%CF%89%CF%81%CE%AF%CF%82%20%CE%BA%CE%BB%CE%B9%CE%BA%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%87%CE%B5%CF%8D%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%BF%20Signal%2C%20%CF%84%CE%BF%20Discord%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%B5%CF%82%20%CF%80%CE%BB%CE%B1%CF%84%CF%86%CF%8C%CF%81%CE%BC%CE%B5%CF%82&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2021%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
