<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Η Canon θέλει να πληρώνουμε για να χρησιμοποιούμε τη δική μας κάμερα ως webcam.</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει απογοήτευση με το λογισμικό της Canon για τη χρήση της κάμερας Canon G5 X II ως webcam σε macOS, επισημαίνοντας προβλήματα συμβατότητας και σφάλματα διακομιστή. - Μέχρι το macOS 15, τα προβλήματα λογισμικού είχαν επιλυθεί, αλλά πολλές λειτουργίες απαιτούσαν συνδρομή, προκαλώντας ανησυχίες για επιπλέον χρεώσεις για τη χρήση ιδιόκτητου εξοπλισμού. - Η ανάρτηση κριτικάρει την τάση των εταιρειών υλικού να χρεώνουν για λειτουργίες λογισμικού, αμφισβητώντας τη δικαιοσύνη τέτοιων πρακτικών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η απόφαση της Canon να χρεώνει τους χρήστες για τη χρήση των καμερών τους ως webcams έχει προκαλέσει απογοήτευση στους καταναλωτές, δημιουργώντας παραλληλισμούς με άλλες περιπτώσεις όπου οι εταιρείες επιβάλλουν χρεώσεις για ορισμένες λειτουργίες.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση είναι παρόμοια με το όριο εγγραφής 30 λεπτών σε κάμερες λόγω των δασμών της ΕΕ, όπου οι χρήστες συχνά καταφεύγουν σε λογισμικό τρίτων ή πρόσθετο υλικό για να παρακάμψουν τέτοιους περιορισμούς.</li>
<li>Το ζήτημα υπογραμμίζει μια ευρύτερη τάση στα καταναλωτικά ηλεκτρονικά, όπου οι εταιρείες μπορεί να περιορίζουν χαρακτηριστικά για οικονομικούς ή κανονιστικούς λόγους, παρά την τεχνική δυνατότητα να τα προσφέρουν χωρίς επιπλέον κόστος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Πτήση Starship 7</a></h2>
<ul>
<li>Το διαστημόπλοιο Dragon της SpaceX ολοκληρώνει με επιτυχία μια σειρά από ελιγμούς για να συνδεθεί με τον Διεθνή Διαστημικό Σταθμό (ISS), επιδεικνύοντας τις προηγμένες δυνατότητές του στις διαστημικές επιχειρήσεις.</li>
<li>Η διαδικασία σύνδεσης περιλαμβάνει πολλαπλά στάδια, συμπεριλαμβανομένης της απογείωσης από τον Falcon 9, της ενεργοποίησης της τροχιάς και μιας σειράς καύσεων για την ευθυγράμμιση και την προσέγγιση του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS).</li>
<li>Αυτό το γεγονός αναδεικνύει τον συνεχιζόμενο ρόλο της SpaceX στην υποστήριξη των αποστολών του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού και την προώθηση της τεχνολογίας εμπορικών διαστημικών πτήσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Πτήση 7 του Starship διαλύθηκε πάνω από την Καραϊβική λόγω υποψίας διαρροής οξυγόνου/καυσίμου που προκάλεσε συσσώρευση πίεσης, οδηγώντας σε αποτυχία. - Το περιστατικό έχει αναζωπυρώσει τις συζητήσεις για την ασφάλεια των πυραύλων και τις εγγενείς προκλήσεις των διαστημικών ταξιδιών, κάνοντας συγκρίσεις με παλαιότερες αποστολές της NASA. - Η SpaceX παραμένει αφοσιωμένη στην προσέγγιση της επαναληπτικής ανάπτυξης, βλέποντας τις αποτυχίες ως βήματα προς την τελική επιτυχία, και σχεδιάζει να προχωρήσει σύντομα με την επόμενη εκτόξευση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Το Ανώτατο Δικαστήριο αποφασίζει να διατηρήσει την απαγόρευση του TikTok, προετοιμάζοντας το έδαφος για το κλείσιμο.</a></h2>
<ul>
<li>Το Ανώτατο Δικαστήριο έχει επικυρώσει έναν νόμο που υποχρεώνει την ByteDance να αποεπενδύσει το TikTok μέχρι μια καθορισμένη προθεσμία, αλλιώς η εφαρμογή θα αντιμετωπίσει απαγόρευση στις Η.Π.Α.</li>
<li>Υπάρχει αβεβαιότητα σχετικά με το αν οι πάροχοι υπηρεσιών όπως η Apple και η Google θα συνεχίσουν να υποστηρίζουν το TikTok αν δεν πραγματοποιηθεί η αποεπένδυση.</li>
<li>Το μέλλον του TikTok στις Η.Π.Α. παραμένει αβέβαιο, με τους χρήστες να εξερευνούν εναλλακτικές πλατφόρμες και την κινεζική κυβέρνηση να εξετάζει στρατηγικές για τη διατήρηση των λειτουργιών του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ανώτατο Δικαστήριο έχει επικυρώσει την απαγόρευση του TikTok, η οποία θα μπορούσε να οδηγήσει στο κλείσιμό του στις Η.Π.Α., εγείροντας ερωτήματα σχετικά με το μέλλον των παγκόσμιων κοινωνικών δικτύων χωρίς αμερικανικό περιεχόμενο.</li>
<li>Η απόφαση βασίζεται σε ανησυχίες εθνικής ασφάλειας που σχετίζονται με την ξένη ιδιοκτησία του TikTok, αντί για ζητήματα της Πρώτης Τροπολογίας, επηρεάζοντας ενδεχομένως τη χρηματοοικονομική βιωσιμότητα του TikTok λόγω της απώλειας αμερικανικών εσόδων από διαφημίσεις.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει ευρύτερες ανησυχίες σχετικά με την ιδιωτικότητα των δεδομένων και την επιρροή των τεχνολογικών εταιρειών που ανήκουν σε ξένους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Γίνεται ο κόσμος ανασφάλιστος;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ιδέα ότι ο κόσμος γίνεται μη ασφαλίσιμος αντικρούεται από την ύπαρξη περιοχών λιγότερο ευάλωτων σε φυσικές καταστροφές, όπου η ασφάλιση παραμένει βιώσιμη. - Οι κατάλληλοι κανονισμοί δόμησης και πρακτικές όπως ο ελεγχόμενος καύση μπορούν να μειώσουν τους κινδύνους από γεγονότα όπως οι τυφώνες και οι πυρκαγιές, διατηρώντας την ασφαλισιμότητα. - Αν και η κλιματική αλλαγή αυξάνει τα ακραία καιρικά φαινόμενα, οι μηχανικές λύσεις και η βελτιωμένη διαχείριση κινδύνων μπορούν να βοηθήσουν στην αντιμετώπιση αυτών των προκλήσεων, αν και το κόστος ασφάλισης μπορεί να αυξηθεί σε περιοχές υψηλού κινδύνου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Μάθετε το Yjs διαδραστικά</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;Learn Yjs&quot; είναι ένα διαδραστικό σεμινάριο σχεδιασμένο να διδάξει στους χρήστες πώς να δημιουργούν εφαρμογές συνεργασίας σε πραγματικό χρόνο χρησιμοποιώντας τη βιβλιοθήκη Yjs CRDT (Τύπος Δεδομένων Αναπαραγωγής Χωρίς Συγκρούσεις). - Το σεμινάριο περιλαμβάνει ζωντανά παραδείγματα, επιδείξεις και ασκήσεις κώδικα, καλύπτοντας τις βασικές αρχές του Yjs, τη διαχείριση κατάστασης σε κατανεμημένες εφαρμογές και τις προκλήσεις στην ανάπτυξη συνεργατικών εφαρμογών. - Αναπτυγμένο από την Jamsocket, το σεμινάριο χρησιμοποιεί το Y-Sweet και είναι κατασκευασμένο με Astro, React και Yjs, προσφέροντας στους χρήστες μια πρακτική εμπειρία με αυτόματο συγχρονισμό και προσαρμογές αλληλεπίδρασης δικτύου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Learn Yjs Interactively&quot; είναι ένα σεμινάριο σχεδιασμένο να απλοποιήσει την εκμάθηση του Yjs, μιας βιβλιοθήκης CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) για συνεργατικές εφαρμογές, μέσω διαδραστικών επιδείξεων και ασκήσεων κωδικοποίησης. - Το σεμινάριο αντιμετωπίζει κοινές ελλείψεις στις υπάρχουσες πηγές παρέχοντας μια βαθύτερη κατανόηση της διαχείρισης κατανεμημένης κατάστασης. - Το Y-Sweet, ένας ανοιχτού κώδικα διακομιστής Rust, αναδεικνύεται ως λύση backend για το Yjs, προσφέροντας δυνατότητες αποθήκευσης μέσω του Amazon S3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Σκέψεις για έναν μήνα με τον Devin</a></h2>
<ul>
<li>Τον Μάρτιο του 2024, μια νέα εταιρεία AI παρουσίασε τον Devin, έναν μηχανικό λογισμικού AI, με μια σημαντική επένδυση ύψους 21 εκατομμυρίων δολαρίων, με στόχο την αυτοματοποίηση εργασιών από την εκμάθηση νέων τεχνολογιών έως την ανάπτυξη εφαρμογών. - Οι αρχικές επιδείξεις του Devin ήταν εντυπωσιακές, αλλά οι δοκιμές από την Answer.AI αποκάλυψαν ανάμεικτα αποτελέσματα, με τον Devin να διαπρέπει σε απλές εργασίες όπως οι ενσωματώσεις API, αλλά να δυσκολεύεται σε σύνθετα έργα. - Παρά το φιλικό προς τον χρήστη περιβάλλον, η αυτόνομη φύση του Devin οδήγησε σε αναποτελεσματικότητες, επιτυγχάνοντας μόνο σε 3 από τις 20 εργασίες, υπογραμμίζοντας τη διαφορά μεταξύ των προσδοκιών για την AI και της πρακτικής απόδοσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι πράκτορες AI, όπως ο Devin, ενισχύουν την παραγωγικότητα διαχειριζόμενοι απλές εργασίες, αλλά δεν μπορούν ακόμη να αντικαταστήσουν τους μηχανικούς λογισμικού λόγω της ανάγκης για λεπτομερή ανασκόπηση και δοκιμή του κώδικα. - Οι εταιρείες που βασίζονται αποκλειστικά στην AI για την μηχανική έχουν αντιμετωπίσει προβλήματα με την ποιότητα του κώδικα, αναδεικνύοντας τους τρέχοντες περιορισμούς της AI στην επίλυση σύνθετων προβλημάτων. - Ενώ τα εργαλεία AI προοδεύουν ραγδαία, είναι προς το παρόν πιο αποτελεσματικά ως υποστηρικτικά εργαλεία για ανθρώπινους προγραμματιστές, με δυνατότητα να αναλάβουν πιο σημαντικές εργασίες στο μέλλον.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Μερικά πράγματα που να περιμένετε το 2025</a></h2>
<ul>
<li>Το LWN.net προβλέπει την άνοδο της επεκτάσιμης κλάσης προγραμματισμού (sched-ext) σε περισσότερες διανομές και την αύξηση του κώδικα Rust εντός του πυρήνα Linux μέχρι το 2025. - Αναμένονται πιθανοί κίνδυνοι ασφαλείας, παρόμοιοι με την πίσω πόρτα XZ, και προκλήσεις από κώδικα που παράγεται από AI, μαζί με ανησυχίες για έργα με έναν μόνο συντηρητή. - Το έτος μπορεί να δει περισσότερα ανοιχτά υλικά, μια αναζωπύρωση στις διανομές κινητών συσκευών, και ζητήματα ασφαλείας σε προϊόντα που βασίζονται στο cloud, με τις παγκόσμιες συγκρούσεις να επηρεάζουν ενδεχομένως την κοινότητα ανάπτυξης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μέχρι το 2025, μεγάλα έργα ενδέχεται να αντιμετωπίσουν προκλήσεις καθώς οι προγραμματιστές ενσωματώνουν κώδικα που παράγεται από τεχνητή νοημοσύνη χωρίς να τον κατανοούν πλήρως, παρόμοια με τα προβλήματα του παρελθόντος με κώδικα που αντιγράφηκε από το StackOverflow.</li>
<li>Η αυξανόμενη χρήση εργαλείων τεχνητής νοημοσύνης στην κωδικοποίηση μπορεί να οδηγήσει σε &quot;χρέος μάθησης&quot;, όπου οι προγραμματιστές βασίζονται στην τεχνητή νοημοσύνη χωρίς να κατανοούν τον υποκείμενο κώδικα, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για υπεύθυνη κατανόηση του κώδικα.</li>
<li>Η βιομηχανία της τεχνολογίας πρέπει να προσαρμοστεί σε αυτές τις αλλαγές, ισορροπώντας τα πλεονεκτήματα της τεχνητής νοημοσύνης με την αναγκαιότητα για εξειδικευμένους και γνώστες προγραμματιστές ώστε να διασφαλίζεται η ποιότητα του κώδικα και η υπευθυνότητα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η Canon θέλει να πληρώνουμε για να χρησιμοποιούμε τη δική μας κάμερα ως webcam." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20Canon%20%CE%B8%CE%AD%CE%BB%CE%B5%CE%B9%20%CE%BD%CE%B1%20%CF%80%CE%BB%CE%B7%CF%81%CF%8E%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%BC%CE%B5%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CE%BD%CE%B1%20%CF%87%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B9%CE%BC%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%B9%CE%BF%CF%8D%CE%BC%CE%B5%20%CF%84%CE%B7%20%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%AE%20%CE%BC%CE%B1%CF%82%20%CE%BA%CE%AC%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%B1%20%CF%89%CF%82%20webcam.&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2017%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Έχω πάρει την απόφαση να διαλύσω την Hindenburg Research</a></h2>
<ul>
<li>Hindenburg Research, γνωστή για την πρόκληση απάτης και διαφθοράς, διαλύεται όπως ανακοινώθηκε από τον ιδρυτή Nate Anderson. - Η απόφαση για διάλυση καθοδηγείται από την επιθυμία του Anderson για προσωπική ανακούφιση και να μοιραστεί τις ερευνητικές τους μεθόδους με το κοινό μέσω ανοικτής πηγής της διαδικασίας τους. - Ο Anderson εκφράζει ευγνωμοσύνη προς την ομάδα του, την οικογένειά του και τους αναγνώστες, υπογραμμίζοντας την επίδραση και την υποστήριξη που έλαβαν καθ&#39; όλη τη διάρκεια της πορείας τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Hindenburg Research διαλύεται, με τον ιδρυτή Nate Anderson να επικαλείται προσωπικούς λόγους και την επιθυμία να μοιραστεί δημόσια τις μεθόδους έρευνάς τους. - Παρά την επιτυχία τους στην αποκάλυψη απατών όπως η Nikola Motors, ο Anderson δηλώνει ότι δεν υπάρχει συγκεκριμένη απειλή που να προκαλεί το κλείσιμο. - Ο Anderson σχεδιάζει να κυκλοφορήσει εκπαιδευτικό υλικό για να εμπνεύσει παρόμοιες ερευνητικές προσπάθειες, ενώ η ποικιλόμορφη ομάδα θα επιδιώξει νέες ανεξάρτητες επιχειρήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Όχι κλήσεις</a></h2>
<ul>
<li>Ο Zeke Gabrielse, ιδρυτής της Keygen, αρχικά απέφευγε τις πωλήσεις μέσω τηλεφωνικών κλήσεων λόγω της εσωστρεφούς φύσης του, εφαρμόζοντας μια πολιτική &#39;χωρίς κλήσεις&#39;, η οποία οδήγησε σε πιο άμεσες αλληλεπιδράσεις και την πρώτη του επιχειρηματική πώληση.</li>
<li>Ο Gabrielse εντόπισε τέσσερα βασικά ζητήματα που πρέπει να αντιμετωπιστούν για μια επιτυχημένη προσέγγιση &#39;χωρίς κλήσεις&#39;: ασαφείς προσφορές, κακή εισαγωγή, κρυφές τιμές και έλλειψη εμπιστοσύνης, προτείνοντας σαφή μηνύματα, διαφανείς τιμές, αυτοεξυπηρετούμενη εισαγωγή και τεκμηρίωση που χτίζει εμπιστοσύνη.</li>
<li>Ενώ ορισμένες επιχειρήσεις εξακολουθούν να αναμένουν κλήσεις, η Keygen χρησιμοποιεί σύντομες &#39;κλήσεις ανακάλυψης&#39; για να μεταβεί σε συζητήσεις μέσω email, και ο Gabrielse ενθαρρύνει άλλους να εξετάσουν μια προσέγγιση #nocalls αν ταιριάζει με το στυλ τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ανάρτηση επικρίνει τις εταιρείες που απαιτούν τηλεφωνικές κλήσεις για βασικές πληροφορίες προϊόντων, υποστηρίζοντας τη διαφανή διαδικτυακή επικοινωνία για εξοικονόμηση χρόνου και μείωση της απογοήτευσης.</li>
<li>Οι σχολιαστές συμφωνούν σε μεγάλο βαθμό, υποστηρίζοντας ότι ορισμένες εταιρείες χρησιμοποιούν τηλεφωνικές κλήσεις για να αποκρύψουν πληροφορίες ή να εφαρμόσουν χειριστικές τακτικές πωλήσεων.</li>
<li>Ενώ κάποιοι υποστηρίζουν ότι οι κλήσεις είναι απαραίτητες για πολύπλοκες επιχειρηματικές πωλήσεις, η γενική συναίνεση δίνει έμφαση στη σημασία της διαφάνειας και της αποτελεσματικής επικοινωνίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Η Nintendo ανακοινώνει το Switch 2 [βίντεο]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo ανακοίνωσε το Switch 2, δίνοντας έμφαση σε βελτιώσεις που βασίζονται σε προηγούμενα μοντέλα αντί για ριζικές αλλαγές, διατηρώντας τον υβριδικό σχεδιασμό του για φορητό και συνδεδεμένο παιχνίδι.</li>
<li>Πιθανές βελτιώσεις περιλαμβάνουν οθόνες OLED και βελτιωμένους ελεγκτές, με στόχο να προσφέρουν καλύτερες προδιαγραφές και χαρακτηριστικά.</li>
<li>Το Switch 2 επιδιώκει να ισορροπήσει την καινοτομία με την οικειότητα, απευθυνόμενο τόσο σε νέους όσο και σε υπάρχοντες θαυμαστές, εστιάζοντας σε σταθερές εμπειρίες παιχνιδιού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Το Ισραήλ και η Χαμάς καταλήγουν σε συμφωνία κατάπαυσης του πυρός για να τερματίσουν 15 μήνες πολέμου στη Γάζα</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ισραήλ και η Χαμάς συμφώνησαν σε κατάπαυση του πυρός, τερματίζοντας 15 μήνες σύγκρουσης στη Γάζα, σηματοδοτώντας μια σημαντική εξέλιξη στην περιοχή.</li>
<li>Εξακολουθούν να υπάρχουν ανησυχίες ότι τα δυτικά μέσα ενημέρωσης και οι πολιτικοί μπορεί να δηλώσουν πρόωρα ότι η κρίση έχει επιλυθεί, παραβλέποντας συνεχιζόμενα ζητήματα όπως η καταστροφή της Γάζας και η προσάρτηση της Δυτικής Όχθης.</li>
<li>Η κατάσταση παραμένει περίπλοκη, με συζητήσεις για την ασφάλεια, τις εδαφικές διεκδικήσεις και το πώς να επιτευχθεί διαρκής ειρήνη, αντικατοπτρίζοντας διαφορετικές προοπτικές και παραλληλισμούς με άλλες γεωπολιτικές συγκρούσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Η Σουηδία επαναφέρει περισσότερα βιβλία και πρακτική γραφής με το χέρι στα σχολεία της (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Σουηδία επαναφέρει τα φυσικά βιβλία και την πρακτική της γραφής με το χέρι στα σχολεία, μεταβαίνοντας από μια πλήρως ψηφιακή εκπαιδευτική προσέγγιση.</li>
<li>Υπάρχει μια αυξανόμενη αναγνώριση των συναισθηματικών και απτικών οφελών των φυσικών βιβλίων, παρά την ευκολία των ψηφιακών μορφών.</li>
<li>Η συνεχιζόμενη συζήτηση επικεντρώνεται στην εύρεση μιας ισορροπημένης ενσωμάτωσης ψηφιακών και φυσικών εργαλείων μάθησης στην εκπαίδευση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Εσωτερική παρουσίαση της Nokia μετά την κυκλοφορία του iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εσωτερική παρουσίαση της Nokia μετά την κυκλοφορία του iPhone το 2007 αναγνώρισε την απειλή από την καινοτομία της Apple, ωστόσο η διοίκηση απέτυχε να προσαρμοστεί αποτελεσματικά.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι διέθετε ισχυρό ταλέντο στο λογισμικό και την μηχανική, η Nokia υποτίμησε τη σημασία του λογισμικού, παραμένοντας στο Symbian και χάνοντας ευκαιρίες με πλατφόρμες βασισμένες στο Linux όπως το Meego και το Meltemi.</li>
<li>Τελικά, η απόφαση της Nokia να υποστηρίξει το Windows Phone, το οποίο δεν μπορούσε να ανταγωνιστεί το iOS και το Android, ανέδειξε τον αγώνα τους να μεταβούν από στρατηγικές εστιασμένες στο υλικό σε στρατηγικές εστιασμένες στο λογισμικό, μια πρόκληση για πολλές μεγάλες οργανώσεις που αντιμετωπίζουν ανατρεπτική καινοτομία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">Η UnitedHealth χρέωσε υπερβολικά τους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%</a></h2>
<ul>
<li>Ανακαλύφθηκε ότι η UnitedHealth έχει υπερχρεώσει ορισμένους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%.</li>
<li>Η πρόεδρος της FTC, Λίνα Καν, επικεντρώνεται σε μεγάλους διαχειριστές φαρμακευτικών παροχών, συμπεριλαμβανομένων των OptumRx της UnitedHealth, Express Scripts της Cigna και CVS Caremark Rx, ως μέρος μιας ευρύτερης έρευνας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η UnitedHealth έχει κατηγορηθεί ότι υπερχρεώνει τους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%, εκμεταλλευόμενη τον διπλό της ρόλο ως ασφαλιστής και διαχειριστής φαρμακευτικών παροχών (PBM).</li>
<li>Αυτή η κάθετη ολοκλήρωση επιτρέπει στην UnitedHealth να αυξάνει τις τιμές των φαρμάκων, επηρεάζοντας τα έξοδα των ασθενών και παρακάμπτοντας τους περιορισμούς κέρδους, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με την προτεραιότητα των κερδών έναντι της φροντίδας των ασθενών.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα και την έλλειψη διαφάνειας στο σύστημα υγειονομικής περίθαλψης, προκαλώντας εκκλήσεις για κανονιστική μεταρρύθμιση ώστε να αντιμετωπιστούν οι αυξανόμενες δαπάνες και οι αναποτελεσματικότητες και να επικεντρωθεί η προσοχή στην ευημερία των ασθενών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Η Blue Origin φτάνει σε τροχιά στην πρώτη πτήση του τιτάνιου πυραύλου της New Glenn</a></h2>
<ul>
<li>Ο πύραυλος New Glenn της Blue Origin έφτασε επιτυχώς σε τροχιά για πρώτη φορά, σηματοδοτώντας ένα σημαντικό ορόσημο για την εταιρεία. - Η εκτόξευση αντιμετώπισε αρχικές προκλήσεις, συμπεριλαμβανομένων προβλημάτων ψύξης του κινητήρα και ενός περιπλανώμενου σκάφους, αλλά τελικά πέτυχε τροχιακή ταχύτητα 28,800 χλμ/ώρα. - Αν και ο πρώτος ενισχυτής δεν επέστρεψε στη Γη, η επιτυχής εκτόξευση καταδεικνύει την πρόοδο της Blue Origin και την επίδραση των επενδύσεων του Jeff Bezos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο πύραυλος New Glenn της Blue Origin έφτασε επιτυχώς σε τροχιά στην πρώτη του πτήση, σηματοδοτώντας ένα σημαντικό ορόσημο για την εταιρεία.</li>
<li>Αν και το πρώτο στάδιο δεν προσγειώθηκε επιτυχώς, αυτό είναι τυπικό για αρχικές προσπάθειες και δεν επισκιάζει το επίτευγμα.</li>
<li>Ο πύραυλος New Glenn προσφέρει ανταγωνιστική τιμολόγηση εκτόξευσης και χωρητικότητα φορτίου, τοποθετώντας τον ως αντίπαλο σε καθιερωμένες εταιρείες όπως η SpaceX και η ULA (United Launch Alliance).</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">Ανοχή ελαττωμάτων 100x: Πώς λύσαμε το πρόβλημα της απόδοσης</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras έχει αναπτύξει ένα τσιπ σε κλίμακα πλακιδίου, σημαντικά μεγαλύτερο από τα τυπικά τσιπ, επαναπροσδιορίζοντας τη σχέση μεταξύ μεγέθους τσιπ και ανοχής σε σφάλματα. - Ο Κινητήρας Κλίμακας Πλακιδίου (WSE) περιλαμβάνει 970,000 μικρούς, ανθεκτικούς σε σφάλματα πυρήνες και μια εξελιγμένη αρχιτεκτονική δρομολόγησης, επιτυγχάνοντας υψηλές αποδόσεις και 93% αξιοποίηση πυριτίου. - Αυτή η καινοτομία αποδεικνύει ότι η υπολογιστική σε κλίμακα πλακιδίου είναι εμπορικά βιώσιμη, προσφέροντας μεγαλύτερη ανοχή σε ελαττώματα σε σύγκριση με παραδοσιακές GPU όπως η H100 της Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Cerebras έχει εισαγάγει μια αρχιτεκτονική δρομολόγησης ανθεκτική σε σφάλματα στην κατασκευή τσιπ, επιτρέποντας τη δημιουργία μεγαλύτερων τσιπ χρησιμοποιώντας χώρο του δίσκου για δρομολόγηση αντί για τρανζίστορ, κάτι που βοηθά στην παράκαμψη ελαττωματικών πυρήνων. - Αυτή η καινοτόμος προσέγγιση έρχεται σε αντίθεση με τις παραδοσιακές μεθόδους που απορρίπτουν ελαττωματικά τσιπ, καθώς η Cerebras χρησιμοποιεί ένα μεγάλο τσιπ κλίμακας δίσκου με ενσωματωμένη πλεονασματικότητα για να διατηρήσει τη λειτουργικότητα. - Η ανάπτυξη είναι σημαντική στο πλαίσιο της τεχνητής νοημοσύνης, όπου οι απόψεις διίστανται σχετικά με το δυναμικό της, με κάποιους να τη βλέπουν ως φούσκα και άλλους να βλέπουν μετασχηματιστικό δυναμικό για τη βιομηχανία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Η Nepenthes είναι μια παγίδα για να πιάσει τους ανιχνευτές ιστού AI.</a></h2>
<ul>
<li>Nepenthes είναι ένα λογισμικό παγίδα σχεδιασμένο να παγιδεύει και να αποτρέπει τους web crawlers, ιδιαίτερα εκείνους που συλλέγουν δεδομένα για Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), δημιουργώντας ατελείωτες, επαναλαμβανόμενες σελίδες. - Το λογισμικό μπορεί να δημιουργήσει σημαντικό φορτίο CPU και χρησιμοποιείται για την προστασία πραγματικού περιεχομένου ή για να υπερφορτώσει τα μοντέλα AI με άσχετα δεδομένα, επηρεάζοντας ενδεχομένως την ορατότητα στις μηχανές αναζήτησης. - Οι επιλογές εγκατάστασης περιλαμβάνουν Docker ή χειροκίνητη ρύθμιση, με τη διαμόρφωση να διαχειρίζεται μέσω ενός αρχείου YAML, αλλά οι χρήστες πρέπει να είναι προσεκτικοί λόγω της πιθανότητας να θεωρηθεί κακόβουλο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Nepenthes είναι μια παγίδα σχεδιασμένη να παγιδεύει τους ανιχνευτές ιστού AI, εκμεταλλευόμενη πιθανώς μια ευπάθεια στο API του ChatGPT που θα μπορούσε να οδηγήσει σε υπερβολικά αιτήματα HTTP και άρνηση υπηρεσίας. - Η ευπάθεια έχει αγνοηθεί από την OpenAI και τη Microsoft, και η αναφορά της στην OpenAI και το BugCrowd αποδείχθηκε δύσκολη λόγω της έλλειψης ανταπόκρισης. - Η παγίδα δεν διαφοροποιεί μεταξύ AI και νόμιμων ανιχνευτών μηχανών αναζήτησης, θέτοντας σε κίνδυνο και τα δύο, και αναδεικνύει τις προκλήσεις στη διαχείριση επιθετικών ανιχνευτών και την αναποτελεσματικότητα των τρεχουσών λύσεων όπως το robots.txt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Εγκατέλειψα τον Αλγόριθμο για το RSS - και Εσύ Πρέπει να το Κάνεις Επίσης</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο υποστηρίζει τη χρήση του RSS (Really Simple Syndication) ως εναλλακτική λύση στις αλγοριθμικές των κοινωνικών μέσων, τονίζοντας την ικανότητά του να παρέχει περιεχόμενο χωρίς διαφημίσεις ή περιττές αποσπάσεις.</li>
<li>Το RSS επιτρέπει στους χρήστες να εγγραφούν απευθείας στις αγαπημένες τους ιστοσελίδες, συμπεριλαμβανομένων των YouTube και Reddit, προσφέροντας μια απλοποιημένη και εξατομικευμένη εμπειρία περιεχομένου.</li>
<li>Η ευκολία στη ρύθμιση των RSS feeds και η διαθεσιμότητα γεννητριών feeds για ιστότοπους χωρίς εγγενή υποστήριξη RSS το καθιστούν ένα πρακτικό εργαλείο για την ενημέρωση και την εξοικονόμηση χρόνου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο τονίζει τα πλεονεκτήματα των RSS feeds, τα οποία παραδίδουν περιεχόμενο απευθείας χωρίς την επιρροή αλγορίθμων, προσφέροντας μια πιο εξατομικευμένη και ελεγχόμενη εμπειρία.</li>
<li>Οι χρήστες εκφράζουν δυσαρέσκεια για τους σύγχρονους ιστότοπους που δεν υποστηρίζουν RSS, ενώ άλλοι προτείνουν εργαλεία και έργα για τη βελτίωση της χρήσης του RSS.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει συστάσεις για διάφορους αναγνώστες και εργαλεία RSS, προωθώντας την επιστροφή στο RSS για μια πιο αυθεντική εμπειρία στο διαδίκτυο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">Η OpenAI αποτυγχάνει να παρέχει σύστημα εξαίρεσης για φωτογράφους</a></h2>
<ul>
<li>Η OpenAI δεν κατάφερε να τηρήσει την προθεσμία του 2025 για την κυκλοφορία του Media Manager, ενός εργαλείου που σχεδιάστηκε για να βοηθήσει τους φωτογράφους να εξαιρεθούν από τη χρήση του έργου τους σε δεδομένα εκπαίδευσης AI.</li>
<li>Το εργαλείο στόχευε στον εντοπισμό περιεχομένου που προστατεύεται από πνευματικά δικαιώματα και στην επίλυση διαφορών πνευματικών δικαιωμάτων, αλλά φαίνεται να έχει υποβαθμιστεί, χωρίς ενημερώσεις από τον Αύγουστο.</li>
<li>Οι φωτογράφοι αντιμετωπίζουν επί του παρόντος μια δυσκίνητη διαδικασία υποβολής κάθε έργου που θέλουν να εξαιρεθεί, γεγονός που οδηγεί σε κριτική ότι το σύστημα είναι άδικο και απίθανο να υιοθετηθεί ευρέως.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η OpenAI αυτή τη στιγμή δεν διαθέτει ένα σύστημα εξαίρεσης για τους φωτογράφους ώστε να αποκλείσουν τη δουλειά τους από τα σύνολα δεδομένων εκπαίδευσης AI, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με τα δικαιώματα των δημιουργών.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι εταιρείες όπως η OpenAI ενδέχεται να εφαρμόσουν συστήματα εξόδου μόνο εάν αυτό απαιτείται νομικά, κάνοντας παραλληλισμούς με παλαιότερα ζητήματα πνευματικών δικαιωμάτων στη μουσική βιομηχανία.</li>
<li>Η υπάρχουσα διαδικασία απαιτεί από τους φωτογράφους να υποβάλλουν μεμονωμένα έργα για εξαίρεση, κάτι που θεωρείται ως ένας δυσκίνητος αποτρεπτικός παράγοντας, ενδεχομένως απαιτώντας νομική δράση για να διασφαλιστούν τα δικαιώματα των δημιουργών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: Αποσφαλματωτής και επεξεργαστής συναρμολογήσεων .NET</a></h2>
<ul>
<li>Το dnSpyEx είναι μια ανεπίσημη συνέχεια του έργου dnSpy, παρέχοντας έναν αποσφαλματωτή και επεξεργαστή συναρμολογήσεων .NET για την επεξεργασία και αποσφαλμάτωση συναρμολογήσεων .NET και Unity χωρίς πηγαίο κώδικα.</li>
<li>Το εργαλείο υποστηρίζει την αποσφαλμάτωση των συναρμολογήσεων του .NET Framework, .NET και Unity παιχνιδιών, και περιλαμβάνει λειτουργίες όπως ορισμός σημείων διακοπής, αξιολόγηση εκφράσεων και επεξεργασία μεταδεδομένων.</li>
<li>Η τελευταία σταθερή έκδοση και οι beta εκδόσεις είναι διαθέσιμες στο GitHub, και χρησιμοποιεί βιβλιοθήκες ανοιχτού κώδικα όπως το ILSpy και το Roslyn, με άδεια χρήσης GPLv3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το dnSpyEx είναι ένας αποσφαλματωτής και επεξεργαστής συναρμολογήσεων για .NET, που τώρα συντηρείται από τον electrokill μετά την αρχειοθέτηση των αποθετηρίων από τον αρχικό δημιουργό, d4d. - Είναι ένα εργαλείο ανοιχτού κώδικα που χρησιμοποιείται για αντιστροφή .NET, ανάλυση δυαδικών αρχείων, αποσφαλμάτωση, τροποποίηση παιχνιδιών και επιδιόρθωση εφαρμογών, με δυνατότητες όπως αποσυμπίληση και ορισμός σημείων διακοπής στον κώδικα Ενδιάμεσης Γλώσσας (IL) κατά την εκτέλεση. - Η συνεχής ανάπτυξη του dnSpyEx υπογραμμίζει την ανθεκτικότητα και τη βιωσιμότητα των έργων ανοιχτού κώδικα, ακόμη και μετά την αρχειοθέτηση της αρχικής έκδοσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Όχι δισεκατομμυριούχοι στο FOSDEM</a></h2>
<ul>
<li>Ο Jack Dorsey, πρώην διευθύνων σύμβουλος του Twitter, είναι προγραμματισμένο να δώσει μια κύρια ομιλία στο FOSDEM, ένα σημαντικό γεγονός για τους λάτρεις του ελεύθερου λογισμικού, λόγω της χορηγίας της εταιρείας του που ασχολείται με το blockchain. - Παρά την σημαντική καθαρή του αξία και την αμφιλεγόμενη ιστορία του, συμπεριλαμβανομένης της πώλησης του Twitter στον Elon Musk, η συμμετοχή του Dorsey έχει προκαλέσει κριτική και σχέδια για μια διαμαρτυρία κατά τη διάρκεια της ομιλίας του. - Η διαμαρτυρία είναι οργανωμένη να πραγματοποιηθεί στις 11:45 π.μ. έξω από τον χώρο, με τους ενδιαφερόμενους συμμετέχοντες να ενθαρρύνονται να επικοινωνήσουν με τον διοργανωτή μέσω email.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διαμάχη επικεντρώνεται στο αν θα πρέπει δισεκατομμυριούχοι όπως ο Jack Dorsey να μιλούν στο FOSDEM, μια εκδήλωση για ελεύθερο και ανοιχτό λογισμικό, λόγω του πλούτου και της επιρροής τους. - Οι επικριτές αμφισβητούν την ηθική του πλούτου και την επίδραση των κεντρικοποιημένων πλατφορμών κοινωνικής δικτύωσης, ενώ άλλοι υπερασπίζονται τις συνεισφορές των δισεκατομμυριούχων στην τεχνολογία και την καινοτομία. - Η συζήτηση εξετάζει επίσης τις διαφορετικές απόψεις για την ελευθερία του λόγου και την καταλληλότητα των τακτικών διαμαρτυρίας σε τέτοιες εκδηλώσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Το λογισμικό Tofino P4 της Intel είναι πλέον ανοιχτού κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Η Intel έχει ανοίξει τον κώδικα του λογισμικού Tofino P4, που ήταν προηγουμένως ιδιόκτητο, για να μετασχηματίσει τα προγραμματιζόμενα δίκτυα και να προωθήσει την καινοτομία εντός της κοινότητας P4. - Αυτή η πρωτοβουλία εκδημοκρατίζει την πρόσβαση σε προηγμένα εργαλεία προγραμματισμού δικτύων, ωφελώντας νεοφυείς επιχειρήσεις, ακαδημαϊκά ιδρύματα και προγραμματιστές παγκοσμίως. - Ο πηγαίος κώδικας είναι προσβάσιμος στη δομή p4lang, με συστατικά στα αποθετήρια p4c και open-p4studio, ενθαρρύνοντας συνεισφορές και συμμετοχή της κοινότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Intel έχει ανοίξει τον πηγαίο κώδικα του λογισμικού Tofino P4, με στόχο να υποστηρίξει την κοινότητα, παρόλο που το υλικό Tofino έχει διακοπεί.</li>
<li>Αυτή η κίνηση εκτιμάται αλλά θεωρείται καθυστερημένη, καθώς η πλατφόρμα πλησιάζει στην απαρχαίωση, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τη σημασία του P4 και το μέλλον του Tofino.</li>
<li>Η κυκλοφορία είναι ένα θετικό βήμα, επιτρέποντας τη συνεχιζόμενη χρήση του υπάρχοντος υλικού και ενδεχομένως εμπνέοντας νέες εξελίξεις και προμηθευτές υλικού.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Έχω πάρει την απόφαση να διαλύσω την Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%88%CF%87%CF%89%20%CF%80%CE%AC%CF%81%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B1%CF%80%CF%8C%CF%86%CE%B1%CF%83%CE%B7%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CE%BB%CF%8D%CF%83%CF%89%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20Hindenburg%20Research&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%2016%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Μην χρησιμοποιείτε την ομοιότητα συνημιτόνου απερίσκεπτα</a></h2>
<ul>
<li>Η συνημιτονοειδής ομοιότητα, μια μέθοδος για τη σύγκριση διανυσμάτων, μπορεί να είναι παραπλανητική αν χρησιμοποιηθεί χωρίς κατανόηση του πλαισίου, καθώς μπορεί να μην αποτυπώνει με ακρίβεια τις σημασιολογικές ομοιότητες. - Οι ενσωματώσεις, όπως αυτές από το word2vec ή οι ενσωματώσεις προτάσεων από Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), απαιτούν προσεκτική και σκόπιμη χρήση για να διασφαλιστεί ότι αντανακλούν τις επιθυμητές σχέσεις. - Για να βελτιώσετε τα αποτελέσματα ομοιότητας διανυσμάτων, σκεφτείτε να χρησιμοποιήσετε τα LLMs άμεσα, να δημιουργήσετε ενσωματώσεις ειδικές για το έργο μέσω προσαρμογής και να διασφαλίσετε ότι το κείμενο είναι καθαρό και οι προτροπές είναι καλά σχεδιασμένες πριν από την ενσωμάτωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Στις εφαρμογές Ανάκτησης-Ενισχυμένης Γενεάς (RAG), η χρήση ενός &quot;σημασιολογικού επαναταξινομητή&quot; μπορεί να βελτιώσει την αντιστοίχιση των ερωτημάτων των χρηστών όταν χρησιμοποιείται η συσχέτιση συνημιτόνου. - Αποφύγετε την αποθήκευση ενσωματώσεων διανυσμάτων κενών περιεχομένων, καθώς μπορούν να οδηγήσουν σε ψευδείς αντιστοιχίες. Ορισμένα έργα χρησιμοποιούν ειδικές κωδικοποιήσεις για να αναπαραστήσουν την &quot;ανυπαρξία&quot; για να αποτρέψουν αυτό το ζήτημα. - Η εξερεύνηση εναλλακτικών όπως τα Μεγάλα Μοντέλα Γλώσσας (LLMs), οι διασταυρούμενοι κωδικοποιητές, τα μοντέλα επαναταξινόμησης L2 ή οι μέθοδοι βασισμένες σε γραφήματα μπορούν να παρέχουν πιο ακριβή αποτελέσματα ανάκτησης από την αποκλειστική εξάρτηση από τη συσχέτιση συνημιτόνου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Το Δικαστήριο της Νεβάδα σταματά τη χρήση ομοσπονδιακού παραθυράκι από την αστυνομία για πολιτική δήμευση.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα δικαστήριο στη Νεβάδα αποφάσισε κατά της χρήσης από την αστυνομία ενός ομοσπονδιακού παραθυράκιου για την πολιτική δήμευση, όπου κατασχέτονται περιουσιακά στοιχεία χωρίς να κατηγορηθεί ο ιδιοκτήτης για έγκλημα.</li>
<li>Αυτή η απόφαση υπογραμμίζει τη συζήτηση σχετικά με τους νόμους περί πολιτικής δήμευσης, οι οποίοι επικρίνονται για την υπόθεση ενοχής και την πιθανή οδήγηση σε διαφθορά.</li>
<li>Η υπόθεση αφορούσε τις αποταμιεύσεις ζωής ενός άνδρα που κατασχέθηκαν κατά τη διάρκεια μιας τροχονομικής στάσης, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για νομική δράση και προσοχή από τα μέσα ενημέρωσης για την προστασία των δικαιωμάτων των πολιτών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">Το TikTok προετοιμάζεται για διακοπή στις Η.Π.Α. την Κυριακή</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το TikTok αντιμετωπίζει πιθανό κλείσιμο στις Η.Π.Α., ωθώντας τους χρήστες να εξερευνήσουν εναλλακτικές όπως το Xiaohongshu, τα YouTube Shorts και τα Instagram Reels. - Το Xiaohongshu, δημοφιλές στην Κίνα, δεν είναι προσαρμοσμένο για δυτικό κοινό, προκαλώντας ανησυχίες για άμεσες αλληλεπιδράσεις μεταξύ Κινέζων και Αμερικανών χρηστών. - Η κυβέρνηση των Η.Π.Α. επικαλείται ανησυχίες για την εθνική ασφάλεια, συμπεριλαμβανομένων φόβων για ξένη επιρροή και προπαγάνδα, ως λόγους για την εξέταση απαγόρευσης του TikTok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Δημιουργήστε ηχητικά βιβλία από ηλεκτρονικά βιβλία με το Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 είναι ένα νέο μοντέλο μετατροπής κειμένου σε ομιλία με 82 εκατομμύρια παραμέτρους, προσφέροντας υψηλής ποιότητας ηχητική έξοδο σε πολλές γλώσσες, συμπεριλαμβανομένων των Αμερικανικών και Βρετανικών Αγγλικών, Γαλλικών, Κορεατικών, Ιαπωνικών και Μανδαρινικών.</li>
<li>Ο Claudio Santini ανέπτυξε το Audiblez, ένα εργαλείο που μετατρέπει τα ηλεκτρονικά βιβλία σε ηχητικά βιβλία χρησιμοποιώντας το Kokoro, επεξεργάζοντας αρχεία .epub και δημιουργώντας αρχεία ήχου, με χρόνο μετατροπής περίπου 2 ώρες για ένα βιβλίο 100.000 λέξεων σε ένα M2 MacBook Pro.</li>
<li>Το Audiblez απαιτεί εγκατάσταση μέσω pip, υποστηρίζει διάφορες γλώσσες και φωνές, και χρειάζεται το ffmpeg για τη δημιουργία αρχείων .m4b, με το εργαλείο να είναι διαθέσιμο στο GitHub για περαιτέρω ανάπτυξη και βελτιώσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M είναι ένα εργαλείο τεχνητής νοημοσύνης σχεδιασμένο να μετατρέπει τα ηλεκτρονικά βιβλία σε ηχητικά βιβλία, προσφέροντας ευκολία, ιδιαίτερα για έργα μη μυθοπλασίας.</li>
<li>Ενώ τα ηχητικά βιβλία που δημιουργούνται από τεχνητή νοημοσύνη μπορούν να καλύψουν κενά όπου δεν υπάρχουν εκδόσεις με ανθρώπινη αφήγηση, προς το παρόν στερούνται του συναισθηματικού βάθους και του χαρακτήρα που παρέχουν οι ανθρώπινοι αφηγητές.</li>
<li>Το εργαλείο προκαλεί συζήτηση σχετικά με την επίδραση της τεχνητής νοημοσύνης στα δημιουργικά επαγγέλματα, κάνοντας παραλληλισμούς με ιστορικές τεχνολογικές αλλαγές, και εγείρει ανησυχίες για τη μείωση των ευκαιριών εκπαίδευσης και εμπειρίας σε αυτούς τους τομείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Πινακίδες οδικής σήμανσης για να βοηθήσουν τους ανθρώπους να περιορίσουν την έκθεση σε ακτινοβολία σε μολυσμένες περιοχές</a></h2>
<ul>
<li>Το Εγχειρίδιο για τις Ομοιόμορφες Συσκευές Ελέγχου Κυκλοφορίας (MUTCD) περιέχει πινακίδες από την εποχή του Ψυχρού Πολέμου, όπως &quot;ΔΙΑΤΗΡΗΣΤΕ ΤΗΝ ΑΝΩΤΑΤΗ ΑΣΦΑΛΗ ΤΑΧΥΤΗΤΑ,&quot; που προορίζονται για ζώνες ραδιολογικής μόλυνσης.</li>
<li>Αυτά τα σημάδια ήταν μέρος των στρατηγικών Πολιτικής Άμυνας για την προστασία των πολιτών κατά τη διάρκεια μιας πιθανής πυρηνικής αποκάλυψης, αν και δεν χρησιμοποιήθηκαν ποτέ.</li>
<li>Μερικά από αυτά τα σήματα εξακολουθούν να περιλαμβάνονται στο MUTCD ως σήματα Διαχείρισης Έκτακτης Ανάγκης, υπογραμμίζοντας τους ιστορικούς φόβους και τις προσπάθειες προετοιμασίας από εκείνη την περίοδο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι αρχές εξετάζουν την τοποθέτηση πινακίδων οδικής κυκλοφορίας για να συμβουλεύουν την ταχεία διέλευση μέσω μολυσμένων περιοχών, ώστε να μειωθεί η έκθεση στη ραδιενέργεια με την ελαχιστοποίηση του χρόνου παραμονής σε αυτές τις ζώνες. - Η συζήτηση αντλεί παραλληλισμούς με το Τσερνόμπιλ και τη Φουκουσίμα, υπογραμμίζοντας τις ανησυχίες για την εισπνοή και τη μόλυνση από ραδιενεργή σκόνη. - Ευρύτερα γεωπολιτικά ζητήματα, συμπεριλαμβανομένου του εθνικισμού και της πυρηνικής αποτροπής, αποτελούν επίσης μέρος της συζήτησης, αντανακλώντας ιστορικές και τρέχουσες παγκόσμιες εντάσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">Τι στο καλό συνέβη το 1971; (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ιστοσελίδα &quot;WTF Happened in 1971?&quot; εξετάζει σημαντικές οικονομικές και κοινωνικές αλλαγές που ξεκινούν το 1971, συχνά συνδεδεμένες με το τέλος του κανόνα του χρυσού.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει διάφορες απόψεις σχετικά με τις αιτίες αυτών των αλλαγών, όπως η αυξημένη αποζημίωση των στελεχών, η πετρελαϊκή κρίση και οι αλλαγές στις οικονομικές πολιτικές.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει επίσης τις επιπτώσεις του Nixon Shock, τον ρόλο της πίστωσης και του νομίσματος fiat, καθώς και ευρύτερους παράγοντες όπως η αστικοποίηση και οι τιμές της ενέργειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Πώς δοκιμάζεται το rqlite</a></h2>
<ul>
<li>Το rqlite είναι μια ελαφριά κατανεμημένη βάση δεδομένων που συνδυάζει το SQLite και το Raft, εστιάζοντας στην αξιοπιστία και την ποιότητα μέσω μιας δομημένης στρατηγικής δοκιμών. - Η στρατηγική δοκιμών ακολουθεί την πυραμίδα δοκιμών, δίνοντας έμφαση στις δοκιμές μονάδας για απομονωμένα συστατικά, στις δοκιμές ολοκλήρωσης για επικύρωση σε επίπεδο συστήματος, και στις ελάχιστες δοκιμές από άκρο σε άκρο για βασικούς ελέγχους λειτουργίας. - Τα βασικά μαθήματα από την προσέγγιση δοκιμών του rqlite περιλαμβάνουν την έναρξη των δοκιμών νωρίς, την απλοποίηση του κώδικα δοκιμών και την εξασφάλιση της καθοριστικότητας, που βοηθά στη διατήρηση υψηλής ποιότητας με ελάχιστο κόστος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στις στρατηγικές δοκιμών για το rqlite, μια κατανεμημένη βάση δεδομένων βασισμένη στο SQLite, δίνοντας έμφαση στις αρχικές δοκιμές, την πυραμίδα δοκιμών, και τις παραμετροποιημένες και ιδιοκτησιακές δοκιμές.</li>
<li>Οι προκλήσεις με τις δοκιμές από άκρο σε άκρο (E2E) σε πολύπλοκα συστήματα επισημαίνονται, μαζί με την επιλογή της γλώσσας προγραμματισμού Go για το rqlite και τις ανησυχίες για την ασφάλεια.</li>
<li>Η δοκιμή καθοριστικής προσομοίωσης αναφέρεται ως ένα υψηλό πρότυπο για την αξιοπιστία των βάσεων δεδομένων, με αναφορές σε άλλες βάσεις δεδομένων όπως το FoundationDB, παρουσιάζοντας διάφορες προοπτικές για αποτελεσματικές πρακτικές δοκιμών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Ξαναγράφω την ιστοσελίδα μου σε απλή HTML και CSS</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανακατασκεύασε την ιστοσελίδα του χρησιμοποιώντας απλό HTML και CSS, απομακρυνόμενος από το SvelteKit, για να απλοποιήσει την ιστοσελίδα και να τη φιλοξενήσει στις Cloudflare Pages. - Χρησιμοποίησαν το Pandoc για τη μετατροπή του Markdown σε HTML και την Python για scripting, με αποτέλεσμα μια μικρότερη ιστοσελίδα, μειώνοντας το μέγεθος των αρχείων από περίπου 356kb σε περίπου 88kb. - Το έργο ανέδειξε προκλήσεις όπως η επανάληψη κώδικα και η έλλειψη ζωντανής ανανέωσης, με σχέδια να εξερευνήσουν web components και FastAPI για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων, ενδεχομένως να χρησιμεύσει ως πρότυπο για άλλους που αναζητούν μια ιστοσελίδα χωρίς πλαίσιο με αναρτήσεις Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας διατηρεί μια προσωπική ιστοσελίδα χρησιμοποιώντας απλό HTML και CSS, εκτιμώντας τη μικρή δέσμευση χρόνου και την ενίσχυση των δεξιοτήτων που προσφέρει.</li>
<li>Ο ιστότοπος φιλοξενείται στο GitHub Pages και το περιεχόμενο συντάσσεται στο MS Word πριν ενημερωθεί χειροκίνητα.</li>
<li>Παρά τις προτάσεις να χρησιμοποιήσει server-side includes ή γεννήτριες στατικών ιστοσελίδων όπως το Jekyll ή το Hugo, ο συγγραφέας εκτιμά τον έλεγχο και την απλότητα της τρέχουσας μεθόδου του.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Μην χρησιμοποιείτε την ομοιότητα συνημιτόνου απερίσκεπτα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9C%CE%B7%CE%BD%20%CF%87%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B9%CE%BC%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%B9%CE%B5%CE%AF%CF%84%CE%B5%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%BF%CE%BC%CE%BF%CE%B9%CF%8C%CF%84%CE%B7%CF%84%CE%B1%20%CF%83%CF%85%CE%BD%CE%B7%CE%BC%CE%B9%CF%84%CF%8C%CE%BD%CE%BF%CF%85%20%CE%B1%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%AF%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%80%CF%84%CE%B1&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2015%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Ερευνητής ασφαλείας της Snyk αναπτύσσει κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν το cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>Ένας ερευνητής ασφαλείας της Snyk κυκλοφόρησε κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν την Cursor.com, μια εταιρεία κωδικοποίησης AI, για να συλλέξει δεδομένα συστήματος και να τα στείλει σε μια υπηρεσία που ελέγχεται από επιτιθέμενο.</li>
<li>Τα πακέτα, που αναγνωρίστηκαν ως &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; και &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; επισημάνθηκαν από τον σαρωτή ανάλυσης πακέτων OpenSSF, με αποτέλεσμα τις συμβουλές MAL-2025-27, MAL-2025-28, και MAL-2025-29.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της προσεκτικής εξέτασης των πακέτων NPM πριν από την εγκατάσταση για την αποφυγή πιθανών απειλών ασφαλείας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας ερευνητής ασφαλείας της Snyk κυκλοφόρησε κακόβουλα πακέτα NPM (Node Package Manager) που στοχεύουν το cursor.com, επισημαίνοντας ευπάθειες σύγχυσης εξαρτήσεων. - Το περιστατικό έχει προκαλέσει συζήτηση σχετικά με την ηθική της έρευνας ασφαλείας, ιδιαίτερα όσον αφορά τη δημόσια έκθεση μεταβλητών περιβάλλοντος. - Το Cursor.com διευκρίνισε ότι δεν εξουσιοδότησε την ενέργεια, και η Snyk έχει έκτοτε ζητήσει συγγνώμη, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην εξισορρόπηση της επιθετικής έρευνας ασφαλείας με τα ηθικά πρότυπα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Άλλαξα σε Firefox και δεν κοίταξα ποτέ πίσω</a></h2>
<ul>
<li>Ο Firefox επαινείται για την ανώτερη διαχείριση καρτελών, τη λειτουργία Pocket για αποθήκευση συνδέσμων και την εστιασμένη στην ιδιωτικότητα υπηρεσία αναμετάδοσης email, καθιστώντας τον μια ισχυρή εναλλακτική λύση στο Chrome. - Πρόσθετα χαρακτηριστικά όπως το φιλικό προς τον χρήστη εργαλείο λήψης στιγμιότυπων, το κουμπί ChatGPT, η λειτουργία Picture-in-Picture, οι προσαρμόσιμες επιλογές αναζήτησης και η ομαλή κύλιση βελτιώνουν την εμπειρία περιήγησης. - Αν και ο Firefox στερείται της δυνατότητας web app του Chrome, ο προσεκτικός σχεδιασμός του και οι μειωμένες απαιτήσεις πόρων τον καθιστούν προτιμώμενη επιλογή για ορισμένους χρήστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι χρήστες του Firefox αντιμετωπίζουν προκλήσεις από πλατφόρμες όπως το YouTube, οι οποίες μπορεί να υποβαθμίζουν σκόπιμα την εμπειρία για μη-Google περιηγητές ή χρήστες που χρησιμοποιούν adblockers. - Αυτή η τάση εγείρει ανησυχίες σχετικά με την αυτονομία των χρηστών, καθώς τιμωρεί εκείνους που επιλέγουν μια εμπειρία διαδικτύου χωρίς διαφημίσεις και παρακολούθηση. - Ο Firefox προσφέρει μοναδικά χαρακτηριστικά, όπως οι καρτέλες κοντέινερ, που ενισχύουν την ιδιωτικότητα και τη χρηστικότητα, καθιστώντας τον μια προτιμώμενη επιλογή για χρήστες που αναζητούν ανεξαρτησία από περιηγητές που ελέγχονται από μεγάλες εταιρείες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Sonos παραιτείται μετά από το φιάσκο της ενημέρωσης της εφαρμογής</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της Sonos παραιτήθηκε μετά από μια αμφιλεγόμενη ενημέρωση εφαρμογής που απαιτούσε από τους χρήστες να αντικαταστήσουν ακριβά ηχοσυστήματα, προκαλώντας δυσαρέσκεια στους πελάτες. - Η ενημέρωση εισήγαγε ένα σύστημα βασισμένο στο cloud, απομακρυνόμενο από το αξιόπιστο Universal Plug and Play (UPnP), το οποίο οδήγησε σε προβλήματα συνδεσιμότητας και αυξημένη πολυπλοκότητα. - Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει τη σύγκρουση μεταξύ επιχειρηματικών στρατηγικών και διατήρησης της εμπιστοσύνης των πελατών, καθώς ο διευθύνων σύμβουλος μεταβαίνει σε συμβουλευτικό ρόλο με ένα πακέτο αποζημίωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Στην κοιλιά του MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το δοκίμιο εξετάζει πώς ο αλγόριθμος του YouTube επηρεάζει τη δημιουργία περιεχομένου, χρησιμοποιώντας τον MrBeast ως μελέτη περίπτωσης, υπογραμμίζοντας μια μετατόπιση προς το περιεχόμενο που βασίζεται στην αλληλεπίδραση παρά στο ουσιαστικό περιεχόμενο. - Συζητά τις ευρύτερες επιπτώσεις για την παιδεία στα μέσα και τον πολιτιστικό αντίκτυπο πλατφορμών όπως το YouTube και το TikTok, προτείνοντας μια τάση προς επιφανειακό και αντιδραστικό περιεχόμενο. - Εξετάζονται διάφορες προοπτικές για τον ρόλο των αλγορίθμων στη διαμόρφωση περιεχομένου και την επιρροή των δημοφιλών δημιουργών στους πολιτιστικούς κανόνες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Οι λειτουργίες Git στο GitHub είναι εκτός λειτουργίας</a></h2>
<ul>
<li>Η GitHub αντιμετώπισε διακοπή λειτουργίας των Git operations στις 13 Ιανουαρίου 2025, λόγω αλλαγής διαμόρφωσης που επηρέασε τον εσωτερικό εξισορροπιστή φορτίου, διαρκώντας από τις 23:35 έως τις 00:24 UTC. - Το πρόβλημα επιλύθηκε με την επαναφορά της αλλαγής διαμόρφωσης, και η GitHub εργάζεται για τη βελτίωση των διαδικασιών παρακολούθησης και ανάπτυξης για την αποτροπή παρόμοιων περιστατικών. - Η διακοπή επηρέασε επίσης τις υπηρεσίες Actions και Pages της GitHub, υπογραμμίζοντας τη διασυνδεδεμένη φύση των υπηρεσιών της πλατφόρμας τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το GitHub αντιμετώπισε μια σημαντική διακοπή που επηρέασε τις λειτουργίες git, προκαλώντας σύγχυση μεταξύ των προγραμματιστών που αρχικά υποψιάστηκαν προβλήματα με τα SSH κλειδιά τους ή τις τοπικές ρυθμίσεις τους. - Το περιστατικό υπογράμμισε τις προκλήσεις της εξάρτησης από κεντρικές υπηρεσίες, προκαλώντας συζητήσεις για τα πλεονεκτήματα της αυτο-φιλοξενίας και των αποκεντρωμένων συστημάτων. - Αν και το πρόβλημα επιλύθηκε, ανέδειξε ανησυχίες σχετικά με την αξιοπιστία του GitHub και τους κινδύνους της εξάρτησης από πλατφόρμες τρίτων για βασικές εργασίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">Κυκλοφόρησε το ZFS 2.3 με επέκταση ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>Η έκδοση OpenZFS 2.3.0 έχει κυκλοφορήσει, εισάγοντας σημαντικά χαρακτηριστικά όπως την επέκταση RAIDZ, την ταχεία αποαναπαραγωγή, την άμεση είσοδο/έξοδο, την έξοδο JSON και την υποστήριξη για μακρά ονόματα αρχείων. - Η έκδοση περιλαμβάνει βασικές διορθώσεις σφαλμάτων και βελτιώσεις απόδοσης, συμβατή με πυρήνες Linux 4.18 - 6.12 και εκδόσεις FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Η ενημέρωση είναι αποτέλεσμα συνεργασίας 134 συνεισφερόντων, με πλήρη τεκμηρίωση και αρχείο αλλαγών διαθέσιμα για ανασκόπηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έκδοση ZFS 2.3 έχει κυκλοφορήσει, εισάγοντας χαρακτηριστικά όπως η επέκταση RAIDZ, η γρήγορη αποαναπαραγωγή, το άμεσο IO, η έξοδος JSON και η υποστήριξη για μακριά ονόματα αρχείων. - Η επέκταση RAIDZ είναι ιδιαίτερα αξιοσημείωτη καθώς επιτρέπει στους χρήστες να προσθέτουν νέες συσκευές σε μια υπάρχουσα δεξαμενή RAIDZ χωρίς διακοπή λειτουργίας, ενισχύοντας τη χωρητικότητα αποθήκευσης. - Η κυκλοφορία θεωρείται σημαντική πρόοδος για τους χρήστες του ZFS, συγκρινόμενη με άλλα συστήματα αρχείων όπως το Btrfs και το Windows Storage Spaces, παρά κάποιους περιορισμούς όπως η αδυναμία συρρίκνωσης δεξαμενών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Κοντέινερ Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch που περιέχουν πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας</a></h2>
<ul>
<li>Το Linuxserver/webtop παρέχει κοντέινερ βασισμένα σε Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch με πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας προσβάσιμα μέσω προγραμμάτων περιήγησης ιστού, υποστηρίζοντας τόσο τις αρχιτεκτονικές x86-64 όσο και arm64.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να επιλέξουν από διάφορα περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας όπως τα XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox και IceWM χρησιμοποιώντας συγκεκριμένες ετικέτες εικόνας, και να έχουν πρόσβαση στο Webtop μέσω καθορισμένων URLs.</li>
<li>Τα χαρακτηριστικά ασφαλείας περιλαμβάνουν την επιλογή seccomp του Docker και τη ρύθμιση αυθεντικοποίησης, με διαθέσιμες επιλογές προσαρμογής μέσω μεταβλητών περιβάλλοντος, καθώς και υποστήριξη για επιτάχυνση GPU με ανοιχτού κώδικα οδηγούς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Webtop παρέχει κοντέινερ με πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας για Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch, κατάλληλα για γρήγορες ρυθμίσεις πίσω από ένα VPN.</li>
<li>Οι χρήστες επαινούν το Webtop για την ταχύτητα και την ευκολία χρήσης του, ιδιαίτερα όταν χρησιμοποιείται με το κοντέινερ Gluetun για ασφαλείς συνδέσεις, αλλά προειδοποιούν κατά της έκθεσης των κοντέινερ στο διαδίκτυο χωρίς μέτρα ασφαλείας λόγω έλλειψης προεπιλεγμένης αυθεντικοποίησης.</li>
<li>Το έργο εκτιμάται για το ότι είναι ανοιχτού κώδικα και ευέλικτο, με τους χρήστες να μοιράζονται διαμορφώσεις, ενώ εναλλακτικές όπως το Kasm και το Selkies σημειώνονται για παρόμοιους σκοπούς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 στις 5 διαδικτυακές αγγελίες εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε δεν καλύπτονται ποτέ, σύμφωνα με μελέτη.</a></h2>
<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη δείχνει ότι το 20% των διαδικτυακών αγγελιών εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε παραμένουν κενές, προσθέτοντας στην απογοήτευση των αναζητούντων εργασία. - Αυτή η τάση των &quot;φανταστικών θέσεων εργασίας&quot; μπορεί να είναι μια τακτική για τις εταιρείες να προβάλλουν μια εικόνα ανάπτυξης. - Πλατφόρμες εργασίας όπως το Greenhouse και το LinkedIn έχουν εισαγάγει υπηρεσίες επαλήθευσης θέσεων εργασίας για να βοηθήσουν τους χρήστες να εντοπίζουν αυθεντικές ευκαιρίες εργασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια μελέτη αποκαλύπτει ότι το 20% των διαδικτυακών αγγελιών εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε παραμένουν κενές, συχνά λόγω της ανάγκης των εταιρειών να συμμορφωθούν με τις πολιτικές μετανάστευσης των ΗΠΑ. - Οι εταιρείες μπορεί επίσης να αφήνουν τις αγγελίες εργασίας ανοιχτές για να βρουν ιδανικούς υποψηφίους, να αλλάξουν απαιτήσεις ή να έχουν προεπιλεγμένους εσωτερικούς υποψηφίους. - Η αγορά εργασίας είναι δύσκολη για τους αιτούντες, οι οποίοι συχνά αντιμετωπίζουν την αδιαφορία και τις αυτοματοποιημένες απορρίψεις, προκαλώντας εκκλήσεις για ρυθμιστική παρέμβαση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Κάνοντας μια διασταύρωση επικίνδυνη για τους πεζούς για να εξοικονομηθούν δευτερόλεπτα για τους οδηγούς</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν οι διασταυρώσεις πρέπει να δίνουν προτεραιότητα στην ασφάλεια των πεζών ή στην αποδοτικότητα των οδηγών, με κάποιους να προτιμούν τις διασταυρώσεις με φανάρια και τις διαβάσεις πεζών έναντι των διασταυρώσεων με στάση σε όλες τις κατευθύνσεις.</li>
<li>Οι απόψεις ποικίλλουν σχετικά με τους νόμους κυκλοφορίας και τον σχεδιασμό υποδομών, με συζητήσεις για την ασφάλεια της παράνομης διάβασης πεζών και τους κινδύνους που συνδέονται με τις δεξιές στροφές με κόκκινο.</li>
<li>Μερικοί υποστηρίζουν εναλλακτικές λύσεις όπως οι κυκλικοί κόμβοι ή η υιοθέτηση των ολλανδικών προτύπων μηχανικής κυκλοφορίας για την ενίσχυση τόσο της ασφάλειας όσο και της αποδοτικότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">Το PostgreSQL είναι το Σύστημα Διαχείρισης Βάσεων Δεδομένων της Χρονιάς 2024</a></h2>
<ul>
<li>Η PostgreSQL έχει βραβευτεί ως το DBMS της Χρονιάς 2024 από την DB-Engines, επιτυγχάνοντας αυτή την αναγνώριση για πέμπτη φορά, ξεπερνώντας 423 άλλα συστήματα διαχείρισης βάσεων δεδομένων.</li>
<li>Το PostgreSQL, με ιστορία που εκτείνεται σχεδόν 35 χρόνια, συνεχίζει να καινοτομεί, όπως φαίνεται στις πρόσφατες βελτιώσεις του PostgreSQL 17, που κυκλοφόρησε τον Σεπτέμβριο του 2024.</li>
<li>Η Snowflake και η Microsoft κατέλαβαν τη δεύτερη και τρίτη θέση, αντίστοιχα, με τη Snowflake να σημειώνεται για την αποθήκευση δεδομένων στο cloud και την υποστήριξη πολλαπλών cloud, ενώ η Microsoft προσφέρει ισχυρές διαχειριζόμενες σχεσιακές βάσεις δεδομένων μέσω του Azure SQL Database και του SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η PostgreSQL έχει βραβευτεί ως το Σύστημα Διαχείρισης Βάσεων Δεδομένων της Χρονιάς 2024 από το db-engines.com, υπογραμμίζοντας την αυξανόμενη δημοτικότητά της και την αναγνώρισή της στη βιομηχανία.</li>
<li>Οι χρήστες σκέφτονται να μεταβούν από το Microsoft SQL Server στο PostgreSQL λόγω των υψηλών κόστους αδειοδότησης και των περιορισμών πόρων, παρά τις πιθανές προκλήσεις της μετανάστευσης.</li>
<li>Το PostgreSQL προτιμάται για τα ισχυρά χαρακτηριστικά του και την οικονομική του αποδοτικότητα, καθιστώντας το μια προτιμώμενη επιλογή για μελλοντικά έργα, αν και ορισμένοι χρήστες εξερευνούν εναλλακτικές λύσεις όπως το Babelfish για να μειώσουν το κόστος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Η σύνδεση μέσω OAuth της Google δεν προστατεύει από την αγορά ενός domain αποτυχημένης startup.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει μια ευπάθεια στο σύστημα σύνδεσης OAuth της Google όταν το domain μιας αποτυχημένης startup αποκτάται από νέο ιδιοκτήτη, επιτρέποντας ενδεχομένως μη εξουσιοδοτημένη πρόσβαση σε υπηρεσίες.</li>
<li>Αυτό το ζήτημα προκύπτει επειδή η Google μπορεί να μην διακρίνει μεταξύ των αρχικών και των νέων ιδιοκτητών του τομέα, επηρεάζοντας οποιοδήποτε σύστημα που χρησιμοποιεί αυθεντικοποίηση βάσει τομέα.</li>
<li>Μια προτεινόμενη λύση είναι η χρήση μοναδικών αναγνωριστικών που παραμένουν σταθερά με την πάροδο του χρόνου, αν και η εφαρμογή αυτής της λύσης διαφέρει μεταξύ των παρόχων ταυτότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Χρησιμοποιώντας δεξιότητες προγραμματισμού για να δημιουργήσετε παθητικό εισόδημα</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μεταπήδησε από τη θέση του CTO σε έναν ρόλο solopreneur, κερδίζοντας επιτυχώς περισσότερα μέσω ενός χαρτοφυλακίου λογισμικών προϊόντων.</li>
<li>Οι βασικές στρατηγικές περιλαμβάνουν την εστίαση σε βαθιά εργασία, την έναρξη με μικρά έργα, την ταχεία επανάληψη και την αφιέρωση χρόνου στις προσπάθειες μάρκετινγκ.</li>
<li>Το ταξίδι δίνει έμφαση στην ανθεκτικότητα λόγω των αβεβαιοτήτων, αλλά υπογραμμίζει την απαράμιλλη αυτονομία και ελευθερία αυτής της επαγγελματικής πορείας, ενθαρρύνοντας όσους έχουν δεξιότητες προγραμματισμού να τη σκεφτούν για παθητικό εισόδημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης περιέγραψε τη δημιουργία παθητικού εισοδήματος μέσω ιστοσελίδων SEO spam χρησιμοποιώντας ληγμένα ονόματα τομέων, κερδίζοντας περίπου $30k ετησίως, παρά τις ηθικές ανησυχίες και την τελική καταστολή από την Google.</li>
<li>Η ανάρτηση προκάλεσε μια συζήτηση σχετικά με το παθητικό εισόδημα, με ορισμένους χρήστες να υποστηρίζουν ότι μοιάζει περισσότερο με τη λειτουργία μιας επιχείρησης παρά με πραγματικά παθητικά κέρδη.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράστηκαν εμπειρίες και προκλήσεις σε παράπλευρα έργα, υπογραμμίζοντας τη σημασία του χρόνου, της ανθεκτικότητας και του στρατηγικού σχεδιασμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Η Ισπανία προτείνει φόρο 100% στα σπίτια που αγοράζονται από κατοίκους εκτός ΕΕ</a></h2>
<ul>
<li>Η Ισπανία εξετάζει την επιβολή φόρου 100% στις αγορές ακινήτων από κατοίκους εκτός ΕΕ, με στόχο την αντιμετώπιση της στεγαστικής κρίσης και τον περιορισμό των κερδοσκοπικών αγορών.</li>
<li>Η πρόταση του Πρωθυπουργού Πέδρο Σάντσεθ περιλαμβάνει την επέκταση της κοινωνικής στέγασης και τη ρύθμιση των τουριστικών ενοικιάσεων για την αντιμετώπιση της ανισότητας μεταξύ των τιμών των κατοικιών και των εισοδημάτων.</li>
<li>Το μέλλον της πρότασης ως νόμος είναι αβέβαιο, με ορισμένους αναλυτές να τη θεωρούν ως αποτρεπτικό παράγοντα για ξένους επενδυτές παρά ως εγγυημένη νομοθετική αλλαγή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Ισπανία εξετάζει την επιβολή φόρου 100% στα σπίτια που αγοράζονται από κατοίκους εκτός ΕΕ για να αντιμετωπίσει τα προβλήματα προσιτότητας στέγασης. - Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι οι ξένοι αγοραστές δεν είναι η κύρια αιτία των υψηλών τιμών κατοικιών, αναφέροντας τη βραδεία γραφειοκρατία και τους νόμους ζωνοποίησης ως πιο σημαντικούς παράγοντες. - Η πρόταση έχει προκαλέσει συζήτηση σχετικά με το ρόλο της ξένης ιδιοκτησίας στις αγορές κατοικίας και την αποτελεσματικότητά της στην επίλυση ζητημάτων προσιτότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Η Apple σύντομα θα παραλάβει τσιπ &#39;κατασκευασμένα στην Αμερική&#39; από το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα.</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple δοκιμάζει επεξεργαστές από την εγκατάσταση της TSMC στην Αριζόνα, με σχέδια για μαζική παραγωγή μέχρι το πρώτο τρίμηνο, ενδεχομένως να γίνει ο πρώτος πελάτης της TSMC στις Η.Π.Α. για τοπικά κατασκευασμένα τσιπ. - Αυτή η πρωτοβουλία στοχεύει στην ενίσχυση της ανεξαρτησίας των Η.Π.Α. στον τομέα του πυριτίου, μειώνοντας την εξάρτηση από την Ταϊβάν, η οποία είναι ευάλωτη σε γεωπολιτικούς και φυσικούς κινδύνους. - Το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα πρόκειται να παράγει προηγμένα τσιπ 3nm και 2nm, με συνεχιζόμενες προσπάθειες για ενίσχυση της τοπικής πρόσληψης και συνεργασίες με πανεπιστήμια των Η.Π.Α., αν και η συσκευασία θα πραγματοποιείται αρχικά στην Ταϊβάν μέχρι να λειτουργήσει η εγκατάσταση στην Peoria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Apple θα παραλάβει τσιπ από το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα, αλλά πρέπει να σταλούν πίσω στην Ταϊβάν για συσκευασία λόγω ανεπαρκών εγκαταστάσεων στις Η.Π.Α. - Πάνω από το 50% του εργατικού δυναμικού στο εργοστάσιο της Αριζόνα προέρχεται από την Ταϊβάν, υποδεικνύοντας ένα κενό στον τομέα STEM (Επιστήμη, Τεχνολογία, Μηχανική και Μαθηματικά) στις Η.Π.Α. - Η πρωτοβουλία του νόμου CHIPS, που στοχεύει στην ενίσχυση της κατασκευής ημιαγωγών στις Η.Π.Α., αντιμετωπίζει προκλήσεις καθώς η ετικέτα &quot;Κατασκευασμένο στην Αμερική&quot; αμφισβητείται λόγω της διαδικασίας συσκευασίας που πραγματοποιείται στην Ταϊβάν, με σχέδια για δυνατότητες συσκευασίας στις Η.Π.Α. μέχρι το 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43.000 λιγότεροι οδηγοί στους δρόμους του Μανχάταν μετά την ενεργοποίηση της χρέωσης συμφόρησης</a></h2>
<ul>
<li>Μετά την εφαρμογή της τιμολόγησης συμφόρησης, υπήρξε μείωση κατά 7,5% των οδηγών που εισέρχονται στο Μανχάταν κάτω από την 60η Οδό, που ισοδυναμεί με 43.000 λιγότερους οδηγούς κάθε καθημερινή.</li>
<li>Η μείωση της κυκλοφορίας έχει βελτιώσει τη ροή της κυκλοφορίας και αυξήσει τις ταχύτητες των λεωφορείων, με ορισμένα λεωφορεία express να παρουσιάζουν αυξημένη επιβατική κίνηση.</li>
<li>Η Μητροπολιτική Αρχή Μεταφορών (MTA) χρησιμοποιεί τα έσοδα από τα διόδια, που εκτιμώνται σε 500 εκατομμύρια δολάρια ετησίως, για βελτιώσεις στις μεταφορές, παρά την πολιτική αντίθεση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εφαρμογή της τιμολόγησης συμφόρησης στο Μανχάταν έχει οδηγήσει σε 43.000 λιγότερους οδηγούς, με αποτέλεσμα την αύξηση των ταχυτήτων των λεωφορείων και πιθανώς καλύτερους χρόνους απόκρισης έκτακτης ανάγκης.</li>
<li>Η πολιτική έχει σχεδιαστεί για να μειώσει τη συμφόρηση της κυκλοφορίας και να βελτιώσει την ποιότητα του αέρα, αν και έχει προκαλέσει συζήτηση σχετικά με την επίδρασή της στα άτομα με χαμηλότερο εισόδημα.</li>
<li>Οι υποστηρικτές υποστηρίζουν ότι τα οφέλη περιλαμβάνουν πιο αποδοτικές δημόσιες συγκοινωνίες και καθαρότερο αέρα, ενώ οι συζητήσεις συνεχίζονται για την εξισορρόπηση αυτών των πλεονεκτημάτων με τις ανάγκες των οδηγών.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ερευνητής ασφαλείας της Snyk αναπτύσσει κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν το cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%95%CF%81%CE%B5%CF%85%CE%BD%CE%B7%CF%84%CE%AE%CF%82%20%CE%B1%CF%83%CF%86%CE%B1%CE%BB%CE%B5%CE%AF%CE%B1%CF%82%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20Snyk%20%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CF%80%CF%84%CF%8D%CF%83%CF%83%CE%B5%CE%B9%20%CE%BA%CE%B1%CE%BA%CF%8C%CE%B2%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%B1%20%CF%80%CE%B1%CE%BA%CE%AD%CF%84%CE%B1%20NPM%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%87%CE%B5%CF%8D%CE%BF%CF%85%CE%BD%20%CF%84%CE%BF%20cursor.com&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%2014%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Το χαρακτηριστικό-κλειδί του Uv είναι ότι καθιστά εύκολη τη δημιουργία πρόχειρων περιβαλλόντων.</a></h2>
<ul>
<li>Το Uv προσφέρει μια μοναδική δυνατότητα που απλοποιεί τη δημιουργία ad-hoc scripts στην Python, διευκολύνοντας τη διαχείριση εξαρτήσεων και περιβάλλοντος. - Οι χρήστες μπορούν να εκτελέσουν μια απλή εντολή, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, για να τρέξουν scripts χωρίς να αλλάξουν το παγκόσμιο περιβάλλον. - Αυτή η ευκολία χρήσης και η ευκολία απομνημόνευσης καθιστούν το uv μια ελκυστική επιλογή για τη διαχείριση πακέτων Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Uv είναι ένας διαχειριστής πακέτων που απλοποιεί τη διαχείριση εξαρτήσεων και εκδόσεων της Python, προσφέροντας πλεονεκτήματα σε σχέση με παραδοσιακά εργαλεία όπως το pip, το pyenv και το poetry. - Διαθέτει εξαρτήσεις σεναρίων ενσωματωμένες, γρήγορη δημιουργία περιβάλλοντος και προ-συμπιεσμένα δυαδικά αρχεία Python, συμβάλλοντας στη δημοτικότητά του. - Παρά τις ανησυχίες για τη χρηματοδότηση από επιχειρηματικά κεφάλαια και την εξάρτηση από δυαδικά αρχεία που δεν προέρχονται από το Ίδρυμα Λογισμικού Python (PSF), οι χρήστες εκτιμούν την ταχύτητα και την ευχρηστία του για τη διαχείριση έργων Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Διέγραψα τους λογαριασμούς μου στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας διέγραψε τους λογαριασμούς του στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης λόγω ανησυχιών ότι πλατφόρμες όπως η Meta και το Twitter δίνουν προτεραιότητα στο κέρδος έναντι των ηθικών παραμέτρων.</li>
<li>Τα επισημασμένα ζητήματα περιλαμβάνουν την απόφαση του Μαρκ Ζούκερμπεργκ να αποσύρει τους ελεγκτές γεγονότων και να συνεργαστεί με τον Τραμπ, καθώς και τις αμφιλεγόμενες ενέργειες του Έλον Μασκ, που συμβάλλουν σε ένα τοξικό περιβάλλον.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει την αρνητική επίδραση των κοινωνικών μέσων στην ψυχική υγεία, ιδιαίτερα για τους εφήβους, και εξερευνά εναλλακτικές λύσεις όπως το blogging και νέες πλατφόρμες με προσοχή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διαγραφή λογαριασμών στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης μπορεί να οδηγήσει σε απώλεια ενημερώσεων ζωής από γνωστούς, υπογραμμίζοντας τον ρόλο της πλατφόρμας στη διατήρηση των συνδέσεων.</li>
<li>Ενώ κάποιοι πιστεύουν ότι οι σημαντικές σχέσεις θα διατηρηθούν μέσω άμεσης επικοινωνίας, τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης συχνά διευκολύνουν επιφανειακές συνδέσεις που μπορεί να χαθούν όταν σταματήσουμε να τα χρησιμοποιούμε.</li>
<li>Η επιλογή να αποχωρήσει κανείς από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης είναι υποκειμενική, επηρεασμένη από προσωπικές προτεραιότητες και την αξία που αποδίδεται σε διαφορετικούς τύπους σχέσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Δικαίωμα πρόσβασης στη ρίζα</a></h2>
<ul>
<li>Οι καταναλωτές θα πρέπει να έχουν το δικαίωμα να εγκαθιστούν οποιοδήποτε λογισμικό στις συσκευές που κατέχουν, αλλά οι εταιρείες συχνά κλειδώνουν τους bootloaders και περιορίζουν την πρόσβαση root, περιορίζοντας τον έλεγχο των χρηστών. - Ενώ η ασφάλεια είναι μια έγκυρη ανησυχία, αυτοί οι περιορισμοί θεωρούνται ως αντι-καταναλωτικοί και αντι-ανταγωνιστικοί, συμβάλλοντας στην ηλεκτρονική απόβλητα και περιορίζοντας τις επιλογές επισκευής. - Οι υποστηρικτές προτείνουν ότι ένα &quot;δικαίωμα πρόσβασης root&quot; θα πρέπει να περιλαμβάνεται στις συζητήσεις για το δικαίωμα επισκευής, με εξαιρέσεις για κρίσιμα συστήματα όπου οι κίνδυνοι είναι πολύ υψηλοί.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση για την πρόσβαση root στις συσκευές υπογραμμίζει τη σύγκρουση μεταξύ της ελευθερίας των καταναλωτών και του ελέγχου από τους προμηθευτές, με πολλούς να υποστηρίζουν το δικαίωμα εγκατάστασης οποιουδήποτε λογισμικού στις ιδιόκτητες συσκευές. - Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι οι περιορισμοί που επιβάλλονται από τους προμηθευτές δίνουν προτεραιότητα στο κέρδος έναντι του ελέγχου και της ιδιωτικότητας των καταναλωτών, περιορίζοντας την ικανότητα των χρηστών να τροποποιούν τις συσκευές τους. - Η συζήτηση επεκτείνεται σε ευρύτερα θέματα δικαιωμάτων ιδιοκτησίας και αυτονομίας στη διαχείριση των δικών τους συσκευών, με διαφορετικές απόψεις σχετικά με τα οφέλη ασφαλείας των κλειδωμένων συσκευών έναντι της ενημερωμένης επιλογής των καταναλωτών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Το Doom (1993) σε μορφή PDF</a></h2>
<ul>
<li>Ένας προγραμματιστής έχει δημιουργήσει μια έκδοση του Doom που λειτουργεί μέσα σε ένα αρχείο PDF, εμπνευσμένος από ένα παρόμοιο έργο Tetris. - Το έργο χρησιμοποιεί μια παλαιότερη έκδοση του Emscripten για να μεταγλωττίσει κώδικα C σε asm.js, επιτρέποντάς του να εκτελείται στο JavaScript runtime του PDF. - Η υλοποίηση περιλαμβάνει μια οθόνη με 6 χρώματα μονόχρωμη και είναι συμβατή μόνο με προγράμματα περιήγησης που βασίζονται στο Chromium χρησιμοποιώντας τη μηχανή PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας προγραμματιστής έχει δημιουργήσει μια έκδοση του Doom που λειτουργεί μέσα σε ένα αρχείο PDF, ακολουθώντας ένα παρόμοιο έργο που έτρεχε το Tetris σε ένα PDF. - Το έργο χρησιμοποιεί το Emscripten για να μεταγλωττίσει C σε asm.js, επιτρέποντάς του να τρέχει στο περιορισμένο περιβάλλον JavaScript του PDF, και χρησιμοποιεί το doomgeneric fork του αρχικού κώδικα του Doom. - Αυτή η καινοτομία έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τις δυνατότητες και τις επιπτώσεις ασφαλείας της εκτέλεσης κώδικα μέσα σε PDF, με τον πηγαίο κώδικα διαθέσιμο στο GitHub και τη λειτουργικότητα να περιορίζεται σε προγράμματα περιήγησης που βασίζονται στο Chromium χρησιμοποιώντας τη μηχανή PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Αποσφαλμάτωση: Απαραίτητοι κανόνες για την εύρεση ακόμη και των πιο δυσδιάκριτων προβλημάτων (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Ο David A. Wheeler αξιολογεί το βιβλίο &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; του David J. Agans, τονίζοντάς το ως έναν κλασικό πόρο για προγραμματιστές.</li>
<li>Το βιβλίο δίνει έμφαση στις θεμελιώδεις αρχές αποσφαλμάτωσης που είναι εφαρμόσιμες τόσο για αρχάριους όσο και για έμπειρους προγραμματιστές, χρησιμοποιώντας πρακτικά παραδείγματα και πραγματικές &quot;ιστορίες πολέμου&quot; για να απεικονίσει τους εννέα βασικούς κανόνες του.</li>
<li>Ο Wheeler επαινεί το βιβλίο για την εστίασή του στη συλλογή δεδομένων και την αντιμετώπιση διαλείπουσων προβλημάτων, αν και σημειώνει την επιθυμία για πιο συγκεκριμένες συμβουλές εργαλείων, τελικά το προτείνει για τις διαχρονικές του γνώσεις στον εντοπισμό σφαλμάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αποσφαλμάτωση είναι απαραίτητη για την επίλυση σύνθετων προβλημάτων, τονίζοντας τη σημασία της διατήρησης της ηρεμίας, της κατανόησης του συστήματος και της επαλήθευσης των υποθέσεων. - Εργαλεία όπως το <code>git bisect</code> μπορούν να βοηθήσουν στην αποτελεσματική επίλυση προβλημάτων, εντοπίζοντας την συγκεκριμένη αλλαγή που εισήγαγε ένα σφάλμα. - Είναι σημαντικό να επαληθεύονται οι διορθώσεις και να εξετάζεται η δυνατότητα γραφής δοκιμών για την αποτροπή μελλοντικών υποτροπών, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για μια συστηματική προσέγγιση και μερικές φορές τη χρήση τεχνικών όπως η αποσφαλμάτωση με τη βοήθεια μιας λαστιχένιας πάπιας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Πώς έκαναν τα αυτοκίνητα να διαλύονται σε παλιές ταινίες (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Στις παλαιότερες ταινίες, χρησιμοποιούνταν πρακτικά εφέ για να διαλυθούν τα αυτοκίνητα, όπως φαίνεται στη γαλλική ταινία του 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; όπου ένα αυτοκίνητο αποσυναρμολογήθηκε και συναρμολογήθηκε ξανά με γάντζους και εκρηκτικά μπουλόνια για μια σκηνή.</li>
<li>Αυτά τα ακροβατικά απαιτούσαν λεπτομερή σχεδιασμό και μηχανική, διευκολυνόμενα από την απλούστερη κατασκευή των αυτοκινήτων εκείνη την εποχή.</li>
<li>Οι σύγχρονες ταινίες πιθανότατα θα χρησιμοποιούσαν CGI (Εικόνες Δημιουργημένες από Υπολογιστή) για παρόμοιες σκηνές λόγω της πολυπλοκότητας και των προτύπων ασφαλείας των σύγχρονων οχημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Τυπικά μοτίβα σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο από τον Sam Kabo Ashwell εξερευνά επαναλαμβανόμενα μοτίβα σχεδιασμού σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές, όπως το Time Cave, το Gauntlet, το Branch and Bottleneck, και άλλα, τα οποία επηρεάζουν το gameplay και τη δομή της αφήγησης.</li>
<li>Αυτά τα μοτίβα επηρεάζουν την εμπειρία του παίκτη και την εξέλιξη της ιστορίας, με παραδείγματα από διαδραστική μυθοπλασία που απεικονίζουν την εφαρμογή τους.</li>
<li>Η ανάρτηση σημειώνει ότι αυτά τα μοτίβα είναι ευέλικτα και μπορούν να επικαλύπτονται, αντί να αποτελούν αυστηρές κατηγορίες στον σχεδιασμό παιχνιδιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές χρησιμοποιούν την αφηγηματική διακλάδωση για να ενισχύσουν την αυτονομία του παίκτη, αλλά αυτό μπορεί να οδηγήσει σε &quot;Χρονοσπηλιές&quot;, όπου ορισμένα μονοπάτια είναι υπερβολικά λεπτομερή και άλλα είναι ανεπαρκώς ανεπτυγμένα, προκαλώντας στους παίκτες να χάνουν σημαντικό περιεχόμενο.</li>
<li>Τα εργαλεία μπορούν να βοηθήσουν στη δημιουργία ενός κύριου κορμού ιστορίας με πλευρικά μονοπάτια που επανενώνονται, αλλά η διακλάδωση παραμένει πολύπλοκη και απαιτητική σε πόρους, οδηγώντας ορισμένους να υποστηρίζουν γραμμικές ιστορίες ή μηχανισμούς sandbox.</li>
<li>Παιχνίδια όπως το Disco Elysium και το Nier Automata είναι γνωστά για την επιτυχημένη χρήση διακλαδώσεων, και υπάρχει συζήτηση για τη δυνατότητα της τεχνητής νοημοσύνης να δημιουργεί δυναμικά διαδρομές ιστορίας, αν και η τρέχουσα τεχνολογία μπορεί να μην επιτυγχάνει ακόμη συνεκτικές αφηγήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Η Δωρεάν Ταινία: Καρέ-καρέ, χειροποίητη αναπαραγωγή της &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Η MSCHF Interactive έχει λανσάρει το &quot;The FREE Movie,&quot; ένα συνεργατικό έργο όπου οι χρήστες αναδημιουργούν την ταινία BEE Movie καρέ-καρέ, με το 92% των καρέ να έχει ήδη ολοκληρωθεί.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μπορούν να συμμετέχουν ενεργά σχεδιάζοντας, σβήνοντας και προεπισκοπώντας τις συνεισφορές τους στο έργο.</li>
<li>Το επόμενο φιλόδοξο έργο που σχεδιάζει η MSCHF Interactive είναι μια καρέ-καρέ αναδημιουργία της ταινίας DUNE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια έκδοση της ταινίας &quot;The Bee Movie&quot; που έχει δημιουργηθεί από θαυμαστές, καρέ-καρέ και με το χέρι, έχει δημιουργηθεί, ακολουθώντας την τάση συνεργατικών έργων όπως το &quot;Shrek Retold&quot; και το &quot;Star Wars Uncut&quot;.</li>
<li>Αυτά τα έργα περιλαμβάνουν πολλούς δημιουργούς που συνεισφέρουν σύντομα τμήματα, οδηγώντας σε ένα μείγμα ποιότητας και χιουμοριστικών αποτελεσμάτων, αντανακλώντας μια προσέγγιση επικεντρωμένη στα μιμίδια.</li>
<li>Οι απόψεις για την ταινία &quot;The Free Movie&quot; ποικίλλουν, με ορισμένους θεατές να βρίσκουν τα χαμηλής ποιότητας καρέ αποθαρρυντικά, ενώ άλλοι απολαμβάνουν τη χαοτική και συλλογική φύση του έργου.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Εξερευνητής Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>Το Disco Elysium Explorer Project επιτρέπει στους χρήστες να οπτικοποιούν και να ακούν διαλόγους από το παιχνίδι Disco Elysium, με όλα τα δικαιώματα να ανήκουν στο στούντιο ZA/UM. - Το έργο προσφέρει λειτουργίες όπως αναζήτηση διαλόγων, δημιουργία συνομιλιών και οπτικοποίησή τους, ενισχύοντας την διαδραστική εμπειρία. - Υποστηρίζει πολλές γλώσσες, συμπεριλαμβανομένων των Κινέζικων, Γερμανικών και Κορεατικών, καθιστώντας το προσβάσιμο σε ευρύτερο κοινό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Disco Elysium χρησιμοποιεί το Articy:draft, ένα εργαλείο middleware, για να κατασκευάσει τα πολύπλοκα γραφήματα συνομιλιών του, παρουσιάζοντας ένα τεχνικό επίτευγμα παρά τις προκλήσεις απόδοσης σε μεγάλα έργα.</li>
<li>Το παιχνίδι έχει επαινεθεί για την αφήγησή του και τα περίπλοκα συστήματα διαλόγου, συγκρίνοντάς το με άλλα παιχνίδια που εστιάζουν στην αφήγηση, όπως το Pentiment και το Alpha Protocol.</li>
<li>Αξιοσημείωτο για τους μοναδικούς RPG μηχανισμούς του που δίνουν έμφαση στον διάλογο και την ιστορία αντί για τη μάχη, το Disco Elysium συγκεντρώνει ανάμεικτες απόψεις για τα πολιτικά του θέματα, αλλά αναγνωρίζεται ως σημαντικό επίτευγμα στα παιχνίδια που βασίζονται στην αφήγηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Αν είχαμε την καλύτερη οργάνωση μηχανικής προϊόντων, πώς θα έμοιαζε;</a></h2>
<ul>
<li>Η κύρια ομιλία στο Περιφερειακό Scrum Gathering στο Τόκιο από τον Αντιπρόεδρο Μηχανικής επικεντρώθηκε σε βασικά στοιχεία μιας επιτυχημένης οργάνωσης μηχανικής προϊόντων: Άνθρωποι, Εσωτερική Ποιότητα, Αγαπητότητα, Ορατότητα, Ευελιξία και Κερδοφορία.</li>
<li>Τόνισε τη σημασία της προσέλκυσης κορυφαίων ταλέντων, της διατήρησης της εσωτερικής ποιότητας μέσω της μείωσης των αποβλήτων και της εξασφάλισης της αγάπης για το προϊόν μέσω της κατανόησης των αναγκών των ενδιαφερομένων.</li>
<li>Τονίστηκε η χρήση του Extreme Programming (XP) και της Τεχνολογίας Ρευστής Κλιμάκωσης (FaST) για την ενίσχυση της ευελιξίας και της προσαρμοστικότητας, ενώ ευθυγραμμίζονται τα προϊόντα με τους επιχειρηματικούς στόχους για κερδοφορία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση εξερευνά τα χαρακτηριστικά μιας ιδανικής οργάνωσης μηχανικής προϊόντων, εστιάζοντας σε στυλ διαχείρισης, διαδικασίες λήψης αποφάσεων και παραγωγικότητα. - Οι απόψεις διαφέρουν, με κάποιους να υποστηρίζουν την κατανεμημένη λήψη αποφάσεων έναντι των ιεραρχικών δομών, ενώ άλλοι τονίζουν τη σημασία των CEOs στη λήψη αποφασιστικών επιλογών. - Η συζήτηση επίσης αναφέρεται στις προκλήσεις της μέτρησης της παραγωγικότητας και την επιρροή της οργανωτικής κουλτούρας στην καινοτομία και την ικανοποίηση των εργαζομένων, αναφέροντας εταιρείες όπως η Meta και η Amazon ως παραδείγματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Οι ζωντανοί χάρτες του Λονδίνου για το μετρό και τα λεωφορεία αφαιρέθηκαν λόγω καταγγελίας για εμπορικό σήμα από την TfL.</a></h2>
<ul>
<li>Τον Ιούνιο του 2010, δημιουργήθηκε ένας ζωντανός χάρτης του Υπόγειου Σιδηρόδρομου του Λονδίνου χρησιμοποιώντας το API ανοιχτών δεδομένων του Transport for London (TfL), κερδίζοντας δημοτικότητα και προσοχή από τα μέσα ενημέρωσης.</li>
<li>Στις 7 Ιανουαρίου 2025, η TfL ζήτησε την αφαίρεση του χάρτη λόγω ανησυχιών για το εμπορικό σήμα, οδηγώντας στη διακοπή του παρά τις πιθανές προσαρμογές.</li>
<li>Ο ιστότοπος του δημιουργού, traintimes.org.uk, παραμένει ενεργός, και οι ζωντανές πληροφορίες για τα λεωφορεία είναι διαθέσιμες στο bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Transport for London (TfL) αφαίρεσε τους ζωντανούς χάρτες του Λονδίνου για το Μετρό και τα λεωφορεία από την ιστοσελίδα traintimes.org.uk μετά από καταγγελία για παραβίαση εμπορικού σήματος. - Το email καταγγελίας από την TfL επικρίθηκε για την έλλειψη σαφήνειας και για την αναφορά σε νόμο των Η.Π.Α., παρά το γεγονός ότι η ιστοσελίδα εδρεύει στο Ηνωμένο Βασίλειο. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τις συνεχιζόμενες εντάσεις μεταξύ ερασιτεχνών προγραμματιστών και της επιβολής εμπορικών σημάτων, με συζητήσεις για το αν η TfL θα πρέπει να παρέχει δωρεάν άδειες για μη εμπορική χρήση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Ένα σχετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα</a></h2>
<ul>
<li>Το Qubes OS είναι ένα εξαιρετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα που υποστηρίζεται από ειδικούς, συμπεριλαμβανομένου του Edward Snowden, για τις ισχυρές δυνατότητες απομόνωσης που διαθέτει, καθιστώντας το κατάλληλο για ευαίσθητες εργασίες. - Υποστηρίζει την εκτέλεση πολλαπλών λειτουργικών συστημάτων και ενσωματώνεται με το Whonix για την ενίσχυση της ιδιωτικότητας του χρήστη, προσελκύοντας δημοσιογράφους και οργανισμούς όπως το Freedom of the Press Foundation. - Η κοινότητα του Qubes είναι φιλόξενη προς τους νέους χρήστες, παρέχοντας υποστήριξη, πόρους και ευκαιρίες για συνεισφορά ή δωρεά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Qubes OS είναι ένα λειτουργικό σύστημα με έμφαση στην ασφάλεια που χρησιμοποιεί την εικονικοποίηση για να διαχωρίζει τις εργασίες, ενισχύοντας την ασφάλεια με την απομόνωση εφαρμογών και εργασιών. - Οι χρήστες έχουν αναφέρει προβλήματα με την απόδοση των γραφικών και τη διάρκεια ζωής της μπαταρίας λόγω της εξάρτησής του από την απόδοση λογισμικού, επηρεάζοντας την αναπαραγωγή βίντεο και τη συνολική απόδοση του συστήματος. - Αν και επαινείται για τα χαρακτηριστικά ασφαλείας του, το Qubes OS μπορεί να μην είναι κατάλληλο για χρήστες με υψηλές απαιτήσεις γραφικών ή μπαταρίας, αν και συνιστάται για όσους χρειάζονται υψηλή ασφάλεια, όπως δημοσιογράφοι ή επαγγελματίες ασφάλειας πληροφορικής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Η διακοπή λειτουργίας του Canva: μια ακόμη ιστορία κορεσμού και ανθεκτικότητας</a></h2>
<ul>
<li>«Η διακοπή λειτουργίας του Canva προκλήθηκε από την ανάπτυξη μιας νέας έκδοσης της σελίδας επεξεργασίας, οδηγώντας σε ένα φαινόμενο &quot;thundering herd&quot; με 1,5 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο που υπερφόρτωσαν το API Gateway. - Ένας παλιός κανόνας κυκλοφορίας κατηύθυνε την κυκλοφορία των χρηστών μέσω του δημόσιου διαδικτύου, προκαλώντας υψηλή καθυστέρηση και συσσώρευση, ενώ ένα γνωστό πρόβλημα απόδοσης στο API Gateway επιδείνωσε την κατάσταση. - Οι μηχανικοί του Canva παρενέβησαν χειροκίνητα αυξάνοντας τη χωρητικότητα και χρησιμοποιώντας το τείχος προστασίας του Cloudflare για να μπλοκάρουν προσωρινά την κυκλοφορία, υπογραμμίζοντας τη σημασία της ανθρώπινης παρέμβασης στη διαχείριση ζητημάτων απόδοσης συστημάτων κατά τη διάρκεια κρίσεων.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διακοπή λειτουργίας του Canva υπογραμμίζει τις προκλήσεις με τον κορεσμό και την ανθεκτικότητα των Δικτύων Παράδοσης Περιεχομένου (CDN), που είναι συνηθισμένες όταν πολλοί χρήστες έχουν πρόσβαση στους διακομιστές ταυτόχρονα, οδηγώντας σε υπερφορτώσεις. - Οι προτεινόμενες λύσεις όπως η διανομή σε επίπεδα και η προθέρμανση συχνά αποτυγχάνουν, ενώ τα πρωτόκολλα P2P (Peer-to-Peer) όπως το BitTorrent αντιμετωπίζουν ανησυχίες για πειρατεία και έλεγχο, οδηγώντας εταιρείες όπως η Spotify και η Blizzard να τα εγκαταλείψουν. - Αποτελεσματικές στρατηγικές διαχείρισης φορτίου, όπως ο περιορισμός των συνδέσεων και η χρήση εκθετικής καθυστέρησης, είναι κρίσιμες για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων, υπογραμμίζοντας τη σημασία της ισχυρής υποδομής και του στρατηγικού σχεδιασμού για την αποτελεσματική διαχείριση της υψηλής κίνησης.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το χαρακτηριστικό-κλειδί του Uv είναι ότι καθιστά εύκολη τη δημιουργία πρόχειρων περιβαλλόντων." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20%CF%87%CE%B1%CF%81%CE%B1%CE%BA%CF%84%CE%B7%CF%81%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CE%BA%CE%BB%CE%B5%CE%B9%CE%B4%CE%AF%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Uv%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CF%8C%CF%84%CE%B9%20%CE%BA%CE%B1%CE%B8%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AC%20%CE%B5%CF%8D%CE%BA%CE%BF%CE%BB%CE%B7%20%CF%84%CE%B7%20%CE%B4%CE%B7%CE%BC%CE%B9%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%AF%CE%B1%20%CF%80%CF%81%CF%8C%CF%87%CE%B5%CE%B9%CF%81%CF%89%CE%BD%20%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%B2%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CF%8C%CE%BD%CF%84%CF%89%CE%BD.&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%2013%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Σταματήστε να προσπαθείτε να προγραμματίσετε μια κλήση μαζί μου</a></h2>
<ul>
<li>Οι δοκιμές νέων υπηρεσιών συχνά οδηγούν σε επίμονες παρακολουθήσεις και διαφημιστικά email, μετατρέποντας την αρχική προσέγγιση σε αδιάκοπες πωλησιακές προτάσεις.</li>
<li>Η διαδικασία των πωλήσεων είναι συχνά κουραστική και χρονοβόρα, ειδικά σε μεγάλες εταιρείες, με τα προϊόντα να μην ανταποκρίνονται συχνά στις προσδοκίες και να προσφέρουν περιορισμένη υποστήριξη.</li>
<li>Οι πελάτες συχνά μεταβαίνουν σε καλύτερες εναλλακτικές λύσεις ανοιχτού κώδικα, οδηγώντας σε μια ήσυχη αποχώρηση από την αρχική υπηρεσία παρά τις προσπάθειες διατήρησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι ιδιοκτήτες μικρών νεοφυών επιχειρήσεων αντιμετωπίζουν προκλήσεις όταν συνεργάζονται με μεγάλες επιχειρήσεις, όπως περιττές παρουσιάσεις, συγκρίσεις τιμών και μακροχρόνιες διαδικασίες προμηθειών, οδηγώντας σε αυξημένες χρεώσεις για τις μεγάλες επιχειρήσεις. - Η διαδικασία πωλήσεων είναι συχνά αναποτελεσματική, περιλαμβάνοντας περιττές συναντήσεις και απογοητευτικές τακτικές, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για διαφάνεια, άμεση επικοινωνία και ευέλικτες επιλογές. - Μια επιτυχημένη προσέγγιση περιλαμβάνει τη δημιουργία μιας υπηρεσίας που είναι εύκολη στην ενσωμάτωση, ευχαριστεί τους πελάτες και προσφέρει ένα απλό μοντέλο τιμολόγησης, παρά τα κοινά προβλήματα της μη αναγνωσμένης τεκμηρίωσης και των ανήθικων τακτικών πωλήσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Δωρεάν Πόροι Παιχνιδιών</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Kenney.nl είναι γνωστό για την παροχή υψηλής ποιότητας, δωρεάν πόρων παιχνιδιών που είναι ιδιαίτερα χρήσιμοι για την ανάπτυξη παιχνιδιών και την ταχεία δημιουργία πρωτοτύπων.</li>
<li>Η πλατφόρμα έχει αποκτήσει ένα ισχυρό κοινό, δίνοντας στον Kenney το παρατσούκλι &quot;Asset Jesus&quot; για τις συνεισφορές του στην κοινότητα ανάπτυξης παιχνιδιών.</li>
<li>Πρόσθετοι πόροι για δωρεάν στοιχεία παιχνιδιών περιλαμβάνουν το OpenGameArt.org και το Itch.io, ενώ μουσική χωρίς δικαιώματα μπορεί να βρεθεί από καλλιτέχνες όπως ο Kevin MacLeod και οι Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Ο Εικονογραφημένος Οδηγός για ένα Διδακτορικό</a></h2>
<ul>
<li>Ένας εικονογραφημένος οδηγός χρησιμοποιείται για να εξηγήσει στους νέους διδακτορικούς φοιτητές πώς ένα διδακτορικό επεκτείνει τα όρια της ανθρώπινης γνώσης, συμβολιζόμενο ως μια μικρή εσοχή.</li>
<li>Τα έσοδα από τον έντυπο οδηγό υποστηρίζουν την έρευνα για γενετικές διαταραχές, με κίνητρο την προσωπική σύνδεση του συγγραφέα με τη σπάνια πάθηση του γιου του.</li>
<li>Ο οδηγός είναι αδειοδοτημένος υπό την άδεια Creative Commons, επιτρέποντας την κοινοποίηση με αναφορά, και είναι διαθέσιμος σε πολλές γλώσσες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Εικονογραφημένος Οδηγός για ένα Διδακτορικό από τον Matt Might τονίζει τη σημασία της επιδίωξης ενός προβλήματος που αγαπάτε και της συνεχούς αναζήτησης γνώσης στο ταξίδι του διδακτορικού.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται στις προκλήσεις στον ακαδημαϊκό χώρο, όπως η πίεση για δημοσίευση και ο κίνδυνος να δοθεί προτεραιότητα στην ποσότητα έναντι της ποιότητας στην έρευνα.</li>
<li>Ο οδηγός αναδεικνύει την αξία της εμπειρίας του διδακτορικού για την προσωπική ανάπτυξη και τις επαγγελματικές ευκαιρίες, τονίζοντας τη σημασία της επιλογής του κατάλληλου συμβούλου και της εξερεύνησης διεπιστημονικής εργασίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Γιατί Επέλεξα την Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μεταπήδησε από τη Clojure στη Common Lisp λόγω απογοητεύσεων με τους αργούς χρόνους εκκίνησης της Clojure για εφαρμογές γραμμής εντολών (CLI) και της αντιληπτής έλλειψης ενδιαφέροντος από την κοινότητα.</li>
<li>Η Common Lisp επιλέχθηκε για την ικανότητά της να δημιουργεί αυτόνομα εκτελέσιμα αρχεία που ξεκινούν γρήγορα, τη συμβατότητά της με τον επεξεργαστή κειμένου Vim, την υποστήριξή της σε Windows, Mac και Linux, καθώς και για την ισχυρή κοινότητα και το οικοσύστημά της.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του για να βοηθήσει τους νεοεισερχόμενους να κατανοήσουν τα οφέλη της Common Lisp και πώς προσαρμόστηκαν στη χρήση της αποτελεσματικά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας επισημαίνει το δυναμικό σύστημα της Common Lisp, το οποίο επιτρέπει την επίλυση προβλημάτων ακόμη και χωρίς τον αρχικό πηγαίο κώδικα, αναδεικνύοντας την ευελιξία και την ανθεκτικότητά της.</li>
<li>Το SBCL, μια υλοποίηση της Common Lisp, επαινείται για την ικανότητά του να επιτρέπει την ταχεία επίλυση προβλημάτων, ακόμη και σε περιπτώσεις όπου ο πηγαίος κώδικας δεν είναι διαθέσιμος.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης τη σημασία και τους περιορισμούς του ελέγχου εκδόσεων, ιδιαίτερα όταν το αποθετήριο χάνεται, και περιλαμβάνει συγκρίσεις της Lisp με γλώσσες όπως η Clojure και η Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Οι ιδρυτές της τεχνητής νοημοσύνης θα μάθουν το πικρό μάθημα</a></h2>
<ul>
<li>Ιστορικά, οι γενικές προσεγγίσεις της τεχνητής νοημοσύνης έχουν υπερισχύσει των εξειδικευμένων, όπως φαίνεται σε τομείς όπως η αναγνώριση ομιλίας και η υπολογιστική όραση. - Το &quot;The Bitter Lesson&quot; του Richard Sutton τονίζει ότι οι γενικές μέθοδοι που χρησιμοποιούν υπολογιστική ισχύ είναι πιο αποτελεσματικές από εκείνες που βασίζονται στη γνώση του ανθρώπινου τομέα. - Η ανάρτηση προτείνει ότι οι ιδρυτές της τεχνητής νοημοσύνης θα πρέπει να επικεντρωθούν στη δημιουργία προϊόντων που αξιοποιούν τις βελτιώσεις των μοντέλων αντί να αντισταθμίζουν τους τρέχοντες περιορισμούς των μοντέλων, καθώς αυτή είναι μια πιο βιώσιμη στρατηγική.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι νεοφυείς επιχειρήσεις AI αντιμετωπίζουν μια θεμελιώδη πρόκληση στην παροχή πλαισίου, καθώς τα συστήματα AI απαιτούν συγκεκριμένες πληροφορίες και βήματα για να λειτουργήσουν αποτελεσματικά. - Οι επιτυχημένες νεοφυείς επιχειρήσεις AI πιθανότατα θα επικεντρωθούν στις διαδικασίες ETL (Extract, Transform, Load) για να παρέχουν το απαραίτητο πλαίσιο, δίνοντας έμφαση στη σημασία των δεδομένων εκπαίδευσης και των δυνατοτήτων αναζήτησης. - Η βιομηχανία AI μπορεί να εξελιχθεί παρόμοια με τον τομέα των smartphones, με μεγάλες εταιρείες να κυριαρχούν λόγω της ιδιοκτησίας δεδομένων, αλλά οι νεοφυείς επιχειρήσεις μπορούν να επιτύχουν αναπτύσσοντας μοντέλα ειδικά για τομέα και διαχειριζόμενες την πολύπλοκη ενσωμάτωση συστημάτων και τη διαχείριση δεδομένων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Άαρον Σβαρτς και Σαμ Άλτμαν</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Aaron Swartz ήταν ένας αναγνωρισμένος τεχνικός ιδιοφυΐας και ακτιβιστής, συμβάλλοντας σε έργα όπως το RSS, το Markdown και το Creative Commons, αλλά αντιμετώπισε νομικές προκλήσεις για τη λήψη ακαδημαϊκών άρθρων από το JSTOR.</li>
<li>Η ανάρτηση αντιπαραβάλλει τον ακτιβισμό του Swartz με την εταιρική επιτυχία του Sam Altman στην OpenAI, θέτοντας ερωτήματα σχετικά με τη νομιμότητα και την ηθική στη βιομηχανία της τεχνολογίας.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις διαφορετικές απόψεις σχετικά με τις θετικές συνεισφορές και των δύο ατόμων στην τεχνολογική κουλτούρα και την ανισότητα στη νομική μεταχείριση μεταξύ ατόμων και εταιρειών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Προφανή πράγματα που πρέπει να κάνει το C</a></h2>
<ul>
<li>Η κοινότητα του Dlang έχει ενσωματώσει έναν μεταγλωττιστή C μέσα στον μεταγλωττιστή D, γνωστό ως ImportC, για να αντιμετωπίσει άλυτα ζητήματα στη Standard C, τώρα στο C23. - Το ImportC επιτρέπει την εκτέλεση συναρτήσεων κατά τον χρόνο μεταγλώττισης, διευκολύνοντας τη μονάδα δοκιμών κατά τον χρόνο μεταγλώττισης χωρίς την ανάγκη για ξεχωριστές κατασκευές. - Υποστηρίζει επίσης την προώθηση αναφορών και την εισαγωγή δηλώσεων χωρίς αρχεία .h, απλοποιώντας τη διαδικασία ανάπτυξης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα αρχεία επικεφαλίδων στη γλώσσα C διακρίνουν μεταξύ δημόσιων και ιδιωτικών διεπαφών, κάτι που εκτιμάται από ορισμένους προγραμματιστές για την απλότητα και την ευκολία χρήσης. - Σύγχρονα εργαλεία όπως το <code>cargo doc</code> της Rust παρέχουν αποτελεσματική διαχείριση της τεκμηρίωσης και των διεπαφών χωρίς επανάληψη κώδικα, κάτι που ελκύει άλλους. - Η επιλογή μεταξύ αυτών των μεθόδων συχνά εξαρτάται από την προσωπική προτίμηση, τις ανάγκες του έργου και τη ροή εργασίας της ομάδας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Οι σκοτεινότεροι και καθαρότεροι ουρανοί του κόσμου κινδυνεύουν από βιομηχανικό μεγαπρότζεκτ</a></h2>
<ul>
<li>Το Ευρωπαϊκό Νότιο Παρατηρητήριο (ESO) ανησυχεί για ένα προτεινόμενο βιομηχανικό συγκρότημα από την AES Andes κοντά στο Παρατηρητήριο Paranal στη Χιλή, το οποίο μπορεί να προκαλέσει φωτορύπανση που θα επηρεάσει την αστρονομική έρευνα. - Το Παρατηρητήριο Paranal είναι ζωτικής σημασίας για έργα όπως το Εξαιρετικά Μεγάλο Τηλεσκόπιο (ELT), υπογραμμίζοντας τη σημασία της διατήρησης των σκοτεινών ουρανών. - Το ESO υποστηρίζει τη μετεγκατάσταση του βιομηχανικού έργου για την προστασία του περιβάλλοντος του παρατηρητηρίου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα βιομηχανικό μεγα-έργο στη Χιλή, με επικεφαλής την AES Andes, στοχεύει στην παραγωγή υδρογόνου, ηλεκτρικής ενέργειας και αμμωνίας χρησιμοποιώντας αιολική και ηλιακή ενέργεια, με πιθανή επίδραση στους πιο σκοτεινούς και καθαρούς ουρανούς του κόσμου.</li>
<li>Οι επικριτές εκφράζουν ανησυχία ότι το έργο, το οποίο βρίσκεται κοντά σε μια σημαντική τοποθεσία τηλεσκοπίου, θα μπορούσε να εμποδίσει τις αστρονομικές παρατηρήσεις, προκαλώντας συζήτηση για το αν θα πρέπει να μετακινηθεί το έργο.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει τη σύγκρουση μεταξύ βιομηχανικής ανάπτυξης και διατήρησης μοναδικών φυσικών πόρων, με κάποιους να υποστηρίζουν τα οικονομικά οφέλη ενώ άλλοι δίνουν προτεραιότητα στη διατήρηση του περιβάλλοντος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Κακό Μήλο αλλά είναι 6.500 κανονικές εκφράσεις που αναζητώ στο Vim</a></h2>
<ul>
<li>Ένα βίντεο &quot;Bad Apple&quot; αναδημιουργήθηκε στον επεξεργαστή κειμένου Vim χρησιμοποιώντας αναζητήσεις, με κάθε ένα από τα 6.500 καρέ να αναπαρίσταται ως ένα πλέγμα 120x90 δυαδικών ψηφίων.</li>
<li>Η Python χρησιμοποιήθηκε για την επεξεργασία των καρέ, και διάφοροι αλγόριθμοι δοκιμάστηκαν για τη βελτιστοποίηση των συμβολοσειρών αναζήτησης για καλύτερη απόδοση στο Vim.</li>
<li>Το έργο ήταν ένα δημιουργικό πείραμα που διεξήχθη στο The Recurse Center, παρουσιάζοντας τη χρήση των μακροεντολών του Vim για την αναπαραγωγή του βίντεο μέσω της εναλλαγής των προτύπων αναζήτησης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα έργο που χρησιμοποιεί 6.500 κανονικές εκφράσεις (regexes) στο Vim για να ανιματίσει το &quot;Bad Apple&quot; ξεκίνησε μια ζωντανή συζήτηση, επιδεικνύοντας δημιουργική και τεχνική δεξιοτεχνία.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράστηκαν παρόμοια έργα, όπως η εκτέλεση του &quot;Bad Apple&quot; σε ένα Nintendo Entertainment System (NES) και η χρήση μακροεντολών Vim, αναδεικνύοντας αλγοριθμικές προκλήσεις και τεχνολογικές επιδείξεις.</li>
<li>Η συζήτηση εξερεύνησε επίσης τον πολιτιστικό αντίκτυπο του &quot;Bad Apple&quot; και περιλάμβανε συζητήσεις σχετικά με το περιεχόμενο των παιχνιδιών Touhou, αντικατοπτρίζοντας ποικίλες απόψεις και ενδιαφέροντα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Η λειτουργία AI Remove του Adobe Lightroom πρόσθεσε ένα Bitcoin σε φωτογραφία πουλιού σε πτήση.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η λειτουργία AI Remove του Adobe Lightroom εισήγαγε κατά λάθος μια εικόνα Bitcoin σε μια φωτογραφία πουλιού, προκαλώντας συζητήσεις για την επιρροή της τεχνητής νοημοσύνης στη φωτογραφία. - Οι χρήστες επέκριναν το εφέ &quot;shimmer&quot; της AI, προτιμώντας την αρχική φωτογραφία, γεγονός που υπογραμμίζει τις προκλήσεις στη ψηφιακή φωτογραφία, όπως η διαχείριση των κομμένων φωτεινών σημείων και οι περιορισμοί των εργαλείων AI. - Αυτό το περιστατικό αναδεικνύει ευρύτερες ανησυχίες σχετικά με το ρόλο της AI στα δημιουργικά εργαλεία και την ποιότητα του περιεχομένου που παράγεται από την AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Ο Mullenweg διαλύει την Ομάδα Βιωσιμότητας του WordPress, προκαλώντας αντιδράσεις</a></h2>
<ul>
<li>Ο Matt Mullenweg, συνιδρυτής του WordPress, έχει διαλύσει την Ομάδα Βιωσιμότητας του WordPress, προκαλώντας σημαντική αντίδραση από την κοινότητα.</li>
<li>Η ομάδα διαλύθηκε μετά την παραίτηση του εκπροσώπου της ομάδας Thijs Buijs, ο οποίος ανέφερε προβλήματα ηγεσίας, και την δήλωση του Mullenweg ότι η ομάδα δεν εκπλήρωνε τους στόχους της.</li>
<li>Οι επικριτές έχουν κατηγορήσει τον Mullenweg για υποκρισία, καθώς αρχικά υποστήριξε τη δημιουργία της ομάδας, και η διάλυση έχει εγείρει ανησυχίες για το μέλλον των πρωτοβουλιών βιωσιμότητας εντός του WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Matt Mullenweg διέλυσε την Ομάδα Βιωσιμότητας του WordPress, οδηγώντας σε κριτική και ανησυχίες σχετικά με τον αντίκτυπο στην επωνυμία και την κοινότητα του WordPress.</li>
<li>Οι επικριτές επισημαίνουν τον σημαντικό έλεγχο του Mullenweg πάνω στο WordPress ως προβληματικό, προτείνοντας την πιθανή ανάγκη για αλλαγές στη διακυβέρνηση.</li>
<li>Η διαλυμένη ομάδα εργαζόταν σε πρωτοβουλίες όπως ένα πρόσθετο για το αποτύπωμα άνθρακα, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τη δέσμευση του WordPress για βιωσιμότητα και τη σταθερότητα της ηγεσίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Διευθύνσεις IP έως το 2024</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο του Geoff Huston παρέχει μια ετήσια ενημέρωση σχετικά με τις διευθύνσεις IP, εστιάζοντας στη βραδεία μετάβαση από το IPv4 στο IPv6, παρά την προβλεπόμενη ανάγκη για μεγαλύτερο χώρο διευθύνσεων.</li>
<li>Συζητά την εξάντληση των διευθύνσεων IPv4, τον ρόλο των μεταφορών διευθύνσεων και τις προκλήσεις στην υιοθέτηση του IPv6, υπογραμμίζοντας τον κατακερματισμό και τη δυναμική της αγοράς των διευθύνσεων IPv4.</li>
<li>Το κείμενο εξετάζει τις τάσεις κατανομής του IPv6, σημειώνοντας τις περιφερειακές διαφορές και την επίδραση των μεγάλων κατανομών, και αναλογίζεται τις ευρύτερες επιπτώσεις για το μέλλον του Διαδικτύου, συμπεριλαμβανομένης της ουδετερότητας του δικτύου και της συγκέντρωσης της αγοράς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει την απεραντοσύνη του χώρου διευθύνσεων IPv6 σε σύγκριση με το IPv4, σημειώνοντας ότι το IPv6 παρέχει σημαντικά περισσότερες διευθύνσεις. - Εκφράζονται ανησυχίες σχετικά με τις αναποτελεσματικές πρακτικές κατανομής, με μεγάλες εταιρείες να λαμβάνουν υπερβολικά μεγάλες μπλοκ IPv6, κάτι που θα μπορούσε να οδηγήσει σε μελλοντικές ελλείψεις. - Συζητούνται οι προκλήσεις στην υιοθέτηση του IPv6, συμπεριλαμβανομένων των τεχνικών περιορισμών και της απροθυμίας των εταιρειών να επιτρέψουν άμεσες συνδέσεις συσκευών, παράλληλα με τα συνεχιζόμενα προβλήματα με την έλλειψη IPv4 και τη δυναμική τιμολόγησης της αγοράς.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Σταματήστε να προσπαθείτε να προγραμματίσετε μια κλήση μαζί μου" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A3%CF%84%CE%B1%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%20%CE%BD%CE%B1%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CF%83%CF%80%CE%B1%CE%B8%CE%B5%CE%AF%CF%84%CE%B5%20%CE%BD%CE%B1%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CE%BC%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%AF%CF%83%CE%B5%CF%84%CE%B5%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%BA%CE%BB%CE%AE%CF%83%CE%B7%20%CE%BC%CE%B1%CE%B6%CE%AF%20%CE%BC%CE%BF%CF%85&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%2012%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Να είστε ενήμεροι για το φαινόμενο του Makefile</a></h2>
<ul>
<li>Το «φαινόμενο Makefile» περιγράφει την πρακτική των μηχανικών να αντιγράφουν και να τροποποιούν υπάρχουσες σύνθετες διαμορφώσεις, όπως τα Makefiles, αντί να δημιουργούν νέες από την αρχή. - Αυτή η προσέγγιση είναι διαδεδομένη σε διάφορα συστήματα, όπως οι διαμορφώσεις Συνεχούς Ενσωμάτωσης/Συνεχούς Ανάπτυξης (CI/CD) και τα συστήματα κατασκευής, και μπορεί να υποδηλώνει υπερβολικά σύνθετα ή κακώς σχεδιασμένα εργαλεία. - Αν και δεν είναι εγγενώς αρνητικό, το φαινόμενο Makefile μπορεί να εμποδίσει τη μάθηση, να περιπλέξει την ασφάλεια και να οδηγήσει σε αναποτελεσματική αποσφαλμάτωση, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για προσεκτικό σχεδιασμό εργαλείων που λαμβάνει υπόψη τη δυνατότητα διαμόρφωσης και την ευκολία χρήσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το «Makefile Effect» περιγράφει την τάση των προγραμματιστών να αντιγράφουν και να τροποποιούν κώδικα ή ρυθμίσεις χωρίς να τις κατανοούν πλήρως, συχνά λόγω της πολυπλοκότητας των εργαλείων ή της σπάνιας χρήσης τους.</li>
<li>Αυτό το φαινόμενο είναι διαδεδομένο σε εργασίες προγραμματισμού και διαμόρφωσης, όπου οι προγραμματιστές χρησιμοποιούν γνωστές λύσεις για να εξοικονομήσουν χρόνο και προσπάθεια, κάτι που ενδεχομένως οδηγεί σε κώδικα που είναι δύσκολο να συντηρηθεί.</li>
<li>Η συζήτηση τονίζει την ανάγκη να ισορροπήσουμε τη χρήση προτύπων και υφιστάμενων λύσεων με την απόκτηση βαθύτερης κατανόησης των εργαλείων και συστημάτων που εμπλέκονται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Πύλες και Σεισμός</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο είναι το πρώτο στη σειρά &quot;Απομυθοποιώντας το PVS&quot;, εστιάζοντας στο προϋπολογισμένο σύστημα ορατότητας του Quake για την αντιμετώπιση της υπερβολικής απόδοσης, όπου τα pixels αποδίδονται πολλαπλές φορές. - Το Quake χρησιμοποιεί απόρριψη μέσω πυλών και δυνητικά ορατά σύνολα (PVS) διαιρώντας τον κόσμο σε κελιά και πύλες, προϋπολογίζοντας την ορατότητα για τη βελτιστοποίηση της απόδοσης. - Το άρθρο εισάγει τις κλάσεις Portal και Leaf στο vis.py, μια επανεφαρμογή σε Python του αλγορίθμου ορατότητας του Quake, υπογραμμίζοντας τη χρήση ενός πίνακα ορατότητας φύλλου προς φύλλο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι σχεδιαστές επιπέδων του Quake χρησιμοποίησαν &quot;hint&quot; βούρτσες και &quot;area portals&quot; για τη βελτιστοποίηση της απόδοσης του παιχνιδιού, μια τεχνική που έχει αποτελέσει θεμέλιο στις 3D γραφικές. - Παιχνίδια όπως το Prey και το Portal έφεραν τα portals στο προσκήνιο για μηχανισμούς παιχνιδιού, αν και η έννοια έχει χρησιμοποιηθεί στην απόδοση από τις πρώτες 3D γραφικές. - Η Unreal Engine 1 χρησιμοποίησε ζώνες για βελτιστοποίηση, και οι σύγχρονες μηχανές όπως η Unreal Engine 5 συνεχίζουν να χρησιμοποιούν παρόμοιες μεθόδους για την ενίσχυση της αποδοτικότητας της απόδοσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Διορθώσεις Σφαλμάτων Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Daniel Hanchen ανακάλυψε και αντιμετώπισε σφάλματα στο Phi-4 Large Language Model (LLM) της Microsoft, όπως προβλήματα με το τέλος προτάσεων και προτροπές προτύπων συνομιλίας. - Μετέτρεψε το Phi-4 στην αρχιτεκτονική Llama, βελτιώνοντας την απόδοση, και μοιράστηκε τις διορθώσεις στο Hugging Face, μια πλατφόρμα για μοντέλα μηχανικής μάθησης. - Ένα σημειωματάριο Colab για την προσαρμογή του Phi-4 είναι διαθέσιμο, και ενώ οι διορθώσεις βελτίωσαν την απόδοση σε ορισμένα benchmarks, την μείωσαν σε άλλα· η ομάδα του Phi-4 εργάζεται για να ενσωματώσει αυτές τις βελτιώσεις στο αρχικό μοντέλο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Πολύ Λάθος Μαθηματικά</a></h2>
<ul>
<li>Μια εταιρεία σχεδιασμού και κατασκευής έκανε ένα μαθηματικό λάθος στο Facebook, υπολογίζοντας λανθασμένα την ακτίνα της Γης ως 4,333 πόδια, οδηγώντας σε μια πολύ υποτιμημένη περιφέρεια λίγο πάνω από 5 μίλια.</li>
<li>Το σφάλμα προήλθε από τον υπολογισμό των μηκών τόξων χωρίς τη χρήση της πραγματικής ακτίνας της Γης, η οποία είναι περίπου 3,959 μίλια.</li>
<li>Η ανάρτηση υπογράμμισε ότι το εξωτερικό τόξο ήταν λιγότερο από 1% μακρύτερο από το εσωτερικό τόξο, υποδηλώνοντας μια πιθανή μείωση στον χρόνο πτήσης λόγω μειωμένης αντίστασης του αέρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας δημιουργός στο YouTube ισχυρίστηκε λανθασμένα ότι οι κατακόρυφες γραμμές θα ήταν παράλληλες σε μια επίπεδη Γη, παρερμηνεύοντας την καμπυλότητα της Γης, η οποία είναι αμελητέα σε τέτοιες μετρήσεις. - Η συζήτηση ανέδειξε την αποτυχία της διαίσθησης στην κατανόηση εννοιών μεγάλης κλίμακας και ασχολήθηκε με θεωρίες επίπεδης Γης, παρανοήσεις για τη βαρύτητα και τις επιπτώσεις της περιστροφής της Γης στις πτήσεις. - Η συνομιλία εξέτασε με χιούμορ την επιμονή των λανθασμένων πεποιθήσεων και τη δυσκολία εξήγησης επιστημονικών εννοιών σε εκείνους που απορρίπτουν την καθιερωμένη επιστήμη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Κατασκευή Μπιχλιμπιδιού</a></h2>
<ul>
<li>Το Bauble είναι ένα εργαλείο μοντελοποίησης και απόδοσης 3D που χρησιμοποιεί συναρτήσεις υπογεγραμμένης απόστασης (SDFs) για τη δημιουργία σύνθετων σχημάτων και κινούμενων σχεδίων. - Αρχικά ένα βασικό σύστημα για τη δημιουργία GLSL shaders, το Bauble έχει ξαναγραφεί για να περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως εξαγωγή 3D μοντέλων, διαδραστική επεξεργασία και προσαρμοσμένο φωτισμό. - Το εργαλείο τώρα υποστηρίζει ενσωμάτωση στο διαδίκτυο, διαδραστική επεξεργασία διανυσμάτων και προσφέρει εκτενή τεκμηρίωση, καθιστώντας το προσβάσιμο για δημιουργικά έργα και χρήστες που ενδιαφέρονται για το σχεδιασμό 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Building Bauble, ένα έργο που παρουσιάζεται στο ianthehenry.com, έχει δημιουργήσει ενθουσιασμό παρουσιάζοντας τη μαγεία και την απόλαυση του προγραμματισμού, ιδιαίτερα στον κώδικα και τα γραφικά.</li>
<li>Το έργο επαινείται για τη δημιουργικότητά του και την λεπτομερή του περιγραφή, εμπνέοντας τους αναγνώστες να επανεξετάσουν ημιτελή έργα και να εξερευνήσουν νέες τεχνολογίες όπως η Janet (μια γλώσσα προγραμματισμού) και η GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Παρά τα τεχνικά προβλήματα στον Safari, το έργο γιορτάζεται για την εντυπωσιακή εκτέλεση και την ενδιαφέρουσα ιστορία ανάπτυξής του, προκαλώντας συζητήσεις για προσωπικά έργα και τη χρήση αναγνωστών RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Σχεδόν όλες οι δυαδικές αναζητήσεις και οι συγχωνεύσεις είναι ελαττωματικές (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Το 2006, ο Joshua Bloch εντόπισε ένα σφάλμα στον αλγόριθμο δυαδικής αναζήτησης, που αρχικά σημειώθηκε στο &quot;Programming Pearls&quot; του Jon Bentley, όπου συμβαίνει υπερχείλιση όταν οι τιμές &#39;low&#39; και &#39;high&#39; υπερβαίνουν τη μέγιστη τιμή του int.</li>
<li>Αυτό το σφάλμα, που επηρεάζει πίνακες με μήκη 2^30 ή περισσότερα, ήταν σπάνιο τη δεκαετία του 1980 αλλά είναι πιο συνηθισμένο σήμερα, επηρεάζοντας επίσης τον αλγόριθμο mergesort και άλλους αλγόριθμους διαίρει και βασίλευε.</li>
<li>Ο Bloch προτείνει να διορθωθεί το πρόβλημα υπολογίζοντας το μεσαίο σημείο ως <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις της συγγραφής κώδικα χωρίς σφάλματα και την αναγκαιότητα διεξοδικών δοκιμών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Πολλές δυαδικές αναζητήσεις και συγχωνεύσεις είναι επιρρεπείς σε προβλήματα υπερχείλισης ακεραίων, ειδικά σε παλαιότερες υλοποιήσεις, όπως επισημάνθηκε σε ένα άρθρο του 2006.</li>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία της εξέτασης των ακραίων περιπτώσεων και των περιορισμών του υλικού στον προγραμματισμό, κάτι που παραμένει επίκαιρο σήμερα.</li>
<li>Συνιστάται στους προγραμματιστές να χρησιμοποιούν ενσωματωμένες συναρτήσεις ή μεγαλύτερους τύπους ακεραίων για να αποτρέψουν τέτοια σφάλματα, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για προσοχή με τους τύπους δεδομένων και τα μεγέθη εισόδου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Παρακολουθήστε τις συσκευές σας μέσω του δικτύου Apple FindMy στο Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Το Go Haystack επιτρέπει την παρακολούθηση προσωπικών συσκευών Bluetooth μέσω του δικτύου &quot;Find My&quot; της Apple χωρίς να απαιτείται υλικό της Apple, χρησιμοποιώντας τα OpenHaystack και Macless-Haystack με εργαλεία Go/TinyGo.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να δημιουργήσουν τους δικούς τους φάρους χρησιμοποιώντας το firmware TinyGo σε υλικό όπως οι πλακέτες Adafruit Bluefruit και το BBC Microbit, με τη ρύθμιση να απαιτεί ένα Apple ID με έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων (2FA).</li>
<li>Η διαδικασία περιλαμβάνει την εγκατάσταση του εργαλείου go-haystack, τη χρήση εντολών όπως το <code>haystack scan</code> για τον εντοπισμό συσκευών, τη δημιουργία κλειδιών, το φλασάρισμα της συσκευής και τη μεταφόρτωση ενός αρχείου JSON στο macless-haystack για την ορατότητα της συσκευής στο web UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το δίκτυο Apple FindMy μπορεί να χρησιμοποιηθεί με το Go/TinyGo για την παρακολούθηση συσκευών, προσφέροντας έναν τρόπο να επεκταθεί το δίκτυο χωρίς να χρειάζεται λογαριασμός Apple.</li>
<li>Οι ανησυχίες για την ιδιωτικότητα μετριάζονται από τον σχεδιασμό της Apple, και η εταιρεία έχει ισχυρή φήμη για τη διατήρηση της ιδιωτικότητας των χρηστών, αν και ορισμένοι χρήστες παραμένουν επιφυλακτικοί για πιθανή παρακολούθηση.</li>
<li>Το δίκτυο FindMy λειτουργεί σε δύο μέρη: οι συσκευές της Apple εντοπίζουν αντικείμενα και οι συσκευές των χρηστών ανεβάζουν δεδομένα τοποθεσίας στην Apple, με μια επιλογή για τους χρήστες να απενεργοποιήσουν τη λειτουργία αν το επιθυμούν.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Η κατάσταση του Vim</a></h2>
<ul>
<li>Μετά τον θάνατο του ιδρυτή του Vim, Bram Moolenaar, το 2023, η κοινότητα του Vim έχει αναδιοργανωθεί για να εξασφαλίσει τη συνεχιζόμενη ανάπτυξη του έργου, με τον Christian Brabandt ως τον τρέχοντα συντηρητή. - Στο VimConf 2024, συζητήθηκε ότι η ομάδα έχει επεκταθεί, εστιάζοντας στην ενημέρωση της ιστοσελίδας του Vim, στη διαχείριση της ασφάλειας και στη βελτίωση των καναλιών επικοινωνίας. - Το Vim παραμένει σε κατάσταση συντήρησης, δίνοντας προτεραιότητα στις ανάγκες της κοινότητας και ενσωματώνοντας νέες λειτουργίες με προσοχή, ενώ συνεχίζει να υποστηρίζει το ICCF Holland, μια φιλανθρωπική οργάνωση που ιδρύθηκε από τον Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μακροχρόνιοι χρήστες του Vim αναλογίζονται το μέλλον του επεξεργαστή μετά τον θάνατο του δημιουργού του, Bram Moolenaar, με κάποιους να είναι ικανοποιημένοι με την τρέχουσα σταθερότητά του και άλλους να εξερευνούν εναλλακτικές όπως το Neovim για σύγχρονες δυνατότητες.</li>
<li>Το Neovim κερδίζει προσοχή για την υποστήριξή του στη Lua scripting και τις σύγχρονες βελτιώσεις, ενώ κάποιοι χρήστες εξετάζουν το Emacs λόγω της αντιληπτής διάσπασης μεταξύ Vim και Neovim.</li>
<li>Οι συζητήσεις μεταξύ των χρηστών περιλαμβάνουν θέματα όπως η απόδοση του Treesitter, η υποστήριξη του Πρωτοκόλλου Διακομιστή Γλώσσας (LSP) και συγκρίσεις με το Visual Studio Code (VSCode), υπογραμμίζοντας την ευελιξία και τη σταθερότητα αυτών των επεξεργαστών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Επίπεδη αναπαράσταση των ASTs και άλλων δομών δεδομένων του μεταγλωττιστή (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά την ισοπέδωση δομών δεδομένων, μια τεχνική για μεταγλωττιστές που βελτιστοποιεί τα αφηρημένα συντακτικά δέντρα (ASTs) χρησιμοποιώντας έναν ενιαίο πίνακα με δείκτες αντί για δείκτες. - Αυτή η μέθοδος ενισχύει την απόδοση βελτιώνοντας την τοπικότητα της μνήμης, μειώνοντας το μέγεθος των αναφορών και απλοποιώντας τη διαχείριση μνήμης, με αποτέλεσμα μια επιτάχυνση 2,4 φορές σε ένα μικροδοκιμαστικό. - Η τεχνική χρησιμοποιείται ιδιαίτερα σε έργα Rust και προσφέρει εργονομικά οφέλη, όπως ευκολότερη διαχείριση μνήμης, και συγκρίνεται με διερμηνείς bytecode για περαιτέρω βελτιώσεις στην απόδοση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στη βελτιστοποίηση των Αφηρημένων Συντακτικών Δέντρων (ASTs) με την αποθήκευσή τους σε επίπεδες, συνεχόμενες συστοιχίες για τη βελτίωση της απόδοσης και της αποδοτικότητας μνήμης.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος ενισχύει την τοπικότητα της κρυφής μνήμης και απλοποιεί τη διαχείριση μνήμης, κάνοντας συγκρίσεις με τεχνικές σε γλώσσες όπως η Lisp και ο μεταγλωττιστής Zig.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης σε ιστορικές μεθόδους και παρόμοιες τεχνικές σε άλλες γλώσσες προγραμματισμού, τονίζοντας τα οφέλη των επίπεδων δομών δεδομένων για τη συνθεσιμότητα και την ευκολία χειρισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Απο-έξυπνη λειτουργία του ηχείου Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στην τροποποίηση του ηχείου Marshall Uxbridge Bluetooth για την εξάλειψη των &quot;έξυπνων&quot; χαρακτηριστικών του, περιλαμβάνοντας τεχνικές πτυχές όπως ο σχεδιασμός μιας Πλακέτας Τυπωμένου Κυκλώματος (PCB) για ψηφιακή είσοδο I2S.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν για τον ρόλο της Ψηφιακής Επεξεργασίας Σήματος (DSP) στην επίτευξη καλής ποιότητας ήχου, με ορισμένους να τονίζουν την αναγκαιότητά της για την αντιστάθμιση των περιορισμών του υλικού.</li>
<li>Η συζήτηση καλύπτει επίσης τις προκλήσεις της τροποποίησης έξυπνων συσκευών και την προσιτή τιμή της σύγχρονης παραγωγής και των εξαρτημάτων PCB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Το bot της OpenAI συνέτριψε την ιστοσελίδα αυτής της εταιρείας επτά ατόμων &#39;σαν μια επίθεση DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Ο ιστότοπος ηλεκτρονικού εμπορίου της Triplegangers υπέστη μια επίθεση τύπου DDoS λόγω του bot της OpenAI που έκανε δεκάδες χιλιάδες αιτήσεις για να συλλέξει δεδομένα από πάνω από 65.000 σελίδες προϊόντων. - Ο ιστότοπος δεν διέθετε σωστά διαμορφωμένο αρχείο robots.txt για να μπλοκάρει τέτοια bots, οδηγώντας σε αυξημένα κόστη AWS και ανησυχίες για την ασφάλεια των δεδομένων. - Αυτό το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της απόκτησης άδειας από τις εταιρείες AI πριν από τη συλλογή δεδομένων και λειτουργεί ως προειδοποίηση για τις μικρές επιχειρήσεις να παρακολουθούν τη δραστηριότητα των AI bots.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το bot της OpenAI προκάλεσε υπερβολική κίνηση στην ιστοσελίδα μιας μικρής εταιρείας, παρόμοια με μια επίθεση Κατανεμημένης Άρνησης Υπηρεσίας (DDoS), αναδεικνύοντας προβλήματα με τα AI bots που υπερφορτώνουν ιστοσελίδες.</li>
<li>Εταιρείες όπως η Read the Docs έχουν αντιμετωπίσει παρόμοιες προκλήσεις με τα AI bots που δημιουργούν τεράστια κίνηση, παρά τη χρήση του &quot;robots.txt&quot; για τη διαχείριση των web crawlers.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη συζήτηση για την εξισορρόπηση της προσβασιμότητας στο διαδίκτυο με την προστασία από την επιθετική εξαγωγή δεδομένων από εταιρείες τεχνητής νοημοσύνης, καθώς ορισμένα bots αγνοούν το &quot;robots.txt,&quot; οδηγώντας σε πιθανά νομικά και οικονομικά ζητήματα για τους μικρούς ιδιοκτήτες ιστοσελίδων.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Να είστε ενήμεροι για το φαινόμενο του Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9D%CE%B1%20%CE%B5%CE%AF%CF%83%CF%84%CE%B5%20%CE%B5%CE%BD%CE%AE%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%BF%CE%B9%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%20%CF%86%CE%B1%CE%B9%CE%BD%CF%8C%CE%BC%CE%B5%CE%BD%CE%BF%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Makefile&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2011%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Απέκτησα μια νέα υπερδύναμη</a></h2>
<ul>
<li>Ένας χρήστης του Reddit ανακάλυψε μια τεχνική για να εντοπίζει εύκολα τις διαφορές σε παζλ «βρες τη διαφορά» διασταυρώνοντας τα μάτια του για να δημιουργήσει μια τρίτη, λαμπερή εικόνα.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος επιτρέπει οι διαφορές να γίνονται πιο εμφανείς, και ο χρήστης ένιωσε ότι ήταν σαν να αποκτά μια νέα δεξιότητα ή &quot;υπερδύναμη&quot; μετά από εξάσκηση.</li>
<li>Ο χρήστης μοιράστηκε αυτήν την τεχνική με άλλους, ενθαρρύνοντάς τους να τη δοκιμάσουν εστιάζοντας στην κεντρική εικόνα που δημιουργείται όταν διασταυρώνουν τα μάτια τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια τεχνική για να εντοπίζονται οι διαφορές μεταξύ δύο εικόνων με το να διασταυρώνει κανείς τα μάτια του, παρόμοια με την παρατήρηση στερεογραμμάτων, χρησιμοποιήθηκε για να κερδηθεί υψηλή βαθμολογία σε μηχάνημα παιχνιδιών και μια δωρεάν κατανάλωση στο μπαρ.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος αναδεικνύει τις διαφορές ως λαμπυρίζουσες ή ασταθείς περιοχές, προκαλώντας συζητήσεις για τις εφαρμογές και τις προκλήσεις της, συμπεριλαμβανομένων της κόπωσης των ματιών και των δυσκολιών όρασης.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτάθηκε σε συναφή θέματα όπως η στερεοσκοπική όραση και η χρήση παρόμοιων τεχνικών σε διάφορους τομείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Οπτικοποίηση όλων των ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Το Αρχείο της Άννας, η μεγαλύτερη ανοιχτή βιβλιοθήκη, έχει οπτικοποιήσει όλους τους ISBNs για να παρακολουθήσει την πρόοδο των αντιγράφων ασφαλείας των βιβλίων, αποκαλύπτοντας ότι μόνο το 16% των βιβλίων έχει δημιουργηθεί αντίγραφο ασφαλείας μέχρι στιγμής.</li>
<li>Προσφέρεται αμοιβή $10,000 για τη βελτίωση της δυνατότητας ζουμ, της διαδραστικότητας και της χρηστικότητας της οπτικοποίησης, με βραβεία για τις τρεις καλύτερες υποβολές, και όλος ο κώδικας πρέπει να είναι ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Αυτή η πρωτοβουλία είναι κρίσιμη για τη διατήρηση σπάνιων βιβλίων, καθώς το Αρχείο της Άννας διαθέτει τη μεγαλύτερη ανοιχτή συλλογή μεταδεδομένων βιβλίων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση στο Hacker News περιστρέφεται γύρω από την οπτικοποίηση των ISBNs (Διεθνείς Τυποποιημένοι Αριθμοί Βιβλίων) από το Αρχείο της Άννας, με προτάσεις όπως η χρήση μιας Καμπύλης Χίλμπερτ για βελτιωμένη αναπαράσταση δεδομένων.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν την αποτελεσματικότητα των ISBN για την οπτικοποίηση ιεραρχικών δεδομένων, προτείνοντας εναλλακτικές όπως το σύστημα της Βιβλιοθήκης του Κογκρέσου.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρεται επίσης στη νομιμότητα και την ηθική του Αρχείου της Άννας, το οποίο φιλοξενεί υλικό με πνευματικά δικαιώματα, καθώς και στη χρήση του κρυπτονομίσματος Monero για ανταμοιβές λόγω ανησυχιών για την ιδιωτικότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Πίνακας Αξιολόγησης Προβλέψεων, 2025 Ιανουαρίου 01</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει μια ετήσια ενημέρωση για τις προβλέψεις που έγιναν το 2018 σχετικά με τα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό, τη ρομποτική, την τεχνητή νοημοσύνη, τη μηχανική μάθηση και τα ανθρώπινα διαστημικά ταξίδια, με σχέδια να κάνει νέες προβλέψεις για την περίοδο 2026-2036.</li>
<li>Παρά τις σημαντικές εξελίξεις στην τεχνητή νοημοσύνη και τα αυτοκινούμενα αυτοκίνητα το 2024, η πλήρης αυτονομία και η αντικατάσταση των ανθρώπινων θέσεων εργασίας με την τεχνητή νοημοσύνη παραμένουν μακρινές, με την απομακρυσμένη ανθρώπινη παρακολούθηση να είναι ακόμα απαραίτητη για τα αυτοκινούμενα αυτοκίνητα.</li>
<li>Η πρόοδος στην ανθρώπινη διαστημική πτήση είναι αργή, με το Starship της SpaceX και το Artemis της NASA να αντιμετωπίζουν καθυστερήσεις, ενώ το New Glenn της Blue Origin πλησιάζει στην εκτόξευση, και ο υποτροχιακός τουρισμός δείχνει περιορισμένη πρόοδο.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις προβλέψεις του Rodney Brooks για την τεχνητή νοημοσύνη και τη ρομποτική, εστιάζοντας ιδιαίτερα στα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό και τις προόδους στην τεχνητή νοημοσύνη. - Οι επικριτές ισχυρίζονται ότι οι προβλέψεις του Brooks είναι ασαφείς και αυτοεπιβραβευτικές, ειδικά όσον αφορά την τεχνολογία αυτοκίνησης της Waymo, την οποία κάποιοι υποστηρίζουν ότι δεν είναι πλήρως αυτόνομη λόγω ανθρώπινων παρεμβάσεων. - Ο Brooks επιδιώκει να μετριάσει τον ενθουσιασμό γύρω από την τεχνητή νοημοσύνη και τη ρομποτική, επισημαίνοντας ρεαλιστικά χρονοδιαγράμματα και προκλήσεις, ενώ η συζήτηση εξετάζει επίσης την οικονομική βιωσιμότητα της τεχνολογίας αυτοκίνησης και την επίδρασή της στις θέσεις εργασίας.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Απέκτησα μια νέα υπερδύναμη" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%91%CF%80%CE%AD%CE%BA%CF%84%CE%B7%CF%83%CE%B1%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%BD%CE%AD%CE%B1%20%CF%85%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B4%CF%8D%CE%BD%CE%B1%CE%BC%CE%B7&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2010%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">«Έπρεπε να κατεβάσω την ιστοσελίδα ανταλλαγής μαθημάτων μου ή να αποβληθώ»</a></h2>
<ul>
<li>Ο JD Kaim, φοιτητής επιστήμης υπολογιστών, ανέπτυξε το HuskySwap, μια εφαρμογή σχεδιασμένη να διευκολύνει την ανταλλαγή θέσεων σε μαθήματα μεταξύ φοιτητών στο Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον. - Παρά τον αρχικό του σκοπό ως έργο μαθήματος, ο Kaim αντιμετώπισε μια &quot;Ειδοποίηση Παράβασης&quot; από το πανεπιστήμιο όταν προσπάθησε να ενσωματώσει την εφαρμογή με το επίσημο σύστημα εγγραφής. - Η κατάσταση έχει προκαλέσει ανάμεικτες αντιδράσεις, με κάποιους να επικρίνουν τις ενέργειες του πανεπιστημίου και άλλους να παρέχουν υποστήριξη και συμβουλές στον Kaim, ο οποίος παραμένει αισιόδοξος για μελλοντικές προσπάθειες και επαγγελματικές προοπτικές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο δημιουργός μιας ιστοσελίδας ανταλλαγής μαθημάτων αναγκάστηκε να την κλείσει μετά από τελεσίγραφο που έλαβε από το πανεπιστήμιό του, το Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον (UW), το οποίο απειλούσε με αποβολή. - Παρά τη συμμόρφωση, το πανεπιστήμιο επέβαλε περιορισμό στον λογαριασμό του φοιτητή, εμποδίζοντας την εγγραφή για το τελευταίο του τρίμηνο, εκτός αν αναπτύξει μια παρόμοια λύση για το πανεπιστήμιο χωρίς αποζημίωση. - Ο φοιτητής βρίσκει την κατάσταση αποθαρρυντική και αναζητά μια δίκαιη λύση από την ηγεσία του UW, ενώ παράλληλα εξετάζει νομικές συμβουλές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Ο λογαριασμός του Luigi Mangione έχει μετονομαστεί στο Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Ο Evan Carroll επισημαίνει τη διαγραφή της ταυτότητας του Luigi Mangione στο Stack Overflow, όπου ο λογαριασμός του μετονομάστηκε σε &quot;user4616250&quot; χωρίς σαφή αιτιολόγηση, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με την απόδοση υπό την άδεια Creative Commons.</li>
<li>Η έρευνα του Carroll για αυτό το ζήτημα οδήγησε σε έναν αποκλεισμό ενός έτους από το Stack Exchange, τον οποίο αντιλαμβάνεται ως εκδικητικό, σε αντίθεση με άλλες πλατφόρμες όπως το GitHub και το LinkedIn που δεν έχουν διαγράψει τον Mangione.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει μια μοναδική στάση από το Stack Exchange και καλεί για δίκαιη μεταχείριση του Mangione, ο οποίος δεν έχει καταδικαστεί για κανένα έγκλημα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο λογαριασμός του Luigi Mangione στο Stack Overflow μετονομάστηκε, οδηγώντας σε συζητήσεις σχετικά με τη διαχείριση και τα δικαιώματα απόδοσης στην πλατφόρμα.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η αφαίρεση του ονόματός του μπορεί να παραβιάσει την άδεια Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), η οποία απαιτεί σωστή αναφορά.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτείνεται σε ευρύτερες ανησυχίες σχετικά με τον εταιρικό έλεγχο επί του περιεχομένου των χρηστών και τις επιπτώσεις των πρακτικών μετριασμού στα ατομικά δικαιώματα και την κοινωνική δικαιοσύνη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Δεν χρειάζεται να πληρώσετε την αύξηση τιμής του Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Η Microsoft 365 αύξησε τις τιμές των συνδρομών της κατά περίπου 40%, επικαλούμενη την ενσωμάτωση του εργαλείου AI, Copilot, αν και η πλήρης πρόσβαση στο Copilot απαιτεί επιπλέον συνδρομή. - Οι πελάτες μπορούν να αποφύγουν την αύξηση των τιμών επιλέγοντας ένα κρυφό πλάνο &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, το οποίο διατηρεί τις παλιές τιμές αλλά δεν διαφημίζεται ανοιχτά. - Αυτή η κατάσταση αναδεικνύει τη χρήση &quot;σκοτεινών μοτίβων&quot;, όπου οι διεπαφές χρήστη σχεδιάζονται για να χειραγωγούν τις επιλογές των καταναλωτών, εγείροντας ηθικές ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και τα δικαιώματα των καταναλωτών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αύξηση της τιμής του Microsoft 365 έχει οδηγήσει τους χρήστες να εξερευνήσουν εναλλακτικές λύσεις, όπως παλαιότερες εκδόσεις όπως το Office 2010 ή δωρεάν υπηρεσίες όπως το Google Docs, λόγω ανησυχιών για την πληρωμή μηνιαίων συνδρομών για λογισμικό με ελάχιστα επαναλαμβανόμενα κόστη. - Οι επιχειρήσεις συχνά αισθάνονται υποχρεωμένες να παραμείνουν με το Software as a Service (SaaS) όπως το Microsoft 365 για την ενσωμάτωση και τη συνέχεια, παρά το υψηλό κόστος, ενώ μερικές εξετάζουν την αυτο-φιλοξενία, η οποία μπορεί να είναι δαπανηρή και επικίνδυνη. - Η Microsoft προσφέρει μια επιλογή εφάπαξ αγοράς για το Office 2024, περιορισμένη σε έναν υπολογιστή, που απευθύνεται σε όσους προτιμούν να μην δεσμευτούν σε ένα μοντέλο συνδρομής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Οι πυρκαγιές στο Λος Άντζελες αναγκάζουν χιλιάδες να εκκενώσουν, το JPL της NASA έκλεισε.</a></h2>
<ul>
<li>Οι πυρκαγιές στην κομητεία του Λος Άντζελες έχουν οδηγήσει στην εκκένωση 70,000 ανθρώπων και σε διακοπές ρεύματος που επηρεάζουν 400,000 κατοίκους, με πάνω από 1,000 κατασκευές να έχουν καταστραφεί και δύο θανάτους να έχουν αναφερθεί. - Ο κυβερνήτης της Καλιφόρνια, Γκάβιν Νιούσομ, κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης, αναπτύσσοντας την Εθνική Φρουρά και πυροσβέστες, συμπεριλαμβανομένων κρατουμένων, για να αντιμετωπίσουν την κρίση. - Το Εργαστήριο Αεριώθησης της NASA (JPL) βρίσκεται υπό απειλή, με μέτρα έκτακτης ανάγκης σε εφαρμογή και σχέδια έκτακτης ανάγκης για τη μεταφορά του ελέγχου της αποστολής στον Άρη, αν χρειαστεί.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι πυρκαγιές στο Λος Άντζελες έχουν οδηγήσει σε μαζικές εκκενώσεις και το κλείσιμο του Εργαστηρίου Αεριώθησης της NASA (JPL), υπογραμμίζοντας τη σοβαρότητα της κατάστασης.</li>
<li>Οι ισχυροί άνεμοι περιπλέκουν τις προσπάθειες κατάσβεσης πυρκαγιών, και υπάρχουν ανησυχίες για τις περικοπές στον προϋπολογισμό της πυροσβεστικής υπηρεσίας, οι οποίες μπορεί να επηρεάσουν τις δυνατότητες ανταπόκρισης.</li>
<li>Η κοινότητα υποστηρίζει ενεργά όσους επηρεάζονται από τις πυρκαγιές μέσω δωρεών και βοήθειας, δείχνοντας αλληλεγγύη απέναντι στην καταστροφή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Ένα παιχνίδι Tetris που μπορεί να παιχτεί μέσα σε ένα PDF</a></h2>
<ul>
<li>Οι σύγχρονες μηχανές PDF των επιτραπέζιων προγραμμάτων περιήγησης, όπως το PDFium και το PDF.js, μπορούν να υποστηρίξουν JavaScript με επαρκείς δυνατότητες εισόδου/εξόδου για να δημιουργήσουν απλά παιχνίδια όπως το Tetris.</li>
<li>Το έργο επιδεικνύει την ευελιξία της δημιουργίας σεναρίων PDF χρησιμοποιώντας πεδία σχολιασμού για μονοχρωματικά εικονοστοιχεία και ένα πλαίσιο εισαγωγής κειμένου για εισαγωγή από το πληκτρολόγιο, παρά κάποιους περιορισμούς.</li>
<li>Το PDF είναι διαθέσιμο σε μορφή ASCII, επιτρέποντας στους χρήστες να το ανοίξουν σε έναν επεξεργαστή κειμένου ή να δουν τον πηγαίο κώδικα στο GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα παιχνίδι Tetris έχει αναπτυχθεί μέσα σε ένα PDF χρησιμοποιώντας JavaScript, επιδεικνύοντας τις δυνατότητες των σύγχρονων μηχανών PDF όπως το PDFium και το PDF.js. - Το παιχνίδι χρησιμοποιεί πεδία σχολιασμού για την εμφάνιση των pixel και εισαγωγή κειμένου για ελέγχους, αλλά δεν είναι λειτουργικό όταν εκτυπώνεται ή σε ορισμένους προβολείς PDF όπως το Evince. - Αυτό το έργο δείχνει την ευελιξία του scripting σε PDF, ενώ παράλληλα εγείρει ανησυχίες για την ασφάλεια σχετικά με την εκτέλεση κώδικα μέσα σε PDF. Ο πηγαίος κώδικας είναι διαθέσιμος στο GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Η Salesforce δεν θα προσλάβει άλλους μηχανικούς λογισμικού το 2025, λέει ο Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Η Salesforce σχεδιάζει να σταματήσει την πρόσληψη περισσότερων μηχανικών λογισμικού το 2025, αποδίδοντας μια αύξηση παραγωγικότητας κατά 30% στις προόδους της τεχνητής νοημοσύνης, όπως δήλωσε ο CEO Marc Benioff. - Η εταιρεία θα επικεντρωθεί στο προϊόν της AI, Agentforce, και θα αυξήσει την πρόσληψη πωλητών για να επικοινωνήσουν την αξία της AI στους πελάτες. - Παρά τις πρόσφατες απολύσεις λόγω υπερπρόσληψης κατά τη διάρκεια της πανδημίας, ο Benioff αναμένει ανάπτυξη της εταιρείας τα επόμενα πέντε χρόνια, με επερχόμενες εκδηλώσεις όπως το Japan Dreamin’ και το Architect Dreamin’ στον ορίζοντα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Salesforce, Marc Benioff, ανακοίνωσε πάγωμα προσλήψεων για μηχανικούς λογισμικού το 2025, εστιάζοντας στην παραγωγικότητα που καθοδηγείται από την τεχνητή νοημοσύνη και τον έλεγχο του κόστους.</li>
<li>Αυτή η απόφαση ακολουθεί μια προηγούμενη παύση προσλήψεων και απολύσεις στις αρχές του 2023, επηρεασμένη από την πίεση των μετόχων, και θεωρείται ως στρατηγική μάρκετινγκ για τα προϊόντα AI της Salesforce.</li>
<li>Παρά τους ισχυρισμούς για αύξηση της παραγωγικότητας κατά 30% από την τεχνητή νοημοσύνη, η αμφιβολία παραμένει, και η Salesforce σχεδιάζει να επεκτείνει την ομάδα πωλήσεών της για να προωθήσει τις προσφορές AI, εγείροντας ερωτήματα σχετικά με τον ρόλο της AI στην αντικατάσταση ανθρώπινων θέσεων εργασίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Ο Steve Langasek, ένας από τους κορυφαίους παράγοντες του Ubuntu Linux, έχει πεθάνει.</a></h2>
<ul>
<li>Ο Steve Langasek, ένας εξέχων συνεισφέρων στην κοινότητα του Linux, ιδιαίτερα στο Debian και το Ubuntu, απεβίωσε την 1η Ιανουαρίου 2025, σε ηλικία 45 ετών. - Ο Langasek ήταν γνωστός για τις σημαντικές του συνεισφορές στη διαχείριση συστημάτων, την ανάπτυξη λογισμικού και τη συντήρηση πακέτων, επηρεάζοντας έργα όπως το Linux-PAM, το Samba και το OpenLDAP. - Η ηγεσία του, η καθοδήγηση και η αφοσίωσή του στις αρχές του ανοιχτού κώδικα εκτιμήθηκαν ιδιαίτερα, με εξέχουσες προσωπικότητες όπως ο Mark Shuttleworth και ο Dustin Kirkland να επαινούν την τεχνική του διορατικότητα και το πνεύμα του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Steve Langasek, ένας εξέχων συνεισφέρων στο Ubuntu Linux και το Debian, απεβίωσε σε ηλικία 45 ετών λόγω καρκίνου του παχέος εντέρου σε στάδιο 4. - Ο θάνατός του έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με τη ζωτική σημασία των πρώιμων ιατρικών εξετάσεων και τις δυσκολίες στην πρόσβασή τους. - Η τεχνολογική κοινότητα τον θυμάται για την εκτεταμένη γνώση του και την υποστηρικτική του φύση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Οπτικοποιητής Σχεδίων Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Ένας νέος ιστότοπος έχει αναπτυχθεί για την οπτικοποίηση σχεδίων του Factorio χρησιμοποιώντας διανυσματικά γραφικά (SVG), επιτρέποντας στους χρήστες να εισάγουν και να τροποποιούν σχέδια με καλλιτεχνικό τρόπο. - Το εργαλείο υποστηρίζει το Factorio 2.0 και το Factorio: Space Age, με βελτιωμένη απόδοση μετά τη μεταφορά του από Python σε JavaScript. - Οι χρήστες μπορούν να ρυθμίσουν τις ρυθμίσεις σχεδίασης και να χρησιμοποιήσουν το εργαλείο για δημιουργία εικόνων από κείμενο ή σχεδίαση με στυλό, με ενθάρρυνση για συνεισφορές και ανατροφοδότηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Οπτικοποιητής Σχεδίων του Factorio, μια ιστοσελίδα που δημιουργήθηκε από θαυμαστές, έχει ενημερωθεί για να υποστηρίζει το Factorio 2.0 και το DLC Space Age, επιτρέποντας στους χρήστες να τροποποιούν τα στυλ σχεδίασης.</li>
<li>Το έργο ξαναγράφηκε από Python σε JavaScript για να βελτιωθεί η απόδοση, και ο δημιουργός είναι ανοιχτός σε σχόλια σχετικά με σφάλματα και ιδέες για λειτουργίες.</li>
<li>Αν και ο οπτικοποιητής δεν υποστηρίζει εγγενώς mods, μπορεί να προσαρμοστεί με την προσθήκη κτιρίων mod, και η κοινότητα παραμένει ενεργά εμπλεκόμενη με το παιχνίδι.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="«Έπρεπε να κατεβάσω την ιστοσελίδα ανταλλαγής μαθημάτων μου ή να αποβληθώ»" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%CE%88%CF%80%CF%81%CE%B5%CF%80%CE%B5%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%B5%CE%B2%CE%AC%CF%83%CF%89%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%83%CE%B5%CE%BB%CE%AF%CE%B4%CE%B1%20%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%AE%CF%82%20%CE%BC%CE%B1%CE%B8%CE%B7%CE%BC%CE%AC%CF%84%CF%89%CE%BD%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%CE%AE%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CE%B2%CE%BB%CE%B7%CE%B8%CF%8E%C2%BB&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%209%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Λάθη που κάνουν οι μηχανικοί σε μεγάλες καθιερωμένες βάσεις κώδικα</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία σε μεγάλες, καθιερωμένες βάσεις κώδικα, συχνά με εκατομμύρια γραμμές κώδικα και εμπλέκοντας εκατοντάδες μηχανικούς, παρουσιάζει σημαντικές προκλήσεις για τους μηχανικούς λογισμικού. - Ένα κοινό λάθος είναι η ασυνέπεια, όπου οι μηχανικοί αγνοούν τα υπάρχοντα πρότυπα κώδικα και υλοποιούν λειτουργίες μεμονωμένα, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε προβλήματα συντήρησης και να εμποδίσει μελλοντικές βελτιώσεις. - Για να εργαστούν αποτελεσματικά σε μεγάλες βάσεις κώδικα, οι μηχανικοί πρέπει να ερευνούν τα υπάρχοντα πρότυπα, να κατανοούν την επίδραση της βάσης κώδικα στην παραγωγή, να είναι προσεκτικοί με τις εξαρτήσεις και να αφαιρούν προσεκτικά τον περιττό κώδικα για να διατηρούν την ποιότητα και την αξία.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μηχανικοί σε μεγάλες, καθιερωμένες βάσεις κώδικα συχνά αντιμετωπίζουν προκλήσεις με την ασυνέπεια και τις μη τεκμηριωμένες πρακτικές, καθιστώντας αναγκαία την εστίαση στην προσωπική ποιότητα κώδικα και την τεκμηρίωση. - Η εξισορρόπηση των βελτιώσεων με τη διατήρηση της τοπικής συνέπειας είναι κλειδί, ειδικά όταν η υπάρχουσα βάση κώδικα είναι ασυνεπής, ενώ η συνεργασία με την ευρύτερη ομάδα μπορεί να βοηθήσει στην ευθυγράμμιση των πρακτικών. - Ο απώτερος στόχος είναι η βελτίωση της λειτουργικότητας και της συντηρησιμότητας της βάσης κώδικα, απαιτώντας πραγματισμό και προσαρμογή στα υπάρχοντα πρότυπα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Μαγικοί/τραγικοί σύνδεσμοι email: μην τους κάνετε τη μόνη επιλογή</a></h2>
<ul>
<li>Οι Μαγικοί Σύνδεσμοι παρέχουν μια μέθοδο σύνδεσης χωρίς κωδικό πρόσβασης μέσω συνδέσμων email, προσφέροντας αυξημένη ασφάλεια, αλλά μπορεί να είναι άβολοι λόγω καθυστερήσεων στα email και χρήσης πολλαπλών συσκευών.</li>
<li>Μπορεί να αποτελέσουν κίνδυνο για την ασφάλεια ενθαρρύνοντας τους χρήστες να έχουν πρόσβαση σε προσωπικά emails σε συσκευές εργασίας, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για εναλλακτικές λύσεις όπως οι Κωδικοί Μίας Χρήσης (OTPs).</li>
<li>Για βελτιωμένη εμπειρία χρήστη, ειδικά για χρήστες με τεχνολογική εξοικείωση, οι κωδικοί πρόσβασης συνιστώνται ως μια πιο ευέλικτη και ασφαλής επιλογή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μαγικοί σύνδεσμοι, που χρησιμοποιούνται για την αυθεντικοποίηση, αντιμετωπίζουν προβλήματα αξιοπιστίας λόγω προβλημάτων με τα email και μπορούν να ωθήσουν τους χρήστες προς τα βιομετρικά, τα οποία μπορεί να επιβληθούν νομικά σε αντίθεση με τους κωδικούς πρόσβασης. - Οι κωδικοί πρόσβασης προτείνονται ως μια πιο ασφαλής και φιλική προς τον χρήστη εναλλακτική λύση στους μαγικούς συνδέσμους, αλλά η υιοθέτησή τους είναι ακόμα σε εξέλιξη, με πολλές υπηρεσίες να μην τους έχουν εφαρμόσει ακόμα. - Η συζήτηση για την εξισορρόπηση της ασφάλειας και της χρηστικότητας στις μεθόδους αυθεντικοποίησης παραμένει ενεργή, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην εύρεση μιας βέλτιστης λύσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Λειτουργικό Σύστημα σε 1,000 Γραμμές – Εισαγωγή</a></h2>
<ul>
<li>Το βιβλίο καθοδηγεί τους αναγνώστες στη δημιουργία ενός μικρού λειτουργικού συστήματος από την αρχή, καλύπτοντας βασικές λειτουργίες όπως η εναλλαγή περιβάλλοντος, η σελιδοποίηση και οι λειτουργίες αρχείων σε C, όλα μέσα σε περίπου 1.000 γραμμές κώδικα.</li>
<li>Δίνει έμφαση στην εκμάθηση νέων τεχνικών αποσφαλμάτωσης, ιδιαίτερα για προκλήσεις όπως η διαδικασία εκκίνησης και η σελιδοποίηση, και παρέχει παραδείγματα προς λήψη στο GitHub.</li>
<li>Το βιβλίο είναι αδειοδοτημένο υπό CC BY 4.0, με κώδικα υπό την άδεια MIT, και απαιτεί εξοικείωση με τη γλώσσα C και ένα περιβάλλον τύπου UNIX ως προαπαιτούμενα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Λειτουργικό Σύστημα σε 1,000 Γραμμές&quot; είναι ένα βιβλίο που καθοδηγεί τους αναγνώστες στη δημιουργία ενός λειτουργικού συστήματος από το μηδέν χρησιμοποιώντας οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού, όχι μόνο την C.</li>
<li>Το βιβλίο δίνει έμφαση στα βασικά στοιχεία ενός λειτουργικού συστήματος, αποφεύγοντας μια παραδοσιακή δομή τύπου UNIX, και στοχεύει να είναι ένα ενδιαφέρον και δημιουργικό έργο.</li>
<li>Προσκαλεί συνεισφορές και ανατροφοδότηση, προσφέροντας περιεχόμενο σε μορφή Markdown, και λειτουργεί ως πολύτιμος πόρος για την εκμάθηση και τον πειραματισμό με την ανάπτυξη λειτουργικών συστημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Σπάσιμο ενός κλειδιού DKIM 512-bit για λιγότερο από $8 στο cloud</a></h2>
<ul>
<li>Μια μελέτη των εγγραφών SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) και DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) των κορυφαίων 1 εκατομμυρίου ιστοσελίδων αποκάλυψε πάνω από 1.700 δημόσια κλειδιά DKIM μικρότερα από 1.024 bits, τα οποία θεωρούνται μη ασφαλή. - Οι ερευνητές κατάφεραν να σπάσουν ένα κλειδί DKIM 512-bit από το redfin.com χρησιμοποιώντας Python και CADO-NFS με κόστος κάτω από 8 δολάρια σε έναν διακομιστή cloud, αποδεικνύοντας την ευπάθεια των μικρών κλειδιών. - Η μελέτη υπογραμμίζει την ανάγκη οι πάροχοι email να απορρίπτουν τις υπογραφές DKIM με κλειδιά μικρότερα από 1.024 bits, καθώς ορισμένοι πάροχοι όπως το Yahoo Mail, το Mailfence και το Tuta αποδέχθηκαν την παραβιασμένη υπογραφή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αποκρυπτογράφηση ενός κλειδιού DKIM (DomainKeys Identified Mail) 512-bit είναι πλέον οικονομικά προσιτή, κοστίζοντας λιγότερο από $8 χρησιμοποιώντας υπηρεσίες cloud, υπογραμμίζοντας την ευπάθεια των παρωχημένων μεθόδων κρυπτογράφησης.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει την αναγκαιότητα για ισχυρότερα κλειδιά DKIM και τις προκλήσεις στην εξισορρόπηση της ασφάλειας με τη χρηστικότητα, καθώς πολλά συστήματα εξακολουθούν να βασίζονται σε παρωχημένα κλειδιά, θέτοντας σημαντικούς κινδύνους ασφαλείας.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τις ευρύτερες επιπτώσεις για την ασφάλεια των email και την επείγουσα ανάγκη για ενημερωμένα πρότυπα ώστε να προστατεύονται από τις εξελισσόμενες απειλές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Η Microsoft μεταμφιέζει το Bing ως Google για να ξεγελάσει τους απρόσεκτους χρήστες αναζήτησης</a></h2>
<ul>
<li>Η Microsoft φέρεται να αλλάζει την εμφάνιση του Bing ώστε να μοιάζει με τη διεπαφή της Google, ενδεχομένως παραπλανώντας τους χρήστες να χρησιμοποιούν το Bing ακούσια. - Αυτή η στρατηγική υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει η Microsoft στον ανταγωνισμό με το σημαντικό μερίδιο αγοράς της Google στη βιομηχανία μηχανών αναζήτησης. - Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η τακτική μπορεί να δίνει προτεραιότητα στους επιχειρηματικούς στόχους της Microsoft έναντι της παροχής μιας αυθεντικής εμπειρίας χρήστη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Microsoft αλλάζει την εμφάνιση του Bing ώστε να μοιάζει με το Google όταν οι χρήστες αναζητούν το &quot;Google&quot; στο Bing, αξιοποιώντας την αναγνωρισιμότητα της μάρκας Google.</li>
<li>Αυτή η τακτική είναι αμφιλεγόμενη, με κάποιους να τη θεωρούν παραπλανητική και άλλους ως μια στρατηγική κίνηση για να διατηρήσουν χρήστες που μπορεί να μην παρατηρήσουν τη διαφορά.</li>
<li>Οι νομικοί ειδικοί υποδεικνύουν ότι, ενώ η Google θα μπορούσε ενδεχομένως να καταθέσει μήνυση, η απόδειξη εξαπάτησης χωρίς σαφή παραβίαση εμπορικού σήματος θα ήταν δύσκολη, υπογραμμίζοντας τη στρατηγική ανταγωνισμού της Microsoft στην αγορά μηχανών αναζήτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Απολύθηκα για πρώτη φορά στην καριέρα μου, και μάλιστα δύο φορές μέσα σε ένα χρόνο</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του να απολυθεί δύο φορές μέσα σε ένα χρόνο, τονίζοντας τη σημασία της διατήρησης καλών σχέσεων με πρώην εργοδότες και της προετοιμασίας για αναζήτηση εργασίας. - Κύρια σημάδια πιθανών απολύσεων περιλαμβάνουν την έλλειψη οράματος της εταιρείας, περισπασμούς, χαμηλή χρήση προϊόντων και ξαφνικές συναντήσεις της εταιρείας, προτείνοντας ότι οι εργαζόμενοι πρέπει να παραμένουν σε εγρήγορση. - Συμβουλές για όσους απολύθηκαν περιλαμβάνουν την ενημέρωση βιογραφικών, την υποβολή αίτησης για ανεργία, την αξιοποίηση του LinkedIn και της δικτύωσης, την κατανόηση επιχειρηματικών μοντέλων και τη διατήρηση της αυτοεκτίμησης πέρα από την απασχόληση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας, έχοντας βιώσει δύο απολύσεις μέσα σε ένα χρόνο, τονίζει τη σημασία της χρήσης μιας απλής, γραμμικής μορφής βιογραφικού για τη βελτίωση των ποσοστών απόκρισης από τα Συστήματα Παρακολούθησης Αιτήσεων (ATS). - Τα ATS συχνά παρερμηνεύουν τις σύγχρονες μορφές βιογραφικών, κάτι που μπορεί να επηρεάσει αρνητικά τα αποτελέσματα των αιτήσεων εργασίας. Η απλοποίηση των βιογραφικών και η εστίαση στις ευθύνες των ρόλων μπορεί να μετριάσει αυτό το ζήτημα. - Η δικτύωση, η διατήρηση καλών σχέσεων και η ανάπτυξη ενός ποικίλου συνόλου δεξιοτήτων είναι κρίσιμες στρατηγικές για τη σταθερότητα και την ασφάλεια της καριέρας σε μια απαιτητική αγορά εργασίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Νευρικότητα</a></h2>
<ul>
<li>Το Fidget είναι μια βιβλιοθήκη βασισμένη στη γλώσσα Rust, σχεδιασμένη για τη διαχείριση μεγάλων μαθηματικών εκφράσεων, ιδιαίτερα για έμμεσες επιφάνειες, οι οποίες είναι συμπαγείς και υποστηρίζουν λειτουργίες όπως η ένωση και η τομή. - Η βιβλιοθήκη είναι δομημένη σε τρία επίπεδα: το frontend (μετατρέπει τα scripts σε bytecode), το backend (αξιολογεί αποτελεσματικά τις εκφράσεις) και τα demos, με υποστήριξη για SIMD (Single Instruction, Multiple Data) και αυτόματη διαφοροποίηση. - Το Fidget είναι πλέον διαθέσιμο δημόσια στο GitHub υπό την άδεια MPL 2.0, με μελλοντικά σχέδια για ενσωμάτωση GPU και βελτιωμένο meshing, ενθαρρύνοντας την εξερεύνηση και ανάπτυξη από τους χρήστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Fidget, ένα έργο του Matt Keeter, εξερευνά διάφορους τομείς της επιστήμης των υπολογιστών, συμπεριλαμβανομένων των δομών δεδομένων, των αλγορίθμων, των μεταγλωττιστών και των γραφικών, δημιουργώντας ενδιαφέρον για τις πιθανές εφαρμογές του σε τομείς όπως η τρισδιάστατη εκτύπωση και το CAD (Σχεδίαση με Υπολογιστική Υποστήριξη).</li>
<li>Αν και δεν υποστηρίζει εξαγωγή STEP (Πρότυπο για την Ανταλλαγή Δεδομένων Μοντέλου Προϊόντων) λόγω διαφορετικών αναπαραστάσεων δεδομένων, το Fidget προσφέρει άλλες λειτουργικότητες και περιλαμβάνει συνδέσεις για το Rhai, μια γλώσσα σεναρίων για το Rust.</li>
<li>Το έργο έχει εμπνεύσει πρωτοβουλίες δημιουργικής κωδικοποίησης και συζητήσεις, αναδεικνύοντας την ευελιξία και την καινοτόμο δυναμική του στην τεχνολογική κοινότητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Αναβίωση Σέρβο: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Η Igalia αναζωογόνησε το έργο Servo, μια πειραματική μηχανή περιήγησης που αρχικά δημιουργήθηκε από τη Mozilla, αναλαμβάνοντας τη συντήρησή του τον Ιανουάριο του 2023. - Σημαντική πρόοδος περιλαμβάνει την αναβάθμιση εξαρτήσεων, τη βελτίωση της συνεχούς ενσωμάτωσης (CI) και των εργαλείων, την επέκταση της υποστήριξης της κοινότητας και την προσθήκη υποστήριξης για Android και OpenHarmony. - Το έργο έχει συγκεντρώσει πάνω από $24,500 σε δωρεές, με μελλοντικούς στόχους να γίνει η προεπιλεγμένη μηχανή ιστού για εφαρμογές Rust και να αναπτύξει ένα πλήρως εξοπλισμένο πρόγραμμα περιήγησης, παρά τις προκλήσεις όπως ο ανταγωνισμός και η χρηματοδότηση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Servo, μια μηχανή περιήγησης, βιώνει μια αναβίωση με ενημερώσεις και τώρα δέχεται δωρεές μέσω του Open Collective και των χορηγών του GitHub. - Η Igalia, ένας σημαντικός συνεισφέρων στο Servo, συμμετέχει επίσης στην ανάπτυξη του Chromium, υπογραμμίζοντας τη σημασία των ποικίλων μηχανών περιήγησης. - Παρά τις προηγούμενες αποτυχίες, όπως η διακοπή της ανάπτυξής του από τη Mozilla, το Servo παραμένει ενεργό, με συζητήσεις για τα οφέλη της επανεγγραφής του σε Rust και ελπίδες για μελλοντική χρηματοδότηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Μια μέρα στη ζωή ενός παραγωγικού πληρώματος φωνητικής απάτης</a></h2>
<ul>
<li>Η Apple και η Google έχουν εκδώσει προειδοποιήσεις σχετικά με τηλεφωνικές απάτες, ωστόσο μια ομάδα που ονομάζεται &quot;Crypto Chameleon&quot; εκμεταλλεύεται τις υπηρεσίες τους για να διεξάγει επιθέσεις phishing, με αποτέλεσμα σημαντικές οικονομικές απώλειες για θύματα όπως ο επενδυτής κρυπτονομισμάτων Tony, ο οποίος έχασε 4,7 εκατομμύρια δολάρια.</li>
<li>Η συμμορία phishing χρησιμοποιεί εξελιγμένες μεθόδους, συμπεριλαμβανομένων κιτ phishing που μιμούνται σελίδες αυθεντικοποίησης και ψεύτικες κλήσεις υποστήριξης της Apple, με ρόλους όπως Καλών, Χειριστής, Αποστραγγιστής και Ιδιοκτήτης για να εκτελέσουν τις απάτες τους.</li>
<li>Παρά τις εσωτερικές προδοσίες, αυτές οι ομάδες κυβερνοεγκληματιών συνεχίζουν να ευδοκιμούν σε πλατφόρμες όπως το Telegram και το Discord, με έμφαση στη στόχευση πλούσιων ατόμων, ιδιαίτερα εκείνων με περιουσιακά στοιχεία σε κρυπτονομίσματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας αγροτικός σταθμός καυσίμων στο Οχάιο έπεσε θύμα μιας απάτης φωνητικού phishing, όπου οι απατεώνες προσποιήθηκαν ότι ήταν ο σταθμός για να ζητήσουν πληρωμές με πιστωτική κάρτα μέσω τηλεφώνου χρησιμοποιώντας ψεύτικο αναγνωριστικό κλήσης. - Το περιστατικό υπογραμμίζει την πιθανή αύξηση τέτοιων απατών με τη χρήση εργαλείων αυτοματισμού, τονίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένα μέτρα ασφαλείας. - Ο δημοσιογράφος κυβερνοασφάλειας Brian Krebs, γνωστός για την αποκάλυψη διαδικτυακών απατών, αντιμετώπισε δυσκολίες όταν η Akamai σταμάτησε την προστασία DDoS για τον ιστότοπό του, αναγκάζοντας την Google να παρέχει υποστήριξη, αναδεικνύοντας τις συνεχιζόμενες προκλήσεις κυβερνοασφάλειας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Streets GL είναι ένα έργο 3D OpenStreetMap που επιτρέπει στους χρήστες να εξερευνούν λεπτομερείς 3D χάρτες, αν και ορισμένοι χρήστες έχουν παρατηρήσει ότι τα δεδομένα OSM είναι παρωχημένα και ορισμένα χαρακτηριστικά, όπως οι γέφυρες, παρουσιάζουν προβλήματα.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν προτείνει βελτιώσεις, συμπεριλαμβανομένης της χρήσης του Cloudflare για ταχύτερη φόρτωση, την ενημέρωση των δεδομένων κτιρίων και την ενσωμάτωση δεδομένων υψομέτρου για την ενίσχυση της οπτικής εμπειρίας.</li>
<li>Το έργο υποστηρίζει τη μεταφόρτωση αρχείων GPX και FIT για διαδρομές GPS, επιτρέποντας την αλληλεπίδραση με τον χάρτη μέσω ελέγχων πληκτρολογίου και ποντικιού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Αντίο Windows gaming; Το SteamOS επεκτείνεται επίσημα πέρα από το Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Το Legion Go S της Lenovo θα είναι η πρώτη συσκευή εκτός Valve που θα είναι επίσημα &quot;Powered by SteamOS&quot;, υποδεικνύοντας μια σημαντική αλλαγή από τα Windows για τους υπολογιστές gaming.</li>
<li>Η έκδοση SteamOS της συσκευής θα είναι πιο προσιτή, ξεκινώντας από $500, σε σύγκριση με την έκδοση Windows που κοστίζει $730.</li>
<li>Το σχέδιο της Valve να κυκλοφορήσει μια beta έκδοση του SteamOS για προσωπικές εγκαταστάσεις θα μπορούσε να αμφισβητήσει την κυριαρχία των Windows στο PC gaming, προωθώντας μια ευρύτερη στροφή προς το gaming βασισμένο σε Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το SteamOS επεκτείνει την εμβέλειά του πέρα από το Steam Deck, παρουσιάζοντας τον εαυτό του ως μια αξιόπιστη εναλλακτική λύση στα Windows για τους λάτρεις των παιχνιδιών.</li>
<li>Η χρήση του Proton, ενός στρώματος συμβατότητας, επιτρέπει στα περισσότερα παιχνίδια να τρέχουν αποτελεσματικά σε Linux, αν και ορισμένα παιχνίδια πολλαπλών παικτών με συστήματα αντι-cheat σε επίπεδο πυρήνα μπορεί να αντιμετωπίσουν προβλήματα.</li>
<li>Με εργαλεία όπως το Heroic και το Lutris που απλοποιούν την πρόσβαση σε παιχνίδια από διαφορετικές πλατφόρμες, το SteamOS προσφέρει μια απλοποιημένη, κονσολόμορφη εμπειρία, ενδεχομένως αμφισβητώντας την κυριαρχία των Windows στον τομέα των παιχνιδιών καθώς περισσότερες συσκευές το υιοθετούν.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Λάθη που κάνουν οι μηχανικοί σε μεγάλες καθιερωμένες βάσεις κώδικα" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%9B%CE%AC%CE%B8%CE%B7%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%BA%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%BD%20%CE%BF%CE%B9%20%CE%BC%CE%B7%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CE%AF%20%CF%83%CE%B5%20%CE%BC%CE%B5%CE%B3%CE%AC%CE%BB%CE%B5%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CE%B8%CE%B9%CE%B5%CF%81%CF%89%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%B5%CF%82%20%CE%B2%CE%AC%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82%20%CE%BA%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%208%20%CE%99%CE%B1%CE%BD%CE%BF%CF%85%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202025%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
