<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 19:14:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Η σωστή ποσότητα διαφημίσεων είναι μηδέν</a></h2>
<ul>
<li>Η The Verge έχει εισάγει ένα μοντέλο συνδρομής με μια έκδοση που προστατεύεται από paywall, προσφέροντας οφέλη όπως πλήρη κείμενα RSS feeds στους συνδρομητές.</li>
<li>Η συνδρομή στοχεύει στη μείωση της έκθεσης σε διαφημίσεις, αλλά υπάρχει κριτική ότι οι πληρωμένοι συνδρομητές δεν θα πρέπει να βλέπουν καθόλου διαφημίσεις.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με την πιθανή πώληση δεδομένων σε διαφημιστές, υποδεικνύοντας ότι οι συνδρομητές δεν θα πρέπει να υπόκεινται τόσο σε διαφημίσεις όσο και σε εμπορευματοποίηση δεδομένων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση για τις διαφημίσεις στα μέσα επικεντρώνεται στην αναγκαιότητά τους, με ορισμένους να τις θεωρούν κρίσιμες για τη διαφοροποίηση των εσόδων και τη μείωση του κόστους, ενώ άλλοι υποστηρίζουν μια εμπειρία χωρίς διαφημίσεις για τους συνδρομητές που πληρώνουν.</li>
<li>Οι επικριτές επισημαίνουν ζητήματα ιδιωτικότητας και την παρεμβατική φύση των διαδικτυακών διαφημίσεων σε σύγκριση με τις παραδοσιακές έντυπες διαφημίσεις, εκφράζοντας ανησυχίες για την εμπειρία των καταναλωτών και την ακεραιότητα των μέσων.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει τη βιωσιμότητα των μοντέλων που υποστηρίζονται από διαφημίσεις και εξετάζει εναλλακτικές μεθόδους χρηματοδότησης, όπως οι συνδρομές ή η άμεση υποστήριξη μέσω πλατφορμών όπως το Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Το πρόβλημα του 70%: Σκληρές αλήθειες για την κωδικοποίηση με τη βοήθεια της τεχνητής νοημοσύνης</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα εργαλεία κωδικοποίησης με υποβοήθηση από τεχνητή νοημοσύνη μπορούν να δημιουργούν κώδικα γρήγορα, παρόμοια με τους νεότερους προγραμματιστές, αλλά συχνά απαιτούν λεπτομερή έλεγχο από έμπειρους προγραμματιστές λόγω συχνών λαθών.</li>
<li>Ενώ τα εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης διαπρέπουν στην αντιμετώπιση επαναλαμβανόμενων εργασιών και στην παροχή αρχικών σχεδίων κώδικα, δυσκολεύονται με την επίλυση σύνθετων προβλημάτων και τη δημιουργικότητα, περιορίζοντας την ικανότητά τους να αντικαταστήσουν πλήρως τους ανθρώπινους προγραμματιστές.</li>
<li>Η ενσωμάτωση εργαλείων τεχνητής νοημοσύνης στις ροές εργασίας ανάπτυξης παρουσιάζει μια πρόκληση: την ενίσχυση της μάθησης και της παραγωγικότητας χωρίς να εμποδίζεται η ανάπτυξη βασικών δεξιοτήτων επίλυσης προβλημάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Το αεροδρόμιο του Πόρτλαντ επεκτείνεται με μια εκτεταμένη στέγη από μασίφ ξύλο.</a></h2>
<ul>
<li>Το Αεροδρόμιο του Πόρτλαντ (PDX) έχει επεκτείνει τον κύριο τερματικό του σταθμό με μια βιώσιμη στέγη από ξύλο, σχεδιασμένη από την ZGF, χρησιμοποιώντας τοπικά προερχόμενο γλουλαμ από έλατο Ντάγκλας.</li>
<li>Η εννέα στρεμμάτων στέγη στοχεύει στην ενίσχυση της χωρητικότητας του αεροδρομίου και της εμπειρίας των επιβατών, ενώ μειώνει το ανθρακικό αποτύπωμα, ενσωματώνοντας βιοφιλικά στοιχεία για μια φιλόξενη ατμόσφαιρα.</li>
<li>Αυτό το έργο θέτει ένα νέο πρότυπο για τον βιώσιμο σχεδιασμό αεροδρομίων, με την ολοκλήρωση να αναμένεται το 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το αεροδρόμιο του Πόρτλαντ έχει εισαγάγει μια νέα στέγη από μαζική ξυλεία, η οποία ενισχύει το φυσικό φως και αυξάνει το ύψος της οροφής, ως μέρος ενός πολυφασικού έργου ανακαίνισης.</li>
<li>Ο σχεδιασμός εκτιμάται για την αισθητική του και τη βελτιωμένη ακουστική, αλλά ορισμένοι χρήστες αναφέρουν σύγχυση με την καθοδήγηση.</li>
<li>Η χρήση του ξύλου θεωρείται μια βιώσιμη επιλογή κατασκευής, αν και υπάρχουν συζητήσεις σχετικά με την επίδρασή του στις εκπομπές άνθρακα, κάνοντας συγκρίσεις με άλλα σύγχρονα αεροδρόμια με φυσικά θέματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Το διοικητικό συμβούλιο της Intel και ένα παράδειγμα όταν τα διοικητικά συμβούλια και ο βραχυπρόθεσμος προσανατολισμός αποτυγχάνουν</a></h2>
<ul>
<li>Η αποχώρηση του Pat Gelsinger από την Intel παρουσιάζεται ως απόλυση παρά ως συνταξιοδότηση, υπογραμμίζοντας τις αποτυχίες του διοικητικού συμβουλίου και την εστίαση σε βραχυπρόθεσμες στρατηγικές αντί για μακροπρόθεσμη στρατηγική. - Η έλλειψη εξειδίκευσης του διοικητικού συμβουλίου στους ημιαγωγούς και η εστίαση στην άμεση αξία των μετόχων έχουν επικριθεί, ενδεχομένως βλάπτοντας τις μακροπρόθεσμες προοπτικές της Intel και της βιομηχανίας ημιαγωγών των Η.Π.Α. - Η αποτυχία του διοικητικού συμβουλίου να υποστηρίξει τη στρατηγική IDM 2.0 του Gelsinger υποδηλώνει μια στροφή προς την πώληση μερών της εταιρείας, που μπορεί να ωφελήσει τους μετόχους βραχυπρόθεσμα αλλά θα μπορούσε να βλάψει το μέλλον της Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η διοίκηση της Intel έχει δεχθεί κριτική για την έλλειψη τεχνικής εξειδίκευσης και την προτεραιότητα που δίνει στα βραχυπρόθεσμα κέρδη, κάτι που ορισμένοι πιστεύουν ότι έχει συμβάλει στις πρόσφατες δυσκολίες της εταιρείας.</li>
<li>Ο Pat Gelsinger, ο τρέχων διευθύνων σύμβουλος, θεωρείται ικανός, αλλά φέρεται να στερείται επαρκούς υποστήριξης από το διοικητικό συμβούλιο, το οποίο ιστορικά έχει επικεντρωθεί περισσότερο στα μερίσματα και τα συμφέροντα των μετόχων παρά στην καινοτομία.</li>
<li>Υπάρχουν εκκλήσεις για μια πολιτιστική αλλαγή εντός της Intel, με έμφαση στην ανάγκη για καλύτερη ευθυγράμμιση με τους μακροπρόθεσμους στόχους για να εξασφαλιστεί το μέλλον της εταιρείας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Γρήγορος, μονοαρχικός, ανοιχτού κώδικα διακομιστής εφαρμογών κατασκευασμένος με Rust και SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Το TrailBase είναι ένας διακομιστής εφαρμογών ανοιχτού κώδικα σχεδιασμένος για γρήγορα, τύπου ασφαλή APIs, χρησιμοποιώντας Rust, SQLite και V8, και είναι κατάλληλος για κινητές, διαδικτυακές ή επιτραπέζιες εφαρμογές.</li>
<li>Προσφέρει καθυστερήσεις κάτω του ενός χιλιοστού του δευτερολέπτου, εξαλείφοντας την ανάγκη για ειδικές κρυφές μνήμες, και υποστηρίζει διάφορες πλατφόρμες με διαθέσιμα προ-κατασκευασμένα δυαδικά αρχεία και πακέτα πελατών για Linux, MacOS, και πολλές γλώσσες προγραμματισμού.</li>
<li>Το TrailBase είναι αδειοδοτημένο υπό την OSL-3.0, επιτρέποντάς του να χρησιμοποιείται ως πλαίσιο χωρίς επιπλέον απαιτήσεις αδειοδότησης, και ενθαρρύνονται οι συνεισφορές από την κοινότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Trailbase είναι ένας γρήγορος, μονοαρχιακός, ανοιχτού κώδικα διακομιστής εφαρμογών που έχει αναπτυχθεί χρησιμοποιώντας Rust και SQLite, ο οποίος έχει ξεκινήσει συζητήσεις σχετικά με την ασφάλειά του, ιδιαίτερα όσον αφορά τους κινδύνους SQL injection. - Οι χρήστες έχουν προτείνει βελτιώσεις όπως η χρήση προετοιμασμένων δηλώσεων ή ετικετοποιημένων συμβολοσειρών προτύπων για την ενίσχυση της ασφάλειας των ερωτημάτων SQL, και έχουν συγκρίνει το Trailbase με παρόμοια έργα όπως το Pocketbase και το Supabase. - Παρά κάποιες ανησυχίες για την σαφήνεια της τεκμηρίωσης και τις συζητήσεις για την αδειοδότηση, το Trailbase έχει λάβει θετική υποδοχή για τις δυνατότητές του και τις σεβαστές συγκρίσεις με άλλα έργα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Η Gitlab ονομάζει τον Bill Staples ως νέο CEO</a></h2>
<ul>
<li>Η GitLab έχει διορίσει τον Bill Staples ως νέο CEO, με τον συνιδρυτή Sid Sijbrandij να μετακινείται στη θέση του Εκτελεστικού Προέδρου του Διοικητικού Συμβουλίου λόγω λόγων υγείας.</li>
<li>Ο Staples, πρώην Διευθύνων Σύμβουλος της New Relic, φέρνει εκτενή εμπειρία σε πλατφόρμες προγραμματιστών στη GitLab, μια εξέχουσα πλατφόρμα DevSecOps με τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Η GitLab εξυπηρετεί πάνω από 10.000 πελάτες, παράγει πάνω από 750 εκατομμύρια δολάρια σε έσοδα και εμπιστεύεται από περισσότερους από 40 εκατομμύρια χρήστες, συμπεριλαμβανομένων πάνω από το ήμισυ των εταιρειών Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η GitLab έχει διορίσει τον Bill Staples ως τον νέο CEO, διαδεχόμενος τον Sid Sijbrandij, ο οποίος αποχωρεί για να επικεντρωθεί στη θεραπεία του καρκίνου του.</li>
<li>Η αλλαγή ηγεσίας υποδηλώνει τη στρατηγική στροφή της GitLab από μια προσέγγιση επικεντρωμένη στους προγραμματιστές προς την στόχευση πωλήσεων σε επιχειρήσεις, με τον Staples να έχει εμπειρία στην προετοιμασία εταιρειών για εξαγορά.</li>
<li>Ο διορισμός έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με το μέλλον του GitLab, την πιθανή πώληση και τον ανταγωνισμό με το GitHub, καθώς και ανησυχίες των χρηστών για την τιμολόγηση και την εστίαση του προϊόντος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Τα τρία πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν αποκαταστήσει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας.</a></h2>
<ul>
<li>Τα πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν επανεκκινήσει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας μετά από πρόσφατες επιθέσεις στο δίκτυο, υπογραμμίζοντας τη σημασία μιας σταθερής παροχής ενέργειας για την πυρηνική ασφάλεια.</li>
<li>Ο Διεθνής Οργανισμός Ατομικής Ενέργειας (IAEA) παρακολουθεί ενεργά την κατάσταση στην Ουκρανία, υπογραμμίζοντας τη δέσμευσή του για την πυρηνική ασφάλεια και ασφάλεια.</li>
<li>Εξοπλισμός αξίας άνω των 14 εκατομμυρίων ευρώ έχει παρασχεθεί στην Ουκρανία για την ενίσχυση των μέτρων πυρηνικής ασφάλειας και προστασίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν επαναλάβει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας, δείχνοντας ανθεκτικότητα παρά τη συνεχιζόμενη σύγκρουση.</li>
<li>Οι διακοπές ρεύματος συνήθως επιλύονται εντός 48 ωρών, αναδεικνύοντας την αποτελεσματικότητα της διαχείρισης και των δυνατοτήτων επισκευής του δικτύου ηλεκτρικής ενέργειας της Ουκρανίας.</li>
<li>Η χρήση εναλλακτικών λύσεων, όπως οι μπαταρίες ηλιακών αντιστροφέων, από κατοίκους και επιχειρήσεις υπογραμμίζει την προσαρμοστικότητα στη διατήρηση των λειτουργιών κατά τη διάρκεια διακοπών ρεύματος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Η υποτιθέμενη εκστρατεία χάκινγκ κατόπιν παραγγελίας της ExxonMobil που στοχεύει ακτιβιστές για το κλίμα</a></h2>
<ul>
<li>Η ExxonMobil κατηγορείται ότι οργάνωσε μια εκστρατεία μίσθωσης χάκερ, με την ονομασία &quot;Fox Hunt,&quot; στοχεύοντας πάνω από 500 ακτιβιστές για το κλίμα και δημοσιογράφους χρησιμοποιώντας προηγμένες κυβερνοδυνατότητες.</li>
<li>Η επιχείρηση φέρεται να περιλάμβανε επιθέσεις phishing και διαρροή email για να υπονομεύσει τους υποστηρικτές του περιβάλλοντος και να υποστηρίξει τις νομικές στρατηγικές της Exxon, παρά την άρνηση της εταιρείας για εμπλοκή.</li>
<li>Αυτή η υπόθεση υπογραμμίζει την αυξανόμενη τάση του ψηφιακού πολέμου σε εταιρικές διαμάχες, προκαλώντας έρευνες από το FBI και εκκλήσεις για ισχυρότερα νομικά μέτρα για την καταπολέμηση τέτοιων κυβερνοεπιχειρήσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ExxonMobil κατηγορείται ότι οργάνωσε μια εκστρατεία hacking κατόπιν παραγγελίας, στοχεύοντας ακτιβιστές για το κλίμα και την οργάνωση Fight for the Future, η οποία υποστηρίζει την ουδετερότητα του διαδικτύου.</li>
<li>Η επίθεση, που αρχικά θεωρήθηκε τυχαία, αργότερα αναγνωρίστηκε ως προσπάθεια πρόσβασης σε εσωτερικές επικοινωνίες, ωθώντας την οργάνωση να υιοθετήσει μια πολιτική διατήρησης email για 3 μήνες για προστασία.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει την αναγκαιότητα για λογοδοσία και αυστηρότερους κανονισμούς σχετικά με την εταιρική κακοδιαχείριση, με πιθανούς συνδέσμους με έναν μεγάλο Αμερικανικό πάροχο υπηρεσιών διαδικτύου (ISP) ή την ομάδα λόμπι του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Ομάδες Kagi</a></h2>
<ul>
<li>Το Kagi for Teams, που πρόκειται να κυκλοφορήσει στις 5 Δεκεμβρίου 2024, προσφέρει στις επιχειρήσεις ένα εργαλείο αναζήτησης και τεχνητής νοημοσύνης με έμφαση στην ιδιωτικότητα, χωρίς διαφημίσεις, παρακολούθηση ή συλλογή δεδομένων.</li>
<li>Η υπηρεσία περιλαμβάνει μια premium μηχανή αναζήτησης και καθολική πρόσβαση σε AI, με ευέλικτη τιμολόγηση βασισμένη στους ενεργούς χρήστες, προσφέροντας επαγγελματικά και απόλυτα σχέδια.</li>
<li>Η Kagi υπόσχεται γρήγορη εγκατάσταση, διαθέσιμη υποστήριξη και σημαντική απόδοση επένδυσης (ROI) μέσω ταχύτερων χρόνων έρευνας, εξασφαλίζοντας την ιδιωτικότητα των δεδομένων για τις επιχειρήσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Kagi Teams είναι μια μηχανή αναζήτησης που επαινείται για τα αποτελέσματα αναζήτησης υψηλής ποιότητας χωρίς διαφημίσεις, προσφέροντας μια πιο καθαρή εμπειρία σε σύγκριση με το Google.</li>
<li>Ορισμένοι χρήστες είναι πρόθυμοι να πληρώσουν $120/έτος για το Kagi, εκτιμώντας την ικανότητά του να φιλτράρει διαφημίσεις και απάτες, αλλά υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με τη χρήση του Yandex, μιας ρωσικής μηχανής αναζήτησης με δεσμούς με το Κρεμλίνο.</li>
<li>Η Kagi παρέχει επίσης ενσωματώσεις AI και ένα ομαδικό σχέδιο για επιχειρήσεις, αν και η σύνδεση με τη Yandex παραμένει μια σημαντική ανησυχία για ορισμένους χρήστες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Πέρασα έναν χρόνο δημιουργώντας ένα μάθημα Android για ηλικιωμένους</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα βιντεομάθημα για να διδάξει ηλικιωμένα άτομα πώς να χρησιμοποιούν smartphones με Android, αντιμετωπίζοντας κοινές προκλήσεις όπως ο φόβος από τις διεπαφές και η έλλειψη βασικών δεξιοτήτων όπως το κύλιση ή το σάρωση.</li>
<li>Το μάθημα περιλαμβάνει ένα σενάριο 400 σελίδων, βιντεοσκοπήσεις και μια εφαρμογή Android με ασκήσεις, που αρχικά φιλοξενήθηκε στο Udemy και αργότερα μεταφέρθηκε σε έναν ειδικό ιστότοπο, το &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Η προώθηση του μαθήματος είναι δύσκολη λόγω των δυσκολιών που αντιμετωπίζει το στοχευμένο κοινό με την ηλεκτρονική εγγραφή και πληρωμή, και ο συγγραφέας αναζητά σχόλια για βελτίωση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα μάθημα Android αναπτύχθηκε ειδικά για ηλικιωμένους για να τους βοηθήσει με τη βασική χρήση smartphone, λαμβάνοντας θετικές κριτικές στο Udemy παρά τις κάποιες προκλήσεις. - Τα σχόλια ανέφεραν ζητήματα όπως προειδοποιήσεις για cookies και σύγχυση με τις συνδρομές, με προτάσεις για απλοποίηση του περιεχομένου και συμπερίληψη δημοφιλών εφαρμογών όπως το WhatsApp. - Μελλοντικές βελτιώσεις μπορεί να περιλαμβάνουν μεταφράσεις και αντιμετώπιση θεμάτων προσβασιμότητας για καλύτερη υποστήριξη των ηλικιωμένων στην πλοήγηση σε smartphones και διαδικτυακούς πόρους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Η μονάδα της McKinsey θα πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει ισχυρισμούς ότι δωροδόκησε Νοτιοαφρικανούς αξιωματούχους.</a></h2>
<ul>
<li>Μια θυγατρική της McKinsey &amp; Company συμφώνησε να πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει κατηγορίες για δωροδοκία Νοτιοαφρικανών αξιωματούχων, όπως αναφέρθηκε από το Υπουργείο Δικαιοσύνης των Η.Π.Α.</li>
<li>Το σχέδιο δωροδοκίας, που περιλάμβανε την McKinsey Africa, οδήγησε σε κέρδη ύψους 85 εκατομμυρίων δολαρίων μέσω συμβάσεων με κρατικά ελεγχόμενες εταιρείες κοινής ωφέλειας.</li>
<li>Ο πρώην συνεργάτης της McKinsey, Βίκας Σάγκαρ, παραδέχθηκε την ενοχή του για κατηγορίες συνωμοσίας βάσει του Νόμου περί Πρακτικών Διαφθοράς στο Εξωτερικό, και η McKinsey Africa έχει συμφωνήσει σε μια τριετή αναβολή δίωξης, δεσμευόμενη να ενισχύσει τα μέτρα συμμόρφωσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η McKinsey συμφώνησε να πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει κατηγορίες για δωροδοκία Νοτιοαφρικανών αξιωματούχων, αναδεικνύοντας ανησυχίες για τη διαφθορά εντός των συμβουλευτικών εταιρειών.</li>
<li>Η διευθέτηση προκαλεί συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα των χρηματικών ποινών ως αποτρεπτικό μέσο και την ευθύνη των μεγάλων εταιρειών.</li>
<li>Η υπόθεση υπογραμμίζει ευρύτερα ζητήματα διαφθοράς στις επιχειρήσεις και την κυβέρνηση, με πιθανές επιπτώσεις στο διεθνές εμπόριο και τη ρύθμιση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Λάμα-3.3-70Β-Οδηγίες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Meta έχει ανοίξει τον κώδικα του Llama-3.3-70B-Instruct, μια κίνηση για να κάνει την τεχνητή νοημοσύνη πιο προσβάσιμη και να βελτιώσει τις κοινωνικές τους πλατφόρμες.</li>
<li>Το μοντέλο είναι ανταγωνιστικό με το Llama 3.2 405B και πιο οικονομικό από το GPT-4o, προσφέροντας στους προγραμματιστές ισχυρά εργαλεία για προσαρμογή.</li>
<li>Ενώ τα μοντέλα Llama είναι ανοιχτά, έχουν εμπορικούς περιορισμούς, υποδεικνύοντας μια στρατηγική προσπάθεια να αμφισβητήσουν την κυριαρχία της OpenAI και να ωφελήσουν την κοινότητα της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Εγκαταστήστε το postmarketOS σε τηλέφωνο Android και χρησιμοποιήστε το Docker ως οικιακό διακομιστή</a></h2>
<ul>
<li>Ο οδηγός περιγράφει την εγκατάσταση του Docker σε ένα OnePlus 6T χρησιμοποιώντας το postmarketOS, μετατρέποντάς το αποτελεσματικά σε έναν οικιακό διακομιστή, αλλά διαγράφει όλα τα δεδομένα του τηλεφώνου.</li>
<li>Οι βασικές απαιτήσεις περιλαμβάνουν ένα OnePlus 6 ή 6T, Fastboot σε έναν υπολογιστή, και αρχεία postmarketOS, με βήματα που περιλαμβάνουν την ενεργοποίηση της Λειτουργίας Προγραμματιστή, το φλασάρισμα του postmarketOS, και τη ρύθμιση του SSH.</li>
<li>Αν και αυτή η διάταξη προσφέρει μια εναλλακτική λύση σε ένα Raspberry Pi με ενσωματωμένη οθόνη και μπαταρία, στερείται υποστήριξης Ethernet και περιορίζεται στην εσωτερική αποθήκευση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο εξερευνά τη χρήση του postmarketOS, ενός λειτουργικού συστήματος βασισμένου στο Linux, σε τηλέφωνα Android για να τα επαναπροσδιορίσει ως οικιακούς διακομιστές με το Docker, προσφέροντας ένα πιο σταθερό περιβάλλον από το Android. Τονίζει τα πλεονεκτήματα του postmarketOS ή του Mobian για ενισχυμένη ασφάλεια του πυρήνα και υποστήριξη για παλαιότερες συσκευές, όπως το OnePlus 6/6T, ενώ αντιμετωπίζει ανησυχίες σχετικά με τη διάρκεια ζωής της μπαταρίας και τη συνεχή λειτουργία. Η συζήτηση περιλαμβάνει τους περιορισμούς της χρήσης του musl (μια ελαφριά βιβλιοθήκη C standard) αντί του glibc (GNU C Library) και την καινοτόμο ιδέα της αξιοποίησης παλιών τηλεφώνων ως διακομιστές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Το Hacker Herald – όπως το HN αλλά με φωτογραφίες και υπότιτλους από το πλήθος</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας, μαζί με τον πρώην εκπαιδευτή Arnav και τον μαθητή Archis, έχουν ξεκινήσει ένα έργο με την ονομασία Hacker Herald, μια διεπαφή για το Hacker News. Το έργο αναπτύχθηκε κατά τη διάρκεια ενός διαδικτυακού μαθήματος προγραμματισμού JavaScript και στοχεύει να προσφέρει μια οπτικά ελκυστική διάταξη παρόμοια με δημοφιλείς ιστότοπους εφημερίδων. Η συμπερίληψη οπτικών στοιχείων, όπως εικόνες, αποσκοπεί στη βελτίωση της εμπειρίας αφήγησης παρέχοντας άμεσο πλαίσιο χωρίς την ανάγκη να κάνετε κλικ στα άρθρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald είναι ένα νέο έργο εμπνευσμένο από το Hacker News, προσφέροντας μια διάταξη που μοιάζει με εφημερίδα με εικόνες και υπότιτλους που προέρχονται από το πλήθος για ειδήσεις τεχνολογίας.</li>
<li>Το έργο έχει λάβει ανάμεικτα σχόλια, με ορισμένους χρήστες να εκτιμούν την οπτική του ελκυστικότητα, ενώ άλλοι προτιμούν την απλότητα της αρχικής μορφής του Hacker News.</li>
<li>Έχουν εκφραστεί ανησυχίες σχετικά με την αυθεντικότητα των εικόνων και τα ζητήματα ιδιωτικότητας από το hotlinking, με προτάσεις για βελτιώσεις όπως η προσθήκη αναζήτησης, κατηγοριών και μόνιμων συνδέσμων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Η κυβέρνηση του Κονγκό δηλώνει ότι είναι &#39;σε επιφυλακή&#39; λόγω μυστηριώδους ασθένειας που μοιάζει με γρίπη και έχει προκαλέσει το θάνατο δεκάδων ατόμων.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Κονγκό βρίσκεται σε κατάσταση υψηλής επιφυλακής λόγω μιας μυστηριώδους ασθένειας που μοιάζει με γρίπη και έχει οδηγήσει σε δεκάδες θανάτους, προκαλώντας ανησυχίες για τη φύση και την προέλευσή της.</li>
<li>Οι ειδικοί εξετάζουν διάφορες πιθανότητες, συμπεριλαμβανομένου του να είναι μια ενδημική ασθένεια, μια αναδυόμενη λοιμώδης ασθένεια ή ένας νέος παθογόνος οργανισμός, με τις δοκιμές να βρίσκονται σε εξέλιξη για την ταυτοποίηση της αιτίας.</li>
<li>Η πληγείσα περιοχή είναι γνωστή για τον υποσιτισμό, ο οποίος θα μπορούσε να επιδεινώσει την επίδραση, αλλά προς το παρόν δεν υπάρχουν αποδείξεις για ταχεία ή ευρεία μετάδοση.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η σωστή ποσότητα διαφημίσεων είναι μηδέν" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CF%83%CF%89%CF%83%CF%84%CE%AE%20%CF%80%CE%BF%CF%83%CF%8C%CF%84%CE%B7%CF%84%CE%B1%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CF%86%CE%B7%CE%BC%CE%AF%CF%83%CE%B5%CF%89%CE%BD%20%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B1%CE%B9%20%CE%BC%CE%B7%CE%B4%CE%AD%CE%BD&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%206%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Μια συστηματική προσέγγιση στη συγγραφή τεχνικής τεκμηρίωσης</a></h2>
<ul>
<li>Η Diátaxis είναι μια συστηματική προσέγγιση στην τεχνική τεκμηρίωση που επικεντρώνεται στις ανάγκες των χρηστών, κατηγοριοποιώντας το περιεχόμενο σε τέσσερις τύπους: εκπαιδευτικά μαθήματα, οδηγούς χρήσης, τεχνικές αναφορές και εξηγήσεις.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος αντιμετωπίζει ζητήματα που σχετίζονται με το περιεχόμενο, το στυλ και την οργάνωση, ωφελώντας τόσο τους χρήστες όσο και τους δημιουργούς με την ενίσχυση της ποιότητας και της προσβασιμότητας της τεκμηρίωσης.</li>
<li>Η Diátaxis έχει εφαρμοστεί με επιτυχία σε έργα όπως το Gatsby και το Cloudflare, αποδεικνύοντας την πρακτική της αποτελεσματικότητα στη βελτίωση της σαφήνειας και της προσβασιμότητας για τους χρήστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Diátaxis είναι ένα πλαίσιο σχεδιασμένο να βελτιώνει την τεχνική τεκμηρίωση κατηγοριοποιώντας το περιεχόμενο σε σεμινάρια, οδηγούς χρήσης, υλικά αναφοράς και εξηγήσεις, καθένα από τα οποία εξυπηρετεί διαφορετικές ανάγκες των χρηστών.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση κερδίζει δημοτικότητα στη συγγραφή τεχνολογικών κειμένων καθώς στοχεύει στη βελτίωση της ποιότητας της τεκμηρίωσης αποφεύγοντας την παγίδα της δημιουργίας εγγράφων που ταιριάζουν σε όλους.</li>
<li>Ενώ το πλαίσιο είναι επωφελές, ορισμένοι ειδικοί συμβουλεύουν τη διατήρηση ευελιξίας για να προσαρμοστούν στις διαφορετικές απαιτήσεις τεκμηρίωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Εισαγωγή της ποσοτικοποίησης πλαισίου K/V στο Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η ενσωμάτωση της ποσοτικοποίησης πλαισίου K/V (Κλειδί/Τιμή) στο Ollama ήταν μια συνεργατική προσπάθεια μεταξύ της ομάδας του Ollama και της κοινότητας, η οποία διήρκεσε περίπου πέντε μήνες για να ολοκληρωθεί.</li>
<li>Αντιμετωπίστηκαν προκλήσεις κατά τη συγχώνευση της λειτουργίας στο έργο, αναδεικνύοντας τις πολυπλοκότητες της συνεισφοράς σε μεγάλης κλίμακας έργα.</li>
<li>Το έργο υπογραμμίζει την αφοσίωση των χομπιστών στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης και περιλαμβάνει συζητήσεις για διάφορες μεθόδους χρήσης, όπως επιλογές GUI (Γραφική Διεπαφή Χρήστη) και συμβατότητα με κινητά, με εργαλεία όπως το OpenWebUI και το LibreChat να προτείνονται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Επόμενη στάση: Μαϊάμι</a></h2>
<ul>
<li>Η Waymo One πρόκειται να επεκτείνει την αυτόνομη, πλήρως ηλεκτρική υπηρεσία μεταφοράς της στο Μαϊάμι το 2026, χρησιμοποιώντας Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Η επέκταση γίνεται σε συνεργασία με την Moove και ακολουθεί επιτυχημένες δοκιμές στις απαιτητικές καιρικές συνθήκες του Μαϊάμι.</li>
<li>Αυτή η κίνηση ευθυγραμμίζεται με την έμφαση του Μαϊάμι στη βιώσιμη και καθαρή ενεργειακή μεταφορά, και η υπηρεσία θα είναι προσβάσιμη μέσω της εφαρμογής Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Waymo επεκτείνει την υπηρεσία αυτοκινήτων χωρίς οδηγό στο Μαϊάμι, μια πόλη με απαιτητικές συνθήκες οδήγησης, ως μέρος της στρατηγικής της για την κλιμάκωση των επιχειρήσεων σε διάφορες πόλεις. - Η επέκταση εγείρει ερωτήματα σχετικά με την ικανότητα της Waymo να αντιμετωπίσει τις μοναδικές προκλήσεις του Μαϊάμι, συμπεριλαμβανομένων των συχνών πλημμυρών και των επιθετικών συμπεριφορών οδήγησης. - Η Waymo συνεργάζεται με τοπικές εταιρείες για τη διαχείριση των επιχειρήσεων, εστιάζοντας στην τεχνολογία αυτόνομης οδήγησης για την αντιμετώπιση των υψηλών κόστους και ζητημάτων ασφάλειας των ταξί με ανθρώπινη οδήγηση, με στόχο μια πιο αποδοτική λύση αστικής μεταφοράς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Ομοσπονδιακό Δικαστήριο Λέει ότι η Αποσυναρμολόγηση ενός Τηλεφώνου για Εγκατάσταση Λογισμικού Δεν Αποτελεί &#39;Έρευνα&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Το iPhone 6 είναι ευάλωτο στην εκμετάλλευση checkm8, η οποία είναι μια γνωστή ευπάθεια ασφαλείας.</li>
<li>Συσκευές όπως το iPhone XS και νεότερα μοντέλα δεν επηρεάζονται επί του παρόντος από αυτή την εκμετάλλευση, υποδεικνύοντας βελτιωμένα μέτρα ασφαλείας στα μεταγενέστερα μοντέλα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα ομοσπονδιακό δικαστήριο αποφάσισε ότι η αποσυναρμολόγηση ενός τηλεφώνου για την εγκατάσταση λογισμικού δεν θεωρείται &quot;έρευνα&quot; εάν η πρόσβαση στα δεδομένα πραγματοποιείται με έγκυρο ένταλμα. - Η κυβέρνηση αντιμετώπισε προκλήσεις στην πρόσβαση σε μια συσκευή, οδηγώντας την να την στείλει για επισκευή και ενημέρωση λογισμικού, με νέο ένταλμα να αποκτάται πριν από την πραγματική αναζήτηση δεδομένων. - Αυτή η υπόθεση υπογραμμίζει τις πολυπλοκότητες στις νομικές ερμηνείες και τις δυσκολίες στη διαμόρφωση σαφών τίτλων για τεχνικά νομικά ζητήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Αποθήκευση 400k Διανυσμάτων για $1 στο PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>Το VectorChord είναι μια νέα επέκταση του PostgreSQL σχεδιασμένη για αποδοτική αναζήτηση διανυσμάτων, ικανή να αποθηκεύει 400.000 διανύσματα με μόλις $1, καθιστώντας την πιο οικονομική από τους ανταγωνιστές. Χρησιμοποιεί τεχνικές IVF (Inverted File) και RaBitQ (Random Bit Quantization) για να βελτιώσει την ταχύτητα αναζήτησης και την αποδοτικότητα μνήμης, καθιστώντας την κατάλληλη για τη διαχείριση μεγάλων συνόλων δεδομένων. Το VectorChord υπερέχει σε σχέση με εναλλακτικές λύσεις όπως το Pinecone και το pgvector όσον αφορά τόσο την τιμή όσο και την απόδοση, προσφέροντας κλιμακούμενη αναζήτηση διανυσμάτων με βελτιωμένη ταχύτητα και ακρίβεια για εφαρμογές που χρειάζονται γρήγορες και ακριβείς απαντήσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η VectorChord έχει εισαγάγει μια επέκταση για το PostgreSQL που επιτρέπει την αποθήκευση 400.000 διανυσμάτων με κόστος $1, αναδεικνύοντας μια οικονομικά αποδοτική λύση για την αποθήκευση διανυσμάτων.</li>
<li>Οι συγκρίσεις με το AstraDB της Datastax αποκαλύπτουν διαφορές στις στρατηγικές αναπαραγωγής και τα συναφή κόστη, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την απόδοση και τη διαχείριση ενημερώσεων.</li>
<li>Το σχέδιο του έργου είναι να ενσωματώσει χαρακτηριστικά από το pgvecto.rs και τελικά να καταργήσει την υποστήριξή του, με τους χρήστες να εξερευνούν τις δυνατότητες και τους περιορισμούς του VectorChord στη διαχείριση βάσεων δεδομένων διανυσμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Το Bitcoin είναι πάνω από $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η πρόσφατη άνοδος του Bitcoin πάνω από τα $100k έχει αναζωπυρώσει τις συζητήσεις για την αξία του, με τις συζητήσεις να επικεντρώνονται στον ρόλο του ως κερδοσκοπικό περιουσιακό στοιχείο έναντι ενός αποθετηρίου αξίας.</li>
<li>Η άνοδος έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την ανισότητα πλούτου, τον περιβαλλοντικό αντίκτυπο των κρυπτονομισμάτων και τη δυνατότητά τους ως αποκεντρωμένο χρηματοοικονομικό εργαλείο.</li>
<li>Παρά τις ανάμεικτες απόψεις, η ανάπτυξη του Bitcoin συνεχίζει να τραβά την προσοχή, με προβλέψεις για περαιτέρω αυξήσεις και προειδοποιήσεις σχετικά με την εγγενή του μεταβλητότητα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Μια συστηματική προσέγγιση στη συγγραφή τεχνικής τεκμηρίωσης" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20%CE%9C%CE%B9%CE%B1%20%CF%83%CF%85%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE%20%CF%80%CF%81%CE%BF%CF%83%CE%AD%CE%B3%CE%B3%CE%B9%CF%83%CE%B7%20%CF%83%CF%84%CE%B7%20%CF%83%CF%85%CE%B3%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%AE%20%CF%84%CE%B5%CF%87%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82%20%CF%84%CE%B5%CE%BA%CE%BC%CE%B7%CF%81%CE%AF%CF%89%CF%83%CE%B7%CF%82&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%205%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Μεταξύ 2009 και 2012, τα iPhones διέθεταν ένα κουμπί &quot;Αποστολή στο YouTube&quot; στην εφαρμογή Φωτογραφίες, με αποτέλεσμα πολυάριθμες μεταφορτώσεις με προεπιλεγμένα ονόματα αρχείων IMG_XXXX. - Ένα bot αναπτύχθηκε, εμπνευσμένο από τον Ben Wallace, για να εντοπίσει 5 εκατομμύρια από αυτά τα βίντεο, παρουσιάζοντας ακατέργαστες και αμοντάριστες στιγμές. - Η συλλογή των βίντεο είναι διαθέσιμη για προβολή, παρουσιάζοντας τυχαία σειρά, προσφέροντας μια ματιά σε ακατέργαστο περιεχόμενο από εκείνη την εποχή.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση περιστρέφεται γύρω από ένα χαρακτηριστικό μινιμαλιστικής διεπαφής χρήστη (UI) που εμφανίζει τις προβολές σε βίντεο, προκαλώντας νοσταλγία για το πιο προσωπικό και αυθεντικό περιεχόμενο του πρώιμου διαδικτύου. Οι χρήστες εκφράζουν ανάμεικτα συναισθήματα, με κάποιους να θεωρούν τα προσωπικά βίντεο ως παραβίαση της ιδιωτικότητας, παρά τη δημόσια διαθεσιμότητά τους, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες ανησυχίες για την ιδιωτικότητα στην κουλτούρα του διαδικτύου. Η συζήτηση αντικατοπτρίζει την εξέλιξη της κουλτούρας του διαδικτύου, αντιπαραβάλλοντας την ακατέργαστη αυθεντικότητα των παρελθοντικών διαδικτυακών εμπειριών με τη πιο εξευγενισμένη και ενδεχομένως παραβιαστική της ιδιωτικότητας φύση του σημερινού ιστού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Ο γιος μου (9 ετών) χρησιμοποίησε απλή JavaScript για να φτιάξει ένα παιχνίδι και θέλει τα σχόλιά σας.</a></h2>
<ul>
<li>Ένα παιδί 9 ετών μαθαίνει προγραμματισμό, κατακτώντας την HTML και CSS, και πρόσφατα χρησιμοποίησε το Google Gemini για να βελτιώσει τις δεξιότητές του. Δημιούργησε ένα παιχνίδι προγραμματίζοντας σε HTML, CSS και JavaScript στο VSCode και χρησιμοποίησε το Piskel για κινούμενα γραφικά, με καθοδήγηση από τους γονείς του και το Google Gemini. Το παιδί κατέγραψε την εμπειρία του σε μια ανάρτηση στο ιστολόγιο, συζητώντας τη διαδικασία και λαμβάνοντας σχόλια από τους γονείς του, που είναι προγραμματιστές, για να βελτιώσει τη γραφή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα παιδί 9 ετών δημιούργησε ένα παιχνίδι χρησιμοποιώντας JavaScript, επιδεικνύοντας δεξιότητες σε HTML, CSS και σχεδιασμό παιχνιδιών με εργαλεία όπως το VSCode και το Piskel. Ο νεαρός προγραμματιστής έλαβε καθοδήγηση από τους γονείς του που είναι προγραμματιστές και χρησιμοποίησε το Google Gemini για να βελτιώσει τις δεξιότητές του στον προγραμματισμό. Η ανατροφοδότηση από την κοινότητα ήταν θετική, με προτάσεις για βελτιώσεις, υποδεικνύοντας ένα υποστηρικτικό περιβάλλον για το ταξίδι του στον προγραμματισμό.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Μη εγωιστική Μηχανική</a></h2>
<ul>
<li>Η ομιλία τονίζει τη σημασία της προώθησης καλύτερων εργασιακών περιβαλλόντων μέσω της κατάργησης των περιττών διαχωρισμών ρόλων και της ενθάρρυνσης της συνεργασίας μεταξύ των ρόλων. Υπογραμμίζει τις αναποτελεσματικότητες που προκαλούνται από την υπερβολική διαίρεση ρόλων και την παρανόηση των πρακτικών &quot;devops&quot; που δημιουργούν εμπόδια αντί να προάγουν τη συνεργασία. Ο ομιλητής υποστηρίζει την αξία της συνεργασίας, της περιέργειας και της κοινής ευθύνης, προτείνοντας ότι η δυστυχία δεν πρέπει να εξισώνεται με την παραγωγικότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Μηχανική Χωρίς Εγώ επικεντρώνεται στη συνεργασία, την ανάληψη ευθύνης και την ελαχιστοποίηση των περιττών διαδικασιών για την ενίσχυση της αποδοτικότητας της ομάδας.</li>
<li>Τονίζει τη σημασία της δημιουργίας περιβαλλόντων υψηλής εμπιστοσύνης για την αύξηση της παραγωγικότητας και προειδοποιεί για τις αναποτελεσματικότητες που προκαλούνται από την πολιτική στις σύγχρονες δομές ομάδων.</li>
<li>Η εξισορρόπηση της αυτονομίας με την απαραίτητη εποπτεία είναι κρίσιμη, ειδικά σε μεγάλα έργα, για να προωθηθεί μια κουλτούρα εμπιστοσύνης και συνεργασίας ενώ διαχειρίζεται ανθρώπινα χαρακτηριστικά όπως το εγώ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Το Phoenix LiveView 1.0.0 είναι εδώ</a></h2>
<ul>
<li>Η έκδοση Phoenix LiveView 1.0.0 έχει κυκλοφορήσει, προσφέροντας μια σημαντική ενημέρωση που απλοποιεί τις δυναμικές εφαρμογές που αποδίδονται από τον διακομιστή, μειώνοντας την ανάγκη για JavaScript και ενισχύοντας τις δυνατότητες σε πραγματικό χρόνο. - Τα βασικά χαρακτηριστικά αυτής της έκδοσης περιλαμβάνουν μια μηχανή διαφοράς για αποδοτικές ενημερώσεις, HEEx components για βελτιωμένη συνθεσιμότητα HTML και διαδραστικές μεταφορτώσεις, όλα αξιοποιώντας το Elixir και την Erlang VM για ανώτερη καθυστέρηση και κλιμακωσιμότητα. - Η ενημέρωση εισάγει επίσης νέες δυνατότητες όπως ροές και ασύγχρονες λειτουργίες, με μελλοντικά σχέδια για ενσωμάτωση JavaScript hooks και Web Components, ενθαρρύνοντας τους προγραμματιστές να εξερευνήσουν την εύκολη εγκατάστασή του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έκδοση Phoenix LiveView 1.0.0 έχει κυκλοφορήσει, διαθέτοντας έναν νέο εγκαταστάτη για ευκολότερη ρύθμιση και βελτιωμένες λειτουργίες.</li>
<li>Η κυκλοφορία θεωρείται σημαντικό ορόσημο για τα έργα Elixir και Phoenix, με τους χρήστες να επαινούν την παραγωγικότητά του και την ευκολία χρήσης σε σύγκριση με άλλα πλαίσια.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις όπως η διαχείριση αναξιόπιστων συνδέσεων, η κοινότητα αναζητά ενεργά λύσεις και ο δημιουργός, Chris McCord, είναι ανοιχτός σε σχόλια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Ένα μοντέλο θεμελίωσης μεγάλου κλίμακας για τον κόσμο</a></h2>
<ul>
<li>Το Research Genie 2, που κυκλοφόρησε στις 4 Δεκεμβρίου 2024, είναι ένα μοντέλο θεμελίωσης μεγάλης κλίμακας σχεδιασμένο να δημιουργεί ποικίλα 3D περιβάλλοντα για την εκπαίδευση πρακτόρων AI. - Αναπτυγμένο από την ομάδα του Jack Parker-Holder, το Genie 2 μπορεί να δημιουργεί κόσμους που ελέγχονται από δράσεις και είναι παικτικοί από μία μόνο εικόνα, υποστηρίζοντας γρήγορη πρωτοτυποποίηση και διαδραστικές εμπειρίες. - Το Genie 2 προάγει την έρευνα AI μοντελοποιώντας αλληλεπιδράσεις αντικειμένων, κινούμενα σχέδια χαρακτήρων και φυσική περιβάλλοντος, αντιμετωπίζοντας την πρόκληση της δημιουργίας πλούσιων περιβαλλόντων εκπαίδευσης για ενσωματωμένους πράκτορες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Genie 2, που αναπτύχθηκε από την DeepMind, είναι ένα νέο μοντέλο κόσμου που δείχνει δυνατότητες στην πλοήγηση σε περιβάλλοντα χρησιμοποιώντας φωτογραφίες και κείμενο, αλλά στερείται τεχνικών λεπτομερειών, κώδικα και ανοιχτής πρόσβασης.</li>
<li>Θεωρείται περισσότερο ως ένα πρωτότυπο για έρευνα και ανάπτυξη παρά ως ένα ολοκληρωμένο προϊόν, οδηγώντας σε κριτική σχετικά με την αδυναμία πρόσβασης και την περιορισμένη πρακτική εφαρμογή του.</li>
<li>Η συζήτηση γύρω από το Genie 2 υπογραμμίζει τις προκλήσεις του περιεχομένου που δημιουργείται από την τεχνητή νοημοσύνη, τη δυνατότητα για μελλοντικές εφαρμογές και τη φύση του ανταγωνισμού στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης, με τη χρησιμότητα και τον αντίκτυπό της στον πραγματικό κόσμο να παραμένουν ακόμα αβέβαια.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">Το OpenTTD είναι ένα παιχνίδι προσομοίωσης ανοιχτού κώδικα βασισμένο στο Transport Tycoon Deluxe.</a></h2>
<ul>
<li>Το OpenTTD 14.1 κυκλοφόρησε στις 3 Μαΐου 2024, εστιάζοντας σε διορθώσεις σφαλμάτων από την αρχική κυκλοφορία. - Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν την επίλυση ενός σφάλματος αποσυγχρονισμού στο multiplayer και βελτιώσεις στο σύστημα εύρεσης διαδρομής πλοίων και στη λειτουργία αποσυμπίεσης. - Οι παίκτες έχουν δείξει σημαντική συμμετοχή, καταγράφοντας 34,700 ώρες σε 17,219 παιχνίδια την περασμένη εβδομάδα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenTTD είναι ένα παιχνίδι προσομοίωσης ανοιχτού κώδικα εμπνευσμένο από το Transport Tycoon Deluxe, γνωστό για το ότι μπορεί να παιχτεί χωρίς την ανάγκη πρόσθετων πόρων, σε αντίθεση με πολλές άλλες ανακατασκευές ανοιχτού κώδικα. Κυκλοφόρησε το 2004 και μέχρι το 2009 το OpenTTD αντικατέστησε τα αρχικά γραφικά του παιχνιδιού, επιτρέποντας τη διανομή του σε πλατφόρμες όπως το Steam, διατηρώντας το αρχικό στυλ χωρίς αντιγραφή πόρων. Το παιχνίδι υποστηρίζει πολλούς παίκτες και έχει εκπαιδευτικές εφαρμογές, όπως στην ανάπτυξη τεχνητής νοημοσύνης, και συνεχίζει να είναι δημοφιλές για τη νοσταλγική του έλξη και το ελκυστικό gameplay.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Ο μεταγλωττιστής C μου μεταγλώττισε τον εαυτό του</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης περιέγραψε το ταξίδι του στην ανάπτυξη ενός μεταγλωττιστή C που αυτομεταγλωττίζεται, επισημαίνοντας τις προκλήσεις και τις ανταμοιβές της διαδικασίας.</li>
<li>Η ανατροφοδότηση επικεντρώθηκε στην τήρηση των αρχών DRY (Don&#39;t Repeat Yourself - Μην Επαναλαμβάνεσαι) και στην αποφυγή περιττών μετατροπών τύπου με τη χρήση της malloc(), μιας συνάρτησης κατανομής μνήμης στη γλώσσα C.</li>
<li>Η συζήτηση επεκτάθηκε για να περιλάβει θέματα όπως η συμβατότητα των μεταγλωττιστών, το στυλ κωδικοποίησης, η αρχική φόρτωση και τα πλεονεκτήματα και μειονεκτήματα της χρήσης Makefiles έναντι Python scripts για την κατασκευή έργων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Πώς να αναπτύξετε επαγγελματικές σχέσεις</a></h2>
<ul>
<li>Το Μοντέλο Συνεργασίας TJS (The Journey to Synergy) περιγράφει επτά καταστάσεις επαγγελματικών σχέσεων, που κυμαίνονται από ανταγωνιστικές έως κοινή ταυτότητα, για την ενίσχυση της συνεργασίας.</li>
<li>Το μοντέλο δίνει έμφαση στη μετάβαση από μια νοοτροπία μηδενικού αθροίσματος σε υψηλής ποιότητας συνέργεια, ενθαρρύνοντας μια νοοτροπία αφθονίας και ευθυγράμμιση με προσωπικούς στόχους και αξίες.</li>
<li>Τα βασικά στάδια περιλαμβάνουν τον Ανταγωνισμό, τη Συνύπαρξη, την Επικοινωνία, τη Συνεργασία, τον Συντονισμό, τη Συνεργασία και το &quot;Είμαστε το ίδιο&quot;, με απώτερο στόχο την επίτευξη περισσότερων συλλογικά παρά ατομικά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Ένα μάθημα σωματιδιακής φυσικής για μαθητές λυκείου</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team έχει αναπτύξει ένα πιλοτικό μάθημα σωματιδιακής φυσικής για μαθητές λυκείου, που αποτελείται από 16 κεφάλαια με βίντεο και κουίζ. Το μάθημα, που διαρκεί περίπου 4 ώρες, καλύπτει θεμελιώδη θέματα όπως &quot;Τι είναι ένα σωματίδιο;&quot; και &quot;Τι είναι ένας επιταχυντής σωματιδίων;&quot; και περιλαμβάνει πειράματα DIY. Οι συμμετέχοντες μπορούν να ολοκληρώσουν τα κεφάλαια με οποιαδήποτε σειρά και να κερδίσουν ένα ψηφιακό πιστοποιητικό μετά την ολοκλήρωση όλων των κουίζ, με την ενθάρρυνση να παρέχουν ανατροφοδότηση για τη βελτίωση μελλοντικών εκδόσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα μάθημα σωματιδιακής φυσικής για μαθητές λυκείου στο Ηνωμένο Βασίλειο περιλάμβανε 54 εφήβους από 36 σχολεία, διεξαγόμενο διαδικτυακά για οκτώ εβδομάδες. Παρά τις προκλήσεις όπως η περιορισμένη αλληλεπίδραση και τα ζητήματα αυτοεκτίμησης, πάνω από το 80% των μαθητών πέρασαν μια δοκιμασία με ερωτήσεις από εξετάσεις κβαντικής φυσικής μεταπτυχιακού επιπέδου της Οξφόρδης, με τους μισούς να επιτυγχάνουν διακρίσεις. Η επιτυχία του μαθήματος χωρίς περίπλοκα μαθηματικά οδήγησε σε συζητήσεις για την επιβολή χρήσης κάμερας σε διαδικτυακά μαθήματα, την εμπλοκή των μαθητών και την προσβασιμότητα της γλώσσας για μη αγγλόφωνους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Χωρίς NAT Νοέμβριος: Ο μήνας μου χωρίς IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Η πρόκληση &quot;No NAT November&quot; περιλάμβανε την απενεργοποίηση του IPv4 και τη χρήση μόνο του IPv6, αναδεικνύοντας τις δυνατότητες και τις προκλήσεις της μετάβασης σε δίκτυα που βασίζονται αποκλειστικά στο IPv6. Ο συγγραφέας προτείνει μια προσέγγιση &quot;IPv6-mostly&quot;, η οποία δίνει προτεραιότητα στο IPv6 ενώ διατηρεί δίκτυα διπλής στοίβας, μειώνοντας τη συντήρηση και προετοιμάζοντας για ένα μέλλον χωρίς IPv4. Τεχνολογίες μετάβασης όπως το NAT64 και το DNS64 βοήθησαν στην αντιμετώπιση ζητημάτων συμβατότητας, με τις συσκευές της Apple να προσαρμόζονται καλά, ενώ τα Windows και το Linux έδειξαν ανάμεικτα αποτελέσματα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις στη μετάβαση από το IPv4 στο IPv6, συμπεριλαμβανομένων των ζητημάτων υποστήριξης από τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου, των περιορισμών του υλικού, καθώς και των επιχειρηματικών και τεχνικών εμποδίων.</li>
<li>Οι χρήστες σημειώνουν τα οφέλη του IPv6, όπως η βελτιωμένη καθυστέρηση και η απλοποιημένη διαχείριση δικτύου αποφεύγοντας τις πολυπλοκότητες του NAT (Μετάφραση Διευθύνσεων Δικτύου).</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει σκεπτικισμό σχετικά με την υιοθέτηση του IPv6 και εξερευνά τεχνικές λύσεις, ρυθμίσεις και την επίδρασή του στην ασφάλεια και τη διαχείριση δικτύου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Η φορμαλδεΰδη προκαλεί περισσότερο καρκίνο από οποιονδήποτε άλλο τοξικό ατμοσφαιρικό ρύπο.</a></h2>
<ul>
<li>Η φορμαλδεΰδη, ένας διαδεδομένος ατμοσφαιρικός ρύπος από πηγές όπως τα καυσαέρια αυτοκινήτων και τα εργοστάσια, ενέχει σημαντικούς κινδύνους καρκίνου, ιδιαίτερα συνδεδεμένους με τη μυελοειδή λευχαιμία. Οι προσπάθειες για τη ρύθμιση της φορμαλδεΰδης έχουν παρεμποδιστεί από την επιρροή της βιομηχανίας και τις πολιτικές αλλαγές, με αξιοσημείωτες οπισθοδρομήσεις κατά τη διάρκεια της διοίκησης Τραμπ. Η έρευνα του ProPublica υπογραμμίζει τους υποτιμημένους κινδύνους της έκθεσης στη φορμαλδεΰδη και τις συνεχιζόμενες προκλήσεις στην εφαρμογή αποτελεσματικών κανονισμών, παρά την κάποια πρόοδο υπό τη διοίκηση Μπάιντεν.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η φορμαλδεΰδη αναγνωρίζεται ως ένας σημαντικός καρκινογόνος ατμοσφαιρικός ρύπος, με συνεχιζόμενες συζητήσεις σχετικά με τη ρύθμισή της και τους σχετιζόμενους κινδύνους για την υγεία, ιδιαίτερα τη μυελοειδή λευχαιμία.</li>
<li>Η Υπηρεσία Προστασίας του Περιβάλλοντος (EPA) αντιμετωπίζει κριτική από ορισμένους επιστήμονες σχετικά με την αξιολόγησή της για τους κινδύνους της φορμαλδεΰδης, υπογραμμίζοντας την ένταση μεταξύ της δημόσιας ασφάλειας και των οικονομικών συμφερόντων.</li>
<li>Η φορμαλδεΰδη βρίσκεται συνήθως σε προϊόντα όπως τα οικοδομικά υλικά και οι θεραπείες μαλλιών, προκαλώντας ανησυχίες για την έκθεση, ενώ ευρύτερες συζητήσεις περιλαμβάνουν τη ρύπανση από τα ελαστικά οχημάτων και τη μείωση της εξάρτησης από τα αυτοκίνητα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>Το EmacsConf 2024 είναι προγραμματισμένο να διεξαχθεί διαδικτυακά στις 7-8 Δεκεμβρίου, περιλαμβάνοντας ομιλίες, ευκαιρίες εθελοντισμού και συζητήσεις με επίκεντρο το GNU Emacs και το Emacs Lisp.</li>
<li>Η εκδήλωση θα χρησιμοποιήσει δωρεάν λογισμικό για ροή και περιλαμβάνει μια δορυφορική εκδήλωση στη Λουκέρνη, Ελβετία, προσφέροντας μια υβριδική εμπειρία.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μπορούν να συμμετέχουν σε συζητήσεις μέσω της λίστας αλληλογραφίας emacsconf-discuss, να οργανώνονται μέσω του emacsconf-org και να συνδέονται στο IRC στο #emacsconf στο irc.libera.chat, με περιεχόμενο που αδειοδοτείται υπό CC BY-SA 4.0 και GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το EmacsConf 2024 υπογραμμίζει την διαρκή αφοσίωση της κοινότητας του Emacs, παρουσιάζοντας τα μοναδικά χαρακτηριστικά του παρά το γεγονός ότι δεν είναι τόσο δημοφιλές όσο επεξεργαστές όπως το VS Code. - Οι κύριες συζητήσεις επικεντρώνονται στην εξειδικευμένη απήχηση του Emacs, τη σχέση μεταξύ δημοτικότητας και βιωσιμότητας λογισμικού, και τις καινοτόμες παρουσιάσεις στο συνέδριο. - Σημαντικά θέματα περιλαμβάνουν την ενσωμάτωση του Emacs με την τεχνητή νοημοσύνη και μοναδικές λειτουργίες όπως το gptel, υπογραμμίζοντας την προσαρμοστικότητα και τη συνεχιζόμενη σημασία του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Ο Διευθύνων Σύμβουλος της UnitedHealthcare πυροβολήθηκε θανάσιμα στο κέντρο του Μανχάταν</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Διευθύνων Σύμβουλος της UnitedHealthcare πυροβολήθηκε τραγικά στο Μανχάταν, οδηγώντας σε ευρεία εικασία σχετικά με το κίνητρο πίσω από το περιστατικό.</li>
<li>Ορισμένοι υποστηρίζουν ότι το κίνητρο μπορεί να συνδέεται με τις αμφιλεγόμενες πρακτικές της UnitedHealthcare, συμπεριλαμβανομένης της απόρριψης αιτήσεων για ανίατες ασθένειες.</li>
<li>Η εκδήλωση έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με την ασφάλεια των ατόμων υψηλού προφίλ και την επίδραση των εταιρικών ενεργειών στη δημόσια αίσθηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Ο Stephen King θα κλείσει τους 3 ραδιοφωνικούς σταθμούς του στο Μέιν</a></h2>
<ul>
<li>Ο Στίβεν Κινγκ κλείνει τους τρεις ραδιοφωνικούς του σταθμούς στο Μπάνγκορ του Μέιν, μετά από πάνω από 40 χρόνια ιδιοκτησίας, λόγω οικονομικών ζημιών και της ηλικίας του.</li>
<li>Οι σταθμοί, που αντικατοπτρίζουν το πάθος του King για τη ροκ μουσική και τα τοπικά μέσα ενημέρωσης, θα σταματήσουν τη λειτουργία τους την Παραμονή της Πρωτοχρονιάς.</li>
<li>Αυτή η απόφαση σηματοδοτεί μια σημαντική αλλαγή στις επιχειρηματικές υποθέσεις του King, καθώς αναδιοργανώνει τις επιχειρήσεις του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Stephen King κλείνει τους τρεις ραδιοφωνικούς του σταθμούς στο Μέιν λόγω των προκλήσεων που θέτει η άνοδος της εταιρικής ραδιοφωνίας, η οποία καθιστά δύσκολο για τους μικρούς σταθμούς να ανταγωνιστούν.</li>
<li>Η ραδιοφωνική βιομηχανία αντιμετωπίζει δυσκολίες καθώς οι ψηφιακές πλατφόρμες όπως τα podcasts και το YouTube γίνονται πιο δημοφιλείς, αποσπώντας το κοινό από το παραδοσιακό ραδιόφωνο.</li>
<li>Το κλείσιμο των σταθμών του King υπογραμμίζει τους ευρύτερους αγώνες των ανεξάρτητων ραδιοφωνικών επιχειρήσεων να προσαρμοστούν σε ένα ταχέως εξελισσόμενο περιβάλλον μέσων ενημέρωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Η Porsche Macan EV ανακαλείται επειδή τα φώτα της είναι υπερβολικά φωτεινά.</a></h2>
<ul>
<li>Η Porsche ανακαλεί 2,941 μοντέλα Macan Electric στις Η.Π.Α. λόγω προβολέων που είναι υπερβολικά φωτεινοί, απαιτώντας επίσκεψη σε κέντρο εξυπηρέτησης για ενημέρωση λογισμικού.</li>
<li>Το πρόβλημα δεν μπορεί να επιλυθεί μέσω μιας ενημέρωσης over-the-air, απαιτώντας μια φυσική επίσκεψη σε ένα κέντρο εξυπηρέτησης για τη δωρεάν επιδιόρθωση.</li>
<li>Η ανάκληση αφορά οχήματα που κατασκευάστηκαν μεταξύ 15 Μαρτίου και 4 Νοεμβρίου 2024, με τους αντιπροσώπους και τους ιδιοκτήτες να ειδοποιούνται τον Δεκέμβριο του 2024 και τον Ιανουάριο του 2025, αντίστοιχα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Porsche Macan EV ανακαλείται λόγω προβολέων που είναι υπερβολικά φωτεινοί, προκαλώντας δυσφορία και ανησυχίες για την ασφάλεια των οδηγών.</li>
<li>Η ανάκληση υπογραμμίζει τις διαφορές στους κανονισμούς για τα φώτα μεταξύ των ΗΠΑ και της Ευρώπης, με τις ΗΠΑ να έχουν αυστηρότερα όρια φωτεινότητας αλλά λιγότερη επιβολή για τη σωστή ρύθμιση.</li>
<li>Το ζήτημα αναδεικνύει μια ευρύτερη απογοήτευση μεταξύ των οδηγών σχετικά με την αυξανόμενη φωτεινότητα των σύγχρονων προβολέων αυτοκινήτων, ιδιαίτερα σε μεγαλύτερα οχήματα όπως τα SUV και τα φορτηγά.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%204%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Το Μικρό Κόκκινο Βιβλίο του Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Το 2012, το Facebook δημιούργησε ένα &quot;Μικρό Κόκκινο Βιβλίο&quot; για να διατηρήσει την ταυτότητά του και την εστίασή του καθώς επεκτεινόταν σε ένα δισεκατομμύριο χρήστες, δίνοντας έμφαση σε αρχές όπως το να σπάει πράγματα, να σκέφτεται μεγάλα και να κινείται γρήγορα.</li>
<li>Το βιβλίο, σχεδιασμένο από τον Ben Barry, χρησίμευσε ως μανιφέστο για τη διατήρηση της φιλοσοφίας του Facebook κατά τη διάρκεια της ταχείας ανάπτυξης, αναδεικνύοντας τη σημασία της αφήγησης στην κλιμάκωση της εταιρικής κουλτούρας.</li>
<li>«Έχει δημιουργηθεί μια υψηλής ποιότητας ψηφιακή έκδοση αυτού του σπάνιου βιβλίου για να δείξει πώς οι επιτυχημένες εταιρείες διατηρούν την ταυτότητα και την κουλτούρα τους.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Μικρό Κόκκινο Βιβλίο&quot; του Facebook ήταν ένας οδηγός για τους υπαλλήλους από το 2012, σχεδιασμένος να εμπνέει ένα αίσθημα αποστολής και τεχνολογικής αισιοδοξίας.</li>
<li>Ο οδηγός έχει δεχθεί κριτική για την αφέλειά του και την έλλειψη αυτογνωσίας, ειδικά υπό το φως των μεταγενέστερων αντιπαραθέσεων του Facebook που αφορούν την ιδιωτικότητα των δεδομένων και την παραπληροφόρηση.</li>
<li>Το βιβλίο θεωρείται ως ένα απομεινάρι από μια πιο ελπιδοφόρα εποχή στην τεχνολογία, σε αντίθεση με τις τρέχουσες σύνθετες πραγματικότητες των κοινωνικών μέσων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Ο πρόεδρος της Νότιας Κορέας κηρύσσει κατάσταση έκτακτης ανάγκης και στρατιωτικό νόμο</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Πρόεδρος της Νότιας Κορέας Γιουν Σουκ Γεόλ κήρυξε στρατιωτικό νόμο έκτακτης ανάγκης, αλλά η Εθνοσυνέλευση ψήφισε να απαιτήσει την άρση του, καθιστώντας την κήρυξη άκυρη.</li>
<li>Ο στρατός επιμένει ότι ο στρατιωτικός νόμος θα συνεχιστεί μέχρι ο πρόεδρος να τον τερματίσει επίσημα, οδηγώντας σε συζητήσεις για συνταγματικές υποχρεώσεις και πιθανή καθαίρεση.</li>
<li>Η δήλωση συγκρίνεται με απόπειρα πραξικοπήματος, εγείροντας ανησυχίες για τον ρόλο του στρατού και τα κίνητρα του προέδρου, συμπεριλαμβανομένης της αποφυγής ερευνών για σκάνδαλα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Μαθήματα που έμαθα δουλεύοντας σε μια γκαλερί τέχνης</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κείμενο τονίζει τη υποκειμενική φύση της αξιολόγησης της τέχνης και τη σημασία της δικτύωσης για την επιτυχία της καριέρας ενός καλλιτέχνη. Συζητά τις προκλήσεις στην πρόβλεψη επιτυχημένων εκθέσεων τέχνης και τον ρόλο των πρώιμων επαγγελματικών συνδέσεων. Η συζήτηση επεκτείνεται στις πολυπλοκότητες του ορισμού της &quot;μεγάλης τέχνης&quot;, την επιρροή της εμπορικής επιτυχίας και τη σημασία της επικοινωνίας σε επαγγελματικά περιβάλλοντα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator και η Δύναμη στη Σίλικον Βάλεϊ</a></h2>
<ul>
<li>Το 2010, η AdGrok, μια μικρή startup, αντιμετώπισε μια αγωγή από τον πρώην εργοδότη τους, την Adchemy, που απειλούσε τη χρηματοοικονομική τους σταθερότητα. - Η Y Combinator, ένας επιταχυντής startup που υποστήριζε την AdGrok, έπαιξε καθοριστικό ρόλο στην επίλυση της αγωγής, αξιοποιώντας την επιρροή της με τους επενδυτές και τους πιθανούς επιχειρηματικούς συνεργάτες της Adchemy. - Παρά τη νίκη στην αγωγή, η δοκιμασία οδήγησε στην πώληση της AdGrok στο Twitter το 2011, ενώ η Adchemy πωλήθηκε αργότερα στη Walmart Labs σε μια εξαγορά τύπου &quot;fire-sale&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Y Combinator (YC) είναι ένας σημαντικός παράγοντας στη Silicon Valley, επηρεάζοντας ποιες νεοφυείς επιχειρήσεις αποκτούν δυναμική μετά το πρόγραμμα επιτάχυνσης. Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η YC έχει υιοθετήσει μια στρατηγική &quot;spray and pray&quot;, δίνοντας προτεραιότητα στον αριθμό των νεοφυών επιχειρήσεων αντί για την επιλεκτικότητα και την ποιότητα. Η συζήτηση επικεντρώνεται στο αν η YC θα πρέπει να επεκτείνει τις δραστηριότητές της ή να επικεντρωθεί σε λιγότερες, υψηλής ποιότητας νεοφυείς επιχειρήσεις, αντικατοπτρίζοντας τις ευρύτερες πολυπλοκότητες στην κουλτούρα των νεοφυών επιχειρήσεων και τις στρατηγικές επενδύσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 μήνες OCaml μετά από 8 χρόνια Haskell σε παραγωγή (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας συγκρίνει τη Haskell και την OCaml βάσει της εμπειρίας τους, επισημαίνοντας ότι η Haskell διαθέτει περισσότερα χαρακτηριστικά και πακέτα, αλλά η απλότητα της OCaml ενισχύει την παραγωγικότητα. - Τα εργαλεία της Haskell είναι ισχυρά αλλά ασυνεπή, ενώ τα εργαλεία της OCaml είναι απλά και αξιόπιστα, με συνοπτικά μηνύματα του μεταγλωττιστή. - Και οι δύο γλώσσες είναι κατάλληλες για βιομηχανική χρήση, αλλά ο συγγραφέας προτιμά την OCaml για την εστίασή της στην ανάπτυξη αντί για την υπερανάλυση, παρά την πιο ολοκληρωμένη τεκμηρίωση της Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας συγκρίνει τις εμπειρίες του με τις γλώσσες Haskell και OCaml, επισημαίνοντας τη κομψή αλλά περίπλοκη σύνταξη της Haskell και την ασυνεπή υποστήριξη εργαλείων, ιδιαίτερα με συγκεκριμένες εκδόσεις του GHC (Glasgow Haskell Compiler). Η OCaml επαινείται για την απλότητά της, το απλούστερο σύστημα μονάδων, τον ταχύτερο μεταγλωττιστή και την πρακτικότητα στην παραγωγή, με λιγότερες επεκτάσεις γλώσσας και μια πιο διαχειρίσιμη καμπύλη μάθησης. Ο συγγραφέας τονίζει τη σημασία μιας ισχυρής τυπικής βιβλιοθήκης για την επιτυχία μιας γλώσσας προγραμματισμού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Η διπλή ετήσια ένεση για τον HIV δείχνει 100% αποτελεσματικότητα στις γυναίκες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια νέα ένεση για τον HIV που χορηγείται δύο φορές το χρόνο έχει δείξει 100% αποτελεσματικότητα στις γυναίκες, προσφέροντας μια ελπιδοφόρα εναλλακτική λύση αντί για καθημερινά χάπια ή μηνιαίες ενέσεις.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη είναι κρίσιμη για άτομα που βρίσκουν δύσκολο να τηρήσουν καθημερινά προγράμματα φαρμακευτικής αγωγής, ενδεχομένως απλοποιώντας τις προσπάθειες πρόληψης του HIV.</li>
<li>Παρά την υπόσχεσή του, το κόστος της ενέσιμης μορφής αποτελεί ανησυχία, αν και η Gilead σχεδιάζει να προσφέρει πιο προσιτές, γενόσημες εκδόσεις σε 120 χώρες χαμηλότερου εισοδήματος, επηρεάζοντας ενδεχομένως τη δημόσια υγεία σε περιοχές με υψηλή επικράτηση του HIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Η απόσυρση των Warcraft I και II από την Blizzard δοκιμάζει το νέο Πρόγραμμα Διατήρησης της GOG.</a></h2>
<ul>
<li>Η Blizzard ζήτησε από το GOG να αφαιρέσει το πακέτο χωρίς DRM των Warcraft I &amp; II από το κατάστημά του λόγω της κυκλοφορίας των ανανεωμένων εκδόσεων.</li>
<li>Η GOG προσφέρει το πακέτο με έκπτωση πριν την αφαίρεση, διασφαλίζοντας ότι οι αγοραστές θα εξακολουθούν να έχουν πρόσβαση και να λαμβάνουν ενημερώσεις για συμβατότητα με σύγχρονα συστήματα.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη ένταση μεταξύ των ανανεωμένων και των αρχικών εκδόσεων παιχνιδιών, με το GOG να προσπαθεί να διατηρήσει τα κλασικά παιχνίδια παρά τις αποφάσεις των εκδοτών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η αφαίρεση των Warcraft I και II από το GOG από την Blizzard έχει προκαλέσει κριτική, ιδιαίτερα λόγω των αρνητικών σχολίων για το remaster του Warcraft 3.</li>
<li>Οι θαυμαστές εκφράζουν ανησυχία ότι η Blizzard, μετά τη συγχώνευση με την Activision, επικεντρώνεται περισσότερο στα βραχυπρόθεσμα κέρδη παρά στη διατήρηση της ποιότητας των παιχνιδιών.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση υπογραμμίζει τις δυσκολίες στη διατήρηση της ιστορίας των βιντεοπαιχνιδιών, όπως επισημαίνεται από το Πρόγραμμα Διατήρησης της GOG, και αντικατοπτρίζει την τάση της βιομηχανίας προς μοντέλα που καθοδηγούνται από το κέρδος.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Η Raspberry Pi ενισχύει την απόδοση του Pi 5 με ρύθμιση SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Οι μηχανικοί του Raspberry Pi έχουν βελτιστοποιήσει τους χρονισμούς της SDRAM (Συγχρονισμένη Δυναμική Μνήμη Τυχαίας Πρόσβασης), με αποτέλεσμα μια αύξηση της απόδοσης κατά 10-20% για το Pi 5 και το Pi 4 στα 2.4 GHz.</li>
<li>Η υπερχρονισμός, που περιλαμβάνει την αύξηση της ταχύτητας του ρολογιού πέρα από τις προδιαγραφές του κατασκευαστή, μπορεί να επιτύχει έως και 32% επιτάχυνση, με τα περισσότερα Pi 5 να φτάνουν τα 2.6-3.0 GHz.</li>
<li>Αυτές οι βελτιώσεις απόδοσης, συμπεριλαμβανομένης της εξομοίωσης NUMA (Μη Ομοιόμορφη Πρόσβαση Μνήμης) για καλύτερο χειρισμό φόρτου εργασίας πολλαπλών πυρήνων, ενδέχεται σύντομα να είναι διαθέσιμες μέσω ενημερώσεων υλικολογισμικού, πιθανώς να γίνουν τυπικά χαρακτηριστικά.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Raspberry Pi 5 έχει βελτιωμένη απόδοση λόγω της ρύθμισης του SDRAM, οδηγώντας σε συζητήσεις για τη χρήση των Intel N100s ως εναλλακτική λύση. Οι αυξανόμενες τιμές των Raspberry Pis καθιστούν τα Intel N100s πιο ελκυστικά για όσους δίνουν προτεραιότητα στην απόδοση ανά δολάριο, παρά τα πλεονεκτήματα του Pi σε GPIO (Γενική Είσοδος/Έξοδος) και συμπαγές μέγεθος. Η συζήτηση επικεντρώνεται στις καλύτερες περιπτώσεις χρήσης, με κάποιους να προτιμούν τα Raspberry Pis για την απλότητα και άλλους να επιλέγουν τα N100s για την ανώτερη ισχύ και ευελιξία τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Δεν χρειάζεται να μου στείλετε email σχετικά με το Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Το όνομα και το email του συγγραφέα περιλαμβάνονται στον πελάτη VPN AnyConnect της Cisco λόγω της χρήσης της βιβλιοθήκης curl, οδηγώντας σε σύγχυση μεταξύ των χρηστών που αναζητούν υποστήριξη. - Ο συγγραφέας διευκρινίζει ότι είναι ο κύριος προγραμματιστής του curl, ενός συστατικού που χρησιμοποιείται στην εφαρμογή, αλλά δεν συνδέεται με τη Cisco ή το AnyConnect. - Οι χρήστες που χρειάζονται υποστήριξη για το AnyConnect θα πρέπει να επικοινωνήσουν απευθείας με τη Cisco στο <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Daniel Stenberg, ο δημιουργός του curl, συχνά λαμβάνει λανθασμένα αιτήματα υποστήριξης για το Cisco AnyConnect, αναδεικνύοντας τα προβλήματα με τις εταιρείες που αποκρύπτουν τα κανάλια υποστήριξής τους. Οι χρήστες συχνά παρακάμπτουν τα τμήματα IT τους, πιθανώς λόγω προηγούμενων αρνητικών αλληλεπιδράσεων, οδηγώντας τους να αναζητήσουν βοήθεια από άσχετα μέρη. Η συζήτηση επίσης αναδεικνύει τις δυσκολίες της άμεσης επικοινωνίας με άτομα στο διαδίκτυο, κυρίως λόγω ανησυχιών για ανεπιθύμητη αλληλογραφία.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Η DuckDuckGo δωρίζει $25k στο Ίδρυμα Perl και Raku</a></h2>
<ul>
<li>Η DuckDuckGo έχει δωρίσει $25,000 στο Ίδρυμα Perl και Raku (TPRF) την &quot;Giving Tuesday,&quot; συμβάλλοντας στην αποστολή τους για την προώθηση των γλωσσών προγραμματισμού Perl και Raku.</li>
<li>Από το 2011, η DuckDuckGo έχει δωρίσει πάνω από 6 εκατομμύρια δολάρια σε οργανισμούς που υποστηρίζουν την εμπιστοσύνη στο διαδίκτυο, υπογραμμίζοντας τη δέσμευσή της να προάγει ασφαλή και αξιόπιστα διαδικτυακά περιβάλλοντα.</li>
<li>Η δωρεά θα βοηθήσει στη χρηματοδότηση βασικής ανάπτυξης του Perl και κοινοτικών έργων, με το TPRF να εκφράζει ευγνωμοσύνη για την υποστήριξη και την εμπιστοσύνη του DuckDuckGo στην αποστολή τους.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η δωρεά των $25k από την DuckDuckGo στο Ίδρυμα Perl και Raku έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με τη βιωσιμότητα των έργων ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Η μείωση της χρήσης της Perl και η έλλειψη συνεισφορών από εταιρείες που βασίζονται σε αυτήν αναδεικνύουν ανησυχίες σχετικά με τη μελλοντική χρηματοδότηση και τα ζητήματα τεχνολογικού χρέους της.</li>
<li>Η συζήτηση για την εξάρτηση του μοντέλου ανοιχτού κώδικα από δωρεές και εθελοντική εργασία προτείνει την εξερεύνηση εναλλακτικών μεθόδων χρηματοδότησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Η εταιρεία ισχυρίζεται ότι η αύξηση της τιμής κατά 1.000% την οδήγησε από τη VMware σε ανοιχτού κώδικα ανταγωνιστή.</a></h2>
<ul>
<li>Η Beeks Group, ένας πάροχος cloud από το Ηνωμένο Βασίλειο, μετέφερε 20.000 εικονικές μηχανές (VMs) από το VMware στο OpenNebula μετά από αύξηση τιμής κατά 1.000% που ακολούθησε την εξαγορά της VMware από την Broadcom.</li>
<li>Αυτή η μετανάστευση βελτίωσε την αποδοτικότητα των VM κατά 200% και επέτρεψε στην Beeks να διαθέσει περισσότερους πόρους για τις εργασίες των πελατών.</li>
<li>Η εξαγορά της VMware από την Broadcom έχει οδηγήσει σε αυξημένα κόστη και μειωμένη υποστήριξη, ωθώντας πολλές εταιρείες, συμπεριλαμβανομένης της AT&amp;T, να αναζητήσουν εναλλακτικές λύσεις λόγω δυσαρέσκειας των πελατών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια σημαντική αύξηση τιμών έχει ωθήσει μια εταιρεία να μεταβεί από το VMware σε μια εναλλακτική λύση ανοιχτού κώδικα, αντικατοπτρίζοντας μια ευρύτερη τάση στη βιομηχανία.</li>
<li>Η εξαγορά της VMware από την Broadcom και οι επακόλουθες αλλαγές στις τιμές ωθούν τις επιχειρήσεις να εξερευνήσουν άλλες επιλογές, με την Red Hat να κερδίζει νέους πελάτες ως αποτέλεσμα.</li>
<li>Η στροφή της βιομηχανίας προς την κοντεϊνεροποίηση και το Kubernetes μειώνει την ελκυστικότητα των παραδοσιακών εικονικών μηχανών, υπογραμμίζοντας την ανάγκη να εξεταστεί ο κίνδυνος εξάρτησης από έναν προμηθευτή και να διερευνηθούν εναλλακτικές λύσεις όπως το Proxmox ή το OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το Μικρό Κόκκινο Βιβλίο του Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20%CE%9C%CE%B9%CE%BA%CF%81%CF%8C%20%CE%9A%CF%8C%CE%BA%CE%BA%CE%B9%CE%BD%CE%BF%20%CE%92%CE%B9%CE%B2%CE%BB%CE%AF%CE%BF%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Facebook&subheading=%CE%A4%CF%81%CE%AF%CF%84%CE%B7%203%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Η Intel ανακοινώνει την αποχώρηση του Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Intel, Pat Gelsinger, ανακοίνωσε την αποχώρησή του μετά από πάνω από 40 χρόνια, με ισχύ από την 1η Δεκεμβρίου 2024, με τους David Zinsner και Michelle Johnston Holthaus να υπηρετούν ως προσωρινοί συν-Διευθύνοντες Σύμβουλοι.</li>
<li>Το διοικητικό συμβούλιο είναι αφοσιωμένο στη διατήρηση της ηγεσίας προϊόντων και της αποδοτικότητας, με τον Frank Yeary ως προσωρινό εκτελεστικό πρόεδρο κατά τη διάρκεια της αναζήτησης για νέο διευθύνοντα σύμβουλο.</li>
<li>Η Intel παραμένει ηγέτης στην τεχνολογία ημιαγωγών, εμπνευσμένη από τον Νόμο του Μουρ, με έμφαση στην καινοτομία και τη συνέχιση της ηγεσίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συνταξιοδότηση του Διευθύνοντος Συμβούλου της Intel, Pat Gelsinger, έχει προκαλέσει εικασίες σχετικά με το μέλλον της εταιρείας, με τις απόψεις να διίστανται για το αν η επιθετική του στρατηγική ήταν επωφελής ή ενδεικτική υποκείμενων προβλημάτων.</li>
<li>Έχουν προκύψει συζητήσεις σχετικά με πιθανές συγχωνεύσεις, συμπεριλαμβανομένης μιας αμφιλεγόμενης πρότασης συγχώνευσης με την AMD, η οποία εγείρει ανησυχίες για τη δημιουργία μονοπωλίου.</li>
<li>Η ανακοίνωση έχει προκαλέσει ανάμεικτες αντιδράσεις, με κάποιους να τη θεωρούν λάθος και άλλους να την εκλαμβάνουν ως απαραίτητη αλλαγή για την πρόοδο της Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Τι θα εισέλθει στη Δημόσια Δικαιοδοσία το 2025;</a></h2>
<ul>
<li>Την 1η Ιανουαρίου 2025, νέα έργα θα εισέλθουν στη δημόσια σφαίρα, συμπεριλαμβανομένων αυτών από δημιουργούς που πέθαναν το 1954 και το 1974, καθώς και αμερικανικές ταινίες/βιβλία από το 1929.</li>
<li>Η Public Domain Review, μια Κοινοτική Εταιρεία Ενδιαφέροντος του Ηνωμένου Βασιλείου, χρησιμοποιεί τα κέρδη για το όφελος της κοινότητας και βασίζεται σε δωρεές αναγνωστών.</li>
<li>Οι αναγνώστες ενθαρρύνονται να εξερευνήσουν πηγές όπως το “Public Domain Day Countdown” του John Mark Ockerbloom και το Μανιφέστο της Communia για περισσότερες πληροφορίες σχετικά με το δημόσιο τομέα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 2025, η λήξη των τελευταίων διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας για τον κωδικοποιητή βίντεο h.264 (AVC) θα τον καταστήσει ελεύθερα διαθέσιμο, ενδεχομένως αυξάνοντας την προσβασιμότητα και μειώνοντας το κόστος για τους χρήστες.</li>
<li>Ο κωδικοποιητής HEVC παραμένει μπλεγμένος σε πολυπλοκότητες διπλωμάτων ευρεσιτεχνίας, αναδεικνύοντας τις συνεχιζόμενες προκλήσεις στην προσβασιμότητα των κωδικοποιητών βίντεο.</li>
<li>Οι συζητήσεις για τη μεταρρύθμιση των πνευματικών δικαιωμάτων είναι σε εξέλιξη, με προτάσεις για συντομότερες περιόδους και περισσότερες υποχρεωτικές άδειες για την εξισορρόπηση των δικαιωμάτων των δημιουργών με την πρόσβαση του κοινού, αντιμετωπίζοντας ανησυχίες ότι οι τρέχουσες μακροχρόνιες περίοδοι ωφελούν κυρίως τις εταιρείες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">«Πώς να Μελετήσετε Μαθηματικά (2017)»</a></h2>
<ul>
<li>Το δοκίμιο του Lawrence Neff Stout παρέχει στρατηγικές για τη μελέτη μαθηματικών σε επίπεδο πανεπιστημίου, τονίζοντας την ανάγκη για βαθύτερη κατανόηση της θεωρίας, των ορισμών και των αποδείξεων σε σύγκριση με τα μαθηματικά του λυκείου. - Κύριες στρατηγικές περιλαμβάνουν την κατανόηση ακριβών ορισμών, την απομνημόνευση και κατανόηση θεωρημάτων και αποδείξεων, και τη χρήση τεχνικών όπως η εργασία προς τα πίσω για να δούμε πώς συνδέονται οι έννοιες. - Το δοκίμιο υπογραμμίζει τη σημασία της πρακτικής επίλυσης προβλημάτων για την ανάπτυξη τεχνικών και κρίσης, και τονίζει ότι η κατανόηση είναι πιο κρίσιμη από την απομνημόνευση στα μαθηματικά του πανεπιστημίου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η απόλαυση στη μελέτη των μαθηματικών μπορεί να ενισχύσει την κατανόηση και να οδηγήσει στην επιτυχία, καθώς πολλοί μαθητές δυσκολεύονται με το μάθημα λόγω μη ελκυστικών μεθόδων διδασκαλίας. - Η ύπαρξη ενός μέντορα που αποκαλύπτει τις ευχάριστες πτυχές των μαθηματικών και η οικοδόμηση αυτοπεποίθησης από νωρίς μπορεί να αποτρέψει τους μαθητές από το να εγκαταλείψουν πρόωρα. - Αποτελεσματικές στρατηγικές περιλαμβάνουν την εμβάθυνση στο υλικό, την επίλυση προβλημάτων και την κατανόηση ορισμών και αποδείξεων, ισορροπώντας τη διαίσθηση με αυστηρή μελέτη για την επίτευξη δεξιοτεχνίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Γονίδιο πίσω από το πορτοκαλί τρίχωμα στις γάτες</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Πρόσφατες μελέτες υποδεικνύουν ότι το γονίδιο Arhgap36, το οποίο επηρεάζει τα επίπεδα GTP και τη δραστηριότητα του υποδοχέα MC1R, μπορεί να είναι υπεύθυνο για το πορτοκαλί τρίχωμα στις γάτες, αντί για το γονίδιο Mc1r που συνδέεται με τα κόκκινα μαλλιά στους ανθρώπους.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα της γενετικής, όπου ένα μόνο γονίδιο μπορεί να επηρεάσει πολλαπλά χαρακτηριστικά, και αποτελεί μέρος ευρύτερων ερευνητικών προσπαθειών για την κατανόηση των γενετικών μηχανισμών.</li>
<li>Η κατανόηση αυτών των γενετικών παραγόντων έχει πιθανές επιπτώσεις στην αναπαραγωγή και την υγεία, συμβάλλοντας στη δημοτικότητα των πορτοκαλί γατών, που συχνά σημειώνονται για τη παιχνιδιάρικη συμπεριφορά τους.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">Η φράση &#39;Brain rot&#39; ανακηρύχθηκε Λέξη της Χρονιάς 2024 από το Πανεπιστήμιο της Οξφόρδης.</a></h2>
<ul>
<li>«Η Λέξη της Χρονιάς της Οξφόρδης για το 2024 είναι &quot;brain rot&quot;, επιλεγμένη μέσω δημόσιας ψηφοφορίας με πάνω από 37.000 συμμετέχοντες, υπογραμμίζοντας τη αυξανόμενη σημασία της. - Το &quot;brain rot&quot; περιγράφει την πνευματική παρακμή από την κατανάλωση ασήμαντου διαδικτυακού περιεχομένου, με αύξηση 230% στη χρήση από το 2023 έως το 2024, αντικατοπτρίζοντας τις ανησυχίες για την επίδραση της ψηφιακής κατανάλωσης στην ψυχική υγεία. - Αρχικά επινοημένος από τον Henry David Thoreau το 1854, ο όρος έχει αποκτήσει δημοτικότητα σε πλατφόρμες όπως το TikTok, προκαλώντας συζητήσεις για τις επιπτώσεις της υπερβολικής διαδικτυακής κατανάλωσης, ιδιαίτερα μεταξύ των Gen Z και Gen Alpha.»</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η φράση &quot;Brain rot&quot; επιλέχθηκε ως η Λέξη της Χρονιάς 2024 από το Oxford, αναφερόμενη στην επιδείνωση της πνευματικής κατάστασης από την υπερβολική κατανάλωση ασήμαντου διαδικτυακού περιεχομένου. - Ο όρος υπογραμμίζει τις ανησυχίες για τη συρρίκνωση της προσοχής και τις εθιστικές ιδιότητες των ψηφιακών μέσων, όπως τα κοινωνικά δίκτυα, η τηλεόραση και τα βιντεοπαιχνίδια. - Οι συζητήσεις γύρω από το &quot;brain rot&quot; τονίζουν την ανάγκη για μέτρο ώστε να επιτευχθεί ισορροπία μεταξύ χαλάρωσης και αποφυγής υπερδιέγερσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Προγραμματισμός του C64 με το Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Η επέκταση VS64 επιτρέπει τον προγραμματισμό του Commodore 64 χρησιμοποιώντας το Visual Studio Code σε Mac, Windows και Linux, παρέχοντας μια σύγχρονη, διαλειτουργική εναλλακτική λύση στο CBM PRG Studio που είναι διαθέσιμο μόνο για Windows.</li>
<li>Το VS64 υποστηρίζει προγραμματισμό σε BASIC, Assembly και C με επισήμανση σύνταξης, εργαλεία και χαρακτηριστικά όπως αυτόματη αρίθμηση και χρήση ετικετών, βελτιώνοντας την εμπειρία ανάπτυξης.</li>
<li>Ενσωματώνεται με τους assembler ACME και Kick, τους μεταγλωττιστές CC65 και LLVM-MOS C/C++, και τον εξομοιωτή VICE C64 για αποσφαλμάτωση, καθιστώντας το ένα ολοκληρωμένο εργαλείο για την ανάπτυξη στο C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση τονίζει τη νοσταλγία και το συνεχιζόμενο ενδιαφέρον για τον ρετρό υπολογισμό, ιδιαίτερα τον προγραμματισμό του Commodore 64 (C64) χρησιμοποιώντας το Visual Studio Code.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μοιράζονται εμπειρίες με παλαιά συστήματα, αποδίδοντας σε αυτά την έμπνευση για τις καριέρες τους στην ανάπτυξη λογισμικού, και συζητούν εργαλεία όπως το &quot;retro debugger&quot; και τα μαθήματα στο YouTube για την εκμάθηση παλιών παιχνιδιών και επιδείξεων.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις προκλήσεις και τις χαρές του προγραμματισμού σε γλώσσα assembly και BASIC, και αναφέρει σύγχρονα εργαλεία και επεκτάσεις που ενισχύουν την εμπειρία του ρετρό κώδικα.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η Intel ανακοινώνει την αποχώρηση του Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20Intel%20%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CE%BA%CE%BF%CE%B9%CE%BD%CF%8E%CE%BD%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%B7%CE%BD%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CF%87%CF%8E%CF%81%CE%B7%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20Pat%20Gelsinger&subheading=%CE%94%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%AD%CF%81%CE%B1%202%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Η Έλευση του Κώδικα 2024</a></h2>
<ul>
<li>Το Advent of Code, δημιουργημένο από τον Eric Wastl, είναι ένα ημερολόγιο Advent που περιλαμβάνει γρίφους προγραμματισμού κατάλληλους για όλα τα επίπεδα δεξιοτήτων, οι οποίοι μπορούν να λυθούν σε οποιαδήποτε γλώσσα προγραμματισμού.</li>
<li>Οι γρίφοι είναι σχεδιασμένοι να λειτουργούν αποτελεσματικά σε παλαιότερο υλικό και προορίζονται για εξάσκηση, συνεντεύξεις ή ψυχαγωγία, χωρίς να απαιτείται υπόβαθρο στην επιστήμη των υπολογιστών.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες ενθαρρύνονται να μοιράζονται τις εμπειρίες τους, να δοκιμάζουν λύσεις με παραδείγματα και να ζητούν βοήθεια αν χρειαστεί, ενώ τηρούν κατευθυντήριες γραμμές όπως το να μην χρησιμοποιούν τεχνητή νοημοσύνη για την επίλυση γρίφων και να σέβονται τους κανόνες εμπορικών σημάτων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Έλευση του Κώδικα 2024 έχει ξεκινήσει, με τους συμμετέχοντες να ασχολούνται με δημιουργική επίλυση προβλημάτων και να μοιράζονται τις εμπειρίες τους. - Ορισμένοι συμμετέχοντες πειραματίζονται με μοναδικές προσεγγίσεις, όπως η χρήση της C χωρίς τις τυπικές βιβλιοθήκες ή η εξερεύνηση νέων γλωσσών προγραμματισμού όπως η Swift ή η Ada. - Παρόλο που υπάρχουν ανησυχίες για την επίδραση της τεχνητής νοημοσύνης στον πίνακα κατάταξης, η εκδήλωση κυρίως προάγει την προσωπική απόλαυση, τη μάθηση και την αλληλεπίδραση της κοινότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Μια Βραζιλιάνικη Αρχή Πιστοποίησης που εμπιστεύεται μόνο η Microsoft έχει εκδώσει ένα πιστοποιητικό για το google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια Βραζιλιάνικη Αρχή Πιστοποίησης (CA), που εμπιστεύεται αποκλειστικά η Microsoft, εξέδωσε ένα πιστοποιητικό για το google.com, παραβιάζοντας τους κανόνες Εξουσιοδότησης Αρχής Πιστοποίησης (CAA) της Google.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό εγείρει ανησυχίες σχετικά με την αξιοπιστία της CA και την απόφαση της Microsoft να την εμπιστευτεί, καθώς άλλοι μεγάλοι περιηγητές δεν το κάνουν.</li>
<li>Το πιστοποιητικό θα μπορούσε να διευκολύνει επιθέσεις τύπου man-in-the-middle, επιτρέποντας στους επιτιθέμενους να προσποιηθούν την Google και να διανείμουν κακόβουλο λογισμικό, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για αυστηρότερη εποπτεία και διαφάνεια στις αποφάσεις εμπιστοσύνης των Αρχών Πιστοποίησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Σύστημα ιδιωτικής κάμερας ασφαλείας για το σπίτι ανοιχτού κώδικα (κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα σύστημα κάμερας ασφαλείας για το σπίτι που ονομάζεται Privastead, εστιάζοντας στην ιδιωτικότητα χρησιμοποιώντας κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο με το OpenMLS και υλοποιώντας το κυρίως σε Rust. Το Privastead είναι ανοιχτού κώδικα για όσους έχουν ανησυχίες για την ιδιωτικότητα, απαιτώντας μια συμβατή IP κάμερα, έναν τοπικό υπολογιστή, έναν διακομιστή και ένα Android smartphone για την εγκατάσταση. Προς το παρόν, το σύστημα υποστηρίζει μόνο μία IP κάμερα και Android, αλλά ο συγγραφέας αναζητά σχόλια και συνεισφορές από την κοινότητα για να βελτιώσει τις δυνατότητές του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Privastead είναι ένα σύστημα ανοιχτού κώδικα για κάμερες ασφαλείας στο σπίτι, που αναπτύχθηκε για να αντιμετωπίσει ανησυχίες σχετικά με την ιδιωτικότητα που υπάρχουν στις υπάρχουσες λύσεις, χρησιμοποιώντας κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο μέσω του OpenMLS. Το σύστημα υλοποιείται κυρίως σε Rust και απαιτεί μια υποστηριζόμενη κάμερα IP, έναν τοπικό υπολογιστή, έναν διακομιστή και ένα smartphone Android για τη λειτουργία του. Το έργο είναι διαθέσιμο στο GitHub, προσκαλώντας σχόλια και συνεισφορές από την κοινότητα για να βελτιώσει τη λειτουργικότητά του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Το Ntfs2btrfs πραγματοποιεί μετατροπή επί τόπου του συστήματος αρχείων NTFS στο ανοιχτού κώδικα Btrfs.</a></h2>
<ul>
<li>Το Ntfs2btrfs είναι ένα εργαλείο σχεδιασμένο για τη μετατροπή συστημάτων αρχείων NTFS σε Btrfs επί τόπου, διατηρώντας την αρχική εικόνα ως αντίγραφο reflink για πιθανή ανάκτηση χώρου.</li>
<li>Το εργαλείο είναι διαθέσιμο τόσο για Windows όσο και για Linux, με συγκεκριμένες οδηγίες εγκατάστασης και εξαρτήσεις για κάθε πλατφόρμα, και περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως υποστήριξη συμπίεσης και επαναφορά σε NTFS.</li>
<li>Οι περιορισμοί περιλαμβάνουν την έλλειψη υποστήριξης για παλαιότερα εκτεταμένα χαρακτηριστικά, μεγάλες εναλλακτικές ροές δεδομένων (ADS) και κρυπτογραφημένα αρχεία, με συγκεκριμένες προϋποθέσεις που απαιτούνται για την εκκίνηση των Windows από ένα σύστημα αρχείων Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Ntfs2btrfs είναι ένα εργαλείο που επιτρέπει τη μετατροπή επί τόπου από το NTFS (New Technology File System) σε Btrfs (B-tree File System), προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με τη χρησιμότητά του και το χρονοδιάγραμμα για μεγάλες μεταφορές δεδομένων.</li>
<li>Οι χρήστες μοιράζονται ανάμεικτες εμπειρίες με το Btrfs, εκτιμώντας χαρακτηριστικά όπως τα στιγμιότυπα, αλλά ανακαλώντας παλαιότερα προβλήματα σταθερότητας, ενώ συζητούν επίσης και άλλα συστήματα αρχείων όπως το ZFS και το bcachefs.</li>
<li>Η συζήτηση υπογραμμίζει τις πολυπλοκότητες και τους κινδύνους της διαχείρισης συστημάτων αρχείων, με ορισμένους χρήστες να υποστηρίζουν τη δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας και τις νέες μορφοποιήσεις αντί για εργαλεία μετατροπής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">Η AMD απενεργοποιεί το Loop Buffer του Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>Η AMD έχει απενεργοποιήσει το loop buffer στους επεξεργαστές Zen 4, μια λειτουργία που προορίζεται για βελτιστοποίηση της κατανάλωσης ενέργειας και όχι για ενίσχυση της απόδοσης. - Οι δοκιμές απόδοσης δείχνουν αμελητέες διαφορές με το loop buffer απενεργοποιημένο, καθώς η cache των λειτουργιών αντισταθμίζει με επαρκές εύρος ζώνης. - Η απόφαση να απενεργοποιηθεί το loop buffer, πιθανώς λόγω κάποιου σφάλματος υλικού, είναι απίθανο να επηρεάσει σημαντικά την απόδοση ή την κατανάλωση ενέργειας, και η λειτουργία δεν είχε ευρέως τεκμηριωθεί από την AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η AMD έχει απενεργοποιήσει το loop buffer στους επεξεργαστές Zen 4, πιθανότατα λόγω μη αποκαλυφθέντων ευπαθειών υλικού, με αποτέλεσμα μια μικρή μείωση της απόδοσης σε ορισμένες περιπτώσεις. Το loop buffer είχε σχεδιαστεί για να ενισχύει την ενεργειακή απόδοση και την απόδοση, αλλά η αφαίρεσή του υποδηλώνει ότι μπορεί να μην προσέφερε ουσιαστικά πλεονεκτήματα. Η σιωπηλή απόφαση να απενεργοποιηθεί το loop buffer έχει οδηγήσει σε ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και τη διαχείριση των ευπαθειών υλικού.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">Κυκλοφόρησε το OpenWRT One: Ο πρώτος δρομολογητής σχεδιασμένος ειδικά για το OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Η Software Freedom Conservancy (SFC) και η OpenWrt κυκλοφόρησαν το OpenWrt One, έναν ασύρματο δρομολογητή σχεδιασμένο να προάγει την ελευθερία του λογισμικού και το δικαίωμα στην επισκευή, με τιμή $89 με θήκη ή $68.42 για την πλακέτα.</li>
<li>Ο δρομολογητής είναι αδύνατο να καταστραφεί, πλήρως συμβατός με copyleft, και διαθέτει ένα MediaTek MT7981B SoC, wifi MT7976C, 1 GiB DDR4 RAM, υποστηρίζοντας Power over Ethernet (PoE) και τροφοδοσία USB-C, με μια σειριακή διεπαφή USB για προχωρημένους χρήστες.</li>
<li>Η συσκευή συμμορφώνεται με τις προδιαγραφές της FCC, αποδεικνύοντας ότι το δικαίωμα επισκευής λογισμικού μπορεί να ευθυγραμμιστεί με τις κανονιστικές απαιτήσεις, και κάθε αγορά περιλαμβάνει μια δωρεά $10 στο OpenWrt στο Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το OpenWRT One, ο πρώτος δρομολογητής που σχεδιάστηκε ειδικά για το λογισμικό ανοιχτού κώδικα OpenWrt, έχει κυκλοφορήσει, με τιμή στα 89 δολάρια. Στόχος του είναι να ισορροπήσει τη συμμόρφωση με την άδεια copyleft και τους κανονισμούς της FCC, αν και περιλαμβάνει ακόμα ορισμένα ιδιόκτητα δυαδικά αρχεία για τη λειτουργικότητα Wi-Fi. Η κυκλοφορία του έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τα οφέλη του διαχωρισμού των λειτουργιών δρομολογητή και Wi-Fi για μεγαλύτερη ευελιξία στο υλικό δικτύωσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Ο Jeff Dean απαντά στη βιομηχανία EDA σχετικά με την AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Jeff Dean απάντησε στις επικρίσεις σχετικά με το AlphaChip της Google, σημειώνοντας ότι οι επικριτές δεν ακολούθησαν βασικά βήματα αναπαραγωγής, όπως η προ-εκπαίδευση. - Η συζήτηση θέτει το ερώτημα αν η απόδοση του AlphaChip είναι ισάξια με τα υπάρχοντα εργαλεία, με κάποιους να υποστηρίζουν ότι οι ισχυρισμοί της Google μπορεί να είναι υπερβολικοί. - Αυτή η συζήτηση υπογραμμίζει τις εντάσεις μεταξύ της Google και της βιομηχανίας Ηλεκτρονικού Σχεδιασμού Αυτοματισμού (EDA), περιλαμβάνοντας κατηγορίες για μεροληψία και ανησυχίες σχετικά με την αναπαραγωγιμότητα της έρευνας της Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Η Έλευση του Κώδικα 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%97%20%CE%88%CE%BB%CE%B5%CF%85%CF%83%CE%B7%20%CF%84%CE%BF%CF%85%20%CE%9A%CF%8E%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%202024&subheading=%CE%9A%CF%85%CF%81%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%201%20%CE%94%CE%B5%CE%BA%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Τι κάνει αυτό το κουμπί; – Το νέο μου αυτοκίνητο έχει έναν μυστηριώδη και μη καταγεγραμμένο διακόπτη.</a></h2>
<ul>
<li>Ένας ιδιοκτήτης ενός Opel Corsa του 2020 ανακάλυψε έναν μυστηριώδη διακόπτη συνδεδεμένο με ένα σύστημα παρακολούθησης στόλου, πιθανότατα εγκατεστημένο από τον προηγούμενο ιδιοκτήτη, μια μεγάλη εταιρεία.</li>
<li>Το σύστημα λειτουργεί ως συσκευή εντοπισμού GPS και πιθανώς ως αντικλεπτικό, παρακολουθώντας τις κινήσεις του οδηγού και στέλνοντας δεδομένα σε έναν διαχειριστή στόλου.</li>
<li>Ο ιδιοκτήτης σχεδιάζει να αφαιρέσει το σύστημα λόγω ανησυχιών για την ιδιωτικότητα, επισημαίνοντας το ζήτημα της οδήγησης με συσκευές παρακολούθησης χωρίς να το γνωρίζει κανείς.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νέο μοντέλο αυτοκινήτου διαθέτει έναν διακόπτη συνδεδεμένο με τεχνολογία GPS και eSIM, προκαλώντας ανησυχίες για την ιδιωτικότητα καθώς αυτές οι λειτουργίες δεν μπορούν να απενεργοποιηθούν, ενδεχομένως επιτρέποντας τη συλλογή δεδομένων και την κυβερνητική παρακολούθηση.</li>
<li>Μερικοί καταναλωτές προτιμούν παλαιότερα αυτοκίνητα για να αποφύγουν ζητήματα ιδιωτικότητας, καθώς τα σύγχρονα οχήματα συχνά συγκρίνονται με &quot;έξυπνα τηλέφωνα σε τροχούς&quot; λόγω των χαρακτηριστικών συνδεσιμότητάς τους.</li>
<li>Οι μελέτες για την ιδιωτικότητα αναδεικνύουν σημαντικές ανησυχίες με τα νέα αυτοκίνητα, αν και ορισμένες μάρκες προσφέρουν επιλογές για να εξαιρεθεί κανείς από την κοινοποίηση δεδομένων, προκαλώντας συνεχιζόμενες συζητήσεις για την ισορροπία μεταξύ τεχνολογικών εξελίξεων και δικαιωμάτων ιδιωτικότητας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Σπάζοντας το CAPTCHA του 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Το έργο στόχευε στην ανάπτυξη ενός μοντέλου μηχανικής μάθησης χρησιμοποιώντας το TensorFlow για την επίλυση των CAPTCHAs του 4Chan με ακρίβεια άνω του 80%, επιτυγχάνοντας τελικά ακρίβεια άνω του 90%.</li>
<li>Το μοντέλο χρησιμοποίησε μια αρχιτεκτονική LSTM CNN με κωδικοποίηση CTC, εκπαιδεύτηκε σε 500 χειροκίνητα λυμένες και 50,000 συνθετικές εικόνες, και μετατράπηκε για χρήση σε περιηγητές με το TensorFlow.js.</li>
<li>Το έργο παρείχε πολύτιμες γνώσεις στη μηχανική μάθηση και την υπολογιστική όραση, ξεπερνώντας προκλήσεις όπως η συλλογή δεδομένων, η δημιουργία συνθετικών δεδομένων και τα ζητήματα συμβατότητας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το σύστημα CAPTCHA του 4Chan έχει παραβιαστεί, αναδεικνύοντας τους περιορισμούς των CAPTCHA που βασίζονται σε κείμενο, καθώς οι υπολογιστές πλέον ξεπερνούν τις ανθρώπινες ικανότητες στην επίλυσή τους.</li>
<li>Παρά τις ευπάθειές τους, τα CAPTCHAs εξακολουθούν να παίζουν ρόλο στην αύξηση του κόστους του spamming, αποθαρρύνοντας έτσι ορισμένους πιθανούς spammers.</li>
<li>Οι ηθικές επιπτώσεις της παραβίασης CAPTCHA συζητούνται, καθώς διευκολύνει την αύξηση του ανεπιθύμητου περιεχομένου και του περιεχομένου που δημιουργείται από τεχνητή νοημοσύνη, επηρεάζοντας τους ιδιοκτήτες ιστοσελίδων και τους χρήστες, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για πιο αποτελεσματικές λύσεις κατά του ανεπιθύμητου περιεχομένου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Γεωμετρική γραμμή-τέχνη του Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η γεωμετρική γραμμική τέχνη του Wacław Szpakowski κερδίζει αναγνώριση για τα πολύπλοκα σχέδιά της, συγκρίνοντας με την Op Art και καλλιτέχνες όπως η Bridget Riley και ο Bernard Cohen. Η τέχνη, που μοιάζει με μαθηματικά μοτίβα, εμπνέει δημιουργούς ψηφιακής και γενετικής τέχνης, αναδεικνύοντας το δυναμικό της στις σύγχρονες ψηφιακές πλατφόρμες. Οι συζητήσεις τονίζουν τη ιστορική σημασία του έργου του Szpakowski και τη σύνθεση μαθηματικών και τέχνης, με συνδέσμους σε σχετική τέχνη και εκθέσεις να μοιράζονται.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Μηχανική Ύπνου</a></h2>
<ul>
<li>Η Οικογενής Φυσική Σύντομη Ύπνωση (FNSS) είναι μια κατάσταση όπου τα άτομα μπορούν να κοιμούνται λιγότερο χωρίς αρνητικές επιπτώσεις λόγω μιας γενετικής μετάλλαξης, κυρίως στο γονίδιο DEC2 που επηρεάζει τα επίπεδα της ορεξίνης. Η ορεξίνη παίζει βασικό ρόλο στη ρύθμιση του ύπνου, με ανισορροπίες να οδηγούν σε υπνηλία ή αϋπνία, και η έρευνα εξετάζει την αναπαραγωγή της FNSS μέσω αγωνιστών ορεξίνης ή γονιδιακής θεραπείας. Παρά το δυναμικό της, η FNSS παραμένει ανεπαρκώς ερευνημένη, υποδεικνύοντας την ανάγκη για περαιτέρω μελέτες για την ανάπτυξη βελτιωμένων μεθόδων μηχανικής του ύπνου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Οικογενειακή Φυσική Σύντομη Ύπνωση (FNSS) είναι μια γενετική μετάλλαξη που επιτρέπει στα άτομα να κοιμούνται λιγότερο χωρίς αρνητικές επιπτώσεις, προκαλώντας ενδιαφέρον για τα πιθανά οφέλη και τους κινδύνους της.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με τις μακροπρόθεσμες επιπτώσεις στην υγεία από τη μειωμένη διάρκεια ύπνου, συμπεριλαμβανομένου ενός πιθανού αυξημένου κινδύνου άνοιας, παρά ορισμένες προσωπικές αφηγήσεις επιτυχούς βελτιστοποίησης του ύπνου.</li>
<li>Η συζήτηση εξετάζει επίσης τον εξελικτικό ρόλο του ύπνου, τη δυνατότητα βιοχακαρίσματος του ύπνου και τις κοινωνικές επιπτώσεις, θέτοντας το ερώτημα αν οι μειωμένες ανάγκες ύπνου είναι τελικά ωφέλιμες ή επιβλαβείς.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Η επιδείνωση της Google</a></h2>
<ul>
<li>Το κλείσιμο του Giant Freakin Robot υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι ανεξάρτητοι εκδότες, καθώς πολλοί ιστότοποι κλείνουν λόγω μειωμένης επισκεψιμότητας από μεγάλες πλατφόρμες όπως η Google και το Facebook. Το σύστημα μηχανικής μάθησης της Google, σχεδιασμένο να βελτιώνει τα αποτελέσματα αναζήτησης, έχει ακούσια αφαιρέσει από τη λίστα πολλούς μικρούς ιστότοπους, οδηγώντας σε οικονομικές δυσκολίες για τους δημιουργούς περιεχομένου. Η πολυπλοκότητα του αλγορίθμου και η κυρίαρχη θέση της Google στην αγορά συμβάλλουν στο συνεχιζόμενο πρόβλημα, αφήνοντας τους δημιουργούς με περιορισμένες εναλλακτικές και λύσεις.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η παρακμή της Google συνδέεται με την εστίασή της στα έσοδα από διαφημίσεις αντί για την ποιότητα της αναζήτησης, με αποτέλεσμα τη μείωση της καινοτομίας και της οραματικότητας.</li>
<li>Οι χρήστες αναφέρουν μια πτώση στην ποιότητα των υπηρεσιών όπως το Google Maps και το Google Docs, χωρίς σημαντικά επιτεύγματα από την Google τα τελευταία χρόνια.</li>
<li>Η άνοδος της Βελτιστοποίησης Μηχανών Αναζήτησης (SEO) και του περιεχομένου που δημιουργείται από την Τεχνητή Νοημοσύνη έχει περιπλέξει τα αποτελέσματα αναζήτησης, ωθώντας τους χρήστες να εξερευνήσουν εναλλακτικές λύσεις όπως το Kagi και το DuckDuckGo για καλύτερες εμπειρίες αναζήτησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Ο κατασκευαστής Sol-Ark φέρεται να απενεργοποιεί όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ</a></h2>
<ul>
<li>Η Sol-Ark απενεργοποίησε όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ, προκαλώντας αναστάτωση στους ιδιοκτήτες κατοικιών με το να τους καθιστά εσκεμμένα άχρηστους, συνοδευόμενους από ένα μήνυμα σχετικά με περιφερειακούς περιορισμούς.</li>
<li>Η Sol-Ark, κατέχοντας αποκλειστικά δικαιώματα πωλήσεων στις ΗΠΑ, προσέφερε ένα πρόγραμμα αντικατάστασης με έκπτωση στους επηρεασμένους πελάτες, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με τον έλεγχο και την ασφάλεια των ηλιακών μετατροπέων που συνδέονται στο διαδίκτυο.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της επιλογής μετατροπέων με αξιόπιστη υποστήριξη και ασφαλή δικτύωση για την αποφυγή παρόμοιων διαταραχών, ιδιαίτερα με προϊόντα κατασκευασμένα στην Κίνα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Φημολογείται ότι η Sol-Ark απενεργοποίησε όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ, προκαλώντας απογοήτευση σχετικά με την εξάρτηση από συσκευές συνδεδεμένες στο διαδίκτυο και υπηρεσίες cloud. - Οι χρήστες εκφράζουν ανησυχίες για την εξάρτηση από υπηρεσίες cloud για τοπικές συσκευές, φοβούμενοι πιθανές μελλοντικές διακοπές και υποστηρίζοντας τον τοπικό έλεγχο. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τους κινδύνους που συνδέονται με την τεχνολογία που εξαρτάται από το cloud, προκαλώντας εκκλήσεις για βελτιωμένη προστασία των καταναλωτών και εναλλακτικές λύσεις.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Τι κάνει αυτό το κουμπί; – Το νέο μου αυτοκίνητο έχει έναν μυστηριώδη και μη καταγεγραμμένο διακόπτη." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%B9%20%CE%BA%CE%AC%CE%BD%CE%B5%CE%B9%20%CE%B1%CF%85%CF%84%CF%8C%20%CF%84%CE%BF%20%CE%BA%CE%BF%CF%85%CE%BC%CF%80%CE%AF%3B%20%E2%80%93%20%CE%A4%CE%BF%20%CE%BD%CE%AD%CE%BF%20%CE%BC%CE%BF%CF%85%20%CE%B1%CF%85%CF%84%CE%BF%CE%BA%CE%AF%CE%BD%CE%B7%CF%84%CE%BF%20%CE%AD%CF%87%CE%B5%CE%B9%20%CE%AD%CE%BD%CE%B1%CE%BD%20%CE%BC%CF%85%CF%83%CF%84%CE%B7%CF%81%CE%B9%CF%8E%CE%B4%CE%B7%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%BC%CE%B7%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%B1%CE%B3%CE%B5%CE%B3%CF%81%CE%B1%CE%BC%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%BF%20%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CF%8C%CF%80%CF%84%CE%B7.&subheading=%CE%A3%CE%AC%CE%B2%CE%B2%CE%B1%CF%84%CE%BF%2030%20%CE%9D%CE%BF%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Στείλτε σε κάποιον που εκτιμάτε μια επίσημη επιστολή &#39;Συνεχίστε και Επιμείνετε&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Αντιδράσεις</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Οι μηχανικοί δεν έχουν την πολυτέλεια να κάνουν λάθη εκκίνησης όταν κατασκευάζουν λογιστικά βιβλία.</a></h2>
<ul>
<li>Το Εγχειρίδιο του Μηχανικού Πληρωμών υπογραμμίζει τον κρίσιμο ρόλο των ακριβών λογιστικών βιβλίων στις νεοφυείς επιχειρήσεις fintech, επισημαίνοντας τις παγίδες της παραμέλησης των συστημάτων διπλογραφικής λογιστικής.</li>
<li>Ο Αλβάρο Ντουράν μοιράζεται μια προειδοποιητική ιστορία από την εμπειρία του με τη νεοσύστατη επιχείρησή του, όπου η απουσία ενός συστήματος διπλής εγγραφής οδήγησε σε οικονομικές αποκλίσεις και δυσαρέσκεια πελατών.</li>
<li>Duran σκέφτεται να συγγράψει ένα βιβλίο για τη δημιουργία κλιμακούμενων και ανθεκτικών στο μέλλον λογιστικών βιβλίων, αναζητώντας σχόλια σχετικά με το πιθανό ενδιαφέρον του.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μηχανικοί στα χρηματοοικονομικά συστήματα πρέπει να αποφεύγουν τα λάθη, όπως φαίνεται στην περίπτωση της Synapse, όπου το λογιστικό τους βιβλίο έδειχνε ανακριβώς περισσότερα υπόλοιπα πελατών από τα πραγματικά κεφάλαια, με αποτέλεσμα να λείπουν εκατομμύρια. - Οι εταιρείες fintech συχνά υπόσχονται ασφάλιση FDIC, αλλά αυτή ισχύει μόνο αν η τράπεζα αποτύχει, όχι αν η fintech διαχειριστεί λανθασμένα τα κεφάλαια, υπογραμμίζοντας τη σημασία της ακριβούς χρηματοοικονομικής παρακολούθησης. - Η διπλογραφική λογιστική είναι ζωτικής σημασίας για την ακρίβεια, διασφαλίζοντας ότι κάθε συναλλαγή είναι ισορροπημένη και ανιχνεύσιμη, κάτι που βοηθά στην πρόληψη λαθών και πιθανής απάτης στα χρηματοοικονομικά συστήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Μην τα βάζεις με το Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Τα πρόσθετα κύλισης με ορμή επικρίνονται για τη διατάραξη της φυσικής εμπειρίας περιήγησης στο διαδίκτυο, καθώς υποβαθμίζουν τη χρηστικότητα, την προσβασιμότητα και την απόδοση. - Τα κύρια ζητήματα περιλαμβάνουν την παραβίαση των προσδοκιών των χρηστών, την πρόκληση ναυτίας λόγω κίνησης, τη μείωση της προσβασιμότητας και την ασυνεπή απόδοση, ιδιαίτερα σε παλαιότερες συσκευές. - Αυτά τα πρόσθετα αυξάνουν επίσης τους χρόνους φόρτωσης σελίδων, διακόπτουν τις εγγενείς λειτουργίες του προγράμματος περιήγησης και προσθέτουν επιπλέον φόρτο συντήρησης, οδηγώντας σε απογοήτευση των χρηστών και πολυπλοκότητα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση τονίζει τις απογοητεύσεις με τις Εφαρμογές Μίας Σελίδας (SPAs) που επηρεάζουν την πλοήγηση στο διαδίκτυο, ιδιαίτερα όσον αφορά τις διευθύνσεις URL, την πλοήγηση του προγράμματος περιήγησης και το κουμπί επιστροφής. Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι οι ακατάλληλα υλοποιημένες SPAs υπονομεύουν τα θεμελιώδη στοιχεία του διαδικτύου, όπως η δυνατότητα προσθήκης σελιδοδεικτών και η πλοήγηση, δίνοντας προτεραιότητα στην απόδοση έναντι της εμπειρίας χρήστη. Η συζήτηση επίσης αναφέρεται σε ζητήματα όπως η κατάληψη των τυπικών λειτουργιών του προγράμματος περιήγησης και η σημασία του σεβασμού της αυτονομίας του χρήστη στον σχεδιασμό ιστοσελίδων, υποστηρίζοντας τη διατήρηση των παραδοσιακών λειτουργιών του διαδικτύου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Η Hetzner αυξάνει τις τιμές ενώ μειώνει σημαντικά το εύρος ζώνης (ΗΠΑ)</a></h2>
<ul>
<li>Η Hetzner αυξάνει τις τιμές στις ΗΠΑ έως και 27,52% για τους διακομιστές CPX21 ενώ μειώνει το εύρος ζώνης κατά μέσο όρο 88,19%. - Οι αλλαγές, που ανακοινώθηκαν την Ημέρα των Ευχαριστιών, έχουν σκοπό να ευθυγραμμίσουν τα κόστη με τη χρήση πόρων, καθώς οι ελαφρύτεροι χρήστες επιδοτούσαν τους βαρύτερους χρήστες. - Οι νέες τιμές και τα όρια εύρους ζώνης θα τεθούν σε ισχύ από τον Δεκέμβριο του 2024 για νέους διακομιστές και από τον Φεβρουάριο του 2025 για τους υπάρχοντες, με την Hetzner να διατηρεί ότι προσφέρει την καλύτερη αναλογία τιμής-απόδοσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Hetzner, μια εταιρεία φιλοξενίας ιστοσελίδων, έχει αυξήσει τις τιμές της και έχει μειώσει τις προσφορές εύρους ζώνης στις Ηνωμένες Πολιτείες.</li>
<li>Το θέμα έχει προκαλέσει σημαντική συζήτηση, οδηγώντας σε πολλαπλές επαναλαμβανόμενες αναρτήσεις στο Hacker News, μια δημοφιλή πλατφόρμα τεχνολογικών ειδήσεων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Τα ελαστικά αυτοκινήτων αποβάλλουν το ένα τέταρτο όλων των μικροπλαστικών στο περιβάλλον</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Τα ελαστικά αυτοκινήτων αποτελούν μια σημαντική πηγή ρύπανσης από μικροπλαστικά, συμβάλλοντας στο ένα τέταρτο όλων των μικροπλαστικών στο περιβάλλον. Υπάρχει μια συζήτηση για το αν πρέπει να φορολογηθούν τα ελαστικά βάσει των ενώσεών τους για την αντιμετώπιση της ρύπανσης, αντί να φορολογούνται τα οχήματα βάσει του βάρους τους. Η συζήτηση περιλαμβάνει ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και την πρακτικότητα σχετικά με τη φορολόγηση βάσει βάρους και απόστασης που διανύεται, με παραδείγματα από το Ηνωμένο Βασίλειο και την Ολλανδία που εξετάζουν διαφορετικές μεθόδους για την εφαρμογή.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Η επιτυχία και η αποτυχία του Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Το Ninja, ένα σύστημα κατασκευής που δημιουργήθηκε ως παράπλευρο έργο, έχει αποκτήσει σημαντική δημοτικότητα και τώρα χρησιμοποιείται από μεγάλα έργα όπως το Chrome, το Android και το Meson.</li>
<li>Το σύστημα είναι σχεδιασμένο για ταχύτητα και αποδοτικότητα, χρησιμοποιώντας ένα διμερές γράφημα για καλύτερη δομή κατασκευής και εστιάζοντας σε γρήγορες επαυξητικές κατασκευές.</li>
<li>Ο δημιουργός αναλογίζεται τις προκλήσεις του να είναι συντηρητής ανοιχτού κώδικα, σημειώνοντας τις υψηλές απαιτήσεις και την περιορισμένη ευγνωμοσύνη παρά την επιτυχία του Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση επικεντρώνεται στον ρόλο του συστήματος κατασκευής Ninja στο AOSP (Android Open Source Project) του Android και στις πολυπλοκότητες της μετάβασης από τα makefiles στο Ninja.</li>
<li>Οι χρήστες συζητούν τα πλεονεκτήματα του Ninja σε σχέση με τα Makefiles, λαμβάνοντας υπόψη την αρχιτεκτονική, τα κοινωνικά ζητήματα και την επίδραση του χρόνου επανάληψης στην ικανοποίηση των προγραμματιστών.</li>
<li>Η συζήτηση αναφέρει επίσης άλλα συστήματα κατασκευής όπως το Samurai και τις προκλήσεις της διατήρησης χειροποίητων συστημάτων κατασκευής, υπογραμμίζοντας τον ρόλο των κοινωνικών δυναμικών σε τεχνολογικά περιβάλλοντα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Πόση μνήμη χρειάζεστε το 2024 για να εκτελέσετε 1 εκατομμύριο ταυτόχρονες εργασίες;</a></h2>
<ul>
<li>Μια αξιολόγηση του 2024 δοκίμασε την κατανάλωση μνήμης για την εκτέλεση 1 εκατομμυρίου ταυτόχρονων εργασιών χρησιμοποιώντας coroutines σε διάφορες γλώσσες προγραμματισμού, συμπεριλαμβανομένων των Rust, C#, Go και Java. - Το C# με NativeAOT έδειξε την καλύτερη αποδοτικότητα μνήμης, ξεπερνώντας άλλες γλώσσες, ενώ το Go κατανάλωσε περισσότερη μνήμη από την αναμενόμενη, ακόμη και περισσότερο από την Java με GraalVM. - Η μελέτη υπογραμμίζει ότι ορισμένες γλώσσες, όπως το .NET με NativeAOT και το GraalVM της Java, έχουν βελτιώσει την κλιμακωσιμότητα, ενώ οι goroutines του Go ήταν λιγότερο αποδοτικές και η χρήση μνήμης του Rust βελτιστοποιήθηκε με την προσαρμογή της διαχείρισης εργασιών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 2024, η μνήμη που απαιτείται για την εκτέλεση 1 εκατομμυρίου ταυτόχρονων εργασιών διαφέρει ανάλογα με τη γλώσσα προγραμματισμού και το μοντέλο ταυτόχρονης εκτέλεσης, με τις Rust και C# να χρησιμοποιούν περίπου 0.12 KiB ανά εργασία, ενώ η Go χρησιμοποιεί περίπου 2.64 KiB ανά εργασία.</li>
<li>Το Node.js, παρά το γεγονός ότι φαίνεται αποδοτικό με τις υποσχέσεις, δεν εκτελεί εργασίες παράλληλα, αναδεικνύοντας τις διαφορές στη διαχείριση της ταυτόχρονης εκτέλεσης μεταξύ των γλωσσών.</li>
<li>Η αναφορά υπογραμμίζει ότι οι εφαρμογές στον πραγματικό κόσμο περιλαμβάνουν πιο σύνθετες λειτουργίες από απλές εργασίες, επηρεάζοντας τη χρήση μνήμης και την απόδοση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Αντίο, Rust. Σου εύχομαι επιτυχία, αλλά επιστρέφω στο C++ (συγγνώμη, είναι μια έκρηξη)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χρήστης του Reddit επέκρινε τη γλώσσα προγραμματισμού Rust για την πολυπλοκότητά της και τις περιορισμένες ευκαιρίες εργασίας, συγκρίνοντάς την με το Betamax και την Εσπεράντο, τα οποία είναι τεχνικά ανώτερα αλλά δεν έχουν υιοθετηθεί ευρέως.</li>
<li>Ενώ ορισμένοι χρήστες εκτιμούν την αυστηρότητα και τα χαρακτηριστικά ασφαλείας της Rust, άλλοι παρατηρούν τον πιο αργό ρυθμό υιοθέτησής της σε σύγκριση με γλώσσες όπως η Go.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις αυτές, η γλώσσα Rust κερδίζει έδαφος σε μεγάλες εταιρείες όπως η AWS και η Microsoft, με ορισμένους να τη θεωρούν ως πιθανό μελλοντικό αντικαταστάτη της C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">Το GIMP 3.0 είναι καθ&#39; οδόν</a></h2>
<ul>
<li>Το GIMP 3.0 αναμένεται να κυκλοφορήσει σύντομα, σηματοδοτώντας την πρώτη μεγάλη ενημέρωση από το 2018, με μια εκσυγχρονισμένη διεπαφή GTK 3 και βελτιωμένη απόδοση. - Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν μη καταστροφική επεξεργασία, ενισχυμένη διαχείριση χρωμάτων, βελτιωμένες ροές εργασίας επιπέδων και ένα νέο σύστημα επεκτάσεων για ευκολότερη διαχείριση προσθέτων. - Αν και η ακριβής ημερομηνία κυκλοφορίας είναι άγνωστη, οι εκδόσεις ανάπτυξης είναι διαθέσιμες, υποδεικνύοντας μια σημαντική πρόοδο για τον ανοιχτού κώδικα επεξεργαστή εικόνων με πιο συχνές μελλοντικές ενημερώσεις να αναμένονται.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 βρίσκεται υπό ανάπτυξη, προσθέτοντας υποστήριξη για παλέτες χρωμάτων πέρα από το sRGB, όπως το CMYK και το CIELAB, που είναι σημαντικές για την εκτύπωση και την έκδοση.</li>
<li>Η ενημέρωση επιδιώκει να βελτιώσει την ακρίβεια των χρωμάτων μετατρέποντας σε άλλους χρωματικούς χώρους μόνο όταν είναι απαραίτητο, ελαχιστοποιώντας την απώλεια δεδομένων.</li>
<li>Παρά τις προόδους όπως η μη καταστροφική επεξεργασία, ορισμένοι χρήστες ανησυχούν για τη διεπαφή χρήστη και τη λειτουργικότητα του GIMP σε σύγκριση με το Photoshop, αναφέροντας αργή ανάπτυξη λόγω μιας μικρής ομάδας εθελοντών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Μια αυτο-φιλοξενούμενη εναλλακτική λύση στο Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Το Vince είναι μια έκδοση του Plausible Analytics dashboard βασισμένη στη γλώσσα Golang, σχεδιασμένη ως ένα ενιαίο δυαδικό σύστημα για έναν χρήστη που υποστηρίζει πολλαπλές ιστοσελίδες χωρίς εξαρτήσεις κατά την εκτέλεση. Περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως αυτόματο TLS (Transport Layer Security), παρακολούθηση εξερχόμενων συνδέσμων, παρακολούθηση λήψεων αρχείων, παρακολούθηση σελίδων 404 και παρακολούθηση προσαρμοσμένων γεγονότων, καθιστώντας το σχεδόν ισοδύναμο με το Plausible dashboard. Το Vince στοχεύει να κάνει το Plausible dashboard προσβάσιμο για αυτο-φιλοξενία, λειτουργώντας ως αντικατάσταση για προσωπικές ιστοσελίδες, με μια επίδειξη διαθέσιμη σε μια $6 Vultr instance.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Vince είναι μια αυτο-φιλοξενούμενη εναλλακτική λύση στο Google Analytics, αναπτυγμένη ως μια έκδοση του Plausible Analytics dashboard σε Golang, με έμφαση στις λειτουργίες που σχετίζονται με τον πίνακα ελέγχου.</li>
<li>Προσφέρει χαρακτηριστικά όπως αυτόματο TLS (Ασφάλεια Στρώματος Μεταφοράς), παρακολούθηση εξερχόμενων συνδέσμων και παρακολούθηση προσαρμοσμένων γεγονότων, χωρίς εξαρτήσεις χρόνου εκτέλεσης, καθιστώντας το κατάλληλο για προσωπικές ιστοσελίδες.</li>
<li>Ο Vince συμμορφώνεται με τον GDPR (Γενικός Κανονισμός Προστασίας Δεδομένων), χρησιμοποιεί το Pebble για αποθήκευση δεδομένων και είναι διαθέσιμος ως έργο ανοιχτού κώδικα στο GitHub, παρέχοντας μια προσβάσιμη επιλογή αυτο-φιλοξενίας χωρίς την πολυπλοκότητα εγκατάστασης του Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Το Αυστραλιανό Κοινοβούλιο απαγορεύει τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για άτομα κάτω των 16 ετών</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Αυστραλία έχει εφαρμόσει απαγόρευση στη χρήση κοινωνικών μέσων για άτομα κάτω των 16 ετών, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την προστασία των παιδιών έναντι των δικαιωμάτων των γονέων. - Ο νόμος απαιτεί επαλήθευση ηλικίας, γεγονός που έχει εγείρει ανησυχίες για την ιδιωτικότητα και φόβους για αυξημένη παρακολούθηση. - Η νομοθεσία επιταχύνθηκε με ελάχιστη δημόσια συμμετοχή, αφήνοντας την αποτελεσματικότητα και την εφαρμοσιμότητά της υπό αμφισβήτηση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Κοινή χρήση οθόνης στον περιηγητή</a></h2>
<ul>
<li>Το Bolt.new είναι ένα εργαλείο που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν γρήγορα διαδικτυακές εφαρμογές, όπως αποδεικνύεται από την κατασκευή μιας εφαρμογής κοινής χρήσης οθόνης σε μόλις 30 λεπτά. - Η εφαρμογή λειτουργεί δημιουργώντας έναν μοναδικό κωδικό για ένα δωμάτιο, τον οποίο μπορούν να χρησιμοποιήσουν άλλοι για να συμμετάσχουν και να δουν την οθόνη που μοιράζεται. - Το έργο αναπτύχθηκε περαιτέρω χρησιμοποιώντας το Cursor και είναι διαθέσιμο για προβολή στο GitHub, με μια ζωντανή επίδειξη που φιλοξενείται στο Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια εφαρμογή κοινής χρήσης οθόνης που βασίζεται σε πρόγραμμα περιήγησης αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας το Bolt.new σε μόλις 30 λεπτά, επιτρέποντας στους χρήστες να δημιουργούν και να συμμετέχουν σε δωμάτια με μοναδικούς κωδικούς για κοινή χρήση οθόνης. Η εφαρμογή είναι διαθέσιμη στο GitHub, με παρεχόμενο demo, και έχει λάβει σχόλια σχετικά με προβλήματα διακοπής της κοινής χρήσης οθόνης και συμβατότητας με κινητές συσκευές. Η εφαρμογή δεν χρησιμοποιεί διακομιστή TURN, ο οποίος συνήθως χρησιμοποιείται για τη μεταφορά πολυμέσων σε εφαρμογές WebRTC όταν αποτυγχάνουν οι άμεσες συνδέσεις peer-to-peer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Προμηθέας 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Το Prometheus 3.0, η πρώτη σημαντική έκδοση σε 7 χρόνια, εισάγει ένα εκσυγχρονισμένο περιβάλλον χρήστη, το Remote Write 2.0, υποστήριξη UTF-8, υποστήριξη OTLP και εγγενή ιστογράμματα. - Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν βελτιωμένη αποδοτικότητα πρωτοκόλλου με το Remote Write 2.0, ενισχυμένη διαλειτουργικότητα με το OpenTelemetry μέσω εισαγωγής OTLP και πιο αποδοτικές μετρήσεις με εγγενή ιστογράμματα. - Οι χρήστες πρέπει να γνωρίζουν κάποιες αλλαγές που μπορεί να προκαλέσουν προβλήματα και να συμβουλευτούν τον οδηγό μετανάστευσης, αλλά η έκδοση διατηρεί την συμβατότητα προς τα πίσω και ενθαρρύνει την ανατροφοδότηση από τους χρήστες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η έκδοση Prometheus 3.0 έχει κυκλοφορήσει, εισάγοντας χαρακτηριστικά όπως μειωμένη χρήση μνήμης και υποστήριξη για εισαγωγή OTLP (OpenTelemetry Protocol). Η κυκλοφορία έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με την κλιμακωσιμότητά της σε σύγκριση με εναλλακτικές λύσεις όπως οι Mimir, Victoria και Cortex, με ορισμένους χρήστες να επιλέγουν αυτές τις λύσεις για βελτιωμένη απόδοση. Υπάρχουν ανησυχίες σχετικά με την σαφήνεια των σημειώσεων κυκλοφορίας, υποδεικνύοντας την ανάγκη για βελτιωμένη επικοινωνία από τους προγραμματιστές.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Στείλτε σε κάποιον που εκτιμάτε μια επίσημη επιστολή 'Συνεχίστε και Επιμείνετε'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A3%CF%84%CE%B5%CE%AF%CE%BB%CF%84%CE%B5%20%CF%83%CE%B5%20%CE%BA%CE%AC%CF%80%CE%BF%CE%B9%CE%BF%CE%BD%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%B5%CE%BA%CF%84%CE%B9%CE%BC%CE%AC%CF%84%CE%B5%20%CE%BC%CE%B9%CE%B1%20%CE%B5%CF%80%CE%AF%CF%83%CE%B7%CE%BC%CE%B7%20%CE%B5%CF%80%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%BB%CE%AE%20'%CE%A3%CF%85%CE%BD%CE%B5%CF%87%CE%AF%CF%83%CF%84%CE%B5%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%95%CF%80%CE%B9%CE%BC%CE%B5%CE%AF%CE%BD%CE%B5%CF%84%CE%B5'&subheading=%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%85%CE%AE%2029%20%CE%9D%CE%BF%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Το κακόβουλο λογισμικό μπορεί να απενεργοποιήσει το LED της κάμερας και να καταγράψει βίντεο, όπως αποδείχθηκε στο ThinkPad X230.</a></h2>
<ul>
<li>Το αποθετήριο προσφέρει εργαλεία για τη διαχείριση του LED της κάμερας σε ένα ThinkPad X230, δείχνοντας πώς κακόβουλο λογισμικό θα μπορούσε ενδεχομένως να καταγράψει βίντεο χωρίς ειδοποίηση LED. - Η διαδικασία περιλαμβάνει την επαναπρογραμματισμό του υλικολογισμικού της κάμερας μέσω USB, μια τεχνική που θα μπορούσε να εφαρμοστεί σε διάφορους φορητούς υπολογιστές, χρησιμοποιώντας σενάρια για τη διαχείριση του υλικολογισμικού και τον έλεγχο του LED. - Η κάμερα χρησιμοποιεί έναν ελεγκτή Ricoh R5U8710, και συνιστάται προσοχή καθώς η επαναπρογραμματισμός θα μπορούσε να προκαλέσει ζημιά στην κάμερα. Περισσότερες πληροφορίες είναι διαθέσιμες στην ομιλία &quot;Lights Out&quot; στο POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το κακόβουλο λογισμικό έχει τη δυνατότητα να απενεργοποιεί τα LED των webcam και να καταγράφει βίντεο χωρίς τη γνώση του χρήστη, όπως έχει αποδειχθεί σε ένα ThinkPad X230. - Σε αντίθεση με τα MacBook, τα οποία έχουν ενσύρματα LED για να σηματοδοτούν τη χρήση της κάμερας, πολλά άλλα φορητά υπολογιστές δεν διαθέτουν αυτή τη δυνατότητα, αυξάνοντας τις ανησυχίες για την ιδιωτικότητα. - Για την ενίσχυση της ασφάλειας, οι ειδικοί συνιστούν τη χρήση φυσικών καλυμμάτων ή διακοπτών για τις κάμερες και τα μικρόφωνα, ώστε να αποτρέπεται η μη εξουσιοδοτημένη πρόσβαση και να προστατεύονται οι ευαίσθητες πληροφορίες.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Η Hetzner μειώνει την κίνηση στα VPS των ΗΠΑ</a></h2>
<ul>
<li>Η δομή των τιμολογίων για τους Cloud servers (γραμμές CCX και CPX) και τους Load balancers στο Ashburn και το Hillsboro, ΗΠΑ, ενημερώνεται. - Νέες τιμές και ποσότητες κίνησης θα ισχύουν για νεοδημιουργημένους και αναβαθμισμένους servers από την 1η Δεκεμβρίου 2024, ενώ οι υπάρχοντες servers θα δουν αλλαγές από την 1η Φεβρουαρίου 2025. - Η ενημέρωση στοχεύει στην παροχή δικαιότερης τιμολόγησης βάσει τοπικών συνθηκών, ενώ οι τιμές υπέρβασης κίνησης παραμένουν αμετάβλητες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Hetzner αναθεωρεί το μοντέλο τιμολόγησης για τους Cloud servers και τους Load balancers στις ΗΠΑ, μειώνοντας την περιλαμβανόμενη κίνηση από 20TB σε μόλις 1TB και αυξάνοντας τις τιμές.</li>
<li>Οι αλλαγές θα τεθούν σε ισχύ τον Δεκέμβριο του 2024 για νέους διακομιστές και τον Φεβρουάριο του 2025 για υπάρχοντες, με στόχο την εξισορρόπηση του κόστους μεταξύ χρηστών με χαμηλή και υψηλή κατανάλωση πόρων.</li>
<li>Η απόφαση έχει οδηγήσει σε συζητήσεις σχετικά με τη δικαιοσύνη και τις επιχειρηματικές στρατηγικές, με ορισμένους χρήστες να είναι δυσαρεστημένοι για τη δραστική μείωση της περιλαμβανόμενης κίνησης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Αυστραλία: Απαγόρευση για παιδιά κάτω των 16 ετών από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης μετά την έγκριση νόμων από τη Γερουσία</a></h2>
<ul>
<li>Η Αυστραλία έχει περάσει νέα νομοθεσία που απαγορεύει στα παιδιά κάτω των 16 ετών να χρησιμοποιούν τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, με στόχο την προστασία της ψυχικής υγείας.</li>
<li>Οι εταιρείες κοινωνικών μέσων έχουν ένα έτος για να συμμορφωθούν, αντιμετωπίζοντας πρόστιμα έως και 50 εκατομμύρια δολάρια για μη συμμόρφωση, ενώ οι χρήστες και οι γονείς δεν αντιμετωπίζουν ποινές.</li>
<li>Ο νόμος δεν εφαρμόζεται σε εφαρμογές ανταλλαγής μηνυμάτων, διαδικτυακά παιχνίδια ή εκπαιδευτικές υπηρεσίες και έχει λάβει ανάμεικτες αντιδράσεις από ειδικούς ψυχικής υγείας, πολιτικούς και τεχνολογικές εταιρείες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Αυστραλία πρόκειται να απαγορεύσει τη χρήση των κοινωνικών μέσων σε παιδιά κάτω των 16 ετών, απαιτώντας την επαλήθευση ταυτότητας για την επιβεβαίωση της ηλικίας, γεγονός που έχει προκαλέσει ανησυχίες για την ιδιωτικότητα.</li>
<li>Οι επικριτές ανησυχούν ότι αυτό θα μπορούσε να δώσει στην κυβέρνηση πρόσβαση σε δεδομένα κοινωνικών μέσων και να μειώσει την ανωνυμία των χρηστών, με ορισμένους να υποστηρίζουν ότι τα παραδοσιακά μέσα ενημέρωσης υποστηρίζουν τον νόμο για να περιορίσουν τον ανταγωνισμό των κοινωνικών μέσων.</li>
<li>Η αποτελεσματικότητα και η επιβολή του νόμου είναι αβέβαιες, με πιθανά κενά και προκλήσεις στην εφαρμογή του.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Το O1 Like Reasoning LLM της Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>Το QwQ (Qwen with Questions) είναι ένα μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης σχεδιασμένο να εξερευνά προβλήματα με περιέργεια και φιλοσοφική διερεύνηση, αμφισβητώντας συνεχώς τις υποθέσεις του.</li>
<li>Παρά τους περιορισμούς όπως η ανάμειξη γλωσσών και οι αναδρομικοί κύκλοι λογικής, το QwQ διαπρέπει σε τεχνικούς τομείς, επιτυγχάνοντας υψηλές βαθμολογίες σε δείκτες όπως το GPQA, το AIME, το MATH-500 και το LiveCodeBench.</li>
<li>Το μοντέλο επιδεικνύει ισχυρές ικανότητες επίλυσης προβλημάτων στα μαθηματικά και τον προγραμματισμό, συμβάλλοντας στη συνεχιζόμενη πορεία κατανόησης της λογικής της τεχνητής νοημοσύνης και της μηχανικής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το QwQ της Alibaba, ένα μεγάλο γλωσσικό μοντέλο (LLM) για λογική, κερδίζει την προσοχή για την εντυπωσιακή του απόδοση σε διάφορο υλικό, συμπεριλαμβανομένων των MacBooks, και την ικανότητά του να επιλύει σύνθετα καθήκοντα με λεπτομερείς εξηγήσεις.</li>
<li>Οι συζητήσεις γύρω από το QwQ περιλαμβάνουν τις απαιτήσεις υλικού του, πιθανά ζητήματα λογοκρισίας σε ευαίσθητα θέματα, και τις δυνατότητες ανοιχτότητας και λογικής του, παρά κάποιους σημειωμένους περιορισμούς.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τις ευρύτερες επιπτώσεις των ανοιχτού κώδικα LLMs και τις ανταγωνιστικές δυναμικές στον τομέα της ανάπτυξης τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">«Εγκώμιο στην Εκτύπωση: Η Ανάγνωση Είναι Απαραίτητη σε μια Εποχή Επιστημολογικής Κατάρρευσης»</a></h2>
<ul>
<li>Ο Ed Simon τονίζει τη διαρκή σημασία της ανάγνωσης σε έντυπη μορφή, αναφερόμενος στο έργο του Sven Birkerts &quot;The Gutenberg Elegies&quot; για να υπογραμμίσει τις ανησυχίες σχετικά με την επίδραση των ψηφιακών μέσων στην βαθιά ανάγνωση και την παραπληροφόρηση.</li>
<li>Ο Σάιμον υποστηρίζει ότι τα έντυπα βιβλία προσφέρουν μια μοναδική, καθηλωτική εμπειρία που τα ψηφιακά μέσα δεν μπορούν να αναπαράγουν, προάγοντας την ενδοσκόπηση και την ιδιωτικότητα μακριά από τον συνεχή θόρυβο του διαδικτύου.</li>
<li>Καταλήγει στο συμπέρασμα ότι η διατήρηση της γραμματοσύνης και της βαθιάς ανάγνωσης είναι απαραίτητη για τη διατήρηση της ατομικής σκέψης και την αντίσταση στην διαδεδομένη επιρροή της ψηφιακής τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η συζήτηση μεταξύ έντυπης και ψηφιακής ανάγνωσης επικεντρώνεται στις ανησυχίες για την επίδραση των ψηφιακών μέσων στην βαθιά ενασχόληση με το περιεχόμενο. Οι υποστηρικτές της ψηφιακής ανάγνωσης αναφέρουν την ευκολία και την προσβασιμότητα, ενώ οι επικριτές ανησυχούν για τις επιπτώσεις της στην κριτική σκέψη και την ικανότητα συγκέντρωσης. Αυτή η συζήτηση αντικατοπτρίζει ευρύτερα ζητήματα της επιρροής της τεχνολογίας στην κατανάλωση πληροφοριών και την ισορροπία μεταξύ τεχνολογικής προόδου και παραδοσιακής απόκτησης γνώσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – Μαγική Κλωνοποίηση Φωνής με AI: Μεταμορφώστε Οποιαδήποτε Φωνή σε 15 Δευτερόλεπτα</a></h2>
<ul>
<li>Το Voice-Pro είναι ένα λογισμικό ανοιχτού κώδικα Gradio WebUI σχεδιασμένο για προηγμένη επεξεργασία ήχου, συμπεριλαμβανομένης της κλωνοποίησης φωνής χωρίς δείγματα και ενός μετατροπέα φωνής με πάνω από 50 φωνές διασημοτήτων.</li>
<li>Προσφέρει λειτουργίες όπως λήψη ήχου από το YouTube, απομόνωση φωνής, μετατροπή κειμένου σε ομιλία σε πολλές γλώσσες και μετάφραση, χρησιμοποιώντας τις μηχανές Whisper.</li>
<li>Το Voice-Pro είναι ιδιαίτερα επωφελές για δημιουργούς περιεχομένου, προγραμματιστές και λάτρεις του ήχου, με διαθέσιμους πόρους στο GitHub και βίντεο-μαθήματα στο YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Voice-Pro είναι ένα εργαλείο ανοιχτού κώδικα AI που επιτρέπει την κλωνοποίηση φωνής σε 15 δευτερόλεπτα, διαθέτοντας κλωνοποίηση φωνής χωρίς προηγούμενα δείγματα και αλλαγή φωνής με πάνω από 50 φωνές διασημοτήτων. Περιλαμβάνει λειτουργίες όπως λήψη ήχου από το YouTube, απομόνωση φωνής και μετατροπή κειμένου σε ομιλία και μετάφραση σε πολλές γλώσσες, υποστηριζόμενο από τις μηχανές Whisper, και είναι διαθέσιμο στο GitHub. Παρά το δημιουργικό του δυναμικό, υπάρχουν ανησυχίες για κακή χρήση για κλοπή ταυτότητας και απάτες, και προς το παρόν δεν υποστηρίζει Linux ή MacOS, με ερωτήματα σχετικά με την εγκατάσταση και κρυφά κόστη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Τα 850 ετών αγορές τροφίμων του Λονδίνου πρόκειται να κλείσουν</a></h2>
<ul>
<li>Οι ιστορικές αγορές Smithfield και Billingsgate του Λονδίνου, σημαντικές για την 850ετή ιστορία τους, θα κλείσουν μέχρι το 2028 καθώς η City of London Corporation αποσύρει την υποστήριξή της. - Οι αγορές, γνωστές ως οι μεγαλύτερες χονδρικές αγορές κρέατος και εσωτερικής αλιείας του Ηνωμένου Βασιλείου, θα αντικατασταθούν από νέες αναπτύξεις, με τους εμπόρους να λαμβάνουν αποζημίωση και βοήθεια για μετεγκατάσταση. - Τα σχέδια για μεταφορά των αγορών στο Dagenham εγκαταλείφθηκαν λόγω υψηλού κόστους, προκαλώντας ανησυχίες για τη μελλοντική προμήθεια ψαριών στο Λονδίνο και σηματοδοτώντας μια απώλεια παράδοσης.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι ιστορικές αγορές τροφίμων του Λονδίνου, όπως το Smithfield και το Billingsgate, προγραμματίζεται να κλείσουν, με την Εταιρεία της Πόλης του Λονδίνου να το προωθεί ως ένα &quot;θετικό νέο κεφάλαιο&quot; για τους εμπόρους. - Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι οι κλεισίματα έχουν σκοπό να διευκολύνουν την ανάπτυξη ακινήτων, μετατρέποντας την περιοχή σε εμπορικό κέντρο, εγείροντας ανησυχίες για την απώλεια πολιτιστικής κληρονομιάς. - Η απόφαση αναμένει την έγκριση του κοινοβουλίου, με ανησυχίες για την πιθανή αρνητική επίδραση στις τοπικές επιχειρήσεις.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – ένας μικρός μοντελοποιητής για μικρά μοντέλα</a></h2>
<ul>
<li>Το picoCAD, ένα εργαλείο 3D μοντελοποίησης για τη δημιουργία μοντέλων ρετρό στυλ, κυκλοφόρησε στις 27 Νοεμβρίου 2024 από την Apskeppet, απευθυνόμενο τόσο σε αρχάριους όσο και σε ειδικούς. Το εργαλείο είναι διαθέσιμο για Windows και macOS, με εισαγωγική τιμή $5.09 μέχρι τις 4 Δεκεμβρίου 2024. Οι χρήστες ενθαρρύνονται να συμμετάσχουν στην κοινότητα και να εξερευνήσουν τα μαθήματα για να ενισχύσουν τη δημιουργικότητά τους με το picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το picoCAD είναι ένα απλό εργαλείο 3D μοντελοποίησης που προτιμάται για την απλότητά του και την ευκολία χρήσης του, ειδικά για τη δημιουργία μοντέλων χαμηλής πολυγωνίας, σε σύγκριση με πιο πολύπλοκο λογισμικό όπως το Blender. - Αναπτύχθηκε από τον Johan Peitz, το picoCAD επιτρέπει την εξαγωγή σε μορφές obj/mtl, αν και δεν διαθέτει εγγενή δυαδική εξαγωγή στο Picotron. - Οι χρήστες εκτιμούν την μοναδική αισθητική και την απλότητά του, συχνά το συγκρίνουν με άλλα εργαλεία όπως το Crocotile και το Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Αυτο-επισημείωση πλωτήρα</a></h2>
<ul>
<li>Η εργασία παρουσιάζει τη μέθοδο &quot;αυτο-ετικετοποίησης,&quot; μια μέθοδο για την κωδικοποίηση πληροφοριών τύπου εντός αντικειμένων 64-bit, βελτιστοποιώντας τη διάταξη μνήμης για δυναμικές γλώσσες χωρίς να θυσιάζεται ο χώρος δεδομένων.</li>
<li>Η αυτο-ετικετοποίηση βελτιώνει τον χρόνο εκτέλεσης σε δοκιμές με έντονη χρήση κινητής υποδιαστολής κατά 2,3 φορές στη Scheme και 2,7 φορές στη JavaScript, προσφέροντας μια πιο αποδοτική εναλλακτική λύση σε υπάρχουσες μεθόδους όπως οι ετικετοποιημένοι δείκτες και η ετικετοποίηση NaN.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση επιτρέπει την αποδοτική κωδικοποίηση τόσο των δεδομένων όσο και του τύπου, βελτιώνοντας την απόδοση χωρίς να επηρεάζει άλλες λειτουργίες, καθιστώντας την μια υποσχόμενη λύση για τη διαχείριση των 64-bit IEEE754 διπλής ακρίβειας κινητής υποδιαστολής σε δυναμικές γλώσσες.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η εργασία παρουσιάζει την τεχνική &quot;Float Self-Tagging,&quot; η οποία στοχεύει στη βελτιστοποίηση της αποθήκευσης των αριθμών κινητής υποδιαστολής σε δυναμικές γλώσσες προγραμματισμού, χρησιμοποιώντας τα υψηλά bits για την επισήμανση, επιτρέποντας στους περισσότερους αριθμούς κινητής υποδιαστολής να παραμένουν χωρίς κουτί και βελτιώνοντας την απόδοση.</li>
<li>Οι επικριτές της εργασίας υποστηρίζουν ότι οι συγκρίσεις της είναι ελαττωματικές και προτείνουν τη δοκιμή έναντι καθιερωμένων μεθόδων όπως το NaN-tagging, το οποίο είναι μια τεχνική για την κωδικοποίηση πρόσθετων πληροφοριών στις τιμές NaN (Not-a-Number) των αριθμών κινητής υποδιαστολής.</li>
<li>Η τεχνική είναι αξιοσημείωτη για την απλότητά της και το δυναμικό της, με παρόμοιες μεθόδους να έχουν ήδη εφαρμοστεί σε γλώσσες όπως η Koka και η CRuby, και σχετικές βελτιστοποιήσεις να παρατηρούνται σε συστήματα όπως το Objective-C της Apple και η Εικονική Μηχανή Java (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Ανάπτυξη ενός φαρμάκου για τον καρκίνο χωρίς τη Μεγάλη Φαρμακοβιομηχανία: αυτό το νοσοκομείο δείχνει ότι μπορεί να γίνει</a></h2>
<ul>
<li>Η αύξηση του κόστους υγειονομικής περίθαλψης στην Ολλανδία αποδίδεται στη γραφειοκρατία, τη σπατάλη και την περιττή φροντίδα, αναδεικνύοντας συστημικές αναποτελεσματικότητες.</li>
<li>Ένα ολλανδικό νοσοκομείο ανέπτυξε ένα φάρμακο για τον καρκίνο ανεξάρτητα από μεγάλες φαρμακευτικές εταιρείες, προσφέροντας μια θεραπεία πέντε φορές φθηνότερη από μια αντίστοιχη αμερικανική θεραπεία, δείχνοντας τη δυνατότητα των μη κερδοσκοπικών νοσοκομείων να μειώσουν το κόστος της υγειονομικής περίθαλψης.</li>
<li>Παρά την καινοτομία, η ακριβή και πολύπλοκη διαδικασία εγγραφής στον Ευρωπαϊκό Οργανισμό Φαρμάκων (EMA) αποθαρρύνει τα νοσοκομεία. Ωστόσο, το νοσοκομείο AVL έχει χρηματοδοτήσει μια μελέτη φάσης 3 μέσω δωρεών, με στόχο την έγκριση από τον EMA για να διατηρήσει τη θεραπεία τους προσιτή απέναντι στον ακριβό φαρμακευτικό ανταγωνισμό.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένα νοσοκομείο έχει αναπτύξει με επιτυχία ένα φάρμακο κατά του καρκίνου ανεξάρτητα, αποδεικνύοντας ότι η ανάπτυξη φαρμάκων μπορεί να πραγματοποιηθεί χωρίς τη συμμετοχή μεγάλων φαρμακευτικών εταιρειών. - Η παραδοσιακή διαδικασία ανάπτυξης φαρμάκων επικρίνεται για το ότι είναι δαπανηρή και επηρεάζεται από μη επιστημονικούς παράγοντες, όπως το εγώ και η πολιτική. - Η συζήτηση τονίζει τις πολυπλοκότητες στην ανάπτυξη φαρμάκων, συμπεριλαμβανομένων των κανονιστικών προκλήσεων και του υψηλού ποσοστού αποτυχίας των φαρμάκων κατά τη διάρκεια των κλινικών δοκιμών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Πρόγραμμα Ποδηλάτου Αλουμινίου MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Το 1974, το M.I.T. φιλοξένησε ένα μάθημα όπου οι συμμετέχοντες, συμπεριλαμβανομένων των Marc Rosenbaum και Harriet Fell, κατασκεύασαν πλαίσια ποδηλάτων από αλουμίνιο, με το σχέδιο του Rosenbaum να είναι το ελαφρύτερο ποδήλατο πίστας εκείνη την εποχή. Το ποδήλατο του Rosenbaum, κατασκευασμένο από αλουμίνιο 6061-T6 και τιτάνιο, διέθετε σωλήνες μεγαλύτερης διαμέτρου και ακριβείς ρουλεμάν, ζυγίζοντας 12 λίβρες και 5 ουγγιές, και τώρα εκτίθεται στο Μουσείο του M.I.T. Το πλαίσιο της Harriet Fell ενεπλάκη σε μια διαμάχη για δίπλωμα ευρεσιτεχνίας μεταξύ της Cannondale και της Klein, με την Cannondale να το χρησιμοποιεί για να επιχειρηματολογήσει κατά του διπλώματος ευρεσιτεχνίας της Klein, ισχυριζόμενη προηγούμενη τέχνη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το 1974, το MIT εξέτασε το αλουμίνιο για σκελετούς ποδηλάτων, απορρίπτοντας το μαγνήσιο λόγω της ευθραυστότητας και των προβλημάτων διάβρωσης, αν και οι σύγχρονες κράματα μαγνησίου όπως το LPSO δείχνουν δυναμική. - Ιστορικές προσπάθειες με σκελετούς μαγνησίου, όπως του Kirk, συχνά απέτυχαν λόγω αδυναμιών του υλικού, ενώ οι ίνες άνθρακα και το τιτάνιο προτιμώνται για την αντοχή και την ευελιξία τους. - Παρά τις προόδους στα υλικά, το βάρος παραμένει στο επίκεντρο του σχεδιασμού ποδηλάτων, με αυξανόμενη έμφαση στην αεροδυναμική και την άνεση του αναβάτη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Η Dell δημοσιεύει μη υπογεγραμμένες ενημερώσεις στην ιστοσελίδα της, οι οποίες αποτυγχάνουν να εγκατασταθούν.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Dell έχει κυκλοφορήσει μη υπογεγραμμένες ενημερώσεις στην ιστοσελίδα της, οδηγώντας σε αποτυχίες εγκατάστασης και εγείροντας ανησυχίες για την ασφάλεια σχετικά με πιθανή εκμετάλλευση από χάκερς.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν αναφέρει ασυμφωνίες μεταξύ των καταλόγων ενημερώσεων και των υπογραφών, με ορισμένα ζητήματα να επιλύονται μετά από παράπονα, αλλά η κριτική παραμένει σχετικά με τη διαχείριση ενημερώσεων της Dell.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει την κρίσιμη ανάγκη για επαλήθευση των ενημερώσεων λογισμικού ώστε να εξασφαλιστεί η ασφάλεια και η αξιοπιστία σε διάφορες πλατφόρμες, συμπεριλαμβανομένων των Apple και Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Η Ξεχασμένη Ιστορία του Πώς η IBM Εφηύρε το Αυτοματοποιημένο Εργοστάσιο</a></h2>
<ul>
<li>Το 1970, ο Bill Harding της IBM ξεκίνησε το Project SWIFT, με στόχο την αυτοματοποίηση της κατασκευής πλακών για την παραγωγή ολοκληρωμένων κυκλωμάτων (ICs) σε λιγότερο από μία ημέρα, μια σημαντική μείωση από τη συνήθη διαδικασία που διαρκούσε ένα μήνα. Το SWIFT πέτυχε χρόνο ολοκλήρωσης 5 ωρών ανά στρώμα, ένα επίτευγμα που παραμένει αξεπέραστο, και εισήγαγε καινοτομίες όπως η αυτοματοποιημένη επεξεργασία και ο έλεγχος σε πραγματικό χρόνο, θεμελιώδεις για τη σύγχρονη κατασκευή ημιαγωγών. Παρά τη σύντομη ύπαρξή του, οι προόδοι του Project SWIFT και η οραματική ηγεσία του Harding επηρέασαν σημαντικά την εξέλιξη των τεχνικών παραγωγής ημιαγωγών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η IBM κάποτε ηγήθηκε της προσπάθειας στην αυτοματοποιημένη κατασκευή, στοχεύοντας στην πλήρη κάθετη ολοκλήρωση από τις πρώτες ύλες μέχρι το λογισμικό, καθιστώντας τα προσαρμοσμένα τσιπ πιο βιώσιμα από τις τυπικές επιλογές. Λόγω του υψηλού κόστους της προόδου της τεχνολογίας, πολλές εταιρείες, συμπεριλαμβανομένης της IBM, έχουν αναθέσει την παραγωγή σε εξωτερικούς συνεργάτες ή έχουν αποσπάσει τις εγκαταστάσεις κατασκευής τους. Οι τρέχουσες προσπάθειες, όπως το Atomic Semi του Jim Keller, επικεντρώνονται στο να κάνουν τις μικρές σειρές κατασκευής οικονομικά βιώσιμες, εξερευνώντας καινοτομίες όπως τα δομημένα ASICs (Εφαρμογές-Ειδικά Ολοκληρωμένα Κυκλώματα) και τη λιθογραφία χωρίς μάσκες για να μειώσουν το κόστος και να βελτιώσουν την προσβασιμότητα σε προσαρμοσμένο πυρίτιο.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Το γραφείο πνευματικών δικαιωμάτων των ΗΠΑ έχει απορρίψει μια σημαντική προσπάθεια για τη διατήρηση παιχνιδιών.</a></h2>
<ul>
<li>Το Γραφείο Πνευματικών Δικαιωμάτων των ΗΠΑ απέρριψε ένα αίτημα εξαίρεσης από τον νόμο DMCA που στόχευε να επιτρέψει στις βιβλιοθήκες να μοιράζονται εξ αποστάσεως ψηφιακή πρόσβαση σε διατηρημένα βιντεοπαιχνίδια, ολοκληρώνοντας μια τριετή εκστρατεία του Ιδρύματος Ιστορίας Βιντεοπαιχνιδιών (VGHF) και του Δικτύου Διατήρησης Λογισμικού.</li>
<li>Η προτεινόμενη εξαίρεση θα είχε διευκολύνει μια ψηφιακή βιβλιοθήκη για ιστορικούς και ερευνητές να έχουν πρόσβαση σε παιχνίδια που δεν κυκλοφορούν πλέον, αλλά απορρίφθηκε λόγω ανησυχιών για πιθανή ψυχαγωγική χρήση και ζημιά στην αγορά, όπως υποστήριξαν οι βιομηχανικές ομάδες.</li>
<li>Η VGHF εξέφρασε απογοήτευση, επικρίνοντας την απόφαση ως έντονα επηρεασμένη από την πίεση της βιομηχανίας, η οποία έθεσε τα συμφέροντα της βιομηχανίας πάνω από τη δημόσια πρόσβαση σε ιστορικά παιχνίδια.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Γραφείο Πνευματικών Δικαιωμάτων των ΗΠΑ απέρριψε μια πρόταση που στόχευε στη διατήρηση των βιντεοπαιχνιδιών, λόγω ανησυχιών ότι αυτά τα παιχνίδια μπορεί να χρησιμοποιηθούν για ψυχαγωγικούς σκοπούς αντί για διατήρηση.</li>
<li>Αυτή η απόφαση έχει πυροδοτήσει συζητήσεις μεταξύ των ενθουσιωδών των ρετρό παιχνιδιών, οι οποίοι υποστηρίζουν ότι τα παλαιότερα παιχνίδια προσφέρουν περισσότερη απόλαυση και νοσταλγία σε σύγκριση με τα σύγχρονα παιχνίδια.</li>
<li>Οι επικριτές της απόφασης πιστεύουν ότι οι τρέχοντες νόμοι περί πνευματικών δικαιωμάτων είναι υπερβολικά περιοριστικοί, εμποδίζοντας τη διατήρηση πολιτιστικών και ιστορικών μέσων, και προτείνουν τη μείωση των όρων πνευματικών δικαιωμάτων για να προωθηθεί η καινοτομία και να επιτραπεί στα παλαιότερα έργα να εισέλθουν στη δημόσια σφαίρα νωρίτερα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Συμπεραίνοντας τη νευρική δραστηριότητα πριν από την πλαστικότητα για μάθηση πέρα από την οπισθοδιάδοση</a></h2>
<ul>
<li>Το άρθρο παρουσιάζει τη &quot;μελλοντική διαμόρφωση,&quot; μια νέα αρχή ανάθεσης πίστωσης στη μάθηση, ως εναλλακτική λύση στη παραδοσιακή μέθοδο της οπισθοδιάδοσης.</li>
<li>Η προοπτική διαμόρφωση περιλαμβάνει τα νευρωνικά δίκτυα που προβλέπουν επιθυμητά πρότυπα νευρικής δραστηριότητας πριν από την προσαρμογή των συνάψεων, ενισχύοντας την αποδοτικότητα και την αποτελεσματικότητα στη μάθηση.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος ευθυγραμμίζεται πιο στενά με την παρατηρούμενη νευρική δραστηριότητα σε μελέτες ανθρώπων και ζώων και μπορεί να προσφέρει πλεονεκτήματα τόσο στα βιολογικά όσο και στα τεχνητά συστήματα μάθησης σε σχέση με την οπισθοδιάδοση.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια νέα θεωρία, η &quot;προοπτική διαμόρφωση&quot;, προτείνεται για να εξηγήσει πώς ο εγκέφαλος αντιμετωπίζει το πρόβλημα της ανάθεσης πίστωσης, διαφέροντας από τη μέθοδο της οπισθοδιάδοσης που χρησιμοποιείται στα τεχνητά νευρωνικά δίκτυα (ANNs).</li>
<li>Η θεωρία προτείνει ότι οι αλλαγές στη νευρική δραστηριότητα προηγούνται των τροποποιήσεων του συνάπτικού βάρους, σε αντίθεση με την οπισθοδιάδοση όπου οι αλλαγές στο βάρος οδηγούν σε αλλαγμένη νευρική δραστηριότητα.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση μπορεί να ευθυγραμμιστεί καλύτερα με τις βιολογικές διαδικασίες και θα μπορούσε να παρέχει πληροφορίες για την ανάπτυξη πιο αποδοτικών αλγορίθμων μάθησης, συμβάλλοντας στις συζητήσεις για τις ομοιότητες και τις διαφορές μεταξύ της μάθησης της τεχνητής νοημοσύνης και του ανθρώπινου εγκεφάλου.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Το κακόβουλο λογισμικό μπορεί να απενεργοποιήσει το LED της κάμερας και να καταγράψει βίντεο, όπως αποδείχθηκε στο ThinkPad X230." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%A4%CE%BF%20%CE%BA%CE%B1%CE%BA%CF%8C%CE%B2%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%BF%20%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%B9%CF%83%CE%BC%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CE%BC%CF%80%CE%BF%CF%81%CE%B5%CE%AF%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%B1%CF%80%CE%B5%CE%BD%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%BF%CF%80%CE%BF%CE%B9%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%20%CF%84%CE%BF%20LED%20%CF%84%CE%B7%CF%82%20%CE%BA%CE%AC%CE%BC%CE%B5%CF%81%CE%B1%CF%82%20%CE%BA%CE%B1%CE%B9%20%CE%BD%CE%B1%20%CE%BA%CE%B1%CF%84%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%88%CE%B5%CE%B9%20%CE%B2%CE%AF%CE%BD%CF%84%CE%B5%CE%BF%2C%20%CF%8C%CF%80%CF%89%CF%82%20%CE%B1%CF%80%CE%BF%CE%B4%CE%B5%CE%AF%CF%87%CE%B8%CE%B7%CE%BA%CE%B5%20%CF%83%CF%84%CE%BF%20ThinkPad%20X230.&subheading=%CE%A0%CE%AD%CE%BC%CF%80%CF%84%CE%B7%2028%20%CE%9D%CE%BF%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Εφαρμογή που ρωτάει &#39;γιατί;&#39; κάθε φορά που ξεκλειδώνετε το τηλέφωνό σας</a></h2>
<ul>
<li>Το Intenty είναι μια εφαρμογή που ενθαρρύνει τους χρήστες να αναπτύξουν πιο υγιεινές συνήθειες χρήσης του τηλεφώνου μέσω ειδοποιήσεων ευαισθητοποίησης όταν ξεκλειδώνουν τις συσκευές τους. Η εφαρμογή δίνει έμφαση στην ιδιωτικότητα λειτουργώντας εξ ολοκλήρου τοπικά χωρίς διαφημίσεις ή παρακολούθηση, και χρησιμοποιεί τις άδειες Android αποκλειστικά για λειτουργικότητα χωρίς συλλογή δεδομένων. Με έναν μινιμαλιστικό σχεδιασμό και έξυπνη προσαρμογή, το Intenty έχει βαθμολογία 4,4 αστέρων και πάνω από 10.000 λήψεις, προσελκύοντας χρήστες που επιδιώκουν να μειώσουν την άσκοπη χρήση του τηλεφώνου.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Μια εφαρμογή που προτρέπει τους χρήστες με το &quot;γιατί;&quot; κατά το ξεκλείδωμα του τηλεφώνου τους κερδίζει προσοχή στο Hacker News για την πιθανότητά της να μειώσει τους περισπασμούς.</li>
<li>Οι χρήστες βρίσκουν την εφαρμογή χρήσιμη αλλά μερικές φορές άβολη για γρήγορες εργασίες, οδηγώντας σε προτάσεις για βελτιώσεις όπως η τυχαία επιλογή προτροπών ή η δυνατότητα παρακάμψεων συγκεκριμένων για την εφαρμογή.</li>
<li>Ο προγραμματιστής εξετάζει τα σχόλια των χρηστών για ενημερώσεις, συμπεριλαμβανομένης της επιλογής εφάπαξ αγοράς αντί για μοντέλο συνδρομής.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Ο πυκνωτής που η Apple συγκόλλησε λανθασμένα στο εργοστάσιο</a></h2>
<ul>
<li>Ο Doug Brown επισημαίνει ένα σφάλμα κατασκευής στο Macintosh LC III της Apple, όπου ένας πυκνωτής τοποθετήθηκε ανάποδα, γεγονός που μπορεί να προκαλέσει προβλήματα.</li>
<li>Το Macintosh LC III, που παράχθηκε μεταξύ 1993 και 1994 για την εκπαιδευτική αγορά, δεν υπέστη μεγάλη ανάκληση παρά το σφάλμα αυτό.</li>
<li>Ο Brown συνιστά προσοχή κατά την αντικατάσταση πυκνωτών, ειδικά με σύγχρονους πυκνωτές τανταλίου, και προτείνει την ορθή εγκατάστασή τους, αντίθετα με τις οδηγίες της μεταξοτυπίας του PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η Apple εγκατέστησε κατά λάθος έναν πυκνωτή ανάποδα σε έναν υπολογιστή 34 ετών, υπογραμμίζοντας τη σημασία της σωστής τοποθέτησης των πυκνωτών, ειδικά για τους ηλεκτρολυτικούς πυκνωτές, οι οποίοι έχουν πολικότητα και μπορεί να αποτύχουν αν εγκατασταθούν λανθασμένα.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τη διάρκεια ζωής των προϊόντων και την προγραμματισμένη απαξίωση, με ορισμένους να υποστηρίζουν ότι τα σύγχρονα ηλεκτρονικά είναι σκόπιμα σχεδιασμένα να έχουν μικρότερη διάρκεια ζωής για να αυξήσουν τις πωλήσεις.</li>
<li>Η κατάσταση θυμίζει παλαιότερα λάθη στην παραγωγή από άλλες εταιρείες, όπως η Commodore, υποδεικνύοντας ένα επαναλαμβανόμενο πρόβλημα στη βιομηχανία της τεχνολογίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Δεν Χρειαζόμουν το Kubernetes, και Πιθανότατα Ούτε Εσείς</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας μετακινήθηκε από το Kubernetes στο Google Cloud Run, αναφέροντας την πολυπλοκότητα, το κόστος και την αργή αυτόματη κλιμάκωση του Kubernetes ως μειονεκτήματα. Το Google Cloud Run αναδεικνύεται ως μια απλούστερη, οικονομικά αποδοτική εναλλακτική λύση, χρεώνοντας μόνο για την πραγματική χρήση CPU και μνήμης, και προσφέροντας γρήγορη κλιμάκωση χωρίς το διαχειριστικό βάρος του Kubernetes. Ο συγγραφέας χρησιμοποιεί το GitHub Actions για συνεχή ενσωμάτωση/συνεχή ανάπτυξη (CI/CD), διαχειριζόμενες βάσεις δεδομένων και μηνύματα pub-sub, τονίζοντας την καταλληλότητα του Cloud Run για έργα που χρειάζονται απλότητα και αποδοτικότητα έναντι των εκτεταμένων χαρακτηριστικών του Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το άρθρο επικρίνει το Kubernetes για το ότι είναι υπερβολικά περίπλοκο και συχνά περιττό για μικρότερα έργα, προτείνοντας απλούστερες λύσεις όπως μια μοναδική εικονική μηχανή (VM) ή διακομιστής που μπορεί να είναι πιο αποδοτικές.</li>
<li>Αναδεικνύει τις προκλήσεις της διαχείρισης του Kubernetes, συμπεριλαμβανομένης της πρόσθετης πολυπλοκότητας από διάφορα πρόσθετα και την τάση ορισμένων μηχανικών να περιπλέκουν τα συστήματα.</li>
<li>Η γενική άποψη είναι ότι ενώ το Kubernetes είναι πολύτιμο, δεν είναι πάντα η καλύτερη επιλογή για μικρότερης κλίμακας λειτουργίες, όπου η απλότητα μπορεί να είναι πιο ωφέλιμη.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Ο χάκερ στις εκβιασμούς της Snowflake μπορεί να είναι Αμερικανός στρατιώτης</a></h2>
<ul>
<li>Δύο άτομα συνελήφθησαν για κλοπή δεδομένων από εταιρείες που χρησιμοποιούν το Snowflake, ενώ ένας τρίτος ύποπτος, γνωστός ως &quot;Kiberphant0m,&quot; παραμένει ελεύθερος και πιστεύεται ότι είναι στρατιώτης του Αμερικανικού Στρατού στη Νότια Κορέα.</li>
<li>Η ομάδα έχει εμπλακεί στην πώληση κλεμμένων δεδομένων και στον εκβιασμό εταιρειών, με την AT&amp;T να αναφέρεται ότι πλήρωσε 370.000 δολάρια για να διαγραφούν τα κλεμμένα αρχεία.</li>
<li>Οι καναδικές αρχές έχουν συλλάβει τον Αλεξάντερ Μούκα, ενώ ο Τζον Έριν Μπινς είναι φυλακισμένος στην Τουρκία, και οι δύο συνδέονται με τις παραβιάσεις, ενώ ο Kiberphant0m παραμένει ενεργός σε φόρουμ κυβερνοεγκλήματος.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ένας χάκερ που εμπλέκεται στον εκβιασμό της Snowflake, γνωστός ως Kiberphant0m, βρίσκεται υπό έρευνα, με εικασίες για πιθανές σχέσεις με τον στρατό των Η.Π.Α.</li>
<li>Kiberphant0m αρνείται οποιαδήποτε στρατιωτική σύνδεση, υποστηρίζοντας ότι ήταν μια παραπλανητική τακτική, αν και οι αναλυτές αμφιβάλλουν ότι αυτό θα ήταν αποτελεσματικό στο να παραπλανήσει τους ερευνητές.</li>
<li>Οι απρόσεκτες ενέργειες του χάκερ, όπως η ανάρτηση μιας φωτογραφίας με στρατιωτική στολή, υπογραμμίζουν τις δυσκολίες στη διατήρηση της επιχειρησιακής ασφάλειας και την αποφυγή ψηφιακών ιχνών.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice στον Περιηγητή</a></h2>
<ul>
<li>Το ZetaOffice Web εισάγει το LibreOffice στους διαδικτυακούς περιηγητές, επιτρέποντας την πρόσβαση από οποιαδήποτε συσκευή με επιλογές για αυτο-φιλοξενία ή χρήση Δικτύου Παράδοσης Περιεχομένου (CDN) για έλεγχο δεδομένων. - Η σουίτα περιλαμβάνει το Writer, το Calc και το Impress για επεξεργασία κειμένου, υπολογιστικά φύλλα και παρουσιάσεις, και είναι διαθέσιμη τόσο για τον ιστό όσο και για επιτραπέζιους υπολογιστές σε Linux και Windows, εξασφαλίζοντας συμβατότητα εγγράφων. - Το ZetaOffice προσφέρει λογισμικό ανοιχτού κώδικα με πληρωμένες επιλογές για χρήση CDN και υποστήριξη, και ενσωματώνεται με υπάρχοντα συστήματα μέσω του LibreOffice UNO API, λειτουργώντας αποτελεσματικά σε σύγχρονους περιηγητές.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το ZetaOffice, μια έκδοση του LibreOffice που βασίζεται σε περιηγητή, αντιμετωπίζει κριτική για θέματα απόδοσης και χρηστικότητας, συμπεριλαμβανομένων προβλημάτων με την εισαγωγή και την απόδοση κειμένου.</li>
<li>Υπάρχει μια συνεχιζόμενη συζήτηση σχετικά με το αν η χρήση ενός καμβά ή η στόχευση του DOM (Document Object Model) είναι καλύτερη για την απόδοση διατάξεων εγγράφων σε σουίτες γραφείου που βασίζονται στο διαδίκτυο.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις, το ZetaOffice στοχεύει να παρέχει μια συνεπή εμπειρία σε όλες τις πλατφόρμες και είναι επίσης διαθέσιμο ως εγγενής εφαρμογή για επιτραπέζιους υπολογιστές.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">Η D-Link δηλώνει ότι δεν θα επιδιορθώσει 60.000 παλαιότερα μόντεμ.</a></h2>
<ul>
<li>Η D-Link ανακοίνωσε ότι δεν θα παρέχει ενημερώσεις ασφαλείας για 60.000 παλαιότερα μόντεμ που έχουν φτάσει στο τέλος της ζωής τους, προτρέποντας τους χρήστες να αναβαθμίσουν σε νεότερα μοντέλα.</li>
<li>Οι μη διορθωμένες ευπάθειες ασφαλείας θα μπορούσαν ενδεχομένως να επιτρέψουν σε χάκερ να πάρουν τον έλεγχο αυτών των συσκευών, αποτελώντας σημαντικό κίνδυνο.</li>
<li>Τα περισσότερα από τα επηρεασμένα μόντεμ βρίσκονται στην Ταϊβάν, και για τους χρήστες που δεν μπορούν να αναβαθμίσουν, η D-Link συνιστά τον περιορισμό της απομακρυσμένης πρόσβασης και τη χρήση ασφαλών κωδικών πρόσβασης ως προληπτικά μέτρα.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>D-Link αποφάσισε να μην διορθώσει τις ευπάθειες σε 60.000 παλαιότερα μόντεμ, εκθέτοντάς τα σε κινδύνους ασφαλείας, γεγονός που εγείρει ανησυχίες σχετικά με την ασφάλεια των συσκευών και την ευθύνη των κατασκευαστών.</li>
<li>Η ανακοίνωση έχει προκαλέσει συζητήσεις σχετικά με τη σημασία της μακροπρόθεσμης υποστήριξης και τα πιθανά οφέλη των λύσεων ανοιχτού κώδικα όπως το OpenWRT για τη διατήρηση της ασφάλειας των συσκευών.</li>
<li>Υπάρχουν προτάσεις για νομικές εντολές που απαιτούν από τους κατασκευαστές να παρέχουν ενημερώσεις ασφαλείας ή να κυκλοφορούν το λογισμικό στο κοινό όταν οι συσκευές φτάνουν στο τέλος της ζωής τους, υπογραμμίζοντας ένα ευρύτερο ζήτημα της βιομηχανίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Ο Marshall Brain πέθανε ώρες μετά από καταγγελία αντιποίνων στο NC State</a></h2>
<ul>
<li>Ο καθηγητής του NC State, Marshall Brain, ιδρυτής του HowStuffWorks.com, βρέθηκε νεκρός στο γραφείο του στις 20 Νοεμβρίου, αφού είχε καταγγείλει αντίποινα από αξιωματούχους του πανεπιστημίου.</li>
<li>Ο Μπρέιν ισχυρίστηκε ότι αναγκάστηκε να αποσυρθεί λόγω καταγγελιών για θέματα ηθικής, αλλά το πανεπιστήμιο δεν έχει σχολιάσει αυτές τις κατηγορίες ή τον θάνατό του.</li>
<li>Πρώην φοιτητές και συνάδελφοι έχουν εκφράσει την απογοήτευσή τους για τη σιωπή του πανεπιστημίου, υπογραμμίζοντας τη συνεχιζόμενη φύση αυτής της αναπτυσσόμενης ιστορίας.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο Μάρσαλ Μπρέιν, πρώην καθηγητής στο NC State, απεβίωσε αφού ισχυρίστηκε ότι υπέστη αντίποινα από τους διοικητές του πανεπιστημίου λόγω των ηθικών του παραπόνων.</li>
<li>Η περίπτωσή του υπογραμμίζει την ένταση μεταξύ ιδεαλισμού και πραγματικότητας, απεικονίζοντας τους πιθανούς κινδύνους της λογοδοσίας των ισχυρών.</li>
<li>Το περιστατικό προκαλεί συζητήσεις σχετικά με την αποτελεσματικότητα των εσωτερικών συστημάτων αναφοράς και τις ευρύτερες δυναμικές εξουσίας εντός των ακαδημαϊκών ιδρυμάτων.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet για Θνητούς (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει κυκλοφορήσει ένα δωρεάν διαδικτυακό βιβλίο με τίτλο &quot;Janet for Mortals,&quot; το οποίο επικεντρώνεται στη γλώσσα προγραμματισμού Janet και χρειάστηκε 20 εβδομάδες για να γραφτεί. Το βιβλίο περιλαμβάνει 44.000 λέξεις και συνοδεύεται από έναν ιστότοπο που διαθέτει ένα REPL (Read-Eval-Print Loop) για διαδραστική μάθηση. Το βιβλίο και τα σχετικά έργα, όπως οι βιβλιοθήκες C++ και ένα πλαίσιο δοκιμών, έχουν κερδίσει θετική προσοχή σε πλατφόρμες όπως το Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το &quot;Janet for Mortals&quot; είναι ένα βιβλίο που προσφέρει ένα διαδραστικό REPL (Read-Eval-Print Loop) προσβάσιμο μέσω του πλήκτρου διαφυγής, επιτρέποντας στους χρήστες να πειραματιστούν με τη γλώσσα προγραμματισμού Janet απευθείας στον περιηγητή τους χωρίς εγκατάσταση.</li>
<li>Η Janet αναγνωρίζεται για την ευκολία ενσωμάτωσης και δημιουργίας Γλωσσών Ειδικού Τομέα (DSLs), αν και ορισμένοι χρήστες σημειώνουν ότι η τεκμηρίωσή της θα μπορούσε να βελτιωθεί.</li>
<li>Το ελκυστικό στυλ του βιβλίου και τα μοναδικά χαρακτηριστικά της γλώσσας έχουν δημιουργήσει ενδιαφέρον και θετικά σχόλια, παρά τη συζήτηση σχετικά με τον τίτλο του βιβλίου.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Το Raspberry Pi CM5 είναι μια ταχύτερη, άμεση αναβάθμιση</a></h2>
<ul>
<li>Το Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) αποτελεί σημαντική αναβάθμιση από το CM4, προσφέροντας 2-3 φορές ταχύτερη απόδοση, συμβατότητα με USB 3 και PCIe Gen 3, ενώ διατηρεί τον ίδιο παράγοντα μορφής.</li>
<li>Το CM5 έχει παρόμοια τιμή με το CM4, με το μοντέλο των 8GB να ξεκινά από $75, και περιλαμβάνει έναν ταχύτερο επεξεργαστή, RAM και βελτιωμένα γραφικά, αν και χρησιμοποιεί περισσότερη ενέργεια στη μέγιστη χωρητικότητα.</li>
<li>Κυκλοφορεί επίσης μια ενημερωμένη πλακέτα IO για $20, η οποία διαθέτει τροφοδοσία USB-C και άλλες βελτιώσεις, υπογραμμίζοντας την υποστήριξη και τη δυνατότητα προσαρμογής του CM5 παρά τον ανταγωνισμό από άλλους υπολογιστές μονού πίνακα (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Raspberry Pi CM5 προσφέρει σημαντική αύξηση της απόδοσης σε σχέση με το CM4, με ταχύτητα 2-3 φορές μεγαλύτερη, και περιλαμβάνει αναβάθμιση σε USB 3.</li>
<li>Ενώ η έκδοση των 8GB διατηρεί την τιμή της, άλλες εκδόσεις είναι πιο ακριβές, και ορισμένοι χρήστες σημειώνουν ότι άλλες πλακέτες μπορεί να έχουν καλύτερες προδιαγραφές.</li>
<li>Παρά τις βελτιώσεις στο υλικό, το CM5 δεν διαθέτει υποστήριξη κωδικοποίησης υλικού αλλά μπορεί να αποκωδικοποιήσει H.265, και η ισχυρή κοινότητα και υποστήριξη του Raspberry Pi παραμένουν βασικά πλεονεκτήματα.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου λένε ότι η &quot;εξαιρετική εξυπηρέτηση πελατών&quot; τους είναι ο λόγος που οι χρήστες δεν αλλάζουν παρόχους.</a></h2>
<ul>
<li>Οι ομάδες πίεσης των παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου υποστηρίζουν ότι ο ανταγωνισμός εξασφαλίζει υψηλά πρότυπα εξυπηρέτησης πελατών, καθιστώντας περιττές τις επιπλέον ρυθμίσεις, καθώς η κακή εξυπηρέτηση θα οδηγούσε τους πελάτες να αλλάξουν πάροχο.</li>
<li>Οι ρυθμιστικές αρχές στην Καλιφόρνια και το Όρεγκον αναφέρουν εκτεταμένη δυσαρέσκεια πελατών, επισημαίνοντας ζητήματα όπως οι μεγάλες αναμονές και τα προβλήματα χρέωσης, αντικρούοντας τους ισχυρισμούς των παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου.</li>
<li>Η FCC εξετάζει τις πρακτικές εξυπηρέτησης πελατών, αλλά με την ηγεσία του Brendan Carr, που διορίστηκε από τον εκλεγμένο Πρόεδρο Τραμπ, είναι απίθανο να υπάρξουν νέοι κανονισμοί, καθώς η προσοχή στρέφεται προς τη μείωση των ρυθμιστικών βαρών.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου αποδίδουν τη διατήρηση πελατών στην &quot;εξαιρετική εξυπηρέτηση πελατών&quot; τους, αλλά πολλοί πιστεύουν ότι αυτό οφείλεται στην έλλειψη ανταγωνισμού σε ορισμένες περιοχές.</li>
<li>Σε περιοχές με περιορισμένες επιλογές παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου, οι χρήστες συχνά παραμένουν με τον τρέχοντα πάροχό τους παρά τη δυσαρέσκεια με την ποιότητα της υπηρεσίας.</li>
<li>Οι προσπάθειες σε χώρες όπως η Αυστραλία και ο Καναδάς να ρυθμίσουν την αγορά και να ενισχύσουν τον ανταγωνισμό αντιμετωπίζουν συνεχιζόμενες προκλήσεις, με τους χρήστες να ζητούν πραγματικό ανταγωνισμό και βελτιωμένη ρύθμιση.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Σύσταση για έναν Μηχανικό Λογισμικού που επιθυμεί να ενημερωθεί για τις τελευταίες εξελίξεις στην Τεχνητή Νοημοσύνη.</a></h2>
<ul>
<li>Ο χρήστης αναζητά ενεργά αξιόπιστες πηγές για τις τελευταίες ενημερώσεις στην Τεχνητή Νοημοσύνη (AI), ιδιαίτερα μέσω τεχνολογικών ιστολογίων παρόμοιων με το Hacker News (HN).</li>
<li>Έχουν εμπειρία στη χρήση του ChatGPT και του OpenAI API, συγκεκριμένα της έκδοσης 3.5, υποδεικνύοντας ένα πρακτικό ενδιαφέρον για εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Ο χρήστης βρήκε το ιστολόγιο του Simon Willison αλλά αισθάνεται ότι του λείπει η συνοχή, προτείνοντας την ανάγκη για πιο δομημένες και ολοκληρωμένες πηγές πληροφοριών για την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Οι μηχανικοί λογισμικού μπορούν να βελτιώσουν τις δεξιότητές τους στην τεχνητή νοημοσύνη συμμετέχοντας σε διαγωνισμούς του Kaggle, οι οποίοι προσφέρουν πρακτικές, βιωματικές εμπειρίες μάθησης.</li>
<li>Η ενημέρωση μέσω τεχνολογικών ιστολογίων, ενημερωτικών δελτίων και καναλιών στο YouTube όπως του Simon Willison, AI Supremacy και 3Blue1Brown μπορεί να παρέχει θεμελιώδεις και σύγχρονες γνώσεις για την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Η συμμετοχή σε κοινότητες AI σε πλατφόρμες όπως το Reddit και το Twitter, καθώς και η εξερεύνηση εκπαιδευτικών πόρων όπως βιβλία και διαδικτυακά μαθήματα από το MIT xPRO, μπορεί να εμβαθύνει την κατανόηση και να κρατήσει τους μηχανικούς ενημερωμένους για τις τελευταίες τάσεις στην AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">Η OpenAI παύει το μοντέλο βίντεο Sora μετά από διαρροή πρόσβασης από καλλιτέχνες σε ένδειξη διαμαρτυρίας</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Η OpenAI ανέστειλε το μοντέλο βίντεο Sora μετά από διαρροή πρόσβασης από καλλιτέχνες σε ένδειξη διαμαρτυρίας για τη μη αμειβόμενη συμμετοχή, παρά την απουσία υπόσχεσης για αποζημίωση. - Η διαμαρτυρία εγείρει ανησυχίες σχετικά με την πιθανή αντικατάσταση των καλλιτεχνών από την τεχνητή νοημοσύνη και αναδεικνύει ηθικά ζητήματα που σχετίζονται με την απλήρωτη εργασία στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης. - Ορισμένοι θεωρούν τη διαμαρτυρία ως στρατηγική προσπάθεια να επιστήσουν την προσοχή σε αυτά τα ευρύτερα ζητήματα εντός της βιομηχανίας.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Ναι, &#39;μοιάζει με πάπια&#39;, αλλά οι μεταφορείς όπως το νέο ταχυδρομικό φορτηγό USPS το προτιμούν</a></h2>
<ul>
<li>Η Ταχυδρομική Υπηρεσία των Η.Π.Α. εισάγει νέα ηλεκτρικά φορτηγά αλληλογραφίας ως μέρος ενός σχεδίου εκσυγχρονισμού ύψους 9,6 δισεκατομμυρίων δολαρίων, προσφέροντας χαρακτηριστικά όπως κλιματισμό, αυξημένο χώρο φορτίου και ενισχυμένη ασφάλεια.</li>
<li>Αρχικά προοριζόταν να είναι κυρίως με κινητήρες αερίου, αλλά τώρα το 75% του στόλου θα είναι ηλεκτρικό λόγω νομικών προκλήσεων, σηματοδοτώντας μια σημαντική στροφή προς τη βιωσιμότητα.</li>
<li>Παρά τον ασυνήθιστο σχεδιασμό τους, τα φορτηγά έχουν γίνει δεκτά θετικά για την άνεση και την αποδοτικότητά τους, ενσωματώνοντας σχόλια από ταχυδρομικούς διανομείς και περιλαμβάνοντας χαρακτηριστικά όπως αντιολισθητικές επιφάνειες, αερόσακους και σύστημα αποφυγής συγκρούσεων.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Ο νέος σχεδιασμός του ταχυδρομικού φορτηγού USPS δίνει έμφαση στην ορατότητα και την ασφάλεια, διαθέτοντας χαμηλό καπό και μεγάλους προφυλακτήρες για την ενίσχυση της ασφάλειας των πεζών και της άνεσης του οδηγού, ιδιαίτερα σε αστικές περιοχές.</li>
<li>Ενώ η ασυνήθιστη εμφάνισή του έχει προκαλέσει συζήτηση, το φορτηγό είναι σχεδιασμένο για αντοχή, παρόμοια με το μακροχρόνια εξυπηρετούμενο Grumman LLV.</li>
<li>Ο σχεδιασμός επικεντρώνεται επίσης στη βελτίωση των συνθηκών των ταχυδρομικών υπαλλήλων και περιλαμβάνει επιλογές για ηλεκτρικά οχήματα ώστε να ανταποκρίνονται στις σύγχρονες απαιτήσεις παράδοσης.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Ασύγχρονη, καθαρά Python μηχανή απόδοσης</a></h2>
<ul>
<li>Το &quot;htmy&quot; είναι μια μηχανή απόδοσης καθαρά σε Python που υποστηρίζει ασύγχρονα και σύγχρονα συστατικά λειτουργιών, διαχείριση περιβάλλοντος παρόμοια με το React, και ενσωματωμένες ετικέτες HTML, καθιστώντας το ευέλικτο για διάφορες ανάγκες ανάπτυξης ιστού. Προσφέρει χαρακτηριστικά όπως υποστήριξη Markdown, διεθνοποίηση βασισμένη σε JSON, και εύκολη ενσωμάτωση με οποιαδήποτε πλαίσια backend ή frontend, ενισχύοντας την προσαρμοστικότητα και την εξατομίκευσή του. Η βιβλιοθήκη είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια MIT, ενθαρρύνοντας τις συνεισφορές της κοινότητας, και μπορεί να εγκατασταθεί μέσω του PyPI χρησιμοποιώντας την εντολή <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Αντιδράσεις</a></h3>
<ul>
<li>Το Htmy είναι μια ασύγχρονη, καθαρά Python μηχανή απόδοσης HTML, προκαλώντας συζήτηση σχετικά με την πολυλογία του σε σύγκριση με το Jinja και την αναγκαιότητα του async στην απόδοση HTML.</li>
<li>Η συζήτηση αναδεικνύει τα πιθανά οφέλη της ασύγχρονης λειτουργίας για δυναμική ανάκτηση δεδομένων σε σχεδιασμούς βασισμένους σε συνιστώσες, αν και οι απόψεις διαφέρουν σχετικά με το αν περιπλέκει τον κώδικα.</li>
<li>Το Htmy στοχεύει να παρέχει μια ευέλικτη λύση απόδοσης, αλλά τα πλεονεκτήματά του σε σχέση με καθιερωμένα εργαλεία όπως το Jinja εξακολουθούν να συζητούνται.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Εφαρμογή που ρωτάει 'γιατί;' κάθε φορά που ξεκλειδώνετε το τηλέφωνό σας" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%CE%95%CF%86%CE%B1%CF%81%CE%BC%CE%BF%CE%B3%CE%AE%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CF%81%CF%89%CF%84%CE%AC%CE%B5%CE%B9%20'%CE%B3%CE%B9%CE%B1%CF%84%CE%AF%3B'%20%CE%BA%CE%AC%CE%B8%CE%B5%20%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%AC%20%CF%80%CE%BF%CF%85%20%CE%BE%CE%B5%CE%BA%CE%BB%CE%B5%CE%B9%CE%B4%CF%8E%CE%BD%CE%B5%CF%84%CE%B5%20%CF%84%CE%BF%20%CF%84%CE%B7%CE%BB%CE%AD%CF%86%CF%89%CE%BD%CF%8C%20%CF%83%CE%B1%CF%82&subheading=%CE%A4%CE%B5%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%84%CE%B7%2027%20%CE%9D%CE%BF%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85%202024%3A%20%CE%A0%CE%B5%CF%81%CE%AF%CE%BB%CE%B7%CF%88%CE%B7%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/el/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
