<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporal est치 llegando</a></h2>
<p>JavaScript Temporal es una nueva caracter칤stica en versiones experimentales de navegadores destinada a mejorar el manejo de fechas y horas para los desarrolladores web, abordando las limitaciones del antiguo objeto Date. Temporal proporciona una gesti칩n precisa de fechas, horas, duraciones y calendarios, con m치s de 200 m칠todos de utilidad, y es compatible con varios calendarios y zonas horarias. Si bien el soporte completo para todos los navegadores a칰n est치 en progreso, Firefox lidera con la implementaci칩n m치s avanzada, y los desarrolladores pueden experimentar con Temporal utilizando @js-temporal/polyfill. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">Reacciones</a></h3>
<p>JavaScript Temporal es una nueva API dise침ada para superar las limitaciones de la antigua API Date(), tomando inspiraci칩n de bibliotecas de tiempo avanzadas como chrono en Rust y Joda Time en Java. Introduce una estructura m치s compleja pero necesaria al separar el tiempo en tiempo ingenuo, instante y tiempo zonificado, abordando efectivamente problemas como los errores del horario de verano (DST) y las discrepancias de serializaci칩n. Se anticipa que Temporal reemplazar치 bibliotecas populares como Moment.js, Luxon y date-fns al proporcionar una soluci칩n est치ndar y nativa para la gesti칩n de fechas y horas en JavaScript, utilizando la Base de Datos de Zonas Horarias de IANA. </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">Base de datos DeepSeek expuesta filtrando informaci칩n sensible, incluyendo el historial de chat</a></h2>
<p>Wiz Research identific칩 una vulnerabilidad de seguridad en una base de datos ClickHouse de acceso p칰blico de DeepSeek, una startup china de inteligencia artificial, que expuso m치s de un mill칩n de l칤neas de datos sensibles, incluyendo historiales de chat y claves secretas. La base de datos estaba abierta y sin autenticaci칩n, presentando riesgos de seguridad significativos, pero fue asegurada r치pidamente despu칠s de la divulgaci칩n responsable de Wiz Research. Este incidente subraya los desaf칤os de seguridad en la r치pida adopci칩n de tecnolog칤as de inteligencia artificial, destacando la necesidad cr칤tica de medidas de seguridad robustas para proteger datos sensibles a medida que la inteligencia artificial se vuelve cada vez m치s integral en las operaciones comerciales. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">Reacciones</a></h3>
<p>Una filtraci칩n de la base de datos de DeepSeek revel칩 informaci칩n sensible, como el historial de chat, pero fue divulgada de manera responsable y corregida de inmediato. La discusi칩n subraya el uso generalizado del ingl칠s en la codificaci칩n a nivel mundial, atribuido a su dominio en los lenguajes de programaci칩n y herramientas. La filtraci칩n tambi칠n provoc칩 conversaciones sobre el impacto de DeepSeek en las acciones de NVIDIA y preocupaciones geopol칤ticas m치s amplias, particularmente en lo que respecta a la influencia tecnol칩gica de China. </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">Un avi칩n comercial colisiona con un helic칩ptero Black Hawk cerca del aeropuerto Reagan</a></h2>
<p>Una colisi칩n en el aire ocurri칩 entre un avi칩n de pasajeros y un helic칩ptero Black Hawk del ej칠rcito de EE. UU. cerca del Aeropuerto Reagan, Virginia, causando interrupciones en los vuelos. El avi칩n de pasajeros, un Bombardier CRJ700 de PSA Airlines, ten칤a 60 pasajeros y cuatro miembros de la tripulaci칩n, mientras que el helic칩ptero transportaba a tres soldados. Al menos 18 cuerpos han sido recuperados, y una operaci칩n significativa de b칰squeda y rescate est치 en curso en el r칤o Potomac. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">Reacciones</a></h3>
<p>Un avi칩n comercial y un helic칩ptero Black Hawk colisionaron cerca del Aeropuerto Reagan, lo que genera preocupaciones significativas sobre la seguridad del tr치fico a칠reo. A pesar de las instrucciones para que el helic칩ptero mantuviera la separaci칩n visual, ocurri칩 la colisi칩n, lo que provoc칩 discusiones sobre los procedimientos de control del tr치fico a칠reo. La incidencia ha intensificado los llamados a cambios en las pol칤ticas para mejorar la seguridad y prevenir futuros accidentes en el espacio a칠reo de EE. UU. </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Small 3</a></h2>
<p>Mistral AI ha lanzado Mistral Small 3, un modelo de 24 mil millones de par치metros optimizado para baja latencia, bajo la licencia Apache 2.0, ofreciendo una alternativa de c칩digo abierto a modelos propietarios m치s grandes. El modelo sobresale en tareas de IA generativa, alcanzando m치s del 81% de precisi칩n en MMLU con una latencia de 150 tokens/s, y es adecuado para implementaci칩n local en dispositivos como un RTX 4090 o un Macbook con 32GB de RAM. Mistral Small 3 est치 disponible en plataformas como Hugging Face, Ollama y Kaggle, y est치 dise침ado para asistencia conversacional de respuesta r치pida y ajuste fino para experiencia espec칤fica de dominio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">Reacciones</a></h3>
<p>Mistral Small 3 es un nuevo modelo de IA optimizado para un rendimiento eficiente en laptops, rivalizando con modelos como Llama 3.3 70B, y puede ejecutarse localmente en dispositivos como el M2 MacBook Pro. La modelo es de c칩digo abierto bajo la licencia Apache 2.0, con precios competitivos para la API, lo que la hace accesible para diversas aplicaciones, incluidas las de finanzas y salud. Las discusiones destacan su fuerte rendimiento en la producci칩n estructurada y aplicaciones locales, as칤 como la importancia de los pesos de c칩digo abierto y el aprendizaje de proyectos de c칩digo abierto. </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova: Nota sobre la relaci칩n entre la inteligencia artificial y la inteligencia humana</a></h2>
<p>El documento examina la inteligencia artificial y la inteligencia humana desde un punto de vista cristiano, centr치ndose en los desaf칤os 칠ticos y antropol칩gicos que plantea la IA. Subraya la creencia de la Iglesia en la inteligencia como un don divino, esencial para la dignidad humana, y la necesidad de un uso responsable de la IA para beneficiar a la sociedad. El texto hace un llamado a establecer pautas 칠ticas para garantizar que la IA respete la dignidad humana, abordando preocupaciones como la privacidad, la desinformaci칩n y sus efectos en el trabajo y las relaciones. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">Reacciones</a></h3>
<p>El documento del Vaticano &quot;Antiqua et Nova&quot; examina la interacci칩n entre la inteligencia artificial (IA) y la inteligencia humana, enfatizando el uso responsable de la inteligencia humana como un don divino. Si bien reconoce los beneficios de la IA, el documento advierte sobre los desaf칤os 칠ticos, como el potencial de la IA para imitar la creatividad humana y tomar decisiones aut칩nomas, subrayando la necesidad de que el desarrollo de la IA respete la dignidad humana y sirva al bien com칰n. La Iglesia advierte contra que la IA se convierta en un sustituto de Dios, instando a un discernimiento cuidadoso y un uso 칠tico para evitar la deificaci칩n de la tecnolog칤a y mantener el enfoque en los valores humanos. </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">Consejos para un amigo que quiere empezar un blog</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">Reacciones</a></h3>
<p>A los aspirantes a blogueros se les aconseja que sean due침os de su contenido en lugar de depender de plataformas como Medium o Substack, asegurando as칤 control e independencia. Se recomienda una escritura consistente y la selecci칩n de un nicho espec칤fico para lograr mejores resultados y atraer a una audiencia dedicada. La estrategia POSSE (Publicar en tu Propio Sitio, Sindicar en Otros Lugares) se sugiere para promover el trabajo, mientras se enfatiza la importancia de escribir para la satisfacci칩n personal sobre el compromiso inmediato. </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">Los usuarios m치s j칩venes de cannabis tienen una funci칩n cerebral reducida, seg칰n el estudio m치s grande hasta la fecha</a></h2>
<p>Un estudio del Campus M칠dico Anschutz de la Universidad de Colorado indica que el uso de cannabis puede afectar la funci칩n cerebral en adultos j칩venes, afectando particularmente la memoria de trabajo. La investigaci칩n, que involucr칩 a 1,003 participantes y esc치neres de resonancia magn칠tica, encontr칩 que los usuarios recientes y frecuentes de cannabis mostraron una actividad cerebral reducida durante tareas de memoria, impactando 치reas relacionadas con la emoci칩n, la cognici칩n y el comportamiento social. Publicado en JAMA Network Open, el estudio sugiere que abstenerse del cannabis antes de realizar tareas cognitivas puede mejorar el rendimiento, pero los usuarios frecuentes podr칤an enfrentar s칤ntomas de abstinencia, lo que resalta la necesidad de m치s investigaci칩n sobre los efectos a largo plazo del cannabis en el cerebro. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudio significativo sugiere que los usuarios m치s j칩venes de cannabis podr칤an experimentar una disminuci칩n en la funci칩n cerebral, especialmente en la memoria de trabajo. La investigaci칩n no puede establecer de manera concluyente la causalidad, ya que reconoce posibles correlaciones con factores como la automedicaci칩n para la ansiedad o el TDAH. La discusi칩n en curso cuestiona si el cannabis causa directamente una reducci칩n en la funci칩n cognitiva o si est치 asociado con otras elecciones de estilo de vida. </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">De C++ a Clojure: el lenguaje Jank promete lo mejor de ambos</a></h2>
<p>Jeaye Wilkerson, un exingeniero de Electronic Arts (EA), est치 creando &quot;jank&quot;, un nuevo lenguaje de programaci칩n que fusiona las caracter칤sticas interactivas de Clojure con la compilaci칩n nativa, aprovechando LLVM (Low-Level Virtual Machine). Jank incorpora aspectos de C++, Clojure y Rust, enfoc치ndose en mejorar el rendimiento y la usabilidad, y est치 destinado a aplicaciones en desarrollo de juegos, interfaces gr치ficas de usuario (GUI) y ciencia de datos. La lengua ha atra칤do el inter칠s de la comunidad, con una hoja de ruta de desarrollo que incluye una mejora en la notificaci칩n de errores, interoperabilidad con C++, y distribuci칩n en Linux, con aplicaciones potenciales en motores de juegos y servicios web. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">Reacciones</a></h3>
<p>Jank es un nuevo lenguaje de programaci칩n dise침ado para fusionar las fortalezas de C++ y Clojure, enfatizando la interoperabilidad sin problemas con C++ y el desarrollo interactivo. Utiliza compilaci칩n Just-In-Time (JIT) con LLVM (Low-Level Virtual Machine) para producir binarios nativos, mejorando el rendimiento y la integraci칩n con C++. El lenguaje a칰n est치 en desarrollo, con planes futuros para soportar m칰ltiples plataformas y mejorar la gesti칩n de memoria, generando inter칠s por su potencial en el desarrollo de juegos y aplicaciones GUI nativas. </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">Haciendo el video que hizo a Gorillaz</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">Reacciones</a></h3>
<p>Gorillaz, una banda virtual, gan칩 popularidad gracias a su innovadora combinaci칩n de m칰sica y animaci칩n, notablemente con el video de &quot;Clint Eastwood&quot;. Los fan치ticos recuerdan con cari침o los proyectos creativos de la banda, como el sitio interactivo Flash Kong Studios y el arte distintivo de Jamie Hewlett. La banda, liderada por Damon Albarn, sigue siendo influyente en la industria musical, manteniendo un atractivo atemporal a pesar de haber evolucionado a lo largo de los a침os. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">PCBs, vertidos de cobre, planos de tierra y t칰</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">Reacciones</a></h3>
<p>La evoluci칩n del dise침o de placas de circuito impreso (PCB) es explorada en el art칤culo, centr치ndose particularmente en los vertidos de cobre y los planos de tierra, que se han vuelto m치s eficientes con las t칠cnicas de fabricaci칩n modernas. Copper pours ahora se utilizan para mejorar la velocidad de producci칩n, la consistencia y reducir el grabado lateral, mientras que los planos de tierra son esenciales para la Compatibilidad Electromagn칠tica (EMC), el rendimiento el칠ctrico y el Dise침o para la Fabricaci칩n (DFM). La importancia de la escritura t칠cnica precisa y la cr칤tica a la mezcla de conceptos en las discusiones sobre el dise침o de PCB son destacadas en el art칤culo. </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow: transmite archivos multimedia directamente desde macOS a dispositivos AirPlay</a></h2>
<p>Airflow es una aplicaci칩n de transmisi칩n de video compatible con Chromecast, Apple TV y televisores con AirPlay 2, que cuenta con transmisi칩n HEVC, audio adaptativo y OCR (Reconocimiento 칍ptico de Caracteres) de subt칤tulos en tiempo real. Admite 4K HDR (Alto Rango Din치mico) y varios formatos de audio, proporcionando una reproducci칩n de alta calidad con un uso m칤nimo de la CPU. Airflow est치 disponible para una compra 칰nica de $19.99 e incluye una aplicaci칩n de control remoto gratuita para Android y iPhone, compatible con macOS 10.12+, Windows 10+ de 64 bits y Windows 10+ de 32 bits. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">Reacciones</a></h3>
<p>Airflow es una aplicaci칩n de transmisi칩n de medios que permite a los usuarios transmitir contenido desde macOS a dispositivos AirPlay y Chromecast, conocida por su velocidad y fiabilidad. Los usuarios aprecian Airflow por sus capacidades de desplazamiento de video, manejo de archivos grandes, soporte de subt칤tulos y compatibilidad tanto con macOS como con Windows. A pesar de algunas preocupaciones sobre su estado de desarrollo y cr칤ticas a la interfaz de usuario, las actualizaciones recientes indican un desarrollo activo, y muchos usuarios lo consideran una compra valiosa en comparaci칩n con alternativas como Beamer y AirParrot. </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar: una interfaz intuitiva similar a una hoja de c치lculo para datos de Postgres</a></h2>
<p>Mathesar es una aplicaci칩n web que ofrece una interfaz similar a una hoja de c치lculo para bases de datos PostgreSQL, permitiendo a los usuarios gestionar datos sin necesidad de programar. Es de c칩digo abierto, autoalojado e integra directamente con PostgreSQL, garantizando la seguridad de los datos mediante el control de acceso nativo. Mathesar est치 actualmente en beta p칰blica, fomentando las contribuciones de la comunidad, y es mantenido por la organizaci칩n sin fines de lucro Mathesar Foundation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">Reacciones</a></h3>
<p>Mathesar proporciona una interfaz similar a una hoja de c치lculo para Postgres, dise침ada para ser f치cil de usar para usuarios no t칠cnicos, permitiendo la edici칩n de datos, consultas y gesti칩n de relaciones directamente dentro de Postgres. Es una herramienta basada en la web, de c칩digo abierto y autoalojada, distinta de otras como DBeaver o Metabase, con un enfoque en la facilidad de uso y una integraci칩n profunda con Postgres. Actualmente, Mathesar carece de personalizaci칩n de la interfaz de usuario y de un editor SQL, pero planea incorporar estas caracter칤sticas; tiene licencia GPLv3 y se financia a trav칠s de donaciones, explorando opciones de ingresos sostenibles. </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice 400 millones de descargas, y contando</a></h2>
<p>LibreOffice ha alcanzado un hito significativo, superando los 400 millones de descargas al 30 de enero de 2025, lo que destaca su popularidad y utilidad sostenidas. Despu칠s de un r치pido crecimiento inicial de 2011 a 2014, el inter칠s en LibreOffice se revitaliz칩 tras un per칤odo de estancamiento, ya que los usuarios apreciaron el valor de las suites de oficina de escritorio junto con las soluciones basadas en la nube. A pesar de enfrentar ataques a su contador de descargas en 2019, LibreOffice continu칩 creciendo, logrando m치s de 35 millones de descargas anuales para 2024, demostrando su resiliencia y relevancia continua. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">Reacciones</a></h3>
<p>LibreOffice ha alcanzado un hito significativo con 400 millones de descargas, lo que subraya su uso generalizado a pesar de la competencia de otras suites de oficina como OnlyOffice. Los usuarios expresan preferencias variadas, algunos prefieren OnlyOffice por su compatibilidad con Microsoft Office y su interfaz moderna, mientras que otros valoran LibreOffice por su naturaleza de c칩digo abierto y su capacidad para manejar archivos grandes. La discusi칩n destaca la integraci칩n de LibreOffice en las distribuciones de Linux, su utilidad tanto en contextos personales como profesionales, y su desarrollo continuo, junto con los desaf칤os en la transici칩n de soluciones basadas en la nube a software local. </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">An치lisis de PDFs (y m치s) en Elixir usando Rust</a></h2>
<p>Analizar PDFs en Elixir es un desaf칤o debido a la falta de soluciones simples, pero integrar Rust a trav칠s de NIFs (Funciones Implementadas Nativamente) ofrece una alternativa robusta. La combinaci칩n de la velocidad y eficiencia de Rust con las capacidades de Elixir permite la creaci칩n de una aplicaci칩n LiveView de Elixir para cargas de PDF, utilizando la biblioteca Extractous en Rust y Rustler para la integraci칩n. Este enfoque enfatiza las fortalezas de ambos idiomas, proporcionando una soluci칩n rentable y eficiente para el an치lisis de PDF, con la implementaci칩n completa disponible en GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">Reacciones</a></h3>
<p>Analizar PDFs en Elixir usando Rust proporciona una soluci칩n estable al utilizar la fiabilidad de Rust para evitar fallos en la m치quina virtual BEAM (M치quina Abstracta de Erlang de Bogdan/Bj칬rn). La principal dificultad es extraer datos complejos, como tablas, de archivos PDF, lo cual va m치s all치 de la simple extracci칩n de texto. Se est치n explorando herramientas como Unstructured y Marker en Rust para mejorar la velocidad de inferencia del modelo e incorporar capacidades de visi칩n, con inter칠s en una API dockerizada para el desarrollo local. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporal est치 llegando" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%20est%C3%A1%20llegando&subheading=jueves%2C%2030%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI furioso porque DeepSeek podr칤a haber robado todos los datos que OpenAI nos rob칩</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft y el experto en IA David Sacks alegan que DeepSeek utiliz칩 injustamente los datos de OpenAI para desarrollar un modelo de lenguaje superior. Las investigaciones de Bloomberg y Financial Times est치n examinando si DeepSeek entren칩 de manera inapropiada su modelo R1 utilizando salidas de OpenAI, potencialmente a trav칠s de una t칠cnica llamada &quot;destilaci칩n&quot;, que extrae conocimiento de modelos existentes. La situaci칩n es notable ya que OpenAI, a menudo criticada por usar datos sin autorizaci칩n, ahora est치 expresando preocupaciones sobre pr치cticas similares por parte de otros. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reacciones</a></h3>
<p>OpenAI est치 investigando acusaciones de que DeepSeek podr칤a haber utilizado datos de manera inapropiada para entrenar su modelo R1. Las afirmaciones de que OpenAI est치 &quot;furioso&quot; se consideran infundadas y se ven como clickbait. Hacker News enfatiza la importancia de la informaci칩n precisa y desalienta los titulares enga침osos. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">A칰n me gusta Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text sigue siendo una opci칩n preferida en 2025 debido a su velocidad, compatibilidad multiplataforma y caracter칤sticas como el Protocolo de Servidor de Lenguaje (LSP), fragmentos de c칩digo y m칰ltiples cursores. La aplicaci칩n se considera &quot;terminada&quot;, lo que significa que es estable y confiable, con la 칰ltima actualizaci칩n lanzada en enero de 2025, manteniendo su relevancia y eficiencia. Sublime Text ha influido significativamente en los editores modernos, y su simplicidad y entorno libre de distracciones contin칰an atrayendo a usuarios que buscan una experiencia de codificaci칩n r치pida y eficiente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reacciones</a></h3>
<p>Sublime Text es apreciado por su velocidad, simplicidad y naturaleza ligera, lo que lo hace ideal para ediciones r치pidas y tareas de codificaci칩n a peque침a escala. Aunque algunos usuarios han pasado a IDEs como VS Code o Zed para funciones avanzadas como desarrollo remoto e integraci칩n de IA, Sublime Text sigue siendo popular por su estabilidad y eficiencia. La herramienta se utiliza a menudo junto con IDEs m치s ricos en funciones, destacando su papel como una herramienta complementaria en el conjunto de herramientas de un desarrollador. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Dianna Cowern, conocida como physicsgirl en YouTube, se pone de pie por primera vez en 2 a침os</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reacciones</a></h3>
<p>Dianna Cowern, conocida como Physics Girl en YouTube, se puso de pie por primera vez en dos a침os despu칠s de luchar contra el COVID prolongado, lo que provoc칩 discusiones sobre experiencias de recuperaci칩n. La comunidad comparti칩 diversos tratamientos y cambios en el estilo de vida, incluidos ajustes diet칠ticos, ejercicio y suplementos, destacando los viajes personales de recuperaci칩n. Las conversaciones tambi칠n abordaron los desaf칤os para obtener atenci칩n m칠dica adecuada y la frustraci칩n de ser desestimado por los profesionales de la salud, fomentando la esperanza y el 치nimo para otros que enfrentan problemas de salud similares. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Por qu칠 DeepSeek ten칤a que ser de c칩digo abierto</a></h2>
<p>DeepSeek, un laboratorio de IA chino, ha liberado el c칩digo fuente de su modelo de razonamiento R1, que es comparable al o1 de OpenAI, para generar confianza en los mercados occidentales y abordar el escepticismo sobre la tecnolog칤a china, especialmente en lo que respecta a la seguridad de los datos. La liberaci칩n del c칩digo fuente de R1 tambi칠n es un movimiento estrat칠gico para innovar de manera eficiente en medio de los controles de exportaci칩n de chips avanzados, destacando la ventaja de costo de los modelos de c칩digo abierto sobre los propietarios como OpenAI. Los modelos de c칩digo abierto, como el R1 de DeepSeek, ofrecen personalizaci칩n y costos m치s bajos, desafiando a los modelos propietarios, aunque OpenAI mantiene una posici칩n de liderazgo debido a su ventaja de ser el primero en el mercado y sus recursos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reacciones</a></h3>
<p>El modelo de IA de c칩digo abierto de DeepSeek ha iniciado debates sobre las pr치cticas de datos de IA, especialmente tras el uso controvertido de datos de YouTube por parte de OpenAI. DeepSeek ofrece una alternativa gratuita a los costosos modelos de OpenAI, lo que provoca un cambio entre los usuarios, aunque su proceso de entrenamiento completo sigue sin revelarse, cuestionando la definici칩n de &quot;c칩digo abierto&quot; en la IA. La discusi칩n subraya la tensi칩n continua entre los modelos de IA propietarios y de c칩digo abierto, con DeepSeek desafiando las normas existentes y haciendo la IA m치s accesible, aunque el equilibrio futuro entre estos modelos sigue siendo incierto. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">No quiero que la IA me &quot;pulir&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reacciones</a></h3>
<p>El autor critica las herramientas de escritura de IA por hacer que el texto sea excesivamente formal e impersonal, compar치ndolas con el impopular Microsoft Clippy. Si bien las herramientas de IA pueden ayudar a los hablantes no nativos, existe la preocupaci칩n de que resulten en una comunicaci칩n ins칤pida y uniforme, despojando de individualidad. La presi칩n por las caracter칤sticas de IA en la industria tecnol칩gica se percibe como impulsada por el mercado en lugar de basarse en las necesidades reales de los usuarios, con una preferencia por la comunicaci칩n humana aut칠ntica. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Preguntas censuradas por DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, un modelo de c칩digo abierto de China, est치 bajo escrutinio por estar sujeto a la censura del Partido Comunista Chino (PCCh), con preocupaciones sobre su tasa de rechazo en temas sensibles. Se utiliz칩 un conjunto de datos de 1,360 indicaciones para probar el modelo, revelando que aproximadamente el 85% de las indicaciones sobre temas como la independencia de Taiw치n fueron censuradas, aunque los intentos de eludir la censura mostraron que esta podr칤a ser f치cilmente superada. Las evaluaciones futuras comparar치n el manejo de temas sensibles entre modelos chinos y estadounidenses, destacando las diferencias en censura y moderaci칩n de contenido. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek, un modelo de IA chino, censura temas sensibles para el gobierno chino, como la Masacre de la Plaza de Tiananm칠n, eliminando contenido activado por palabras clave espec칤ficas. Las versiones alojadas de DeepSeek exhiben m치s censura en comparaci칩n con las versiones locales, lo que ha generado debates sobre la censura de la IA y comparaciones con modelos occidentales como ChatGPT. La situaci칩n subraya el problema m치s amplio de que los modelos de IA est치n siendo moldeados por los contextos culturales y pol칤ticos de su desarrollo. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Adi칩s, Slopify</a></h2>
<p>Un usuario expresa su insatisfacci칩n con la lista de reproducci칩n Discover Weekly de Spotify, que ahora incluye m칰sica y versiones generadas por IA. El usuario critica la aplicaci칩n de Spotify por ser pesada y torpe, lo que los lleva a decidir darse de baja. Esta situaci칩n resalta una preocupaci칩n creciente sobre el contenido generado por IA en los servicios de transmisi칩n de m칰sica y su impacto en la experiencia del usuario y el apoyo a los artistas reales. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reacciones</a></h3>
<p>El enfoque de Spotify en la personalizaci칩n de listas de reproducci칩n impulsada por algoritmos y la m칰sica generada por IA ha llevado a la insatisfacci칩n de los usuarios, lo que ha llevado a algunos a abandonar la plataforma. Los usuarios han expresado su frustraci칩n por problemas como metadatos incorrectos, promociones no deseadas de podcasts y la falta de funciones como el cambio de perfil en planes familiares. Como resultado, muchos usuarios est치n explorando alternativas como Apple Music, Tidal y Qobuz, que ofrecen un mejor apoyo a los artistas y menos dependencia de los algoritmos. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Bacterias (y sus metabolitos) y la depresi칩n</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reacciones</a></h3>
<p>Existe un posible v칤nculo entre las bacterias, sus metabolitos y la depresi칩n, con algunos individuos reportando mejoras en el estado de 치nimo despu칠s de ayunar, posiblemente debido a cambios en el microbioma. La discusi칩n destaca el impacto de los cambios diet칠ticos, como eliminar el trigo y el az칰car, en la salud mental, y el papel de las bacterias intestinales, la gen칠tica y el estilo de vida en el bienestar general. Existe un inter칠s creciente en comprender la conexi칩n entre la salud intestinal y el estado de 치nimo, as칤 como en explorar la gen칩mica personal para una mejor gesti칩n de la salud. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">Atenci칩n latente multi-cabeza de DeepSeek y otros trucos de cach칠 KV</a></h2>
<p>Las cach칠s de clave-valor (KV) mejoran la velocidad de los modelos de lenguaje, como ChatGPT, al reducir los c치lculos redundantes, mejorando as칤 la eficiencia de la inferencia. El almacenamiento en cach칠 de KV disminuye la complejidad computacional de 洧녝(洧녵췁) a 洧녝(洧녵) al almacenar informaci칩n de clave y valor para cada token, aunque aumenta el uso de memoria. Innovaciones en la selecci칩n de tokens, compresi칩n y redise침os arquitect칩nicos, como la Atenci칩n Latente Multi-cabeza, abordan las demandas de memoria del almacenamiento en cach칠 de KV, optimizando los modelos basados en Transformadores. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reacciones</a></h3>
<p>El art칤culo de DeepSeek sobre la atenci칩n latente de m칰ltiples cabezas y las t칠cnicas de cach칠 KV (Clave-Valor) gener칩 una animada discusi칩n, destacando tanto cr칤ticas como apreciaciones por el contenido generado por IA. La art칤culo, coautor칤a con IA, ten칤a como objetivo ofrecer un resumen conciso de una investigaci칩n compleja, utilizando PySpur por su atractivo visual y soporte de bucles, con sugerencias para mejoras adicionales. La discusi칩n enfatiz칩 la importancia de la transparencia en el contenido generado por IA y el potencial de la IA para mejorar la eficiencia en la escritura. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Paciente con Parkinson &quot;se siente curado&quot; con nuevo dispositivo de estimulaci칩n cerebral profunda adaptativa</a></h2>
<p>Kevin Hill, un paciente con Parkinson, informa sentirse &quot;curado&quot; despu칠s de recibir un innovador implante cerebral que env칤a se침ales el칠ctricas a su cerebro, aliviando significativamente sus s칤ntomas. La estimulaci칩n cerebral profunda adaptativa, desarrollada por Medtronic, ajusta autom치ticamente el tratamiento seg칰n la actividad cerebral, ofreciendo potenciales mejoras en la calidad de vida de los pacientes. Con aproximadamente 153,000 personas en el Reino Unido afectadas por el Parkinson, esta innovaci칩n podr칤a tener un impacto sustancial ya que se espera que el n칰mero de casos aumente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reacciones</a></h3>
<p>Un nuevo dispositivo de estimulaci칩n cerebral profunda (DBS) adaptativa se informa que alivia significativamente los s칤ntomas del Parkinson, con un paciente afirmando sentirse &quot;curado&quot;, aunque persiste el escepticismo. Los cr칤ticos advierten que tales informes pueden ofrecer falsas esperanzas, ya que los tratamientos de DBS no son universalmente accesibles o asequibles, y no abordan todos los s칤ntomas como la demencia o la psicosis. Aunque el DBS se ha utilizado durante a침os y muestra promesa, se necesitan m치s ensayos cl칤nicos para validar su efectividad, y es importante se침alar que no es una cura para la enfermedad de Parkinson. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;nuevos&#39; discos duros usados durante decenas de miles de horas</a></h2>
<p>Clientes alemanes han informado haber comprado discos duros Seagate &quot;nuevos&quot; que en realidad estaban usados, y algunos mostraban un uso extenso en horas. La cuesti칩n fue identificada por Heise.de despu칠s de m칰ltiples informes sobre los discos duros Seagate Exos, que se vendieron como nuevos pero carec칤an de la garant칤a est치ndar de cinco a침os. Seagate est치 investigando un posible fraude, ya que las estad칤sticas SMART (Tecnolog칤a de Autovigilancia, An치lisis e Informaci칩n) de los discos fueron restablecidas, y el problema involucra a varios minoristas, incluidos Amazon y Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reacciones</a></h3>
<p>Los discos duros Seagate comercializados como &quot;nuevos&quot; en Alemania se descubri칩 que hab칤an sido utilizados previamente durante per칤odos extensos, con sus datos SMART restablecidos para ocultar el uso anterior. El problema parece involucrar a m칰ltiples minoristas, lo que indica un posible error del distribuidor o actividad fraudulenta. Se aconseja a los consumidores verificar el uso del disco utilizando los registros FARM de smartctl, aunque esto requiere versiones de software actualizadas que no est치n universalmente disponibles, lo que genera preocupaciones sobre la compra de discos duros de ciertos minoristas, particularmente en plataformas como Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Descubrimiento de Codificaci칩n</a></h2>
<p>Discovery Coding es un m칠todo de programaci칩n donde los programadores escriben c칩digo para entender un problema, similar a la escritura de descubrimiento en la ficci칩n, donde la historia se desarrolla durante el proceso de escritura. Este enfoque puede parecer menos organizado en comparaci칩n con la planificaci칩n estructurada, pero a칰n puede producir resultados rigurosos y efectivos al centrarse en comprender las limitaciones del sistema. La comunidad de programaci칩n es alentada a reconocer y aceptar enfoques diversos para el dise침o de software, reconociendo que no existe un 칰nico m칠todo correcto, ya que es un proceso humano que var칤a entre individuos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reacciones</a></h3>
<p>El c칩digo de descubrimiento es un m칠todo en el que los programadores escriben c칩digo para explorar y comprender un problema, en lugar de depender 칰nicamente de documentos de dise침o. Este enfoque puede conducir a estimaciones de tiempo y soluciones m치s precisas al proporcionar una comprensi칩n pr치ctica del espacio del problema. Si bien puede resultar en el env칤o de soluciones incompletas, tambi칠n se considera que fomenta la innovaci칩n y la adaptabilidad, especialmente en entornos din치micos. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple y SpaceX se unen para apoyar la red de sat칠lites Starlink en iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reacciones</a></h3>
<p>Apple se est치 asociando con T-Mobile para apoyar la red de sat칠lites Starlink en iPhones, con el objetivo de mejorar la conectividad en 치reas remotas. Esta colaboraci칩n refleja una tendencia m치s amplia de integrar la tecnolog칤a satelital en los tel칠fonos inteligentes, junto con los avances en inteligencia artificial (IA). Algunos usuarios est치n preocupados por la asociaci칩n de Apple con Elon Musk, mientras que otros la ven como un movimiento estrat칠gico para mejorar la oferta de servicios. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Bibliotecas y Bienestar: Un Estudio de Caso de La Biblioteca P칰blica de Nueva York</a></h2>
<p>Un estudio de la Biblioteca P칰blica de Nueva York revela que las bibliotecas mejoran enormemente el bienestar y la conexi칩n comunitaria, especialmente en 치reas de bajos ingresos. Los hallazgos clave muestran que el 92% de los usuarios se sienten tranquilos despu칠s de visitar, el 74% se siente mejor preparado para enfrentar la vida y el 90% disfruta aprendiendo m치s. Las bibliotecas se identifican como lugares que fomentan el optimismo, la empat칤a y la comunidad, sirviendo como un poderoso ant칤doto contra los factores de estr칠s modernos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reacciones</a></h3>
<p>Las bibliotecas de EE. UU. est치n experimentando un cambio a medida que los sistemas universitarios reducen las colecciones f칤sicas, optando por el acceso digital debido a la disminuci칩n de la demanda de libros f칤sicos. Las bibliotecas p칰blicas enfrentan desaf칤os adicionales, a menudo funcionando tambi칠n como refugios para personas sin hogar, lo que puede afectar su papel principal de servir a la comunidad. A pesar de estos problemas, las bibliotecas contin칰an adapt치ndose incorporando comodidades modernas como espacios de creaci칩n, destacando el debate en curso sobre el equilibrio entre las funciones tradicionales y las necesidades cambiantes de la sociedad. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Our phones are matando nuestra capacidad de sentirnos sexys (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reacciones</a></h3>
<p>El art칤culo discute c칩mo los tel칠fonos inteligentes pueden reducir nuestra sensaci칩n de sensualidad al promover una inmersi칩n digital constante, lo que resta valor a las interacciones sociales en la vida real y la espontaneidad. Argumenta que los tel칠fonos inteligentes fomentan un estilo de vida centrado en la gratificaci칩n instant치nea, lo que lleva a una disminuci칩n en la vitalidad y la responsabilidad personal por el uso del tel칠fono. La pieza tambi칠n explora cuestiones sociales m치s amplias, incluyendo el impacto de la tecnolog칤a en la responsabilidad personal y las complejidades de la vida moderna. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI furioso porque DeepSeek podr칤a haber robado todos los datos que OpenAI nos rob칩" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20furioso%20porque%20DeepSeek%20podr%C3%ADa%20haber%20robado%20todos%20los%20datos%20que%20OpenAI%20nos%20rob%C3%B3&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2029%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Estamos trayendo de vuelta a Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reacciones</a></h3>
<p>Pebble est치 siendo revivido con el apoyo de Google, enfoc치ndose en sus fortalezas originales como la capacidad de ser hackeado, la larga duraci칩n de la bater칤a y servir como una extensi칩n del tel칠fono. La reactivaci칩n tiene como objetivo mantener la naturaleza de c칩digo abierto de Pebble y evitar suscripciones obligatorias a la nube, atrayendo a hackers y entusiastas de la tecnolog칤a. La comunidad est치 entusiasmada con el regreso de Pebble, reflexionando sobre sus caracter칤sticas 칰nicas y su influencia en la tecnolog칤a port치til. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google libera el c칩digo fuente del sistema operativo Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reacciones</a></h3>
<p>Google ha liberado el c칩digo fuente del sistema operativo Pebble, generando entusiasmo entre los fan치ticos y desarrolladores por los posibles nuevos desarrollos en la tecnolog칤a de relojes inteligentes. La versi칩n en GitHub no incluye componentes propietarios como las fuentes del sistema y la pila de Bluetooth, por lo que no se puede compilar en su forma actual. Este movimiento se considera un gesto positivo por parte de Google, atribuido a esfuerzos internos, y se ve como un paso hacia la revitalizaci칩n del ecosistema del reloj inteligente Pebble. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Ejecutar DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit logra una reducci칩n del 80% en tama침o y opera a 140 tokens por segundo utilizando dos H100, pero su baja velocidad y problemas de repetici칩n plantean dudas sobre su practicidad. El cuantificaci칩n din치mica ayuda en el rendimiento, sin embargo, persisten preocupaciones sobre la accesibilidad, el costo y las afirmaciones sobre el costo de entrenamiento del modelo, lo que lleva a un escrutinio. El modelo tiene un impacto notable en el mercado, con esfuerzos en marcha para replicar sus resultados, aunque su rendimiento se debate en comparaci칩n con modelos m치s grandes. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Resultados prometedores de DeepSeek R1 para c칩digo</a></h2>
<p>Una solicitud de extracci칩n (PR) de Xuan-Son Nguyen para llama.cpp mejora la velocidad de WebAssembly (WASM) utilizando instrucciones de Single Instruction, Multiple Data (SIMD), con contribuciones significativas de DeekSeek-R1. La PR incluye un modelo din치mico model_map construido a partir de respuestas de API, eliminando la necesidad de versiones codificadas, mostrando innovaci칩n en el desarrollo de plugins. El blog de Simon Willison tambi칠n cubre temas recientes como proyectos de c칩digo abierto, la API de Citations de Anthropic y proyectos de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLM), lo que indica un enfoque en discusiones sobre tecnolog칤a de vanguardia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek R1 demuestra el potencial de la IA en la codificaci칩n al escribir el 99% de una solicitud de extracci칩n (PR) para llama.cpp, mostrando el papel cada vez mayor de la IA en el desarrollo de software. Las herramientas como aider ahora son responsables de generar entre el 70% y el 82% del nuevo c칩digo en los lanzamientos, lo que indica un aumento significativo en la productividad gracias a la asistencia de la IA. A pesar de estos avances, la IA a칰n requiere supervisi칩n humana para la resoluci칩n de problemas complejos y la integraci칩n con bases de c칩digo existentes, lo que sugiere un cambio en la din치mica laboral y los requisitos de habilidades en la industria. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">La Ilustrada DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 es un modelo de IA reci칠n lanzado que enfatiza capacidades de razonamiento mejoradas a trav칠s de un proceso de entrenamiento estructurado en tres pasos: modelado del lenguaje, ajuste fino supervisado (SFT) y ajuste de preferencias. El modelo incorpora largas cadenas de datos de razonamiento, un modelo de razonamiento intermedio y aprendizaje por refuerzo a gran escala (RL), destac치ndose en tareas de razonamiento al generar tokens de pensamiento. Utiliza una arquitectura de mezcla de expertos, lo que le permite manejar eficientemente tareas de razonamiento complejas, marcando un avance significativo en el dise침o de modelos de IA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 est치 generando discusi칩n debido a su rendimiento y eficiencia en costos en comparaci칩n con modelos como GPT y Gemini, con algunos usuarios se침alando problemas t칤picos de los modelos de lenguaje grande (LLM). El modelo es notable por sus bajos requisitos de computaci칩n y su naturaleza de c칩digo abierto, lo que podr칤a perturbar el panorama de la IA y hacer que el desarrollo de IA sea m치s accesible. Desarrollado por un fondo de cobertura chino, DeepSeek-R1 plantea preguntas sobre sus datos de entrenamiento e implicaciones geopol칤ticas, a pesar de las cr칤ticas mixtas sobre sus capacidades de codificaci칩n. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Aprendizaje Autom치tico en Producci칩n (Curso de CMU)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University ofrece un curso titulado &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; para la primavera de 2025, centrado en la construcci칩n, implementaci칩n y mantenimiento de productos de software habilitados para el aprendizaje autom치tico. El curso enfatiza las pr치cticas de IA responsable y MLOps (Operaciones de Aprendizaje Autom치tico), cubriendo todo el ciclo de vida desde el prototipo hasta la producci칩n. Est치 dise침ado para estudiantes con habilidades en ciencia de datos y programaci칩n b치sica, e incluye conferencias, laboratorios y un proyecto grupal, con recursos disponibles en GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reacciones</a></h3>
<p>La asignatura de CMU sobre Aprendizaje Autom치tico en Producci칩n introduce herramientas pr치cticas como Kafka, Docker, Kubernetes y Jenkins, enfatizando MLOps (Operaciones de Aprendizaje Autom치tico), explicabilidad, equidad y monitoreo. Sirve como un puente entre el aprendizaje autom치tico y los sistemas de producci칩n, aunque algunos lo ven como de nivel inicial y m치s enfocado en la integraci칩n de herramientas que en el dominio. Se plantean preocupaciones sobre la relevancia a largo plazo de ciertas herramientas y el 칠nfasis limitado del curso en la calidad de los datos, aunque se considera un nuevo punto de entrada para los estudiantes de ciencias de la computaci칩n. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: una reproducci칩n abierta de DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 es una iniciativa para replicar DeepSeek-R1, un modelo de razonamiento comparable al o1 de OpenAI, centrado en la transparencia y la colaboraci칩n de c칩digo abierto. El proyecto busca recrear los conjuntos de datos y la l칤nea de entrenamiento de DeepSeek-R1, que actualmente no est치n divulgados, utilizando el aprendizaje por refuerzo (RL) sin supervisi칩n humana. Open-R1 fomenta las contribuciones de la comunidad para expandir las aplicaciones del modelo m치s all치 de las matem치ticas, incluyendo campos como la programaci칩n y la medicina. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reacciones</a></h3>
<p>Open-R1 es una iniciativa destinada a recrear el modelo DeepSeek-R1 utilizando principios de c칩digo abierto, aunque a칰n no es un modelo real. La discusi칩n enfatiza los desaf칤os y los beneficios potenciales de reproducir modelos de IA con un presupuesto limitado, as칤 como el impacto de la IA en la educaci칩n y las implicaciones m치s amplias para la sociedad. La conversaci칩n tambi칠n resalta la emoci칩n en torno a los avances tecnol칩gicos y el papel del movimiento de c칩digo abierto en hacer que la IA sea m치s accesible para un p칰blico m치s amplio. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">La futura de Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reacciones</a></h3>
<p>La discusi칩n destaca la nostalgia por los relojes inteligentes Pebble, apreciados por sus pantallas similares a e-ink y su larga duraci칩n de bater칤a, y cuestiona por qu칠 una tecnolog칤a similar no ha sido adoptada m치s ampliamente. Existe inter칠s en el potencial de nuevo hardware de Rebble, un proyecto impulsado por la comunidad, y la naturaleza de c칩digo abierto de los proyectos relacionados con relojes inteligentes. Se mencionan alternativas como Watchy y PineTime, con usuarios se침alando los desaf칤os de software que se enfrentan en el espacio de los relojes inteligentes de c칩digo abierto. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">La leyenda del alfa: C칩mo los lobos en cautiverio nos desviaron</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reacciones</a></h3>
<p>La noci칩n de &quot;macho alfa&quot; en los lobos, originalmente basada en estudios en cautiverio, ha sido desacreditada; las manadas de lobos salvajes funcionan m치s como unidades familiares que como estructuras jer치rquicas. A pesar de haber sido desacreditada, la idea del &quot;alfa&quot; persiste debido a su atractivo en entornos competitivos, como Silicon Valley, y su resonancia con ciertas necesidades sociales y psicol칩gicas. La continua creencia en el mito del &quot;alfa&quot; subraya c칩mo las narrativas pueden influir en nuestra percepci칩n de las din치micas sociales, incluso cuando se basan en suposiciones incorrectas. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">El go tool de Go 1.24 es una de las mejores incorporaciones al ecosistema en a침os</a></h2>
<p>Go 1.24 introduce un nuevo comando <code>go tool</code> y una directiva <code>tool</code> en <code>go.mod</code>, mejorando la gesti칩n de herramientas de proyectos en el ecosistema de Go. Esta actualizaci칩n aborda problemas con el patr칩n <code>tools.go</code>, como los impactos en el rendimiento y la hinchaz칩n del 치rbol de dependencias, al permitir una gesti칩n de herramientas m치s eficiente y reducir las dependencias innecesarias. Si bien el comando <code>go tool</code> mejora el rendimiento al almacenar en cach칠 las invocaciones de <code>go run</code>, existen preocupaciones sobre que las dependencias de herramientas se traten como indirectas, lo que podr칤a llevar a conflictos de dependencias. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reacciones</a></h3>
<p>La introducci칩n de &#39;go tool&#39; en Go 1.24 ha generado debates sobre su impacto en la gesti칩n de dependencias, con preocupaciones sobre la fusi칩n de herramientas y dependencias de proyectos que causan conflictos. Los cr칤ticos proponen alternativas como archivos de m칩dulos separados o el uso de herramientas como Nix para un mejor control de versiones. Los defensores del enfoque de Go argumentan que ofrece simplicidad y efectividad, reflejando desaf칤os m치s amplios en la gesti칩n de dependencias a trav칠s de los lenguajes de programaci칩n. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Confi칠 en un LLM, ahora estoy en el d칤a 4 de un proyecto de tarde</a></h2>
<p>El autor emprendi칩 un proyecto llamado Deskthang, con la intenci칩n de crear un dispositivo de escritorio utilizando un Raspberry Pi Pico, una pantalla LCD y LEDs RGB, mientras probaba las capacidades de la IA. Las herramientas de IA como ChatGPT y Claude inicialmente ayudaron, pero finalmente llevaron a una implementaci칩n con errores, causando problemas como conflictos de b칰fer y corrupci칩n de datos. Las lecciones clave aprendidas incluyen reconocer la IA como una herramienta en lugar de un copiloto, entender el valor de la fricci칩n y los errores en el aprendizaje, y la importancia de la paciencia sobre el exceso de confianza. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reacciones</a></h3>
<p>Los modelos de lenguaje grande (LLMs) pueden ser beneficiosos para tareas simples, pero pueden extender los plazos de los proyectos si se conf칤a en ellos para problemas complejos sin la supervisi칩n adecuada. Son efectivos para sintetizar informaci칩n, pero pueden tener dificultades con temas especializados o conocimientos nuevos, lo que requiere que los usuarios tengan fundamentos s칩lidos y experiencia. Los usuarios deben mantener el control proporcionando indicaciones claras y revisando cr칤ticamente los resultados para aprovechar al m치ximo el potencial de los LLM de manera efectiva. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia pierde casi $600 mil millones en capitalizaci칩n de mercado</a></h2>
<p>Nvidia sufri칩 una p칠rdida hist칩rica de casi $600 mil millones en su capitalizaci칩n de mercado, con una ca칤da del 17% en sus acciones debido a preocupaciones de competencia por parte del laboratorio de IA chino DeepSeek. La venta masiva impact칩 al sector tecnol칩gico m치s amplio de EE. UU., causando ca칤das en empresas como Dell y Oracle, y contribuyendo a una ca칤da del 3.1% en el 칤ndice Nasdaq. El nuevo modelo de IA de DeepSeek, desarrollado utilizando los chips H800 de Nvidia, ha intensificado los temores de competencia, afectando las acciones de Nvidia a pesar de sus ganancias previas y reduciendo el patrimonio neto del CEO Jensen Huang en $21 mil millones. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reacciones</a></h3>
<p>Nvidia experiment칩 una ca칤da significativa en su capitalizaci칩n de mercado de casi 600 mil millones de d칩lares, lo que llev칩 a debates sobre la valoraci칩n de la compa침칤a y si estaba sobrevalorada. A pesar de la reacci칩n del mercado, las GPU de Nvidia contin칰an siendo cruciales para tareas relacionadas con la IA, subrayando su importancia en la industria tecnol칩gica. La atenci칩n de los medios en las grandes p칠rdidas financieras sin considerar la inflaci칩n puede ser enga침osa, pero la ca칤da de Nvidia es notable incluso entre las principales corporaciones. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B ejecut치ndose al 100% localmente en el navegador con WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reacciones</a></h3>
<p>Janus Pro 1B es un modelo que se ejecuta localmente en el navegador utilizando WebGPU, demostrando la capacidad de ejecutar modelos de IA en un entorno de navegador. A pesar de su bajo conteo de par치metros, lo que limita sus capacidades, el modelo puede ejecutarse en GPUs de gama baja, destacando su accesibilidad. Aunque los resultados de generaci칩n de im치genes son inconsistentes, la capacidad de ejecutar tales modelos localmente en un navegador es un avance tecnol칩gico significativo, aunque actualmente no es compatible con dispositivos m칩viles. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Investigadores de Berkeley replican la tecnolog칤a central de DeepSeek R1 por solo $30: una peque침a modificaci칩n</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reacciones</a></h3>
<p>Los investigadores de Berkeley han replicado con 칠xito la tecnolog칤a central de DeepSeek R1 por solo $30, centr치ndose en tareas espec칤ficas como jugar al juego Countdown. La innovaci칩n implica el uso del aprendizaje por refuerzo, un tipo de aprendizaje autom치tico donde un agente aprende interactuando con su entorno, para mejorar los modelos de razonamiento, aunque su aplicaci칩n se limita a 치reas con soluciones verificables. La discusi칩n enfatiza el potencial de la auto-mejora de la IA y sus implicaciones para el desarrollo futuro de la IA, a pesar de las cr칤ticas al t칤tulo enga침oso del art칤culo y la falta de enlaces a fuentes adecuadas. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Estamos trayendo de vuelta a Pebble" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Estamos%20trayendo%20de%20vuelta%20a%20Pebble&subheading=martes%2C%2028%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Un despido cambi칩 fundamentalmente c칩mo percibo el trabajo</a></h2>
<p>El autor recibi칩 un aviso de despido inesperado por parte del COO de su empresa, a pesar de las garant칤as previas de que no habr칤a despidos, lo que indica una desconexi칩n entre la comunicaci칩n y las acciones de la empresa. La experiencia llev칩 a una p칠rdida de confianza en los entornos laborales modernos, donde los empleados se sienten desechables incluso cuando las empresas son financieramente estables, lo que provoca un cambio hacia el m칤nimo esfuerzo y el escepticismo sobre la seguridad laboral. En Alemania, las leyes laborales priorizan la protecci칩n de los empleados vulnerables durante los despidos, pero esto no garantiza la seguridad laboral para todos, lo que lleva a aconsejar a los empleados que se adhieran estrictamente a las horas de contrato y busquen otras oportunidades de empleo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reacciones</a></h3>
<p>El autor reflexiona sobre su experiencia en la industria tecnol칩gica, enfatizando que mantener una actitud positiva y una fuerte 칠tica de trabajo es crucial para futuras oportunidades laborales. Construir y nutrir relaciones profesionales puede llevar a nuevas oportunidades, ya que los contactos de trabajos anteriores a menudo juegan un papel en asegurar roles futuros. Aunque el empleo es transaccional, el autor sugiere enfocarse en el orgullo personal en el trabajo y las relaciones con los compa침eros de trabajo en lugar de esperar lealtad de las empresas. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia: un motor de b칰squeda que prioriza el contenido no comercial</a></h2>
<p>Marginalia Search ha lanzado un nuevo sitio centrado en contenido no comercial y herramientas de descubrimiento, enfatizando la privacidad del usuario y la protecci칩n de datos. La motor de b칰squeda opera utilizando tecnolog칤a de c칩digo abierto, sin servicios de IA ni en la nube, y cumple con el RGPD y la Directiva de Cookies de la UE. La fuente del c칩digo est치 disponible bajo una licencia AGPL, promoviendo la transparencia y la colaboraci칩n comunitaria. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reacciones</a></h3>
<p>Marginalia es un motor de b칰squeda que enfatiza el contenido no comercial y ha pasado de usar Personalized PageRank a BM25 para la clasificaci칩n. El motor de b칰squeda ha incorporado la similitud coseno para descubrir sitios web y se ha trasladado a un nuevo dominio, marginalia-search.com. Marginalia es de c칩digo abierto, vuelve a rastrear sitios cada 10 semanas, utiliza un rastreador RSS para actualizaciones diarias y planea expandirse m치s all치 del contenido en ingl칠s, aunque actualmente tiene dificultades con las consultas de navegaci칩n. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Kansas tiene el brote de tuberculosis m치s grande registrado en Estados Unidos desde la d칠cada de 1950</a></h2>
<p>Kansas enfrenta el mayor brote de tuberculosis en la historia de EE. UU., con 66 casos activos y 79 infecciones latentes reportadas en el 치rea metropolitana de Kansas City desde 2024, principalmente en el condado de Wyandotte. Los Centros para el Control y la Prevenci칩n de Enfermedades (CDC) est치n ayudando a los funcionarios de salud locales a gestionar el brote, que contin칰a pero ha visto una reducci칩n en los casos activos a aproximadamente 32. La tuberculosis es una infecci칩n bacteriana que afecta los pulmones, se propaga por el aire y es tratable con antibi칩ticos, con un riesgo considerado bajo para el p칰blico en general. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reacciones</a></h3>
<p>La epidemia de tuberculosis en Kansas es la m치s grande en los EE. UU. desde la d칠cada de 1950, seg칰n inform칩 el Centro para el Control y la Prevenci칩n de Enfermedades (CDC). El brote ha generado discusiones sobre la vacuna BCG, que no se administra de manera rutinaria en los EE. UU. debido a su eficacia inconsistente y posibles efectos secundarios. Esta situaci칩n enfatiza la necesidad de pol칤ticas de salud p칰blica efectivas y el papel de las agencias gubernamentales en el monitoreo y la prevenci칩n de enfermedades. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Construye &#39;AirTags&#39;  rastrea dispositivos Bluetooth a trav칠s de la red de Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack es un marco que permite el seguimiento de dispositivos Bluetooth personales utilizando la red Find My de Apple, desarrollado por el Secure Mobile Networking Lab en TU Darmstadt. Se basa en la ingenier칤a inversa de la red Find My de Apple y requiere macOS 11 y un dispositivo Bluetooth, como un BBC micro:bit, para funcionar. OpenHaystack es de c칩digo abierto bajo la Licencia P칰blica General Affero de GNU v3.0, admite varios dispositivos e incluye una versi칩n m칩vil para Android e iOS, aunque sigue siendo experimental y no est치 afiliada a Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reacciones</a></h3>
<p>Openhaystack permite a los usuarios crear &#39;AirTags&#39; personalizados para rastrear dispositivos Bluetooth a trav칠s de la red de Apple, ofreciendo una alternativa a la soluci칩n propietaria de Apple. Se critica la versi칩n de Google del seguimiento por Bluetooth por su rendimiento inferior y problemas de privacidad, mientras que se destaca la red de Samsung por un mejor rendimiento a pesar de la mayor base de usuarios de Android de Google. La conversaci칩n destaca preocupaciones sobre la privacidad y desaf칤os t칠cnicos en el desarrollo de dispositivos de rastreo personalizados, con alternativas de terceros que carecen de caracter칤sticas avanzadas como Ultra-Wideband (UWB) para un rastreo preciso. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Lecciones para crear fotos familiares que la gente quiera conservar (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Mi Agente de Usuario</a></h2>
<p>DeepSeek R1 es un nuevo modelo dise침ado para revelar la cadena de pensamiento a los usuarios, disponible de forma gratuita en chat.deepseek.com o a trav칠s de una API m치s asequible en comparaci칩n con OpenAI. Tras la publicaci칩n del art칤culo, la API de DeepSeek encontr칩 problemas, con platform.deepseek.com devolviendo errores 404, lo que indica posibles interrupciones causadas por DeepSeek My User Agent. Los usuarios pueden explorar los principales juicios en Hacker News y utilizar el aviso &quot;Judge Me&quot; en chat.deepseek.com para una experiencia personalizada. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reacciones</a></h3>
<p>Un usuario comparti칩 una divertida cr칤tica de DeepSeek, una herramienta de IA que analiza datos del navegador, destacando peculiaridades como un sistema operativo obsoleto y una resoluci칩n de pantalla inusual. La cr칤tica conect칩 humor칤sticamente estos rasgos con la ubicaci칩n del usuario en Calgary, Canad치, generando discusiones sobre las ocasionales inexactitudes de la herramienta y su valor de entretenimiento. La conversaci칩n tambi칠n explor칩 el potencial de la IA para mejorar las experiencias de navegaci칩n web, como filtrar anuncios y contenido irrelevante, y crear interacciones novedosas en internet. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Correo electr칩nico econ칩mico y sin complicaciones</a></h2>
<p>Purelymail ofrece alojamiento de correo electr칩nico rentable con compatibilidad para IMAP y POP3, lo que permite su uso con la mayor칤a de las aplicaciones de correo o a trav칠s de Roundcube webmail. La oferta del servicio es notablemente asequible, proporcionando una cuenta de correo electr칩nico con 3 GB de almacenamiento por $10 anuales, lo cual es m치s barato que competidores como Protonmail, Fastmail y Google Workspace. Si bien Purelymail est치 en beta y puede tener problemas ocasionales como el bloqueo de correos electr칩nicos y la falta de soporte 24/7, enfatiza la seguridad y no vende los datos de los usuarios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reacciones</a></h3>
<p>Purelymail es reconocido como un servicio de correo electr칩nico econ칩mico, apreciado por su simplicidad y fiabilidad, especialmente para dominios personalizados. Los usuarios lo comparan con servicios como mxroute, Fastmail y Proton, destacando su asequibilidad pero se침alando preocupaciones sobre su operaci칩n por una sola persona y la falta de caracter칤sticas como la sincronizaci칩n de calendarios. A pesar de algunas limitaciones, el precio y la funcionalidad directos de Purelymail lo convierten en una opci칩n viable para usuarios que buscan una soluci칩n b치sica de correo electr칩nico, considerando tambi칠n alternativas como Zoho y el autoalojamiento. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astr칩nomos eliminan asteroide porque result칩 ser un Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astr칩nomos inicialmente clasificaron err칩neamente el Tesla Roadster de Elon Musk como un asteroide, lo que enfatiza la necesidad de mejorar la transparencia en el seguimiento de objetos en el espacio profundo. El Centro de Planetas Menores corrigi칩 el error de clasificaci칩n, destacando la dificultad de distinguir entre objetos naturales y artificiales en el espacio. La incidencia se침ala la ausencia de un repositorio central para rastrear objetos en el espacio profundo, lo que complica los esfuerzos para monitorear posibles amenazas de asteroides, con astr칩nomos aficionados desempe침ando un papel vital en la identificaci칩n. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reacciones</a></h3>
<p>Astr칩nomos inicialmente clasificaron err칩neamente un Tesla Roadster como un asteroide, etiquet치ndolo como &quot;2018 CN41&quot;, antes de darse cuenta de que era un objeto hecho por el hombre ya rastreado como &quot;2018-017A&quot;. Este incidente subraya la necesidad de mejorar los sistemas de seguimiento y clasificaci칩n para objetos artificiales en el espacio para prevenir errores similares. La confusi칩n resalta los desaf칤os en distinguir entre cuerpos celestes naturales y objetos hechos por el hombre en la exploraci칩n espacial. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek lanza Janus Pro, un generador de texto a imagen [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek ha introducido Janus Pro, un generador de texto a imagen que utiliza un &quot;modelo unificado&quot; de 7 mil millones de par치metros que, seg칰n se informa, supera a Dall-E 3 y Stable Diffusion Medium en rendimiento. El modelo se destaca por su fuerte censura en temas sensibles y su resoluci칩n de imagen limitada a 384x384, lo que ha generado debates sobre las implicaciones del desarrollo de la IA. Los menores costos de entrenamiento de Janus Pro en comparaci칩n con los competidores podr칤an afectar a empresas como Nvidia, y est치 disponible para uso comercial con restricciones en aplicaciones militares. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasil proh칤be a la empresa tecnol칩gica de Sam Altman, Tools for Humanity, pagar por escaneos de iris</a></h2>
<p>El organismo de protecci칩n de datos de Brasil ha prohibido a Tools for Humanity ofrecer compensaci칩n, incluida criptomoneda, por escaneos de iris para evitar influencias indebidas en las decisiones de las personas de compartir datos biom칠tricos. Tools for Humanity, cofundada por el CEO de OpenAI, Sam Altman, tiene como objetivo desarrollar un sistema de identidad global a trav칠s de escaneos de iris bajo su proyecto World. La empresa afirma cumplir con las leyes brasile침as y est치 colaborando con la autoridad para resolver preocupaciones tras una investigaci칩n que comenz칩 el pasado noviembre. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reacciones</a></h3>
<p>Brasil ha prohibido a Tools for Humanity, liderada por Sam Altman, compensar a individuos por escaneos de iris para salvaguardar la autonom칤a personal. Esta decisi칩n ha encendido debates sobre la privacidad y las implicaciones 칠ticas de la recolecci칩n de datos biom칠tricos, como los involucrados en el proyecto Worldcoin de Altman. La situaci칩n subraya el conflicto continuo entre el progreso tecnol칩gico y las preocupaciones 칠ticas respecto a la privacidad de los datos y el posible uso indebido. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Mi intento fallido de reducir todos los paquetes NPM en un 5%</a></h2>
<p>En 2022, se propuso utilizar el compresor Zopfli para reducir los tama침os de los paquetes npm en un 5%, con el objetivo de mejorar el rendimiento y reducir los costos de almacenamiento. La propuesta fue rechazada por los mantenedores de npm debido a preocupaciones sobre la lenta velocidad de compresi칩n de Zopfli, el tiempo de descompresi칩n, problemas con los archivos de bloqueo y la complejidad de la integraci칩n. La experiencia proporcion칩 conocimientos sobre la redacci칩n de propuestas y la evaluaci칩n de compensaciones, a pesar del retiro de la propuesta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reacciones</a></h3>
<p>Una iniciativa para reducir los tama침os de los paquetes NPM en un 5% utilizando la compresi칩n Zopfli encontr칩 problemas como tiempos de publicaci칩n aumentados y mayor complejidad. A pesar de los posibles ahorros de ancho de banda, inconvenientes como una compresi칩n m치s lenta y la falta de soporte nativo hicieron que la propuesta fuera menos viable. La discusi칩n subray칩 el desaf칤o de equilibrar la innovaci칩n con la practicidad en los proyectos de c칩digo abierto, lo que llev칩 al cierre de la propuesta y a la consideraci칩n de alternativas como Brotli o ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Ex CEO de tecnolog칤a demanda para eliminar el registro de su arresto de internet</a></h2>
<p>El ex CEO de tecnolog칤a Maury Blackman est치 demandando al periodista Jack Poulson por $25 millones para eliminar de internet un arresto por violencia dom칠stica de 2021, a pesar de que el expediente fue sellado por un juez. La demanda ha encendido debates sobre la Primera Enmienda, con la Electronic Frontier Foundation defendiendo a Poulson, enfatizando el inter칠s p칰blico en la publicaci칩n. La Coalici칩n de la Primera Enmienda ha presentado una demanda impugnando la ley de California que impide la publicaci칩n de registros de arresto sellados, destacando la tensi칩n entre los derechos de privacidad y libertad de expresi칩n. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reacciones</a></h3>
<p>Un ex CEO de tecnolog칤a est치 demandando para que se elimine su historial de arresto de internet, llamando la atenci칩n sobre el da침o reputacional causado por los registros de arresto p칰blicos. La causa destaca el debate entre la necesidad de transparencia para prevenir arrestos secretos y el da침o potencial al futuro de las personas cuando se publican detalles de arrestos sin una condena. La demanda tambi칠n involucra el efecto Streisand, donde los esfuerzos por suprimir informaci칩n pueden aumentar inadvertidamente su visibilidad. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia y ASML caen mientras DeepSeek provoca una venta masiva de acciones tecnol칩gicas</a></h2>
<p>Nvidia perdi칩 $560 mil millones en valor de mercado, marcando la mayor ca칤da en la historia del mercado, principalmente debido a preocupaciones sobre la startup china de IA DeepSeek. El modelo de IA de bajo costo y competitivo de DeepSeek ha generado temores sobre el futuro de las inversiones en IA de las empresas estadounidenses, afectando las acciones de Nvidia y los principales 칤ndices como el S&amp;P 500 y el Nasdaq 100. A pesar de los desaf칤os de Nvidia, Meta planea aumentar el gasto en proyectos de IA, y OpenAI, SoftBank y Oracle han anunciado una importante inversi칩n de $100 mil millones en infraestructura de IA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reacciones</a></h3>
<p>Nvidia y ASML vieron una ca칤da en sus acciones tras una venta masiva de tecnolog칤a iniciada por la startup china de IA DeepSeek, que cre칩 un modelo que supera a ChatGPT utilizando hardware m치s antiguo de Nvidia. El modelo de c칩digo abierto de DeepSeek, al ser m치s econ칩mico de entrenar, genera preocupaciones sobre la rentabilidad de empresas de IA como OpenAI y Anthropic, lo que podr칤a afectar la demanda futura de las GPU de Nvidia. La respuesta del mercado indica temores de m치rgenes reducidos y mayor competencia, a pesar del potencial para una adopci칩n m치s amplia de la IA. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Este hombre es un cobarde</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg enfrenta cr칤ticas por su silencio mientras el ex presidente Donald Trump desmantela los Institutos Nacionales de Salud, afectando $40 mil millones en financiamiento para investigaci칩n, a pesar de los compromisos previos de Zuckerberg con la investigaci칩n de enfermedades. Las acciones de Zuckerberg en Meta, que incluyen la reducci칩n de la verificaci칩n de hechos, la moderaci칩n de contenido y las iniciativas de diversidad, mientras promueve a ejecutivos republicanos, sugieren un cambio en los principios, aline치ndose con las demandas de Trump. Los cr칤ticos argumentan que la conformidad de Zuckerberg con las tendencias autoritarias de Trump refleja una falta de valent칤a, influyendo en otras empresas tecnol칩gicas como Amazon para que potencialmente adopten posturas similares, afectando as칤 su legado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reacciones</a></h3>
<p>El art칤culo critica a Mark Zuckerberg por sus acciones en Meta, sugiriendo que sus decisiones est치n influenciadas por el inter칠s propio y una falta de principios, especialmente bajo presiones pol칤ticas. Explora temas de responsabilidad corporativa, el impacto de la riqueza en la pol칤tica y las dificultades de mantener la integridad en roles de liderazgo. La discusi칩n est치 dividida, con algunos defendiendo a Zuckerberg como posiblemente adapt치ndose a presiones externas, mientras que otros expresan decepci칩n por la percibida falta de valent칤a de los l칤deres tecnol칩gicos. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside y la teor칤a de las l칤neas de transmisi칩n (2021)</a></h2>
<p>El sitio web de radioaficionados de PA3FWM profundiza en temas t칠cnicos como la modulaci칩n de banda lateral 칰nica en FM, las tarjetas de sonido de radio definida por software (SDR) y el dise침o de antenas. El sitio destaca las contribuciones de Oliver Heaviside a la teor칤a de l칤neas de transmisi칩n, incluidas sus mejoras a las ecuaciones de Maxwell y los modelos de cables telegr치ficos. El contenido est치 adaptado de un art칤culo de noviembre de 2021 en la revista de radioaficionados holandesa Electron, que ofrece perspectivas hist칩ricas y t칠cnicas sobre la transmisi칩n de se침ales y el dise침o de cables. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reacciones</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, un f칤sico autodidacta, hizo contribuciones notables al electromagnetismo y a la teor칤a de l칤neas de transmisi칩n, a pesar de enfrentar oposici칩n de figuras establecidas como William Henry Preece. El trabajo de Heaviside, incluida la simplificaci칩n de las ecuaciones de Maxwell, fue crucial para el campo, sin embargo, vivi칩 en la pobreza debido a obst치culos profesionales. La publicaci칩n destaca los desaf칤os en la comprensi칩n de las l칤neas de transmisi칩n y la impedancia, haciendo referencia a recursos educativos y an칠cdotas hist칩ricas para contexto. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un despido cambi칩 fundamentalmente c칩mo percibo el trabajo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20despido%20cambi%C3%B3%20fundamentalmente%20c%C3%B3mo%20percibo%20el%20trabajo&subheading=lunes%2C%2027%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Sin pantalla, sin controlador, solo un bot칩n de encendido y un puerto USB</a></h2>
<p>La modificaci칩n Steam Brick es un proyecto personalizado que modifica un Steam Deck para hacerlo m치s peque침o y liviano al eliminar la pantalla y el controlador, dejando solo los componentes esenciales. La modificaci칩n utiliza un Steam Deck OLED de 1TB e implica la creaci칩n de una carcasa personalizada con una impresora 3D, resultando en un dispositivo aproximadamente un tercio del tama침o y un 24% m치s liviano que el original. A pesar de sus beneficios de portabilidad, la modificaci칩n tiene limitaciones, como la falta de acceso a la BIOS y la dificultad para determinar si el dispositivo est치 encendido, y no est치 oficialmente respaldada por Valve, lo que plantea riesgos de da침o. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reacciones</a></h3>
<p>La Steam Brick es una versi칩n modificada de la Steam Deck, que no cuenta con pantalla ni controlador, solo un bot칩n de encendido y un puerto USB, dise침ada para portabilidad y facilidad de uso. Utiliza gafas XReal para la visualizaci칩n, ofreciendo un enfoque 칰nico para los juegos sin la necesidad de protecci칩n de pantalla tradicional. Este mod es un proyecto personal y no est치 oficialmente respaldado por Valve, lo que ha generado debates sobre diversas configuraciones tecnol칩gicas y sistemas educativos. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">No es un crimen si lo hacemos con una aplicaci칩n</a></h2>
<p>Se alega que las grandes empresas de alimentos est치n utilizando aplicaciones para participar en la fijaci칩n de precios, una pr치ctica denominada &quot;greedflation&quot;, al coordinar precios a trav칠s de corredores de datos de terceros como Potatotrac. Este problema no se limita a la industria alimentaria, sino que tambi칠n afecta a la vivienda y otros sectores, atrayendo la atenci칩n de las autoridades antimonopolio. Cory Doctorow, en su nuevo libro, &#39;Picks and Shovels&#39;, profundiza en estos temas, con el autor haciendo varias apariciones para promocionarlo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reacciones</a></h3>
<p>La justicia estadounidense a menudo muestra indulgencia hacia las corporaciones, permiti칠ndoles evitar sanciones significativas por mala conducta, mientras que los individuos enfrentan consecuencias m치s severas por infracciones menores. Las corporaciones explotan vac칤os legales y emplean cabilderos y abogados para reducir multas y manipular sistemas, como se observa en el uso de algoritmos por parte de Uber para evitar pagar a los conductores un salario m칤nimo. La complejidad de probar delitos corporativos en comparaci칩n con delitos individuales hace que sea un desaf칤o para el sistema de justicia responsabilizar efectivamente a las corporaciones. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Cada elemento HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reacciones</a></h3>
<p>El art칤culo del blog ofrece un an치lisis de etiquetas y atributos HTML utilizando un gran conjunto de datos, ofreciendo una base de datos SQLite descargable de combinaciones populares de etiquetas y atributos. Compara diferentes enfoques para explorar elementos HTML, discutiendo temas como el an치lisis de HTML, etiquetas obsoletas y el uso de etiquetas en formularios. La publicaci칩n tambi칠n profundiza en la historia de XHTML, la sem치ntica de HTML y el uso de elementos personalizados, con algunos usuarios recordando pr치cticas de dise침o web m치s antiguas. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">La piloto de Vietnam del Sur que aterriz칩 un Cessna en un portaaviones para salvar a su familia (2019)</a></h2>
<p>En abril de 1975, el Mayor Buang-Ly, un piloto de Vietnam del Sur, ejecut칩 una audaz escapada con su familia en un peque침o avi칩n durante la ca칤da de Vietnam del Sur. El Capit치n Lawrence Chambers del USS Midway tom칩 la decisi칩n sin precedentes de despejar la cubierta para el aterrizaje de Buang, incluso desechando helic칩pteros, permitiendo que Buang aterrizara de manera segura. Este evento fue parte de la Operaci칩n Viento Frecuente, la fase final de la evacuaci칩n de civiles estadounidenses y vietnamitas &quot;en riesgo&quot; de Saig칩n, y el avi칩n de Buang ahora se exhibe en el Museo Nacional de Aviaci칩n Naval. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reacciones</a></h3>
<p>Un piloto de Vietnam del Sur aterriz칩 un Cessna en un portaaviones estadounidense para salvar a su familia durante la ca칤da de Saig칩n, ilustrando las luchas personales y la resiliencia durante la Guerra de Vietnam. Muchos soldados de Vietnam del Sur huyeron utilizando cualquier aeronave disponible, destacando la desesperaci칩n y el caos de la 칠poca. El USS Midway, ahora un museo, fue fundamental en estos eventos, reflejando el impacto humano m치s amplio de la guerra y los complejos problemas geopol칤ticos. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 startups inactivas de Y Combinator</a></h2>
<p>El YC Graveyard enumera 821 startups inactivas de Y Combinator, un destacado acelerador de startups, destacando los desaf칤os que enfrentan los nuevos emprendimientos. Estas startups, de 39 grupos y 50 industrias, incluyen sectores como finanzas, salud, comercio minorista y tecnolog칤a, demostrando el amplio alcance de la influencia de Y Combinator. Empresas notables como Blume Benefits, Fileforge y Celest se encuentran entre aquellas que han cesado operaciones, reflejando la naturaleza de alto riesgo de los emprendimientos startup. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reacciones</a></h3>
<p>YC Graveyard ha identificado 821 startups inactivas de Y Combinator, subrayando la alta tasa de fracaso en el ecosistema de startups. Los inversores a menudo prefieren un fracaso definitivo sobre un &quot;negocio de estilo de vida&quot; que no escala, ya que les permite amortizar p칠rdidas, mientras que algunas startups son &quot;adquiridas&quot; por su talento o activos. La discusi칩n profundiza en la naturaleza de las peque침as empresas, los roles de los inversores, los desaf칤os del 칠xito de las startups y las implicaciones m치s amplias del capital de riesgo, incluyendo la din치mica de financiamiento de startups y la compensaci칩n de los fundadores. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Una instrucci칩n 68030 no v치lida permiti칩 accidentalmente que el Mac Classic II arrancara</a></h2>
<p>Doug Brown identific칩 un error en la ROM del Macintosh Classic II que deber칤a haber impedido que se iniciara, pero una instrucci칩n no definida en la CPU Motorola MC68030 le permiti칩 continuar. Usando el emulador MAME, Doug descubri칩 que el Classic II no pod칤a arrancar en modo de 32 bits debido a un error de bus por una direcci칩n no v치lida, corregido por una instrucci칩n no documentada en el hardware real. Este hallazgo subraya el papel de los emuladores en descubrir errores ocultos de hardware y las complejidades de las instrucciones de CPU no documentadas, con pruebas en hardware real que confirman la importancia de la instrucci칩n no documentada para el arranque. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reacciones</a></h3>
<p>Una instrucci칩n no documentada en la CPU MC68030 permit칤a que el Mac Classic II arrancara al eludir la detecci칩n de instrucciones ilegales, alterando inesperadamente el registro A1. Este descubrimiento subraya la existencia de instrucciones no documentadas en las CPU, similares a las encontradas en las arquitecturas 6502 y x86, que pueden conducir a un comportamiento inesperado. La arquitectura 68030, conocida por su elegancia, se utiliz칩 en varios sistemas, pero su complejidad finalmente obstaculiz칩 su escalabilidad. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Sin pantalla, sin controlador, solo un bot칩n de encendido y un puerto USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Sin%20pantalla%2C%20sin%20controlador%2C%20solo%20un%20bot%C3%B3n%20de%20encendido%20y%20un%20puerto%20USB&subheading=domingo%2C%2026%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">El tren el칠ctrico de Caltrain es m치s eficiente de lo esperado</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reacciones</a></h3>
<p>El nuevo flota el칠ctrica de Caltrain supera las expectativas en eficiencia, operando de manera m치s silenciosa, r치pida y frecuente, contribuyendo a un renacimiento del transporte en el 츼rea de la Bah칤a. Los trenes el칠ctricos utilizan frenado regenerativo, que devuelve energ칤a a la red, y operan con un 100% de energ칤a renovable, destacando un compromiso con la sostenibilidad. A pesar de estos avances, persisten desaf칤os como la necesidad de aumentar la densidad urbana y mejorar el desarrollo orientado al tr치nsito, junto con cr칤ticas a la gesti칩n y gobernanza de BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, un navegador sin cabeza de c칩digo abierto en Zig</a></h2>
<p>Lightpanda es un nuevo navegador sin cabeza de c칩digo abierto desarrollado en Zig, dise침ado para ser m치s r치pido y eficiente que las opciones existentes como Chrome sin cabeza, particularmente para tareas de scraping web y automatizaci칩n. Cuenta con un cargador HTTP, un analizador HTML, un 치rbol DOM, un entorno de ejecuci칩n de JavaScript y un servidor CDP, lo que lo hace compatible con herramientas como Puppeteer y Playwright, mientras que es aproximadamente 10 veces m치s r치pido y utiliza 10 veces menos memoria que Chrome sin cabeza. Actualmente en beta, Lightpanda admite APIs web limitadas, con planes de expansi칩n, y ofrece un servicio de nube gestionada como parte de su modelo de negocio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reacciones</a></h3>
<p>Lightpanda es un navegador sin cabeza de c칩digo abierto desarrollado en Zig, que ofrece una alternativa ligera a Chrome y Firefox para tareas no gr치ficas como la extracci칩n de datos web y la automatizaci칩n de IA. Incluye componentes esenciales como un cargador HTTP, un analizador HTML, un entorno de ejecuci칩n de JavaScript y soporte parcial para API web, centr치ndose en la velocidad y la eficiencia de la memoria. Actualmente en beta, Lightpanda planea mejorar su cobertura de API web y opera con un modelo de negocio que ofrece un servicio de nube gestionada, invitando a la comunidad a dar su opini칩n para mejoras. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums y la Teor칤a del Internet Muerto</a></h2>
<p>El &quot;Sal칩n de los Sue침os Imposibles&quot; es un repositorio que presenta contenido diverso, incluyendo c칩digo y literatura, y recientemente discuti칩 el declive de PhysicsForums debido al contenido generado por IA. PhysicsForums, establecido en 2001, fue un foro de ciencia pr칩spero hasta el auge de plataformas centralizadas como StackExchange y la infiltraci칩n de publicaciones generadas por IA para 2025. La publicaci칩n plantea preocupaciones sobre la &quot;Teor칤a del Internet Muerto&quot;, que postula que gran parte de internet es ahora contenido no humano, destacando los desaf칤os e implicaciones 칠ticas de sostener comunidades en l칤nea frente a la evoluci칩n tecnol칩gica. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reacciones</a></h3>
<p>Hay una creciente frustraci칩n con el contenido generado por IA en internet, especialmente en foros y blogs, debido a su percibida falta de profundidad y fiabilidad. Los usuarios est치n pidiendo soluciones como la verificaci칩n de identidad o sistemas de confianza para asegurar una interacci칩n humana genuina y abordar preocupaciones 칠ticas sobre la IA que se hace pasar por usuarios reales. La discusi칩n subraya una tensi칩n m치s amplia entre el avance tecnol칩gico y el deseo de contenido aut칠ntico, impulsado por humanos, en l칤nea. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">El Explorador de Archivos se ha fusionado con el editor Helix</a></h2>
<p>La edici칩n Helix ha introducido una nueva funci칩n de explorador de archivos, inspirada en el telescope-file-browser, que permite a los usuarios navegar por los archivos como un selector de archivos. Desarrollada por el colaborador drybalka, la funci칩n ha sido bien recibida, con comentarios para mejoras como barras de directorio e iconos. Algunos usuarios en MacOS informaron problemas con la paleta de comandos, pero el explorador de archivos funciona eficazmente con atajos de teclado, y futuras actualizaciones pueden abordar las exclusiones de archivos .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reacciones</a></h3>
<p>El editor Helix ha introducido un Explorador de Archivos integrado, lo que ha generado debates sobre su necesidad frente a alternativas m치s r치pidas como los buscadores difusos y ripgrep. Los usuarios comparten preferencias personales y experiencias con herramientas de navegaci칩n de archivos y complementos para editores como Vim y Emacs. La nueva funci칩n ha generado entusiasmo entre algunos usuarios, mientras que otros debaten los m칠ritos de varios m칠todos de gesti칩n de archivos. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="El tren el칠ctrico de Caltrain es m치s eficiente de lo esperado" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20tren%20el%C3%A9ctrico%20de%20Caltrain%20es%20m%C3%A1s%20eficiente%20de%20lo%20esperado&subheading=s%C3%A1bado%2C%2025%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Un c칩digo QR que te env칤a a un destino diferente: lenticular y adversarial</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reacciones</a></h3>
<p>Los c칩digos QR pueden ser manipulados para dirigir a los usuarios a diferentes destinos mediante la creaci칩n de patrones superpuestos que cambian seg칰n las condiciones de escaneo. Esta t칠cnica puede utilizarse para ataques dirigidos o para ofrecer contenido variado, pero m칠todos m치s simples como la redirecci칩n del lado del servidor suelen ser m치s efectivos. A pesar de su naturaleza intrigante, el uso pr치ctico de esta manipulaci칩n de c칩digos QR es limitado debido a su complejidad y visibilidad. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">La situaci칩n de Vim</a></h2>
<p>Tras la muerte de Bram Moolenaar, fundador de Vim, en 2023, la comunidad se ha reorganizado para asegurar la continuaci칩n del desarrollo de Vim, con Christian Brabandt asumiendo un papel m치s activo. El proyecto est치 abordando desaf칤os como la gesti칩n de la organizaci칩n de Vim en GitHub, la actualizaci칩n del sitio web y considerando cambios como el soporte XDG, mientras permanece en modo de mantenimiento. VimConf 2024 en Tokio destac칩 la colaboraci칩n internacional, con presentaciones en ingl칠s y japon칠s, y enfatiz칩 la participaci칩n de la comunidad y las pruebas cuidadosas sobre un enfoque de liderazgo 칰nico. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reacciones</a></h3>
<p>El 칠xito de Vim bajo un nuevo liderazgo ha generado debates sobre modelos de gobernanza, como BDFL (Dictador Benevolente de por Vida), con opiniones divergentes sobre el liderazgo 칰nico frente a enfoques basados en comit칠s. Neovim, una alternativa moderna a Vim, ha ganado popularidad debido a sus caracter칤sticas y al apoyo de la comunidad, aunque algunos usuarios siguen siendo leales a Vim por su estabilidad. La conversaci칩n destaca los desaf칤os de mantener proyectos de c칩digo abierto y las ventajas de las arquitecturas de complementos, con Vim y Emacs continuando siendo resilientes en el panorama en evoluci칩n de las herramientas para desarrolladores. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI es un infierno: calculadoras de cuatro funciones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reacciones</a></h3>
<p>El art칤culo explora las complejidades en el dise침o de interfaces de usuario para calculadoras b치sicas, centr치ndose en los desaf칤os con las operaciones y casos l칤mite. Destaca peculiaridades hist칩ricas en el dise침o de calculadoras, como la tecla combinada &quot;x칭&quot; y comportamientos no intuitivos en algunas aplicaciones. La discusi칩n incluye los beneficios de la Notaci칩n Polaca Inversa (RPN) para simplificar c치lculos y reducir ambig칲edades, junto con experiencias y preferencias de los usuarios. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Constr칰yelo t칰 mismo</a></h2>
<p>Armin Ronacher aborda el problema del cambio de dependencias en el desarrollo de software, especialmente en los ecosistemas de JavaScript y Rust, donde las actualizaciones frecuentes y numerosas dependencias pueden llevar a vulnerabilidades de seguridad y complejidad. 칄l sugiere un cambio hacia la escritura de c칩digo con m칤nimas dependencias, enfatizando las ventajas de funciones estables y autogeneradas sobre extensos gr치ficos de dependencias. Ronacher pide un cambio cultural tanto en las comunidades corporativas como en las de c칩digo abierto para priorizar la simplicidad y la estabilidad en las pr치cticas de codificaci칩n, lo que puede llevar a una reducci칩n del mantenimiento y una implementaci칩n m치s r치pida. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reacciones</a></h3>
<p>La texto destaca los desaf칤os de gestionar dependencias en la programaci칩n, comparando la tendencia de Rust a acumular dependencias con el control que C++ tiene sobre ellas. Discute preocupaciones de seguridad relacionadas con los sistemas de gesti칩n de paquetes, contrastando los sistemas de Debian/Ubuntu con Docker/Python/Rust, y plantea problemas de confianza con mantenedores desconocidos. La conversaci칩n enfatiza la importancia de equilibrar el uso de bibliotecas existentes con la escritura de c칩digo personalizado para minimizar la complejidad y los riesgos de seguridad, considerando las implicaciones a largo plazo. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un c칩digo QR que te env칤a a un destino diferente: lenticular y adversarial" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20c%C3%B3digo%20QR%20que%20te%20env%C3%ADa%20a%20un%20destino%20diferente%3A%20lenticular%20y%20adversarial&subheading=viernes%2C%2024%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Hice una computadora port치til de c칩digo abierto desde cero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudiante de secundaria construy칩 con 칠xito una computadora port치til de c칩digo abierto desde cero en seis meses, y el proyecto est치 completamente disponible en GitHub. El proyecto gan칩 una atenci칩n significativa, clasific치ndose como una de las publicaciones principales en Show HN, destacando discusiones sobre educaci칩n, talento y el potencial de los j칩venes ingenieros. Aunque no es un producto pulido, la computadora port치til funciona como un dispositivo de uso diario, demostrando las posibilidades del desarrollo de hardware de c칩digo abierto. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">C칩mo mejorar la iluminaci칩n de tu trabajo desde casa para reducir la fatiga visual</a></h2>
<p>Para minimizar la fatiga ocular mientras trabajas desde casa, crea un ambiente de iluminaci칩n equilibrado utilizando luz natural, cortinas transl칰cidas y luces artificiales sin parpadeo. Implementa la regla 20/20/20: cada 20 minutos, mira algo a 20 pies de distancia durante 20 segundos para relajar tus ojos. Complementa tu espacio de trabajo con cortinas que filtren la luz y una iluminaci칩n de escritorio que coincida con el brillo del monitor, adem치s de tomar descansos regulares para mantener la salud en general. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reacciones</a></h3>
<p>Para mejorar la iluminaci칩n al trabajar desde casa (WFH) y reducir la fatiga visual, utiliza luz difusa de m칰ltiples fuentes y mant칠n una temperatura de color constante. Considera el impacto del color de las paredes en la iluminaci칩n y busca un efecto de &quot;Hora Dorada&quot;: iluminaci칩n difusa, c치lida y suave para un entorno fotog칠nico y c칩modo. Explora opciones de iluminaci칩n LED, como bombillas con un alto 칈ndice de Reproducci칩n Crom치tica (CRI), para mejorar la calidad de la luz. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduce un motor de alto rendimiento, logrando compilaciones hasta 5 veces m치s r치pidas y compilaciones incrementales m치s de 100 veces m치s r치pidas, mejorando el rendimiento y la flexibilidad para los desarrolladores. La actualizaci칩n incluye caracter칤sticas modernas de CSS como capas de cascada, color-mix() y consultas de contenedor integradas, junto con un plugin de Vite de primera parte para una mejor integraci칩n y una instalaci칩n simplificada. Nuevas caracter칤sticas como utilidades de transformaci칩n 3D, APIs de gradiente ampliadas y configuraci칩n centrada en CSS con tokens de dise침o como variables CSS facilitan y aceleran la construcci칩n de proyectos web modernos, con una gu칤a de actualizaci칩n disponible para proyectos existentes. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reacciones</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduce mejoras significativas, como el acceso nativo a variables CSS y una configuraci칩n solo de CSS, reduciendo la dependencia de JavaScript y aumentando la versatilidad. La actualizaci칩n es conocida por su compatibilidad con flujos de trabajo de IA y su utilidad en sistemas de dise침o, aunque algunos dise침adores la encuentran desafiante para el dise침o sistem치tico. El lanzamiento ha generado discusiones debido a cambios disruptivos, afectando la integraci칩n con proyectos y herramientas existentes, mientras mantiene su popularidad por su facilidad de uso y eficiencia en el estilo. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">El Tribunal Federal (finalmente) dictamina que las b칰squedas encubiertas de datos son inconstitucionales</a></h2>
<p>Un tribunal de distrito federal ha dictaminado que las b칰squedas encubiertas en bases de datos que contienen comunicaciones privadas de estadounidenses bajo la Secci칩n 702 requieren una orden judicial, marcando una decisi칩n legal significativa en el caso Estados Unidos v. Hasbajrami. A pesar de que el Congreso reautoriz칩 la Secci칩n 702, la evidencia muestra un uso indebido por parte del FBI y la comunidad de inteligencia, con 3.4 millones de b칰squedas sin orden judicial realizadas en 2021, lo que ha provocado llamados a la reforma para garantizar protecciones constitucionales. La decisi칩n del tribunal destaca la naturaleza inconstitucional de las b칰squedas sin orden judicial bajo la Secci칩n 702, instando al Congreso a exigir 칩rdenes judiciales para b칰squedas que involucren datos de personas estadounidenses antes de su expiraci칩n en 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reacciones</a></h3>
<p>Un tribunal federal ha declarado inconstitucionales las b칰squedas encubiertas de datos, lo que ha encendido debates sobre la vigilancia gubernamental y los derechos de privacidad. La sentencia cuestiona la constitucionalidad de la vigilancia bajo la Secci칩n 702, destacando los roles del Congreso y la Corte Suprema en la protecci칩n de la privacidad. A pesar del fallo, persiste el escepticismo sobre su impacto, ya que los cr칤ticos creen que agencias federales como el FBI pueden continuar con tales pr치cticas hasta que se revisen las regulaciones internas. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Los art칤culos m치s influyentes en la historia de la inform치tica</a></h2>
<p>La lista destaca siete art칤culos seminales en la historia de la inform치tica, cada uno de los cuales contribuye con conceptos fundamentales que sustentan la tecnolog칤a moderna, como la M치quina de Turing, la teor칤a de la informaci칩n y el modelo de base de datos relacional. Estos documentos introdujeron ideas revolucionarias como la NP-completitud, TCP/IP, la World Wide Web y PageRank, que han influido significativamente en el desarrollo de la computaci칩n, la comunicaci칩n y el internet. Las menciones adicionales incluyen obras influyentes sobre Lisp, sistemas distribuidos y el art칤culo &quot;Attention Is All You Need&quot;, que muestran la evoluci칩n y diversidad de la investigaci칩n en ciencias de la computaci칩n. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reacciones</a></h3>
<p>La discusi칩n se centra en art칤culos influyentes de ciencias de la computaci칩n, incluidos cl치sicos como &#39;Communicating Sequential Processes&#39; de Hoare y el trabajo de Turing sobre computabilidad. Los participantes debaten la inclusi칩n de obras m치s recientes, como el art칤culo de PageRank, y sugieren otros art칤culos impactantes en criptograf칤a y sistemas distribuidos. Se menciona un curso de Harvard, que examina estos documentos fundamentales para ofrecer una comprensi칩n integral de la evoluci칩n de la inform치tica. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">El progreso de F-Droid y lo que viene en 2025</a></h2>
<p>En 2024, F-Droid realiz칩 avances notables en la descentralizaci칩n de la distribuci칩n de aplicaciones, mejorando su infraestructura y expandiendo su ecosistema, en gran parte gracias al apoyo de la comunidad y la financiaci칩n. Los logros significativos incluyeron mejoras en la infraestructura y la expansi칩n de herramientas como Repomaker y Mobifree, con m치s de 7205 actualizaciones de aplicaciones y 402 nuevas aplicaciones a침adidas. De cara a 2025, F-Droid planea utilizar una subvenci칩n del Open Technology Fund para mejorar a칰n m치s la infraestructura y continuar enfoc치ndose en la descentralizaci칩n de la distribuci칩n de aplicaciones y la promoci칩n de alternativas de c칩digo abierto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reacciones</a></h3>
<p>Los usuarios de F-Droid est치n abogando por un contador de descargas para identificar aplicaciones populares y confiables, ya que la plataforma carece de un sistema de calificaci칩n. Los desaf칤os incluyen dificultades de navegaci칩n debido a aplicaciones incompletas o desactualizadas, lo que lleva a sugerencias para mejores filtros de b칰squeda y actualizaciones de la interfaz de usuario. A pesar de estos desaf칤os, F-Droid es valorado por sus aplicaciones de c칩digo abierto, con discusiones sobre los procesos de env칤o de aplicaciones y la posible integraci칩n de aplicaciones web progresivas (PWAs). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Comprender gRPC, OpenAPI y REST y cu치ndo usarlos en el dise침o de API (2020)</a></h2>
<p>El dise침o de API utiliza principalmente dos modelos: gRPC (Remote Procedure Call) y REST (Representational State Transfer), ambos a menudo mapeados a HTTP, con gRPC utilizando HTTP/2 para una comunicaci칩n eficiente. Las API REST son conocidas por su simplicidad y estabilidad, mientras que gRPC ofrece bibliotecas de cliente eficientes e implementaciones de servidor, lo que lo hace adecuado para API internas o cuando se utilizan herramientas espec칤ficas como Cloud Endpoints. OpenAPI, similar a RPC, requiere construir URLs a partir de plantillas, exponer detalles de HTTP y puede implicar mapeos HTTP personalizados complejos, ofreciendo una compatibilidad m치s amplia con herramientas HTTP en comparaci칩n con gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reacciones</a></h3>
<p>Los desarrolladores a menudo encuentran gRPC desafiante debido a problemas con las herramientas, particularmente en Java, y dificultades con la depuraci칩n y configuraci칩n, a pesar de sus ventajas como la transmisi칩n bidireccional y el transporte eficiente. OpenAPI es un est치ndar de documentaci칩n para APIs, que facilita la generaci칩n y prueba de clientes, y a menudo se confunde con REST, que rara vez se implementa en su forma pura. La decisi칩n de usar gRPC, OpenAPI o REST depende de casos de uso espec칤ficos, la experiencia del equipo y los requisitos del proyecto, lo que resalta la importancia de comprender las fortalezas y limitaciones de cada tecnolog칤a. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">Los NIH enfrentan congelaciones en reuniones, viajes, comunicaciones y contrataciones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reacciones</a></h3>
<p>Los NIH (Institutos Nacionales de Salud) est치n experimentando restricciones en reuniones, viajes, comunicaciones y contrataciones, lo que podr칤a afectar la reputaci칩n cient칤fica de EE. UU. Los cr칤ticos afirman que estas medidas son punitivas y pol칤ticamente motivadas, dirigidas a investigadores percibidos como liberales, lo que podr칤a interrumpir la investigaci칩n en salud p칰blica, incluyendo el c치ncer y las enfermedades infecciosas. Esta situaci칩n resalta problemas m치s amplios sobre la politizaci칩n de la ciencia y preocupaciones sobre el declive del poder blando de EE. UU. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 ha sido lanzado</a></h2>
<p>Bun 1.2 es una actualizaci칩n significativa para el desarrollo de JavaScript y TypeScript, mejorando la compatibilidad con Node.js y a침adiendo soporte integrado para S3 y Postgres. La actualizaci칩n introduce Bun.sql para bases de datos SQL, un gestor de paquetes m치s r치pido y un ejecutor de pruebas integrado, junto con un mejor rendimiento y nuevas caracter칤sticas de JavaScript. Bun 1.2 tambi칠n mejora el empaquetado con importaciones HTML, ejecutables independientes y un nuevo analizador CSS, mientras sigue siendo gratuito y de c칩digo abierto con contribuciones continuas de la comunidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reacciones</a></h3>
<p>Bun 1.2 ha sido lanzado, introduciendo caracter칤sticas como importaciones HTML y soporte integrado para Amazon S3, lo que mejora su enfoque de &quot;bater칤as incluidas&quot;. La versi칩n tiene como objetivo simplificar el desarrollo de JavaScript integrando herramientas como TypeScript, Jest y Webpack, atrayendo a desarrolladores que buscan una configuraci칩n simplificada. Si bien se elogia la velocidad y facilidad de uso de Bun, persisten entre los usuarios preocupaciones sobre el posible bloqueo, la inclusi칩n de bibliotecas de terceros y la compatibilidad a largo plazo con Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Las tecnolog칤as llevan el principio de Pareto demasiado lejos</a></h2>
<p>Bobby Lockhart critica la dependencia de la industria tecnol칩gica en el Principio de Pareto y los MVP, que a menudo resultan en productos inacabados debido a incentivos insuficientes para completarlos. 칄l contrasta esto con el enfoque de &#39;rebanada vertical&#39; de la industria de los videojuegos, que se centra en crear un producto pulido desde el principio. Lockhart aboga por un enfoque artesanal en el desarrollo de software, enfatizando la importancia de completar y perfeccionar los productos para lograr un resultado final pulido. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reacciones</a></h3>
<p>La ley de Pareto, o la regla del 80/20, se est치 discutiendo en el contexto de la tecnolog칤a, particularmente en el desarrollo de software y productos, sugiriendo que el 80% de los efectos provienen del 20% de las causas. Los cr칤ticos argumentan que este principio resulta en productos que se comercializan como completos a pesar de carecer del 20% final de pulido, mientras que los defensores afirman que permite un uso eficiente de los recursos y una r치pida entrada al mercado. La discusi칩n abarca m칰ltiples industrias, incluyendo los videojuegos y la inteligencia artificial, con opiniones divergentes sobre si el principio fomenta la innovaci칩n o conduce a la mediocridad. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Hice un juego de disparos multijugador en Lisp, aqu칤 est치 mi viaje</a></h2>
<p>El juego &quot;Wizard Masters&quot;, un shooter multijugador en tercera persona, fue desarrollado utilizando Clojure, un dialecto de Lisp, y est치 disponible en CrazyGames. Clojure fue elegido por sus capacidades de pila completa y su sistema REPL interactivo, mientras que Babylon.js se utiliz칩 para los gr치ficos debido a sus caracter칤sticas y el apoyo de la comunidad. Los desaf칤os incluyeron la compleja red con bibliotecas as칤ncronas de Clojure, la gesti칩n del estado con la inmutabilidad de Clojure y la falta de una comunidad fuerte de desarrollo de juegos en Clojure, lo que resalta los beneficios potenciales de pasar a motores m치s convencionales como Unity o Unreal para futuros proyectos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reacciones</a></h3>
<p>Un juego de disparos multijugador fue desarrollado utilizando Lisp, con ClojureScript y Babylon.JS para el frontend, y Clojure para el backend, utilizando Websockets para la coordinaci칩n. A pesar de los desaf칤os con las herramientas de Babylon.JS, el juego fue lanzado con 칠xito y es compatible con m칰ltiples dispositivos, incluidos iPhones, recibiendo comentarios positivos por su jugabilidad y pulido. Algunos usuarios experimentaron problemas de control en Firefox, y el desarrollador est치 contemplando expandir el juego bas치ndose en su rendimiento, destacando el desarrollo en solitario del proyecto y el apoyo de la comunidad. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: un IDE impulsado por IA de ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reacciones</a></h3>
<p>Trae, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) potenciado por IA de ByteDance, ha iniciado discusiones sobre la tendencia hacia herramientas de codificaci칩n basadas en suscripci칩n y los costos asociados. Se plantean preocupaciones sobre la privacidad de los datos, especialmente con empresas chinas como ByteDance, y el impacto potencial en las habilidades de programaci칩n tradicionales. La discusi칩n resalta las diferentes opiniones sobre el papel de la IA en el desarrollo de software y las implicaciones geopol칤ticas de utilizar herramientas de empresas chinas. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Fundamentos de los Modelos de Lenguaje Grandes</a></h2>
<p>La obra &#39;Fundamentos de los Modelos de Lenguaje a Gran Escala&#39; de Tong Xiao y Jingbo Zhu explora conceptos clave como el pre-entrenamiento, los modelos generativos, las t칠cnicas de indicaci칩n y los m칠todos de alineaci칩n en los modelos de lenguaje a gran escala. Est치 dirigida a estudiantes universitarios, profesionales y practicantes en el campo del procesamiento del lenguaje natural, convirti칠ndola en un recurso valioso para aquellos interesados en Computaci칩n y Lenguaje, Inteligencia Artificial y Aprendizaje Autom치tico. El libro est치 disponible para una lectura m치s detallada en arXiv bajo el identificador 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reacciones</a></h3>
<p>Un libro titulado &quot;Fundamentos de los Modelos de Lenguaje Grande&quot; por autores de la Universidad del Noreste, Shenyang, China, est치 disponible en Arxiv, conocido por sus completas 231 p치ginas. La discusi칩n resalta las capacidades de ChatGPT para leer PDFs, con algunos usuarios se침alando sus limitaciones en el an치lisis de contenido visual. Arxiv se explica como una plataforma para preimpresiones, lo que significa que el contenido no est치 necesariamente revisado por pares, y los usuarios expresan sorpresa por la disponibilidad del libro all칤. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hackear Subaru: Rastrear y Controlar Autos a trav칠s del Panel de Administraci칩n de Starlink</a></h2>
<p>Se descubri칩 una vulnerabilidad de seguridad en el servicio STARLINK de Subaru el 20 de noviembre de 2024, que permit칤a el acceso no autorizado a veh칤culos y cuentas de clientes en EE. UU., Canad치 y Jap칩n. La falla permit칤a a los atacantes controlar remotamente los veh칤culos y acceder a informaci칩n personal utilizando datos m칤nimos, como un apellido y un c칩digo postal, debido a problemas en el panel de administraci칩n de STARLINK. La vulnerabilidad fue reportada y corregida en 24 horas sin ninguna explotaci칩n maliciosa, lo que subraya los desaf칤os en la seguridad de los sistemas de autom칩viles conectados debido a los amplios permisos de acceso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reacciones</a></h3>
<p>Se descubri칩 una vulnerabilidad en el sistema Starlink de Subaru que permit칤a a los hackers rastrear y controlar veh칤culos, pero fue parcheada en 24 horas sin ninguna explotaci칩n maliciosa. Persisten las preocupaciones sobre la recopilaci칩n de datos y el acceso remoto por parte de Subaru y sus socios, con algunos usuarios informando problemas de agotamiento de la bater칤a vinculados al sistema. La incidencia subraya los riesgos asociados con los autom칩viles conectados a internet, enfatizando la necesidad de mejorar las protecciones de privacidad del usuario y de procesos m치s claros para optar por no participar en la recopilaci칩n de datos. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">쮻칩nde est치 la oveja m치s c칠ntrica de Londres?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, establecida en 1976, es la granja urbana m치s cercana al centro de Londres, ubicada a poco m치s de una milla de Trafalgar Square. La granja alberga varias ovejas, incluyendo una Shetland y una Herdwick llamada Daffodil, mostrando el encanto rural dentro del entorno urbano. Spitalfields City Farm, la segunda m치s cercana al centro de Londres, alberga una oveja Herdwick llamada Beatrix y varios Castlemilk Moorits, destacando el atractivo 칰nico de las granjas urbanas en Londres. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reacciones</a></h3>
<p>La m칠trica de &#39;tiempo a las ovejas&#39;, que mide la duraci칩n para llegar al campo desde el centro de una ciudad, inici칩 un debate sobre las preferencias de vida urbana versus rural. La conversaci칩n destac칩 ciudades como Londres, Bristol y Toronto, centr치ndose en su accesibilidad a la naturaleza o granjas. Las m칠tricas humor칤sticas de la ciudad, como &quot;tiempo al caos&quot; y &quot;tiempo a la vaca&quot;, tambi칠n formaron parte de la discusi칩n, a침adiendo una perspectiva desenfadada. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hice una computadora port치til de c칩digo abierto desde cero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hice%20una%20computadora%20port%C3%A1til%20de%20c%C3%B3digo%20abierto%20desde%20cero&subheading=jueves%2C%2023%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht recibi칩 un indulto completo</a></h2>
<p>Ross ha recibido un indulto total por parte del ex presidente Donald Trump, lo que ha resultado en su liberaci칩n. La concesi칩n del indulto ha sido recibida con un agradecimiento significativo, y Trump ha sido elogiado por cumplir su promesa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reacciones</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, creador del mercado Silk Road, recibi칩 un indulto completo, lo que gener칩 debate sobre la justicia de su sentencia original. El castigo inicial de Ulbricht fue considerado excesivo por muchos, ya que consist칤a en dos cadenas perpetuas m치s 40 a침os por cargos no violentos. La causa subraya problemas m치s amplios dentro del sistema de justicia y las implicaciones de los mercados negros en l칤nea. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Proyecto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX construir치n centros de datos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reacciones</a></h3>
<p>El Proyecto Stargate es una colaboraci칩n entre SoftBank, OpenAI, Oracle y MGX para construir centros de datos, destacando el papel del capital privado en proyectos tecnol칩gicos a gran escala. Esta iniciativa ha generado debates sobre la centralizaci칩n econ칩mica y la posible concentraci칩n de poder de las principales corporaciones en la industria tecnol칩gica. El proyecto se percibe como una inversi칩n estrat칠gica en infraestructura de IA, posiblemente destinada a contrarrestar los avances de China en IA e influir en el liderazgo tecnol칩gico global. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">쮸lguien est치 haciendo algo interesante con modelos de lenguaje peque침os?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reacciones</a></h3>
<p>Los modelos de lenguaje peque침os, que van de 0.5 a 3 mil millones de par치metros, se est치n utilizando para diversas aplicaciones como filtrar art칤culos acad칠micos en Excel, identificar avisos de cookies y generar cartas de Magic the Gathering. Estos modelos tambi칠n se aplican en resumir reuniones, analizar listados de empleos y crear listas de reproducci칩n, demostrando su versatilidad y efectividad cuando se ajustan para tareas espec칤ficas. A pesar de su potencial, persisten desaf칤os en t칠rminos de velocidad de procesamiento, la experiencia requerida para el ajuste fino y la log칤stica de distribuci칩n. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0  Generaci칩n de Activos 3D de Alta Resoluci칩n</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio ha lanzado capacidades de generaci칩n 3D en su sitio web y ha publicado el c칩digo de inferencia y modelos preentrenados para Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 es un sistema avanzado para crear activos 3D de alta resoluci칩n, que cuenta con un modelo de generaci칩n de formas (Hunyuan3D-DiT) y un modelo de s칤ntesis de texturas (Hunyuan3D-Paint), ofreciendo detalles geom칠tricos superiores y calidad de textura. Los usuarios pueden acceder a Hunyuan3D 2.0 a trav칠s de c칩digo o la aplicaci칩n Gradio, con m치s informaci칩n disponible en su sitio oficial y plan de c칩digo abierto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reacciones</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 es una herramienta dise침ada para crear activos 3D de alta resoluci칩n, con discusiones centradas en sus posibles aplicaciones, particularmente en fotogrametr칤a. Los usuarios lo comparan con otros software como RealityCapture e instant-ngp, se침alando tanto el escepticismo sobre la consistencia y calidad del contenido generado por IA, como el optimismo sobre sus aplicaciones en marketing. Si bien existen preocupaciones sobre las licencias y los desaf칤os t칠cnicos, muchos reconocen los avances prometedores en la IA para la modelaci칩n 3D y la creaci칩n de contenido. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">El error de DNS de Mastercard pas칩 desapercibido durante a침os</a></h2>
<p>MasterCard resolvi칩 un error de DNS (Sistema de Nombres de Dominio) que podr칤a haber llevado a la interceptaci칩n de tr치fico al registrar un dominio no utilizado, el cual hab칤a sido una vulnerabilidad durante casi cinco a침os. El investigador de seguridad Philippe Caturegli identific칩 el problema, que involucraba un error tipogr치fico en el nombre de un servidor DNS, y registr칩 el dominio por $300 para prevenir un posible uso indebido, a pesar de la afirmaci칩n de MasterCard de que no hab칤a riesgo de seguridad. Las acciones de Caturegli y su divulgaci칩n p칰blica destacaron vulnerabilidades potenciales y criticaron la respuesta de MasterCard, revelando un historial de errores tipogr치ficos similares en el dominio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reacciones</a></h3>
<p>Un error de DNS en Mastercard permaneci칩 sin ser detectado durante a침os, lo que gener칩 preocupaciones sobre las pr치cticas de seguridad y supervisi칩n de la empresa. A pesar de reconocer el error, Mastercard afirm칩 que sus sistemas no estaban en riesgo, destacando la dificultad de motivar a las grandes corporaciones a abordar problemas de seguridad sin presi칩n p칰blica. Las cr칤ticas al papel de Bugcrowd en la gesti칩n de la narrativa sugieren que algunas plataformas pueden priorizar los intereses corporativos sobre la divulgaci칩n responsable, lo que plantea interrogantes sobre la responsabilidad corporativa y la efectividad de las pr치cticas de seguridad. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">쯈u칠 son estos bultos en la parte superior de una lata con anilla?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reacciones</a></h3>
<p>Los bultos en una lata con anilla est치n dise침ados para concentrar la presi칩n, ayudando en la apertura eficiente del sello. Una discusi칩n en Reddit explor칩 la complejidad de los objetos cotidianos, incluyendo la producci칩n de aluminio y el dise침o de latas de bebidas, revelando la ilusi칩n de profundidad explicativa, donde las personas subestiman la complejidad de los objetos simples. La conversaci칩n tambi칠n se desvi칩 hacia temas como los conectores Ethernet, mostrando los diversos intereses y el intercambio de conocimientos entre los usuarios. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS elimina a todos los miembros de las juntas asesoras de ciberseguridad, detiene las investigaciones</a></h2>
<p>La pantalla de inicio tiene estilos m칤nimos definidos, con estilos adicionales ubicados en un archivo CSS separado, asegurando una interfaz de usuario consistente y optimizada. El Departamento de Seguridad Nacional (DHS) ha terminado todas las membres칤as de los comit칠s asesores, afectando a paneles de ciberseguridad como la Agencia de Seguridad de Infraestructura y Ciberseguridad (CISA). La investigaci칩n de la Junta de Revisi칩n de Seguridad Cibern칠tica sobre el incidente de Salt Typhoon ha sido descontinuada, lo que indica una pausa en el progreso de este problema de ciberseguridad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reacciones</a></h3>
<p>El Departamento de Seguridad Nacional (DHS) ha disuelto a todos los miembros de sus juntas asesoras de ciberseguridad y ha pausado investigaciones en curso, afectando a m칰ltiples comit칠s asesores m치s all치 de solo la tecnolog칤a. Esta decisi칩n ha encendido debates sobre la importancia y funci칩n de estos comit칠s, con opiniones divididas entre reducir la burocracia y potencialmente disminuir la supervisi칩n y la seguridad. Los efectos a largo plazo en la ciberseguridad y otros sectores son actualmente inciertos, dejando a las partes interesadas inseguras sobre los desarrollos futuros. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">El aislamiento de la complejidad es la esencia de las abstracciones exitosas</a></h2>
<p>En el desarrollo de software, la complejidad debe ser gestionada y aislada en lugar de eliminada, como enfatiza Fred Hebert. En los microservicios, la complejidad a menudo se oculta dentro de servicios individuales, mientras que lenguajes de programaci칩n como Rust y TypeScript gestionan la complejidad a trav칠s de sistemas de tipos y herramientas como el verificador de pr칠stamos de Rust. Rust y TypeScript son preferidos por los desarrolladores por su capacidad para revelar y gestionar la complejidad, permitiendo abstracciones exitosas al aislar la complejidad en 치reas bien definidas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reacciones</a></h3>
<p>El aislamiento de la complejidad es esencial para crear abstracciones efectivas en la ingenier칤a de software, ya que determina d칩nde se gestiona la complejidad y c칩mo impacta la carga cognitiva. El sistema de tipos de Rust requiere que los programadores manejen la complejidad de la memoria, en contraste con los sistemas de recolecci칩n de basura que la gestionan en tiempo de ejecuci칩n, ilustrando diferentes compensaciones en la gesti칩n de la complejidad. La decisi칩n de exponer u ocultar la complejidad a trav칠s de abstracciones es crucial, con los tipos y las pruebas sirviendo a diferentes prop칩sitos; los tipos pueden restringir el comportamiento del c칩digo pero tambi칠n introducir sus propias complejidades. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Mi lucha con el doomscrolling</a></h2>
<p>La autora aborda su h치bito de hacer doom scrolling eliminando aplicaciones distractoras como YouTube e Instagram y desactivando el navegador en su tel칠fono. Experiment칩 algunas inconveniencias, como el acceso limitado a servicios, pero encontr칩 beneficioso establecer l칤mites y reducir distracciones. Reintroducir un navegador restringido con una interfaz de usuario m칤nima le ayud칩 a recuperar el control sobre el consumo de medios, lo que llev칩 a m치s tiempo de lectura y una mentalidad m치s tranquila. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reacciones</a></h3>
<p>Muchas personas descubren que las aplicaciones dise침adas para bloquear distracciones no son efectivas para combatir el desplazamiento fatalista, lo que las lleva a explorar m칠todos alternativos. Estrategias como distanciarse f칤sicamente del tel칠fono, usar extensiones de navegador que introducen fricci칩n o optar por dispositivos m치s simples pueden ayudar a romper el h치bito. La atenci칩n se centra en crear barreras intencionales, practicar la moderaci칩n y participar en actividades alternativas para reducir el desplazamiento sin sentido. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">La tiran칤a de la falta de estructura (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, tambi칠n conocida como Joreen, critica el concepto de &quot;ausencia de estructura&quot; en el movimiento de liberaci칩n de las mujeres, argumentando que todos los grupos forman estructuras, ya sean formales o informales. El art칤culo destaca problemas con las estructuras informales, como el elitismo y la falta de responsabilidad, y sugiere principios para una estructuraci칩n democr치tica. Enfatiza la necesidad de estructuras formales para prevenir desequilibrios de poder y ayudar al movimiento a alcanzar sus objetivos de manera efectiva e inclusiva. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reacciones</a></h3>
<p>La tiran칤a de la falta de estructura&quot; critica a los grupos sin estructura, destacando c칩mo pueden llevar a jerarqu칤as informales e ineficiencias. Jo Freeman aboga por una &quot;estructuraci칩n democr치tica&quot;, donde roles y procesos claros previenen desequilibrios de poder, sugiriendo m칠todos como el liderazgo rotativo y el intercambio transparente de informaci칩n. El ensayo enfatiza la importancia de equilibrar estructura y flexibilidad, particularmente en startups y grupos activistas, para mantener una organizaci칩n efectiva y adaptarse a objetivos espec칤ficos. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht recibi칩 un indulto completo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20recibi%C3%B3%20un%20indulto%20completo&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2022%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Ataque de desanonimizaci칩n de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas</a></h2>
<p>Un estudiante de secundaria de 15 a침os descubri칩 un ataque de desanonimizaci칩n de 0 clic utilizando el sistema de cach칠 de Cloudflare, que puede localizar a los usuarios dentro de un radio de 250 millas. Esta vulnerabilidad afecta a aplicaciones populares como Signal y Discord, permitiendo a los atacantes rastrear a los usuarios sin su consentimiento. A pesar de haber informado del problema, Cloudflare solo corrigi칩 un error relacionado, dejando la vulnerabilidad principal sin resolver, lo que resalta la necesidad de que los usuarios, especialmente periodistas y activistas, sean vigilantes con respecto a su privacidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reacciones</a></h3>
<p>Un ataque de desanonimizaci칩n de 0 clics explota el sistema de almacenamiento en cach칠 de Cloudflare en plataformas como Signal y Discord, revelando potencialmente la ubicaci칩n aproximada de un destinatario al verificar el estado de la cach칠. El ataque no requiere control del servidor, solo una URL 칰nica, y puede exponer metadatos importantes, lo que genera preocupaciones de privacidad para los usuarios de estas plataformas de comunicaci칩n seguras. Las estrategias de mitigaci칩n incluyen el uso de redes privadas virtuales (VPN) o la desactivaci칩n de descargas autom치ticas para proteger la privacidad del usuario. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Invierno de startups: Hacker News perdi칩 su fe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reacciones</a></h3>
<p>Hacker News ha pasado de ser una comunidad centrada en startups a un foro tecnol칩gico m치s amplio, reflejando un cambio en los intereses de los usuarios hacia temas tecnol칩gicos generales. Este cambio ha resultado en un entusiasmo disminuido por las startups, con usuarios expresando escepticismo sobre el modelo de capital de riesgo (VC) y la escasez de ideas innovadoras. Los beneficios financieros percibidos de trabajar en startups a menudo son cuestionados, ya que muchos empleados no experimentan retornos sustanciales, lo que indica un cambio en las prioridades dentro de la comunidad tecnol칩gica. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Ingenier칤a inversa del sistema anti-trampas de Call of Duty</a></h2>
<p>El Treyarch Anti-Cheat (TAC) en Black Ops Cold War es un sistema anti-trampas en modo usuario, que carece del componente en modo kernel que se encuentra en Ricochet de Modern Warfare. TAC emplea Arxan para la ofuscaci칩n, lo que complica la ingenier칤a inversa mediante t칠cnicas como la desencriptaci칩n de ejecutables en tiempo de ejecuci칩n, sumas de verificaci칩n de ejecutables y encriptaci칩n de punteros. Las caracter칤sticas clave del anti-trampas incluyen la detecci칩n de enganches de API, registros de depuraci칩n, monitoreo de tr치fico de red y superposiciones externas, junto con varias t칠cnicas anti-depuraci칩n y stubs de syscall personalizados para eludir enganches. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reacciones</a></h3>
<p>Los usuarios est치n experimentando problemas con los sistemas anti-trampas en juegos como CS:GO y Call of Duty, afectando particularmente a los usuarios de Linux con hardware espec칤fico. La discusi칩n resalta desaf칤os como prohibiciones falsas, preocupaciones 칠ticas y la efectividad de los sistemas anti-trampas actuales, impactando el juego justo. Historias personales enfatizan la necesidad de mejorar las soluciones para abordar acusaciones falsas y mejorar las experiencias de juego. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">쮸pareci칩 Elon Musk haciendo un saludo nazi en la inauguraci칩n de Trump?</a></h2>
<p>Se observ칩 a Elon Musk haciendo un gesto en la inauguraci칩n de Trump que algunos interpretaron como un saludo nazi, lo que gener칩 controversia en las redes sociales. La Liga Antidifamaci칩n (ADL) sugiri칩 que el gesto probablemente fue un momento inc칩modo en lugar de un saludo intencional, y algunos lo atribuyeron al s칤ndrome de Asperger de Musk. Musk respondi칩 a la controversia con un emoji de risa y expres칩 entusiasmo por la menci칩n de Marte por parte de Trump, lo cual se alinea con sus objetivos de exploraci칩n espacial. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reacciones</a></h3>
<p>Elon Musk fue acusado de hacer un saludo nazi en la inauguraci칩n de Trump, lo que llev칩 a un debate en Hacker News sobre la pertinencia de discutir tales temas en plataformas tecnol칩gicas. Algunos usuarios argumentaron que la influencia de Musk en la industria tecnol칩gica hac칤a que el tema fuera relevante, mientras que otros consideraban que era inapropiado para el foro. La discusi칩n subray칩 las opiniones divergentes sobre la censura y las implicaciones de las acciones de Musk dentro de la comunidad tecnol칩gica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk parece hacer saludos fascistas consecutivos en un mitin de inauguraci칩n</a></h2>
<p>Elon Musk enfrent칩 cr칤ticas por hacer un gesto que se asemejaba a un saludo de estilo fascista durante las celebraciones de inauguraci칩n de Donald Trump, que algunos interpretaron como un saludo nazi. La Liga Antidifamaci칩n reconoci칩 la similitud del gesto con un saludo nazi, pero luego sugiri칩 que fue un momento inc칩modo de entusiasmo, lo que provoc칩 cr칤ticas de Alexandria Ocasio-Cortez. Musk fue celebrado por algunas figuras de extrema derecha, lo que aviv칩 debates sobre sus afiliaciones pol칤ticas e intenciones. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reacciones</a></h3>
<p>Los gestos de Elon Musk en un mitin de inauguraci칩n, percibidos por algunos como saludos fascistas, han desatado controversia y debate en l칤nea. El incidente llev칩 a una discusi칩n marcada en Hacker News, provocando un debate sobre las pol칤ticas de moderaci칩n y censura de la plataforma. La situaci칩n plantea preguntas sobre el papel de las figuras influyentes de la tecnolog칤a en el discurso pol칤tico y la consistencia de las pol칤ticas de moderaci칩n en plataformas como Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurando &#39;#Democrat&#39; en Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reacciones</a></h3>
<p>Se informa que Meta est치 censurando el hashtag &#39;#Democrat&#39; en Instagram, lo que ha llevado a debates sobre la censura y sus implicaciones en las plataformas de redes sociales. Usuarios de varios pa칤ses, como el Reino Unido, Espa침a y Alemania, han experimentado este problema, aunque algunos informan que se ha resuelto. La incidencia resalta preocupaciones sobre la influencia de las plataformas de redes sociales y el delicado equilibrio entre la moderaci칩n de contenido y la censura, con debates sobre la libertad de expresi칩n y el posible sesgo pol칤tico. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">쯆rganizar comunidades locales sin Facebook?</a></h2>
<p>El individuo est치 buscando trasladar las interacciones de la comunidad local de Facebook a una plataforma federada autoalojada, lo que permite un control y gesti칩n descentralizados. Est치n buscando soluciones disponibles en el mercado o colaboradores para facilitar este movimiento, lo que indica una necesidad de opciones accesibles y personalizables. El contexto involucra 치reas rurales con m칰ltiples peque침os pueblos, cada uno con una poblaci칩n de alrededor de 50,000, destacando la importancia de la conectividad y el compromiso comunitario. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reacciones</a></h3>
<p>El autor busca trasladar a las comunidades locales de Facebook a una plataforma federada y autoalojada, enfatizando la necesidad de caracter칤sticas como calendarios de eventos y mensajer칤a. Alternativas como Mastodon pueden no replicar completamente la funcionalidad de Facebook, lo que lleva a considerar otras plataformas como Discourse, Nextdoor o groups.io. Es crucial evaluar el inter칠s de la comunidad en mudarse y asegurar que la nueva plataforma se alinee con sus necesidades, considerando tambi칠n opciones como peri칩dicos locales y listas de correo electr칩nico. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Perezosa metacognitiva: Efectos de la IA generativa en la motivaci칩n para el aprendizaje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudio destaca que las herramientas de IA generativa, como ChatGPT, pueden llevar a una &quot;pereza metacognitiva&quot;, donde los usuarios dependen demasiado de la IA, reduciendo el aprendizaje autorregulado. Esta dependencia de la IA puede disminuir el aprendizaje profundo y las habilidades de pensamiento cr칤tico, ya que los estudiantes podr칤an no involucrarse activamente en la comprensi칩n y evaluaci칩n de la informaci칩n. Aunque la IA puede mejorar la eficiencia en las tareas, el estudio enfatiza la importancia de que los estudiantes participen activamente en el proceso de aprendizaje para desarrollar habilidades cognitivas esenciales. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Oficial DeepSeek R1 ahora en Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek ha introducido sus modelos de razonamiento de primera generaci칩n, que funcionan a la par con OpenAI-o1 en tareas que involucran matem치ticas, c칩digo y razonamiento. Los modelos var칤an significativamente en tama침o, desde 1.5 mil millones hasta 671 mil millones de par치metros, lo que indica diversas necesidades de almacenamiento. Estos modelos est치n disponibles bajo la Licencia MIT, lo que permite un uso y modificaci칩n amplios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek R1, un nuevo modelo de lenguaje, ahora est치 disponible en Ollama, generando debates sobre su censura, especialmente en temas pol칤ticos sensibles como la Plaza de Tiananmen. La discusi칩n se centra en el equilibrio entre la correcci칩n pol칤tica y la precisi칩n hist칩rica, con comparaciones entre los enfoques occidentales y chinos sobre el sesgo pol칤tico en los modelos de lenguaje. Se sugieren modelos de c칩digo abierto como una soluci칩n potencial para contrarrestar la censura, aunque las opiniones difieren sobre la efectividad e implicaciones de tales medidas. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">La gente es mala para informar lo que come. Eso es un problema para la investigaci칩n diet칠tica.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reacciones</a></h3>
<p>Informar con precisi칩n la ingesta de alimentos es un desaf칤o, ya que las personas a menudo juzgan mal el tama침o de las porciones en un promedio del 53%, incluso entre profesionales capacitados. Los ingredientes ocultos como aceites y grasas son menos problem치ticos que los errores en el tama침o de las porciones, lo que resalta la necesidad de herramientas de medici칩n precisas como las balanzas de alimentos. Nuevas tecnolog칤as y aplicaciones, como SnapCalorie, buscan mejorar la precisi칩n del seguimiento de la dieta, aunque a menudo requieren suscripciones debido a los altos costos operativos, lo que potencialmente ayuda a los usuarios a tomar decisiones diet칠ticas m치s conscientes. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Lista de deseos de soporte de dispositivos ROCm</a></h2>
<p>ROCm est치 recopilando comentarios de la comunidad para determinar qu칠 GPUs apoyar en futuras actualizaciones, con detalles de compatibilidad actuales disponibles en su sitio web. Los usuarios est치n abogando por un soporte m치s amplio, particularmente para GPUs m치s antiguas y de grado de consumidor, y una mejor integraci칩n con sistemas Windows. Hay una fuerte demanda de soporte consistente en todas las arquitecturas, enfatizando la importancia de la VRAM para aplicaciones de IA, y se hacen llamados para mejoras en el soporte de APU de AMD y un proceso de desarrollo similar al CUDA de NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reacciones</a></h3>
<p>ROCm, la plataforma de software de AMD para la programaci칩n de GPU, enfrenta cr칤ticas por su compilaci칩n de c칩digo espec칤fica para hardware, lo que resulta en un soporte de GPU inconsistente en comparaci칩n con CUDA de Nvidia. Los usuarios est치n frustrados con la falta de soporte a largo plazo de AMD para las GPU, ya que algunos experimentan la p칠rdida de soporte poco despu칠s de la compra, lo que lleva a pedir un mejor soporte multiplataforma y una mejor documentaci칩n. La comunidad insta a AMD a apoyar todas las GPU, al igual que Nvidia, y algunos usuarios han trasladado sus esperanzas a Intel para una mejor competencia en el mercado de GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter de Python y formateador de c칩digo escrito en Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground es un linter y formateador de c칩digo Python escrito en Rust, que ofrece velocidades de 10 a 100 veces m치s r치pidas que las herramientas tradicionales como Flake8 y Black. Soporta Python 3.13, se integra con editores como VS Code, y puede reemplazar m칰ltiples herramientas como Flake8, Black e isort, siendo amigable con monorepositorios. Ruff es ampliamente adoptado en proyectos importantes como Apache Airflow, FastAPI y Pandas, y est치 disponible para su instalaci칩n a trav칠s de pip, pipx y otros gestores de paquetes, con soporte de configuraci칩n a trav칠s de pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reacciones</a></h3>
<p>Ruff es un linter y formateador de c칩digo para Python desarrollado en Rust, conocido por su velocidad y eficiencia, que simplifica el desarrollo en Python al integrar m칰ltiples herramientas en una sola. La herramienta ha despertado inter칠s y debate dentro de la comunidad de Python, con algunos desarrolladores apreciando su rendimiento y simplicidad, mientras que otros siguen siendo esc칠pticos respecto a las nuevas herramientas. El desarrollo de Ruff por parte de Astral, una organizaci칩n respaldada por capital de riesgo, a침ade intriga y discusi칩n, especialmente en lo que respecta a su impacto en la tipificaci칩n din치mica de Python y el uso de verificadores de tipos y linters en grandes proyectos. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Escalando el Aprendizaje por Refuerzo con LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 es un modelo multimodal de vanguardia que supera significativamente a GPT-4o y Claude Sonnet 3.5 en tareas de cadena corta de pensamiento (CoT), con mejoras de hasta un 550% en puntos de referencia como AIME, MATH-500 y LiveCodeBench. Coincide con el o1 de OpenAI en rendimiento de CoT largo a trav칠s de varias modalidades, utilizando aprendizaje por refuerzo con escalado de contexto largo y optimizaci칩n de pol칤ticas mejorada, mientras evita m칠todos complejos como la b칰squeda de 치rbol de Monte Carlo. Kimi k1.5 est치 entrenado tanto en datos de texto como de visi칩n, lo que permite un razonamiento conjunto, y pronto estar치 accesible a trav칠s de la Kimi OpenPlatform en <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reacciones</a></h3>
<p>Empresas, incluidas algunas de China, est치n utilizando GitHub para promocionar productos publicando &quot;art칤culos de investigaci칩n&quot; y muestras de c칩digo sin entregar kits de desarrollo de software (SDK) o bibliotecas reales. Esta pr치ctica se considera enga침osa, similar a la publicidad falsa, ya que las API (Interfaces de Programaci칩n de Aplicaciones) prometidas o los pesos del modelo a menudo no se materializan. La tendencia de utilizar repositorios de GitHub como herramientas promocionales, a veces sin c칩digo fuente, genera preocupaciones sobre la transparencia y autenticidad en la investigaci칩n y desarrollo de IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Los autores buscan los registros del cliente de torrents de Meta y los datos de siembra en la investigaci칩n de pirater칤a de IA</a></h2>
<p>Meta enfrenta una demanda por supuestamente utilizar materiales pirateados, espec칤ficamente libros con derechos de autor de LibGen, para entrenar sus modelos de IA a trav칠s de BitTorrent. Autores, incluidos Richard Kadrey y Sarah Silverman, acusan a Meta de infracci칩n de derechos de autor, mientras que Meta afirma que sus acciones se enmarcan en el uso justo. La corte ha permitido nuevas acusaciones sobre las actividades de torrenting de Meta, con autores que buscan acceso a los registros del cliente de torrent de Meta y datos de seeding, subrayando los desaf칤os legales en torno a los datos de entrenamiento de IA y problemas de derechos de autor. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reacciones</a></h3>
<p>Los autores est치n examinando el posible uso de contenido pirateado por parte de Meta para el entrenamiento de IA, utilizando registros de clientes de torrents y datos de siembra como evidencia. Existe un debate sobre si el entrenamiento de IA a gran escala depende del contenido pirateado debido a los desaf칤os de obtener legalmente grandes conjuntos de datos de texto, frente a la posibilidad de negociar el acceso legal con los editores. Las implicaciones legales, incluyendo el uso justo y la infracci칩n de derechos de autor, est치n en discusi칩n, destacando el conflicto entre los requisitos de datos de las empresas tecnol칩gicas y las leyes de derechos de autor existentes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon da saludo nazi durante discurso de inauguraci칩n</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reacciones</a></h3>
<p>Elon Musk est치 en el centro de la controversia despu칠s de supuestamente dar un saludo nazi durante un discurso de inauguraci칩n, lo que ha llevado a debates sobre sus intenciones y afiliaciones pol칤ticas. El incidente ha generado debates sobre las asociaciones de Musk y la respuesta de la comunidad tecnol칩gica, destacando las din치micas pol칤ticas dentro de la industria tecnol칩gica. Los cr칤ticos est치n divididos sobre si el gesto fue un acto equivocado o un movimiento deliberado, y algunos hacen referencia a las acciones y afiliaciones pasadas de Musk como posible evidencia de sus intenciones. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ataque de desanonimizaci칩n de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ataque%20de%20desanonimizaci%C3%B3n%20de%200%20clic%20dirigido%20a%20Signal%2C%20Discord%20y%20otras%20plataformas&subheading=martes%2C%2021%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
