<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Prohibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio realizado por psicólogos de la Universidad de York encontró que prohibir los teléfonos inteligentes en las escuelas mejoró el sueño y el estado de ánimo entre los niños. Los estudiantes de Year 8 en The Stanway School en Colchester participaron en una prohibición de teléfonos inteligentes de 21 días, lo que resultó en un inicio de sueño más rápido y una hora extra de descanso por noche. El estudio informó una reducción del 17% en la depresión y una reducción del 18% en la ansiedad, destacando los posibles beneficios de las prohibiciones de teléfonos inteligentes mientras los gobiernos evalúan su impacto en la juventud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio reveló que prohibir los teléfonos inteligentes en las escuelas resultó en un mejor sueño y un mejor estado de ánimo entre los estudiantes de Year 8, quienes ganaron una hora extra de sueño durante 21 días. El estudio destaca un debate sobre si el problema radica en las aplicaciones adictivas o en los teléfonos en sí, ya que la prohibición ofreció un descanso sin pantallas que fue visto como beneficioso por padres y educadores. La discusión continúa sobre si restringir el uso de teléfonos en las escuelas o centrarse en regular el diseño de aplicaciones para mitigar la adicción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Ellos ven tus fotos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>EllosVenTusFotos.com explora los riesgos de privacidad asociados con compartir fotos en línea y ofrece orientación sobre cómo eliminar metadatos utilizando herramientas de línea de comandos.- La discusión incluye las capacidades de la IA para detectar modificaciones en imágenes, los desafíos para eliminar marcas de agua y la efectividad del hashing perceptual.- También se abordan las preocupaciones de privacidad respecto a los servicios de fotos en la nube y la importancia de entender cómo las empresas utilizan los datos personales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Una prueba visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Una prueba visual demuestra la identidad algebraica (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), que es un concepto fundamental en álgebra.</li>
<li>La declaración de Sophie Germain destaca la interconexión entre el álgebra y la geometría, sugiriendo que el álgebra puede representarse visualmente a través de diagramas geométricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una demostración visual para la identidad matemática (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) inició un debate sobre la fiabilidad de las demostraciones visuales.</li>
<li>Los críticos argumentan que las pruebas visuales pueden ser engañosas, como lo ejemplifica un video que &quot;demuestra&quot; falsamente que (\pi) es igual a 4, lo que enfatiza la necesidad de hacer suposiciones cuidadosas.</li>
<li>La discusión subraya que, si bien las pruebas visuales pueden mejorar la intuición, a menudo carecen del rigor exhaustivo de las pruebas algebraicas y pueden no abordar todos los casos posibles, especialmente con números negativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Una comunidad para entusiastas de la retroinformática</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE es una plataforma comunitaria para entusiastas de la retroinformática, que utiliza un sistema basado en PLATO conocido por sus capacidades gráficas, interactivas y multiusuario. Soporta una variedad de plataformas informáticas clásicas como Atari, Commodore y Apple, permitiendo a los usuarios conectarse a través de terminales web o software específico como PLATOTERM. La plataforma ofrece juegos multijugador, características sociales y un entorno de desarrollo utilizando el lenguaje de programación TUTOR, atendiendo tanto a intereses de juego como de desarrollo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE es una comunidad centrada en la retroinformática, que utiliza el sistema PLATO para mensajería, juegos y aplicaciones. La comunidad revive el entorno de aprendizaje en red PLATO, con discusiones sobre su historia y proyectos relacionados. El acceso es posible a través de varios programas cliente, incluido el emulador microM8 Apple IIe, con noticias compartidas en Facebook y sugerencias para plataformas alternativas de anuncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent y el estado de las startups de hardware de IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent y otras startups de hardware de IA están explorando el potencial de la propiedad intelectual de CPU RISC-V a medida que aumentan los costos de licencia de ARM, destacando un cambio en el panorama de la arquitectura de CPU.</li>
<li>La disputa legal en curso entre Qualcomm y ARM sobre los acuerdos de licencia de arquitectura (ALAs) sigue sin resolverse, con ambas compañías afirmando el cumplimiento de los términos del contrato, lo que añade incertidumbre al mercado.</li>
<li>Nvidia sigue dominando el mercado de hardware de IA, planteando desafíos para competidores como Tenstorrent, mientras que las discusiones también consideran el doble impacto de los modelos de lenguaje grande (LLMs) en el aprendizaje y comprensión de los ingenieros junior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Cuando una bola de cristal no es suficiente para hacerte rico</a></h2>
<ul>
<li>En el &quot;Desafío Bola de Cristal&quot; de 2023, a 118 jóvenes adultos con formación en finanzas se les dio $50 para negociar el S&amp;P 500 y bonos del Tesoro de EE. UU. a 30 años utilizando noticias con un día de anticipación, pero sin datos de precios.</li>
<li>A pesar de tener noticias anticipadas, la mitad de los participantes perdió dinero y uno de cada seis se declaró en bancarrota, con una ganancia promedio de solo 3.2%, debido a predicciones incorrectas del mercado y un mal dimensionamiento de las operaciones.</li>
<li>El experimento destacó que, incluso con previsión, el comercio exitoso requiere habilidad y estrategia, como lo demostraron cinco comerciantes experimentados que lograron mejores resultados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La dificultad de utilizar noticias financieras para predecir los movimientos del mercado de valores, destacando la complejidad e imprevisibilidad de las reacciones del mercado.</li>
<li>Un estudio mostró que los comerciantes experimentados obtuvieron mejores resultados, probablemente debido a su memoria de eventos pasados, pero en general, las noticias financieras se consideran principalmente ruido.</li>
<li>Se sugiere que las tendencias a largo plazo son más confiables para las decisiones de inversión que las noticias a corto plazo, señalando una disminución en la calidad de las fuentes de noticias y la influencia del comercio de alta frecuencia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Prohibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Prohibici%C3%B3n%20de%20tel%C3%A9fonos%20inteligentes%20en%20la%20escuela%20resulta%20en%20mejor%20sue%C3%B1o%20y%20mejora%20del%20estado%20de%20%C3%A1nimo%3A%20estudio&subheading=domingo%2C%2015%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">Denunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>El ex empleado de OpenAI y denunciante Suchir Balaji fue encontrado muerto en su apartamento de San Francisco, y las autoridades lo calificaron como un suicidio.</li>
<li>Balaji había acusado a OpenAI de violaciones de derechos de autor al entrenar su programa ChatGPT, lo que llevó a múltiples demandas contra la empresa.</li>
<li>OpenAI niega las acusaciones, afirmando que sus prácticas son legales bajo las leyes de &quot;uso justo&quot;, mientras que Balaji fue una figura clave en las batallas legales en curso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, un ex empleado de OpenAI conocido por sus opiniones críticas sobre el uso de datos con derechos de autor por parte de la empresa, fue encontrado muerto en su apartamento de San Francisco.</li>
<li>Su muerte, catalogada como un suicidio, ha generado especulación pública y debates, especialmente debido a su esperado papel en proporcionar información clave en demandas contra OpenAI.</li>
<li>Las circunstancias que rodearon su muerte han llevado a una mayor atención y debate dentro de la comunidad tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk quería un OpenAI con fines de lucro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk inicialmente concibió OpenAI como una entidad con fines de lucro, pero hay escepticismo respecto a su progreso e impacto.</li>
<li>Los críticos cuestionan las ambiciosas afirmaciones de OpenAI, como determinar el destino del mundo y resolver la robótica para 2020, destacando debates sobre su ajuste al mercado de productos y rentabilidad.</li>
<li>La discusión incluye el potencial disruptivo de herramientas de IA como ChatGPT, la influencia de los líderes tecnológicos y los desafíos de equilibrar la innovación con la responsabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company pagará $650 millones por su papel en la crisis de los opioides</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ha acordado un acuerdo de $650 millones para resolver investigaciones federales sobre su participación en la promoción de ventas de opioides para Purdue Pharma, abarcando tanto cargos civiles como penales.</li>
<li>La resolución sigue a casi $900 millones previamente acordados con gobiernos estatales y locales, y McKinsey se ha comprometido a evitar trabajos futuros con sustancias controladas y estará sujeta a una mayor supervisión federal.</li>
<li>El exsocio de McKinsey, Martin Elling, se declarará culpable de obstrucción a la justicia por eliminación de documentos, destacando la crítica continua de que los líderes corporativos a menudo evitan el tiempo en la cárcel a pesar de las multas significativas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company pagará $650 millones para resolver cargos federales civiles y penales relacionados con su participación en la crisis de los opioides, incluyendo un acuerdo de enjuiciamiento diferido.</li>
<li>Los críticos argumentan que la cantidad del acuerdo es inadecuada considerando la gravedad de la crisis, que ha llevado a cientos de miles de muertes, y piden sanciones más severas, incluidas acusaciones penales para los ejecutivos.</li>
<li>La situación subraya las discusiones en curso sobre la responsabilidad corporativa y si las sanciones financieras disuaden efectivamente las prácticas comerciales poco éticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 rompe la capacidad de copiar el sistema operativo a otro disco</a></h2>
<ul>
<li>Un problema significativo con macOS 15.2 interrumpe el replicador, causando un error de Recurso Ocupado durante la replicación de datos, lo que afecta la copia del sistema operativo de terceros.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios utilizar &quot;Backup - todos los archivos&quot; con &quot;Smart Update&quot; para respaldar los datos, excluyendo el sistema operativo, hasta que Apple proporcione una solución.</li>
<li>El error, identificado como FB16090831, es poco probable que se resuelva pronto debido a la temporada de vacaciones, según informó Dave Nanian de Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 ha interrumpido la funcionalidad de crear copias de seguridad arrancables utilizando herramientas como SuperDuper y potencialmente Carbon Copy Cloner, causando frustración entre los usuarios.</li>
<li>La cuestión surge de las restricciones de Apple sobre herramientas de terceros, limitando su capacidad para manipular el sistema operativo y haciendo que la utilidad incorporada sea ineficaz.</li>
<li>Los usuarios están preocupados por el control cada vez mayor de Apple sobre sus dispositivos, comparándolo con un enfoque de &quot;jardín amurallado&quot;, y algunos están considerando cambiar a alternativas como Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Compartiendo nueva investigación, modelos y conjuntos de datos de Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR ha lanzado nuevos artefactos de investigación de código abierto para avanzar en la inteligencia de máquinas, incluyendo Meta Motivo y Meta Video Seal. Meta Motivo emplea el aprendizaje por refuerzo no supervisado para habilitar comportamientos similares a los humanos en agentes virtuales, mientras que Meta Video Seal ofrece capacidades robustas de marca de agua en videos. Los lanzamientos adicionales incluyen Flow Matching para IA generativa, Meta Explore Theory-of-Mind para inteligencia social y Meta Large Concept Models para razonamiento lingüístico jerárquico, destacando el compromiso de Meta con el desarrollo responsable de IA y la colaboración con la comunidad investigadora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR está presentando nuevas investigaciones, modelos y conjuntos de datos, destacando innovaciones como modelos de conceptos grandes, transformadores latentes de bytes dinámicos y capas de memoria dispersa para mejorar la calidad y eficiencia de la IA.</li>
<li>Existe especulación sobre la integración de estos avances en futuros modelos como Llama 4, lo que indica la inversión estratégica de Meta en IA para mantener la competitividad y reducir la dependencia de proveedores externos.</li>
<li>La discusión enfatiza la importancia de las contribuciones de código abierto y la influencia potencial de la IA en la generación de contenido y la segmentación de anuncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Los parches escalan mejor que los tokens</a></h2>
<ul>
<li>La Transformador Latente de Bytes (BLT) es una nueva arquitectura de modelo de lenguaje grande a nivel de bytes que logra un rendimiento comparable a los modelos de lenguaje grandes basados en tokenización, con una eficiencia y robustez mejoradas.</li>
<li>BLT utiliza parches de tamaño dinámico como unidades de cálculo, que se ajustan según la complejidad de los datos, lo que conduce a una mayor eficiencia en el entrenamiento y la inferencia.</li>
<li>La investigación demuestra que BLT puede escalar hasta 8 mil millones de parámetros con 4 billones de bytes de entrenamiento, superando a los modelos basados en tokenización al escalar efectivamente tanto el tamaño del parche como el del modelo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El modelo Byte Latent Transformer (BLT) de Meta introduce un enfoque novedoso al usar parches en lugar de tokens tradicionales, abordando ineficiencias en el manejo de palabras fuera del diccionario. BLT consta de tres componentes: un codificador para agrupaciones de bytes, un transformador para el procesamiento y un decodificador para la salida, utilizando umbrales de entropía para la agrupación dinámica de bytes. Este modelo busca mejorar la eficiencia y el rendimiento en varios idiomas, superando las limitaciones de modelos anteriores, y destaca los desafíos continuos y el potencial en el procesamiento del lenguaje por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever charla en NeurIPS [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskever, en su charla en NeurIPS, destacó las limitaciones de los datos actuales de internet para entrenar modelos de IA, comparándolos con la naturaleza finita de los combustibles fósiles, sugiriendo la necesidad de nuevos métodos de entrenamiento. La charla inició discusiones sobre la imprevisibilidad del razonamiento, el uso de conjuntos de datos sintéticos y el desarrollo de modelos de IA específicos para dominios. Los asistentes señalaron la importancia de reconocer las limitaciones de los datos y discutieron la posible evolución de la IA con nuevas arquitecturas y consideraciones éticas para futuros líderes en IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Lenguaje de programación Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon es un lenguaje de programación de alto nivel que fusiona elementos de Oberon y Lua, diseñado específicamente para la Máquina Virtual (VM) LuaJIT.</li>
<li>Introduce la tipificación estática a Lua, permitiendo una integración fluida con las bibliotecas de Lua y C, e incluye características como la semántica de referencia, un tipo HASHMAP y tipos de datos STRING inmutables.</li>
<li>El proyecto ofrece un compilador, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) y versiones precompiladas para Linux y Windows, y es de código abierto bajo las licencias GPL 2 o 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Luon es un nuevo lenguaje de programación inspirado en Lua y Oberon, desarrollado por Rochus Keller, que se centra en la seguridad de tipos y tipos de datos estructurados.</li>
<li>Cuenta con un sistema de tipos estáticos y se compila a bytecode de LuaJIT, con el objetivo de lograr simplicidad y eficiencia, especialmente en hardware más antiguo.</li>
<li>Luon es parte de los proyectos más amplios de diseño de lenguajes de Keller, que incluyen Oberon+ y Micron, ofreciendo un enfoque moderno a la simplicidad en la programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Se lanzó Htmx 2.0.4</a></h2>
<ul>
<li>La última actualización, versión 2.0.4, introduce cambios significativos como establecer el objetivo predeterminado para htmx.ajax en el cuerpo, solucionar problemas de raíz de sombra anidada y mejorar el manejo de eventos y el comportamiento de las etiquetas.</li>
<li>Esta actualización también incluye actualizaciones de compatibilidad y correcciones de errores para extensiones, destacando mejoras continuas en la biblioteca htmx, que se utiliza para mejorar HTML con AJAX, transiciones CSS, WebSockets y eventos enviados por el servidor (SSE).</li>
<li>El registro de cambios refleja un esfuerzo constante por mejorar las características y solucionar problemas, con actualizaciones notables como el soporte mejorado para shadow DOM y la adición de nuevas funcionalidades con el tiempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 ha sido lanzado, lo que ha provocado discusiones sobre su aplicación para mejorar la interactividad web al reemplazar JavaScript para tareas más simples.</li>
<li>La actualización introduce un cambio en el comportamiento predeterminado de <code>htmx.ajax</code>, que algunos usuarios consideran un cambio disruptivo, afectando implementaciones existentes.</li>
<li>Htmx es reconocido por mejorar el renderizado del lado del servidor sin la necesidad de frameworks extensos de frontend, aunque puede no ser adecuado para interacciones complejas del lado del cliente en comparación con frameworks como React o Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, un paquete y gestor de proyectos rápido para Python</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; es un paquete y gestor de proyectos de Python rápido, escrito en Rust, diseñado para reemplazar múltiples herramientas como pip, poetry y virtualenv, ofreciendo un aumento significativo de velocidad de 10-100x sobre pip.</li>
<li>Ofrece una gestión de proyectos integral con características como un archivo de bloqueo universal, gestión de versiones de Python y soporte para espacios de trabajo al estilo Cargo, y se puede instalar sin Rust o Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; cuenta con el respaldo de Astral y es compatible con múltiples sistemas operativos, incluidos macOS, Linux y Windows, ofreciendo características avanzadas y eficiencia para gestionar dependencias y entornos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Uv es un paquete y gestor de proyectos de Python que está creciendo rápidamente, conocido por su velocidad y gestión integral de versiones de Python y dependencias.</li>
<li>La herramienta ha ganado atención tras el anuncio del Protocolo de Contexto del Modelo de Anthropic, destacando su potencial impacto en el desarrollo de Python.</li>
<li>Si bien algunos usuarios aprecian sus ventajas sobre herramientas existentes como pip y poetry, las preocupaciones sobre su financiación de capital de riesgo, el uso de Rust y las compilaciones no oficiales de Python plantean preguntas sobre su sostenibilidad a largo plazo y la posible fragmentación del ecosistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">¿Qué es la entropía? Una medida de cuán poco sabemos</a></h2>
<ul>
<li>Entropía, inicialmente introducida por Sadi Carnot, mide el desorden y es crucial para entender la segunda ley de la termodinámica, que establece que la entropía siempre aumenta. El concepto de entropía se ha expandido más allá de la termodinámica para incluir la teoría de la información, donde representa la incertidumbre y se considera subjetiva, dependiendo del conocimiento de un observador. Los investigadores están explorando el uso de la información como un recurso, con experimentos en motores de información y termodinámica cuántica, ofreciendo nuevas oportunidades para la innovación científica y la comprensión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La entropía es una medida de la incertidumbre o el desorden en un sistema, relevante en campos como la física y la teoría de la información, que indica cuánto se desconoce sobre los estados detallados de un sistema.</li>
<li>La noción de entropía a veces se considera subjetiva, ya que puede variar según la perspectiva del observador y las mediciones disponibles para ellos.</li>
<li>La entropía es crucial en las discusiones sobre termodinámica, teoría de la información e incluso conciencia, ya que describe cómo los sistemas evolucionan hacia estados más probables y menos ordenados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">He creado una biblioteca gratuita de Figma llena de componentes para prototipado rápido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una biblioteca gratuita de Figma con componentes para prototipado rápido ha sido lanzada por Veryfront, cofundada por Koji, para ayudar en el desarrollo de aplicaciones web.</li>
<li>La biblioteca incluye componentes y plantillas de código abierto compatibles con Figma y React, integrándose con Veryfront Studio para un desarrollo y despliegue eficientes.</li>
<li>Los usuarios pueden acceder a herramientas como Veryfront Studio, Componentes, Plantillas y un Kit de Figma de forma gratuita, con la opción de actualizar más tarde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, una biblioteca de JavaScript para trabajar con publicaciones EPUB</a></h2>
<ul>
<li>Se ha desarrollado y lanzado una nueva biblioteca EPUB para Node.js como un paquete NPM, con el objetivo de proporcionar una solución bien mantenida para crear libros EPUB.</li>
<li>La biblioteca fue creada inicialmente durante el desarrollo de un proyecto llamado Storyteller y ahora está disponible para la comunidad más amplia de Node.js.</li>
<li>La publicación fue motivada por una solicitud de asesoramiento sobre la creación de libros EPUB, destacando la demanda de tal herramienta en la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub es una biblioteca de JavaScript diseñada para manejar archivos EPUB, desarrollada como parte del proyecto Storyteller y lanzada como un paquete NPM independiente.</li>
<li>La biblioteca aborda la necesidad de herramientas para la creación y modificación de EPUB en la comunidad de Node.js, complementando a Readium, que se utiliza para leer EPUBs.</li>
<li>El proyecto admite funciones como el alojamiento de libros y la sincronización del progreso de lectura entre dispositivos, con discusiones en curso sobre el intercambio de superposiciones de medios para optimizar el procesamiento.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Denunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Denunciante%20de%20OpenAI%20encontrado%20muerto%20en%20apartamento%20de%20San%20Francisco&subheading=s%C3%A1bado%2C%2014%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">He diseñado una máquina de espresso y un molinillo de café</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto en solitario implica diseñar una máquina de espresso innovadora con una bomba única y presión ajustable, con el objetivo de mejorar la tecnología obsoleta como las bombas vibratorias de 1977. La máquina es minimalista, fácil de usar y también puede preparar café de filtro, abordando problemas comunes como la necesidad de balanzas y bandejas de goteo. El proyecto incluye un kit de actualización de bomba de engranajes para otras máquinas y cuenta con un molinillo con fresas cilíndricas, aunque enfrenta desafíos con tostados aceitosos. Ambas máquinas requieren una fuente de alimentación de corriente continua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un proyecto en solitario llevó al diseño de una máquina de espresso y un molinillo de café, destacando componentes internos avanzados y una estética minimalista. La máquina de espresso incluye una bomba única para presión ajustable, adecuada tanto para espresso como para café de filtro, mientras que el molinillo utiliza fresas cilíndricas para mejorar la molienda. Ambos dispositivos funcionan con corriente continua, lo que requiere un adaptador de corriente, y hay disponible un kit de actualización de bomba de engranajes para otras máquinas; los comentarios sugieren agregar imágenes y videos prácticos para una mejor presentación del producto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Un nuevo video captura una demostración de 1968 del Terminal Ejecutivo de IBM</a></h2>
<ul>
<li>En 1968, IBM demostró su Terminal Ejecutiva, un intento temprano de integrar computadoras, video e información digital para mejorar la toma de decisiones ejecutivas.</li>
<li>La demostración destacó el enfoque innovador de IBM para utilizar la tecnología con fines estratégicos empresariales, marcando un momento significativo en la historia de la tecnología.</li>
<li>Este evento es notable por mostrar el potencial de las herramientas digitales en entornos corporativos, allanando el camino para futuros avances en soluciones tecnológicas ejecutivas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un video recién lanzado muestra una demostración de 1968 del Terminal Ejecutivo de IBM, que presenta una pantalla IBM 3270 y un auricular telefónico para operaciones remotas de hojas de cálculo. El sistema se inspiró en el Control de Misión Apolo de la NASA, destacando los primeros esfuerzos para integrar la informática en los flujos de trabajo ejecutivos, similar a las herramientas de colaboración remota de hoy en día. La demostración ofrece información sobre las prácticas informáticas históricas y la evolución de la tecnología en entornos empresariales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">La era del promedio (2023)</a></h2>
<ul>
<li>En los primeros años de la década de 1990, los artistas rusos Komar y Melamid utilizaron la investigación de mercado para revelar que personas de diferentes países preferían paisajes azules similares, lo que indicaba una falta de individualidad en las preferencias artísticas.</li>
<li>Esta tendencia de homogeneidad se observa en varios campos como el diseño de interiores, la arquitectura, los automóviles, la apariencia personal, los medios de comunicación y el branding, lo que sugiere un dominio de la convención y el cliché.</li>
<li>La artículo sugiere que esta &#39;era de lo promedio&#39; ofrece una oportunidad para que las marcas audaces se diferencien al abrazar la creatividad y la originalidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la uniformidad en la arquitectura, el diseño y la cultura modernos, atribuyéndola a factores económicos, la globalización y prácticas enfocadas en la eficiencia. Los críticos argumentan que esta homogeneidad está impulsada por motivos de lucro y el deseo de atraer a un público amplio, lo que resulta en una pérdida de diversidad regional y creatividad. La discusión destaca que, si bien las tendencias no son nuevas, el nivel actual de homogeneización es sin precedentes, con algunos viéndolo como un resultado natural de la comunicación global y las fuerzas del mercado, mientras que otros lamentan la pérdida de singularidad e identidad cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">En medio de recortes a la investigación básica, Nueva Zelanda elimina todo apoyo a las ciencias sociales</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nueva Zelanda ha reducido la financiación para las ciencias sociales, lo que ha desatado un debate sobre el valor y las metodologías de estos campos.</li>
<li>Los críticos afirman que ciertas ciencias sociales se han desviado de los métodos científicos, mientras que los defensores destacan su papel en abordar problemas sociales.</li>
<li>Este recorte de financiación se considera parte de una tendencia más amplia que favorece la investigación con beneficios económicos inmediatos, lo que genera preocupaciones sobre los posibles efectos a largo plazo en la sociedad y la academia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta está haciendo que sea demasiado difícil cancelar suscripciones, dicen algunos fundadores</a></h2>
<ul>
<li>Los fundadores de startups han criticado a Carta, un software de gestión de tablas de capitalización, por dificultar la cancelación de suscripciones, a menudo requiriendo reuniones programadas después de las fechas de renovación.</li>
<li>Carta atribuye los problemas de cancelación a un &quot;desafío único de personal&quot; y busca aclarar el proceso para los clientes.</li>
<li>Competidores como AngelList y Pulley ofrecen métodos de cancelación más simples, y a pesar de las críticas, algunos usuarios aún elogian el producto de Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Algunos fundadores alegan que Carta complica la cancelación de suscripciones al requerir reuniones difíciles de programar antes de las renovaciones automáticas. Los críticos califican esta práctica como un &quot;patrón oscuro&quot;, una elección de diseño que manipula a los usuarios para que tomen acciones que de otro modo no tomarían, mientras que otros lo consideran un simple descuido. La situación ha generado discusiones sobre posibles regulaciones para exigir procesos de cancelación sencillos, con competidores destacando sus enfoques más amigables para el usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Intercambio en caliente de código Elixir/Erlang (2016)</a></h2>
<ul>
<li>La guía profundiza en el intercambio de código en caliente en Elixir/Erlang, permitiendo actualizaciones de código sin detener el sistema, una característica significativa para mantener el tiempo de actividad. Explica conceptos esenciales, incluyendo aplicaciones Erlang, archivos .app y .rel, y herramientas como Relups y Distillery para gestionar actualizaciones y lanzamientos. La guía destaca la complejidad de la gestión de lanzamientos en Elixir y la continua evolución de herramientas para apoyar este proceso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir permite el intercambio de código en caliente, lo que posibilita actualizaciones sin tiempo de inactividad, siendo beneficioso para sistemas de alta disponibilidad como drones y telefonía.</li>
<li>A pesar de sus ventajas, la complejidad de gestionar los cambios de estado y garantizar la estabilidad hace que el intercambio de código en caliente sea menos común en las aplicaciones web, que a menudo prefieren los despliegues blue-green.</li>
<li>Si bien algunos desarrolladores utilizan el intercambio en caliente para necesidades específicas, sigue siendo una característica de nicho y no es esencial para la mayoría de las aplicaciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Prueba</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una plantilla de documento gubernamental en Quebec contiene el título de marcador de posición &quot;sdf fdsfdsfg&quot; en sus metadatos, lo que resulta en que muchos documentos oficiales compartan este título.</li>
<li>Una discusión humorística en Hacker News especula sobre las implicaciones, con bromas sobre agentes durmientes, acrónimos militares y publicaciones accidentales.</li>
<li>La identificación numérica de la publicación, 4000004, también ha despertado interés y especulación entre los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matemáticos descubren una nueva forma de contar números primos</a></h2>
<ul>
<li>Los matemáticos Ben Green y Mehtaab Sawhney han desarrollado un nuevo método para contar un tipo específico de números primos, mejorando nuestra comprensión de estos elementos matemáticos esenciales.</li>
<li>Su trabajo se basa en una conjetura de Friedlander e Iwaniec, demostrando que hay infinitos números primos de la forma p² + 4q², donde tanto p como q son primos.</li>
<li>Este avance destaca el potencial para nuevas aplicaciones de las normas de Gowers, una herramienta matemática, en el campo de la teoría de números.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los matemáticos han desarrollado un método novedoso para contar números primos, demostrando que infinitos primos pueden expresarse como la suma de cuadrados de dos números enteros.</li>
<li>Este descubrimiento es crucial para la teoría de números y puede impactar campos como la criptografía y la computación, demostrando el valor de los enfoques interdisciplinarios en matemáticas.</li>
<li>Aunque las aplicaciones prácticas inmediatas son objeto de debate, la investigación fundamental como esta a menudo conduce a avances tecnológicos y científicos imprevistos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Taming LLMs – Una guía práctica para los escollos de LLM con software de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; es una guía práctica que aborda los desafíos y escollos del uso de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en aplicaciones, proporcionando soluciones para manejar la salida no estructurada y gestionar las ventanas de contexto.</li>
<li>La obra ofrece ejemplos prácticos de Python y soluciones de código abierto, abarcando temas como salida estructurada, límites de tokens, brechas de evaluación, alucinaciones, preocupaciones de seguridad, factores de costo y cómo evitar el bloqueo de proveedores.</li>
<li>Su objetivo es equipar a ingenieros y gerentes de producto con el conocimiento para aprovechar eficazmente los LLMs mientras evitan errores comunes, convirtiéndolo en un recurso valioso para quienes trabajan con estos modelos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La guía aborda la gestión de trampas en los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) utilizando software de código abierto, con algunos usuarios sospechando que podría ser generada por IA.</li>
<li>Se expresaron preocupaciones sobre el rápido desarrollo y la posible inestabilidad de LangChain, lo que llevó a algunos desarrolladores a preferir usar Python directamente para tareas de LLM debido al alto nivel de abstracción de LangChain.</li>
<li>Se sugirieron alternativas como magentic y pydantic-ai, enfatizando la necesidad de comprender los patrones de LLM y mantener el control sobre las entradas y salidas para una utilización efectiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Lo que todo programador de sistemas debe saber sobre concurrencia (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una revisión de 2020 enfatiza la complejidad y el potencial de errores en los cambios del modelo de memoria de los lenguajes de programación desde principios de la década de 2010, lo que puede resultar en errores costosos. Russ Cox recomienda usar atómicos secuencialmente consistentes en la programación de sistemas para mitigar estos problemas. La discusión abarca el enfoque en C++ del documento, los desafíos en la multitarea y el papel evolutivo de los programadores de sistemas, con diversas opiniones sobre la concurrencia y los modelos de memoria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Los federales ayudan a las aseguradoras de salud a ocultar su sucio secreto: aumentan las denegaciones</a></h2>
<ul>
<li>Las aseguradoras de salud han aumentado significativamente las tasas de denegación de reclamaciones del 1-2% en 2013 a un promedio del 15% para 2022, con algunas compañías negando casi la mitad de todas las reclamaciones.</li>
<li>La Ley de Cuidado de Salud Asequible exige transparencia en las tasas de denegación, pero la falta de aplicación ha permitido que las aseguradoras se beneficien de estas denegaciones, mientras que los pacientes rara vez apelan a pesar de las altas tasas de éxito.</li>
<li>Betsy McCaughey aboga por la intervención federal para garantizar la transparencia y la rendición de cuentas en los mercados de seguros al revelar las tasas de denegación de los aseguradores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las denegaciones de reclamaciones de seguros de salud han aumentado significativamente en la última década, lo que genera preocupaciones sobre la equidad y la transparencia.</li>
<li>La Ley de Cuidado de Salud Asequible exige la divulgación de las tasas de denegación a los consumidores, pero esta información es frecuentemente inaccesible, lo que resalta una falta de transparencia.</li>
<li>El artículo aboga por auditorías regulares y responsabilidad en la industria de seguros, ya que el 41% de las denegaciones apeladas son revocadas, lo que sugiere que muchas denegaciones iniciales pueden no estar justificadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Una batería de litio-aire basada en Li2O a temperatura ambiente habilitada por un electrolito sólido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado una nueva batería de litio-aire a temperatura ambiente utilizando Li2O, que potencialmente ofrece una densidad de energía comparable a la de la gasolina.</li>
<li>La batería cuenta con un electrolito sólido y una capa de difusión de gas con nanopartículas de fosfuro de trimolibdeno, logrando una densidad de corriente de 0.1 mA/cm².</li>
<li>Con una energía específica de 685 Wh/kg y una densidad de energía volumétrica de 614 Wh/L, esta tecnología podría mejorar la eficiencia de los vehículos eléctricos y aeronaves, aunque persisten desafíos en la reacción de reducción de oxígeno.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="He diseñado una máquina de espresso y un molinillo de café" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=He%20dise%C3%B1ado%20una%20m%C3%A1quina%20de%20espresso%20y%20un%20molinillo%20de%20caf%C3%A9&subheading=viernes%2C%2013%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh se convierte en el campeón mundial de ajedrez más joven de la historia</a></h2>
<ul>
<li>El GM Gukesh D se convirtió en el campeón mundial más joven en el Campeonato Mundial de Ajedrez 2024 al derrotar al GM Ding Liren en la Ronda 14.</li>
<li>La partida fue notable por el juego estratégico de Gukesh y su profunda preparación, aprovechando el error de Ding en un final de rey y peones.</li>
<li>Lichess proporcionó cobertura en vivo con comentarios del GM Felix Blohberger, la MI Laura Unuk y el invitado GM Ivan Cheparinov, destacando la importancia del evento y los momentos emocionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, a los 18 años, se convirtió en el campeón mundial de ajedrez más joven al derrotar a Ding Liren, demostrando su determinación y habilidad.</li>
<li>La partida fue intensa, con Ding inicialmente favorecido debido a sus habilidades en partidas rápidas y blitz, pero la presión de Gukesh llevó a un error crítico de Ding.</li>
<li>La comunidad ajedrecística está especulando sobre futuros encuentros, especialmente a la luz de la ausencia de Magnus Carlsen del circuito de campeonatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Mapa interactivo de la historia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org es un proyecto de mapa histórico interactivo recién lanzado y presentado en Product Hunt, desarrollado por Klokan utilizando Linked Data y OpenHistoricalMaps para visualizar la historia. El proyecto colabora con instituciones prestigiosas como la Universidad de Stanford y la Biblioteca Británica, con el objetivo de mejorar la comprensión histórica a través de la retroalimentación de los usuarios y las contribuciones de la comunidad. Los usuarios pueden explorar mapas históricos, sugerir ajustes en la línea de tiempo y solicitar mejoras en la precisión de los datos, mejorando así el desarrollo y la exactitud del proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Misteriosos avistamientos de drones en Nueva Jersey provocan llamado a &#39;estado de emergencia&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Más de 3,000 avistamientos de drones en Nueva Jersey y el noreste de EE. UU. han llevado a solicitar un &quot;estado de emergencia limitado&quot; y una prohibición temporal de drones por parte del senador estatal Jon Bramnick.</li>
<li>Las preocupaciones aumentan debido a que se han avistado drones cerca de lugares sensibles, como el campo de golf del presidente electo Trump y la infraestructura crítica.</li>
<li>A pesar del gran número de avistamientos, el FBI no ha proporcionado una explicación, y el Pentágono ha desestimado las afirmaciones de participación extranjera, incluyendo de una &#39;nave nodriza iraní&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Misteriosos avistamientos de drones en Nueva Jersey han generado preocupaciones, similares al incidente del aeropuerto de Gatwick en 2018, donde los informes de drones causaron un cierre sin que se capturaran drones en cámara o radar.</li>
<li>Las autoridades, incluidos el FBI, el Pentágono y la Casa Blanca, han negado cualquier participación extranjera o militar, lo que ha llevado a especulaciones sobre una operación gubernamental secreta o aeronaves mal identificadas.</li>
<li>La falta de evidencia concreta o resolución ha resultado en ansiedad pública y un debate continuo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Un clon de ChatGPT, en 3000 bytes de C, respaldado por GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini ha desarrollado un clon de ChatGPT utilizando una implementación mínima en C de GPT-2, que tiene un tamaño de solo unos 3000 bytes. El proyecto no tiene dependencias y está optimizado para ejecutar GPT-2 Small en máquinas modernas, aunque produce resultados de baja calidad. Esta iniciativa destaca la simplicidad de las redes neuronales y la capacidad de condensar modelos complejos de aprendizaje automático en código compacto, con el código fuente disponible en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un clon de ChatGPT, implementado en solo 3000 bytes de C y potenciado por GPT-2, ilustra la simplicidad y el código mínimo requerido para ejecutar un modelo de lenguaje. Aunque no es altamente funcional, este proyecto genera discusiones sobre la naturaleza de la IA, el papel de los datos de entrenamiento y el potencial para implementaciones pequeñas y eficientes. Sirve como una herramienta educativa, demostrando conceptos básicos de transformadores y la viabilidad de soluciones de IA compactas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh se convierte en el campeón mundial de ajedrez más joven de la historia" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20se%20convierte%20en%20el%20campe%C3%B3n%20mundial%20de%20ajedrez%20m%C3%A1s%20joven%20de%20la%20historia&subheading=jueves%2C%2012%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">El juez de bancarrota rechaza la venta de Infowars a The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Un juez ha detenido la venta de Infowars a The Onion, que tenía la intención de transformarlo en una plataforma satírica.</li>
<li>La decisión se tomó a pesar del respaldo de las familias de las víctimas de Sandy Hook, dejando el futuro de Infowars en el limbo.</li>
<li>Un fideicomisario designado por el tribunal ahora es responsable de determinar un nuevo curso de acción, mientras que The Onion sigue interesado en la adquisición.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un juez de bancarrota ha rechazado la venta de Infowars a The Onion, afirmando que el proceso de subasta no maximizó los retornos para los acreedores, incluidas las familias de Sandy Hook. El juez criticó el proceso de oferta sellada por no promover la licitación competitiva, lo cual es esencial para prácticas de subasta justas. La oferta de The Onion involucraba $1.75 millones en efectivo, con fondos adicionales de las posibles ganancias por juicio de difamación de las familias de Sandy Hook, lo que plantea dudas sobre la equidad y legalidad de la subasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: nuestro nuevo modelo de IA para la era agéntica</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind ha lanzado Gemini 2.0, un modelo de IA avanzado diseñado para la &quot;era agéntica&quot;, que cuenta con capacidades como salida nativa de imágenes y audio y uso de herramientas. Gemini 2.0 Flash está actualmente accesible para desarrolladores y evaluadores de confianza, con un lanzamiento más amplio esperado a principios del próximo año, lo que indica una estrategia de implementación por fases. Google se está enfocando en el desarrollo responsable de IA, enfatizando la seguridad y protección, con aplicaciones potenciales en búsqueda, juegos y robótica, destacando la versatilidad del modelo y su compromiso con prácticas éticas de IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El modelo de IA Gemini 2.0 de Google está diseñado para la &quot;era agéntica&quot;, capaz de escribir y ejecutar código Python, pero no puede realizar llamadas de red. El modelo es competente en tareas de visión y está accesible para desarrolladores y evaluadores a través de AI Studio, aunque todavía enfrenta problemas como alucinaciones y verbosidad. La comunidad de IA está discutiendo la terminología utilizada, como &quot;agéntica&quot; y &quot;razonamiento&quot;, con algunos considerando estos términos como jerga de marketing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM sale del mercado de robotaxis, llevará las operaciones de Cruise a la empresa</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) está descontinuando su financiación para la división de robotaxis Cruise, optando por integrarla en su equipo tecnológico para centrarse en sistemas autónomos para vehículos personales.</li>
<li>GM tiene como objetivo adquirir las acciones restantes de Cruise para 2025, reduciendo significativamente su gasto anual en la división a más de la mitad.</li>
<li>Cruise ha enfrentado desafíos, como una multa de $1.5 millones por no reportar un accidente, mientras que competidores como Waymo y Tesla continúan avanzando en el mercado de robotaxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) se está retirando del mercado de robotaxis e integrando las operaciones de Cruise internamente debido a la creciente competencia.</li>
<li>A pesar de poseer tecnología autónoma avanzada, la estrategia de GM es cuestionada, con problemas como la indisponibilidad de Super Cruise para pruebas de manejo.</li>
<li>La demanda de vehículos autónomos es incierta, con un interés decreciente y empresas como Ford reduciendo costos para características similares, mientras que el sistema de conducción autónoma total (FSD) de Tesla aún enfrenta desafíos en ciertos escenarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Electric (motor de sincronización de Postgres) lanzamiento beta</a></h2>
<ul>
<li>El motor de sincronización de Electric, ahora en BETA con la versión 1.0.0-beta.1, facilita la replicación parcial en tiempo real de datos de Postgres en aplicaciones locales, permitiendo el acceso instantáneo a datos locales sin alterar las pilas tecnológicas existentes. El motor incluye PGlite, una versión ligera de WebAssembly (WASM) de Postgres para navegadores, y está listo para producción después de una reescritura de seis meses, ya utilizado por empresas como Google y Supabase. Electric admite cargas de trabajo de alto rendimiento con baja latencia, es fácil de adoptar con APIs simples y puede integrarse de manera incremental, con Electric Cloud, un servicio de alojamiento gestionado, en desarrollo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL ha lanzado una versión beta de su motor de sincronización Postgres, generando interés debido a su calidad de ingeniería y consideraciones de modelo de negocio. El motor sincroniza datos de Postgres a aplicaciones locales como réplicas de solo lectura, adecuado para servicios de alta lectura y baja escritura, pero no admite la sincronización de rutas de escritura. Los usuarios están discutiendo su potencial en comparación con alternativas como PowerSync y Triplit, y el proyecto apunta a simplificar el desarrollo de aplicaciones locales/primero sin conexión, a pesar de los desafíos en la sincronización de múltiples tablas y cambios de esquema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. contra Automattic– Orden sobre la moción de medida cautelar preliminar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La disputa legal entre WPEngine, Inc. y Automattic involucra una orden judicial preliminar debido a acciones de Matt Mullenweg que supuestamente perjudicaron a WPEngine. El tribunal falló a favor de WPEngine, ordenando a Automattic restaurar el acceso a la cuenta, devolver el plugin ACF y eliminar una casilla de verificación controvertida sin requerir una fianza. Este caso destaca las tensiones en la comunidad de WordPress y provoca discusiones sobre la gobernanza de código abierto y la influencia del capital privado en las empresas tecnológicas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El juez de bancarrota rechaza la venta de Infowars a The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20juez%20de%20bancarrota%20rechaza%20la%20venta%20de%20Infowars%20a%20The%20Onion&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2011%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Lo que sabemos sobre el sospechoso del tiroteo al CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, un joven de 26 años de una notable familia de Baltimore, ha sido acusado del asesinato del CEO de UnitedHealthcare, Brian Thompson, en la ciudad de Nueva York.</li>
<li>Mangione fue arrestado en Pensilvania con un arma fantasma y un documento que insinuaba un motivo relacionado con la ira hacia las corporaciones estadounidenses.</li>
<li>A pesar de sus logros académicos y su carrera como ingeniero de datos, las redes sociales de Mangione sugieren un reciente aislamiento de su familia y amigos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La causa del sospechoso del tiroteo al CEO ha generado numerosas teorías, que van desde un plan deliberado para difundir un mensaje hasta mera incompetencia y suerte. El comportamiento del sospechoso, incluyendo llevar evidencia y aparecer en público durante una persecución, ha intensificado la especulación pública. El incidente ha provocado discusiones sobre problemas sociales, particularmente la frustración pública con el sistema de salud y las disparidades en el tratamiento del crimen basadas en el estatus de la víctima.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Esto no es una broma, Funko acaba de llamar a mi mamá</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Funko emitió una solicitud de eliminación dirigida a una página específica en itch.io, pero resultó en la eliminación temporal de todo el sitio, lo que provocó una reacción pública negativa.</li>
<li>Funko aclaró que su intención era dirigirse solo a una página específica, no a toda la plataforma itch.io.</li>
<li>La incidencia ha generado debates sobre la responsabilidad de las empresas y sus socios en gestionar eficazmente las solicitudes de eliminación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Calculo de Árboles</a></h2>
<ul>
<li>El Cálculo de Árboles es un modelo computacional Turing-completo con un único operador, que permite el análisis de programas, la verificación de tipos, la compilación y la optimización directamente dentro del código. Soporta sistemas de tipos arbitrarios y tipificación gradual, lo que permite bucles de lectura-evaluación-impresión (REPLs) potentes y el despliegue de programas sin herramientas externas. Su sintaxis y semántica mínimas lo hacen portátil y fácil de implementar intérpretes en cualquier plataforma, adecuado para modelado, especificaciones formales y propósitos educativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus es un lenguaje de programación desarrollado por el Prof. Barry Jay, que se centra en árboles no etiquetados y permite la introspección y manipulación de funciones.</li>
<li>Es Turing completo, lo que significa que puede realizar cualquier cálculo dado suficiente tiempo y recursos, y ofrece características únicas como la inversión de funciones, lo que lo distingue de lenguajes como Lisp o Forth.</li>
<li>La comunidad está discutiendo activamente sus implicaciones y aplicaciones potenciales, aunque hay cierta confusión respecto a su presentación y propósito en el sitio web treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – modelo generativo de malla 3D</a></h2>
<ul>
<li>La publicación introduce un nuevo método de generación 3D utilizando una representación unificada de LATente Estructurada (SLAT), mejorando la creación de activos 3D versátiles y de alta calidad.</li>
<li>El modelo, llamado TRELLIS, utiliza transformadores de flujo rectificado y está entrenado en un gran conjunto de datos, superando a los métodos existentes en generación 3D.</li>
<li>El enfoque admite formatos de salida flexibles y edición 3D local, con planes para liberar el código, modelo y datos al público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, un modelo generativo de malla 3D, ha generado reacciones mixtas debido a su capacidad para producir activos de alta calidad, lo que podría cambiar el enfoque del desarrollo de juegos de los gráficos a la narración de historias.</li>
<li>Si bien algunos expresan preocupación por el papel cada vez menor de la artesanía hecha a mano, otros ven potencial para que los artistas se adapten y utilicen la IA para mejorar su trabajo.</li>
<li>Trellis es reconocido por su potencial en la creación de prototipos y la democratización del modelado 3D, a pesar de las limitaciones actuales como la baja calidad del entramado y los desafíos con ciertas formas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Salva la música, salva el archivo</a></h2>
<ul>
<li>Más de 500 músicos están abogando para que las principales discográficas retiren una demanda de 621 millones de dólares contra el Internet Archive, una institución cultural sin fines de lucro.</li>
<li>Los músicos enfatizan la necesidad de una compensación justa, la protección de los legados musicales y la inversión en artistas vivos en lugar de apoyar prácticas monopolísticas.</li>
<li>Argumentan que la supervivencia de la industria musical depende de priorizar el futuro de los artistas y preservar sus obras, instando al apoyo público a través de una carta abierta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los proyectos de código abierto, como Relisten, utilizan el Internet Archive para almacenar conciertos grabados legalmente, ayudando a los fanáticos de la música y preservando la historia cultural.</li>
<li>La Internet Archive enfrenta desafíos legales por parte de grandes discográficas, especialmente en relación con proyectos como el Great 78 Project, que busca preservar grabaciones históricas.</li>
<li>Existe un debate en curso en la industria musical sobre la compensación justa para los artistas, con discusiones sobre derechos de autor, ingresos por streaming y modelos de ingresos alternativos como ventas directas y plataformas como Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Desde donde lo dejé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La controversia se centra en el cambio de Redis de su licencia de código abierto, lo que ha causado descontento entre los colaboradores que se sienten traicionados por la medida. La nueva licencia es vista por algunos como una complicación para el uso legal, mientras que otros la consideran esencial para prevenir la explotación por parte de grandes corporaciones. La aparición de Valkey, un fork de Redis respaldado por importantes empresas tecnológicas, y el regreso del fundador de Redis, Salvatore Sanfilippo, son desarrollos significativos en el debate en curso sobre las licencias de código abierto y la influencia corporativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">El desarrollador escribió 25k líneas de código de un plugin de Neovim usando el teléfono y la pantalla táctil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un desarrollador en Bangladesh escribió 25,000 líneas de código de un plugin de Neovim usando solo un teléfono y una pantalla táctil, demostrando una dedicación y adaptabilidad notables.</li>
<li>Se está organizando una recaudación de fondos para proporcionarle una computadora portátil, ya que las computadoras portátiles son costosas en Bangladesh, lo que resalta las barreras financieras que enfrentan los desarrolladores en los países en desarrollo.</li>
<li>El desarrollador utiliza herramientas como Termius, tmux y Vim en su teléfono, y sus esfuerzos han generado discusiones sobre los desafíos de programar en un teléfono.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Desbancar (¿y Desmentir?)</a></h2>
<ul>
<li>El cierre involuntario de cuentas bancarias, conocido como &#39;debanking&#39;, es un tema controvertido que afecta particularmente a las empresas de criptomonedas, con preocupaciones de que pueda ser utilizado como una herramienta política.</li>
<li>La discusión involucra interacciones complejas entre actores privados y estatales, con algunos viendo la eliminación de cuentas bancarias como necesaria para la gestión de riesgos, mientras que otros la consideran injusta y carente de debido proceso.</li>
<li>Las acciones regulatorias históricas como la Operación Choke Point, que presionó a los bancos para cortar lazos con ciertas industrias, son citadas por los críticos como similares a las acciones actuales contra las empresas de criptomonedas, denominadas &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El cierre de cuentas bancarias implica que los bancos cierren cuentas o nieguen servicios, a menudo debido a presiones regulatorias como las leyes contra el lavado de dinero (AML), que tienen como objetivo prevenir actividades financieras ilegales.</li>
<li>Los críticos destacan la falta de transparencia y debido proceso en la desbancarización, lo que puede afectar injustamente a individuos y empresas, limitando su participación económica.</li>
<li>El debate se centra en si los bancos deberían estar obligados a ofrecer servicios básicos a todos, independientemente de los riesgos percibidos, y cómo esta cuestión se cruza con preocupaciones políticas y sociales más amplias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Duplicar (YC W24) – Inversión en índices con ratios de gastos del 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double es una plataforma financiera que permite invertir en más de 50 índices del mercado de valores sin ratios de gastos, cobrando una tarifa fija de $1/mes por gestión, reequilibrio y cosecha de pérdidas fiscales.</li>
<li>La plataforma ofrece indexación directa al comprar acciones individuales de índices populares, proporcionando personalización y optimización diaria de la cartera, distinguiéndose de otros asesores automatizados.</li>
<li>Double ha alcanzado los $10 millones en activos bajo gestión (AUM) y apunta a revolucionar el mercado de $100 mil millones al año de ETF y fondos mutuos ofreciendo estrategias de inversión de bajo costo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Double es una plataforma de inversión que ofrece inversión en índices con una tarifa fija de $1/mes y ratios de gastos del 0%, con el objetivo de revolucionar los mercados tradicionales de ETF y fondos mutuos. Fundada por JJ y Mark, la plataforma gestiona más de 50 índices del mercado de valores y maneja tareas como el reequilibrio y la cosecha de pérdidas fiscales, con $10 millones en activos bajo gestión. A pesar de su estructura de tarifas innovadora, existen preocupaciones sobre la sostenibilidad, seguridad y cómo se compara Double con instituciones financieras establecidas como Vanguard y Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lo que sabemos sobre el sospechoso del tiroteo al CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lo%20que%20sabemos%20sobre%20el%20sospechoso%20del%20tiroteo%20al%20CEO&subheading=martes%2C%2010%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko elimina Itch.io</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io&#39;s domain fue deshabilitado debido a un informe falso de fraude y phishing por parte de BrandShield relacionado con una página de fans de un juego de Funko Pop. - El incidente destaca problemas con la aplicación automatizada de marcas registradas y la falta de supervisión humana, así como la lenta respuesta del registrador, iwantmyname. - La situación ha generado apoyo de los usuarios para itch.io y críticas a las partes involucradas en la eliminación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Comprometiendo la cadena de suministro de OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Un ingeniero de seguridad identificó vulnerabilidades en el proceso de actualización de firmware de OpenWrt, incluyendo inyección de comandos y problemas de colisión de hash SHA-256. Las vulnerabilidades permitían a posibles atacantes inyectar comandos y crear colisiones de hash, lo que podía llevar a la instalación de firmware malicioso. El equipo de OpenWrt abordó y solucionó rápidamente estas vulnerabilidades, enfatizando la necesidad de una fuerte seguridad en las cadenas de suministro de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una vulnerabilidad en la cadena de suministro de OpenWrt permitió la ejecución de código dirigido sin validación, lo que representa un riesgo de compilaciones con puertas traseras. El incidente subraya la importancia de la reproducibilidad y la transparencia en las compilaciones de software, similar a las prácticas en el repositorio ebuild de Gentoo. La rápida respuesta de OpenWrt destaca la eficiencia de los proyectos de código abierto para abordar problemas de seguridad en comparación con las alternativas de código cerrado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger fue un error para Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, a pesar de su experiencia técnica y habilidades gerenciales, fue considerado inadecuado como CEO de Intel debido a su incapacidad para abordar los desafíos culturales y estratégicos de la empresa.</li>
<li>Sus decisiones de liderazgo, como mantener los dividendos y la publicidad agresiva, fueron criticadas por reflejar un enfoque de tiempos de paz en lugar del liderazgo necesario en tiempos de guerra.</li>
<li>Gelsinger gestionó los Servicios de Fundición de Intel y la terminación del proyecto Tofino, un prometedor silicio de conmutador programable, fueron vistos como errores significativos, dejando sin resolver los problemas culturales de Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO de Intel, enfrentó desafíos que incluyeron retrasos en la producción de 10nm y competencia de TSMC, lo que llevó a caídas significativas en las acciones a pesar de las inversiones estratégicas en instalaciones de fabricación.</li>
<li>Los críticos sugieren que la junta directiva de Intel, compuesta principalmente por miembros no técnicos, podría ser un problema central, cuestionando si se necesita la experiencia técnica de Gelsinger o un externo para resolver los problemas de Intel.</li>
<li>La discusión en curso se centra en si las estrategias de Gelsinger fueron apropiadas o si la composición y las decisiones de la junta están obstaculizando el progreso de Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON para humanos</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, una extensión de JSON, está diseñado para facilitar la edición manual, lo que lo hace ideal para archivos de configuración pero no adecuado para la comunicación entre máquinas.</li>
<li>Desde su lanzamiento en 2012, JSON5 ha ganado una popularidad significativa, con más de 65 millones de descargas semanales, y es utilizado por proyectos importantes como Chromium y Next.js.</li>
<li>JSON5 es un superconjunto de JSON, que incorpora características de ECMAScript 5.1, permite una sintaxis flexible y es compatible con ES5, con una biblioteca de JavaScript disponible para el análisis y la serialización.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 es una extensión de JSON diseñada para ser más amigable para los humanos al permitir características como comentarios y comas finales.</li>
<li>Existe un debate sobre si JSON debería mantenerse simple o evolucionar con características adicionales, como se ve con JSON5, que no es una actualización oficial sino un formato alternativo.</li>
<li>Algunos sugieren usar otros formatos como TOML o HJSON para configuraciones más legibles por humanos, destacando la discusión en curso sobre la evolución de JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Reino Unido prohíbe los anuncios de televisión diurnos para cereales, magdalenas y hamburguesas</a></h2>
<ul>
<li>La administración del Reino Unido está implementando una prohibición de anuncios de televisión durante el día para alimentos azucarados y &#39;menos saludables&#39;, como cereales, magdalenas y hamburguesas, para abordar la obesidad infantil.</li>
<li>Desde el próximo octubre, estos anuncios solo se permitirán al aire después de las 9:00 pm, con el objetivo de prevenir 20,000 casos de obesidad infantil cada año.</li>
<li>El Secretario de Salud, Wes Streeting, destacó la importancia de detener el enfoque de los anuncios de comida chatarra hacia los niños.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Reino Unido ha implementado una prohibición de anuncios de televisión durante el día para comida chatarra, incluidos cereales, magdalenas y hamburguesas, como medida para combatir la obesidad infantil.</li>
<li>Los críticos argumentan que la prohibición es insuficiente, ya que los niños están más influenciados por anuncios en línea en plataformas como YouTube y TikTok, que no están incluidas en la prohibición.</li>
<li>La discusión persiste sobre si el gobierno debería hacer cumplir las leyes existentes y regular los anuncios en línea dirigidos a niños o si los padres deberían asumir más responsabilidad en proteger a los niños de la publicidad dañina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner ha decidido cancelar nuestra cuenta y terminar todos los servidores.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las cancelaciones de cuentas y la terminación de servidores por parte de Hetzner han suscitado debates sobre la necesidad de copias de seguridad y planes de recuperación ante desastres.</li>
<li>Los usuarios compartieron experiencias sobre la estricta aplicación de los Términos de Servicio (ToS) de Hetzner, incluyendo el cierre inmediato de servidores por violaciones, lo que genera preocupaciones sobre la fiabilidad del proveedor de servicios en la nube.</li>
<li>La discusión destacó los riesgos de depender de un solo proveedor y la importancia de utilizar múltiples proveedores para copias de seguridad a fin de garantizar la seguridad de los datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, nuestro chip cuántico</a></h2>
<ul>
<li>Google ha introducido Willow, un chip cuántico que marca un avance significativo en la corrección de errores cuánticos y la velocidad de cálculo. Willow demostró su capacidad al realizar un cálculo en menos de cinco minutos, una tarea que le tomaría a una supercomputadora 10 septillones de años, lo que indica su potencial para abordar problemas complejos más allá de las computadoras clásicas. Este desarrollo es fundamental para el futuro de las computadoras cuánticas comercialmente viables, con implicaciones para revolucionar industrias como la medicina, la energía y la inteligencia artificial (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El anuncio de Google sobre el chip cuántico, Willow, que cuenta con más de 100 qubits con estabilidad, marca un hito significativo en la computación cuántica. Este desarrollo podría influir en la inteligencia artificial y la seguridad de datos, ya que la computación cuántica plantea desafíos a los métodos de encriptación tradicionales. A pesar del logro, aplicaciones prácticas como el algoritmo de Shor requieren un número mucho mayor de qubits, lo que lleva a reacciones mixtas respecto al impacto inmediato del chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El generador de video Sora de OpenAI está recibiendo críticas mixtas debido a los desafíos en la creación de contenido preciso, ya que la tecnología de IA actual tiene dificultades con las indicaciones detalladas y la precisión del movimiento.</li>
<li>La herramienta aún no está disponible en la UE, y su lanzamiento ha enfrentado problemas de servidor, afectando la experiencia del usuario.</li>
<li>Si bien algunos usuarios aprecian la novedad y el potencial del contenido generado por IA, existen preocupaciones sobre la calidad y la estructura de precios, y algunos señalan que se queda atrás respecto a los competidores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko elimina Itch.io" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20elimina%20Itch.io&subheading=lunes%2C%209%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: El navegador del hacker</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt es un navegador diseñado para usuarios avanzados, que enfatiza la navegación por teclado y la eficiencia en el análisis y extracción de información en línea.</li>
<li>Cuenta con herramientas poderosas como la sugerencia de enlaces, Jump Headings para la navegación de documentos y búsqueda difusa para una fácil gestión de pestañas y ejecución de comandos.</li>
<li>Las funcionalidades adicionales incluyen un REPL (bucle de lectura-evaluación-impresión) incorporado para la programabilidad, búsqueda inteligente de marcadores, autocompletados personalizables, historial del portapapeles y un historial basado en árbol para rastrear las páginas visitadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt es un navegador que integra herramientas de IA y semánticas, con el objetivo de mejorar la experiencia del usuario al funcionar como un &quot;segundo cerebro&quot;, aunque algunos usuarios son escépticos sobre sus capacidades de IA y el impacto en el rendimiento.</li>
<li>Escrito en Common Lisp, Nyxt está diseñado para ser altamente extensible como Emacs, pero no admite WebExtensions, lo que limita la compatibilidad con extensiones populares como uBlock Origin.</li>
<li>A pesar de características únicas como un historial basado en árboles y flujos de trabajo impulsados por el teclado, su practicidad es debatida en comparación con navegadores como qutebrowser y Firefox; está disponible en Linux, con soporte no oficial para BSD, macOS y Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">La caída del gobierno sirio pone fin a 50 años de gobierno de la familia Assad</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La regla de 50 años de la familia Assad en Siria ha terminado, lo que indica un debilitamiento del estado de sus principales partidarios, Rusia e Irán, que están involucrados en otros conflictos.</li>
<li>La vacante de poder en Siria ha llevado a una situación compleja con múltiples facciones compitiendo por el control, creando incertidumbre sobre el futuro del país.</li>
<li>La caída de Assad puede contribuir a la inestabilidad regional y tener implicaciones más amplias para la política global, incluido el conflicto en Ucrania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Ingeniería inversa del formato de archivo de imagen de juego de Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel fue un servicio pionero de juegos a la carta para la Sega Genesis, activo desde 1994 hasta 1998, que ofrecía alrededor de 50 juegos mensuales. En 2024, un usuario descubrió un CD de imágenes de juegos de Sega Channel de 1996, lo que llevó a esfuerzos de ingeniería inversa para extraer y preservar sus datos. El proyecto logró decodificar juegos exclusivos, destacando el papel de los esfuerzos comunitarios y la ingeniería inversa en la preservación de la historia de los videojuegos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Sega Channel fue un servicio innovador de los años 90 que permitía a los usuarios descargar juegos a través de la televisión por cable, funcionando de manera similar al Teletexto con un bucle continuo de datos.</li>
<li>Fue un precursor de la distribución digital moderna de juegos, ofreciendo una selección rotativa de juegos por una tarifa de suscripción, a pesar de los desafíos técnicos y el alcance limitado.</li>
<li>El servicio requería hardware especial y utilizaba transmisión por satélite a cabeceras de cable, pero era conocido por su falta de fiabilidad en ciertas áreas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">La Catedral de Notre Dame reabre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Catedral de Notre Dame ha reabierto, restaurada a su apariencia medieval original con actualizaciones modernas, como una nueva aguja.</li>
<li>La restauración se centró en reflejar el diseño inicial de la catedral en lugar de su estado antes del incendio de 2018, ganando elogios por la artesanía y las técnicas tradicionales.</li>
<li>La iniciativa ha generado debates sobre cómo equilibrar la autenticidad histórica con elementos modernos, atrayendo una atención significativa hacia la importancia cultural e histórica de Notre Dame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs investiga a los hackers más despiadados de Internet desde una ubicación secreta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, un conocido periodista de ciberseguridad, es reconocido por sus investigaciones sobre actividades de hacking, incluyendo la exposición de una importante falla de rastreo de teléfonos celulares en 2018.</li>
<li>El artículo discute la facilidad con la que los jóvenes hackers pueden aprender habilidades a través de comunidades en línea, destacando la accesibilidad del conocimiento sobre hacking.</li>
<li>También aborda los riesgos que enfrentan los hackers, a menudo por una recompensa financiera mínima, enfatizando la importancia y los desafíos del campo de la ciberseguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Un informante de aerolínea recibió miles de dólares de incautaciones de efectivo de pasajeros</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un informante de una aerolínea recibió incentivos financieros por las incautaciones de efectivo de los pasajeros, lo que genera preocupaciones sobre posibles violaciones de los derechos civiles.</li>
<li>Las búsquedas &quot;consensuadas&quot; de la DEA en aeropuertos, a menudo criticadas por basarse en criterios débiles, han sido suspendidas tras un informe del Inspector General del Departamento de Justicia.</li>
<li>Los críticos argumentan que la confiscación de bienes civiles es inconstitucional y abogan por reformas sistémicas para prevenir el abuso por parte de las fuerzas del orden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Navegar por contenido negativo en línea empeora las luchas de salud mental: Estudio</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores del MIT han creado un complemento web llamado &quot;Digital Diet&quot; para ayudar a los usuarios a tomar decisiones informadas sobre el contenido en línea para proteger su salud mental.</li>
<li>La herramienta emplea el procesamiento del lenguaje natural (NLP) para evaluar páginas web basándose en la emoción, el conocimiento y la capacidad de acción, guiando a los usuarios hacia contenido más positivo.</li>
<li>La investigación subraya la relación bidireccional entre el comportamiento en línea y la salud mental, con hallazgos publicados en Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio indica que la exposición a contenido negativo en línea puede exacerbar problemas de salud mental, contribuyendo a sentimientos de ansiedad e impotencia. - Gestionar el consumo en línea es crucial, ya que la exposición constante a información negativa puede impactar significativamente los pensamientos y emociones. - Aunque mantenerse informado es importante para el cambio social, muchos encuentran que reducir la exposición a noticias negativas y centrarse en el bienestar personal puede proporcionar alivio.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: El navegador del hacker" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20El%20navegador%20del%20hacker&subheading=domingo%2C%208%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Mi segundo año sin trabajo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">El elemento de diálogo</a></h2>
<ul>
<li>El elemento `` en HTML se utiliza para crear cuadros de diálogo, que pueden ser modales (pausando la interacción con la página) o no modales (permitiendo la interacción).</li>
<li>Los métodos de JavaScript <code>.showModal()</code> y <code>.show()</code> se utilizan para mostrar diálogos modales y no modales, respectivamente, mientras que <code>.close()</code> se utiliza para cerrarlos.</li>
<li>Es fundamental la accesibilidad; asegúrate de que el enfoque esté configurado correctamente y proporciona un mecanismo de cierre, como un botón, mientras usas CSS <code>::backdrop</code> para estilizar los fondos de los modales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El elemento de diálogo en developer.mozilla.org ha iniciado un debate sobre el uso de elementos HTML interactivos, como selectores de archivos y reproductores de medios, con opiniones divergentes sobre su consistencia y previsibilidad en diferentes navegadores.</li>
<li>Si bien algunos desarrolladores critican el elemento de diálogo por no tener estilo y no funcionar como los popups nativos, otros valoran sus beneficios semánticos y de accesibilidad.</li>
<li>La discusión resalta los desafíos en mantener la consistencia del diseño y las preocupaciones sobre el posible mal uso por parte de los anunciantes, indicando que el elemento de diálogo es un paso progresivo pero aún requiere mejoras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">El cofundador de Maps.me intenta cerrar el fork de código abierto Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps ha liberado el código fuente de su &quot;metaserver&quot;, que optimiza las velocidades de descarga de mapas al dirigir a los usuarios a los mejores servidores de la Red de Entrega de Contenidos (CDN) según su ubicación.</li>
<li>La codificación, inicialmente cerrada para prevenir bifurcaciones no autorizadas, ahora está abierta bajo la licencia MIT, promoviendo la transparencia y la participación de la comunidad.</li>
<li>La equipo está reconsiderando el uso de Cloudflare Workers para prevenir la dependencia de un solo proveedor y ha revertido cambios no autorizados realizados por un colaborador, enfatizando su compromiso con la privacidad y la transparencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, cofundador de Maps.me, intentó cerrar el fork de código abierto de Organic Maps alterando su licencia MIT y añadiendo registros a un repositorio privado. Roman Tsisyk, otro mantenedor del proyecto, revirtió estos cambios e hizo público el repositorio, lo que llevó a un conflicto y a la revocación de sus permisos. El incidente subraya los desacuerdos internos sobre la naturaleza de código abierto del proyecto, sin embargo, Organic Maps sigue siendo una aplicación de mapas offline ampliamente utilizada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Cómo usar Postgres para todo</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Postgres para Todo&quot; es un repositorio que promueve el uso de PostgreSQL, una popular base de datos relacional de código abierto, para una amplia gama de aplicaciones más allá de las tareas tradicionales de bases de datos. El repositorio invita a contribuciones y rastrea varios usos innovadores de PostgreSQL, incluyendo trabajos cron, colas de mensajes, análisis y más, destacando su versatilidad. La iniciativa incluye 11 elementos relacionados con Supabase, una plataforma que proporciona servicios de backend utilizando PostgreSQL, mostrando su integración y utilidad en el desarrollo moderno de aplicaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión enfatiza la versatilidad de Postgres en varias aplicaciones, pero también señala limitaciones, como el manejo de caracteres nulos en cadenas y la necesidad de SQL personalizado para escaneos de índices omitidos. Las opiniones varían sobre el uso de Postgres para todos los propósitos, con algunos advirtiendo contra la dependencia excesiva de una sola base de datos para equipos grandes y otros elogiando su simplicidad y reducción de complejidad. Se mencionan alternativas como Redis, junto con desafíos en la escalabilidad y la importancia de evitar la sobreingeniería en las etapas iniciales de un proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Leyendas que me contaron sobre la edición colaborativa, Parte 1: Algoritmos para la edición sin conexión</a></h2>
<ul>
<li>En los primeros meses de 2024, la investigación sobre sistemas de edición colaborativa para el editor de texto de Moment destacó desafíos con la edición sin conexión, donde algoritmos populares como CRDTs (Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos) y OT (Transformación Operacional) a menudo fallan. La edición sin conexión aumenta los conflictos directos, con un 20-30% de estos conflictos resultando en resultados inaceptables, lo que sugiere que el problema es más un desafío de interfaz de usuario/experiencia de usuario (UI/UX) que uno algorítmico. Los investigadores ahora se están enfocando en mejorar la experiencia del usuario en la edición sin conexión, estableciendo paralelismos con cómo git maneja la fusión de documentos, lo cual es un desarrollo prometedor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo aborda los desafíos de la edición colaborativa, especialmente sin conexión, y critica los algoritmos actuales como los Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos (CRDTs) y la Transformación Operacional (OT) por no siempre producir resultados semánticamente significativos. Existe un consenso sobre la necesidad de mejorar la resolución de conflictos, potencialmente a través de la intervención del usuario o herramientas avanzadas como los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs), para manejar eficazmente los conflictos semánticos. La discusión también considera el papel de las soluciones de Interfaz de Usuario/Experiencia de Usuario (UI/UX) en mejorar la experiencia de edición colaborativa, destacando que el problema se extiende más allá de los algoritmos hacia la comprensión de la intención del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Salidas Estructuradas con Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama ha introducido soporte para salidas estructuradas, lo que permite a los modelos generar salidas en un formato específico utilizando un esquema JSON.</li>
<li>Esta función ahora está disponible en las bibliotecas actualizadas de Ollama Python y JavaScript, útil para tareas como el análisis de datos de documentos e imágenes.</li>
<li>Los usuarios deben actualizar a la última versión de Ollama y utilizar el parámetro de formato en las solicitudes cURL o bibliotecas, con futuras actualizaciones que prometen mejoras en el rendimiento y más opciones de formato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ollama proporciona un método para generar datos estructurados, como JSON, a partir de modelos de lenguaje, con discusiones sobre el uso de gramáticas GBNF para formatos de salida más versátiles como XML o SQL. Los usuarios debaten la fiabilidad de las salidas JSON frente al lenguaje natural, con ideas sobre cómo los modelos de lenguaje (LLMs) generan texto y el papel de los prompts estructurados. La integración de Ollama con llama.cpp se destaca por simplificar el uso del modelo, aunque algunos lo ven simplemente como un envoltorio, y la función admite varios modelos con diferentes niveles de precisión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon fue el último de su tipo [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, desarrollado principalmente en lenguaje ensamblador por un pequeño equipo, se convirtió en un éxito de ventas en 1999, mostrando un estilo de desarrollo poco común.</li>
<li>Los fanáticos sugieren OpenRCT2 por sus características mejoradas y compatibilidad, y Roller Coaster Tycoon Classic para dispositivos modernos, mientras que alternativas como Parkitect y Planet Coaster ofrecen experiencias variadas.</li>
<li>La evolución del desarrollo de videojuegos y los desafíos que enfrentan los equipos pequeños al competir con estudios más grandes se destacan en el video, con éxitos independientes como Minecraft que ilustran el potencial de los logros de equipos pequeños.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fructosa en la dieta potencia el crecimiento tumoral: investigación</a></h2>
<ul>
<li>El consumo de fructosa ha aumentado significativamente en los últimos 50 años, principalmente debido al jarabe de maíz de alta fructosa en bebidas y alimentos procesados.</li>
<li>La investigación de la Universidad de Washington en St. Louis indica que, si bien la fructosa no alimenta directamente a los tumores, el hígado la convierte en nutrientes que apoyan el crecimiento tumoral en cánceres como el melanoma, el cáncer de mama y el cáncer cervical.</li>
<li>La investigación sugiere posibles nuevos tratamientos contra el cáncer al explorar métodos para evitar que la fructosa ayude al crecimiento tumoral, posiblemente a través de cambios en la dieta o productos farmacéuticos, con financiamiento parcial de los Institutos Nacionales de Salud (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La investigación de la Universidad de Washington indica que el consumo elevado de fructosa puede promover el crecimiento tumoral al aumentar los lípidos circulantes, que son utilizados por las células cancerosas para crecer. Aunque la fructosa en las frutas es generalmente segura debido a los nutrientes adicionales, el consumo excesivo de fuentes como el jarabe de maíz de alta fructosa podría ser arriesgado. El estudio subraya la complejidad del metabolismo del cáncer y la posible influencia de la dieta en la progresión del cáncer, aunque se necesita más investigación para comprender completamente estos mecanismos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Los programas de shell más grandes</a></h2>
<ul>
<li>La página destaca programas significativos de shell, centrándose en scripts sustanciales escritos a mano en lugar de aquellos generados por herramientas como autoconf. - Las entradas notables incluyen akinomyoga/ble.sh, un Editor de Línea de Bash con 61K líneas de código (LoC), y kalua, un complemento de OpenWRT con 56K líneas de código fuente (SLoC). - La lista ofrece información sobre la complejidad y diversidad de la escritura de scripts de shell, presentando programas que utilizan estructuras de datos y algoritmos, típicamente superando las 5,000 líneas de código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en las complejidades y desafíos de usar scripts de shell grandes, como problemas de legibilidad, manejo de errores y portabilidad. Los usuarios sugieren considerar alternativas como Python o AWK para tareas complejas debido a una mejor mantenibilidad, mientras que herramientas como ShellCheck pueden ayudar a mejorar la calidad de los scripts de shell. La conversación destaca el equilibrio entre usar scripts de shell para tareas rápidas y optar por lenguajes de programación más robustos para proyectos más grandes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programación–no indicaciones–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy es un marco diseñado para construir sistemas de IA modulares utilizando código Python composicional, centrándose en mejorar las salidas de los modelos de lenguaje (LM) sin depender únicamente de los prompts. Soporta múltiples proveedores de modelos de lenguaje grande (LLM) como OpenAI, Anthropic y Databricks, permitiendo a los usuarios describir el comportamiento de la IA como código, facilitando una iteración y optimización más sencilla. Originado en Stanford NLP, DSPy tiene una fuerte presencia comunitaria en GitHub y Discord, contribuyendo a la investigación de IA de código abierto y avanzando en arquitecturas de programas y optimizadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>DSPy es un marco diseñado para optimizar indicaciones para modelos de lenguaje (LMs) mediante la automatización de la selección de subconjuntos de datos de entrenamiento, mejorando así el rendimiento y minimizando los ajustes manuales.</li>
<li>Admite el entrenamiento de extremo a extremo de programas de modelos de lenguaje grande (LLM), previniendo el uso de indicaciones obsoletas en el código, y es particularmente útil para tareas como la extracción de datos y la resumición.</li>
<li>Si bien algunos usuarios encuentran desafiante la complejidad de DSPy, se valora por su enfoque estructurado y características como afirmaciones y sugerencias que imponen restricciones de salida.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mi segundo año sin trabajo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mi%20segundo%20a%C3%B1o%20sin%20trabajo&subheading=s%C3%A1bado%2C%207%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">La cantidad correcta de anuncios es cero</a></h2>
<ul>
<li>La Verge ha introducido un modelo de suscripción con una versión de pago, ofreciendo beneficios como feeds RSS de texto completo para los suscriptores.</li>
<li>La suscripción tiene como objetivo reducir la exposición a anuncios, pero hay críticas de que los suscriptores que pagan no deberían ver ningún anuncio en absoluto.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre la posible venta de datos a anunciantes, sugiriendo que los suscriptores no deberían estar sujetos tanto a anuncios como a la monetización de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión sobre los anuncios en los medios se centra en su necesidad, con algunos considerándolos cruciales para la diversificación de ingresos y la reducción de costos, mientras que otros abogan por una experiencia sin anuncios para los suscriptores que pagan.</li>
<li>Los críticos destacan problemas de privacidad y la naturaleza intrusiva de los anuncios en línea en comparación con los anuncios impresos tradicionales, planteando preocupaciones sobre la experiencia del consumidor y la integridad de los medios.</li>
<li>La discusión incluye la sostenibilidad de los modelos financiados por publicidad y explora métodos de financiación alternativos como suscripciones o apoyo directo a través de plataformas como Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">La cuestión del 70%: Verdades difíciles sobre la codificación asistida por IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las herramientas de codificación asistidas por IA pueden generar código rápidamente, similar a los desarrolladores junior, pero a menudo requieren una revisión exhaustiva por parte de desarrolladores experimentados debido a errores frecuentes.</li>
<li>Si bien las herramientas de IA sobresalen en el manejo de tareas repetitivas y ofrecen borradores iniciales de código, tienen dificultades con la resolución de problemas complejos y la creatividad, lo que limita su capacidad para reemplazar por completo a los programadores humanos.</li>
<li>La integración de herramientas de IA en los flujos de trabajo de desarrollo presenta un desafío: mejorar el aprendizaje y la productividad sin obstaculizar el desarrollo de habilidades esenciales para la resolución de problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">El aeropuerto de Portland crece con un extenso dosel de techo de madera maciza.</a></h2>
<ul>
<li>El Aeropuerto de Portland (PDX) ha ampliado su terminal principal con un dosel de techo de madera maciza sostenible, diseñado por ZGF, utilizando madera laminada encolada de abeto Douglas de origen local.</li>
<li>La cubierta de nueve acres tiene como objetivo mejorar la capacidad del aeropuerto y la experiencia del pasajero mientras reduce la huella de carbono, incorporando elementos biofílicos para un ambiente acogedor.</li>
<li>Este proyecto establece un nuevo estándar para el diseño sostenible de aeropuertos, con finalización prevista para 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El aeropuerto de Portland ha introducido un nuevo dosel de techo de madera maciza, que mejora la luz natural y eleva el techo, como parte de un proyecto de renovación en varias fases.</li>
<li>El diseño es apreciado por su estética y mejorada acústica, pero algunos usuarios informan confusión con la orientación.</li>
<li>La utilización de la madera se considera una opción de construcción sostenible, aunque existen debates sobre su impacto en las emisiones de carbono, estableciendo comparaciones con otros aeropuertos modernos con temas naturales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">El consejo de Intel, y un ejemplo de cuando los consejos y el cortoplacismo fallan</a></h2>
<ul>
<li>Se describe la salida de Pat Gelsinger de Intel como un despido en lugar de una jubilación, enfatizando los fracasos de la junta y su enfoque a corto plazo sobre la estrategia a largo plazo. - Se ha criticado la falta de experiencia en semiconductores de la junta y su enfoque en el valor inmediato para los accionistas, lo que podría perjudicar las perspectivas a largo plazo de Intel y la industria de semiconductores de EE. UU. - El fracaso de la junta en apoyar la estrategia IDM 2.0 de Gelsinger sugiere un cambio hacia la venta de partes de la empresa, lo que podría beneficiar a los accionistas a corto plazo pero dañar el futuro de Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El consejo de administración de Intel ha enfrentado críticas por carecer de experiencia técnica y priorizar las ganancias a corto plazo, lo que algunos creen que ha contribuido a las recientes dificultades de la empresa.</li>
<li>Pat Gelsinger, el actual CEO, es considerado capaz, pero según se informa, carece de suficiente apoyo por parte de la junta, que históricamente se ha centrado más en los dividendos y los intereses de los accionistas que en la innovación.</li>
<li>Hay llamados a un cambio cultural dentro de Intel, enfatizando la necesidad de una mejor alineación con los objetivos a largo plazo para asegurar el futuro de la compañía.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Servidor de aplicaciones rápido, de un solo archivo y de código abierto construido con Rust y SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase es un servidor de aplicaciones de código abierto diseñado para APIs rápidas y seguras en cuanto a tipos, utilizando Rust, SQLite y V8, y es adecuado para aplicaciones móviles, web o de escritorio.</li>
<li>Ofrece latencias de submilisegundos, eliminando la necesidad de cachés dedicados, y es compatible con varias plataformas con binarios preconstruidos y paquetes de cliente disponibles para Linux, MacOS y múltiples lenguajes de programación.</li>
<li>TrailBase está licenciado bajo OSL-3.0, lo que permite su uso como un marco sin requisitos de licencia adicionales, y se fomenta la contribución de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase es un servidor de aplicaciones rápido, de un solo archivo y de código abierto desarrollado con Rust y SQLite, que ha iniciado discusiones sobre su seguridad, particularmente en relación con los riesgos de inyección SQL. Los usuarios han sugerido mejoras como el uso de declaraciones preparadas o cadenas de plantillas etiquetadas para mejorar la seguridad de las consultas SQL, y han comparado Trailbase con proyectos similares como Pocketbase y Supabase. A pesar de algunas preocupaciones sobre la claridad de la documentación y debates sobre licencias, Trailbase ha sido bien recibido por su potencial y comparaciones respetuosas con otros proyectos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab nombra a Bill Staples como nuevo CEO</a></h2>
<ul>
<li>GitLab ha nombrado a Bill Staples como el nuevo CEO, mientras que el cofundador Sid Sijbrandij se traslada a Presidente Ejecutivo de la Junta por razones de salud.</li>
<li>Staples, anteriormente CEO de New Relic, aporta una amplia experiencia en plataformas para desarrolladores a GitLab, una destacada plataforma de DevSecOps impulsada por IA.</li>
<li>GitLab atiende a más de 10,000 clientes, genera más de $750 millones en ingresos y es confiado por más de 40 millones de usuarios, incluyendo a más de la mitad de las empresas Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>GitLab ha nombrado a Bill Staples como el nuevo CEO, sucediendo a Sid Sijbrandij, quien se retira para centrarse en su tratamiento contra el cáncer.</li>
<li>La transición en el liderazgo indica un cambio estratégico de GitLab de un enfoque centrado en desarrolladores a apuntar a ventas empresariales, con Staples teniendo experiencia en preparar empresas para la adquisición.</li>
<li>La cita ha generado discusiones sobre el futuro de GitLab, una posible venta y la competencia con GitHub, junto con las preocupaciones de los usuarios sobre los precios y el enfoque del producto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Las tres plantas de energía nuclear de Ucrania han restaurado la producción de electricidad</a></h2>
<ul>
<li>Las plantas de energía nuclear de Ucrania han reanudado la producción de electricidad tras los recientes ataques a la red, destacando la importancia de un suministro eléctrico estable para la seguridad nuclear.</li>
<li>La Agencia Internacional de Energía Atómica (OIEA) está monitoreando activamente la situación en Ucrania, subrayando su compromiso con la seguridad y protección nuclear.</li>
<li>Se ha proporcionado a Ucrania equipo valorado en más de 14 millones de euros para reforzar las medidas de seguridad y protección nuclear.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las plantas de energía nuclear de Ucrania han reanudado la producción de electricidad, demostrando resiliencia a pesar del conflicto en curso.</li>
<li>Las interrupciones de energía generalmente se resuelven en un plazo de 48 horas, lo que demuestra la eficiencia de la gestión de la red eléctrica y las capacidades de reparación de Ucrania.</li>
<li>El uso de soluciones alternativas, como las baterías de inversor solar, por parte de residentes y empresas destaca la adaptabilidad en el mantenimiento de operaciones durante las interrupciones de energía.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Campaña de presunto hackeo por encargo de ExxonMobil dirigida a activistas climáticos</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil está acusada de orquestar una campaña de hackeo por encargo, &quot;Fox Hunt&quot;, dirigida a más de 500 activistas climáticos y periodistas utilizando capacidades cibernéticas avanzadas.</li>
<li>La operación supuestamente involucró ataques de phishing y correos electrónicos filtrados para socavar a los defensores del medio ambiente y apoyar las estrategias legales de Exxon, a pesar de la negación de la compañía de estar involucrada.</li>
<li>Este caso subraya la creciente tendencia de la guerra digital en disputas corporativas, lo que ha llevado a investigaciones del FBI y a llamados para medidas legales más fuertes para combatir tales operaciones cibernéticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil está acusada de orquestar una campaña de hackeo por encargo dirigida a activistas climáticos y a la organización Fight for the Future, que aboga por la neutralidad de la red.</li>
<li>El ataque, inicialmente percibido como aleatorio, fue posteriormente identificado como un intento de acceder a las comunicaciones internas, lo que llevó a la organización a adoptar una política de retención de correos electrónicos de 3 meses para protección.</li>
<li>La incidencia subraya la necesidad de responsabilidad y regulaciones más estrictas sobre la mala conducta corporativa, con posibles vínculos a un importante proveedor de servicios de Internet (ISP) estadounidense o su grupo de presión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, que se lanzará el 5 de diciembre de 2024, ofrece a las empresas una herramienta de búsqueda y AI centrada en la privacidad, destacando la ausencia de anuncios, seguimiento o recolección de datos.</li>
<li>El servicio incluye un motor de búsqueda premium y acceso universal a IA, con precios flexibles basados en usuarios activos, ofreciendo planes Profesional y Ultimate.</li>
<li>Kagi promete una configuración rápida, soporte disponible y un retorno de inversión (ROI) significativo a través de tiempos de investigación más rápidos, asegurando la privacidad de los datos para las empresas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams es un motor de búsqueda elogiado por sus resultados de búsqueda de alta calidad y sin anuncios, ofreciendo una experiencia más limpia en comparación con Google.</li>
<li>Algunos usuarios están dispuestos a pagar $120/año por Kagi, apreciando su capacidad para filtrar anuncios y estafas, pero existen preocupaciones sobre su uso de Yandex, un motor de búsqueda ruso con vínculos con el Kremlin.</li>
<li>Kagi también ofrece integraciones de IA y un plan de equipo para empresas, aunque la asociación con Yandex sigue siendo una preocupación importante para algunos usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Pasé un año creando un curso de Android para personas mayores</a></h2>
<ul>
<li>El autor desarrolló un curso en video para enseñar a las personas mayores a usar teléfonos inteligentes Android, abordando desafíos comunes como la intimidación por las interfaces y la falta de habilidades básicas como desplazarse o deslizar.</li>
<li>El curso incluye un guion de 400 páginas, grabaciones de video y una aplicación de Android con ejercicios, inicialmente alojado en Udemy y luego trasladado a un sitio web dedicado, &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>El marketing del curso es un desafío debido a las dificultades de la audiencia objetivo con el registro y pago en línea, y el autor busca comentarios para mejorar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se desarrolló un curso de Android específicamente para personas mayores para ayudar con el uso básico de teléfonos inteligentes, recibiendo críticas positivas en Udemy a pesar de algunos desafíos. Los comentarios indicaron problemas como advertencias de cookies y confusión con suscripciones, con sugerencias para simplificar el contenido e incluir aplicaciones populares como WhatsApp. Las mejoras futuras pueden involucrar traducciones y abordar preocupaciones de accesibilidad para apoyar mejor a los mayores en la navegación de teléfonos inteligentes y recursos en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Una unidad de McKinsey pagará $123 millones para resolver las acusaciones de que sobornó a funcionarios sudafricanos</a></h2>
<ul>
<li>Una subsidiaria de McKinsey &amp; Company ha acordado pagar $123 millones para resolver acusaciones de sobornar a funcionarios sudafricanos, según informó el Departamento de Justicia de EE. UU.</li>
<li>La trama de sobornos, que involucró a McKinsey Africa, resultó en $85 millones en ganancias a través de contratos con empresas de servicios públicos controladas por el estado.</li>
<li>El exsocio de McKinsey, Vikas Sagar, admitió su culpabilidad por cargos de conspiración bajo la Ley de Prácticas Corruptas en el Extranjero, y McKinsey África ha acordado un acuerdo de enjuiciamiento diferido de tres años, comprometiéndose a mejorar las medidas de cumplimiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey ha acordado pagar $123 millones para resolver acusaciones de soborno a funcionarios sudafricanos, lo que resalta preocupaciones sobre la corrupción dentro de las firmas de consultoría.</li>
<li>La resolución provoca discusiones sobre la efectividad de las sanciones financieras como disuasión y la responsabilidad de las grandes corporaciones.</li>
<li>La situación destaca problemas más amplios de corrupción en los negocios y el gobierno, con posibles implicaciones para el comercio internacional y la regulación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta ha liberado el código abierto de Llama-3.3-70B-Instruct, un movimiento para hacer la IA más accesible y mejorar sus plataformas sociales.</li>
<li>La modelo es competitiva con Llama 3.2 405B y más rentable que GPT-4o, ofreciendo a los desarrolladores herramientas poderosas para la personalización.</li>
<li>Si bien los modelos Llama son abiertos, tienen restricciones comerciales, lo que indica un esfuerzo estratégico para desafiar el dominio de OpenAI y beneficiar a la comunidad de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Instalar postmarketOS en un teléfono Android y usar Docker como un servidor doméstico</a></h2>
<ul>
<li>La guía detalla la instalación de Docker en un OnePlus 6T utilizando postmarketOS, convirtiéndolo efectivamente en un servidor doméstico, pero borra todos los datos del teléfono.</li>
<li>Los requisitos clave incluyen un OnePlus 6 o 6T, Fastboot en una PC y archivos de postmarketOS, con pasos que implican habilitar el Modo Desarrollador, flashear postmarketOS y configurar SSH.</li>
<li>Si bien esta configuración ofrece una alternativa a un Raspberry Pi con una pantalla y batería integradas, carece de soporte Ethernet y está limitada al almacenamiento interno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo explora el uso de postmarketOS, un sistema operativo basado en Linux, en teléfonos Android para reutilizarlos como servidores domésticos con Docker, ofreciendo un entorno más estable que Android. Destaca las ventajas de postmarketOS o Mobian para mejorar la seguridad del kernel y el soporte para dispositivos más antiguos, como el OnePlus 6/6T, mientras aborda preocupaciones sobre la duración de la batería y la operación continua. La discusión incluye las limitaciones de usar musl (una biblioteca estándar de C ligera) en lugar de glibc (Biblioteca C de GNU) y la idea innovadora de utilizar teléfonos antiguos como servidores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald: como HN pero con fotos y subtítulos colaborativos</a></h2>
<ul>
<li>La autora, junto con el exinstructor Arnav y el estudiante Archis, ha lanzado un proyecto llamado Hacker Herald, una interfaz para Hacker News. El proyecto se desarrolló durante un curso en línea de programación en JavaScript y tiene como objetivo ofrecer un diseño visualmente atractivo similar al de los sitios de periódicos populares. La inclusión de elementos visuales, como imágenes, está destinada a mejorar la experiencia narrativa al proporcionar contexto inmediato sin necesidad de hacer clic en los artículos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald es un nuevo proyecto inspirado en Hacker News, que ofrece un diseño similar al de un periódico con imágenes y subtítulos colaborativos para noticias tecnológicas.</li>
<li>El proyecto ha recibido comentarios mixtos, con algunos usuarios apreciando el atractivo visual, mientras que otros prefieren la simplicidad del formato original de Hacker News.</li>
<li>Se han planteado preocupaciones sobre la autenticidad de las imágenes y problemas de privacidad derivados del hotlinking, con sugerencias de mejoras como la adición de búsqueda, categorías y enlaces permanentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">El gobierno del Congo dice que está &#39;en alerta&#39; por una misteriosa enfermedad similar a la gripe que ha matado a docenas.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La alerta es alta en el gobierno del Congo debido a una misteriosa enfermedad similar a la gripe que ha resultado en decenas de muertes, lo que genera preocupaciones sobre su naturaleza y origen.</li>
<li>Los expertos están considerando varias posibilidades, incluyendo que sea una enfermedad endémica, una enfermedad infecciosa emergente o un patógeno novedoso, con pruebas en curso para identificar la causa.</li>
<li>La zona afectada es conocida por la desnutrición, lo que podría agravar el impacto, pero actualmente no hay evidencia de una transmisión rápida o generalizada.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La cantidad correcta de anuncios es cero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20cantidad%20correcta%20de%20anuncios%20es%20cero&subheading=viernes%2C%206%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
