<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI furioso porque DeepSeek podría haber robado todos los datos que OpenAI nos robó</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft y el experto en IA David Sacks alegan que DeepSeek utilizó injustamente los datos de OpenAI para desarrollar un modelo de lenguaje superior. Las investigaciones de Bloomberg y Financial Times están examinando si DeepSeek entrenó de manera inapropiada su modelo R1 utilizando salidas de OpenAI, potencialmente a través de una técnica llamada &quot;destilación&quot;, que extrae conocimiento de modelos existentes. La situación es notable ya que OpenAI, a menudo criticada por usar datos sin autorización, ahora está expresando preocupaciones sobre prácticas similares por parte de otros. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Reacciones</a></h3>
<p>OpenAI está investigando acusaciones de que DeepSeek podría haber utilizado datos de manera inapropiada para entrenar su modelo R1. Las afirmaciones de que OpenAI está &quot;furioso&quot; se consideran infundadas y se ven como clickbait. Hacker News enfatiza la importancia de la información precisa y desalienta los titulares engañosos. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">Aún me gusta Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text sigue siendo una opción preferida en 2025 debido a su velocidad, compatibilidad multiplataforma y características como el Protocolo de Servidor de Lenguaje (LSP), fragmentos de código y múltiples cursores. La aplicación se considera &quot;terminada&quot;, lo que significa que es estable y confiable, con la última actualización lanzada en enero de 2025, manteniendo su relevancia y eficiencia. Sublime Text ha influido significativamente en los editores modernos, y su simplicidad y entorno libre de distracciones continúan atrayendo a usuarios que buscan una experiencia de codificación rápida y eficiente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Reacciones</a></h3>
<p>Sublime Text es apreciado por su velocidad, simplicidad y naturaleza ligera, lo que lo hace ideal para ediciones rápidas y tareas de codificación a pequeña escala. Aunque algunos usuarios han pasado a IDEs como VS Code o Zed para funciones avanzadas como desarrollo remoto e integración de IA, Sublime Text sigue siendo popular por su estabilidad y eficiencia. La herramienta se utiliza a menudo junto con IDEs más ricos en funciones, destacando su papel como una herramienta complementaria en el conjunto de herramientas de un desarrollador. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Dianna Cowern, conocida como physicsgirl en YouTube, se pone de pie por primera vez en 2 años</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Reacciones</a></h3>
<p>Dianna Cowern, conocida como Physics Girl en YouTube, se puso de pie por primera vez en dos años después de luchar contra el COVID prolongado, lo que provocó discusiones sobre experiencias de recuperación. La comunidad compartió diversos tratamientos y cambios en el estilo de vida, incluidos ajustes dietéticos, ejercicio y suplementos, destacando los viajes personales de recuperación. Las conversaciones también abordaron los desafíos para obtener atención médica adecuada y la frustración de ser desestimado por los profesionales de la salud, fomentando la esperanza y el ánimo para otros que enfrentan problemas de salud similares. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Por qué DeepSeek tenía que ser de código abierto</a></h2>
<p>DeepSeek, un laboratorio de IA chino, ha liberado el código fuente de su modelo de razonamiento R1, que es comparable al o1 de OpenAI, para generar confianza en los mercados occidentales y abordar el escepticismo sobre la tecnología china, especialmente en lo que respecta a la seguridad de los datos. La liberación del código fuente de R1 también es un movimiento estratégico para innovar de manera eficiente en medio de los controles de exportación de chips avanzados, destacando la ventaja de costo de los modelos de código abierto sobre los propietarios como OpenAI. Los modelos de código abierto, como el R1 de DeepSeek, ofrecen personalización y costos más bajos, desafiando a los modelos propietarios, aunque OpenAI mantiene una posición de liderazgo debido a su ventaja de ser el primero en el mercado y sus recursos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Reacciones</a></h3>
<p>El modelo de IA de código abierto de DeepSeek ha iniciado debates sobre las prácticas de datos de IA, especialmente tras el uso controvertido de datos de YouTube por parte de OpenAI. DeepSeek ofrece una alternativa gratuita a los costosos modelos de OpenAI, lo que provoca un cambio entre los usuarios, aunque su proceso de entrenamiento completo sigue sin revelarse, cuestionando la definición de &quot;código abierto&quot; en la IA. La discusión subraya la tensión continua entre los modelos de IA propietarios y de código abierto, con DeepSeek desafiando las normas existentes y haciendo la IA más accesible, aunque el equilibrio futuro entre estos modelos sigue siendo incierto. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">No quiero que la IA me &quot;pulir&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Reacciones</a></h3>
<p>El autor critica las herramientas de escritura de IA por hacer que el texto sea excesivamente formal e impersonal, comparándolas con el impopular Microsoft Clippy. Si bien las herramientas de IA pueden ayudar a los hablantes no nativos, existe la preocupación de que resulten en una comunicación insípida y uniforme, despojando de individualidad. La presión por las características de IA en la industria tecnológica se percibe como impulsada por el mercado en lugar de basarse en las necesidades reales de los usuarios, con una preferencia por la comunicación humana auténtica. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Preguntas censuradas por DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, un modelo de código abierto de China, está bajo escrutinio por estar sujeto a la censura del Partido Comunista Chino (PCCh), con preocupaciones sobre su tasa de rechazo en temas sensibles. Se utilizó un conjunto de datos de 1,360 indicaciones para probar el modelo, revelando que aproximadamente el 85% de las indicaciones sobre temas como la independencia de Taiwán fueron censuradas, aunque los intentos de eludir la censura mostraron que esta podría ser fácilmente superada. Las evaluaciones futuras compararán el manejo de temas sensibles entre modelos chinos y estadounidenses, destacando las diferencias en censura y moderación de contenido. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek, un modelo de IA chino, censura temas sensibles para el gobierno chino, como la Masacre de la Plaza de Tiananmén, eliminando contenido activado por palabras clave específicas. Las versiones alojadas de DeepSeek exhiben más censura en comparación con las versiones locales, lo que ha generado debates sobre la censura de la IA y comparaciones con modelos occidentales como ChatGPT. La situación subraya el problema más amplio de que los modelos de IA están siendo moldeados por los contextos culturales y políticos de su desarrollo. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Adiós, Slopify</a></h2>
<p>Un usuario expresa su insatisfacción con la lista de reproducción Discover Weekly de Spotify, que ahora incluye música y versiones generadas por IA. El usuario critica la aplicación de Spotify por ser pesada y torpe, lo que los lleva a decidir darse de baja. Esta situación resalta una preocupación creciente sobre el contenido generado por IA en los servicios de transmisión de música y su impacto en la experiencia del usuario y el apoyo a los artistas reales. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Reacciones</a></h3>
<p>El enfoque de Spotify en la personalización de listas de reproducción impulsada por algoritmos y la música generada por IA ha llevado a la insatisfacción de los usuarios, lo que ha llevado a algunos a abandonar la plataforma. Los usuarios han expresado su frustración por problemas como metadatos incorrectos, promociones no deseadas de podcasts y la falta de funciones como el cambio de perfil en planes familiares. Como resultado, muchos usuarios están explorando alternativas como Apple Music, Tidal y Qobuz, que ofrecen un mejor apoyo a los artistas y menos dependencia de los algoritmos. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Bacterias (y sus metabolitos) y la depresión</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Reacciones</a></h3>
<p>Existe un posible vínculo entre las bacterias, sus metabolitos y la depresión, con algunos individuos reportando mejoras en el estado de ánimo después de ayunar, posiblemente debido a cambios en el microbioma. La discusión destaca el impacto de los cambios dietéticos, como eliminar el trigo y el azúcar, en la salud mental, y el papel de las bacterias intestinales, la genética y el estilo de vida en el bienestar general. Existe un interés creciente en comprender la conexión entre la salud intestinal y el estado de ánimo, así como en explorar la genómica personal para una mejor gestión de la salud. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">Atención latente multi-cabeza de DeepSeek y otros trucos de caché KV</a></h2>
<p>Las cachés de clave-valor (KV) mejoran la velocidad de los modelos de lenguaje, como ChatGPT, al reducir los cálculos redundantes, mejorando así la eficiencia de la inferencia. El almacenamiento en caché de KV disminuye la complejidad computacional de 𝑂(𝑛³) a 𝑂(𝑛²) al almacenar información de clave y valor para cada token, aunque aumenta el uso de memoria. Innovaciones en la selección de tokens, compresión y rediseños arquitectónicos, como la Atención Latente Multi-cabeza, abordan las demandas de memoria del almacenamiento en caché de KV, optimizando los modelos basados en Transformadores. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo de DeepSeek sobre la atención latente de múltiples cabezas y las técnicas de caché KV (Clave-Valor) generó una animada discusión, destacando tanto críticas como apreciaciones por el contenido generado por IA. La artículo, coautoría con IA, tenía como objetivo ofrecer un resumen conciso de una investigación compleja, utilizando PySpur por su atractivo visual y soporte de bucles, con sugerencias para mejoras adicionales. La discusión enfatizó la importancia de la transparencia en el contenido generado por IA y el potencial de la IA para mejorar la eficiencia en la escritura. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Paciente con Parkinson &quot;se siente curado&quot; con nuevo dispositivo de estimulación cerebral profunda adaptativa</a></h2>
<p>Kevin Hill, un paciente con Parkinson, informa sentirse &quot;curado&quot; después de recibir un innovador implante cerebral que envía señales eléctricas a su cerebro, aliviando significativamente sus síntomas. La estimulación cerebral profunda adaptativa, desarrollada por Medtronic, ajusta automáticamente el tratamiento según la actividad cerebral, ofreciendo potenciales mejoras en la calidad de vida de los pacientes. Con aproximadamente 153,000 personas en el Reino Unido afectadas por el Parkinson, esta innovación podría tener un impacto sustancial ya que se espera que el número de casos aumente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Reacciones</a></h3>
<p>Un nuevo dispositivo de estimulación cerebral profunda (DBS) adaptativa se informa que alivia significativamente los síntomas del Parkinson, con un paciente afirmando sentirse &quot;curado&quot;, aunque persiste el escepticismo. Los críticos advierten que tales informes pueden ofrecer falsas esperanzas, ya que los tratamientos de DBS no son universalmente accesibles o asequibles, y no abordan todos los síntomas como la demencia o la psicosis. Aunque el DBS se ha utilizado durante años y muestra promesa, se necesitan más ensayos clínicos para validar su efectividad, y es importante señalar que no es una cura para la enfermedad de Parkinson. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: &#39;nuevos&#39; discos duros usados durante decenas de miles de horas</a></h2>
<p>Clientes alemanes han informado haber comprado discos duros Seagate &quot;nuevos&quot; que en realidad estaban usados, y algunos mostraban un uso extenso en horas. La cuestión fue identificada por Heise.de después de múltiples informes sobre los discos duros Seagate Exos, que se vendieron como nuevos pero carecían de la garantía estándar de cinco años. Seagate está investigando un posible fraude, ya que las estadísticas SMART (Tecnología de Autovigilancia, Análisis e Información) de los discos fueron restablecidas, y el problema involucra a varios minoristas, incluidos Amazon y Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Reacciones</a></h3>
<p>Los discos duros Seagate comercializados como &quot;nuevos&quot; en Alemania se descubrió que habían sido utilizados previamente durante períodos extensos, con sus datos SMART restablecidos para ocultar el uso anterior. El problema parece involucrar a múltiples minoristas, lo que indica un posible error del distribuidor o actividad fraudulenta. Se aconseja a los consumidores verificar el uso del disco utilizando los registros FARM de smartctl, aunque esto requiere versiones de software actualizadas que no están universalmente disponibles, lo que genera preocupaciones sobre la compra de discos duros de ciertos minoristas, particularmente en plataformas como Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Descubrimiento de Codificación</a></h2>
<p>Discovery Coding es un método de programación donde los programadores escriben código para entender un problema, similar a la escritura de descubrimiento en la ficción, donde la historia se desarrolla durante el proceso de escritura. Este enfoque puede parecer menos organizado en comparación con la planificación estructurada, pero aún puede producir resultados rigurosos y efectivos al centrarse en comprender las limitaciones del sistema. La comunidad de programación es alentada a reconocer y aceptar enfoques diversos para el diseño de software, reconociendo que no existe un único método correcto, ya que es un proceso humano que varía entre individuos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Reacciones</a></h3>
<p>El código de descubrimiento es un método en el que los programadores escriben código para explorar y comprender un problema, en lugar de depender únicamente de documentos de diseño. Este enfoque puede conducir a estimaciones de tiempo y soluciones más precisas al proporcionar una comprensión práctica del espacio del problema. Si bien puede resultar en el envío de soluciones incompletas, también se considera que fomenta la innovación y la adaptabilidad, especialmente en entornos dinámicos. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple y SpaceX se unen para apoyar la red de satélites Starlink en iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Reacciones</a></h3>
<p>Apple se está asociando con T-Mobile para apoyar la red de satélites Starlink en iPhones, con el objetivo de mejorar la conectividad en áreas remotas. Esta colaboración refleja una tendencia más amplia de integrar la tecnología satelital en los teléfonos inteligentes, junto con los avances en inteligencia artificial (IA). Algunos usuarios están preocupados por la asociación de Apple con Elon Musk, mientras que otros la ven como un movimiento estratégico para mejorar la oferta de servicios. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Bibliotecas y Bienestar: Un Estudio de Caso de La Biblioteca Pública de Nueva York</a></h2>
<p>Un estudio de la Biblioteca Pública de Nueva York revela que las bibliotecas mejoran enormemente el bienestar y la conexión comunitaria, especialmente en áreas de bajos ingresos. Los hallazgos clave muestran que el 92% de los usuarios se sienten tranquilos después de visitar, el 74% se siente mejor preparado para enfrentar la vida y el 90% disfruta aprendiendo más. Las bibliotecas se identifican como lugares que fomentan el optimismo, la empatía y la comunidad, sirviendo como un poderoso antídoto contra los factores de estrés modernos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Reacciones</a></h3>
<p>Las bibliotecas de EE. UU. están experimentando un cambio a medida que los sistemas universitarios reducen las colecciones físicas, optando por el acceso digital debido a la disminución de la demanda de libros físicos. Las bibliotecas públicas enfrentan desafíos adicionales, a menudo funcionando también como refugios para personas sin hogar, lo que puede afectar su papel principal de servir a la comunidad. A pesar de estos problemas, las bibliotecas continúan adaptándose incorporando comodidades modernas como espacios de creación, destacando el debate en curso sobre el equilibrio entre las funciones tradicionales y las necesidades cambiantes de la sociedad. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Our phones are matando nuestra capacidad de sentirnos sexys (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo discute cómo los teléfonos inteligentes pueden reducir nuestra sensación de sensualidad al promover una inmersión digital constante, lo que resta valor a las interacciones sociales en la vida real y la espontaneidad. Argumenta que los teléfonos inteligentes fomentan un estilo de vida centrado en la gratificación instantánea, lo que lleva a una disminución en la vitalidad y la responsabilidad personal por el uso del teléfono. La pieza también explora cuestiones sociales más amplias, incluyendo el impacto de la tecnología en la responsabilidad personal y las complejidades de la vida moderna. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI furioso porque DeepSeek podría haber robado todos los datos que OpenAI nos robó" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20furioso%20porque%20DeepSeek%20podr%C3%ADa%20haber%20robado%20todos%20los%20datos%20que%20OpenAI%20nos%20rob%C3%B3&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2029%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Estamos trayendo de vuelta a Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Reacciones</a></h3>
<p>Pebble está siendo revivido con el apoyo de Google, enfocándose en sus fortalezas originales como la capacidad de ser hackeado, la larga duración de la batería y servir como una extensión del teléfono. La reactivación tiene como objetivo mantener la naturaleza de código abierto de Pebble y evitar suscripciones obligatorias a la nube, atrayendo a hackers y entusiastas de la tecnología. La comunidad está entusiasmada con el regreso de Pebble, reflexionando sobre sus características únicas y su influencia en la tecnología portátil. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google libera el código fuente del sistema operativo Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Reacciones</a></h3>
<p>Google ha liberado el código fuente del sistema operativo Pebble, generando entusiasmo entre los fanáticos y desarrolladores por los posibles nuevos desarrollos en la tecnología de relojes inteligentes. La versión en GitHub no incluye componentes propietarios como las fuentes del sistema y la pila de Bluetooth, por lo que no se puede compilar en su forma actual. Este movimiento se considera un gesto positivo por parte de Google, atribuido a esfuerzos internos, y se ve como un paso hacia la revitalización del ecosistema del reloj inteligente Pebble. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Ejecutar DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit logra una reducción del 80% en tamaño y opera a 140 tokens por segundo utilizando dos H100, pero su baja velocidad y problemas de repetición plantean dudas sobre su practicidad. El cuantificación dinámica ayuda en el rendimiento, sin embargo, persisten preocupaciones sobre la accesibilidad, el costo y las afirmaciones sobre el costo de entrenamiento del modelo, lo que lleva a un escrutinio. El modelo tiene un impacto notable en el mercado, con esfuerzos en marcha para replicar sus resultados, aunque su rendimiento se debate en comparación con modelos más grandes. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Resultados prometedores de DeepSeek R1 para código</a></h2>
<p>Una solicitud de extracción (PR) de Xuan-Son Nguyen para llama.cpp mejora la velocidad de WebAssembly (WASM) utilizando instrucciones de Single Instruction, Multiple Data (SIMD), con contribuciones significativas de DeekSeek-R1. La PR incluye un modelo dinámico model_map construido a partir de respuestas de API, eliminando la necesidad de versiones codificadas, mostrando innovación en el desarrollo de plugins. El blog de Simon Willison también cubre temas recientes como proyectos de código abierto, la API de Citations de Anthropic y proyectos de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLM), lo que indica un enfoque en discusiones sobre tecnología de vanguardia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek R1 demuestra el potencial de la IA en la codificación al escribir el 99% de una solicitud de extracción (PR) para llama.cpp, mostrando el papel cada vez mayor de la IA en el desarrollo de software. Las herramientas como aider ahora son responsables de generar entre el 70% y el 82% del nuevo código en los lanzamientos, lo que indica un aumento significativo en la productividad gracias a la asistencia de la IA. A pesar de estos avances, la IA aún requiere supervisión humana para la resolución de problemas complejos y la integración con bases de código existentes, lo que sugiere un cambio en la dinámica laboral y los requisitos de habilidades en la industria. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">La Ilustrada DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 es un modelo de IA recién lanzado que enfatiza capacidades de razonamiento mejoradas a través de un proceso de entrenamiento estructurado en tres pasos: modelado del lenguaje, ajuste fino supervisado (SFT) y ajuste de preferencias. El modelo incorpora largas cadenas de datos de razonamiento, un modelo de razonamiento intermedio y aprendizaje por refuerzo a gran escala (RL), destacándose en tareas de razonamiento al generar tokens de pensamiento. Utiliza una arquitectura de mezcla de expertos, lo que le permite manejar eficientemente tareas de razonamiento complejas, marcando un avance significativo en el diseño de modelos de IA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 está generando discusión debido a su rendimiento y eficiencia en costos en comparación con modelos como GPT y Gemini, con algunos usuarios señalando problemas típicos de los modelos de lenguaje grande (LLM). El modelo es notable por sus bajos requisitos de computación y su naturaleza de código abierto, lo que podría perturbar el panorama de la IA y hacer que el desarrollo de IA sea más accesible. Desarrollado por un fondo de cobertura chino, DeepSeek-R1 plantea preguntas sobre sus datos de entrenamiento e implicaciones geopolíticas, a pesar de las críticas mixtas sobre sus capacidades de codificación. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Aprendizaje Automático en Producción (Curso de CMU)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University ofrece un curso titulado &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; para la primavera de 2025, centrado en la construcción, implementación y mantenimiento de productos de software habilitados para el aprendizaje automático. El curso enfatiza las prácticas de IA responsable y MLOps (Operaciones de Aprendizaje Automático), cubriendo todo el ciclo de vida desde el prototipo hasta la producción. Está diseñado para estudiantes con habilidades en ciencia de datos y programación básica, e incluye conferencias, laboratorios y un proyecto grupal, con recursos disponibles en GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Reacciones</a></h3>
<p>La asignatura de CMU sobre Aprendizaje Automático en Producción introduce herramientas prácticas como Kafka, Docker, Kubernetes y Jenkins, enfatizando MLOps (Operaciones de Aprendizaje Automático), explicabilidad, equidad y monitoreo. Sirve como un puente entre el aprendizaje automático y los sistemas de producción, aunque algunos lo ven como de nivel inicial y más enfocado en la integración de herramientas que en el dominio. Se plantean preocupaciones sobre la relevancia a largo plazo de ciertas herramientas y el énfasis limitado del curso en la calidad de los datos, aunque se considera un nuevo punto de entrada para los estudiantes de ciencias de la computación. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: una reproducción abierta de DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 es una iniciativa para replicar DeepSeek-R1, un modelo de razonamiento comparable al o1 de OpenAI, centrado en la transparencia y la colaboración de código abierto. El proyecto busca recrear los conjuntos de datos y la línea de entrenamiento de DeepSeek-R1, que actualmente no están divulgados, utilizando el aprendizaje por refuerzo (RL) sin supervisión humana. Open-R1 fomenta las contribuciones de la comunidad para expandir las aplicaciones del modelo más allá de las matemáticas, incluyendo campos como la programación y la medicina. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Reacciones</a></h3>
<p>Open-R1 es una iniciativa destinada a recrear el modelo DeepSeek-R1 utilizando principios de código abierto, aunque aún no es un modelo real. La discusión enfatiza los desafíos y los beneficios potenciales de reproducir modelos de IA con un presupuesto limitado, así como el impacto de la IA en la educación y las implicaciones más amplias para la sociedad. La conversación también resalta la emoción en torno a los avances tecnológicos y el papel del movimiento de código abierto en hacer que la IA sea más accesible para un público más amplio. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">La futura de Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión destaca la nostalgia por los relojes inteligentes Pebble, apreciados por sus pantallas similares a e-ink y su larga duración de batería, y cuestiona por qué una tecnología similar no ha sido adoptada más ampliamente. Existe interés en el potencial de nuevo hardware de Rebble, un proyecto impulsado por la comunidad, y la naturaleza de código abierto de los proyectos relacionados con relojes inteligentes. Se mencionan alternativas como Watchy y PineTime, con usuarios señalando los desafíos de software que se enfrentan en el espacio de los relojes inteligentes de código abierto. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">La leyenda del alfa: Cómo los lobos en cautiverio nos desviaron</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Reacciones</a></h3>
<p>La noción de &quot;macho alfa&quot; en los lobos, originalmente basada en estudios en cautiverio, ha sido desacreditada; las manadas de lobos salvajes funcionan más como unidades familiares que como estructuras jerárquicas. A pesar de haber sido desacreditada, la idea del &quot;alfa&quot; persiste debido a su atractivo en entornos competitivos, como Silicon Valley, y su resonancia con ciertas necesidades sociales y psicológicas. La continua creencia en el mito del &quot;alfa&quot; subraya cómo las narrativas pueden influir en nuestra percepción de las dinámicas sociales, incluso cuando se basan en suposiciones incorrectas. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">El go tool de Go 1.24 es una de las mejores incorporaciones al ecosistema en años</a></h2>
<p>Go 1.24 introduce un nuevo comando <code>go tool</code> y una directiva <code>tool</code> en <code>go.mod</code>, mejorando la gestión de herramientas de proyectos en el ecosistema de Go. Esta actualización aborda problemas con el patrón <code>tools.go</code>, como los impactos en el rendimiento y la hinchazón del árbol de dependencias, al permitir una gestión de herramientas más eficiente y reducir las dependencias innecesarias. Si bien el comando <code>go tool</code> mejora el rendimiento al almacenar en caché las invocaciones de <code>go run</code>, existen preocupaciones sobre que las dependencias de herramientas se traten como indirectas, lo que podría llevar a conflictos de dependencias. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Reacciones</a></h3>
<p>La introducción de &#39;go tool&#39; en Go 1.24 ha generado debates sobre su impacto en la gestión de dependencias, con preocupaciones sobre la fusión de herramientas y dependencias de proyectos que causan conflictos. Los críticos proponen alternativas como archivos de módulos separados o el uso de herramientas como Nix para un mejor control de versiones. Los defensores del enfoque de Go argumentan que ofrece simplicidad y efectividad, reflejando desafíos más amplios en la gestión de dependencias a través de los lenguajes de programación. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">Confié en un LLM, ahora estoy en el día 4 de un proyecto de tarde</a></h2>
<p>El autor emprendió un proyecto llamado Deskthang, con la intención de crear un dispositivo de escritorio utilizando un Raspberry Pi Pico, una pantalla LCD y LEDs RGB, mientras probaba las capacidades de la IA. Las herramientas de IA como ChatGPT y Claude inicialmente ayudaron, pero finalmente llevaron a una implementación con errores, causando problemas como conflictos de búfer y corrupción de datos. Las lecciones clave aprendidas incluyen reconocer la IA como una herramienta en lugar de un copiloto, entender el valor de la fricción y los errores en el aprendizaje, y la importancia de la paciencia sobre el exceso de confianza. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Reacciones</a></h3>
<p>Los modelos de lenguaje grande (LLMs) pueden ser beneficiosos para tareas simples, pero pueden extender los plazos de los proyectos si se confía en ellos para problemas complejos sin la supervisión adecuada. Son efectivos para sintetizar información, pero pueden tener dificultades con temas especializados o conocimientos nuevos, lo que requiere que los usuarios tengan fundamentos sólidos y experiencia. Los usuarios deben mantener el control proporcionando indicaciones claras y revisando críticamente los resultados para aprovechar al máximo el potencial de los LLM de manera efectiva. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia pierde casi $600 mil millones en capitalización de mercado</a></h2>
<p>Nvidia sufrió una pérdida histórica de casi $600 mil millones en su capitalización de mercado, con una caída del 17% en sus acciones debido a preocupaciones de competencia por parte del laboratorio de IA chino DeepSeek. La venta masiva impactó al sector tecnológico más amplio de EE. UU., causando caídas en empresas como Dell y Oracle, y contribuyendo a una caída del 3.1% en el índice Nasdaq. El nuevo modelo de IA de DeepSeek, desarrollado utilizando los chips H800 de Nvidia, ha intensificado los temores de competencia, afectando las acciones de Nvidia a pesar de sus ganancias previas y reduciendo el patrimonio neto del CEO Jensen Huang en $21 mil millones. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Reacciones</a></h3>
<p>Nvidia experimentó una caída significativa en su capitalización de mercado de casi 600 mil millones de dólares, lo que llevó a debates sobre la valoración de la compañía y si estaba sobrevalorada. A pesar de la reacción del mercado, las GPU de Nvidia continúan siendo cruciales para tareas relacionadas con la IA, subrayando su importancia en la industria tecnológica. La atención de los medios en las grandes pérdidas financieras sin considerar la inflación puede ser engañosa, pero la caída de Nvidia es notable incluso entre las principales corporaciones. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B ejecutándose al 100% localmente en el navegador con WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Reacciones</a></h3>
<p>Janus Pro 1B es un modelo que se ejecuta localmente en el navegador utilizando WebGPU, demostrando la capacidad de ejecutar modelos de IA en un entorno de navegador. A pesar de su bajo conteo de parámetros, lo que limita sus capacidades, el modelo puede ejecutarse en GPUs de gama baja, destacando su accesibilidad. Aunque los resultados de generación de imágenes son inconsistentes, la capacidad de ejecutar tales modelos localmente en un navegador es un avance tecnológico significativo, aunque actualmente no es compatible con dispositivos móviles. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Investigadores de Berkeley replican la tecnología central de DeepSeek R1 por solo $30: una pequeña modificación</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Reacciones</a></h3>
<p>Los investigadores de Berkeley han replicado con éxito la tecnología central de DeepSeek R1 por solo $30, centrándose en tareas específicas como jugar al juego Countdown. La innovación implica el uso del aprendizaje por refuerzo, un tipo de aprendizaje automático donde un agente aprende interactuando con su entorno, para mejorar los modelos de razonamiento, aunque su aplicación se limita a áreas con soluciones verificables. La discusión enfatiza el potencial de la auto-mejora de la IA y sus implicaciones para el desarrollo futuro de la IA, a pesar de las críticas al título engañoso del artículo y la falta de enlaces a fuentes adecuadas. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Estamos trayendo de vuelta a Pebble" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Estamos%20trayendo%20de%20vuelta%20a%20Pebble&subheading=martes%2C%2028%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Un despido cambió fundamentalmente cómo percibo el trabajo</a></h2>
<p>El autor recibió un aviso de despido inesperado por parte del COO de su empresa, a pesar de las garantías previas de que no habría despidos, lo que indica una desconexión entre la comunicación y las acciones de la empresa. La experiencia llevó a una pérdida de confianza en los entornos laborales modernos, donde los empleados se sienten desechables incluso cuando las empresas son financieramente estables, lo que provoca un cambio hacia el mínimo esfuerzo y el escepticismo sobre la seguridad laboral. En Alemania, las leyes laborales priorizan la protección de los empleados vulnerables durante los despidos, pero esto no garantiza la seguridad laboral para todos, lo que lleva a aconsejar a los empleados que se adhieran estrictamente a las horas de contrato y busquen otras oportunidades de empleo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Reacciones</a></h3>
<p>El autor reflexiona sobre su experiencia en la industria tecnológica, enfatizando que mantener una actitud positiva y una fuerte ética de trabajo es crucial para futuras oportunidades laborales. Construir y nutrir relaciones profesionales puede llevar a nuevas oportunidades, ya que los contactos de trabajos anteriores a menudo juegan un papel en asegurar roles futuros. Aunque el empleo es transaccional, el autor sugiere enfocarse en el orgullo personal en el trabajo y las relaciones con los compañeros de trabajo en lugar de esperar lealtad de las empresas. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia: un motor de búsqueda que prioriza el contenido no comercial</a></h2>
<p>Marginalia Search ha lanzado un nuevo sitio centrado en contenido no comercial y herramientas de descubrimiento, enfatizando la privacidad del usuario y la protección de datos. La motor de búsqueda opera utilizando tecnología de código abierto, sin servicios de IA ni en la nube, y cumple con el RGPD y la Directiva de Cookies de la UE. La fuente del código está disponible bajo una licencia AGPL, promoviendo la transparencia y la colaboración comunitaria. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Reacciones</a></h3>
<p>Marginalia es un motor de búsqueda que enfatiza el contenido no comercial y ha pasado de usar Personalized PageRank a BM25 para la clasificación. El motor de búsqueda ha incorporado la similitud coseno para descubrir sitios web y se ha trasladado a un nuevo dominio, marginalia-search.com. Marginalia es de código abierto, vuelve a rastrear sitios cada 10 semanas, utiliza un rastreador RSS para actualizaciones diarias y planea expandirse más allá del contenido en inglés, aunque actualmente tiene dificultades con las consultas de navegación. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Kansas tiene el brote de tuberculosis más grande registrado en Estados Unidos desde la década de 1950</a></h2>
<p>Kansas enfrenta el mayor brote de tuberculosis en la historia de EE. UU., con 66 casos activos y 79 infecciones latentes reportadas en el área metropolitana de Kansas City desde 2024, principalmente en el condado de Wyandotte. Los Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC) están ayudando a los funcionarios de salud locales a gestionar el brote, que continúa pero ha visto una reducción en los casos activos a aproximadamente 32. La tuberculosis es una infección bacteriana que afecta los pulmones, se propaga por el aire y es tratable con antibióticos, con un riesgo considerado bajo para el público en general. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Reacciones</a></h3>
<p>La epidemia de tuberculosis en Kansas es la más grande en los EE. UU. desde la década de 1950, según informó el Centro para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC). El brote ha generado discusiones sobre la vacuna BCG, que no se administra de manera rutinaria en los EE. UU. debido a su eficacia inconsistente y posibles efectos secundarios. Esta situación enfatiza la necesidad de políticas de salud pública efectivas y el papel de las agencias gubernamentales en el monitoreo y la prevención de enfermedades. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: Construye &#39;AirTags&#39; – rastrea dispositivos Bluetooth a través de la red de Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack es un marco que permite el seguimiento de dispositivos Bluetooth personales utilizando la red Find My de Apple, desarrollado por el Secure Mobile Networking Lab en TU Darmstadt. Se basa en la ingeniería inversa de la red Find My de Apple y requiere macOS 11 y un dispositivo Bluetooth, como un BBC micro:bit, para funcionar. OpenHaystack es de código abierto bajo la Licencia Pública General Affero de GNU v3.0, admite varios dispositivos e incluye una versión móvil para Android e iOS, aunque sigue siendo experimental y no está afiliada a Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Reacciones</a></h3>
<p>Openhaystack permite a los usuarios crear &#39;AirTags&#39; personalizados para rastrear dispositivos Bluetooth a través de la red de Apple, ofreciendo una alternativa a la solución propietaria de Apple. Se critica la versión de Google del seguimiento por Bluetooth por su rendimiento inferior y problemas de privacidad, mientras que se destaca la red de Samsung por un mejor rendimiento a pesar de la mayor base de usuarios de Android de Google. La conversación destaca preocupaciones sobre la privacidad y desafíos técnicos en el desarrollo de dispositivos de rastreo personalizados, con alternativas de terceros que carecen de características avanzadas como Ultra-Wideband (UWB) para un rastreo preciso. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Lecciones para crear fotos familiares que la gente quiera conservar (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Mi Agente de Usuario</a></h2>
<p>DeepSeek R1 es un nuevo modelo diseñado para revelar la cadena de pensamiento a los usuarios, disponible de forma gratuita en chat.deepseek.com o a través de una API más asequible en comparación con OpenAI. Tras la publicación del artículo, la API de DeepSeek encontró problemas, con platform.deepseek.com devolviendo errores 404, lo que indica posibles interrupciones causadas por DeepSeek My User Agent. Los usuarios pueden explorar los principales juicios en Hacker News y utilizar el aviso &quot;Judge Me&quot; en chat.deepseek.com para una experiencia personalizada. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Reacciones</a></h3>
<p>Un usuario compartió una divertida crítica de DeepSeek, una herramienta de IA que analiza datos del navegador, destacando peculiaridades como un sistema operativo obsoleto y una resolución de pantalla inusual. La crítica conectó humorísticamente estos rasgos con la ubicación del usuario en Calgary, Canadá, generando discusiones sobre las ocasionales inexactitudes de la herramienta y su valor de entretenimiento. La conversación también exploró el potencial de la IA para mejorar las experiencias de navegación web, como filtrar anuncios y contenido irrelevante, y crear interacciones novedosas en internet. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: Correo electrónico económico y sin complicaciones</a></h2>
<p>Purelymail ofrece alojamiento de correo electrónico rentable con compatibilidad para IMAP y POP3, lo que permite su uso con la mayoría de las aplicaciones de correo o a través de Roundcube webmail. La oferta del servicio es notablemente asequible, proporcionando una cuenta de correo electrónico con 3 GB de almacenamiento por $10 anuales, lo cual es más barato que competidores como Protonmail, Fastmail y Google Workspace. Si bien Purelymail está en beta y puede tener problemas ocasionales como el bloqueo de correos electrónicos y la falta de soporte 24/7, enfatiza la seguridad y no vende los datos de los usuarios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Reacciones</a></h3>
<p>Purelymail es reconocido como un servicio de correo electrónico económico, apreciado por su simplicidad y fiabilidad, especialmente para dominios personalizados. Los usuarios lo comparan con servicios como mxroute, Fastmail y Proton, destacando su asequibilidad pero señalando preocupaciones sobre su operación por una sola persona y la falta de características como la sincronización de calendarios. A pesar de algunas limitaciones, el precio y la funcionalidad directos de Purelymail lo convierten en una opción viable para usuarios que buscan una solución básica de correo electrónico, considerando también alternativas como Zoho y el autoalojamiento. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astrónomos eliminan asteroide porque resultó ser un Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astrónomos inicialmente clasificaron erróneamente el Tesla Roadster de Elon Musk como un asteroide, lo que enfatiza la necesidad de mejorar la transparencia en el seguimiento de objetos en el espacio profundo. El Centro de Planetas Menores corrigió el error de clasificación, destacando la dificultad de distinguir entre objetos naturales y artificiales en el espacio. La incidencia señala la ausencia de un repositorio central para rastrear objetos en el espacio profundo, lo que complica los esfuerzos para monitorear posibles amenazas de asteroides, con astrónomos aficionados desempeñando un papel vital en la identificación. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Reacciones</a></h3>
<p>Astrónomos inicialmente clasificaron erróneamente un Tesla Roadster como un asteroide, etiquetándolo como &quot;2018 CN41&quot;, antes de darse cuenta de que era un objeto hecho por el hombre ya rastreado como &quot;2018-017A&quot;. Este incidente subraya la necesidad de mejorar los sistemas de seguimiento y clasificación para objetos artificiales en el espacio para prevenir errores similares. La confusión resalta los desafíos en distinguir entre cuerpos celestes naturales y objetos hechos por el hombre en la exploración espacial. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek lanza Janus Pro, un generador de texto a imagen [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek ha introducido Janus Pro, un generador de texto a imagen que utiliza un &quot;modelo unificado&quot; de 7 mil millones de parámetros que, según se informa, supera a Dall-E 3 y Stable Diffusion Medium en rendimiento. El modelo se destaca por su fuerte censura en temas sensibles y su resolución de imagen limitada a 384x384, lo que ha generado debates sobre las implicaciones del desarrollo de la IA. Los menores costos de entrenamiento de Janus Pro en comparación con los competidores podrían afectar a empresas como Nvidia, y está disponible para uso comercial con restricciones en aplicaciones militares. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Brasil prohíbe a la empresa tecnológica de Sam Altman, Tools for Humanity, pagar por escaneos de iris</a></h2>
<p>El organismo de protección de datos de Brasil ha prohibido a Tools for Humanity ofrecer compensación, incluida criptomoneda, por escaneos de iris para evitar influencias indebidas en las decisiones de las personas de compartir datos biométricos. Tools for Humanity, cofundada por el CEO de OpenAI, Sam Altman, tiene como objetivo desarrollar un sistema de identidad global a través de escaneos de iris bajo su proyecto World. La empresa afirma cumplir con las leyes brasileñas y está colaborando con la autoridad para resolver preocupaciones tras una investigación que comenzó el pasado noviembre. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Reacciones</a></h3>
<p>Brasil ha prohibido a Tools for Humanity, liderada por Sam Altman, compensar a individuos por escaneos de iris para salvaguardar la autonomía personal. Esta decisión ha encendido debates sobre la privacidad y las implicaciones éticas de la recolección de datos biométricos, como los involucrados en el proyecto Worldcoin de Altman. La situación subraya el conflicto continuo entre el progreso tecnológico y las preocupaciones éticas respecto a la privacidad de los datos y el posible uso indebido. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Mi intento fallido de reducir todos los paquetes NPM en un 5%</a></h2>
<p>En 2022, se propuso utilizar el compresor Zopfli para reducir los tamaños de los paquetes npm en un 5%, con el objetivo de mejorar el rendimiento y reducir los costos de almacenamiento. La propuesta fue rechazada por los mantenedores de npm debido a preocupaciones sobre la lenta velocidad de compresión de Zopfli, el tiempo de descompresión, problemas con los archivos de bloqueo y la complejidad de la integración. La experiencia proporcionó conocimientos sobre la redacción de propuestas y la evaluación de compensaciones, a pesar del retiro de la propuesta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Reacciones</a></h3>
<p>Una iniciativa para reducir los tamaños de los paquetes NPM en un 5% utilizando la compresión Zopfli encontró problemas como tiempos de publicación aumentados y mayor complejidad. A pesar de los posibles ahorros de ancho de banda, inconvenientes como una compresión más lenta y la falta de soporte nativo hicieron que la propuesta fuera menos viable. La discusión subrayó el desafío de equilibrar la innovación con la practicidad en los proyectos de código abierto, lo que llevó al cierre de la propuesta y a la consideración de alternativas como Brotli o ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Ex CEO de tecnología demanda para eliminar el registro de su arresto de internet</a></h2>
<p>El ex CEO de tecnología Maury Blackman está demandando al periodista Jack Poulson por $25 millones para eliminar de internet un arresto por violencia doméstica de 2021, a pesar de que el expediente fue sellado por un juez. La demanda ha encendido debates sobre la Primera Enmienda, con la Electronic Frontier Foundation defendiendo a Poulson, enfatizando el interés público en la publicación. La Coalición de la Primera Enmienda ha presentado una demanda impugnando la ley de California que impide la publicación de registros de arresto sellados, destacando la tensión entre los derechos de privacidad y libertad de expresión. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Reacciones</a></h3>
<p>Un ex CEO de tecnología está demandando para que se elimine su historial de arresto de internet, llamando la atención sobre el daño reputacional causado por los registros de arresto públicos. La causa destaca el debate entre la necesidad de transparencia para prevenir arrestos secretos y el daño potencial al futuro de las personas cuando se publican detalles de arrestos sin una condena. La demanda también involucra el efecto Streisand, donde los esfuerzos por suprimir información pueden aumentar inadvertidamente su visibilidad. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia y ASML caen mientras DeepSeek provoca una venta masiva de acciones tecnológicas</a></h2>
<p>Nvidia perdió $560 mil millones en valor de mercado, marcando la mayor caída en la historia del mercado, principalmente debido a preocupaciones sobre la startup china de IA DeepSeek. El modelo de IA de bajo costo y competitivo de DeepSeek ha generado temores sobre el futuro de las inversiones en IA de las empresas estadounidenses, afectando las acciones de Nvidia y los principales índices como el S&amp;P 500 y el Nasdaq 100. A pesar de los desafíos de Nvidia, Meta planea aumentar el gasto en proyectos de IA, y OpenAI, SoftBank y Oracle han anunciado una importante inversión de $100 mil millones en infraestructura de IA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Reacciones</a></h3>
<p>Nvidia y ASML vieron una caída en sus acciones tras una venta masiva de tecnología iniciada por la startup china de IA DeepSeek, que creó un modelo que supera a ChatGPT utilizando hardware más antiguo de Nvidia. El modelo de código abierto de DeepSeek, al ser más económico de entrenar, genera preocupaciones sobre la rentabilidad de empresas de IA como OpenAI y Anthropic, lo que podría afectar la demanda futura de las GPU de Nvidia. La respuesta del mercado indica temores de márgenes reducidos y mayor competencia, a pesar del potencial para una adopción más amplia de la IA. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg: Este hombre es un cobarde</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg enfrenta críticas por su silencio mientras el ex presidente Donald Trump desmantela los Institutos Nacionales de Salud, afectando $40 mil millones en financiamiento para investigación, a pesar de los compromisos previos de Zuckerberg con la investigación de enfermedades. Las acciones de Zuckerberg en Meta, que incluyen la reducción de la verificación de hechos, la moderación de contenido y las iniciativas de diversidad, mientras promueve a ejecutivos republicanos, sugieren un cambio en los principios, alineándose con las demandas de Trump. Los críticos argumentan que la conformidad de Zuckerberg con las tendencias autoritarias de Trump refleja una falta de valentía, influyendo en otras empresas tecnológicas como Amazon para que potencialmente adopten posturas similares, afectando así su legado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo critica a Mark Zuckerberg por sus acciones en Meta, sugiriendo que sus decisiones están influenciadas por el interés propio y una falta de principios, especialmente bajo presiones políticas. Explora temas de responsabilidad corporativa, el impacto de la riqueza en la política y las dificultades de mantener la integridad en roles de liderazgo. La discusión está dividida, con algunos defendiendo a Zuckerberg como posiblemente adaptándose a presiones externas, mientras que otros expresan decepción por la percibida falta de valentía de los líderes tecnológicos. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside y la teoría de las líneas de transmisión (2021)</a></h2>
<p>El sitio web de radioaficionados de PA3FWM profundiza en temas técnicos como la modulación de banda lateral única en FM, las tarjetas de sonido de radio definida por software (SDR) y el diseño de antenas. El sitio destaca las contribuciones de Oliver Heaviside a la teoría de líneas de transmisión, incluidas sus mejoras a las ecuaciones de Maxwell y los modelos de cables telegráficos. El contenido está adaptado de un artículo de noviembre de 2021 en la revista de radioaficionados holandesa Electron, que ofrece perspectivas históricas y técnicas sobre la transmisión de señales y el diseño de cables. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Reacciones</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, un físico autodidacta, hizo contribuciones notables al electromagnetismo y a la teoría de líneas de transmisión, a pesar de enfrentar oposición de figuras establecidas como William Henry Preece. El trabajo de Heaviside, incluida la simplificación de las ecuaciones de Maxwell, fue crucial para el campo, sin embargo, vivió en la pobreza debido a obstáculos profesionales. La publicación destaca los desafíos en la comprensión de las líneas de transmisión y la impedancia, haciendo referencia a recursos educativos y anécdotas históricas para contexto. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un despido cambió fundamentalmente cómo percibo el trabajo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20despido%20cambi%C3%B3%20fundamentalmente%20c%C3%B3mo%20percibo%20el%20trabajo&subheading=lunes%2C%2027%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Sin pantalla, sin controlador, solo un botón de encendido y un puerto USB</a></h2>
<p>La modificación Steam Brick es un proyecto personalizado que modifica un Steam Deck para hacerlo más pequeño y liviano al eliminar la pantalla y el controlador, dejando solo los componentes esenciales. La modificación utiliza un Steam Deck OLED de 1TB e implica la creación de una carcasa personalizada con una impresora 3D, resultando en un dispositivo aproximadamente un tercio del tamaño y un 24% más liviano que el original. A pesar de sus beneficios de portabilidad, la modificación tiene limitaciones, como la falta de acceso a la BIOS y la dificultad para determinar si el dispositivo está encendido, y no está oficialmente respaldada por Valve, lo que plantea riesgos de daño. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Reacciones</a></h3>
<p>La Steam Brick es una versión modificada de la Steam Deck, que no cuenta con pantalla ni controlador, solo un botón de encendido y un puerto USB, diseñada para portabilidad y facilidad de uso. Utiliza gafas XReal para la visualización, ofreciendo un enfoque único para los juegos sin la necesidad de protección de pantalla tradicional. Este mod es un proyecto personal y no está oficialmente respaldado por Valve, lo que ha generado debates sobre diversas configuraciones tecnológicas y sistemas educativos. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">No es un crimen si lo hacemos con una aplicación</a></h2>
<p>Se alega que las grandes empresas de alimentos están utilizando aplicaciones para participar en la fijación de precios, una práctica denominada &quot;greedflation&quot;, al coordinar precios a través de corredores de datos de terceros como Potatotrac. Este problema no se limita a la industria alimentaria, sino que también afecta a la vivienda y otros sectores, atrayendo la atención de las autoridades antimonopolio. Cory Doctorow, en su nuevo libro, &#39;Picks and Shovels&#39;, profundiza en estos temas, con el autor haciendo varias apariciones para promocionarlo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Reacciones</a></h3>
<p>La justicia estadounidense a menudo muestra indulgencia hacia las corporaciones, permitiéndoles evitar sanciones significativas por mala conducta, mientras que los individuos enfrentan consecuencias más severas por infracciones menores. Las corporaciones explotan vacíos legales y emplean cabilderos y abogados para reducir multas y manipular sistemas, como se observa en el uso de algoritmos por parte de Uber para evitar pagar a los conductores un salario mínimo. La complejidad de probar delitos corporativos en comparación con delitos individuales hace que sea un desafío para el sistema de justicia responsabilizar efectivamente a las corporaciones. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Cada elemento HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo del blog ofrece un análisis de etiquetas y atributos HTML utilizando un gran conjunto de datos, ofreciendo una base de datos SQLite descargable de combinaciones populares de etiquetas y atributos. Compara diferentes enfoques para explorar elementos HTML, discutiendo temas como el análisis de HTML, etiquetas obsoletas y el uso de etiquetas en formularios. La publicación también profundiza en la historia de XHTML, la semántica de HTML y el uso de elementos personalizados, con algunos usuarios recordando prácticas de diseño web más antiguas. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">La piloto de Vietnam del Sur que aterrizó un Cessna en un portaaviones para salvar a su familia (2019)</a></h2>
<p>En abril de 1975, el Mayor Buang-Ly, un piloto de Vietnam del Sur, ejecutó una audaz escapada con su familia en un pequeño avión durante la caída de Vietnam del Sur. El Capitán Lawrence Chambers del USS Midway tomó la decisión sin precedentes de despejar la cubierta para el aterrizaje de Buang, incluso desechando helicópteros, permitiendo que Buang aterrizara de manera segura. Este evento fue parte de la Operación Viento Frecuente, la fase final de la evacuación de civiles estadounidenses y vietnamitas &quot;en riesgo&quot; de Saigón, y el avión de Buang ahora se exhibe en el Museo Nacional de Aviación Naval. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Reacciones</a></h3>
<p>Un piloto de Vietnam del Sur aterrizó un Cessna en un portaaviones estadounidense para salvar a su familia durante la caída de Saigón, ilustrando las luchas personales y la resiliencia durante la Guerra de Vietnam. Muchos soldados de Vietnam del Sur huyeron utilizando cualquier aeronave disponible, destacando la desesperación y el caos de la época. El USS Midway, ahora un museo, fue fundamental en estos eventos, reflejando el impacto humano más amplio de la guerra y los complejos problemas geopolíticos. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 startups inactivas de Y Combinator</a></h2>
<p>El YC Graveyard enumera 821 startups inactivas de Y Combinator, un destacado acelerador de startups, destacando los desafíos que enfrentan los nuevos emprendimientos. Estas startups, de 39 grupos y 50 industrias, incluyen sectores como finanzas, salud, comercio minorista y tecnología, demostrando el amplio alcance de la influencia de Y Combinator. Empresas notables como Blume Benefits, Fileforge y Celest se encuentran entre aquellas que han cesado operaciones, reflejando la naturaleza de alto riesgo de los emprendimientos startup. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Reacciones</a></h3>
<p>YC Graveyard ha identificado 821 startups inactivas de Y Combinator, subrayando la alta tasa de fracaso en el ecosistema de startups. Los inversores a menudo prefieren un fracaso definitivo sobre un &quot;negocio de estilo de vida&quot; que no escala, ya que les permite amortizar pérdidas, mientras que algunas startups son &quot;adquiridas&quot; por su talento o activos. La discusión profundiza en la naturaleza de las pequeñas empresas, los roles de los inversores, los desafíos del éxito de las startups y las implicaciones más amplias del capital de riesgo, incluyendo la dinámica de financiamiento de startups y la compensación de los fundadores. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Una instrucción 68030 no válida permitió accidentalmente que el Mac Classic II arrancara</a></h2>
<p>Doug Brown identificó un error en la ROM del Macintosh Classic II que debería haber impedido que se iniciara, pero una instrucción no definida en la CPU Motorola MC68030 le permitió continuar. Usando el emulador MAME, Doug descubrió que el Classic II no podía arrancar en modo de 32 bits debido a un error de bus por una dirección no válida, corregido por una instrucción no documentada en el hardware real. Este hallazgo subraya el papel de los emuladores en descubrir errores ocultos de hardware y las complejidades de las instrucciones de CPU no documentadas, con pruebas en hardware real que confirman la importancia de la instrucción no documentada para el arranque. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Reacciones</a></h3>
<p>Una instrucción no documentada en la CPU MC68030 permitía que el Mac Classic II arrancara al eludir la detección de instrucciones ilegales, alterando inesperadamente el registro A1. Este descubrimiento subraya la existencia de instrucciones no documentadas en las CPU, similares a las encontradas en las arquitecturas 6502 y x86, que pueden conducir a un comportamiento inesperado. La arquitectura 68030, conocida por su elegancia, se utilizó en varios sistemas, pero su complejidad finalmente obstaculizó su escalabilidad. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Sin pantalla, sin controlador, solo un botón de encendido y un puerto USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Sin%20pantalla%2C%20sin%20controlador%2C%20solo%20un%20bot%C3%B3n%20de%20encendido%20y%20un%20puerto%20USB&subheading=domingo%2C%2026%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">El tren eléctrico de Caltrain es más eficiente de lo esperado</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Reacciones</a></h3>
<p>El nuevo flota eléctrica de Caltrain supera las expectativas en eficiencia, operando de manera más silenciosa, rápida y frecuente, contribuyendo a un renacimiento del transporte en el Área de la Bahía. Los trenes eléctricos utilizan frenado regenerativo, que devuelve energía a la red, y operan con un 100% de energía renovable, destacando un compromiso con la sostenibilidad. A pesar de estos avances, persisten desafíos como la necesidad de aumentar la densidad urbana y mejorar el desarrollo orientado al tránsito, junto con críticas a la gestión y gobernanza de BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, un navegador sin cabeza de código abierto en Zig</a></h2>
<p>Lightpanda es un nuevo navegador sin cabeza de código abierto desarrollado en Zig, diseñado para ser más rápido y eficiente que las opciones existentes como Chrome sin cabeza, particularmente para tareas de scraping web y automatización. Cuenta con un cargador HTTP, un analizador HTML, un árbol DOM, un entorno de ejecución de JavaScript y un servidor CDP, lo que lo hace compatible con herramientas como Puppeteer y Playwright, mientras que es aproximadamente 10 veces más rápido y utiliza 10 veces menos memoria que Chrome sin cabeza. Actualmente en beta, Lightpanda admite APIs web limitadas, con planes de expansión, y ofrece un servicio de nube gestionada como parte de su modelo de negocio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Reacciones</a></h3>
<p>Lightpanda es un navegador sin cabeza de código abierto desarrollado en Zig, que ofrece una alternativa ligera a Chrome y Firefox para tareas no gráficas como la extracción de datos web y la automatización de IA. Incluye componentes esenciales como un cargador HTTP, un analizador HTML, un entorno de ejecución de JavaScript y soporte parcial para API web, centrándose en la velocidad y la eficiencia de la memoria. Actualmente en beta, Lightpanda planea mejorar su cobertura de API web y opera con un modelo de negocio que ofrece un servicio de nube gestionada, invitando a la comunidad a dar su opinión para mejoras. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums y la Teoría del Internet Muerto</a></h2>
<p>El &quot;Salón de los Sueños Imposibles&quot; es un repositorio que presenta contenido diverso, incluyendo código y literatura, y recientemente discutió el declive de PhysicsForums debido al contenido generado por IA. PhysicsForums, establecido en 2001, fue un foro de ciencia próspero hasta el auge de plataformas centralizadas como StackExchange y la infiltración de publicaciones generadas por IA para 2025. La publicación plantea preocupaciones sobre la &quot;Teoría del Internet Muerto&quot;, que postula que gran parte de internet es ahora contenido no humano, destacando los desafíos e implicaciones éticas de sostener comunidades en línea frente a la evolución tecnológica. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Reacciones</a></h3>
<p>Hay una creciente frustración con el contenido generado por IA en internet, especialmente en foros y blogs, debido a su percibida falta de profundidad y fiabilidad. Los usuarios están pidiendo soluciones como la verificación de identidad o sistemas de confianza para asegurar una interacción humana genuina y abordar preocupaciones éticas sobre la IA que se hace pasar por usuarios reales. La discusión subraya una tensión más amplia entre el avance tecnológico y el deseo de contenido auténtico, impulsado por humanos, en línea. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">El Explorador de Archivos se ha fusionado con el editor Helix</a></h2>
<p>La edición Helix ha introducido una nueva función de explorador de archivos, inspirada en el telescope-file-browser, que permite a los usuarios navegar por los archivos como un selector de archivos. Desarrollada por el colaborador drybalka, la función ha sido bien recibida, con comentarios para mejoras como barras de directorio e iconos. Algunos usuarios en MacOS informaron problemas con la paleta de comandos, pero el explorador de archivos funciona eficazmente con atajos de teclado, y futuras actualizaciones pueden abordar las exclusiones de archivos .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Reacciones</a></h3>
<p>El editor Helix ha introducido un Explorador de Archivos integrado, lo que ha generado debates sobre su necesidad frente a alternativas más rápidas como los buscadores difusos y ripgrep. Los usuarios comparten preferencias personales y experiencias con herramientas de navegación de archivos y complementos para editores como Vim y Emacs. La nueva función ha generado entusiasmo entre algunos usuarios, mientras que otros debaten los méritos de varios métodos de gestión de archivos. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="El tren eléctrico de Caltrain es más eficiente de lo esperado" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20tren%20el%C3%A9ctrico%20de%20Caltrain%20es%20m%C3%A1s%20eficiente%20de%20lo%20esperado&subheading=s%C3%A1bado%2C%2025%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Un código QR que te envía a un destino diferente: lenticular y adversarial</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reacciones</a></h3>
<p>Los códigos QR pueden ser manipulados para dirigir a los usuarios a diferentes destinos mediante la creación de patrones superpuestos que cambian según las condiciones de escaneo. Esta técnica puede utilizarse para ataques dirigidos o para ofrecer contenido variado, pero métodos más simples como la redirección del lado del servidor suelen ser más efectivos. A pesar de su naturaleza intrigante, el uso práctico de esta manipulación de códigos QR es limitado debido a su complejidad y visibilidad. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">La situación de Vim</a></h2>
<p>Tras la muerte de Bram Moolenaar, fundador de Vim, en 2023, la comunidad se ha reorganizado para asegurar la continuación del desarrollo de Vim, con Christian Brabandt asumiendo un papel más activo. El proyecto está abordando desafíos como la gestión de la organización de Vim en GitHub, la actualización del sitio web y considerando cambios como el soporte XDG, mientras permanece en modo de mantenimiento. VimConf 2024 en Tokio destacó la colaboración internacional, con presentaciones en inglés y japonés, y enfatizó la participación de la comunidad y las pruebas cuidadosas sobre un enfoque de liderazgo único. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reacciones</a></h3>
<p>El éxito de Vim bajo un nuevo liderazgo ha generado debates sobre modelos de gobernanza, como BDFL (Dictador Benevolente de por Vida), con opiniones divergentes sobre el liderazgo único frente a enfoques basados en comités. Neovim, una alternativa moderna a Vim, ha ganado popularidad debido a sus características y al apoyo de la comunidad, aunque algunos usuarios siguen siendo leales a Vim por su estabilidad. La conversación destaca los desafíos de mantener proyectos de código abierto y las ventajas de las arquitecturas de complementos, con Vim y Emacs continuando siendo resilientes en el panorama en evolución de las herramientas para desarrolladores. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI es un infierno: calculadoras de cuatro funciones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo explora las complejidades en el diseño de interfaces de usuario para calculadoras básicas, centrándose en los desafíos con las operaciones y casos límite. Destaca peculiaridades históricas en el diseño de calculadoras, como la tecla combinada &quot;x÷&quot; y comportamientos no intuitivos en algunas aplicaciones. La discusión incluye los beneficios de la Notación Polaca Inversa (RPN) para simplificar cálculos y reducir ambigüedades, junto con experiencias y preferencias de los usuarios. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Constrúyelo tú mismo</a></h2>
<p>Armin Ronacher aborda el problema del cambio de dependencias en el desarrollo de software, especialmente en los ecosistemas de JavaScript y Rust, donde las actualizaciones frecuentes y numerosas dependencias pueden llevar a vulnerabilidades de seguridad y complejidad. Él sugiere un cambio hacia la escritura de código con mínimas dependencias, enfatizando las ventajas de funciones estables y autogeneradas sobre extensos gráficos de dependencias. Ronacher pide un cambio cultural tanto en las comunidades corporativas como en las de código abierto para priorizar la simplicidad y la estabilidad en las prácticas de codificación, lo que puede llevar a una reducción del mantenimiento y una implementación más rápida. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reacciones</a></h3>
<p>La texto destaca los desafíos de gestionar dependencias en la programación, comparando la tendencia de Rust a acumular dependencias con el control que C++ tiene sobre ellas. Discute preocupaciones de seguridad relacionadas con los sistemas de gestión de paquetes, contrastando los sistemas de Debian/Ubuntu con Docker/Python/Rust, y plantea problemas de confianza con mantenedores desconocidos. La conversación enfatiza la importancia de equilibrar el uso de bibliotecas existentes con la escritura de código personalizado para minimizar la complejidad y los riesgos de seguridad, considerando las implicaciones a largo plazo. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un código QR que te envía a un destino diferente: lenticular y adversarial" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20c%C3%B3digo%20QR%20que%20te%20env%C3%ADa%20a%20un%20destino%20diferente%3A%20lenticular%20y%20adversarial&subheading=viernes%2C%2024%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Hice una computadora portátil de código abierto desde cero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudiante de secundaria construyó con éxito una computadora portátil de código abierto desde cero en seis meses, y el proyecto está completamente disponible en GitHub. El proyecto ganó una atención significativa, clasificándose como una de las publicaciones principales en Show HN, destacando discusiones sobre educación, talento y el potencial de los jóvenes ingenieros. Aunque no es un producto pulido, la computadora portátil funciona como un dispositivo de uso diario, demostrando las posibilidades del desarrollo de hardware de código abierto. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Cómo mejorar la iluminación de tu trabajo desde casa para reducir la fatiga visual</a></h2>
<p>Para minimizar la fatiga ocular mientras trabajas desde casa, crea un ambiente de iluminación equilibrado utilizando luz natural, cortinas translúcidas y luces artificiales sin parpadeo. Implementa la regla 20/20/20: cada 20 minutos, mira algo a 20 pies de distancia durante 20 segundos para relajar tus ojos. Complementa tu espacio de trabajo con cortinas que filtren la luz y una iluminación de escritorio que coincida con el brillo del monitor, además de tomar descansos regulares para mantener la salud en general. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reacciones</a></h3>
<p>Para mejorar la iluminación al trabajar desde casa (WFH) y reducir la fatiga visual, utiliza luz difusa de múltiples fuentes y mantén una temperatura de color constante. Considera el impacto del color de las paredes en la iluminación y busca un efecto de &quot;Hora Dorada&quot;: iluminación difusa, cálida y suave para un entorno fotogénico y cómodo. Explora opciones de iluminación LED, como bombillas con un alto Índice de Reproducción Cromática (CRI), para mejorar la calidad de la luz. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduce un motor de alto rendimiento, logrando compilaciones hasta 5 veces más rápidas y compilaciones incrementales más de 100 veces más rápidas, mejorando el rendimiento y la flexibilidad para los desarrolladores. La actualización incluye características modernas de CSS como capas de cascada, color-mix() y consultas de contenedor integradas, junto con un plugin de Vite de primera parte para una mejor integración y una instalación simplificada. Nuevas características como utilidades de transformación 3D, APIs de gradiente ampliadas y configuración centrada en CSS con tokens de diseño como variables CSS facilitan y aceleran la construcción de proyectos web modernos, con una guía de actualización disponible para proyectos existentes. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reacciones</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduce mejoras significativas, como el acceso nativo a variables CSS y una configuración solo de CSS, reduciendo la dependencia de JavaScript y aumentando la versatilidad. La actualización es conocida por su compatibilidad con flujos de trabajo de IA y su utilidad en sistemas de diseño, aunque algunos diseñadores la encuentran desafiante para el diseño sistemático. El lanzamiento ha generado discusiones debido a cambios disruptivos, afectando la integración con proyectos y herramientas existentes, mientras mantiene su popularidad por su facilidad de uso y eficiencia en el estilo. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">El Tribunal Federal (finalmente) dictamina que las búsquedas encubiertas de datos son inconstitucionales</a></h2>
<p>Un tribunal de distrito federal ha dictaminado que las búsquedas encubiertas en bases de datos que contienen comunicaciones privadas de estadounidenses bajo la Sección 702 requieren una orden judicial, marcando una decisión legal significativa en el caso Estados Unidos v. Hasbajrami. A pesar de que el Congreso reautorizó la Sección 702, la evidencia muestra un uso indebido por parte del FBI y la comunidad de inteligencia, con 3.4 millones de búsquedas sin orden judicial realizadas en 2021, lo que ha provocado llamados a la reforma para garantizar protecciones constitucionales. La decisión del tribunal destaca la naturaleza inconstitucional de las búsquedas sin orden judicial bajo la Sección 702, instando al Congreso a exigir órdenes judiciales para búsquedas que involucren datos de personas estadounidenses antes de su expiración en 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reacciones</a></h3>
<p>Un tribunal federal ha declarado inconstitucionales las búsquedas encubiertas de datos, lo que ha encendido debates sobre la vigilancia gubernamental y los derechos de privacidad. La sentencia cuestiona la constitucionalidad de la vigilancia bajo la Sección 702, destacando los roles del Congreso y la Corte Suprema en la protección de la privacidad. A pesar del fallo, persiste el escepticismo sobre su impacto, ya que los críticos creen que agencias federales como el FBI pueden continuar con tales prácticas hasta que se revisen las regulaciones internas. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Los artículos más influyentes en la historia de la informática</a></h2>
<p>La lista destaca siete artículos seminales en la historia de la informática, cada uno de los cuales contribuye con conceptos fundamentales que sustentan la tecnología moderna, como la Máquina de Turing, la teoría de la información y el modelo de base de datos relacional. Estos documentos introdujeron ideas revolucionarias como la NP-completitud, TCP/IP, la World Wide Web y PageRank, que han influido significativamente en el desarrollo de la computación, la comunicación y el internet. Las menciones adicionales incluyen obras influyentes sobre Lisp, sistemas distribuidos y el artículo &quot;Attention Is All You Need&quot;, que muestran la evolución y diversidad de la investigación en ciencias de la computación. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión se centra en artículos influyentes de ciencias de la computación, incluidos clásicos como &#39;Communicating Sequential Processes&#39; de Hoare y el trabajo de Turing sobre computabilidad. Los participantes debaten la inclusión de obras más recientes, como el artículo de PageRank, y sugieren otros artículos impactantes en criptografía y sistemas distribuidos. Se menciona un curso de Harvard, que examina estos documentos fundamentales para ofrecer una comprensión integral de la evolución de la informática. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">El progreso de F-Droid y lo que viene en 2025</a></h2>
<p>En 2024, F-Droid realizó avances notables en la descentralización de la distribución de aplicaciones, mejorando su infraestructura y expandiendo su ecosistema, en gran parte gracias al apoyo de la comunidad y la financiación. Los logros significativos incluyeron mejoras en la infraestructura y la expansión de herramientas como Repomaker y Mobifree, con más de 7205 actualizaciones de aplicaciones y 402 nuevas aplicaciones añadidas. De cara a 2025, F-Droid planea utilizar una subvención del Open Technology Fund para mejorar aún más la infraestructura y continuar enfocándose en la descentralización de la distribución de aplicaciones y la promoción de alternativas de código abierto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reacciones</a></h3>
<p>Los usuarios de F-Droid están abogando por un contador de descargas para identificar aplicaciones populares y confiables, ya que la plataforma carece de un sistema de calificación. Los desafíos incluyen dificultades de navegación debido a aplicaciones incompletas o desactualizadas, lo que lleva a sugerencias para mejores filtros de búsqueda y actualizaciones de la interfaz de usuario. A pesar de estos desafíos, F-Droid es valorado por sus aplicaciones de código abierto, con discusiones sobre los procesos de envío de aplicaciones y la posible integración de aplicaciones web progresivas (PWAs). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Comprender gRPC, OpenAPI y REST y cuándo usarlos en el diseño de API (2020)</a></h2>
<p>El diseño de API utiliza principalmente dos modelos: gRPC (Remote Procedure Call) y REST (Representational State Transfer), ambos a menudo mapeados a HTTP, con gRPC utilizando HTTP/2 para una comunicación eficiente. Las API REST son conocidas por su simplicidad y estabilidad, mientras que gRPC ofrece bibliotecas de cliente eficientes e implementaciones de servidor, lo que lo hace adecuado para API internas o cuando se utilizan herramientas específicas como Cloud Endpoints. OpenAPI, similar a RPC, requiere construir URLs a partir de plantillas, exponer detalles de HTTP y puede implicar mapeos HTTP personalizados complejos, ofreciendo una compatibilidad más amplia con herramientas HTTP en comparación con gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reacciones</a></h3>
<p>Los desarrolladores a menudo encuentran gRPC desafiante debido a problemas con las herramientas, particularmente en Java, y dificultades con la depuración y configuración, a pesar de sus ventajas como la transmisión bidireccional y el transporte eficiente. OpenAPI es un estándar de documentación para APIs, que facilita la generación y prueba de clientes, y a menudo se confunde con REST, que rara vez se implementa en su forma pura. La decisión de usar gRPC, OpenAPI o REST depende de casos de uso específicos, la experiencia del equipo y los requisitos del proyecto, lo que resalta la importancia de comprender las fortalezas y limitaciones de cada tecnología. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">Los NIH enfrentan congelaciones en reuniones, viajes, comunicaciones y contrataciones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reacciones</a></h3>
<p>Los NIH (Institutos Nacionales de Salud) están experimentando restricciones en reuniones, viajes, comunicaciones y contrataciones, lo que podría afectar la reputación científica de EE. UU. Los críticos afirman que estas medidas son punitivas y políticamente motivadas, dirigidas a investigadores percibidos como liberales, lo que podría interrumpir la investigación en salud pública, incluyendo el cáncer y las enfermedades infecciosas. Esta situación resalta problemas más amplios sobre la politización de la ciencia y preocupaciones sobre el declive del poder blando de EE. UU. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 ha sido lanzado</a></h2>
<p>Bun 1.2 es una actualización significativa para el desarrollo de JavaScript y TypeScript, mejorando la compatibilidad con Node.js y añadiendo soporte integrado para S3 y Postgres. La actualización introduce Bun.sql para bases de datos SQL, un gestor de paquetes más rápido y un ejecutor de pruebas integrado, junto con un mejor rendimiento y nuevas características de JavaScript. Bun 1.2 también mejora el empaquetado con importaciones HTML, ejecutables independientes y un nuevo analizador CSS, mientras sigue siendo gratuito y de código abierto con contribuciones continuas de la comunidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reacciones</a></h3>
<p>Bun 1.2 ha sido lanzado, introduciendo características como importaciones HTML y soporte integrado para Amazon S3, lo que mejora su enfoque de &quot;baterías incluidas&quot;. La versión tiene como objetivo simplificar el desarrollo de JavaScript integrando herramientas como TypeScript, Jest y Webpack, atrayendo a desarrolladores que buscan una configuración simplificada. Si bien se elogia la velocidad y facilidad de uso de Bun, persisten entre los usuarios preocupaciones sobre el posible bloqueo, la inclusión de bibliotecas de terceros y la compatibilidad a largo plazo con Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Las tecnologías llevan el principio de Pareto demasiado lejos</a></h2>
<p>Bobby Lockhart critica la dependencia de la industria tecnológica en el Principio de Pareto y los MVP, que a menudo resultan en productos inacabados debido a incentivos insuficientes para completarlos. Él contrasta esto con el enfoque de &#39;rebanada vertical&#39; de la industria de los videojuegos, que se centra en crear un producto pulido desde el principio. Lockhart aboga por un enfoque artesanal en el desarrollo de software, enfatizando la importancia de completar y perfeccionar los productos para lograr un resultado final pulido. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reacciones</a></h3>
<p>La ley de Pareto, o la regla del 80/20, se está discutiendo en el contexto de la tecnología, particularmente en el desarrollo de software y productos, sugiriendo que el 80% de los efectos provienen del 20% de las causas. Los críticos argumentan que este principio resulta en productos que se comercializan como completos a pesar de carecer del 20% final de pulido, mientras que los defensores afirman que permite un uso eficiente de los recursos y una rápida entrada al mercado. La discusión abarca múltiples industrias, incluyendo los videojuegos y la inteligencia artificial, con opiniones divergentes sobre si el principio fomenta la innovación o conduce a la mediocridad. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Hice un juego de disparos multijugador en Lisp, aquí está mi viaje</a></h2>
<p>El juego &quot;Wizard Masters&quot;, un shooter multijugador en tercera persona, fue desarrollado utilizando Clojure, un dialecto de Lisp, y está disponible en CrazyGames. Clojure fue elegido por sus capacidades de pila completa y su sistema REPL interactivo, mientras que Babylon.js se utilizó para los gráficos debido a sus características y el apoyo de la comunidad. Los desafíos incluyeron la compleja red con bibliotecas asíncronas de Clojure, la gestión del estado con la inmutabilidad de Clojure y la falta de una comunidad fuerte de desarrollo de juegos en Clojure, lo que resalta los beneficios potenciales de pasar a motores más convencionales como Unity o Unreal para futuros proyectos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reacciones</a></h3>
<p>Un juego de disparos multijugador fue desarrollado utilizando Lisp, con ClojureScript y Babylon.JS para el frontend, y Clojure para el backend, utilizando Websockets para la coordinación. A pesar de los desafíos con las herramientas de Babylon.JS, el juego fue lanzado con éxito y es compatible con múltiples dispositivos, incluidos iPhones, recibiendo comentarios positivos por su jugabilidad y pulido. Algunos usuarios experimentaron problemas de control en Firefox, y el desarrollador está contemplando expandir el juego basándose en su rendimiento, destacando el desarrollo en solitario del proyecto y el apoyo de la comunidad. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: un IDE impulsado por IA de ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reacciones</a></h3>
<p>Trae, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) potenciado por IA de ByteDance, ha iniciado discusiones sobre la tendencia hacia herramientas de codificación basadas en suscripción y los costos asociados. Se plantean preocupaciones sobre la privacidad de los datos, especialmente con empresas chinas como ByteDance, y el impacto potencial en las habilidades de programación tradicionales. La discusión resalta las diferentes opiniones sobre el papel de la IA en el desarrollo de software y las implicaciones geopolíticas de utilizar herramientas de empresas chinas. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Fundamentos de los Modelos de Lenguaje Grandes</a></h2>
<p>La obra &#39;Fundamentos de los Modelos de Lenguaje a Gran Escala&#39; de Tong Xiao y Jingbo Zhu explora conceptos clave como el pre-entrenamiento, los modelos generativos, las técnicas de indicación y los métodos de alineación en los modelos de lenguaje a gran escala. Está dirigida a estudiantes universitarios, profesionales y practicantes en el campo del procesamiento del lenguaje natural, convirtiéndola en un recurso valioso para aquellos interesados en Computación y Lenguaje, Inteligencia Artificial y Aprendizaje Automático. El libro está disponible para una lectura más detallada en arXiv bajo el identificador 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reacciones</a></h3>
<p>Un libro titulado &quot;Fundamentos de los Modelos de Lenguaje Grande&quot; por autores de la Universidad del Noreste, Shenyang, China, está disponible en Arxiv, conocido por sus completas 231 páginas. La discusión resalta las capacidades de ChatGPT para leer PDFs, con algunos usuarios señalando sus limitaciones en el análisis de contenido visual. Arxiv se explica como una plataforma para preimpresiones, lo que significa que el contenido no está necesariamente revisado por pares, y los usuarios expresan sorpresa por la disponibilidad del libro allí. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hackear Subaru: Rastrear y Controlar Autos a través del Panel de Administración de Starlink</a></h2>
<p>Se descubrió una vulnerabilidad de seguridad en el servicio STARLINK de Subaru el 20 de noviembre de 2024, que permitía el acceso no autorizado a vehículos y cuentas de clientes en EE. UU., Canadá y Japón. La falla permitía a los atacantes controlar remotamente los vehículos y acceder a información personal utilizando datos mínimos, como un apellido y un código postal, debido a problemas en el panel de administración de STARLINK. La vulnerabilidad fue reportada y corregida en 24 horas sin ninguna explotación maliciosa, lo que subraya los desafíos en la seguridad de los sistemas de automóviles conectados debido a los amplios permisos de acceso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reacciones</a></h3>
<p>Se descubrió una vulnerabilidad en el sistema Starlink de Subaru que permitía a los hackers rastrear y controlar vehículos, pero fue parcheada en 24 horas sin ninguna explotación maliciosa. Persisten las preocupaciones sobre la recopilación de datos y el acceso remoto por parte de Subaru y sus socios, con algunos usuarios informando problemas de agotamiento de la batería vinculados al sistema. La incidencia subraya los riesgos asociados con los automóviles conectados a internet, enfatizando la necesidad de mejorar las protecciones de privacidad del usuario y de procesos más claros para optar por no participar en la recopilación de datos. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">¿Dónde está la oveja más céntrica de Londres?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, establecida en 1976, es la granja urbana más cercana al centro de Londres, ubicada a poco más de una milla de Trafalgar Square. La granja alberga varias ovejas, incluyendo una Shetland y una Herdwick llamada Daffodil, mostrando el encanto rural dentro del entorno urbano. Spitalfields City Farm, la segunda más cercana al centro de Londres, alberga una oveja Herdwick llamada Beatrix y varios Castlemilk Moorits, destacando el atractivo único de las granjas urbanas en Londres. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reacciones</a></h3>
<p>La métrica de &#39;tiempo a las ovejas&#39;, que mide la duración para llegar al campo desde el centro de una ciudad, inició un debate sobre las preferencias de vida urbana versus rural. La conversación destacó ciudades como Londres, Bristol y Toronto, centrándose en su accesibilidad a la naturaleza o granjas. Las métricas humorísticas de la ciudad, como &quot;tiempo al caos&quot; y &quot;tiempo a la vaca&quot;, también formaron parte de la discusión, añadiendo una perspectiva desenfadada. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hice una computadora portátil de código abierto desde cero" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hice%20una%20computadora%20port%C3%A1til%20de%20c%C3%B3digo%20abierto%20desde%20cero&subheading=jueves%2C%2023%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht recibió un indulto completo</a></h2>
<p>Ross ha recibido un indulto total por parte del ex presidente Donald Trump, lo que ha resultado en su liberación. La concesión del indulto ha sido recibida con un agradecimiento significativo, y Trump ha sido elogiado por cumplir su promesa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reacciones</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, creador del mercado Silk Road, recibió un indulto completo, lo que generó debate sobre la justicia de su sentencia original. El castigo inicial de Ulbricht fue considerado excesivo por muchos, ya que consistía en dos cadenas perpetuas más 40 años por cargos no violentos. La causa subraya problemas más amplios dentro del sistema de justicia y las implicaciones de los mercados negros en línea. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Proyecto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX construirán centros de datos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reacciones</a></h3>
<p>El Proyecto Stargate es una colaboración entre SoftBank, OpenAI, Oracle y MGX para construir centros de datos, destacando el papel del capital privado en proyectos tecnológicos a gran escala. Esta iniciativa ha generado debates sobre la centralización económica y la posible concentración de poder de las principales corporaciones en la industria tecnológica. El proyecto se percibe como una inversión estratégica en infraestructura de IA, posiblemente destinada a contrarrestar los avances de China en IA e influir en el liderazgo tecnológico global. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">¿Alguien está haciendo algo interesante con modelos de lenguaje pequeños?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reacciones</a></h3>
<p>Los modelos de lenguaje pequeños, que van de 0.5 a 3 mil millones de parámetros, se están utilizando para diversas aplicaciones como filtrar artículos académicos en Excel, identificar avisos de cookies y generar cartas de Magic the Gathering. Estos modelos también se aplican en resumir reuniones, analizar listados de empleos y crear listas de reproducción, demostrando su versatilidad y efectividad cuando se ajustan para tareas específicas. A pesar de su potencial, persisten desafíos en términos de velocidad de procesamiento, la experiencia requerida para el ajuste fino y la logística de distribución. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Generación de Activos 3D de Alta Resolución</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio ha lanzado capacidades de generación 3D en su sitio web y ha publicado el código de inferencia y modelos preentrenados para Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 es un sistema avanzado para crear activos 3D de alta resolución, que cuenta con un modelo de generación de formas (Hunyuan3D-DiT) y un modelo de síntesis de texturas (Hunyuan3D-Paint), ofreciendo detalles geométricos superiores y calidad de textura. Los usuarios pueden acceder a Hunyuan3D 2.0 a través de código o la aplicación Gradio, con más información disponible en su sitio oficial y plan de código abierto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reacciones</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 es una herramienta diseñada para crear activos 3D de alta resolución, con discusiones centradas en sus posibles aplicaciones, particularmente en fotogrametría. Los usuarios lo comparan con otros software como RealityCapture e instant-ngp, señalando tanto el escepticismo sobre la consistencia y calidad del contenido generado por IA, como el optimismo sobre sus aplicaciones en marketing. Si bien existen preocupaciones sobre las licencias y los desafíos técnicos, muchos reconocen los avances prometedores en la IA para la modelación 3D y la creación de contenido. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">El error de DNS de Mastercard pasó desapercibido durante años</a></h2>
<p>MasterCard resolvió un error de DNS (Sistema de Nombres de Dominio) que podría haber llevado a la interceptación de tráfico al registrar un dominio no utilizado, el cual había sido una vulnerabilidad durante casi cinco años. El investigador de seguridad Philippe Caturegli identificó el problema, que involucraba un error tipográfico en el nombre de un servidor DNS, y registró el dominio por $300 para prevenir un posible uso indebido, a pesar de la afirmación de MasterCard de que no había riesgo de seguridad. Las acciones de Caturegli y su divulgación pública destacaron vulnerabilidades potenciales y criticaron la respuesta de MasterCard, revelando un historial de errores tipográficos similares en el dominio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reacciones</a></h3>
<p>Un error de DNS en Mastercard permaneció sin ser detectado durante años, lo que generó preocupaciones sobre las prácticas de seguridad y supervisión de la empresa. A pesar de reconocer el error, Mastercard afirmó que sus sistemas no estaban en riesgo, destacando la dificultad de motivar a las grandes corporaciones a abordar problemas de seguridad sin presión pública. Las críticas al papel de Bugcrowd en la gestión de la narrativa sugieren que algunas plataformas pueden priorizar los intereses corporativos sobre la divulgación responsable, lo que plantea interrogantes sobre la responsabilidad corporativa y la efectividad de las prácticas de seguridad. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">¿Qué son estos bultos en la parte superior de una lata con anilla?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reacciones</a></h3>
<p>Los bultos en una lata con anilla están diseñados para concentrar la presión, ayudando en la apertura eficiente del sello. Una discusión en Reddit exploró la complejidad de los objetos cotidianos, incluyendo la producción de aluminio y el diseño de latas de bebidas, revelando la ilusión de profundidad explicativa, donde las personas subestiman la complejidad de los objetos simples. La conversación también se desvió hacia temas como los conectores Ethernet, mostrando los diversos intereses y el intercambio de conocimientos entre los usuarios. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS elimina a todos los miembros de las juntas asesoras de ciberseguridad, detiene las investigaciones</a></h2>
<p>La pantalla de inicio tiene estilos mínimos definidos, con estilos adicionales ubicados en un archivo CSS separado, asegurando una interfaz de usuario consistente y optimizada. El Departamento de Seguridad Nacional (DHS) ha terminado todas las membresías de los comités asesores, afectando a paneles de ciberseguridad como la Agencia de Seguridad de Infraestructura y Ciberseguridad (CISA). La investigación de la Junta de Revisión de Seguridad Cibernética sobre el incidente de Salt Typhoon ha sido descontinuada, lo que indica una pausa en el progreso de este problema de ciberseguridad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reacciones</a></h3>
<p>El Departamento de Seguridad Nacional (DHS) ha disuelto a todos los miembros de sus juntas asesoras de ciberseguridad y ha pausado investigaciones en curso, afectando a múltiples comités asesores más allá de solo la tecnología. Esta decisión ha encendido debates sobre la importancia y función de estos comités, con opiniones divididas entre reducir la burocracia y potencialmente disminuir la supervisión y la seguridad. Los efectos a largo plazo en la ciberseguridad y otros sectores son actualmente inciertos, dejando a las partes interesadas inseguras sobre los desarrollos futuros. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">El aislamiento de la complejidad es la esencia de las abstracciones exitosas</a></h2>
<p>En el desarrollo de software, la complejidad debe ser gestionada y aislada en lugar de eliminada, como enfatiza Fred Hebert. En los microservicios, la complejidad a menudo se oculta dentro de servicios individuales, mientras que lenguajes de programación como Rust y TypeScript gestionan la complejidad a través de sistemas de tipos y herramientas como el verificador de préstamos de Rust. Rust y TypeScript son preferidos por los desarrolladores por su capacidad para revelar y gestionar la complejidad, permitiendo abstracciones exitosas al aislar la complejidad en áreas bien definidas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reacciones</a></h3>
<p>El aislamiento de la complejidad es esencial para crear abstracciones efectivas en la ingeniería de software, ya que determina dónde se gestiona la complejidad y cómo impacta la carga cognitiva. El sistema de tipos de Rust requiere que los programadores manejen la complejidad de la memoria, en contraste con los sistemas de recolección de basura que la gestionan en tiempo de ejecución, ilustrando diferentes compensaciones en la gestión de la complejidad. La decisión de exponer u ocultar la complejidad a través de abstracciones es crucial, con los tipos y las pruebas sirviendo a diferentes propósitos; los tipos pueden restringir el comportamiento del código pero también introducir sus propias complejidades. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Mi lucha con el doomscrolling</a></h2>
<p>La autora aborda su hábito de hacer doom scrolling eliminando aplicaciones distractoras como YouTube e Instagram y desactivando el navegador en su teléfono. Experimentó algunas inconveniencias, como el acceso limitado a servicios, pero encontró beneficioso establecer límites y reducir distracciones. Reintroducir un navegador restringido con una interfaz de usuario mínima le ayudó a recuperar el control sobre el consumo de medios, lo que llevó a más tiempo de lectura y una mentalidad más tranquila. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reacciones</a></h3>
<p>Muchas personas descubren que las aplicaciones diseñadas para bloquear distracciones no son efectivas para combatir el desplazamiento fatalista, lo que las lleva a explorar métodos alternativos. Estrategias como distanciarse físicamente del teléfono, usar extensiones de navegador que introducen fricción o optar por dispositivos más simples pueden ayudar a romper el hábito. La atención se centra en crear barreras intencionales, practicar la moderación y participar en actividades alternativas para reducir el desplazamiento sin sentido. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">La tiranía de la falta de estructura (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, también conocida como Joreen, critica el concepto de &quot;ausencia de estructura&quot; en el movimiento de liberación de las mujeres, argumentando que todos los grupos forman estructuras, ya sean formales o informales. El artículo destaca problemas con las estructuras informales, como el elitismo y la falta de responsabilidad, y sugiere principios para una estructuración democrática. Enfatiza la necesidad de estructuras formales para prevenir desequilibrios de poder y ayudar al movimiento a alcanzar sus objetivos de manera efectiva e inclusiva. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reacciones</a></h3>
<p>La tiranía de la falta de estructura&quot; critica a los grupos sin estructura, destacando cómo pueden llevar a jerarquías informales e ineficiencias. Jo Freeman aboga por una &quot;estructuración democrática&quot;, donde roles y procesos claros previenen desequilibrios de poder, sugiriendo métodos como el liderazgo rotativo y el intercambio transparente de información. El ensayo enfatiza la importancia de equilibrar estructura y flexibilidad, particularmente en startups y grupos activistas, para mantener una organización efectiva y adaptarse a objetivos específicos. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht recibió un indulto completo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20recibi%C3%B3%20un%20indulto%20completo&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2022%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Ataque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas</a></h2>
<p>Un estudiante de secundaria de 15 años descubrió un ataque de desanonimización de 0 clic utilizando el sistema de caché de Cloudflare, que puede localizar a los usuarios dentro de un radio de 250 millas. Esta vulnerabilidad afecta a aplicaciones populares como Signal y Discord, permitiendo a los atacantes rastrear a los usuarios sin su consentimiento. A pesar de haber informado del problema, Cloudflare solo corrigió un error relacionado, dejando la vulnerabilidad principal sin resolver, lo que resalta la necesidad de que los usuarios, especialmente periodistas y activistas, sean vigilantes con respecto a su privacidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reacciones</a></h3>
<p>Un ataque de desanonimización de 0 clics explota el sistema de almacenamiento en caché de Cloudflare en plataformas como Signal y Discord, revelando potencialmente la ubicación aproximada de un destinatario al verificar el estado de la caché. El ataque no requiere control del servidor, solo una URL única, y puede exponer metadatos importantes, lo que genera preocupaciones de privacidad para los usuarios de estas plataformas de comunicación seguras. Las estrategias de mitigación incluyen el uso de redes privadas virtuales (VPN) o la desactivación de descargas automáticas para proteger la privacidad del usuario. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Invierno de startups: Hacker News perdió su fe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reacciones</a></h3>
<p>Hacker News ha pasado de ser una comunidad centrada en startups a un foro tecnológico más amplio, reflejando un cambio en los intereses de los usuarios hacia temas tecnológicos generales. Este cambio ha resultado en un entusiasmo disminuido por las startups, con usuarios expresando escepticismo sobre el modelo de capital de riesgo (VC) y la escasez de ideas innovadoras. Los beneficios financieros percibidos de trabajar en startups a menudo son cuestionados, ya que muchos empleados no experimentan retornos sustanciales, lo que indica un cambio en las prioridades dentro de la comunidad tecnológica. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Ingeniería inversa del sistema anti-trampas de Call of Duty</a></h2>
<p>El Treyarch Anti-Cheat (TAC) en Black Ops Cold War es un sistema anti-trampas en modo usuario, que carece del componente en modo kernel que se encuentra en Ricochet de Modern Warfare. TAC emplea Arxan para la ofuscación, lo que complica la ingeniería inversa mediante técnicas como la desencriptación de ejecutables en tiempo de ejecución, sumas de verificación de ejecutables y encriptación de punteros. Las características clave del anti-trampas incluyen la detección de enganches de API, registros de depuración, monitoreo de tráfico de red y superposiciones externas, junto con varias técnicas anti-depuración y stubs de syscall personalizados para eludir enganches. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reacciones</a></h3>
<p>Los usuarios están experimentando problemas con los sistemas anti-trampas en juegos como CS:GO y Call of Duty, afectando particularmente a los usuarios de Linux con hardware específico. La discusión resalta desafíos como prohibiciones falsas, preocupaciones éticas y la efectividad de los sistemas anti-trampas actuales, impactando el juego justo. Historias personales enfatizan la necesidad de mejorar las soluciones para abordar acusaciones falsas y mejorar las experiencias de juego. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">¿Apareció Elon Musk haciendo un saludo nazi en la inauguración de Trump?</a></h2>
<p>Se observó a Elon Musk haciendo un gesto en la inauguración de Trump que algunos interpretaron como un saludo nazi, lo que generó controversia en las redes sociales. La Liga Antidifamación (ADL) sugirió que el gesto probablemente fue un momento incómodo en lugar de un saludo intencional, y algunos lo atribuyeron al síndrome de Asperger de Musk. Musk respondió a la controversia con un emoji de risa y expresó entusiasmo por la mención de Marte por parte de Trump, lo cual se alinea con sus objetivos de exploración espacial. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reacciones</a></h3>
<p>Elon Musk fue acusado de hacer un saludo nazi en la inauguración de Trump, lo que llevó a un debate en Hacker News sobre la pertinencia de discutir tales temas en plataformas tecnológicas. Algunos usuarios argumentaron que la influencia de Musk en la industria tecnológica hacía que el tema fuera relevante, mientras que otros consideraban que era inapropiado para el foro. La discusión subrayó las opiniones divergentes sobre la censura y las implicaciones de las acciones de Musk dentro de la comunidad tecnológica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk parece hacer saludos fascistas consecutivos en un mitin de inauguración</a></h2>
<p>Elon Musk enfrentó críticas por hacer un gesto que se asemejaba a un saludo de estilo fascista durante las celebraciones de inauguración de Donald Trump, que algunos interpretaron como un saludo nazi. La Liga Antidifamación reconoció la similitud del gesto con un saludo nazi, pero luego sugirió que fue un momento incómodo de entusiasmo, lo que provocó críticas de Alexandria Ocasio-Cortez. Musk fue celebrado por algunas figuras de extrema derecha, lo que avivó debates sobre sus afiliaciones políticas e intenciones. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reacciones</a></h3>
<p>Los gestos de Elon Musk en un mitin de inauguración, percibidos por algunos como saludos fascistas, han desatado controversia y debate en línea. El incidente llevó a una discusión marcada en Hacker News, provocando un debate sobre las políticas de moderación y censura de la plataforma. La situación plantea preguntas sobre el papel de las figuras influyentes de la tecnología en el discurso político y la consistencia de las políticas de moderación en plataformas como Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurando &#39;#Democrat&#39; en Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reacciones</a></h3>
<p>Se informa que Meta está censurando el hashtag &#39;#Democrat&#39; en Instagram, lo que ha llevado a debates sobre la censura y sus implicaciones en las plataformas de redes sociales. Usuarios de varios países, como el Reino Unido, España y Alemania, han experimentado este problema, aunque algunos informan que se ha resuelto. La incidencia resalta preocupaciones sobre la influencia de las plataformas de redes sociales y el delicado equilibrio entre la moderación de contenido y la censura, con debates sobre la libertad de expresión y el posible sesgo político. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">¿Organizar comunidades locales sin Facebook?</a></h2>
<p>El individuo está buscando trasladar las interacciones de la comunidad local de Facebook a una plataforma federada autoalojada, lo que permite un control y gestión descentralizados. Están buscando soluciones disponibles en el mercado o colaboradores para facilitar este movimiento, lo que indica una necesidad de opciones accesibles y personalizables. El contexto involucra áreas rurales con múltiples pequeños pueblos, cada uno con una población de alrededor de 50,000, destacando la importancia de la conectividad y el compromiso comunitario. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reacciones</a></h3>
<p>El autor busca trasladar a las comunidades locales de Facebook a una plataforma federada y autoalojada, enfatizando la necesidad de características como calendarios de eventos y mensajería. Alternativas como Mastodon pueden no replicar completamente la funcionalidad de Facebook, lo que lleva a considerar otras plataformas como Discourse, Nextdoor o groups.io. Es crucial evaluar el interés de la comunidad en mudarse y asegurar que la nueva plataforma se alinee con sus necesidades, considerando también opciones como periódicos locales y listas de correo electrónico. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Perezosa metacognitiva: Efectos de la IA generativa en la motivación para el aprendizaje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudio destaca que las herramientas de IA generativa, como ChatGPT, pueden llevar a una &quot;pereza metacognitiva&quot;, donde los usuarios dependen demasiado de la IA, reduciendo el aprendizaje autorregulado. Esta dependencia de la IA puede disminuir el aprendizaje profundo y las habilidades de pensamiento crítico, ya que los estudiantes podrían no involucrarse activamente en la comprensión y evaluación de la información. Aunque la IA puede mejorar la eficiencia en las tareas, el estudio enfatiza la importancia de que los estudiantes participen activamente en el proceso de aprendizaje para desarrollar habilidades cognitivas esenciales. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Oficial DeepSeek R1 ahora en Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek ha introducido sus modelos de razonamiento de primera generación, que funcionan a la par con OpenAI-o1 en tareas que involucran matemáticas, código y razonamiento. Los modelos varían significativamente en tamaño, desde 1.5 mil millones hasta 671 mil millones de parámetros, lo que indica diversas necesidades de almacenamiento. Estos modelos están disponibles bajo la Licencia MIT, lo que permite un uso y modificación amplios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek R1, un nuevo modelo de lenguaje, ahora está disponible en Ollama, generando debates sobre su censura, especialmente en temas políticos sensibles como la Plaza de Tiananmen. La discusión se centra en el equilibrio entre la corrección política y la precisión histórica, con comparaciones entre los enfoques occidentales y chinos sobre el sesgo político en los modelos de lenguaje. Se sugieren modelos de código abierto como una solución potencial para contrarrestar la censura, aunque las opiniones difieren sobre la efectividad e implicaciones de tales medidas. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">La gente es mala para informar lo que come. Eso es un problema para la investigación dietética.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reacciones</a></h3>
<p>Informar con precisión la ingesta de alimentos es un desafío, ya que las personas a menudo juzgan mal el tamaño de las porciones en un promedio del 53%, incluso entre profesionales capacitados. Los ingredientes ocultos como aceites y grasas son menos problemáticos que los errores en el tamaño de las porciones, lo que resalta la necesidad de herramientas de medición precisas como las balanzas de alimentos. Nuevas tecnologías y aplicaciones, como SnapCalorie, buscan mejorar la precisión del seguimiento de la dieta, aunque a menudo requieren suscripciones debido a los altos costos operativos, lo que potencialmente ayuda a los usuarios a tomar decisiones dietéticas más conscientes. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Lista de deseos de soporte de dispositivos ROCm</a></h2>
<p>ROCm está recopilando comentarios de la comunidad para determinar qué GPUs apoyar en futuras actualizaciones, con detalles de compatibilidad actuales disponibles en su sitio web. Los usuarios están abogando por un soporte más amplio, particularmente para GPUs más antiguas y de grado de consumidor, y una mejor integración con sistemas Windows. Hay una fuerte demanda de soporte consistente en todas las arquitecturas, enfatizando la importancia de la VRAM para aplicaciones de IA, y se hacen llamados para mejoras en el soporte de APU de AMD y un proceso de desarrollo similar al CUDA de NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reacciones</a></h3>
<p>ROCm, la plataforma de software de AMD para la programación de GPU, enfrenta críticas por su compilación de código específica para hardware, lo que resulta en un soporte de GPU inconsistente en comparación con CUDA de Nvidia. Los usuarios están frustrados con la falta de soporte a largo plazo de AMD para las GPU, ya que algunos experimentan la pérdida de soporte poco después de la compra, lo que lleva a pedir un mejor soporte multiplataforma y una mejor documentación. La comunidad insta a AMD a apoyar todas las GPU, al igual que Nvidia, y algunos usuarios han trasladado sus esperanzas a Intel para una mejor competencia en el mercado de GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter de Python y formateador de código escrito en Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground es un linter y formateador de código Python escrito en Rust, que ofrece velocidades de 10 a 100 veces más rápidas que las herramientas tradicionales como Flake8 y Black. Soporta Python 3.13, se integra con editores como VS Code, y puede reemplazar múltiples herramientas como Flake8, Black e isort, siendo amigable con monorepositorios. Ruff es ampliamente adoptado en proyectos importantes como Apache Airflow, FastAPI y Pandas, y está disponible para su instalación a través de pip, pipx y otros gestores de paquetes, con soporte de configuración a través de pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reacciones</a></h3>
<p>Ruff es un linter y formateador de código para Python desarrollado en Rust, conocido por su velocidad y eficiencia, que simplifica el desarrollo en Python al integrar múltiples herramientas en una sola. La herramienta ha despertado interés y debate dentro de la comunidad de Python, con algunos desarrolladores apreciando su rendimiento y simplicidad, mientras que otros siguen siendo escépticos respecto a las nuevas herramientas. El desarrollo de Ruff por parte de Astral, una organización respaldada por capital de riesgo, añade intriga y discusión, especialmente en lo que respecta a su impacto en la tipificación dinámica de Python y el uso de verificadores de tipos y linters en grandes proyectos. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Escalando el Aprendizaje por Refuerzo con LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 es un modelo multimodal de vanguardia que supera significativamente a GPT-4o y Claude Sonnet 3.5 en tareas de cadena corta de pensamiento (CoT), con mejoras de hasta un 550% en puntos de referencia como AIME, MATH-500 y LiveCodeBench. Coincide con el o1 de OpenAI en rendimiento de CoT largo a través de varias modalidades, utilizando aprendizaje por refuerzo con escalado de contexto largo y optimización de políticas mejorada, mientras evita métodos complejos como la búsqueda de árbol de Monte Carlo. Kimi k1.5 está entrenado tanto en datos de texto como de visión, lo que permite un razonamiento conjunto, y pronto estará accesible a través de la Kimi OpenPlatform en <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reacciones</a></h3>
<p>Empresas, incluidas algunas de China, están utilizando GitHub para promocionar productos publicando &quot;artículos de investigación&quot; y muestras de código sin entregar kits de desarrollo de software (SDK) o bibliotecas reales. Esta práctica se considera engañosa, similar a la publicidad falsa, ya que las API (Interfaces de Programación de Aplicaciones) prometidas o los pesos del modelo a menudo no se materializan. La tendencia de utilizar repositorios de GitHub como herramientas promocionales, a veces sin código fuente, genera preocupaciones sobre la transparencia y autenticidad en la investigación y desarrollo de IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Los autores buscan los registros del cliente de torrents de Meta y los datos de siembra en la investigación de piratería de IA</a></h2>
<p>Meta enfrenta una demanda por supuestamente utilizar materiales pirateados, específicamente libros con derechos de autor de LibGen, para entrenar sus modelos de IA a través de BitTorrent. Autores, incluidos Richard Kadrey y Sarah Silverman, acusan a Meta de infracción de derechos de autor, mientras que Meta afirma que sus acciones se enmarcan en el uso justo. La corte ha permitido nuevas acusaciones sobre las actividades de torrenting de Meta, con autores que buscan acceso a los registros del cliente de torrent de Meta y datos de seeding, subrayando los desafíos legales en torno a los datos de entrenamiento de IA y problemas de derechos de autor. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reacciones</a></h3>
<p>Los autores están examinando el posible uso de contenido pirateado por parte de Meta para el entrenamiento de IA, utilizando registros de clientes de torrents y datos de siembra como evidencia. Existe un debate sobre si el entrenamiento de IA a gran escala depende del contenido pirateado debido a los desafíos de obtener legalmente grandes conjuntos de datos de texto, frente a la posibilidad de negociar el acceso legal con los editores. Las implicaciones legales, incluyendo el uso justo y la infracción de derechos de autor, están en discusión, destacando el conflicto entre los requisitos de datos de las empresas tecnológicas y las leyes de derechos de autor existentes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon da saludo nazi durante discurso de inauguración</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reacciones</a></h3>
<p>Elon Musk está en el centro de la controversia después de supuestamente dar un saludo nazi durante un discurso de inauguración, lo que ha llevado a debates sobre sus intenciones y afiliaciones políticas. El incidente ha generado debates sobre las asociaciones de Musk y la respuesta de la comunidad tecnológica, destacando las dinámicas políticas dentro de la industria tecnológica. Los críticos están divididos sobre si el gesto fue un acto equivocado o un movimiento deliberado, y algunos hacen referencia a las acciones y afiliaciones pasadas de Musk como posible evidencia de sus intenciones. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ataque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ataque%20de%20desanonimizaci%C3%B3n%20de%200%20clic%20dirigido%20a%20Signal%2C%20Discord%20y%20otras%20plataformas&subheading=martes%2C%2021%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Es hora de hacer que la informática sea personal nuevamente</a></h2>
<p>El artículo destaca el declive de la libertad de la informática personal debido al capitalismo de vigilancia y la Gestión de Derechos Digitales (DRM), que han transferido el control de los usuarios a las corporaciones. Contrasta la era pasada de la computación personal, que ofrecía más libertad al usuario, con el entorno tecnológico actual dominado por modelos de negocio que erosionan la privacidad. El autor aboga por recuperar la autonomía digital apoyando proyectos de código abierto, impulsando la legislación sobre privacidad y reformando las leyes de DRM para restaurar los valores de la computación personal. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo enfatiza la necesidad de volver a la computación personal, expresando insatisfacción con la influencia corporativa en la industria tecnológica. Destaca el desafío de la computación comunitaria, donde los efectos de red encierran a los usuarios en ecosistemas de software específicos, como iOS y Android. Se discuten alternativas como Linux y el software de código abierto, centrándose en el control del usuario y las dificultades de lograrlo en un entorno dominado por corporaciones. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 y DeepSeek-R1-Zero son modelos de razonamiento de primera generación, con DeepSeek-R1 abordando problemas como la repetición y la mezcla de idiomas observados en DeepSeek-R1-Zero. Los modelos, incluidos seis versiones destiladas, son de código abierto, y DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B logra resultados de vanguardia en tareas de razonamiento, código y matemáticas. Estos modelos están disponibles para su descarga en HuggingFace, y los usuarios pueden interactuar con ellos a través de un sitio web de chat o una API compatible con OpenAI, con instrucciones proporcionadas para su implementación local. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 es un modelo de razonamiento avanzado que mejora problemas como la repetición y la mezcla de idiomas al utilizar datos de inicio en frío antes del aprendizaje por refuerzo. Supera al modelo QwQ en experimentos, proporcionando una mejor experiencia de usuario y estrategias de respuesta más diversas, y está disponible como código abierto bajo la licencia MIT para una amplia evaluación. El modelo introduce un proceso para enseñar a los modelos existentes razonamiento y alineación con las preferencias humanas, con modelos Llama y Qwen ajustados también disponibles como código abierto, potencialmente rivalizando con las ofertas de OpenAI, aunque persisten preocupaciones sobre el uso de datos y la censura. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">El talento en hardware del Reino Unido está siendo desperdiciado</a></h2>
<p>La UK está experimentando una fuga de talentos ya que los mejores graduados en ingeniería de universidades prestigiosas enfrentan salarios más bajos en comparación con Silicon Valley, lo que lleva a muchos a cambiar a campos mejor remunerados como la consultoría o las finanzas. Esta mala asignación de talento obstaculiza la innovación y el crecimiento económico, con problemas como las limitaciones geográficas, la falta de capital de riesgo para hardware y las empresas de ingeniería tradicionales estancadas que contribuyen al problema. El Reino Unido corre el riesgo de perder a sus mejores talentos en mercados extranjeros, perdiendo la oportunidad de crear gigantes tecnológicos, y debe actuar ahora para aprovechar sus instituciones de investigación y talento en ingeniería para una revolución del hardware. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reacciones</a></h3>
<p>El talento en hardware del Reino Unido está subutilizado ya que muchos ingenieros se trasladan al software o las finanzas debido a las mayores barreras y costos asociados con las startups de hardware. Este desafío no es exclusivo del Reino Unido; a nivel mundial, las startups de hardware enfrentan ciclos de iteración lentos y altos costos, lo que las hace menos atractivas para los inversores en comparación con el software. Las leyes de planificación y las políticas económicas del Reino Unido dificultan aún más el crecimiento del hardware, lo que provoca que el talento se desplace a otros sectores o países, mientras que la industria tecnológica a menudo pasa por alto el potencial de innovación en hardware. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Ingeniería inversa de Bambu Connect</a></h2>
<p>La guía discute la extracción de una clave privada de la aplicación Bambu Connect, una aplicación Electron con vulnerabilidades de seguridad conocidas. Se advierte a los usuarios que la guía puede estar incompleta o desactualizada y que deben seguirla bajo su propio riesgo. El proceso implica el uso de herramientas como Ghidra y asarfix para localizar y descifrar la clave privada y los certificados ofuscados, con un script de Python proporcionado para la extracción. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reacciones</a></h3>
<p>Bambu Lab está bajo críticas por implementar restricciones en sus impresoras 3D, exigiendo el uso de su software y sistema de Gestión de Derechos Digitales (DRM). Los usuarios están preocupados de que estos cambios, justificados por Bambu como medidas de seguridad, puedan llevar a modelos de suscripción o limitaciones adicionales, reduciendo la apertura y la capacidad de modificación de las impresoras. En respuesta, Bambu Lab introdujo un &quot;Modo Desarrollador&quot; para usuarios avanzados, proporcionando más control sobre la seguridad de la red, pero persisten las aprensiones sobre el bloqueo del proveedor y los efectos en las integraciones de terceros. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath fue financiado por OpenAI</a></h2>
<p>La publicación destaca una falta de transparencia en la colaboración entre OpenAI y FrontierMath, con detalles de financiación divulgados solo después de un retraso, lo que causó confusión entre los colaboradores. Se plantean preocupaciones sobre el posible acceso y uso del conjunto de datos por parte de OpenAI para el entrenamiento, a pesar de los acuerdos verbales que sugieren lo contrario, lo que subraya la necesidad de acuerdos por escrito. La discusión subraya la importancia de la transparencia y la confianza en las colaboraciones, especialmente aquellas que involucran capacidades de IA, con compromisos para mejorar la transparencia en futuros proyectos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reacciones</a></h3>
<p>FrontierMath, financiado por OpenAI, enfrenta un escrutinio debido a la posible contaminación de datos en sus evaluaciones, lo que genera preocupaciones sobre la integridad de sus resultados. Los críticos enfatizan la importancia de la transparencia y la adecuada separación de los datos de entrenamiento y prueba para evitar que las evaluaciones sean manipuladas. Esta situación subraya la necesidad de evaluaciones independientes y transparentes en la IA para mantener la credibilidad. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">¿Por qué la autocorrección de Git es demasiado rápida para los pilotos de Fórmula Uno?</a></h2>
<p>El sistema de autocorrección de Git ejecuta un comando mal escrito después de un retraso predeterminado de 0.1 segundos, lo cual a menudo es demasiado rápido para que los usuarios lo cancelen. Introducida en 2008, la función utiliza un algoritmo modificado de distancia de Levenshtein para adivinar el comando deseado, pero por defecto no ejecuta ningún comando si está mal escrito. Un parche propuesto sugiere interpretar una configuración de &quot;1&quot; como &quot;inmediatamente&quot; para mejorar la usabilidad, permitiendo a los usuarios configurar el retraso o solicitar confirmación. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reacciones</a></h3>
<p>El sistema de autocorrección de Git tiene un retraso predeterminado de 100 milisegundos, lo cual a menudo es demasiado rápido para que los usuarios cancelen un comando mal escrito. Originalmente diseñado para interpretar un valor booleano, la función ahora acepta un retraso de tiempo en decisegundos, lo que causa cierta confusión entre los usuarios. Esta situación subraya la necesidad de configuraciones claras y las dificultades de actualizar características de software sin interrumpir la funcionalidad existente. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">I Met Paul Graham Once</a></h2>
<p>El autor asistió a Y Combinator en 2015, donde conoció a Paul Graham y recibió consejos sobre su startup, Appcanary, que luego fue adquirida por GitHub. La autora, ahora una mujer transgénero, expresa su preocupación por el reciente ensayo de Paul Graham sobre la &#39;Wokeness&#39;, sintiendo que refleja un rechazo a la inclusividad en la industria tecnológica. La autora está preocupada por el aumento de la intolerancia y la posible discriminación en la industria tecnológica, pero sigue comprometida a vivir con respeto y amabilidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión se centra en la influencia de Paul Graham y el cambio percibido en los valores dentro de la industria tecnológica, destacando la desilusión con los líderes tecnológicos que alguna vez fueron vistos como visionarios. Aborda las complejidades de la política de identidad, el impacto del &quot;despertar&quot; y los desafíos que enfrentan los grupos marginados en el sector tecnológico. La crítica del texto se centra en los aspectos performativos de los esfuerzos por la justicia social y la dificultad de equilibrar la identidad personal con los roles profesionales, reflejando un debate cultural más amplio sobre el progreso y el privilegio. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Escapa del jardín amurallado y de las cajas negras de algoritmos con los feeds RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) y Atom ofrecen alternativas descentralizadas a las redes sociales centralizadas, permitiendo a los usuarios controlar su consumo de contenido. Los lectores de feeds como Miniflux, NetNewsWire y Newsboat permiten suscripciones a diversas fuentes de contenido, incluidos canales de YouTube, podcasts y blogs. Herramientas como PolitePol pueden crear feeds para sitios web que carecen de ellos, promoviendo la autonomía del usuario en el consumo de medios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reacciones</a></h3>
<p>Los feeds RSS ofrecen una forma de escapar del contenido impulsado por algoritmos al permitir que los usuarios se suscriban a temas específicos a través de &quot;planetas&quot;, que agregan blogs relacionados. Si bien los lectores de RSS como Feedly y Feedbin ayudan a gestionar estos feeds, algunos usuarios los encuentran complejos, lo que lleva a alternativas como Feedmail que entregan contenido directamente a los buzones de correo. A pesar de su atractivo de nicho, el RSS sigue siendo popular entre los entusiastas de la tecnología por su experiencia de contenido personalizable y controlada por el usuario, con plataformas como Mastodon y Bluesky que admiten feeds RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">No fuerces el modo oscuro</a></h2>
<p>Se aconseja a los diseñadores de sitios web que no impongan el modo oscuro a los usuarios, ya que puede causar fatiga visual, especialmente con configuraciones de alto contraste como texto blanco sobre fondo negro. Las Pautas de Accesibilidad para el Contenido Web (WCAG) actualmente sugieren una relación de contraste mínima, pero no abordan el contraste máximo, lo que puede llevar a incomodidad; esto podría abordarse en las próximas WCAG 3.0. El modo oscuro es beneficioso en escenarios específicos, como leer en pantallas OLED en entornos oscuros o programar con Entornos de Desarrollo Integrado (IDEs) que ofrecen configuraciones de contraste cómodas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión continua entre el modo oscuro y el modo claro se centra en la comodidad del usuario, con algunos encontrando el modo oscuro agotador y otros considerando el modo claro demasiado agresivo. Existe un acuerdo general en que los sitios web deben ofrecer opciones de modo oscuro y claro, respetando las preferencias individuales de los usuarios. Esta discusión subraya la importancia de configuraciones personalizables para atender las diversas necesidades y entornos de los usuarios. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Es hora de hacer que la informática sea personal nuevamente" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Es%20hora%20de%20hacer%20que%20la%20inform%C3%A1tica%20sea%20personal%20nuevamente&subheading=lunes%2C%2020%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
