<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 19:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis: un enfoque sistemático para la creación de documentación técnica</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis es un enfoque sistemático para la documentación técnica que se centra en las necesidades del usuario al categorizar el contenido en cuatro tipos: tutoriales, guías prácticas, referencias técnicas y explicaciones.</li>
<li>Este método aborda problemas relacionados con el contenido, el estilo y la organización, beneficiando tanto a los usuarios como a los creadores al mejorar la calidad y accesibilidad de la documentación.</li>
<li>Diátaxis se ha implementado con éxito en proyectos como Gatsby y Cloudflare, demostrando su efectividad práctica en la mejora de la claridad y la accesibilidad para los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis es un marco diseñado para mejorar la documentación técnica categorizando el contenido en tutoriales, guías prácticas, materiales de referencia y explicaciones, cada uno atendiendo necesidades distintas de los usuarios.</li>
<li>Este enfoque está ganando popularidad en la redacción técnica, ya que busca mejorar la calidad de la documentación al evitar la trampa de crear documentos que sirvan para todos por igual.</li>
<li>Si bien el marco es beneficioso, algunos expertos aconsejan mantener la flexibilidad para adaptarse a los diferentes requisitos de documentación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Introduciendo la cuantificación de contexto K/V a Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La integración de la cuantificación de contexto K/V (Clave/Valor) en Ollama fue un esfuerzo colaborativo entre el equipo de Ollama y la comunidad, que tomó aproximadamente cinco meses en completarse.</li>
<li>Se enfrentaron desafíos al integrar la característica en el proyecto, lo que resalta las complejidades de contribuir a proyectos a gran escala.</li>
<li>El proyecto subraya la dedicación de los aficionados en el desarrollo de IA e incluye discusiones sobre varios métodos de uso, como opciones de GUI (Interfaz Gráfica de Usuario) y compatibilidad móvil, recomendando herramientas como OpenWebUI y LibreChat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Próxima parada: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One está programado para expandir su servicio de transporte autónomo y totalmente eléctrico a Miami en 2026, utilizando Jaguar I-PACEs.</li>
<li>La expansión es en asociación con Moove y sigue a pruebas exitosas en las desafiantes condiciones climáticas de Miami.</li>
<li>Este movimiento se alinea con el énfasis de Miami en el transporte sostenible y de energía limpia, y el servicio será accesible a través de la aplicación Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Waymo está expandiendo su servicio de autos sin conductor a Miami, una ciudad con condiciones de manejo desafiantes, como parte de su estrategia para escalar operaciones en varias ciudades. La expansión plantea preguntas sobre la capacidad de Waymo para manejar los desafíos únicos de Miami, incluyendo inundaciones frecuentes y comportamientos de conducción agresivos. Waymo se asocia con empresas locales para gestionar las operaciones, centrándose en su tecnología de conducción autónoma para abordar los altos costos y problemas de seguridad de los taxis conducidos por humanos, con el objetivo de lograr una solución de transporte urbano más eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">La Corte Federal dice que desmantelar un teléfono para instalar firmware no es un &#39;registro&#39;</a></h2>
<ul>
<li>El iPhone 6 es susceptible al exploit checkm8, que es una vulnerabilidad de seguridad conocida.</li>
<li>Dispositivos como el iPhone XS y modelos más nuevos actualmente no se ven afectados por este exploit, lo que indica medidas de seguridad mejoradas en modelos posteriores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunal federal decidió que desmantelar un teléfono para instalar firmware no califica como un &quot;registro&quot; si el acceso a los datos se realiza con una orden válida. El gobierno enfrentó desafíos para acceder a un dispositivo, lo que los llevó a enviarlo para reparación y actualización de firmware, obteniendo una nueva orden antes de la búsqueda real de datos. Este caso subraya las complejidades en las interpretaciones legales y las dificultades para crear titulares claros para asuntos legales técnicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Almacena 400k Vectores por $1 en PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord es una nueva extensión de PostgreSQL diseñada para una búsqueda vectorial eficiente, capaz de almacenar 400,000 vectores por solo $1, lo que la hace más rentable que los competidores. Utiliza técnicas de IVF (Archivo Invertido) y RaBitQ (Cuantificación Aleatoria de Bits) para mejorar la velocidad de búsqueda y la eficiencia de la memoria, haciéndola adecuada para manejar grandes conjuntos de datos. VectorChord supera a alternativas como Pinecone y pgvector tanto en precio como en rendimiento, ofreciendo una búsqueda vectorial escalable con velocidad y precisión mejoradas para aplicaciones que necesitan respuestas rápidas y precisas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord ha introducido una extensión de PostgreSQL que permite almacenar 400,000 vectores por un costo de $1, destacando una solución rentable para el almacenamiento de vectores.</li>
<li>Las comparaciones con AstraDB de Datastax revelan diferencias en las estrategias de replicación y los costos asociados, lo que genera debates sobre el rendimiento y el manejo de actualizaciones.</li>
<li>El proyecto planea integrar características de pgvecto.rs y eventualmente eliminar el soporte para él, con los usuarios explorando el potencial y las limitaciones de VectorChord en la gestión de bases de datos vectoriales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin está por encima de $100k</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El reciente aumento de Bitcoin por encima de los $100k ha reavivado los debates sobre su valor, con discusiones centradas en su papel como un activo especulativo frente a una reserva de valor.</li>
<li>La subida ha provocado conversaciones sobre la desigualdad de riqueza, el impacto ambiental de las criptomonedas y su potencial como herramienta financiera descentralizada.</li>
<li>A pesar de las opiniones mixtas, el crecimiento de Bitcoin sigue atrayendo atención, con predicciones de futuros aumentos y advertencias sobre su volatilidad inherente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis: un enfoque sistemático para la creación de documentación técnica" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%3A%20un%20enfoque%20sistem%C3%A1tico%20para%20la%20creaci%C3%B3n%20de%20documentaci%C3%B3n%20t%C3%A9cnica&subheading=jueves%2C%205%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Entre 2009 y 2012, los iPhones incluían un botón de &quot;Enviar a YouTube&quot; en la aplicación de Fotos, lo que resultó en numerosas subidas con nombres de archivo predeterminados IMG_XXXX. Se desarrolló un bot, inspirado por Ben Wallace, para localizar 5 millones de estos videos, mostrando momentos crudos y sin editar. La colección de videos está disponible para ver, presentada en un orden aleatorio, ofreciendo una visión de contenido sin filtrar de esa época.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión gira en torno a una característica de interfaz de usuario minimalista que muestra el conteo de vistas en videos, evocando nostalgia por el contenido más personal y auténtico de los primeros días de internet. Los usuarios expresan emociones encontradas, ya que algunos consideran que los videos personales son una invasión de la privacidad, a pesar de su disponibilidad pública, lo que resalta las preocupaciones continuas sobre la privacidad en la cultura de internet. La conversación reflexiona sobre la evolución de la cultura de internet, contrastando la autenticidad cruda de las experiencias en línea del pasado con la naturaleza más higienizada y potencialmente invasiva de la privacidad de la web actual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Mi hijo (9 años) usó JavaScript puro para hacer un juego y quiere tus comentarios.</a></h2>
<ul>
<li>Un niño de 9 años ha estado aprendiendo a programar, dominando HTML y CSS, y recientemente utilizó Google Gemini para mejorar sus habilidades. Creó un juego codificando en HTML, CSS y JavaScript en VSCode y usó Piskel para gráficos animados, con la orientación de sus padres y Google Gemini. El niño documentó su experiencia en una entrada de blog, discutiendo el proceso y recibiendo comentarios de sus padres programadores para refinar su escritura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un niño de 9 años creó un juego usando JavaScript, mostrando habilidades en HTML, CSS y diseño de juegos con herramientas como VSCode y Piskel. El joven desarrollador recibió orientación de sus padres programadores y utilizó Google Gemini para mejorar sus habilidades de codificación. Los comentarios de la comunidad han sido positivos, con sugerencias para mejoras, lo que indica un entorno de apoyo para su viaje en la codificación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>La charla enfatiza la importancia de fomentar mejores entornos de trabajo al desmantelar divisiones de roles innecesarias y alentar la colaboración entre roles. Destaca las ineficiencias causadas por la excesiva división de roles y la concepción errónea de las prácticas &quot;devops&quot; que crean barreras en lugar de promover la colaboración. El orador aboga por valorar la cooperación, la curiosidad y la responsabilidad compartida, sugiriendo que la miseria no debe equipararse con la productividad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering se centra en la colaboración, la responsabilidad y la minimización de procesos innecesarios para mejorar la eficiencia del equipo.</li>
<li>Destaca la importancia de crear entornos de alta confianza para aumentar la productividad y advierte sobre las ineficiencias causadas por la política en las estructuras de equipo modernas.</li>
<li>Equilibrar la autonomía con la supervisión necesaria es crucial, especialmente en proyectos grandes, para fomentar una cultura de confianza y colaboración mientras se gestionan rasgos humanos como el ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 ya está aquí</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 ha sido lanzado, ofreciendo una actualización importante que simplifica las aplicaciones dinámicas renderizadas en el servidor al reducir la necesidad de JavaScript y mejorar las capacidades en tiempo real. Las características clave de esta versión incluyen un motor de diferencias para actualizaciones eficientes, componentes HEEx para una mejor composibilidad de HTML y cargas interactivas, todo aprovechando Elixir y la máquina virtual de Erlang para una latencia y escalabilidad superiores. La actualización también introduce nuevas características como flujos y operaciones asíncronas, con planes futuros para integrar hooks de JavaScript y Web Components, alentando a los desarrolladores a explorar su fácil configuración.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 ha sido lanzado, presentando un nuevo instalador para una configuración más sencilla y funcionalidades mejoradas.</li>
<li>La versión se considera un hito importante para los proyectos Elixir y Phoenix, con usuarios elogiando su productividad y facilidad de uso en comparación con otros marcos.</li>
<li>A pesar de algunos desafíos como la gestión de conexiones poco fiables, la comunidad está buscando activamente soluciones, y el creador, Chris McCord, está abierto a recibir comentarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Un modelo de mundo fundacional a gran escala</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, lanzado el 4 de diciembre de 2024, es un modelo de base a gran escala diseñado para generar diversos entornos 3D para el entrenamiento de agentes de IA. Desarrollado por el equipo de Jack Parker-Holder, Genie 2 puede crear mundos jugables y controlables en acción a partir de un solo estímulo de imagen, apoyando la creación rápida de prototipos y experiencias interactivas. Genie 2 avanza la investigación en IA al modelar interacciones de objetos, animaciones de personajes y física ambiental, abordando el desafío de crear entornos de entrenamiento ricos para agentes incorporados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, desarrollado por DeepMind, es un nuevo modelo mundial que demuestra potencial en la navegación de entornos utilizando fotos y texto, pero carece de detalles técnicos, código y acceso abierto.</li>
<li>Se considera más un prototipo para investigación y desarrollo que un producto terminado, lo que lleva a críticas sobre su inaccesibilidad y aplicación práctica limitada.</li>
<li>La discusión en torno a Genie 2 subraya los desafíos del contenido generado por IA, el potencial para aplicaciones futuras y la naturaleza competitiva del desarrollo de IA, con su utilidad e impacto en el mundo real aún inciertos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD es un juego de simulación de código abierto basado en Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 fue lanzado el 3 de mayo de 2024, centrándose en la corrección de errores desde el lanzamiento inicial. Las actualizaciones clave incluyen la resolución de un error de desincronización multijugador y mejoras en el buscador de rutas de barcos y la función de desagrupamiento. Los jugadores han mostrado un compromiso significativo, registrando 34,700 horas en 17,219 juegos en la última semana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD es un juego de simulación de código abierto inspirado en Transport Tycoon Deluxe, notable por ser jugable sin necesidad de activos adicionales, a diferencia de muchas otras recreaciones de código abierto. Lanzado en 2004, OpenTTD reemplazó los gráficos del juego original para 2009, permitiendo su distribución en plataformas como Steam mientras mantenía el estilo original sin copiar activos. El juego admite multijugador y tiene aplicaciones educativas, como en el desarrollo de IA, y sigue siendo popular por su atractivo nostálgico y su jugabilidad envolvente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Mi compilador de C se compiló a sí mismo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario detalló su viaje en el desarrollo de un compilador de C que se compila a sí mismo, destacando los desafíos y recompensas del proceso.</li>
<li>Comentarios enfocados en adherirse a los principios DRY (No te repitas) y evitar conversiones de tipo innecesarias con malloc(), una función de asignación de memoria en C.</li>
<li>La discusión se amplió para incluir temas como la compatibilidad del compilador, el estilo de codificación, el arranque automático y los pros y contras de usar Makefiles frente a scripts de Python para la construcción de proyectos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Cómo cultivar relaciones profesionales</a></h2>
<ul>
<li>La TJS (El Modelo de Colaboración de The Journey to Synergy) describe siete estados de relaciones profesionales, que van desde competitivas hasta una identidad compartida, para mejorar la colaboración.</li>
<li>El modelo enfatiza el paso de una mentalidad de suma cero a una sinergia de alta calidad, fomentando una mentalidad de abundancia y alineación con los objetivos y valores personales.</li>
<li>Las etapas clave incluyen Competencia, Coexistir, Comunicar, Cooperar, Coordinar, Colaborar y &quot;Somos lo mismo&quot;, con el objetivo final de lograr más colectivamente que individualmente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Un curso de física de partículas para estudiantes de secundaria</a></h2>
<ul>
<li>CERN ha desarrollado un curso piloto de física de partículas para estudiantes de secundaria, compuesto por 16 capítulos con videos y cuestionarios. El curso, que dura aproximadamente 4 horas, cubre temas fundamentales como &quot;¿Qué es una partícula?&quot; y &quot;¿Qué es un acelerador de partículas?&quot; e incluye experimentos DIY. Los participantes pueden completar los capítulos en cualquier orden y obtener un certificado digital al completar todos los cuestionarios, con comentarios alentados para mejorar futuras iteraciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un curso de física de partículas para estudiantes de secundaria en el Reino Unido involucró a 54 adolescentes de 36 escuelas, realizado en línea durante ocho semanas. A pesar de desafíos como la interacción limitada y problemas de autoestima, más del 80% de los estudiantes aprobaron un examen con preguntas de un examen de física cuántica de posgrado de Oxford, y la mitad obtuvo distinciones. El éxito del curso sin matemáticas complejas llevó a discusiones sobre la imposición del uso de cámaras en clases en línea, la participación de los estudiantes y la accesibilidad del idioma para hablantes no nativos de inglés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">No NAT November: Mi mes sin IPv4</a></h2>
<ul>
<li>La iniciativa &#39;No NAT November&#39; implicaba deshabilitar IPv4 y usar solo IPv6, destacando el potencial y los desafíos de la transición a redes exclusivamente IPv6. El autor sugiere un enfoque &#39;principalmente IPv6&#39;, que prioriza IPv6 mientras mantiene redes de doble pila, reduciendo el mantenimiento y preparándose para un futuro sin IPv4. Tecnologías de transición como NAT64 y DNS64 ayudaron a abordar problemas de compatibilidad, con dispositivos Apple adaptándose bien, mientras que Windows y Linux mostraron resultados mixtos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión resalta los desafíos en la transición de IPv4 a IPv6, incluyendo problemas de soporte de ISP, limitaciones de hardware y obstáculos empresariales y técnicos.</li>
<li>Los usuarios notan beneficios de IPv6, como la mejora en la latencia y la simplificación de la gestión de redes al evitar las complejidades de NAT (Traducción de Direcciones de Red).</li>
<li>La conversación incluye escepticismo sobre la adopción de IPv6 y explora soluciones técnicas, configuraciones y su impacto en la seguridad y la gestión de redes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">El formaldehído causa más cáncer que cualquier otro contaminante tóxico del aire</a></h2>
<ul>
<li>El formaldehído, un contaminante del aire prevalente de fuentes como el escape de automóviles y fábricas, presenta riesgos significativos de cáncer, particularmente vinculado a la leucemia mieloide. Los esfuerzos para regular el formaldehído han sido obstruidos por la influencia de la industria y los cambios políticos, con notables retrocesos durante la administración Trump. La investigación de ProPublica subraya los riesgos subestimados de la exposición al formaldehído y los desafíos continuos para implementar regulaciones efectivas, a pesar de algunos avances bajo la administración Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El formaldehído es reconocido como un importante contaminante del aire cancerígeno, con debates en curso sobre su regulación y los riesgos para la salud asociados, particularmente la leucemia mieloide.</li>
<li>La Agencia de Protección Ambiental (EPA) enfrenta críticas de algunos científicos con respecto a su evaluación de los riesgos del formaldehído, destacando la tensión entre la seguridad pública y los intereses económicos.</li>
<li>El formaldehído se encuentra comúnmente en productos como materiales de construcción y tratamientos capilares, lo que genera preocupaciones sobre la exposición, mientras que las discusiones más amplias incluyen la contaminación de los neumáticos de vehículos y la reducción de la dependencia del automóvil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 está programada para celebrarse en línea del 7 al 8 de diciembre, con charlas, oportunidades de voluntariado y discusiones centradas en GNU Emacs y Emacs Lisp.</li>
<li>La actividad utilizará software gratuito para la transmisión e incluirá un evento satélite en Lucerna, Suiza, ofreciendo una experiencia híbrida.</li>
<li>Los participantes pueden participar en discusiones a través de la lista de correo emacsconf-discuss, organizarse mediante emacsconf-org y conectarse en IRC en #emacsconf en irc.libera.chat, con contenido licenciado bajo CC BY-SA 4.0 y GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 enfatiza la dedicación duradera de la comunidad de Emacs, mostrando sus características únicas a pesar de no ser tan popular como editores como VS Code. Las discusiones clave se centran en el atractivo de nicho de Emacs, la relación entre la popularidad y la sostenibilidad del software, y presentaciones innovadoras en la conferencia. Los temas notables incluyen la integración de Emacs con la IA y modos únicos como gptel, destacando su adaptabilidad y relevancia continua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">El CEO de UnitedHealthcare fue fatalmente baleado en el centro de Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El CEO de UnitedHealthcare fue trágicamente asesinado a tiros en Manhattan, lo que llevó a una amplia especulación sobre el motivo detrás del incidente.</li>
<li>Algunos sugieren que el motivo puede estar relacionado con las prácticas controvertidas de UnitedHealthcare, incluyendo la negación de reclamaciones por enfermedades terminales.</li>
<li>El evento ha encendido conversaciones sobre la seguridad de individuos de alto perfil y el impacto de las acciones corporativas en el sentimiento público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King cerrará sus 3 estaciones de radio en Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King está cerrando sus tres estaciones de radio en Bangor, Maine, después de más de 40 años de propiedad, debido a pérdidas financieras y su edad.</li>
<li>Las estaciones, que reflejan la pasión de King por la música rock y los medios locales, cesarán sus operaciones en la víspera de Año Nuevo.</li>
<li>Esta decisión marca un cambio significativo en los asuntos comerciales de King, ya que reorganiza sus emprendimientos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King está cerrando sus tres estaciones de radio en Maine debido a los desafíos que plantea el auge de la radiodifusión corporativa, lo que dificulta que las pequeñas estaciones puedan competir.</li>
<li>La industria de la radio está enfrentando dificultades a medida que las plataformas digitales como los pódcast y YouTube se vuelven más populares, atrayendo a las audiencias lejos de la radio tradicional.</li>
<li>La clausura de las estaciones de King&#39;s subraya las luchas más amplias de las empresas de radio independientes para adaptarse a un entorno mediático que evoluciona rápidamente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">La Porsche Macan EV está siendo retirada del mercado porque sus faros son demasiado brillantes</a></h2>
<ul>
<li>Porsche está retirando 2,941 modelos Macan Electric en los EE. UU. debido a que los faros son demasiado brillantes, lo que requiere una visita al centro de servicio para una actualización de software.</li>
<li>La cuestión no puede resolverse mediante una actualización por aire, lo que requiere una visita física a un centro de servicio para la reparación gratuita.</li>
<li>El retiro afecta a los vehículos fabricados entre el 15 de marzo y el 4 de noviembre de 2024, con los concesionarios y propietarios siendo notificados en diciembre de 2024 y enero de 2025, respectivamente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Porsche Macan EV está siendo retirada del mercado debido a que los faros son excesivamente brillantes, lo que causa incomodidad y preocupaciones de seguridad para los conductores.</li>
<li>La retirada subraya las diferencias en las regulaciones de faros entre EE. UU. y Europa, siendo EE. UU. más estricto en los límites de brillo pero con menos control sobre el ajuste adecuado.</li>
<li>La cuestión resalta una frustración más amplia entre los conductores respecto al aumento del brillo de los faros de los automóviles modernos, especialmente en vehículos más grandes como SUV y camiones.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%204%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">El Pequeño Libro Rojo de Facebook</a></h2>
<ul>
<li>En 2012, Facebook creó un &quot;Pequeño Libro Rojo&quot; para mantener su identidad y enfoque mientras se expandía a mil millones de usuarios, enfatizando principios como romper cosas, pensar en grande y moverse rápido.</li>
<li>El libro, diseñado por Ben Barry, sirvió como un manifiesto para preservar el ethos de Facebook durante su rápido crecimiento, destacando la importancia de la narración en la expansión de la cultura empresarial.</li>
<li>Se ha creado una versión digital de alta calidad de este libro raro para ilustrar cómo las empresas exitosas mantienen su identidad y cultura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El &quot;Pequeño Libro Rojo&quot; de Facebook era una guía para empleados de 2012, diseñada para inspirar un sentido de misión y optimismo tecnológico.</li>
<li>El guía ha enfrentado críticas por su ingenuidad y falta de autoconciencia, especialmente a la luz de las controversias posteriores de Facebook relacionadas con la privacidad de datos y la desinformación.</li>
<li>La obra se considera un relicto de una era más esperanzadora en la tecnología, en contraste con las complejas realidades actuales de las redes sociales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">El presidente de Corea del Sur declara la ley marcial de emergencia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El presidente de Corea del Sur, Yoon Suk Yeol, declaró la ley marcial de emergencia, pero la Asamblea Nacional votó para exigir su levantamiento, anulando así la declaración.</li>
<li>La milicia insiste en que la ley marcial continuará hasta que el presidente la termine oficialmente, lo que lleva a debates sobre las obligaciones constitucionales y un posible juicio político.</li>
<li>La declaración se compara con un intento de golpe, lo que genera preocupaciones sobre el papel del ejército y los motivos del presidente, incluyendo evitar investigaciones de escándalos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Lecciones que aprendí trabajando en una galería de arte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El texto enfatiza la naturaleza subjetiva de la evaluación del arte y la importancia de las redes de contactos en el éxito de la carrera de un artista. Discute los desafíos de predecir exposiciones de arte exitosas y el papel de las conexiones profesionales tempranas. La conversación se extiende a las complejidades de definir el &quot;gran arte&quot;, la influencia del éxito comercial y la importancia de la comunicación en entornos profesionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator y el poder en Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>En 2010, AdGrok, una pequeña startup, enfrentó una demanda de su antiguo empleador, Adchemy, que amenazaba su estabilidad financiera. Y Combinator, un acelerador de startups que respaldaba a AdGrok, desempeñó un papel crucial en la resolución de la demanda al aprovechar su influencia con los inversores de Adchemy y posibles socios comerciales. A pesar de ganar la demanda, la experiencia llevó a la venta de AdGrok a Twitter en 2011, mientras que Adchemy fue vendida posteriormente a Walmart Labs en una adquisición de liquidación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) es un actor importante en Silicon Valley, influyendo en qué startups ganan tracción después del acelerador. Los críticos sugieren que YC ha adoptado una estrategia de &quot;rociar y rezar&quot;, priorizando el número de startups sobre la selectividad y la calidad. El debate se centra en si YC debería escalar sus operaciones o concentrarse en menos startups de alta calidad, reflejando complejidades más amplias en la cultura de startups y las estrategias de inversión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 meses de OCaml después de 8 años de Haskell en producción (2023)</a></h2>
<ul>
<li>El autor compara Haskell y OCaml basándose en su experiencia, destacando que Haskell tiene más características y paquetes, pero la simplicidad de OCaml mejora la productividad. Las herramientas de Haskell son poderosas pero inconsistentes, mientras que las herramientas de OCaml son sencillas y confiables, con mensajes de compilador concisos. Ambos lenguajes son adecuados para uso industrial, pero el autor prefiere OCaml por su enfoque en el desarrollo en lugar de pensar demasiado, a pesar de la documentación más completa de Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor compara sus experiencias con Haskell y OCaml, destacando la sintaxis elegante pero compleja de Haskell y las herramientas inconsistentes, particularmente con versiones específicas del GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml es elogiado por su simplicidad, un sistema de módulos más sencillo, un compilador más rápido y su practicidad en producción, con menos extensiones de lenguaje y una curva de aprendizaje más manejable. El autor enfatiza la importancia de una biblioteca estándar robusta para el éxito de un lenguaje de programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Una inyección semestral contra el VIH muestra un 100% de efectividad en mujeres</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una nueva inyección semestral contra el VIH ha demostrado una efectividad del 100% en mujeres, ofreciendo una alternativa prometedora a las píldoras diarias o inyecciones mensuales.</li>
<li>Este desarrollo es crucial para las personas que encuentran difícil adherirse a los regímenes de medicación diaria, lo que podría simplificar los esfuerzos de prevención del VIH.</li>
<li>A pesar de su promesa, el costo de la forma inyectable es una preocupación, aunque Gilead planea ofrecer versiones genéricas más asequibles en 120 países de bajos ingresos, lo que podría impactar la salud pública en regiones con alta prevalencia de VIH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">El retiro de Warcraft I y II por parte de Blizzard pone a prueba el nuevo Programa de Preservación de GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard ha solicitado a GOG que retire el paquete sin DRM de Warcraft I &amp; II de su tienda debido al lanzamiento de versiones remasterizadas.</li>
<li>GOG está ofreciendo el paquete con un descuento antes de su eliminación, asegurando que los compradores aún tendrán acceso y recibirán actualizaciones para la compatibilidad con sistemas modernos.</li>
<li>Esta situación subraya la tensión continua entre las versiones remasterizadas y originales de los juegos, con GOG esforzándose por preservar los juegos clásicos a pesar de las decisiones de los editores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El retiro de Warcraft I y II de GOG por parte de Blizzard ha generado críticas, especialmente a la luz de los comentarios negativos sobre la remasterización de Warcraft 3.</li>
<li>Los fanáticos expresan su preocupación de que Blizzard, después de la fusión con Activision, se esté enfocando más en las ganancias a corto plazo que en mantener la calidad de los juegos.</li>
<li>Esta situación subraya las dificultades para preservar la historia de los videojuegos, como lo destaca el Programa de Preservación de GOG, y refleja la tendencia de la industria hacia modelos impulsados por el lucro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi mejora el rendimiento del Pi 5 con ajuste de SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Los ingenieros de Raspberry Pi han optimizado los tiempos de SDRAM (Memoria de Acceso Aleatorio Dinámico Sincrónico), lo que resulta en un aumento de rendimiento del 10-20% para Pi 5 y Pi 4 a 2.4 GHz.</li>
<li>El overclocking, que implica aumentar la velocidad del reloj más allá de las especificaciones del fabricante, puede lograr hasta un 32% de aumento de velocidad, con la mayoría de los Pi 5 alcanzando entre 2.6 y 3.0 GHz.</li>
<li>Estas mejoras de rendimiento, incluida la emulación NUMA (Acceso a Memoria No Uniforme) para un mejor manejo de cargas de trabajo multinúcleo, pueden estar disponibles pronto a través de actualizaciones de firmware, convirtiéndose potencialmente en características estándar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Raspberry Pi 5 ha mejorado su rendimiento gracias a la optimización de SDRAM, lo que ha llevado a discusiones sobre el uso de Intel N100s como alternativa. El aumento de precios de las Raspberry Pis hace que los Intel N100s sean más atractivos para aquellos que priorizan el rendimiento por dólar, a pesar de las ventajas de la Pi en GPIO (Entrada/Salida de Propósito General) y tamaño compacto. El debate se centra en los mejores casos de uso, con algunos favoreciendo las Raspberry Pis por su simplicidad y otros eligiendo los N100s por su superior potencia y versatilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">No es necesario enviarme un correo electrónico sobre Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>El nombre y el correo electrónico del autor están incluidos en el cliente VPN AnyConnect de Cisco debido al uso de la biblioteca curl, lo que lleva a confusión entre los usuarios que buscan soporte. El autor aclara que es el desarrollador principal de curl, un componente utilizado en la aplicación, pero no está afiliado a Cisco ni a AnyConnect. Los usuarios que necesiten soporte para AnyConnect deben contactar directamente a Cisco en <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, el creador de curl, frecuentemente recibe solicitudes de soporte mal dirigidas para Cisco AnyConnect, lo que ilustra problemas con las empresas que ocultan sus canales de soporte. Los usuarios a menudo evitan sus departamentos de TI, posiblemente debido a interacciones negativas previas, lo que los lleva a buscar ayuda de partes no relacionadas. La conversación también resalta las dificultades de contactar directamente a individuos en línea, principalmente debido a preocupaciones sobre el spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo dona $25,000 a la Fundación Perl y Raku</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo ha donado $25,000 a The Perl and Raku Foundation (TPRF) en el &#39;Giving Tuesday&#39;, contribuyendo a su misión de avanzar en los lenguajes de programación Perl y Raku.</li>
<li>Desde 2011, DuckDuckGo ha donado más de $6 millones a organizaciones que apoyan la confianza en línea, destacando su compromiso de fomentar entornos en línea seguros y confiables.</li>
<li>La donación ayudará a financiar el desarrollo central de Perl y proyectos comunitarios, con TPRF expresando gratitud por el apoyo de DuckDuckGo y su confianza en su misión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una donación de $25,000 de DuckDuckGo a la Fundación Perl y Raku ha encendido discusiones sobre la sostenibilidad de los proyectos de código abierto.</li>
<li>La disminución en el uso de Perl y la falta de contribuciones de las empresas que dependen de él destacan preocupaciones sobre su futura financiación y problemas de deuda técnica.</li>
<li>La discusión sobre la dependencia del modelo de código abierto en donaciones y trabajo voluntario sugiere explorar métodos de financiación alternativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Una empresa afirma que un aumento de precio del 1000% la llevó de VMware a un rival de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, un operador de nube del Reino Unido, trasladó 20,000 máquinas virtuales (VMs) de VMware a OpenNebula tras un aumento de precio del 1,000% después de que Broadcom adquiriera VMware.</li>
<li>Esta migración mejoró la eficiencia de las máquinas virtuales en un 200% y permitió a Beeks asignar más recursos a las cargas de trabajo de los clientes.</li>
<li>La adquisición de VMware por parte de Broadcom ha llevado a un aumento de costos y una reducción en el soporte, lo que ha llevado a muchas empresas, incluida AT&amp;T, a buscar alternativas debido a la insatisfacción de los clientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un aumento significativo en los precios ha llevado a una empresa a pasar de VMware a una alternativa de código abierto, reflejando una tendencia más amplia en la industria.</li>
<li>La adquisición de VMware por parte de Broadcom y los cambios de precios subsiguientes están llevando a las empresas a explorar otras opciones, con Red Hat ganando nuevos clientes como resultado.</li>
<li>La transición de la industria hacia la contenedorización y Kubernetes está reduciendo el atractivo de las máquinas virtuales tradicionales, lo que enfatiza la necesidad de considerar el bloqueo de proveedores y explorar alternativas como Proxmox u OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El Pequeño Libro Rojo de Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20Peque%C3%B1o%20Libro%20Rojo%20de%20Facebook&subheading=martes%2C%203%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel anuncia la jubilación de Pat Gelsinger</a></h2>
<ul>
<li>El CEO de Intel, Pat Gelsinger, anunció su retiro después de más de 40 años, efectivo el 1 de diciembre de 2024, con David Zinsner y Michelle Johnston Holthaus sirviendo como co-CEOs interinos.</li>
<li>La junta está comprometida a mantener el liderazgo en productos y la eficiencia, con Frank Yeary como presidente ejecutivo interino durante la búsqueda de un nuevo CEO.</li>
<li>Intel sigue siendo un líder en tecnología de semiconductores, inspirado por la Ley de Moore, con un enfoque en la innovación y la continuidad del liderazgo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El retiro del CEO de Intel, Pat Gelsinger, ha generado especulaciones sobre el futuro de la compañía, con opiniones divididas sobre si su estrategia agresiva fue beneficiosa o indicativa de problemas subyacentes.</li>
<li>Han surgido discusiones sobre posibles fusiones, incluida una sugerencia controvertida de fusionarse con AMD, lo que genera preocupaciones sobre la creación de un monopolio.</li>
<li>La noticia ha suscitado reacciones mixtas, con algunos viéndola como un error y otros considerándola un cambio necesario para el progreso de Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">¿Qué entrará en el dominio público en 2025?</a></h2>
<ul>
<li>El 1 de enero de 2025, nuevas obras entrarán en el dominio público, incluidas aquellas de creadores que murieron en 1954 y 1974, y películas/libros de EE. UU. de 1929.</li>
<li>La Public Domain Review, una Comunidad de Interés Comunitario del Reino Unido, utiliza las ganancias para el beneficio de la comunidad y depende de las donaciones de los lectores.</li>
<li>Se anima a los lectores a explorar recursos como el “Public Domain Day Countdown” de John Mark Ockerbloom y el Manifiesto de Communia para obtener más información sobre el dominio público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 2025, la expiración de las últimas patentes del códec de video h.264 (AVC) lo hará disponible de forma gratuita, lo que potencialmente aumentará la accesibilidad y reducirá los costos para los usuarios.</li>
<li>El códec HEVC sigue enredado en complejidades de patentes, lo que resalta los desafíos continuos en la accesibilidad de códecs de video.</li>
<li>Las discusiones sobre la reforma del derecho de autor están en curso, con propuestas para términos más cortos y más licencias obligatorias para equilibrar los derechos de los creadores con el acceso público, abordando preocupaciones de que los términos largos actuales benefician principalmente a las corporaciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Cómo estudiar matemáticas (2017)</a></h2>
<ul>
<li>La redacción de Lawrence Neff Stout ofrece estrategias para estudiar matemáticas a nivel universitario, enfatizando la necesidad de una comprensión más profunda de la teoría, definiciones y demostraciones en comparación con las matemáticas de la escuela secundaria. Las estrategias clave incluyen entender definiciones precisas, memorizar y comprender teoremas y demostraciones, y utilizar técnicas como trabajar hacia atrás para ver cómo se interconectan los conceptos. El ensayo destaca la importancia de practicar problemas para desarrollar técnicas y juicio, y subraya que la comprensión es más crucial que la memorización en las matemáticas universitarias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Disfrutar del estudio de las matemáticas puede mejorar la comprensión y llevar al éxito, ya que muchos estudiantes tienen dificultades con la materia debido a métodos de enseñanza poco atractivos. Tener un mentor que revele los aspectos agradables de las matemáticas y construir confianza desde temprano puede evitar que los estudiantes se rindan prematuramente. Las estrategias efectivas incluyen involucrarse profundamente con el material, resolver problemas y comprender definiciones y demostraciones, equilibrando la intuición con un estudio riguroso para lograr el dominio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Gen responsable del pelaje naranja en los gatos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Estudios recientes indican que el gen Arhgap36, que influye en los niveles de GTP y la actividad del receptor MC1R, puede ser responsable del pelaje naranja en los gatos, en lugar del gen Mc1r vinculado al cabello rojo en los humanos.</li>
<li>Este descubrimiento subraya la complejidad de la genética, donde un solo gen puede afectar múltiples rasgos, y es parte de esfuerzos de investigación más amplios para comprender los mecanismos genéticos.</li>
<li>Comprender estos factores genéticos tiene implicaciones potenciales para la cría y la salud, contribuyendo a la popularidad de los gatos naranjas, a menudo conocidos por su comportamiento juguetón.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Brain rot’ nombrada Palabra del Año 2024 por Oxford</a></h2>
<ul>
<li>El Oxford Word of the Year para 2024 es &quot;brain rot&quot;, seleccionado a través de una votación pública con más de 37,000 participantes, destacando su creciente relevancia. &quot;Brain rot&quot; describe el deterioro mental por consumir contenido trivial en línea, con un aumento del 230% en su uso de 2023 a 2024, reflejando preocupaciones sobre el impacto del consumo digital en la salud mental. Originalmente acuñado por Henry David Thoreau en 1854, el término ha ganado popularidad en plataformas como TikTok, generando debates sobre los efectos del contenido excesivo en línea, particularmente entre la Generación Z y la Generación Alfa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El término &quot;brain rot&quot; ha sido seleccionado como la Palabra del Año 2024 por Oxford, refiriéndose al deterioro del estado mental debido al consumo excesivo de contenido trivial en línea. El término destaca las preocupaciones sobre la disminución de la capacidad de atención y las cualidades adictivas de los medios digitales, como las redes sociales, la televisión y los videojuegos. Las conversaciones en torno a &quot;brain rot&quot; enfatizan la necesidad de moderación para equilibrar la relajación y evitar la sobreestimulación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Programación del C64 con Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>La extensión VS64 permite programar el Commodore 64 utilizando Visual Studio Code en Mac, Windows y Linux, proporcionando una alternativa moderna y multiplataforma al CBM PRG Studio, que solo está disponible para Windows.</li>
<li>VS64 admite programación en BASIC, Assembly y C con resaltado de sintaxis, herramientas y características como numeración automática y uso de etiquetas, mejorando la experiencia de desarrollo.</li>
<li>Se integra con los ensambladores ACME y Kick, los compiladores CC65 y LLVM-MOS C/C++, y el emulador VICE C64 para depuración, lo que lo convierte en una herramienta integral para el desarrollo de C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión enfatiza la nostalgia y el continuo interés en la computación retro, particularmente en la programación del Commodore 64 (C64) utilizando Visual Studio Code.</li>
<li>Los participantes comparten experiencias con sistemas vintage, acreditándolos por inspirar sus carreras en desarrollo de software, y discuten herramientas como &quot;retro debugger&quot; y tutoriales de YouTube para aprender sobre juegos y demos antiguos.</li>
<li>La conversación destaca los desafíos y las alegrías de programar en lenguaje ensamblador y BASIC, y menciona herramientas y extensiones modernas que mejoran la experiencia de codificación retro.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel anuncia la jubilación de Pat Gelsinger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20anuncia%20la%20jubilaci%C3%B3n%20de%20Pat%20Gelsinger&subheading=lunes%2C%202%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Adviento de Código 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, creado por Eric Wastl, es un calendario de Adviento que presenta acertijos de programación adecuados para todos los niveles de habilidad, los cuales se pueden resolver en cualquier lenguaje de programación.</li>
<li>Los rompecabezas están diseñados para funcionar eficientemente en hardware más antiguo y están destinados para práctica, entrevistas o entretenimiento, sin requerir un conocimiento previo en ciencias de la computación.</li>
<li>Se anima a los participantes a compartir sus experiencias, probar soluciones con ejemplos y buscar ayuda si es necesario, mientras se adhieren a pautas como no usar IA para resolver acertijos y respetar las reglas de marcas registradas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Advent of Code 2024 ha comenzado, con participantes involucrados en la resolución creativa de problemas y compartiendo sus experiencias. Algunos participantes están experimentando con enfoques únicos, como usar C sin bibliotecas estándar o explorar nuevos lenguajes de programación como Swift o Ada. Aunque hay preocupaciones sobre el impacto de la IA en la tabla de clasificación, el evento principalmente fomenta el disfrute personal, el aprendizaje y la interacción comunitaria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Una CA brasileña confiada solo por Microsoft ha emitido un certificado para google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una Autoridad Certificadora (CA) brasileña, confiada únicamente por Microsoft, emitió un certificado para google.com, violando las reglas de Autorización de Autoridad Certificadora (CAA) de Google.</li>
<li>Este incidente genera preocupaciones sobre la fiabilidad de la CA y la decisión de Microsoft de confiar en ella, ya que otros navegadores importantes no lo hacen.</li>
<li>La certificación podría facilitar ataques de intermediario, permitiendo a los atacantes hacerse pasar por Google y distribuir malware, lo que subraya la necesidad de una supervisión más estricta y transparencia en las decisiones de confianza de las autoridades de certificación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Sistema de cámaras de seguridad para el hogar de código abierto (cifrado de extremo a extremo)</a></h2>
<ul>
<li>El autor desarrolló un sistema de cámaras de seguridad para el hogar llamado Privastead, centrado en la privacidad mediante el uso de cifrado de extremo a extremo con OpenMLS e implementándolo principalmente en Rust. Privastead es de código abierto para aquellos con preocupaciones de privacidad, requiriendo una cámara IP compatible, una máquina local, un servidor y un teléfono inteligente Android para la configuración. Actualmente, el sistema solo admite una cámara IP y Android, pero el autor busca comentarios y contribuciones de la comunidad para mejorar sus capacidades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Privastead es un sistema de cámaras de seguridad para el hogar de código abierto desarrollado para abordar preocupaciones de privacidad con soluciones existentes, utilizando cifrado de extremo a extremo a través de OpenMLS. El sistema está implementado principalmente en Rust y requiere una cámara IP compatible, una máquina local, un servidor y un teléfono inteligente Android para su funcionamiento. El proyecto está disponible en GitHub, invitando a la comunidad a dar su opinión y contribuciones para mejorar su funcionalidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs realiza la conversión in situ del sistema de archivos NTFS al Btrfs de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs es una herramienta diseñada para convertir sistemas de archivos NTFS a Btrfs in situ, preservando la imagen original como una copia reflink para la posible recuperación de espacio.</li>
<li>La herramienta está disponible tanto para Windows como para Linux, con instrucciones de instalación específicas y dependencias para cada plataforma, e incluye características como soporte de compresión y reversión a NTFS.</li>
<li>Las limitaciones incluyen la falta de soporte para atributos extendidos más antiguos, grandes flujos de datos alternativos (ADS) y archivos cifrados, con condiciones específicas requeridas para iniciar Windows desde un sistema de archivos Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs es una herramienta que permite la conversión in situ de NTFS (New Technology File System) a Btrfs (B-tree File System), generando debates sobre su utilidad y el momento adecuado para transferencias de datos grandes.</li>
<li>Los usuarios comparten experiencias mixtas con Btrfs, apreciando características como las instantáneas pero recordando problemas de estabilidad pasados, mientras también discuten otros sistemas de archivos como ZFS y bcachefs.</li>
<li>La conversación subraya las complejidades y riesgos de la gestión de sistemas de archivos, con algunos usuarios abogando por copias de seguridad y formatos nuevos en lugar de herramientas de conversión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD desactiva el búfer de bucle de Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD ha desactivado el búfer de bucle en sus CPU Zen 4, una característica destinada a la optimización de energía en lugar de la mejora del rendimiento. Las pruebas de rendimiento indican diferencias insignificantes con el búfer de bucle desactivado, ya que la caché de operaciones compensa con un ancho de banda suficiente. La decisión de desactivar el búfer de bucle, posiblemente debido a un error de hardware, es poco probable que impacte significativamente en el rendimiento o el consumo de energía, y la característica no fue ampliamente documentada por AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>AMD ha desactivado el búfer de bucle en sus CPU Zen 4, probablemente debido a vulnerabilidades de hardware no divulgadas, lo que resulta en una disminución menor del rendimiento en ciertas situaciones. El búfer de bucle fue diseñado para mejorar la eficiencia energética y el rendimiento, pero su eliminación indica que puede no haber ofrecido ventajas sustanciales. La decisión silenciosa de desactivar el búfer de bucle ha generado preocupaciones sobre la transparencia y la gestión de vulnerabilidades de hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One Lanzado: Primer Router Diseñado Específicamente para OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>La Software Freedom Conservancy (SFC) y OpenWrt han lanzado el OpenWrt One, un router inalámbrico diseñado para promover la libertad del software y el derecho a reparar, con un precio de $89 con carcasa o $68.42 para la placa.</li>
<li>El router es inquebrantable, totalmente compatible con copyleft, y cuenta con un SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB de RAM DDR4, compatible con Power over Ethernet (PoE) y alimentación USB-C, con una interfaz serial USB para usuarios avanzados.</li>
<li>El dispositivo cumple con las normas de la FCC, demostrando que el derecho a reparar software puede alinearse con los requisitos regulatorios, y cada compra incluye una donación de $10 a OpenWrt en la Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, el primer router diseñado específicamente para el firmware de código abierto OpenWrt, ha sido lanzado a un precio de $89. Su objetivo es equilibrar el cumplimiento de las licencias copyleft con las regulaciones de la FCC, aunque todavía incluye algunos blobs binarios propietarios para la funcionalidad Wi-Fi. El lanzamiento ha generado debates sobre los beneficios de separar las funciones de router y Wi-Fi para una mayor flexibilidad en el hardware de redes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean responde a la industria EDA sobre AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean abordó las críticas sobre el AlphaChip de Google, señalando que los críticos no siguieron pasos esenciales de replicación, como el preentrenamiento. El debate cuestiona si el rendimiento de AlphaChip está a la par con las herramientas existentes, con algunos sugiriendo que las afirmaciones de Google pueden estar exageradas. Esta discusión subraya las tensiones entre Google y la industria de Automatización de Diseño Electrónico (EDA), involucrando acusaciones de sesgo y preocupaciones sobre la replicabilidad de la investigación de Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Adviento de Código 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Adviento%20de%20C%C3%B3digo%202024&subheading=domingo%2C%201%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">¿Qué hace este botón? – Mi nuevo coche tiene un interruptor misterioso y no documentado</a></h2>
<ul>
<li>Un propietario de un Opel Corsa 2020 descubrió un interruptor misterioso vinculado a un sistema de seguimiento de flotas, probablemente instalado por el propietario anterior, una gran empresa.</li>
<li>El sistema funciona como un rastreador GPS y posiblemente como un inmovilizador, rastreando los movimientos del conductor y enviando datos a un gestor de flota.</li>
<li>El propietario planea retirar el sistema debido a preocupaciones de privacidad, destacando el problema de conducir sin saberlo con dispositivos de rastreo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un nuevo modelo de automóvil presenta un interruptor vinculado a la tecnología GPS y eSIM, lo que genera preocupaciones sobre la privacidad ya que estas funciones no se pueden desactivar, lo que potencialmente permite la recopilación de datos y la vigilancia gubernamental.</li>
<li>Algunos consumidores prefieren los autos más antiguos para evitar problemas de privacidad, ya que los vehículos modernos a menudo se comparan con &quot;teléfonos inteligentes sobre ruedas&quot; debido a sus características de conectividad.</li>
<li>Los estudios sobre privacidad destacan preocupaciones significativas con los automóviles nuevos, aunque algunas marcas ofrecen opciones para optar por no compartir datos, lo que genera debates continuos sobre el equilibrio entre los avances tecnológicos y los derechos de privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Rompiendo el CAPTCHA de 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto tenía como objetivo desarrollar un modelo de aprendizaje automático utilizando TensorFlow para resolver CAPTCHAs de 4Chan con más del 80% de precisión, logrando finalmente más del 90% de precisión.</li>
<li>La arquitectura del modelo utilizó una LSTM CNN con codificación CTC, entrenada en 500 imágenes resueltas manualmente y 50,000 imágenes sintéticas, y fue convertida para uso en navegador con TensorFlow.js.</li>
<li>La investigación proporcionó valiosos conocimientos sobre el aprendizaje automático y la visión por computadora, superando desafíos como la recopilación de datos, la generación de datos sintéticos y los problemas de compatibilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El sistema CAPTCHA de 4Chan ha sido comprometido, lo que demuestra las limitaciones de los CAPTCHAs basados en texto, ya que las computadoras ahora superan las capacidades humanas para resolverlos.</li>
<li>A pesar de sus vulnerabilidades, los CAPTCHAs aún desempeñan un papel en el aumento del costo del spam, disuadiendo así a algunos posibles spammers.</li>
<li>Las implicaciones éticas de romper CAPTCHA son debatidas, ya que facilita más spam y contenido generado por IA, afectando a los propietarios de sitios web y usuarios, lo que resalta la necesidad de soluciones anti-spam más efectivas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Arte lineal geométrico de Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El arte lineal geométrico de Wacław Szpakowski está ganando reconocimiento por sus diseños complejos, comparándose con el Op Art y artistas como Bridget Riley y Bernard Cohen. El arte, que se asemeja a patrones matemáticos, está inspirando a creadores de arte digital y generativo, destacando su potencial en plataformas digitales modernas. Las discusiones enfatizan la importancia histórica de la obra de Szpakowski y su mezcla de matemáticas y arte, compartiéndose enlaces a arte relacionado y exposiciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Ingeniería del sueño</a></h2>
<ul>
<li>El Sueño Corto Natural Familiar (FNSS) es una condición en la que los individuos pueden dormir menos sin efectos adversos debido a una mutación genética, notablemente en el gen DEC2 que afecta los niveles de orexina. La orexina juega un papel clave en la regulación del sueño, con desequilibrios que conducen a somnolencia o insomnio, y la investigación está explorando la replicación del FNSS a través de agonistas de orexina o terapia génica. A pesar de su potencial, el FNSS sigue siendo poco investigado, lo que indica la necesidad de más estudios para desarrollar métodos mejorados de ingeniería del sueño.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Sueño Corto Natural Familiar (FNSS) es una mutación genética que permite a las personas dormir menos sin efectos adversos, lo que ha despertado interés en sus posibles beneficios y riesgos.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre los impactos a largo plazo en la salud debido a la reducción del sueño, incluido un posible aumento del riesgo de demencia, a pesar de algunos relatos personales de optimización exitosa del sueño.</li>
<li>La discusión también considera el papel evolutivo del sueño, el potencial del biohacking del sueño y las implicaciones sociales, cuestionando si la reducción de las necesidades de sueño es en última instancia beneficiosa o perjudicial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">La Deterioración de Google</a></h2>
<ul>
<li>La clausura de Giant Freakin Robot subraya los desafíos que enfrentan los editores independientes, ya que muchos sitios están cerrando debido a la disminución del tráfico de plataformas importantes como Google y Facebook. El sistema de aprendizaje automático de Google, diseñado para mejorar los resultados de búsqueda, ha eliminado involuntariamente numerosos sitios pequeños, lo que ha llevado a dificultades financieras para los creadores de contenido. La complejidad del algoritmo y la posición dominante de Google en el mercado contribuyen al problema continuo, dejando a los creadores con alternativas y soluciones limitadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La decadencia de Google está vinculada a su enfoque en los ingresos por publicidad sobre la calidad de búsqueda, lo que resulta en una reducción de la innovación y la visión.</li>
<li>Los usuarios informan una disminución en la calidad de servicios como Google Maps y Google Docs, sin logros significativos de Google en los últimos años.</li>
<li>La aparición de la Optimización para Motores de Búsqueda (SEO) y el contenido generado por IA ha complicado los resultados de búsqueda, lo que lleva a los usuarios a explorar alternativas como Kagi y DuckDuckGo para obtener mejores experiencias de búsqueda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">El fabricante Sol-Ark supuestamente desactiva todos los inversores Deye en los EE. UU.</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark desactivó todos los inversores Deye en los EE. UU., interrumpiendo a los propietarios al inutilizarlos intencionalmente con un mensaje sobre restricciones regionales.</li>
<li>Sol-Ark, que posee los derechos exclusivos de ventas en EE. UU., ofreció un programa de reemplazo con descuento a los clientes afectados, lo que generó preocupaciones sobre el control y la seguridad de los inversores solares conectados a internet.</li>
<li>La incidencia enfatiza la importancia de seleccionar inversores con soporte confiable y redes seguras para evitar interrupciones similares, especialmente con productos fabricados en China.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark supuestamente desactivó todos los inversores Deye en los EE. UU., lo que provocó frustración por la dependencia de dispositivos conectados a internet y servicios en la nube. Los usuarios expresan preocupaciones sobre la dependencia de los servicios en la nube para dispositivos locales, temiendo posibles interrupciones futuras y abogando por un control local. El incidente subraya los riesgos asociados con la tecnología dependiente de la nube, lo que lleva a llamados para mejorar la protección del consumidor y buscar soluciones alternativas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="¿Qué hace este botón? – Mi nuevo coche tiene un interruptor misterioso y no documentado" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%BFQu%C3%A9%20hace%20este%20bot%C3%B3n%3F%20%E2%80%93%20Mi%20nuevo%20coche%20tiene%20un%20interruptor%20misterioso%20y%20no%20documentado&subheading=s%C3%A1bado%2C%2030%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Envía a alguien que aprecies una carta oficial de &#39;Continúa y Persiste&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Los ingenieros no pueden permitirse cometer errores de inicio cuando construyen libros de contabilidad.</a></h2>
<ul>
<li>La guía del ingeniero de pagos subraya el papel crítico de los libros contables precisos en las startups fintech, destacando los peligros de descuidar los sistemas de contabilidad de doble entrada.</li>
<li>Alvaro Duran comparte una advertencia de su experiencia en una startup, donde la ausencia de un sistema de doble entrada condujo a discrepancias financieras y a la insatisfacción de los clientes.</li>
<li>Duran está contemplando la posibilidad de escribir un libro sobre la creación de registros escalables y a prueba de futuro, buscando comentarios sobre su posible interés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los ingenieros en sistemas financieros deben evitar errores, como se vio en el caso de Synapse, donde su libro mayor mostraba incorrectamente más saldos de clientes que fondos reales, resultando en millones faltantes. Las empresas fintech a menudo prometen seguro FDIC, pero solo se aplica si el banco falla, no si la fintech gestiona mal los fondos, lo que resalta la importancia de un seguimiento financiero preciso. La contabilidad de doble entrada es vital para la precisión, asegurando que cada transacción esté equilibrada y sea rastreable, lo que ayuda a prevenir errores y posibles fraudes en los sistemas financieros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">No te metas con Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Los complementos de desplazamiento por inercia son criticados por interrumpir la experiencia natural de navegación web al degradar la usabilidad, accesibilidad y rendimiento. Los problemas clave incluyen violar las expectativas del usuario, causar mareos por movimiento, reducir la accesibilidad y un rendimiento inconsistente, especialmente en dispositivos más antiguos. Estos complementos también aumentan los tiempos de carga de la página, rompen las funciones nativas del navegador y añaden una carga de mantenimiento, lo que lleva a la frustración del usuario y a una mayor complejidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión enfatiza las frustraciones con las Aplicaciones de Página Única (SPAs) que afectan la navegación web, particularmente en lo que respecta a las URLs, la navegación del navegador y el botón de retroceso. Los críticos argumentan que las SPAs mal implementadas comprometen fundamentos web como la capacidad de marcar páginas y la navegación, priorizando el rendimiento sobre la experiencia del usuario. La conversación también aborda problemas como el secuestro de funciones estándar del navegador y la importancia de respetar la autonomía del usuario en el diseño web, abogando por mantener las funcionalidades web tradicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner aumenta los precios mientras reduce significativamente el ancho de banda (EE. UU.)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner está aumentando los precios en los EE. UU. hasta un 27.52% para los servidores CPX21 mientras reduce el ancho de banda en un promedio de 88.19%. Los cambios, anunciados en el Día de Acción de Gracias, están destinados a alinear los costos con el uso de recursos, ya que los usuarios más ligeros estaban subsidiando a los usuarios más pesados. Los nuevos precios y límites de ancho de banda entrarán en vigor a partir de diciembre de 2024 para nuevos servidores y febrero de 2025 para los existentes, con Hetzner manteniendo que ofrece la mejor relación calidad-precio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, una empresa de alojamiento web, ha aumentado sus precios y reducido las ofertas de ancho de banda en los Estados Unidos.</li>
<li>La temática ha generado un debate significativo, lo que ha llevado a múltiples publicaciones duplicadas en Hacker News, una popular plataforma de noticias tecnológicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Los neumáticos de los automóviles desprenden una cuarta parte de todos los microplásticos en el medio ambiente</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los neumáticos de los automóviles son una fuente importante de contaminación por microplásticos, contribuyendo a una cuarta parte de todos los microplásticos en el medio ambiente. Existe un debate sobre si se deben gravar los neumáticos en función de sus compuestos para abordar la contaminación, en lugar de gravar los vehículos por peso. La discusión incluye preocupaciones sobre la privacidad y la practicidad respecto a gravar en función del peso y la distancia recorrida, con ejemplos del Reino Unido y los Países Bajos que consideran diferentes métodos para su implementación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">La éxito y el fracaso de Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, un sistema de construcción creado como un proyecto paralelo, ha ganado una popularidad significativa y ahora es utilizado por proyectos importantes como Chrome, Android y Meson.</li>
<li>La arquitectura del sistema está diseñada para la velocidad y la eficiencia, utilizando un grafo bipartito para una mejor estructura de construcción y enfocándose en construcciones incrementales rápidas.</li>
<li>El creador reflexiona sobre los desafíos de ser un mantenedor de código abierto, señalando las altas demandas y la gratitud limitada a pesar del éxito de Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el papel del sistema de construcción Ninja en el AOSP (Proyecto de Código Abierto de Android) de Android y las complejidades de la transición de makefiles a Ninja.</li>
<li>Los usuarios debaten las ventajas de Ninja sobre Makefiles, considerando la arquitectura, los problemas sociales y el impacto del tiempo de iteración en la satisfacción del programador.</li>
<li>La conversación también menciona otros sistemas de construcción como Samurai y los desafíos de mantener sistemas de construcción hechos a mano, destacando el papel de las dinámicas sociales en los entornos tecnológicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">¿Cuánta memoria necesitas en 2024 para ejecutar 1M de tareas concurrentes?</a></h2>
<ul>
<li>Una prueba de referencia de 2024 evaluó el consumo de memoria para ejecutar 1 millón de tareas concurrentes utilizando corrutinas en varios lenguajes de programación, incluidos Rust, C#, Go y Java. C# con NativeAOT demostró la mejor eficiencia de memoria, superando a otros lenguajes, mientras que Go consumió más memoria de lo anticipado, incluso más que Java con GraalVM. El estudio destaca que algunos lenguajes, como .NET con NativeAOT y GraalVM de Java, han mejorado la escalabilidad, mientras que las goroutines de Go fueron menos eficientes, y el uso de memoria de Rust se optimizó ajustando el manejo de tareas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 2024, la memoria requerida para ejecutar 1 millón de tareas concurrentes varía según el lenguaje de programación y el modelo de concurrencia, con Rust y C# utilizando alrededor de 0.12 KiB por tarea, mientras que Go utiliza aproximadamente 2.64 KiB por tarea.</li>
<li>Node.js, a pesar de parecer eficiente con las promesas, no ejecuta tareas en paralelo, lo que resalta las diferencias en el manejo de la concurrencia entre los lenguajes.</li>
<li>La referencia subraya que las aplicaciones del mundo real implican operaciones más complejas que las tareas simples, lo que afecta el uso de la memoria y el rendimiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Adiós, Rust. Te deseo éxito, pero he vuelto a C++ (lo siento, es una queja)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario de Reddit criticó a Rust por su complejidad y las limitadas oportunidades laborales, comparándolo con Betamax y Esperanto, que son técnicamente superiores pero no ampliamente adoptados.</li>
<li>Si bien algunos usuarios aprecian la estricta seguridad de Rust, otros señalan su tasa de adopción más lenta en comparación con lenguajes como Go.</li>
<li>A pesar de estos desafíos, Rust está ganando terreno en grandes empresas como AWS y Microsoft, y algunos lo ven como un posible reemplazo futuro de C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 está en camino</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 se anticipa que se lanzará pronto, marcando la primera actualización importante desde 2018, con una interfaz modernizada de GTK 3 y un rendimiento mejorado. Las actualizaciones clave incluyen edición no destructiva, gestión de color mejorada, flujos de trabajo de capas mejorados y un nuevo sistema de extensiones para una gestión de plugins más sencilla. Aunque la fecha exacta de lanzamiento es desconocida, las versiones de desarrollo están disponibles, lo que indica un avance significativo para el editor de imágenes de código abierto con actualizaciones futuras más frecuentes esperadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 está en desarrollo, añadiendo soporte para paletas de colores más allá de sRGB, como CMYK y CIELAB, que son importantes para la impresión y publicación.</li>
<li>La actualización busca mejorar la precisión del color convirtiendo a otros espacios de color solo cuando sea necesario, minimizando la pérdida de datos.</li>
<li>A pesar de los avances como la edición no destructiva, algunos usuarios están preocupados por la interfaz de usuario y la funcionalidad de GIMP en comparación con Photoshop, citando un desarrollo lento debido a un pequeño equipo de voluntarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince: una alternativa autoalojada a Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince es un puerto basado en Golang del panel de Plausible Analytics, diseñado como un sistema de un solo binario y un solo usuario para múltiples sitios web sin dependencias en tiempo de ejecución. Incluye características como TLS automático (Seguridad de la Capa de Transporte), seguimiento de enlaces salientes, seguimiento de descargas de archivos, seguimiento de páginas 404 y seguimiento de eventos personalizados, lo que lo hace casi equivalente al panel de Plausible. Vince tiene como objetivo hacer que el panel de Plausible sea accesible para el autoalojamiento, sirviendo como un reemplazo directo para sitios web personales, con una demostración disponible en una instancia de $6 de Vultr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Vince es una alternativa autoalojada a Google Analytics, desarrollada como un puerto en Golang del panel de Plausible Analytics, centrada en características relacionadas con el panel.</li>
<li>Ofrece características como TLS (Seguridad de la Capa de Transporte) automático, seguimiento de enlaces salientes y seguimiento de eventos personalizados, sin dependencias de tiempo de ejecución, lo que lo hace adecuado para sitios web personales.</li>
<li>Vince cumple con el RGPD (Reglamento General de Protección de Datos), utiliza Pebble para el almacenamiento de datos y está disponible como un proyecto de código abierto en GitHub, ofreciendo una opción accesible de autoalojamiento sin la complejidad de configuración de Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">El Parlamento australiano prohíbe las redes sociales para menores de 16 años</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Australia ha implementado una prohibición del uso de redes sociales para individuos menores de 16 años, lo que ha generado debates sobre la protección infantil frente a los derechos parentales.- La ley exige verificación de edad, lo que ha suscitado preocupaciones sobre la privacidad y temores de un aumento en la vigilancia.- La legislación se aceleró con una mínima participación pública, dejando en duda su efectividad y aplicabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Pantalla compartida en el navegador</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new es una herramienta que permite a los usuarios crear rápidamente aplicaciones web, demostrado al construir una aplicación para compartir pantalla en solo 30 minutos. La aplicación funciona generando un código único para una sala, que otros pueden usar para unirse y ver la pantalla que se está compartiendo. El proyecto se desarrolló aún más utilizando Cursor y está disponible para ver en GitHub, con una demostración en vivo alojada en Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una aplicación de compartición de pantalla basada en navegador fue desarrollada usando Bolt.new en solo 30 minutos, permitiendo a los usuarios crear y unirse a salas con códigos únicos para compartir pantalla. La aplicación está disponible en GitHub, con una demostración proporcionada, y ha recibido comentarios sobre problemas de detención de compartición de pantalla y compatibilidad móvil. La aplicación no utiliza un servidor TURN, que normalmente se usa para retransmitir medios en aplicaciones WebRTC cuando las conexiones directas de igual a igual fallan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, la primera versión importante en 7 años, introduce una interfaz de usuario modernizada, Remote Write 2.0, soporte UTF-8, soporte OTLP y histogramas nativos. - Las características clave incluyen una mayor eficiencia del protocolo con Remote Write 2.0, una mejor interoperabilidad con OpenTelemetry a través de la ingesta OTLP y métricas más eficientes con histogramas nativos. - Los usuarios deben estar al tanto de algunos cambios importantes y consultar la guía de migración, pero la versión mantiene la compatibilidad hacia atrás y fomenta los comentarios de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 ha sido lanzado, introduciendo características como el uso reducido de memoria y soporte para la ingesta de OTLP (Protocolo OpenTelemetry). El lanzamiento ha generado discusiones sobre su escalabilidad en comparación con alternativas como Mimir, Victoria y Cortex, con algunos usuarios optando por estas soluciones para un rendimiento mejorado. Existen preocupaciones sobre la claridad de las notas de la versión, lo que indica la necesidad de una mejor comunicación por parte de los desarrolladores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Envía a alguien que aprecies una carta oficial de 'Continúa y Persiste'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Env%C3%ADa%20a%20alguien%20que%20aprecies%20una%20carta%20oficial%20de%20'Contin%C3%BAa%20y%20Persiste'&subheading=viernes%2C%2029%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">El malware puede apagar el LED de la cámara web y grabar video, demostrado en el ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>El repositorio ofrece herramientas para manipular el LED de la cámara web en un ThinkPad X230, ilustrando cómo el malware podría potencialmente grabar video sin notificación del LED. El proceso implica reprogramar el firmware de la cámara web a través de USB, una técnica que podría aplicarse a varias laptops, utilizando scripts para la manipulación del firmware y el control del LED. La cámara web utiliza un controlador Ricoh R5U8710, y se aconseja precaución ya que reprogramar podría dañar la cámara web; se pueden obtener más detalles en la charla &quot;Lights Out&quot; en POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El malware tiene la capacidad de desactivar los LED de las cámaras web y grabar video sin el conocimiento del usuario, como se demostró en un ThinkPad X230. A diferencia de las MacBooks, que tienen LEDs cableados para señalar el uso de la cámara, muchas otras laptops carecen de esta característica, lo que genera preocupaciones de privacidad. Para mejorar la seguridad, los expertos recomiendan usar cubiertas físicas o interruptores para cámaras web y micrófonos para prevenir el acceso no autorizado y proteger información sensible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner reduce el tráfico en VPS de EE. UU.</a></h2>
<ul>
<li>La estructura tarifaria para servidores en la nube (líneas CCX y CPX) y balanceadores de carga en Ashburn y Hillsboro, EE. UU., se está actualizando. - Nuevos precios y cantidades de tráfico se aplicarán a los servidores recién creados y redimensionados a partir del 1 de diciembre de 2024, con cambios en los servidores existentes a partir del 1 de febrero de 2025. - La actualización tiene como objetivo proporcionar precios más justos basados en las condiciones locales, mientras que los precios por exceso de tráfico permanecen sin cambios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner está revisando su modelo de precios para servidores en la nube y balanceadores de carga en los EE. UU., reduciendo el tráfico incluido de 20TB a tan solo 1TB y aumentando los precios.</li>
<li>Los cambios entrarán en vigor en diciembre de 2024 para nuevos servidores y en febrero de 2025 para los existentes, con el objetivo de equilibrar los costos entre usuarios de recursos bajos y altos.</li>
<li>La decisión ha llevado a debates sobre la equidad y las estrategias comerciales, con algunos usuarios descontentos por la drástica reducción en el tráfico incluido.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australia: Niños menores de 16 años serán prohibidos de las redes sociales después de que el Senado apruebe leyes</a></h2>
<ul>
<li>Australia ha aprobado una nueva legislación que prohíbe a los niños menores de 16 años usar las redes sociales, con el objetivo de proteger la salud mental.</li>
<li>Las empresas de redes sociales tienen un año para cumplir, enfrentando multas de hasta $50 millones por incumplimiento, mientras que los usuarios y los padres no enfrentan sanciones.</li>
<li>La ley no se aplica a las aplicaciones de mensajería, los juegos en línea o los servicios educativos, y ha recibido reacciones mixtas de expertos en salud mental, políticos y empresas tecnológicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Australia se dispone a prohibir a los menores de 16 años el uso de las redes sociales, lo que requerirá la verificación de identidad para confirmar la edad, lo que ha generado preocupaciones sobre la privacidad.</li>
<li>Los críticos temen que esto pueda otorgar al gobierno acceso a los datos de las redes sociales y disminuir el anonimato de los usuarios, y algunos sugieren que los medios tradicionales apoyan la ley para limitar la competencia de las redes sociales.</li>
<li>La efectividad y aplicación de la ley son inciertas, con posibles lagunas y desafíos en su implementación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: LLM de razonamiento similar a O1 de Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen con Preguntas) es un modelo de IA diseñado para explorar problemas con curiosidad e indagación filosófica, cuestionando constantemente sus suposiciones.</li>
<li>A pesar de limitaciones como la mezcla de idiomas y los bucles de razonamiento recursivo, QwQ sobresale en dominios técnicos, logrando altas puntuaciones en evaluaciones como GPQA, AIME, MATH-500 y LiveCodeBench.</li>
<li>La modelo demuestra fuertes habilidades de resolución de problemas en matemáticas y programación, contribuyendo al continuo viaje de comprensión del razonamiento de la IA y la inteligencia de las máquinas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>QwQ de Alibaba, un modelo de lenguaje grande de razonamiento (LLM), está ganando atención por su impresionante rendimiento en diversos hardware, incluidos los MacBooks, y su capacidad para resolver tareas complejas con explicaciones detalladas.</li>
<li>Las discusiones en torno a QwQ incluyen sus requisitos de hardware, posibles problemas de censura en temas sensibles y sus capacidades de apertura y razonamiento, a pesar de algunas limitaciones señaladas.</li>
<li>La conversación destaca las implicaciones más amplias de los LLM de código abierto y las dinámicas competitivas en el campo del desarrollo de la inteligencia artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">En alabanza de la impresión: Leer es esencial en una era de colapso epistemológico</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon enfatiza la importancia duradera de la lectura en papel, haciendo referencia a &quot;The Gutenberg Elegies&quot; de Sven Birkerts para resaltar las preocupaciones sobre el impacto de los medios digitales en la lectura profunda y la desinformación.</li>
<li>Simon argumenta que los libros impresos ofrecen una experiencia única e inmersiva que los medios digitales no pueden replicar, fomentando la introspección y la privacidad lejos del ruido constante de internet.</li>
<li>Concluye que preservar la alfabetización y la lectura profunda es esencial para mantener el pensamiento individual y resistir la influencia omnipresente de la tecnología digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión entre la lectura en formato impreso y digital se centra en las preocupaciones sobre el impacto de los medios digitales en el compromiso profundo con el contenido. Los defensores de la lectura digital citan la conveniencia y accesibilidad, mientras que los críticos se preocupan por sus efectos en el pensamiento crítico y la capacidad de atención. Esta discusión refleja cuestiones más amplias sobre la influencia de la tecnología en el consumo de información y el equilibrio entre el progreso tecnológico y la adquisición de conocimientos tradicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – Magia de Clonación de Voz AI: Transforma Cualquier Voz en 15 Segundos</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro es una interfaz web de Gradio de código abierto diseñada para la manipulación avanzada de audio, que incluye clonación de voz sin muestras previas y un cambiador de voz con más de 50 voces de celebridades.</li>
<li>Ofrece funciones como la descarga de audio de YouTube, aislamiento vocal, conversión de texto a voz en varios idiomas y traducción, utilizando motores Whisper.</li>
<li>Voice-Pro es particularmente beneficioso para creadores de contenido, desarrolladores y entusiastas del audio, con recursos disponibles en GitHub y tutoriales en video en YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro es una herramienta de IA de código abierto que permite la clonación de voz en 15 segundos, con clonación de voz de cero disparos y un cambiador de voz con más de 50 voces de celebridades. Incluye funcionalidades como descarga de audio de YouTube, aislamiento vocal y texto a voz y traducción en varios idiomas, impulsado por motores Whisper, y está disponible en GitHub. A pesar de su potencial creativo, existen preocupaciones sobre su uso indebido para robo de identidad y estafas, y actualmente carece de soporte para Linux o MacOS, con preguntas sobre la instalación y costos ocultos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Los mercados de alimentos de 850 años de Londres cerrarán</a></h2>
<ul>
<li>Los históricos mercados de Smithfield y Billingsgate de Londres, significativos por su historia de 850 años, cerrarán para 2028 ya que la Corporación de la Ciudad de Londres retirará su apoyo. Los mercados, conocidos como los mayores mercados mayoristas de carne y pescado de interior del Reino Unido, serán reemplazados por nuevos desarrollos, con los comerciantes recibiendo compensación y asistencia para la reubicación. Los planes para trasladar los mercados a Dagenham fueron abandonados debido a los altos costos, lo que genera preocupaciones sobre el futuro suministro de pescado en Londres y marca una pérdida de tradición.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los históricos mercados de alimentos de Londres, como Smithfield y Billingsgate, están planeados para cerrar, con la Corporación de la Ciudad de Londres promocionándolo como un &quot;nuevo capítulo positivo&quot; para los comerciantes. Los críticos sugieren que los cierres están destinados a facilitar el desarrollo inmobiliario, convirtiendo el área en un centro comercial, lo que genera preocupaciones sobre la pérdida del patrimonio cultural. La decisión espera la aprobación parlamentaria, con inquietudes sobre el posible impacto negativo en los negocios locales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD: un pequeño modelador para modelos pequeños</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, una herramienta de modelado 3D para crear modelos de estilo retro, fue lanzada el 27 de noviembre de 2024 por Apskeppet, atendiendo tanto a principiantes como a expertos. La herramienta está disponible para Windows y macOS, con un precio introductorio de $5.09 hasta el 4 de diciembre de 2024. Se anima a los usuarios a unirse a la comunidad y explorar tutoriales para mejorar su creatividad con picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD es una herramienta de modelado 3D sencilla, apreciada por su simplicidad y facilidad de uso, especialmente para crear modelos de baja poligonización, en comparación con software más complejo como Blender. Desarrollada por Johan Peitz, picoCAD permite la exportación a formatos obj/mtl, aunque carece de exportación binaria nativa en Picotron. Los usuarios valoran su estética única y simplicidad, a menudo comparándola con otras herramientas como Crocotile y Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Autoetiquetado Flotante</a></h2>
<ul>
<li>La investigación presenta el &quot;autoetiquetado&quot;, un método para codificar información de tipo dentro de objetos de 64 bits, optimizando la disposición de la memoria para lenguajes dinámicos sin sacrificar espacio de datos.</li>
<li>El autoetiquetado mejora el tiempo de ejecución en pruebas intensivas en flotantes en un 2.3x en Scheme y un 2.7x en JavaScript, ofreciendo una alternativa más eficiente a los métodos existentes como los punteros etiquetados y el etiquetado NaN.</li>
<li>Este enfoque permite una codificación eficiente tanto de datos como de tipos, mejorando el rendimiento sin afectar otras operaciones, lo que lo convierte en una solución prometedora para manejar flotantes de doble precisión IEEE754 de 64 bits en lenguajes dinámicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación introduce &#39;Float Self-Tagging&#39;, una técnica destinada a optimizar el almacenamiento de flotantes en lenguajes de programación dinámica mediante el uso de bits altos para etiquetar, permitiendo que la mayoría de los flotantes permanezcan sin encajonar y mejorando el rendimiento.</li>
<li>Los críticos del documento argumentan que sus comparaciones son defectuosas y recomiendan realizar pruebas con métodos establecidos como el etiquetado NaN, que es una técnica para codificar información adicional en los valores NaN (No es un número) de los números de punto flotante.</li>
<li>La técnica se destaca por su simplicidad y potencial, con métodos similares ya implementados en lenguajes como Koka y CRuby, y optimizaciones relacionadas vistas en sistemas como Objective-C de Apple y la Máquina Virtual de Java (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Desarrollar un fármaco contra el cáncer sin las grandes farmacéuticas: este hospital demuestra que se puede hacer</a></h2>
<ul>
<li>El aumento de los costos de atención médica en los Países Bajos se atribuye a la burocracia, el desperdicio y la atención innecesaria, lo que resalta ineficiencias sistémicas.</li>
<li>Un hospital holandés desarrolló un medicamento contra el cáncer de forma independiente de las principales compañías farmacéuticas, ofreciendo un tratamiento cinco veces más barato que una terapia estadounidense comparable, demostrando el potencial de los hospitales sin fines de lucro para reducir los costos de atención médica.</li>
<li>A pesar de la innovación, el costoso y complejo proceso de registro de la Agencia Europea de Medicamentos (EMA) disuade a los hospitales; sin embargo, el hospital AVL ha financiado un estudio de fase 3 a través de donaciones, con el objetivo de obtener la aprobación de la EMA para mantener su terapia asequible frente a la costosa competencia farmacéutica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un hospital ha desarrollado con éxito un medicamento contra el cáncer de manera independiente, demostrando que el desarrollo de medicamentos puede ocurrir sin la participación de grandes compañías farmacéuticas. El proceso tradicional de desarrollo de medicamentos es criticado por ser costoso y estar influenciado por factores no científicos, como el ego y la política. La discusión enfatiza las complejidades en el desarrollo de medicamentos, incluyendo los desafíos regulatorios y la alta tasa de fracaso de los medicamentos durante los ensayos clínicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Proyecto de Bicicleta de Aluminio del MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En 1974, el M.I.T. organizó un curso donde los participantes, incluidos Marc Rosenbaum y Harriet Fell, construyeron cuadros de bicicleta de aluminio, siendo el diseño de Rosenbaum la bicicleta de pista más ligera de la época. La bicicleta de Rosenbaum, hecha de aluminio 6061-T6 y titanio, presentaba tubos de mayor diámetro y rodamientos de precisión, pesando 12 libras y 5 onzas, y ahora se exhibe en el Museo del M.I.T. El cuadro de Harriet Fell estuvo involucrado en una disputa de patentes entre Cannondale y Klein, con Cannondale usándolo para argumentar contra la patente de Klein al reclamar arte previo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 1974, el MIT consideró el aluminio para cuadros de bicicletas, rechazando el magnesio debido a su fragilidad y problemas de corrosión, aunque las aleaciones modernas de magnesio como LPSO muestran potencial. Los intentos históricos con cuadros de magnesio, como los de Kirk, a menudo fracasaron debido a las debilidades del material, mientras que la fibra de carbono y el titanio son preferidos por su resistencia y flexibilidad. A pesar de los avances en materiales, el peso sigue siendo un enfoque en el diseño de bicicletas, con un énfasis creciente en la aerodinámica y la comodidad del ciclista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell está publicando actualizaciones no firmadas en su sitio web que no se instalan.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Dell ha estado lanzando actualizaciones no firmadas en su sitio web, lo que lleva a fallos de instalación y genera preocupaciones de seguridad sobre la posible explotación por parte de hackers.</li>
<li>Los usuarios han informado de discrepancias entre los catálogos de actualizaciones y las firmas, con algunos problemas resueltos tras las quejas, pero persiste la crítica respecto a la gestión de actualizaciones de Dell.</li>
<li>La situación subraya la necesidad crítica de verificar las actualizaciones de software para garantizar la seguridad y fiabilidad en diversas plataformas, incluidas Apple y Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">La historia olvidada de cómo IBM inventó la fábrica automatizada</a></h2>
<ul>
<li>En 1970, Bill Harding de IBM inició el Proyecto SWIFT, con el objetivo de automatizar la fabricación de obleas para producir circuitos integrados (ICs) en menos de un día, una reducción significativa del proceso típico que duraba un mes. SWIFT logró un tiempo de respuesta de 5 horas por capa, una hazaña aún inigualada, e introdujo innovaciones como el procesamiento automatizado y el control en tiempo real, fundamentales para la fabricación moderna de semiconductores. A pesar de su breve existencia, los avances del Proyecto SWIFT y el liderazgo visionario de Harding influyeron significativamente en la evolución de las técnicas de producción de semiconductores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>IBM una vez lideró la carga en la fabricación automatizada, apuntando a una integración vertical completa desde las materias primas hasta el software, haciendo que los chips personalizados fueran más viables que las opciones estándar. Debido a los altos costos de avanzar en tecnología, muchas empresas, incluida IBM, han subcontratado la producción o han escindido sus instalaciones de fabricación. Los esfuerzos actuales, como Atomic Semi de Jim Keller, se centran en hacer que las pequeñas series de fabricación sean económicas, explorando innovaciones como los ASIC estructurados (Circuitos Integrados de Aplicación Específica) y la litografía sin máscara para reducir costos y mejorar el acceso al silicio personalizado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">La oficina de derechos de autor de EE. UU. ha rechazado un esfuerzo importante para la preservación de juegos</a></h2>
<ul>
<li>La Oficina de Derechos de Autor de EE. UU. ha rechazado una solicitud de exención de la DMCA que buscaba permitir a las bibliotecas compartir digitalmente acceso remoto a videojuegos preservados, concluyendo una campaña de tres años por parte de la Video Game History Foundation (VGHF) y la Software Preservation Network.</li>
<li>La exención propuesta habría facilitado una biblioteca digital para que historiadores e investigadores accedieran a juegos descatalogados, pero fue denegada debido a preocupaciones sobre el posible uso recreativo y el daño al mercado, según argumentaron grupos de la industria.</li>
<li>La VGHF expresó su decepción, criticando la decisión por estar fuertemente influenciada por el cabildeo de la industria, que priorizó los intereses de la industria sobre el acceso público a los juegos históricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Oficina de Derechos de Autor de EE. UU. ha rechazado una propuesta destinada a preservar los videojuegos, debido a preocupaciones de que estos juegos podrían ser utilizados con fines recreativos en lugar de preservación.</li>
<li>Esta decisión ha encendido discusiones entre los entusiastas de los juegos retro, quienes argumentan que los juegos antiguos brindan más diversión y nostalgia en comparación con los juegos modernos.</li>
<li>Los críticos de la decisión creen que las leyes de derechos de autor actuales son demasiado restrictivas, impidiendo la preservación de medios culturales e históricos, y sugieren acortar los términos de derechos de autor para promover la innovación y permitir que las obras más antiguas entren en el dominio público más pronto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Inferir la actividad neuronal antes de la plasticidad para el aprendizaje más allá de la retropropagación</a></h2>
<ul>
<li>La introducción del artículo presenta la &#39;configuración prospectiva&#39;, un nuevo principio de asignación de crédito en el aprendizaje, como una alternativa al método tradicional de retropropagación.</li>
<li>El ajuste prospectivo implica que las redes neuronales predicen patrones de actividad neuronal deseados antes de ajustar los pesos sinápticos, mejorando la eficiencia y efectividad en el aprendizaje.</li>
<li>Este método se alinea más estrechamente con la actividad neural observada en estudios humanos y animales y puede ofrecer ventajas tanto en sistemas de aprendizaje biológicos como artificiales sobre la retropropagación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se propone una nueva teoría, la &quot;configuración prospectiva&quot;, para explicar cómo el cerebro aborda el problema de la asignación de crédito, diferenciándose del método de retropropagación utilizado en las redes neuronales artificiales (ANNs).</li>
<li>La teoría sugiere que los cambios en la actividad neuronal preceden a las modificaciones del peso sináptico, en contraste con la retropropagación donde los cambios de peso conducen a una actividad neuronal alterada.</li>
<li>Este enfoque puede alinearse mejor con los procesos biológicos y podría proporcionar información para desarrollar algoritmos de aprendizaje más eficientes, contribuyendo a los debates sobre las similitudes y diferencias entre el aprendizaje de la IA y el cerebro humano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El malware puede apagar el LED de la cámara web y grabar video, demostrado en el ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20malware%20puede%20apagar%20el%20LED%20de%20la%20c%C3%A1mara%20web%20y%20grabar%20video%2C%20demostrado%20en%20el%20ThinkPad%20X230&subheading=jueves%2C%2028%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Aplicación que pregunta &#39;¿por qué?&#39; cada vez que desbloqueas tu teléfono</a></h2>
<ul>
<li>Intenty es una aplicación que anima a los usuarios a desarrollar hábitos más saludables con el teléfono a través de avisos de conciencia al desbloquear sus dispositivos. La aplicación enfatiza la privacidad al operar completamente de manera local sin anuncios ni seguimiento, y utiliza permisos de Android únicamente para la funcionalidad sin recopilar datos. Con un diseño minimalista y una personalización inteligente, Intenty tiene una calificación de 4.4 estrellas y más de 10,000 descargas, atrayendo a usuarios que buscan reducir el uso inconsciente del teléfono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una aplicación que pregunta a los usuarios &quot;¿por qué?&quot; al desbloquear su teléfono está ganando atención en Hacker News por su potencial para reducir distracciones.</li>
<li>Los usuarios encuentran la aplicación útil pero a veces inconveniente para tareas rápidas, lo que lleva a sugerencias de mejoras como la aleatorización de indicaciones o permitir omisiones específicas de la aplicación.</li>
<li>El desarrollador está considerando los comentarios de los usuarios para las actualizaciones, incluyendo una opción de compra única en lugar de un modelo de suscripción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">El condensador que Apple soldó incorrectamente en la fábrica</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown destaca un error de fabricación en el Macintosh LC III de Apple, donde un condensador fue instalado al revés, lo que podría causar problemas.</li>
<li>El Macintosh LC III, producido entre 1993 y 1994 para el mercado educativo, no fue objeto de un retiro importante a pesar de este error.</li>
<li>Brown aconseja precaución al reemplazar condensadores, especialmente con los modernos condensadores de tántalo, y recomienda instalarlos correctamente, contrariamente a las instrucciones de la serigrafía del PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple instaló por error un condensador al revés en una computadora de 34 años, destacando la importancia de la orientación correcta de los condensadores, especialmente para los condensadores electrolíticos, que tienen polaridad y pueden fallar si se instalan incorrectamente.</li>
<li>Este incidente ha generado debates sobre la longevidad de los productos y la obsolescencia programada, con algunos sugiriendo que los dispositivos electrónicos modernos están diseñados intencionalmente para tener una vida útil más corta con el fin de aumentar las ventas.</li>
<li>La situación recuerda a errores de fabricación pasados por otras empresas, como Commodore, lo que indica un problema recurrente en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">No necesitaba Kubernetes, y probablemente tú tampoco.</a></h2>
<ul>
<li>El autor pasó de Kubernetes a Google Cloud Run, citando la complejidad, el costo y la lenta escalabilidad automática de Kubernetes como desventajas. Google Cloud Run se destaca como una alternativa más simple y rentable, cobrando solo por el uso real de CPU y memoria, y ofreciendo una escalabilidad rápida sin la carga de gestión de Kubernetes. El autor utiliza GitHub Actions para la integración continua/despliegue continuo (CI/CD), bases de datos gestionadas y mensajería pub-sub, enfatizando la idoneidad de Cloud Run para proyectos que necesitan simplicidad y eficiencia sobre las extensas características de Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La crítica del artículo a Kubernetes se centra en su excesiva complejidad y su falta de necesidad para proyectos más pequeños, sugiriendo que soluciones más simples como una sola máquina virtual (VM) o servidor podrían ser más eficientes.</li>
<li>Destaca los desafíos de gestionar Kubernetes, incluida la complejidad adicional de varios complementos y la tendencia de algunos ingenieros a complicar los sistemas.</li>
<li>La opinión general es que, aunque Kubernetes es valioso, no siempre es la mejor opción para operaciones a menor escala, donde la simplicidad puede ser más beneficiosa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Un hacker en extorsiones de Snowflake podría ser un soldado estadounidense</a></h2>
<ul>
<li>Dos individuos fueron arrestados por robo de datos de empresas que utilizan Snowflake, mientras que un tercer sospechoso, conocido como &quot;Kiberphant0m&quot;, sigue prófugo y se cree que es un soldado del ejército de EE. UU. en Corea del Sur.</li>
<li>La grupo ha estado involucrado en la venta de datos robados y en la extorsión a empresas, con AT&amp;T supuestamente pagando $370,000 para que se eliminaran los registros robados.</li>
<li>Las autoridades canadienses han arrestado a Alexander Moucka, y John Erin Binns está encarcelado en Turquía, ambos vinculados a las brechas, mientras que Kiberphant0m sigue activo en foros de ciberdelincuencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un hacker involucrado en la extorsión a Snowflake, identificado como Kiberphant0m, está bajo investigación, con especulaciones sobre posibles vínculos con el ejército de EE. UU.</li>
<li>Kiberphant0m niega cualquier conexión militar, sugiriendo que fue una táctica engañosa, aunque los analistas dudan que esto sea efectivo para engañar a los investigadores.</li>
<li>La negligencia del hacker, como publicar una foto con uniforme militar, subraya las dificultades para mantener la seguridad operativa y evitar rastros digitales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice en el navegador</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introduce LibreOffice a los navegadores web, permitiendo el acceso desde cualquier dispositivo con opciones para autoalojamiento o el uso de una Red de Entrega de Contenidos (CDN) para el control de datos. La suite incluye Writer, Calc e Impress para procesamiento de textos, hojas de cálculo y presentaciones, y está disponible tanto para web como para escritorio en Linux y Windows, asegurando la compatibilidad de documentos. ZetaOffice ofrece software de código abierto con opciones de pago para el uso de CDN y soporte, e integra con sistemas existentes a través de la API UNO de LibreOffice, funcionando eficientemente en navegadores modernos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, una versión de LibreOffice basada en navegador, enfrenta críticas por problemas de rendimiento y usabilidad, incluyendo fallos en la entrada y el renderizado de texto.</li>
<li>Existe un debate en curso sobre si es mejor utilizar un lienzo o dirigirse al DOM (Modelo de Objeto de Documento) para renderizar diseños de documentos en suites de oficina basadas en la web.</li>
<li>A pesar de los desafíos, ZetaOffice tiene como objetivo ofrecer una experiencia consistente en múltiples plataformas y también está disponible como una aplicación de escritorio nativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link dice que no parcheará 60,000 módems más antiguos</a></h2>
<ul>
<li>D-Link ha anunciado que no proporcionará parches de seguridad para 60,000 módems antiguos que han alcanzado el estado de fin de vida útil, instando a los usuarios a actualizar a modelos más nuevos.</li>
<li>Las vulnerabilidades de seguridad no parcheadas podrían permitir potencialmente a los hackers tomar el control de estos dispositivos, lo que representa un riesgo significativo.</li>
<li>La mayoría de los módems afectados están ubicados en Taiwán, y para los usuarios que no pueden actualizar, D-Link recomienda restringir el acceso remoto y usar contraseñas seguras como medidas de precaución.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>D-Link ha decidido no parchear vulnerabilidades en 60,000 módems antiguos, exponiéndolos a riesgos de seguridad, lo que genera preocupaciones sobre la seguridad de los dispositivos y la responsabilidad del fabricante.</li>
<li>La noticia ha generado debates sobre la importancia del soporte a largo plazo y los posibles beneficios de soluciones de código abierto como OpenWRT para mantener la seguridad de los dispositivos.</li>
<li>Existen sugerencias para mandatos legales que exijan a los fabricantes proporcionar actualizaciones de seguridad o liberar el firmware al público cuando los dispositivos lleguen al final de su vida útil, destacando un problema más amplio de la industria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain murió horas después de alegar represalias en NC State</a></h2>
<ul>
<li>El profesor de NC State, Marshall Brain, fundador de HowStuffWorks.com, fue encontrado fallecido en su oficina el 20 de noviembre, después de alegar represalias por parte de funcionarios de la universidad.</li>
<li>Brain afirmó que fue obligado a retirarse tras quejas éticas, pero la universidad no ha comentado sobre estas acusaciones ni sobre su muerte.</li>
<li>Exalumnos y colegas han expresado su decepción por el silencio de la universidad, destacando la naturaleza continua de esta historia en desarrollo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, un exprofesor de NC State, falleció tras afirmar represalias por parte de los administradores de la universidad debido a sus quejas éticas.</li>
<li>Su caso subraya la tensión entre el idealismo y la realidad, ilustrando los peligros potenciales de responsabilizar a quienes están en el poder.</li>
<li>La incidencia provoca discusiones sobre la efectividad de los sistemas de informes internos y las dinámicas de poder más amplias dentro de las instituciones académicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet para mortales (2023)</a></h2>
<ul>
<li>El autor ha lanzado un libro en línea gratuito titulado &quot;Janet for Mortals&quot;, centrado en el lenguaje de programación Janet, que tomó 20 semanas en escribir. El libro incluye 44,000 palabras y está acompañado por un sitio web que presenta un REPL (bucle de lectura-evaluación-impresión) para el aprendizaje interactivo. El libro y los proyectos relacionados, como las vinculaciones de bibliotecas C++ y un marco de pruebas, han ganado atención positiva en plataformas como Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Janet for Mortals&quot; es un libro que ofrece un REPL (Read-Eval-Print Loop) interactivo accesible a través de la tecla de escape, lo que permite a los usuarios experimentar con el lenguaje de programación Janet directamente en su navegador sin necesidad de instalación.</li>
<li>Janet es reconocida por su facilidad para incrustar y crear lenguajes específicos de dominio (DSLs), aunque algunos usuarios señalan que su documentación podría mejorarse.</li>
<li>La atractiva estilo del libro y las características únicas del lenguaje han generado interés y comentarios positivos, a pesar de algunos debates sobre el título del libro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 es una actualización más rápida y directa</a></h2>
<ul>
<li>La Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) es una mejora significativa respecto a la CM4, ofreciendo un rendimiento 2-3 veces más rápido, compatibilidad con USB 3 y PCIe Gen 3, manteniendo el mismo factor de forma.</li>
<li>La CM5 tiene un precio similar al de la CM4, con el modelo de 8GB comenzando en $75, e incluye un CPU más rápido, RAM y gráficos mejorados, aunque consume más energía a plena capacidad.</li>
<li>También se ha lanzado una placa IO actualizada por $20, que cuenta con alimentación USB-C y otras mejoras, destacando el soporte y la modularidad del CM5 a pesar de la competencia de otras computadoras de placa única (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Raspberry Pi CM5 ofrece un aumento significativo en el rendimiento en comparación con la CM4, con una velocidad de 2 a 3 veces mayor, e incluye una actualización a USB 3.</li>
<li>Si bien la versión de 8GB mantiene su precio, otras versiones son más costosas, y algunos usuarios señalan que otras placas podrían tener mejores especificaciones.</li>
<li>A pesar de las mejoras en el hardware, el CM5 carece de soporte para codificación por hardware, pero puede decodificar H.265, y la fuerte comunidad y soporte del Raspberry Pi siguen siendo ventajas clave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Los proveedores de servicios de Internet dicen que su &quot;excelente servicio al cliente&quot; es la razón por la que los usuarios no cambian de proveedor</a></h2>
<ul>
<li>Los grupos de presión de los ISP argumentan que la competencia garantiza altos estándares de servicio al cliente, lo que hace innecesarias regulaciones adicionales, ya que un mal servicio llevaría a los clientes a cambiar de proveedor.</li>
<li>Los reguladores en California y Oregón informan de un descontento generalizado entre los clientes, destacando problemas como largos tiempos de espera y problemas de facturación, lo que contradice las afirmaciones de los proveedores de servicios de Internet.</li>
<li>La FCC está revisando las prácticas de servicio al cliente, pero con el liderazgo de Brendan Carr, designado por el presidente electo Trump, es poco probable que se implementen nuevas regulaciones, ya que el enfoque se desplaza hacia la reducción de cargas regulatorias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los proveedores de servicios de Internet atribuyen la retención de clientes a su &quot;excelente servicio al cliente&quot;, pero muchos creen que se debe a la falta de competencia en ciertas áreas.</li>
<li>En regiones con opciones limitadas de ISP, los usuarios a menudo permanecen con su proveedor actual a pesar de la insatisfacción con la calidad del servicio.</li>
<li>Los esfuerzos en países como Australia y Canadá para regular el mercado y fomentar la competencia enfrentan desafíos continuos, con usuarios que piden una competencia genuina y una mejor regulación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Recomendación para un ingeniero de software que busca ponerse al día con lo último en IA</a></h2>
<ul>
<li>El usuario está buscando activamente fuentes confiables para las últimas actualizaciones en Inteligencia Artificial (IA), particularmente a través de blogs de tecnología similares a Hacker News (HN).</li>
<li>Tienen experiencia utilizando ChatGPT y la API de OpenAI, específicamente la versión 3.5, lo que indica un interés práctico en herramientas de IA.</li>
<li>El usuario encontró el blog de Simon Willison, pero siente que le falta cohesión, sugiriendo la necesidad de fuentes de información sobre IA más estructuradas y completas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los ingenieros de software pueden mejorar sus habilidades en IA participando en competiciones de Kaggle, que ofrecen experiencias de aprendizaje prácticas y directas.</li>
<li>Estar informado a través de blogs de tecnología, boletines y canales de YouTube como los de Simon Willison, AI Supremacy y 3Blue1Brown puede proporcionar conocimientos fundamentales y actuales sobre IA.</li>
<li>Participar en comunidades de IA en plataformas como Reddit y Twitter, así como explorar recursos educativos como libros y cursos en línea de MIT xPRO, puede profundizar la comprensión y mantener a los ingenieros actualizados sobre las últimas tendencias en IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI detiene el modelo de video Sora después de que artistas filtren el acceso en protesta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI detuvo su modelo de video Sora después de que artistas filtraran el acceso en protesta por la participación no remunerada, a pesar de que no se prometió compensación. - La protesta plantea preocupaciones sobre la posibilidad de que la IA reemplace a los artistas y destaca problemas éticos relacionados con el trabajo no remunerado en el desarrollo de IA. - Algunos ven la protesta como un esfuerzo estratégico para llamar la atención sobre estos problemas más amplios dentro de la industria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Sí, &#39;parece un pato&#39;, pero a los transportistas les gusta el nuevo camión de correo del USPS</a></h2>
<ul>
<li>La Oficina Postal de EE. UU. está introduciendo nuevos camiones de correo eléctricos como parte de un plan de modernización de $9.6 mil millones, ofreciendo características como aire acondicionado, mayor espacio de carga y seguridad mejorada.</li>
<li>Originalmente destinado a ser mayormente impulsado por gas, el 75% de la flota ahora será eléctrica debido a desafíos legales, marcando un cambio significativo hacia la sostenibilidad.</li>
<li>A pesar de su diseño poco convencional, los camiones han sido bien recibidos por su comodidad y eficiencia, incorporando aportes de los carteros e incluyendo características como superficies antideslizantes, airbags y un sistema de evitación de colisiones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La nueva camioneta de correo del USPS enfatiza la visibilidad y la seguridad, presentando un capó bajo y grandes parachoques para mejorar la seguridad de los peatones y la comodidad del conductor, especialmente en entornos urbanos.</li>
<li>Si bien su apariencia poco convencional ha generado debate, el camión está diseñado para la durabilidad, similar al Grumman LLV de larga duración.</li>
<li>La propuesta de diseño también se centra en mejorar las condiciones de los trabajadores postales e incluye opciones para vehículos eléctricos que satisfagan las demandas modernas de entrega.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Motor de renderizado asíncrono y puro Python – Htmy</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; es un motor de renderizado puro en Python que admite componentes de función asincrónicos y sincrónicos, gestión de contexto similar a React y etiquetas HTML integradas, lo que lo hace versátil para diversas necesidades de desarrollo web. Ofrece características como soporte para Markdown, internacionalización basada en JSON y fácil integración con cualquier marco de trabajo de backend o frontend, mejorando su adaptabilidad y personalización. La biblioteca es de código abierto bajo la licencia MIT, lo que fomenta las contribuciones de la comunidad, y se puede instalar a través de PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Htmy es un motor de renderizado HTML asincrónico y puro en Python, que genera debate sobre su verbosidad en comparación con Jinja y la necesidad de asincronía en el renderizado de HTML.</li>
<li>La discusión resalta los posibles beneficios de async para la obtención dinámica de datos en diseños basados en componentes, aunque las opiniones varían sobre si complica el código.</li>
<li>Htmy tiene como objetivo proporcionar una solución de renderizado flexible, pero sus ventajas sobre herramientas establecidas como Jinja aún están en discusión.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Aplicación que pregunta '¿por qué?' cada vez que desbloqueas tu teléfono" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Aplicaci%C3%B3n%20que%20pregunta%20'%C2%BFpor%20qu%C3%A9%3F'%20cada%20vez%20que%20desbloqueas%20tu%20tel%C3%A9fono&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2027%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 añade Put-If-Match (Comparar e Intercambiar)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introduce escrituras condicionales, permitiendo actualizaciones solo si un objeto permanece sin modificar, previniendo sobrescrituras concurrentes al verificar el ETag del objeto. Esta característica, similar al encabezado HTTP if-none-match, permite a los clientes usar el encabezado if-match para asegurar la consistencia del ETag antes de escribir, mejorando la eficiencia para aplicaciones distribuidas. Disponible sin costo adicional en todas las regiones de AWS, la implementación se puede realizar utilizando el AWS SDK, API o CLI, con más detalles en la Guía del Usuario de S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 ha lanzado una nueva función llamada Put-If-Match, que actúa como una operación de comparar e intercambiar, permitiendo la escritura condicional de objetos basada en la coincidencia de versiones. Esta función mejora la sincronización y el control de concurrencia, permitiendo a los desarrolladores realizar operaciones más complejas, como construir bases de datos en S3 sin infraestructura adicional. La actualización alinea a Amazon S3 con funciones similares ofrecidas por otros servicios de almacenamiento en la nube como Google Cloud Storage y Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Leyes que nos decimos a nosotros mismos para seguir usando Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>La crítica al artículo sobre Golang señala que, aunque tiene características atractivas como un tiempo de ejecución asincrónico y un recolector de basura, también presenta desventajas significativas, como la ausencia de tipos suma y un manejo de errores inadecuado. Argumenta que la simplicidad percibida de Go puede ser engañosa, llevando a complejidades ocultas y desafíos en entornos de producción, y enfatiza la importancia de reconocer estos problemas en lugar de adoptar Go únicamente por su facilidad de uso. El artículo contrasta Go con Rust, sugiriendo que a pesar de los desafíos de Rust, ofrece soluciones más robustas para gestionar la complejidad y asegurar la corrección del código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La crítica del artículo se centra en el manejo de errores de Go, contrastándolo con el enfoque más sofisticado de Rust, que algunos consideran más elegante.</li>
<li>Existe una división de opiniones: algunos aprecian la simplicidad de Go y su manejo explícito de errores, mientras que otros lo encuentran tedioso y propenso a errores.</li>
<li>A pesar de las críticas, Go sigue siendo popular debido a su simplicidad y adopción generalizada por grandes empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Las numerosas retiradas del Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>La Tesla Cybertruck ha experimentado múltiples retiradas desde su lanzamiento, siendo la última relacionada con inversores de tracción defectuosos que afectan a más de 2,400 unidades, lo que genera preocupaciones sobre su fiabilidad.</li>
<li>A pesar de los problemas de calidad, el diseño único del Cybertruck sigue atrayendo a los compradores, aunque su incapacidad para cumplir con los estándares de seguridad europeos limita su alcance en el mercado.</li>
<li>Los retiros, aunque demuestran la efectividad regulatoria, pueden dañar la reputación de la marca Tesla, especialmente dado el significativo influjo de Elon Musk en las regulaciones de EE. UU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator a menudo respalda startups que duplican a otras empresas de YC, según muestran los datos</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), una destacada aceleradora de startups, es conocida por lanzar empresas exitosas como Airbnb y Stripe, pero muchas de sus startups crean productos similares o idénticos a los de empresas anteriores de YC.</li>
<li>La controversia de PearAI destacó esta tendencia, donde PearAI fue acusado de clonar otro producto de YC, sin embargo, el CEO de YC, Garry Tan, defendió la práctica, citando la importancia de la elección y la innovación.</li>
<li>El análisis de Deckmatch sobre las tendencias de YC muestra que las categorías populares de startups incluyen editores de código de IA, sistemas PoS para restaurantes y herramientas de finanzas empresariales, mientras que algunas áreas como el comercio de criptomonedas están viendo un interés decreciente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator invierte frecuentemente en startups que replican a otras empresas respaldadas por YC, priorizando el potencial de los fundadores sobre las ideas únicas. Esta estrategia se ve como una forma de cubrir apuestas en conceptos similares, ya que el éxito a menudo depende de la ejecución y el momento, más que de la originalidad de la idea. Aunque algunos ven esto como un posible conflicto de intereses, es una práctica común en el capital de riesgo financiar múltiples empresas en el mismo sector para validar mercados y aumentar la probabilidad de éxito.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Interrupción de Fly.io – resuelta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io experimentó una interrupción temporal, que fue resuelta, pero generó preocupaciones entre los usuarios sobre la fiabilidad de la plataforma debido a incidentes pasados. Los usuarios compararon Fly.io con alternativas como Railway y Cloudflare, destacando diferencias en fiabilidad, características y experiencias de usuario. A pesar de los desafíos, algunos usuarios valoran Fly.io por su facilidad de uso y precios competitivos, mientras que las discusiones enfatizaron la importancia de la alta disponibilidad y el monitoreo de dependencias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Una breve introducción a la tecnología Lidar automotriz</a></h2>
<ul>
<li>El boletín de Vik explora la tecnología lidar automotriz, que es vital para los coches autónomos debido a su capacidad para producir imágenes de alta resolución utilizando láseres infrarrojos. El boletín discute los principios de funcionamiento del lidar, incluyendo la elección de longitudes de onda, fotodetectores y técnicas de medición como el Tiempo de Vuelo y la Onda Continua Modulada en Frecuencia. También examina varios sistemas lidar, como las opciones mecánicas y de estado sólido, con el objetivo de reducir costos y mejorar la tecnología para una adopción más amplia en vehículos autónomos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las tecnologías lidar automotrices están evolucionando, con escáneres rotativos como los de Velodyne siendo utilizados a pesar de su alto costo, mientras que alternativas como el lidar flash y los espejos MEMS enfrentan desafíos de mercado y técnicos.</li>
<li>El uso continuo de lidars rotativos por parte de Waymo, incluso en las esquinas vulnerables de los vehículos, subraya la necesidad de soluciones más asequibles e integradas, ya que el lidar pulsado ofrece una interferencia reducida en comparación con los sistemas continuos.</li>
<li>Lidar proporciona imágenes de alta resolución y funciona bien en condiciones de poca luz, pero enfrenta competencia de los sistemas basados en cámaras, que algunas empresas, como Tesla, prefieren por razones de costo, alimentando debates en curso sobre el mejor enfoque para la conducción autónoma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">¿Necesitas identificación para leer las reglas de REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>Un intento de acceder a las nuevas reglas de identificación digital de la TSA reveló problemas con la Ley REAL-ID, ya que las reglas no son accesibles públicamente y requieren identificación para el acceso, lo que genera preocupaciones sobre leyes secretas y el debido proceso.</li>
<li>La normativa de identificación digital de la TSA, derivada de documentos privados, implica interacciones complejas entre aplicaciones, dispositivos y agencias gubernamentales, con preocupaciones de privacidad sobre el registro del uso de identificaciones.</li>
<li>El autor sostiene que las prácticas de la TSA violan los derechos de acceso público y ha informado del problema a la Oficina del Registro Federal, solicitando la retirada de la norma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión gira en torno a la necesidad de tener una identificación para acceder a las reglas de REAL-ID, con algunos usuarios cuestionando la efectividad de las medidas de seguridad de la TSA. Se plantean preocupaciones sobre las implicaciones de las licencias de conducir móviles (mDLs) y los problemas de privacidad que pueden presentar. Los usuarios expresan escepticismo sobre la efectividad de la TSA y el concepto de teatro de seguridad, al tiempo que cuestionan las implicaciones a largo plazo de las identificaciones digitales como REAL-ID y mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Una solución al problema de The Onion de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>La publicación aborda el &quot;Problema de la Cebolla&quot;, que implica cortar cebollas para lograr una mínima variación en los volúmenes de las rodajas para uniformidad. Una exploración matemática utilizando cálculo determinó que el punto de corte óptimo es 55.73066% por debajo del centro de la cebolla, denominado la &quot;constante verdadera de la cebolla&quot;. Este hallazgo refina una sugerencia previa de cortar hacia un punto 60% por debajo del centro, proporcionando un método más preciso para rodajas de cebolla uniformes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión explora un modelo matemático para cortar cebollas de manera uniforme, inspirado por J. Kenji Lopez-Alt, utilizando una representación de medio disco para simplificar la geometría y minimizar la variación en el tamaño de las rodajas. Los usuarios debaten sobre la practicidad y precisión del modelo, considerando la estructura 3D de la cebolla y sus capas no uniformes, y sugieren métodos o herramientas de corte alternativas. La conversación también considera el equilibrio entre la uniformidad y las preferencias culinarias, haciendo referencia a personalidades gastronómicas como Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis está intentando hacerse cargo de todas las bibliotecas OSS de Redis</a></h2>
<ul>
<li>Se informa que Redis está tomando el control de todas las bibliotecas de software de código abierto (OSS) de Redis, que incluyen las populares como Jedis, Lettuce y redis-py.</li>
<li>Estas bibliotecas están actualmente caídas, y otra biblioteca, redis-rs, también enfrenta un posible control o cierre.</li>
<li>Esta situación es significativa ya que afecta a los desarrolladores que dependen de estas bibliotecas para la integración de Redis en sus aplicaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. está tomando el control de las bibliotecas de Redis de código abierto, lo que ha generado controversia y ha llevado a algunos desarrolladores a eliminar las dependencias de Redis debido a problemas de aplicación de marcas registradas.</li>
<li>Bibliotecas como redis-py, Lettuce y Jedis han sido trasladadas a la organización oficial de Redis Inc., vista como una estrategia defensiva contra competidores como Valkey.</li>
<li>La comunidad está preocupada por las reclamaciones de marcas registradas y el posible bloqueo de proveedores, lo que ha llevado a discusiones sobre alternativas como Valkey y Kvrocks, y ha resaltado los desafíos de la aplicación de marcas registradas en proyectos de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Cuando los finlandeses cortaron su efectivo por la mitad para frenar la inflación</a></h2>
<ul>
<li>En 1945, Finlandia implementó el &quot;setelinleikkaus&quot;, una política que requería que los ciudadanos cortaran los billetes grandes por la mitad para combatir la inflación posterior a la Segunda Guerra Mundial, con una mitad conservando valor y la otra convirtiéndose en un bono del gobierno. La política fue ineficaz ya que solo se dirigía al efectivo físico, una parte menor de la oferta monetaria, a diferencia de reformas más exitosas en otros países europeos como Bélgica. El artículo especula que el control de la inflación en el futuro podría implicar congelaciones de cuentas digitales, un método más preciso pero potencialmente controvertido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 1945, Finlandia abordó de manera única la inflación cortando físicamente los billetes por la mitad, en contraste con los métodos modernos como el ajuste de las tasas de interés.</li>
<li>Este enfoque histórico ha suscitado debates sobre la política monetaria actual, donde los bancos centrales gestionan la inflación a través de las tasas de interés y las operaciones de mercado abierto.</li>
<li>La posible futura regulación del dinero digital, posiblemente a través de monedas digitales de bancos centrales, genera preocupaciones sobre un mayor control gubernamental de las finanzas personales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Oración, colocación y absolución: Peter Hristoff sobre las alfombras de oración islámicas (2015)</a></h2>
<ul>
<li>El arte de Peter Hristoff explora la intersección entre el arte y la espiritualidad, particularmente a través del medio de las alfombras de oración, comenzando en 1997. Sus creaciones, que incluyen dibujos y serigrafías, evolucionan hacia piezas más grandes de &quot;alfombras&quot; en papel de arroz, inspiradas en alfombras y kilims turcos, que él ve como diarios personales con significados simbólicos. La obra de Hristoff encarna una &quot;tristeza brillante,&quot; una mezcla de alegría y tristeza, influenciada por los escritos del Patriarca Bartolomé, y continúa explorando los aspectos espirituales y físicos de la naturaleza humana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo de Peter Hristoff explora la importancia de las alfombras de oración islámicas, enfatizando sus intrincados diseños, como los teselados, que simbolizan la infinitud de Dios. El artículo discute la prohibición islámica del arte representacional, lo que lleva al uso de la caligrafía y los patrones geométricos en los artefactos islámicos. Destaca el contexto histórico y cultural de las alfombras de oración, señalando su uso en diversas tradiciones religiosas, incluida la cristiana, y sus roles prácticos y espirituales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: Cancelación de la marca registrada de JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno ha presentado una petición ante la Oficina de Patentes y Marcas de los Estados Unidos (USPTO) para cancelar la marca registrada de Oracle sobre &quot;JavaScript&quot;, con el objetivo de convertirlo en un bien público y eliminar las barreras legales para su uso.</li>
<li>La petición argumenta que &#39;JavaScript&#39; es un término genérico, Oracle cometió fraude al renovar la marca registrada, y Oracle ha abandonado la marca registrada por falta de uso.</li>
<li>Más de 14,000 desarrolladores apoyan el movimiento de Deno, y Oracle tiene hasta el 4 de enero de 2025 para responder, con Deno listo para compartir todos los procedimientos con la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Deno ha presentado una petición ante la Oficina de Patentes y Marcas de los Estados Unidos (USPTO) para cancelar la marca registrada de Oracle sobre JavaScript, lo que ha generado un debate sobre la ética de las marcas y los beneficios para la comunidad.</li>
<li>La discusión involucra la compatibilidad de Deno con Node Package Manager (NPM) y su impacto en el ecosistema más amplio de JavaScript, reflejando opiniones divergentes sobre el futuro de JavaScript y los entornos de ejecución.</li>
<li>Las opiniones están divididas, con algunos viendo el uso de la marca registrada por parte de Oracle como poco ético, mientras que otros cuestionan las intenciones de Deno, sugiriendo que podría ser una estrategia de relaciones públicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Plugin SQLite para Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>El autor ha desarrollado un complemento de Jekyll SQLite para mejorar las capacidades de manipulación de datos dentro de Jekyll, un popular generador de sitios estáticos.</li>
<li>Este complemento permite a los usuarios realizar consultas SQL para manipulación de datos, abordando las limitaciones de Liquid, el lenguaje de plantillas de Jekyll, en el manejo de operaciones de datos complejas.</li>
<li>El complemento se ha utilizado con éxito en producción durante un año, demostrado con el conjunto de datos de Northwind, y el autor invita a recibir comentarios y sugerencias para mejorar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un complemento de Jekyll para SQLite permite el uso de SQLite como fuente de datos en Jekyll, mejorando las capacidades de manipulación de datos con SQL. Integra las características de generador de Datafiles y Data Pages de Jekyll, permitiendo un manejo de datos más complejo más allá de los formatos tradicionales CSV/JSON/YAML. El complemento ha estado en producción durante un año, recibiendo comentarios positivos por hacer que la generación de sitios estáticos sea más dinámica y flexible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Canas prematuras: Revisión con actualizaciones</a></h2>
<ul>
<li>El encanecimiento prematuro del cabello (PGH) se define como el encanecimiento antes de los 20 años en caucásicos y antes de los 30 en afroamericanos, afectando la autoestima. Las causas del PGH no se comprenden completamente, pero están asociadas con trastornos del envejecimiento, enfermedades autoinmunes y estrés oxidativo, con factores como el tabaquismo y las deficiencias nutricionales contribuyendo. Los tratamientos comunes para el PGH incluyen tintes para el cabello y suplementos nutricionales, con estudios que indican vínculos entre el PGH y factores emocionales, predisposiciones genéticas e influencias ambientales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El encanecimiento prematuro del cabello está asociado con la deficiencia de vitamina B12, particularmente en individuos con anemia perniciosa, una condición en la que el cuerpo no puede absorber adecuadamente la B12. Diagnosticar la deficiencia de B12 puede ser un desafío, ya que la suplementación puede aumentar artificialmente los niveles de B12, y algunas personas no pueden convertir ciertas formas de B12 en formas activas, lo que lleva a una &quot;deficiencia paradójica de B12&quot;. Factores como el estrés, la genética y condiciones de salud como el hipotiroidismo autoinmune también contribuyen al encanecimiento, y aunque algunos suplementos pueden ayudar, no existe un método comprobado para revertir el cabello canoso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Desvirtualización impulsada por LLVM</a></h2>
<ul>
<li>La pasantía en Thalium se centró en desofuscar binarios virtualizados utilizando LLVM, un marco de compiladores, para hacer el código más comprensible, especialmente en el contexto del malware. La virtualización, una técnica de ofuscación fuerte utilizada por herramientas como Tigress y VMProtect, codifica programas en instrucciones virtuales, haciendo que la ingeniería inversa sea compleja. El proyecto utilizó con éxito el análisis de contaminación dinámica para reconstruir el gráfico de flujo de control de binarios ofuscados por Tigress, aunque se limitó a funciones puras y rutas de ejecución únicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Desvirtualización impulsada por LLVM mejora el rendimiento al optimizar las llamadas a funciones virtuales, que suelen ser más lentas debido a su naturaleza dinámica.</li>
<li>Bochs, un emulador de CPU, puede emular eficientemente un procesador Pentium 4 en un i7, incluso pasando por alto los detectores de máquinas virtuales.</li>
<li>El depurador Bochs es particularmente efectivo en el análisis y contrarresto de malware y ofuscadores de código, lo que lo convierte en una herramienta valiosa para la investigación de seguridad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 añade Put-If-Match (Comparar e Intercambiar)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20a%C3%B1ade%20Put-If-Match%20(Comparar%20e%20Intercambiar)&subheading=martes%2C%2026%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
