<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Feliz Navidad a todos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Aplicación de la barra de menú de macOS que muestra en tiempo real cuán lleno está el tanque de orina de la ISS</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream es una aplicación para la barra de menú de macOS que muestra el estado en tiempo real de la capacidad del tanque de orina de la Estación Espacial Internacional (ISS). La aplicación está desarrollada utilizando Swift y macOS, marcando el primer intento del desarrollador, lo que puede resultar en posibles errores y manejo limitado de errores. Los datos para la aplicación provienen del proyecto ISS Mimic, aunque el desarrollador no planea incluir estadísticas adicionales de la fuente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una aplicación para la barra de menú de macOS muestra el estado en tiempo real del tanque de orina de la Estación Espacial Internacional (ISS), inspirada en los datos de ISS-Mimic, y está disponible en GitHub.</li>
<li>Creada por jaennaet como un proyecto de aprendizaje de Swift, la aplicación explora humorísticamente la comunicación de código abierto y los no-objetivos, generando debates sobre la gestión de residuos espaciales y posibles desarrollos.</li>
<li>El proyecto recibe reacciones mixtas, que van desde la diversión hasta el escepticismo, con conversaciones sobre su novedad, posibles adaptaciones cinematográficas y posibilidades de monetización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Árbol de Navidad Adornado (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La T * sin(t) árbol de Navidad es una publicación festiva recurrente en Hacker News, destacándose este año la modificación de Silvia Hao.- La publicación incluye discusiones sobre los conceptos matemáticos detrás del árbol y muestra otros proyectos festivos creativos, como un dweet de adorno y un enfoque del Juego del Caos.- La comunidad participa compartiendo y celebrando creaciones navideñas matemáticas y artísticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Este problema abierto me enseñó qué es la topología [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La explicación en el video sobre conceptos de topología algebraica fue efectiva, haciéndolos accesibles a una audiencia más amplia más allá del ámbito académico. Despertó discusiones sobre la visualización de conceptos matemáticos complejos, como los espacios en 4D, y destacó el valor educativo de las animaciones. Aunque algunos espectadores encontraron las explicaciones desafiantes, el video demostró el potencial de los métodos de enseñanza innovadores en matemáticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce nuevas características como la referencia de parámetros de bloque usando <code>it</code>, Prism como el analizador predeterminado y Happy Eyeballs Versión 2 para mejorar la conectividad de red.</li>
<li>La actualización incluye mejoras de rendimiento, nuevas opciones de línea de comandos y varias correcciones de errores, junto con advertencias de desaprobación para literales de cadena mutables y soporte para la expansión de palabras clave nil.</li>
<li>Se abordan problemas de compatibilidad y actualizaciones de la API C, con actualizaciones a las clases principales y la biblioteca estándar, lo que lo convierte en un lanzamiento significativo para los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce un nuevo analizador sintáctico escrito a mano, reemplazando al anterior generado, marcando un cambio significativo hacia una mejor mantenibilidad a largo plazo.</li>
<li>La actualización ha iniciado discusiones sobre las ventajas y desventajas de los generadores de analizadores sintácticos frente a los analizadores escritos a mano, con algunos desarrolladores prefiriendo estos últimos por su simplicidad y eficiencia.</li>
<li>Las mejoras en el rendimiento de Ruby, especialmente con YJIT (Yet Another Ruby JIT), han sido recibidas positivamente, aumentando su atractivo para el desarrollo web a pesar de los desafíos de instalación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Probando QvQ: el nuevo modelo de razonamiento visual de Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba ha lanzado un nuevo modelo de razonamiento visual, QvQ-72B-Preview, en diciembre de 2024, que integra visión con indicaciones de texto para mejorar las capacidades de razonamiento visual.</li>
<li>La modelo está disponible para pruebas en Hugging Face Spaces y se puede ejecutar localmente utilizando el paquete mlx-vlm de Prince Canuma, lo que demuestra su naturaleza de código abierto y accesibilidad.</li>
<li>El blog de Simon Willison destaca el potencial del modelo para aplicaciones creativas, a pesar de los resultados mixtos, y enfatiza su enfoque entretenido para la resolución de problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, el nuevo modelo de razonamiento visual de Qwen, requiere 38GB de espacio en disco y se destaca en proporcionar descripciones detalladas de imágenes, pero tiene dificultades con tareas complejas de razonamiento visual.</li>
<li>La gestión del modelo de temas sensibles, como la Plaza de Tiananmen, se ve afectada por la censura, lo que genera preocupaciones entre los usuarios sobre su estado de código abierto y los mecanismos de censura.</li>
<li>Los usuarios han observado que QvQ tiene un estilo verboso e informal, y aunque puede manejar algunas tareas como ecuaciones matemáticas, a menudo falla con desafíos más complejos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Mascotas, humo y espejos: La historia del vuelo 804 de EgyptAir</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La investigación del accidente del vuelo 804 de EgyptAir revela discrepancias entre los informes de la BEA francesa (Oficina de Investigación y Análisis para la Seguridad de la Aviación Civil) y la EAAID egipcia (Dirección de Investigación de Accidentes de Aeronaves de Egipto).</li>
<li>Los temas clave discutidos incluyen las regulaciones sobre fumar en la cabina, el uso de oxígeno puro en la aviación y la dificultad de realizar investigaciones imparciales en regímenes autoritarios.</li>
<li>El debate se centra en el enfoque de las autoridades egipcias en la teoría de una bomba, a pesar de la evidencia contraria, destacando el impacto de la influencia política en la cultura de seguridad y las investigaciones de accidentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser: un navegador web ligero creado desde cero</a></h2>
<ul>
<li>Se está desarrollando un nuevo navegador web ligero y enfocado en la privacidad, que opera de manera única sin JavaScript, utilizando scripts actualizados para mejorar los sitios web. El navegador emplea una estrategia de lista blanca para bloquear recursos de varios dominios, evitando efectivamente rastreadores y mejorando la privacidad del usuario. El desarrollador está llevando a cabo una recaudación de fondos para apoyar el avance de este proyecto, invitando a contribuciones de las partes interesadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser es un navegador web ligero y centrado en la privacidad que mejora la privacidad al bloquear recursos de diferentes dominios utilizando un enfoque de lista blanca.</li>
<li>Está desarrollado en FixScript, un lenguaje seguro y portátil, y no admite JavaScript, aunque existe potencial para integrar otros motores de scripting.</li>
<li>El proyecto es de código abierto y busca financiamiento para un mayor desarrollo, con el objetivo de soportar múltiples plataformas, incluidas Linux y MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Hice un sitio web para buscar semánticamente artículos de ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>Un estudiante de posgrado con TDAH desarrolló un sitio web para ayudar con las revisiones sistemáticas de literatura al encontrar artículos similares basados en el significado. El sitio utiliza el modelo de incrustación de MixedBread para la representación vectorial, Milvus para el almacenamiento y búsqueda, y Gradio para servir la aplicación. La base de datos vectorial se actualiza semanalmente utilizando datos de Kaggle, y la eficiencia de búsqueda se mejora al binarizar las incrustaciones y emplear la distancia de Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado un nuevo sitio web para buscar semánticamente artículos de ArXiv utilizando el modelo de incrustación de MixedBread, Milvus para el almacenamiento de vectores y Gradio para el frontend.</li>
<li>La base de datos se actualiza semanalmente desde Kaggle, y se utiliza la distancia de Hamming para búsquedas más rápidas, con comentarios de los usuarios que sugieren características adicionales y aplicaciones más amplias.</li>
<li>Las discusiones incluyen posibles usos de la búsqueda semántica en marketing y comercio electrónico, así como aspectos técnicos como modelos de incrustación y estrategias de reordenamiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Simulación CRT en un sombreador de GPU, se ve mejor que la inserción de marco negro</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, en colaboración con Timothy Lottes, ha introducido un nuevo algoritmo de código abierto para simular pantallas CRT (tubo de rayos catódicos), disponible en Shadertoy y GitHub. Este algoritmo reduce el desenfoque de movimiento en pantallas de 240Hz o más y ofrece un parpadeo más suave en comparación con BFI (inserción de cuadro negro), y ha sido integrado en el emulador Retroarch. La simulación es compatible con LCDs y OLEDs, proporcionando modos en tiempo real y cámara lenta, y es particularmente efectiva para reducir el desenfoque de movimiento en contenido antiguo de 60fps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en la simulación de CRT (tubo de rayos catódicos) en sombreadores de GPU, que algunos usuarios consideran superior a la inserción de cuadros negros para emular los gráficos de videojuegos antiguos. Los usuarios informan problemas como bandas persistentes, parpadeo y cambio de color, lo que indica desafíos para lograr un efecto CRT convincente en pantallas modernas. Lograr una simulación realista puede requerir altas tasas de refresco, potencialmente hasta 1000Hz, para reducir el desenfoque de movimiento, aunque esto puede introducir parpadeo y artefactos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung ha fallecido</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, un respetado editor de PCWorld y periodista de hardware, falleció a los 58 años tras una batalla contra el cáncer de páncreas, dejando un impacto significativo en el periodismo tecnológico.</li>
<li>Con más de 25 años en la industria, era conocido por su profundo conocimiento, escritura atractiva y compromiso con la integridad periodística, contribuyendo a Maximum PC y PCWorld.</li>
<li>Gordon y su trabajo, incluido el podcast &quot;The Full Nerd&quot;, inspiraron a muchos en la comunidad tecnológica, y fue admirado por su dedicación a la defensa del consumidor y por simplificar la tecnología compleja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, una figura respetada en la comunidad tecnológica y conocido por su trabajo con Maximum PC, ha fallecido, dejando un impacto significativo en los entusiastas de las PC a través de su defensa del consumidor y reseñas de hardware. Los homenajes de figuras notables como Steve de GamersNexus e Ian destacan su influencia y dedicación a la tecnología, así como su humor. Su fallecimiento también ha llamado la atención sobre el problema del cáncer de páncreas, una enfermedad conocida por su difícil detección temprana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Acabo de actualizar el Chrome de mi esposa, y uBlock ya no es compatible</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están expresando frustración ya que la última actualización de Chrome ya no es compatible con uBlock, una popular extensión para bloquear anuncios, lo que genera preocupaciones de que Google prioriza los anuncios sobre la experiencia del usuario.</li>
<li>En respuesta, algunos usuarios están cambiando a navegadores alternativos como Firefox, conocido por sus sólidas características de privacidad y bloqueo de anuncios, o Brave, que ofrece bloqueo de anuncios incorporado.</li>
<li>La situación resalta los desafíos continuos de mantener un bloqueo de anuncios efectivo en los navegadores basados en Chromium, lo que provoca discusiones sobre la elección del navegador para una mayor privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Un piloto corrió por el aeropuerto para sorprender a la mujer que le salvó la vida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un piloto sorprendió a la mujer que le salvó la vida, lo que provocó un debate sobre la ética de la donación de órganos. Los usuarios debatieron si los donantes de órganos deberían considerar las creencias de los receptores, con opiniones divididas entre priorizar el salvamento de vidas y la elección del donante. La conversación destacó las complejidades de la ética en la distribución de órganos y fomentó la consideración de la donación de células madre o médula ósea.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Navidad a todos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20Navidad%20a%20todos&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2025%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">¿Qué le pasó al televisor de tubo más grande del mundo? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un influencer de YouTube rescató el televisor de tubo más grande del mundo, un raro modelo de Sony, de la destrucción, trasladándolo de Japón a los EE. UU. para uso personal. La decisión generó debate sobre si tales artefactos únicos deberían preservarse en museos en lugar de colecciones privadas. La situación subraya las dificultades en la preservación de artículos raros y los complejos problemas relacionados con la propiedad y el patrimonio cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">La cifra pi tiene un gemelo malvado</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La constante lemniscata, denotada como ϖ, está asociada con la curva lemniscata en forma de ∞ y es un equivalente al número pi.</li>
<li>Las discusiones destacan sus posibles aplicaciones en la ciencia ficción, sus variaciones ortográficas y su importancia matemática.</li>
<li>La conversación también explora las influencias culturales e históricas en el lenguaje y las matemáticas, particularmente las contribuciones griegas y árabes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38º Congreso de Comunicación del Caos</a></h2>
<ul>
<li>El 38º Congreso de Comunicación del Caos (38C3) está programado para celebrarse en Hamburgo del 27 al 30 de diciembre de 2024, organizado por el Chaos Computer Club. Este evento anual enfatiza la intersección de la tecnología, la sociedad y la utopía, ofreciendo conferencias, talleres y discusiones sobre el impacto de la tecnología. Se invita a los participantes a involucrarse como voluntarios, organizando eventos o presentando proyectos, con información clave accesible en las páginas de información del evento y el blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El 38º Congreso de Comunicación del Caos (CCC) está atrayendo atención con sus diversas charlas sobre IA, biología y sistemas embebidos, destacando la serie &quot;De la Computación a la Conciencia&quot; de Joscha Bach. El evento es conocido por sus discusiones no convencionales y será transmitido en vivo, abordando desafíos como la venta de entradas y el equilibrio entre temas técnicos y sociales. El CCC es un evento clave para la comunidad hacker, centrado en la apertura y la inclusividad, y explorando aspectos políticos y culturales, incluido el uso del lenguaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Construya un dron de bajo costo usando ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La ecosistema de drones DIY se está expandiendo, con componentes asequibles como unidades de microcontroladores de control de vuelo (MCUs), controladores de motor y cámaras disponibles para personalización.</li>
<li>El software de código abierto como Betaflight y ArduPilot respalda estas construcciones DIY, ofreciendo alternativas a los sistemas propietarios como DJI, aunque actualmente están rezagados en algunas áreas.</li>
<li>La microcontroladora ESP32 es una opción rentable para proyectos de drones, con configuraciones de nivel básico que cuestan alrededor de $500, a pesar de desafíos como el control en tiempo real a través de WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Haciendo que las GPU de AMD sean competitivas para la inferencia de LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM facilita la compilación y el despliegue de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en GPUs de AMD utilizando ROCm, logrando un rendimiento cercano al de las GPUs de gama alta de NVIDIA. La AMD Radeon RX 7900 XTX ofrece un rendimiento competitivo, alcanzando el 80% de la velocidad de la NVIDIA RTX 4090 y el 94% de la RTX 3090 Ti para modelos específicos, siendo significativamente más asequible. El proyecto destaca el potencial de las GPUs de AMD para la inferencia de LLM, con mejoras continuas en el soporte de software y planes para futuras mejoras como el procesamiento por lotes y el soporte multi-GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las GPU de consumo de AMD, como la RX7900XTX, difieren en arquitectura de sus GPU para centros de datos como la MI300X, lo que afecta los niveles de rendimiento. Hay un esfuerzo creciente por integrar la arquitectura CDNA de AMD y el soporte HIP (Interfaz de Computación Heterogénea para Portabilidad) en plataformas de aprendizaje profundo, con el objetivo de desafiar el dominio de Nvidia en cargas de trabajo de IA. A pesar del creciente interés, persisten desafíos como el soporte de software y la consistencia del rendimiento, lo que lleva a algunos desarrolladores a volver a Nvidia, que mantiene una ventaja significativa con su plataforma CUDA (Arquitectura Unificada de Dispositivos de Computación).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">¿Por qué las guías sobre el cáncer están atrapadas en PDFs?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las guías sobre el cáncer a menudo se almacenan en formato PDF debido a su durabilidad y portabilidad, a pesar de las limitaciones en cuanto a usabilidad e integración con los sistemas médicos. La transición a datos estructurados podría mejorar la usabilidad, pero los desafíos incluyen la complejidad de la información médica, la falta de estandarización y los obstáculos regulatorios. El debate se centra en equilibrar la fiabilidad de los PDFs con las posibles ventajas de soluciones de datos dinámicos e interpretables por máquinas, considerando la necesidad de actualizaciones consistentes y gestión de errores en sistemas automatizados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Descompilación completa de Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto implica una descompilación completa de LEGO Island (Versión 1.1, en inglés), con el objetivo de replicar el código máquina original lo más fielmente posible.</li>
<li>Utiliza CMake para la compilación, con Microsoft Visual C++ 4.20 recomendado para obtener resultados óptimos, e implica configurar el entorno, configurar con CMake y compilar con nmake.</li>
<li>Se fomentan las contribuciones, centrándose específicamente en la versión en inglés de la versión 1.1, con mejoras continuas en los archivos descompilados ISLE.EXE y LEGO1.DLL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un proyecto de GitHub ha logrado descompilar el juego clásico Lego Island, mejorando esfuerzos previos para corregir errores en el juego original. MattKC, un YouTuber reconocido por su contenido técnico, desempeñó un papel significativo en este proyecto de descompilación, que enfatiza la precisión e incluye herramientas como un lint tool y un editor de recursos. El proyecto ha despertado interés en rehacer juegos antiguos de LEGO, con fanáticos expresando nostalgia por títulos como Rock Raiders y Lego Loco, destacando la apreciación de la comunidad por preservar y mejorar estos juegos clásicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Los accionistas de Intel presentan un caso solicitando al ex CEO y CFO que devuelvan 3 años de salario</a></h2>
<ul>
<li>Los accionistas de Intel están buscando la devolución de la compensación del ex CEO Pat Gelsinger y del CFO David Zinsner, acusándolos de engañar a los accionistas sobre el desempeño financiero de la unidad de fundición de Intel.</li>
<li>La demanda alega un incumplimiento de deberes fiduciarios, tras el fallido plan de recuperación de Intel y una pérdida trimestral récord de 16.600 millones de dólares, lo que provocó una caída del 9,2% en las acciones de Intel.</li>
<li>La unidad de fundición, que inicialmente se esperaba impulsara el crecimiento, fue posteriormente identificada como un centro de costos significativo, lo que llevó a esfuerzos de reestructuración por parte de Zinsner, ahora co-CEO interino, mientras que Gelsinger ha renunciado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los accionistas de Intel han presentado una demanda contra el ex CEO y CFO, exigiendo la devolución de tres años de salario debido a un plan de negocios fallido.</li>
<li>Los críticos argumentan que la demanda no tiene fundamento, ya que los ejecutivos habían reconocido los desafíos enfrentados por la unidad de fundición de Intel.</li>
<li>La demanda subraya las tensiones entre los accionistas y la dirección de la empresa, con algunos viéndola como una acción frívola motivada por el beneficio económico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokio liberó datos de nube de puntos de toda la ciudad de forma gratuita</a></h2>
<ul>
<li>Tokio ha puesto a disposición datos de nube de puntos gratuitos de toda la ciudad, permitiendo su descarga pública.</li>
<li>Los datos de nubes de puntos son una colección de puntos de datos en el espacio, que a menudo se utilizan en modelado 3D y sistemas de información geográfica (SIG).</li>
<li>Este lanzamiento es significativo ya que proporciona recursos valiosos para desarrolladores, investigadores y planificadores urbanos interesados en el modelado 3D y el análisis espacial de Tokio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tokio ha puesto a disposición datos de nube de puntos gratuitos de toda la ciudad, lo que permite la navegación y exploración 3D interactiva. Esta iniciativa es similar a las de Suiza y Francia, donde se han liberado modelos 3D detallados y datos lidar. Estos conjuntos de datos son particularmente valiosos para aplicaciones en imágenes generadas por computadora (CGI), videojuegos y otras tecnologías 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Desmitificando los depuradores, Parte 2: La anatomía de un programa en ejecución</a></h2>
<ul>
<li>El artículo &quot;Desmitificando los depuradores, Parte 2: La anatomía de un programa en ejecución&quot; explica los componentes involucrados en la ejecución de programas, como los espacios de direcciones virtuales, los hilos y los procesos. Detalla cómo los sistemas operativos utilizan la memoria virtual y la programación para gestionar múltiples programas que se ejecutan simultáneamente. La publicación es parte de una serie centrada en explicar cómo los depuradores interactúan con estos procesos para analizar la ejecución de programas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los depuradores son cruciales para analizar programas en ejecución, y su integración con modelos de lenguaje grande (LLMs) podría potencialmente mejorar su funcionalidad.</li>
<li>Existe un debate entre los desarrolladores sobre el potencial de los LLM en la depuración, con algunos optimistas sobre sus habilidades para rastrear errores y otros escépticos sobre su efectividad actual.</li>
<li>La discusión subraya las diversas perspectivas sobre las prácticas de depuración y el papel evolutivo de los LLM en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Automatizando la búsqueda de vida artificial con modelos de base</a></h2>
<ul>
<li>La Búsqueda Automatizada de Vida Artificial (ASAL) utiliza modelos fundamentales de visión-lenguaje de IA para descubrir formas de vida artificial en simulaciones, mejorando el campo de la investigación de Vida Artificial (ALife). ASAL ha identificado con éxito nuevas formas de vida en simulaciones como Lenia, Boids, Particle Life y Game of Life, mostrando patrones dinámicos y nuevas reglas de autómatas celulares. Este enfoque automatiza el proceso de descubrimiento, superando las limitaciones de las simulaciones diseñadas manualmente, y fomenta una mayor exploración y colaboración para integrar conceptos de ALife en la IA para sistemas más adaptativos y creativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La integración de modelos fundamentales en la automatización de la búsqueda de vida artificial (ALife) se está convirtiendo en un tema de interés, destacando la distinción entre inteligencia artificial (IA) y ALife. &quot;The Self-Assembling Brain&quot; es un libro que examina la inteligencia desde múltiples puntos de vista, contribuyendo al discurso en curso. Sakana AI, una empresa fundada por los autores del influyente artículo &quot;Attention Is All You Need&quot;, se centra en la comercialización de la IA, respaldada por inversiones de capital de riesgo, y forma parte de las discusiones sobre el papel de la IA en el análisis de datos de la Búsqueda de Inteligencia Extraterrestre (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Analizando millones de URLs por segundo (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en los desafíos de analizar millones de URLs por segundo, particularmente en los problemas con la normalización de URLs y los errores de análisis.</li>
<li>Existe un debate sobre la necesidad de cambiar &quot;http://&quot; a &quot;https://&quot; y la fiabilidad de HTTPS, con cierto escepticismo sobre las afirmaciones de rendimiento del analizador.</li>
<li>Los participantes también discuten las dificultades de escribir analizadores eficientes, las limitaciones de usar expresiones regulares (regex) para el análisis de URL y las complejidades de adherirse a varias especificaciones de URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">De París a Berlín en tren ahora es cinco horas más rápido</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn y SNCF han lanzado un nuevo servicio de tren directo diurno de París a Berlín, reduciendo el tiempo de viaje en cinco horas a 7 horas y 59 minutos.</li>
<li>La ruta incluye vistas panorámicas y paradas en Estrasburgo, Karlsruhe y Fráncfort, con boletos a partir de 59,99 € para segunda clase.</li>
<li>Si bien el servicio ofrece una experiencia de viaje más relajada, algunos argumentan que necesita ser más rápido para competir efectivamente con el transporte aéreo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La nueva conexión de tren directo entre París y Berlín reduce el tiempo de viaje en cinco horas, ofreciendo un viaje más relajado en comparación con el viaje aéreo.</li>
<li>Los trenes son ecológicos, ya que producen menores emisiones de CO2, pero requieren una inversión sustancial en infraestructura.</li>
<li>Si bien viajar en tren puede ser más costoso y menos flexible que volar, muchos viajeros lo prefieren por su comodidad y conveniencia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="¿Qué le pasó al televisor de tubo más grande del mundo? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%BFQu%C3%A9%20le%20pas%C3%B3%20al%20televisor%20de%20tubo%20m%C3%A1s%20grande%20del%20mundo%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=martes%2C%2024%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">&quot;United Healthcare&quot; utilizando DMCA contra imágenes de Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>Se informa que United Healthcare está utilizando solicitudes de DMCA para eliminar contenido en línea relacionado con Luigi Mangione, a pesar de no poseer los derechos de autor, lo que genera preocupaciones sobre el uso indebido de la ley de derechos de autor. La situación subraya cómo el DMCA puede ser explotado por trolls de derechos de autor para presionar a los anfitriones de contenido a cumplir con reclamos potencialmente infundados. No está claro si United Healthcare es directamente responsable de estas solicitudes o si un tercero está suplantándolos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se alega que United Healthcare está utilizando avisos de la DMCA para eliminar imágenes de Luigi Mangione, acusado de asesinar a su CEO, pero hay especulaciones de suplantación de identidad que explotan las lagunas de la DMCA.</li>
<li>La DMCA permite solicitudes de eliminación con una verificación mínima, lo que puede llevar a un uso indebido y abuso.</li>
<li>Ignorar un aviso de DMCA puede resultar en la pérdida de protecciones de puerto seguro, haciendo a los destinatarios responsables de infracción de derechos de autor, lo que resalta problemas con la implementación del DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt es un servicio de microblogging descentralizado y minimalista para hackers</a></h2>
<ul>
<li>twtxt ha lanzado la versión v1.3.2-dev, un servicio de microblogging descentralizado y minimalista dirigido a hackers.</li>
<li>La documentación incluye secciones sobre Instalación, Inicio rápido, Uso, Configuración y API, con soporte comunitario disponible en IRC.</li>
<li>El capítulo de la API detalla los endpoints para usuarios, tweets, menciones, etiquetas y descubrimiento, fomentando las contribuciones en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt es un servicio de microblogging descentralizado diseñado para hackers, conocido por su interfaz minimalista y simple.</li>
<li>Los usuarios destacan desafíos como encontrar sitios activos y la falta de características como imágenes visuales, aunque algunos aprecian su simplicidad y atractivo de nicho.</li>
<li>La comunidad sigue siendo pequeña, con algunos usuarios que se trasladan a otras plataformas como Mastodon o Nostr, sin embargo, Twtxt ofrece una alternativa única y autoalojada a las redes sociales convencionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">¿Predicciones para 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Para 2025, se esperan avances en la Inteligencia Artificial (IA), incluyendo modelos de lenguaje grande (LLMs) más especializados y IA generativa para música y video.</li>
<li>Las plataformas de redes sociales podrían enfrentar desafíos legales relacionados con el daño algorítmico, con posibles restricciones aumentadas en el uso por parte de los niños.</li>
<li>Economic forecasts suggest a possible financial crisis due to US debt, while trade jobs may become more lucrative, alongside technological progress in solar energy, robotics, and AI-driven tools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Las bolsas de té comerciales liberan microplásticos, ingresando a las células humanas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las bolsas de té comerciales hechas de polímeros como nylon-6, polipropileno y celulosa pueden liberar microplásticos, que tienen el potencial de ingresar a las células humanas.</li>
<li>La investigación tenía como objetivo desarrollar una metodología para analizar microplásticos en lugar de hacer afirmaciones específicas sobre las bolsas de té de papel, destacando los debates en curso sobre polímeros de origen natural como la celulosa.</li>
<li>Las preocupaciones sobre los microplásticos no se limitan a las bolsas de té, sino que también incluyen otros artículos cotidianos como tazas y utensilios con revestimiento de plástico, lo que indica un problema ambiental y de salud más amplio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">¿Puede la IA hacer matemáticas ya? Reflexiones de un matemático</a></h2>
<ul>
<li>El nuevo modelo de lenguaje de OpenAI, o3, logró una puntuación del 25% en el conjunto de datos FrontierMath, que incluye preguntas de matemáticas desafiantes con respuestas definitivas.</li>
<li>La base de datos se mantiene en secreto para evitar que los modelos de lenguaje se entrenen con ella, e incluye problemas que requieren experiencia en áreas específicas de matemáticas.</li>
<li>Si bien el rendimiento de o3 es notable, el verdadero avance será cuando la IA pueda resolver preguntas más complejas basadas en pruebas, ya que los modelos actuales como AlphaProof de DeepMind todavía están limitados a problemas de nivel de escuela secundaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se debate la capacidad de la IA en matemáticas, ya que puede ayudar con problemas y reconocimiento de patrones, pero a menudo comete errores en razonamiento lógico y aritmética.</li>
<li>Los modelos como ChatGPT son útiles para la comprensión conceptual, pero requieren la guía humana para matemáticas complejas, lo que resalta las limitaciones de la IA en el razonamiento.</li>
<li>Existen preocupaciones sobre el impacto de la IA en los empleos y la integridad de los puntos de referencia, aunque muestra potencial para ayudar en la investigación matemática, aún no puede avanzar de manera independiente en el conocimiento matemático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">El foso de CUDA sigue vivo</a></h2>
<ul>
<li>El análisis comparativo de las GPU MI300X, H100 y H200 muestra que la MI300X de AMD rinde por debajo de lo esperado debido a problemas de software, a pesar de sus especificaciones prometedoras.</li>
<li>Nvidia demuestra un rendimiento superior con sus GPUs desde el primer momento, mientras que el MI300X de AMD requiere ajustes significativos y correcciones de errores para alcanzar su potencial.</li>
<li>Las recomendaciones para AMD incluyen mejorar la calidad del software, aumentar las pruebas internas y colaborar con socios para mejorar su posición competitiva frente a Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>AMD enfrenta desafíos en el desarrollo de software, lo que afecta su competitividad frente a Nvidia, especialmente en los sectores de IA y aprendizaje automático. A pesar de tener un hardware sólido, los problemas de AMD con el soporte de controladores y la compatibilidad hacia atrás limitan su rendimiento, en contraste con el exitoso ecosistema CUDA de Nvidia. Los críticos sugieren que AMD debería mejorar sus esfuerzos en ingeniería de software para mejorar su posición en el mercado de IA y competir de manera más efectiva con Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">Se filtraron especificaciones clasificadas de aviones de combate en los foros de War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>Se filtraron especificaciones clasificadas del radar del Eurofighter Typhoon en los foros de War Thunder, lo que causó controversia y generó preocupaciones de seguridad.</li>
<li>Este incidente es parte de un patrón, ya que filtraciones anteriores en la plataforma han involucrado otros sistemas militares como el tanque Challenger 2.</li>
<li>El usuario responsable de la filtración fue suspendido, y el material fue retirado de inmediato, lo que subraya los desafíos que enfrenta War Thunder al equilibrar la precisión militar con la seguridad de la información.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se filtraron especificaciones clasificadas de aviones de combate en los foros de War Thunder, destacando el problema de la seguridad de la información en las comunidades en línea.</li>
<li>Las discusiones sugieren que estas filtraciones a menudo son reposiciones de documentos que ya circulan, siendo la novedad la plataforma utilizada para la filtración: un foro de juegos.</li>
<li>A pesar de las filtraciones, los desarrolladores de juegos no alteran el juego basándose en ellas, lo que indica el impacto limitado de las filtraciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">Una nueva hoja de cálculo de Google en la mitad de la pantalla de 13.6&quot; del MacBook Air está completamente cubierta por ventanas emergentes.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios critican el diseño de UX de Google para Google Sheets en un MacBook Air de 13.6&quot;, citando ventanas emergentes excesivas y elementos de interfaz de usuario grandes que dificultan la usabilidad.</li>
<li>La discusión compara desfavorablemente el diseño de Google con otras plataformas, señalando una tendencia a priorizar las interfaces móviles y táctiles sobre la usabilidad en escritorio.</li>
<li>Se expresa frustración por el enfoque de Google en las características de IA, que algunos sienten que resta importancia a la mejora de la experiencia básica del usuario y el diseño de la interfaz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Xerox adquirirá Lexmark</a></h2>
<ul>
<li>Xerox planea adquirir Lexmark por $1.5 mil millones, con el objetivo de mejorar sus servicios de impresión y expandir su alcance global.</li>
<li>La adquisición, que se espera cerrar en la segunda mitad de 2025, será financiada mediante efectivo y deuda, con un dividendo reducido para gestionar la deuda.</li>
<li>Las aprobaciones regulatorias están pendientes, y el acuerdo busca combinar las fortalezas de ambas empresas para ofrecer un portafolio integral y mejorar el rendimiento financiero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Xerox está adquiriendo Lexmark, con la intención de mantener y potencialmente expandir las operaciones de Lexmark utilizando sus recursos.</li>
<li>Lexmark, reconocida por su marca y enfoque en áreas de crecimiento como el Internet de las Cosas (IoT), ya era socia de Xerox.</li>
<li>La adquisición destaca cambios en la industria de impresoras, con Xerox buscando mejorar su posición en el mercado aprovechando las capacidades de Lexmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: Toda tu infraestructura de datos, en un solo gem de Ruby</a></h2>
<ul>
<li>Litestack es una gema de Ruby que consolida múltiples componentes de infraestructura de datos en un solo paquete para aplicaciones de Ruby y Ruby on Rails, utilizando SQLite. Ofrece funcionalidades como una base de datos SQL, caché, cola de trabajos, intermediario de mensajes, motor de búsqueda de texto completo y plataforma de métricas, mejorando el rendimiento y reduciendo costos al eliminar la necesidad de servidores separados. La gema se integra con marcos de IO basados en Fiber para un uso optimizado de CPU y memoria y es de código abierto bajo la Licencia MIT, con contribuciones bienvenidas en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Litestack es una gema de Ruby que proporciona una infraestructura de datos integral y se integra eficazmente con Rails 8, que ahora admite SQLite para bases de datos, colas de trabajos y almacenamiento en caché.</li>
<li>Los usuarios aprecian el rendimiento de Litestack, especialmente cuando se utiliza con Litestream para copias de seguridad, aunque persisten preocupaciones sobre la escalabilidad de SQLite para proyectos más grandes.</li>
<li>Existe interés en soluciones similares para Python y Django, ya que los usuarios comparan las afirmaciones de rendimiento de Litestack, especialmente frente a Redis, lo que requiere una mayor validación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: Cosas y Asuntos de 2024</a></h2>
<ul>
<li>Fogus reflexiona sobre sus experiencias y descubrimientos de 2024, abarcando una amplia gama de temas que incluyen programación, medios y intereses personales.</li>
<li>Habla sobre su trabajo con el lenguaje de programación Clojure y sus planes futuros, como explorar lenguajes concatenativos y simplificar su blog.</li>
<li>Las menciones notables incluyen el juego Elite, la historia de la radioafición, y los fantasmas de los baños japoneses, junto con reconocimientos a las personas que lo inspiraron.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Fogus destaca las tendencias tecnológicas para 2024, incluyendo dispositivos como la tableta Boox Go y critica a reMarkable™ por su enfoque comunitario. Se recomienda TypeScript sobre JavaScript para una experiencia de desarrollo mejorada, mientras que Zig se considera menos productivo que Go y Python, a pesar de su potencial en áreas de nicho. El artículo señala el impacto poco discutido de los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) en la programación en 2024 y menciona la programación combinatoria y tecnologías históricas como Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">El organismo de control alemán ordena al proyecto de identificación biométrica World de Sam Altman que elimine datos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La agencia de control alemana ha ordenado al proyecto Worldcoin, liderado por Sam Altman, que elimine los datos biométricos, citando preocupaciones sobre la privacidad y el manejo de datos.</li>
<li>Worldcoin utiliza escaneos de iris para prevenir cuentas duplicadas, pero los críticos están preocupados por la extensa cantidad de datos personales recopilados por la empresa.</li>
<li>La situación subraya problemas más amplios relacionados con los sistemas de identidad digital y la privacidad, con la autoridad alemana enfatizando el cumplimiento del RGPD (Reglamento General de Protección de Datos) para la eliminación de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">He construido una plataforma para descubrir y compartir colecciones de extensiones de Chrome</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net es una plataforma que selecciona colecciones de extensiones y temas de Chrome, enfatizando la productividad, herramientas de IA y redes sociales. Los usuarios pueden explorar varias categorías, incluidas extensiones populares y de tendencia, con análisis proporcionados para las extensiones de Chrome Web Store. La plataforma es independiente y no está afiliada a Google ni a Chrome Web Store, obteniendo todos los datos de fuentes públicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado una nueva plataforma para compartir colecciones de extensiones de Chrome, lo que ha generado debates sobre la privacidad y el desarrollo personalizado de extensiones. Los usuarios expresan interés en apoyar extensiones de Firefox y proporcionan comentarios para mejorar la plataforma, al tiempo que plantean preocupaciones sobre el uso indebido de datos por parte de ciertas extensiones como Honey. La interfaz de usuario de la plataforma recibe comentarios positivos y se anticipan futuras actualizaciones.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'United Healthcare' utilizando DMCA contra imágenes de Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22United%20Healthcare%22%20utilizando%20DMCA%20contra%20im%C3%A1genes%20de%20Luigi%20Mangione&subheading=lunes%2C%2023%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/22&#39;</h2>
<h1>2024-12-22</h1>
<h2><a href="https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/">Usamos nuestro propio hardware en Fastmail</a></h2>
<ul>
<li>Fastmail opta por usar su propio hardware en lugar de servicios en la nube, centrándose en la optimización de costos y la planificación a largo plazo, aprovechando 25 años de experiencia.</li>
<li>Han actualizado a SSD NVMe, mejorando el rendimiento y la fiabilidad en comparación con los discos duros tradicionales (HDD).</li>
<li>Fastmail utiliza ZFS para almacenamiento, lo que ofrece ventajas como compresión y cifrado, y ha elegido nuevos servidores 2U con SSD para mejorar la entrada/salida, la fiabilidad y la rentabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485124">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Fastmail opta por usar su propio hardware en lugar de servicios en la nube, citando la rentabilidad para empresas con requisitos de alojamiento sustanciales.</li>
<li>La discusión entre la nube y el alojamiento propio a menudo está nublada por conceptos erróneos, con algunos defensores de la nube careciendo de conocimiento técnico.</li>
<li>El enfoque de Fastmail subraya la viabilidad de que las empresas gestionen sus propios sistemas, cuestionando la suposición de que las soluciones en la nube son universalmente superiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x">El creador de Rosetta 2 deja Apple para trabajar a tiempo completo en Lean</a></h2>
<ul>
<li>Leonardo de Moura, una figura clave en AWS y Lean FRO, anunció que Cameron Zwarich, conocido por crear Rosetta 2 en Apple, se ha unido a Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich se centrará en mejorar el generador de código de Lean, aportando su amplia experiencia en desarrollo de software al equipo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42483895">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El desarrollador detrás de Rosetta 2 ha dejado Apple para centrarse en Lean, un asistente de prueba y lenguaje de programación, destacando un cambio hacia el razonamiento formal y la verificación de software.</li>
<li>Rosetta 2 es reconocida por su destreza técnica, con contribuciones significativas de este desarrollador antes de que se estableciera un equipo.</li>
<li>La transición a Lean está motivada por su potencial en los avances de IA, con objetivos de mejorar la escalabilidad, la usabilidad y la automatización de pruebas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html">Una tabla de datos de miles de años de antigüedad (2020)</a></h2>
<ul>
<li>El registro de cuentas en la antigua Mesopotamia utilizaba tabletas de arcilla con filas y columnas, similar a las tablas de datos modernas, como lo demuestra una tableta de Larsa, Irak, traducida por Eleanor Robson. La tableta, catalogada en el Museo Británico, se asemeja a un resumen de nómina para un proyecto de construcción, demostrando datos organizados con encabezados y cálculos hace más de 3500 años. Este conocimiento histórico destaca que, aunque las tablas de datos tienen orígenes antiguos, su uso continuo no está garantizado, ya que los inventos pueden perderse y redescubrirse con el tiempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42482829">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión enfatiza la relevancia atemporal de la representación de datos en tablas, a pesar de que la tabla de datos sea de 2020, lo cual se considera desactualizado según los estándares actuales.</li>
<li>Los participantes exploran la importancia histórica y el diseño intuitivo de las mesas, observando su evolución hacia hojas de cálculo y bases de datos modernas.</li>
<li>La conversación también considera los avances culturales y técnicos en la preservación de datos, sugiriendo que los datos modernos podrían preservarse de manera similar a los datos antiguos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings">El despliegue lento causa reuniones (2015)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484139">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las implementaciones lentas aumentan el riesgo y conducen a más reuniones, mientras que las implementaciones frecuentes y más pequeñas reducen el riesgo y mejoran la entrega de valor.</li>
<li>Las pruebas automatizadas y las mejoras en la infraestructura pueden disminuir la necesidad de reuniones y mejorar la eficiencia del despliegue, pero las organizaciones a menudo enfrentan desafíos como la burocracia y la falta de habilidades técnicas.</li>
<li>Alentar al personal no técnico a adoptar pruebas automatizadas y reducir los procesos manuales, junto con la adopción de microservicios, puede mejorar la frecuencia de implementación, aunque requiere un cambio organizacional y una mejor gobernanza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hyperessays.net/">Los ensayos de Michel de Montaigne en línea</a></h2>
<ul>
<li>HyperEssays es un proyecto en línea que ofrece ediciones modernas de los Ensayos de Michel de Montaigne, presentando cuatro versiones de diferentes traducciones históricas y actualizaciones. El proyecto ofrece herramientas y contexto para nuevos lectores, con capítulos en PDF gratuitos y un formato que facilita la lectura en varios dispositivos, abarcando temas como la religión, la amistad y la ley. HyperEssays es un recurso en constante evolución, que da la bienvenida a contribuciones para mantener su accesibilidad y disponibilidad gratuita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484527">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los ensayos de Michel de Montaigne, disponibles en línea, a menudo se comparan con blogs debido a su naturaleza personal pero cuidadosamente elaborada, abarcando temas diversos como la aceptación de la muerte.</li>
<li>Una cita notable de su ensayo &#39;De la experiencia&#39; enfatiza la condición humana, afirmando que incluso en el trono más alto, seguimos siendo humanos.</li>
<li>Las traducciones modernas y las actualizaciones asistidas por IA tienen como objetivo hacer que los escritos de Montaigne sean más accesibles, preservando su encanto original tanto para los lectores adinerados como para los comunes.</li>
</ul>
<h2><a href="http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html">Dividir números sin signo de 8 bits</a></h2>
<ul>
<li>La texto explora métodos para dividir números de 8 bits sin signo utilizando instrucciones SIMD (Single Instruction, Multiple Data), centrándose en la división de punto flotante y el algoritmo de división larga.</li>
<li>Destaca la implementación de estos métodos utilizando instrucciones SSE, AVX2 y AVX-512, con comparaciones de rendimiento en CPUs como Ryzen 7, Skylake-X e IceLake.</li>
<li>Notablemente, la implementación de AVX-512 de la división larga es la más rápida en CPUs de Intel, mientras que AVX2 usando recíproco aproximado es la más rápida en Ryzen, con el código fuente disponible en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481612">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se puede optimizar la división de números de 8 bits sin signo utilizando la multiplicación con un recíproco, aproximado por un racional diádico, como multiplicar por 171 y desplazar a la derecha por 9 para la división por 3.</li>
<li>Esta optimización es beneficiosa en hardware y compiladores de optimización, con técnicas adicionales como la multiplicación modular, tablas de búsqueda e instrucciones SIMD (Single Instruction, Multiple Data), aunque cada una tiene limitaciones.</li>
<li>Algunas arquitecturas de conjunto de instrucciones (ISAs), como la extensión vectorial RISC-V, admiten la división entera SIMD, pero dicho soporte es poco común, y se exploran diversas técnicas, incluyendo la aritmética de punto flotante y tablas de búsqueda micro, para la optimización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openjdk.org/jeps/483">JEP 483: Carga y enlace de clases por adelantado</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481813">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>JEP 483 propone la carga y vinculación de clases por adelantado (AOT) para Java, con el objetivo de mejorar los tiempos de inicio, lo cual es particularmente beneficioso para las aplicaciones de interfaz de línea de comandos (CLI).</li>
<li>La propuesta se centra en almacenar en caché los datos de carga y vinculación de clases, no el código compilado Just-In-Time (JIT), lo cual podría ser ventajoso en entornos sin servidor como AWS Lambda.</li>
<li>Existe una compensación entre el aumento del tamaño del contenedor y la mejora de la velocidad de carga de clases, lo cual requiere una evaluación cuidadosa, especialmente para aplicaciones más grandes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html">Descifrando las señales telefónicas en &#39;The Wall&#39; de Pink Floyd</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog de Corelatus se adentra en el hardware de telecomunicaciones, específicamente en las interfaces E1/T1 y SDH/SONET, y recientemente analizó las señales de telefonía en &#39;The Wall&#39; de Pink Floyd. El análisis identificó la señalización SS5, un sistema utilizado a principios de la década de 1980, al examinar espectrogramas de audio y compararlos con estándares conocidos como DTMF y CAS R2. El estudio concluyó que el audio probablemente se originó de una llamada real, proporcionando una sensación auténtica de conexión a larga distancia, con una versión extendida que aparece en la canción &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485795">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>James Guthrie reveló que la voz de un operador telefónico fue grabada para &#39;The Wall&#39; de Pink Floyd para simbolizar el aislamiento experimentado durante las giras.</li>
<li>La grabación del álbum se caracterizó por una libertad artística, libre de restricciones comerciales, lo que dio lugar a pistas expansivas e intrincadas.</li>
<li>La entrevista también destacó la dificultad de descifrar el número de teléfono utilizado en la grabación debido a los cambios en los códigos de área de Londres a lo largo de los años.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile">Singlefile: Una extensión web para guardar una página web completa en un solo archivo HTML</a></h2>
<ul>
<li>SingleFile es una extensión web versátil y una herramienta de línea de comandos que permite a los usuarios guardar páginas web completas como archivos HTML únicos, compatible con los principales navegadores como Chrome, Firefox, Edge y Safari.</li>
<li>Ofrece funciones como guardar contenido seleccionado, múltiples pestañas, anotaciones, guardado automático e integración con Google Drive y GitHub, aunque tiene algunas limitaciones con ciertos dominios y caracteres de nombres de archivo.</li>
<li>La herramienta es de código abierto, licenciada bajo AGPL, y se utiliza en proyectos como ArchiveBox y Zotero Connector, con contribuciones de varios traductores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481659">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SingleFile es una extensión web diseñada para guardar páginas web completas como archivos HTML únicos, ofreciendo un método de guardado compacto utilizando la codificación UTF-16. La extensión proporciona una alternativa al guardar páginas como archivos ZIP/HTML autoextraíbles, abordando las limitaciones de las funciones de guardado estándar del navegador y mejorando la impresión en PDF. Se discutieron preocupaciones sobre la privacidad, pero el desarrollador confirmó que SingleFile respeta la privacidad del usuario, convirtiéndola en una herramienta valiosa para el acceso sin conexión y el intercambio.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Usamos nuestro propio hardware en Fastmail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Usamos%20nuestro%20propio%20hardware%20en%20Fastmail&subheading=domingo%2C%2022%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">Un juez de EE. UU. declara responsable al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un juez de EE. UU. ha responsabilizado al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp, lo que plantea preguntas sobre la responsabilidad de las empresas en actividades de hackeo y vigilancia.</li>
<li>La situación subraya preocupaciones éticas relacionadas con la venta y uso de herramientas cibernéticas, comparándolas con la venta de armas tradicionales, y provocando discusiones sobre las posibles consecuencias legales para la gestión.</li>
<li>También llama la atención sobre cuestiones más amplias como la privacidad, la vigilancia gubernamental y la responsabilidad de las empresas de redes sociales en la protección de los datos de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Compilando C a Rust Seguro, Formalizado</a></h2>
<ul>
<li>La publicación de Aymeric Fromherz y Jonathan Protzenko discute la traducción de código C a Rust seguro, centrándose en la seguridad de la memoria al evitar características inseguras de Rust.</li>
<li>Los autores presentan un método de traducción dirigido por tipos, un análisis estático utilizando &quot;árboles divididos&quot; para la aritmética de punteros, y una estrategia para manejar los tipos de estructuras de C en Rust.</li>
<li>Su enfoque traduce con éxito la biblioteca criptográfica HACL* y los analizadores binarios de EverParse en una biblioteca criptográfica verificada de 80,000 líneas en Rust puro, manteniendo el rendimiento con copias estratégicas mínimas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Convertir código C a Rust seguro es difícil debido a diferencias fundamentales entre los lenguajes, particularmente el modelo de propiedad de Rust, que requiere un rediseño significativo para garantizar la seguridad. Herramientas como C2Rust ayudan en la traducción, pero el proceso es complejo, y algunos programas en C no pueden ser portados sin cambiar su semántica debido a su inseguridad inherente. Aunque traducir C a Rust puede mejorar la seguridad y revelar errores, la seguridad de Rust a menudo se malinterpreta, y la verificación formal del código C, que ayuda en la traducción, no siempre está disponible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Un Raycaster en Bash</a></h2>
<ul>
<li>Se ha implementado un raycaster inspirado en el juego Wolfenstein en Bash, demostrando los desafíos de usar Bash para aplicaciones gráficas. El proyecto enfrenta limitaciones debido a la lentitud de Bash, la falta de soporte para números de punto flotante y las restricciones del terminal, lo que dificulta mantener el estado de la pantalla y optimizar el rendimiento. A pesar de usar bloques de medio Unicode para una mejor resolución, el proyecto lucha con las altas demandas de E/S y las actualizaciones de color ineficientes, destacando la complejidad de usar Bash para tales tareas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un Raycaster en Bash es un proyecto que simula un efecto 3D utilizando trazado de rayos una vez por columna, renderizando escenas de manera eficiente con comandos <code>echo</code> mínimos.</li>
<li>El proyecto es notable por su uso de la repetición de cadenas para dibujar líneas para el cielo, el césped y los objetos, lo que lo convierte en un ejemplo inspirador para crear motores de renderizado voxel en entornos restringidos.</li>
<li>La discusión destaca proyectos de raycasting similares en MS Batch y <code>awk</code>, mostrando creatividad en el uso de lenguajes de programación no convencionales para tareas complejas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Qualcomm gana la disputa de licencias con Arm sobre diseños de chips</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm ha salido victorioso en una disputa legal con Arm sobre la concesión de licencias de diseño de chips, específicamente relacionada con la adquisición de Nuvia por parte de Qualcomm.</li>
<li>La cuestión giraba en torno a si la licencia existente de Qualcomm cubría los diseños de Nuvia, con Arm afirmando que todas las CPU compatibles con Arm eran derivadas de su Arquitectura de Conjunto de Instrucciones (ISA).</li>
<li>La indecisión del jurado sobre el incumplimiento de licencia de Nuvia favoreció a Qualcomm, lo que generó preocupaciones sobre las prácticas de licenciamiento de Arm y posiblemente alentó a las empresas a considerar RISC-V, una alternativa de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Consultar la red FindMy de Apple con Python</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py es una biblioteca integral diseñada para consultar la red FindMy de Apple, con el objetivo de consolidar la fragmentada &quot;escena de Find My&quot;. Actualmente se encuentra en su etapa Alpha, lo que significa que el diseño de su API puede sufrir cambios.</li>
<li>La biblioteca admite funcionalidad multiplataforma, descifrado de informes de ubicación, inicio de sesión en cuentas de Apple y autenticación de dos factores (2FA), ofreciendo tanto APIs asincrónicas (async) como sincrónicas (sync).</li>
<li>Está disponible la instalación a través de PyPi usando el comando <code>pip install findmy</code>, y se fomenta la contribución, con pautas específicas para el formato del código proporcionadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una implementación en Python de la API FindMy de Apple tiene como objetivo mejorar el acceso multiplataforma, beneficiando a los usuarios de Linux y Android que actualmente requieren una Mac para las funciones de FindMy.</li>
<li>Esta herramienta podría permitir el seguimiento de ubicaciones y AirTags sin depender del ecosistema de Apple, aunque existen preocupaciones sobre la posible intervención de Apple para detener tales proyectos.</li>
<li>La discusión destaca el soporte limitado de Apple para múltiples plataformas y las dificultades para gestionar funciones del dispositivo, como los controles parentales, fuera de su ecosistema, con sugerencias de alternativas como Blue Bubbles y Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">La fea verdad sobre Spotify finalmente se revela</a></h2>
<ul>
<li>Una investigación de la periodista independiente Liz Pelly ha descubierto el uso de artistas falsos por parte de Spotify para aumentar las ganancias, particularmente en géneros como el jazz y el ambient. Esta práctica, conocida como el programa de &quot;Contenido de Ajuste Perfecto&quot;, permite a Spotify evitar pagar regalías a músicos genuinos, lo que genera preocupaciones sobre la transparencia y la regulación en la transmisión de música. A pesar de la controversia, la rentabilidad de Spotify ha mejorado, mientras que la industria musical y los medios de comunicación convencionales han pasado por alto en gran medida estos problemas, dejando al periodismo independiente la tarea de llevarlos a la atención pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo plantea preocupaciones sobre que Spotify supuestamente favorece música de baja calidad y genérica, posiblemente generada por IA, sobre artistas genuinos para reducir costos. Los usuarios expresan insatisfacción con las recomendaciones musicales de Spotify, lo que genera un debate sobre la ética de sus prácticas comerciales y el impacto en los artistas. La discusión subraya los desafíos que enfrentan los artistas en un mercado dominado por el streaming y sugiere alternativas como la radio independiente u otros servicios de streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">APENDIZAR DOS</a></h2>
<ul>
<li>El blog del Museo OS/2 explora la computación vintage en PC, con un enfoque en OS/2, DOS y temas relacionados. Una publicación reciente destaca el comando DOS APPEND, un programa Terminate and Stay Resident (TSR) que ayuda a las aplicaciones DOS más antiguas a acceder a archivos en diferentes directorios, introducido por primera vez en DOS 3.3. La publicación profundiza en la historia, evolución e implementación de APPEND, discutiendo su importancia en contextos de computación modernos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El comando DOS APPEND fue históricamente significativo para modificar el comportamiento del ensamblador sin cambiar el ensamblador, similar a las variables de entorno modernas y los montajes de overlayfs.</li>
<li>Los comandos DOS como SUBST y JOIN se utilizaban para el mapeo de directorios y la gestión de rutas, ayudando a superar las limitaciones de longitud de ruta.</li>
<li>La discusión incluye el desarrollo histórico de DOS en minicomputadoras DEC y la evolución del hardware de computación desde minicomputadoras hasta los sistemas actuales.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un juez de EE. UU. declara responsable al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20juez%20de%20EE.%20UU.%20declara%20responsable%20al%20Grupo%20NSO%20de%20Israel%20por%20hackear%20a%20periodistas%20a%20trav%C3%A9s%20de%20WhatsApp&subheading=s%C3%A1bado%2C%2021%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">La era de los asistentes de voz abiertos</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant ha introducido la Edición de Vista Previa de Voz, un asistente de voz privado y local que prioriza la privacidad del usuario al no recopilar datos ni restringir funciones. El dispositivo es de código abierto, personalizable y admite procesamiento local, lo que permite a los usuarios modificar tanto el hardware como el software sin necesidad de una conexión a internet. Con un precio de $59, busca superar a los asistentes de voz existentes al centrarse en la privacidad y el desarrollo abierto impulsado por la comunidad, con un procesamiento de audio avanzado que incluye micrófonos duales y un procesador de audio dedicado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el desarrollo de asistentes de voz de código abierto, con un enfoque en el nuevo dispositivo de Home Assistant, destacando preocupaciones de privacidad y limitaciones de opciones comerciales como Alexa y Google Home.</li>
<li>Existe un interés significativo en integrar modelos avanzados y procesamiento local para mejorar la funcionalidad mientras se garantiza la privacidad del usuario.</li>
<li>La conversación también aborda los desafíos del desarrollo de hardware y el potencial de los proyectos impulsados por la comunidad para crear más soluciones de código abierto en el mercado de asistentes de voz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">Mi color favorito es el rojo Chuck Norris</a></h2>
<ul>
<li>Configurar el color del texto en una página web se realiza principalmente utilizando CSS, aunque anteriormente HTML usaba un atributo de color, que ahora es obsoleto.</li>
<li>Los navegadores modernos son indulgentes con los valores de color no válidos, predeterminando a rojo para entradas no reconocidas debido a reglas de análisis heredadas, asegurando que los sitios web antiguos sigan siendo funcionales.</li>
<li>Si bien algunos abogan por estándares más estrictos, la flexibilidad de la web para manejar valores no válidos contribuye a su resiliencia y adaptabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo discute el &quot;Chuck Norris red,&quot; vinculado a una pregunta de Stack Overflow de hace 13 años, lo que ha generado debates sobre la comercialización de contenido en internet y los micropagos.</li>
<li>Los usuarios expresan nostalgia por la creatividad de los primeros tiempos de la web, contrastándola con la complejidad y los problemas de seguridad de los estándares web modernos.</li>
<li>La conversación aborda humorísticamente las peculiaridades del análisis de colores en HTML y CSS, haciendo referencia a Chuck Norris y nombres de colores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Tldraw Computer</a></h2>
<ul>
<li>tldraw Computer es un proyecto experimental que ofrece un lienzo infinito para la computación en lenguaje natural, permitiendo a los usuarios crear y personalizar flujos de trabajo de componentes conectados.</li>
<li>Utiliza un modelo de lenguaje multimodal para generar y transformar datos, ofreciendo flujos de trabajo preconstruidos como Generador de Historias y Máquina de Clasificación.</li>
<li>El proyecto está accesible para una mayor exploración y personalización en tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tldraw Computer es reconocido por su funcionalidad, especialmente en el proyecto BigBlueButton, donde integró de manera eficiente una función de pizarra, ahorrando tiempo de desarrollo.</li>
<li>Los usuarios están interesados en su potencial para crear diagramas de flujo de trabajo, su interfaz de usuario innovadora para modelos de lenguaje grande (LLM) y su impacto cultural.</li>
<li>Hay discusiones sobre su naturaleza de código abierto, el manejo de datos en su producto en la nube y comparaciones con herramientas similares como Excalidraw, con un enfoque en licencias y aplicaciones en diseño de IA y UI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Kelly no puede fallar</a></h2>
<ul>
<li>La estrategia de asignación de apuestas de Kelly, típicamente conocida por su alta varianza, es libre de riesgo con varianza cero en el juego de cartas &quot;Next Card Bet&quot;. En este juego, la estrategia implica apostar al color de la siguiente carta de un mazo de 52 cartas barajadas, maximizando el logaritmo esperado de la apuesta basado en la diferencia de cartas rojas y negras restantes. La estrategia devuelve consistentemente 9.08 veces la apuesta inicial sin varianza, ya que refleja un enfoque de cartera donde solo una subestrategia tiene éxito, similar a la exploración versus explotación en las pruebas A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La estrategia de Kelly es una táctica utilizada en el juego y la inversión para optimizar el tamaño de las apuestas basándose en probabilidades, pero su aplicación en el mundo real puede ser desafiante.</li>
<li>La discusión resalta la importancia de la divisibilidad infinita de las apuestas y las complejidades en escenarios de resultados no binarios, como el póker.</li>
<li>Factores como el tamaño del bankroll, el valor esperado y los tamaños de apuesta disponibles son cruciales al aplicar el criterio de Kelly, con pruebas matemáticas y simulaciones que respaldan su efectividad, aunque reconociendo sus limitaciones y posibles inconvenientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Estimación del potencial solar global impulsada por satélites</a></h2>
<ul>
<li>Google Research ha ampliado su API Solar al Sur Global, utilizando imágenes satelitales y aprendizaje automático (ML) para evaluar el potencial solar de los edificios, con el objetivo de impulsar la adopción solar en áreas con acceso tecnológico limitado. La API Solar ofrece datos detallados de techos, ayudando a las empresas a optimizar la disposición de paneles solares y mejorar las tasas de adopción, cubriendo ahora 125 millones de nuevos edificios en 23 países. El proyecto emplea modelos avanzados de ML para crear modelos de superficie digital de alta calidad y segmentos de techos a partir de imágenes satelitales, mejorando las evaluaciones solares globales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El API Solar de Google ofrece un método unificado para estimar el potencial solar global, en contraste con las encuestas fragmentadas de LiDAR (Detección y Rango de Luz) del gobierno.</li>
<li>Incorporar los precios de los servicios públicos locales en la API Solar podría mejorar su utilidad al estimar los ahorros potenciales, aumentando así el atractivo de los proyectos solares para los propietarios de viviendas.</li>
<li>La adopción de la energía solar en tejados es compleja, influenciada por la ubicación, los costos, los desafíos de integración a la red y factores regulatorios, económicos y técnicos, a pesar de sus beneficios de resiliencia y energía distribuida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">Una introducción suave a las redes neuronales de grafos</a></h2>
<ul>
<li>Las Redes Neuronales de Grafos (GNNs) están especializadas en datos estructurados en grafos, utilizando relaciones de nodos y aristas, y son aplicables en campos como el descubrimiento de antibacterianos y la predicción del tráfico.</li>
<li>El artículo ofrece una introducción detallada a las GNNs, cubriendo componentes, opciones de diseño y aplicaciones, e incluye secciones sobre la comprensión de datos de grafos, la construcción de GNNs y la experimentación con ellas.</li>
<li>Los temas clave incluyen el paso de mensajes, el agrupamiento, las representaciones globales, el muestreo de grafos, los sesgos inductivos y las redes de atención de grafos, proporcionando ideas sobre el diseño efectivo de la arquitectura GNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las Redes Neuronales de Grafos (GNNs) enfrentan desafíos como la falta de conjuntos de datos y dificultades con la generalización a través de diferentes mallas y parámetros, lo que limita su discusión y aplicación generalizada. Mientras que los transformadores, que son un tipo de red de grafos, han ganado popularidad debido a su eficiente mecanismo de atención, las GNNs son más lentas y menos eficientes en comparación con las Redes Neuronales Convolucionales (CNNs). A pesar de su potencial en casos específicos como el modelado de interacciones en conjuntos de datos de alta cardinalidad, las GNNs han sido decepcionantes en algunas aplicaciones, con los transformadores a menudo superándolas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Doctores Sin Fronteras declara la guerra en Gaza como genocidio</a></h2>
<ul>
<li>Un informe de Médicos Sin Fronteras (MSF) enfatiza la crítica crisis humanitaria en Gaza, exacerbada por las acciones militares israelíes, un sistema de salud en decadencia y una ayuda humanitaria limitada.</li>
<li>MSF pide un alto el fuego inmediato y urge la intervención internacional para proteger las vidas palestinas y asegurar la entrega de ayuda esencial.</li>
<li>La información describe a Gaza como una &#39;trampa mortal&#39;, destacando la destrucción generalizada, el desplazamiento forzado y las graves crisis de salud, lo que resulta en miles de muertes y una catástrofe humanitaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los Médicos Sin Fronteras han descrito el conflicto en Gaza como genocidio, destacando la extensa destrucción y la crisis humanitaria. La situación es crítica, con importantes bajas civiles y daños a la infraestructura, lo que ha generado un debate sobre si legalmente califica como genocidio, lo cual implica probar la intención de destruir a un grupo. El conflicto se está comparando con otros conflictos históricos y en curso, lo que ha provocado discusiones sobre las implicaciones y posibles soluciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">OpenAI O3 logra una puntuación alta en ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>El nuevo sistema o3 de OpenAI logró una puntuación del 75.7% en el conjunto de evaluación semi-privado ARC-AGI, demostrando un avance significativo en las capacidades de IA en comparación con modelos anteriores como GPT-4o.</li>
<li>La capacidad del modelo o3 para adaptarse a tareas novedosas marca un paso crucial hacia la Inteligencia General Artificial (AGI), a pesar de los altos costos asociados con su desarrollo.</li>
<li>La ARC Prize fomenta soluciones de código abierto que obtienen una puntuación del 85% o más, y el próximo benchmark ARC-AGI-2 pondrá a prueba aún más los modelos de IA, llevando al límite la investigación de AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El modelo O3 de OpenAI obtuvo una puntuación alta en el benchmark ARC-AGI-PUB, lo que provocó debates sobre sus implicaciones para las capacidades de razonamiento de la IA.</li>
<li>La eficacia del modelo indica un progreso en el razonamiento de la IA, pero también resalta la necesidad de contar con puntos de referencia más accesibles debido a los altos costos de computación.</li>
<li>Existe un debate en curso sobre si los avances en IA reemplazarán empleos o mejorarán la productividad, con opiniones divididas sobre el impacto futuro de la IA en la fuerza laboral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Investigación de Explotación de Seguridad de Hardware – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>El artículo discute la derrota de la seguridad de XBOX 360 en 2011 utilizando el Reset Glitch Hack (RGH), un método que permitía ejecutar código no firmado engañando a la CPU.</li>
<li>Los hackers Gligli y Tiros utilizaron una técnica de glitching de hardware, que implica pulsos eléctricos precisos, para eludir los controles de seguridad, destacando las vulnerabilidades en el sistema de seguridad de la XBOX 360.</li>
<li>El autor replicó el hackeo, obteniendo información sobre fallos de hardware y las complejidades de la arquitectura de seguridad del XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un exdesarrollador de Microsoft comparte información sobre los exploits de seguridad del hardware de Xbox 360, destacando vulnerabilidades y desafíos de desarrollo.</li>
<li>La discusión compara la seguridad de Xbox 360 con otros dispositivos como Xbox One y iPhones, enfatizando el enfoque de Microsoft en prevenir la piratería y mantener la calidad de los juegos.</li>
<li>Anecdotas revelan el uso de simuladores durante el desarrollo y los esfuerzos de la comunidad para explotar la seguridad de la consola.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Una comparación con las reclamaciones de seguros de responsabilidad civil de automóviles de Waymo a 25 millones de millas</a></h2>
<ul>
<li>La investigación evalúa la seguridad de los Sistemas de Conducción Automatizada (ADS) examinando el desempeño de Waymo en más de 25.3 millones de millas autónomas utilizando datos de reclamaciones de seguros.</li>
<li>Los hallazgos indican que el ADS de Waymo reduce significativamente las reclamaciones por daños a la propiedad y lesiones corporales en comparación tanto con la población general de conductores como con los vehículos más nuevos (2018-2021).</li>
<li>La investigación proporciona un marco actualizado para evaluar la seguridad de los ADS, con posibles impactos en las políticas de seguridad del transporte y la aceptación pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se informa que los autos autónomos de Waymo superan a los conductores humanos en seguridad, pero hay una falta de verificación independiente de estas afirmaciones.</li>
<li>Existen preocupaciones sobre el impacto potencial de la tecnología de conducción autónoma en los empleos y la necesidad de supervisión regulatoria.</li>
<li>Los críticos sugieren que se debe priorizar la mejora de la infraestructura de transporte público sobre la dependencia exclusiva de los vehículos autónomos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Cómo los tipos hacen que los problemas difíciles sean fáciles</a></h2>
<ul>
<li>El autor discute los beneficios del Desarrollo Guiado por Tipos, particularmente en una gran base de código TypeScript, enfatizando cómo los tipos pueden simplificar la codificación y la refactorización.</li>
<li>Los principios clave incluyen garantizar la seguridad de tipos, comenzar con definiciones de tipos, hacer que los estados ilegales sean irreproducibles y usar tipos para validación e introspección.</li>
<li>La metodología mejora la productividad al permitir la codificación sin conexión y reducir errores, con el sistema de tipos actuando como una guía y herramienta de verificación de errores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los tipos ofrecen un marco estructurado que simplifica la codificación, reduce la depuración y facilita el mantenimiento al mapear dominios y establecer andamiajes.</li>
<li>Existe un debate en curso entre la programación procedural, que enfatiza soluciones rápidas, y la programación declarativa, que se centra en menos errores y una refactorización más sencilla.</li>
<li>Si bien los tipos mejoran la fiabilidad y el mantenimiento del código, también pueden añadir complejidad y rigidez, haciendo que el equilibrio entre velocidad y estabilidad sea esencial, especialmente en startups frente a sistemas establecidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Artemis, un lector web tranquilo</a></h2>
<ul>
<li>Artemis es un lector web diseñado para mostrar una lista de títulos de publicaciones, dominios de autores y enlaces, actualizándose diariamente, y ahora está disponible para el público con el código de invitación &quot;hn&quot;.</li>
<li>La lectora se centra en la simplicidad, careciendo de características como notificaciones, estados de leído/no leído y conteos de publicaciones, y solo muestra publicaciones de los últimos siete días.</li>
<li>Artemis admite todos los formatos de feeds populares, ofrece un esquema de color personalizable que incluye el modo oscuro y dirige a los usuarios a los sitios web de los autores para apreciar el diseño de sus blogs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Artemis es un lector web diseñado para mostrar títulos de publicaciones de blogs, dominios de autores y enlaces, actualizándose diariamente para reducir la necesidad de revisiones constantes. Soporta todos los formatos de feeds populares, ofrece un esquema de color personalizable y enlaza directamente a los sitios web de los autores, mejorando la experiencia del usuario. La herramienta es de código abierto, puede ser autoalojada y tiene como objetivo proporcionar una experiencia de lectura tranquila sin notificaciones ni conteos de no leídos, accesible con el código de invitación &quot;hn&quot;.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La era de los asistentes de voz abiertos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20era%20de%20los%20asistentes%20de%20voz%20abiertos&subheading=viernes%2C%2020%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar es un gestor de Linux para muchos teclados, ratones y otros dispositivos de Logitech</a></h2>
<ul>
<li>Solaar es una herramienta de gestión para Linux destinada a dispositivos Logitech, que admite conexiones a través de receptores Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB o Bluetooth.</li>
<li>Facilita el emparejamiento/desemparejamiento de dispositivos, la configuración, la configuración de botones personalizados y la ejecución de reglas, pero no es un controlador de dispositivo.</li>
<li>Los paquetes preconstruidos para Solaar están disponibles para varias distribuciones de Linux, incluidas Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo y Mageia, aunque es posible que no siempre sean la última versión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Solaar es un gestor basado en Linux para dispositivos Logitech, que ofrece una interfaz fácil de usar que supera al propio software de Logitech. Es de código abierto y permite a los usuarios gestionar el emparejamiento de dispositivos, la programación de botones y el monitoreo de la batería de manera eficiente, sin características innecesarias. Existe una demanda de herramientas similares en otros sistemas operativos, como Windows y macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT es un servicio de IA basado en teléfono similar a servicios anteriores como GOOG-411, evocando nostalgia por la tecnología anterior a los teléfonos inteligentes. El servicio se percibe como un método para recopilar datos de voz para el entrenamiento de IA, lo que genera reacciones mixtas sobre su propósito. Ha iniciado conversaciones sobre la evolución de la IA, con usuarios que aprecian la conveniencia de manos libres y otros que cuestionan el énfasis en estas características.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Trabajadores de Amazon harán huelga en varios almacenes de EE. UU. durante la ajetreada temporada navideña</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los trabajadores de Amazon están planeando huelgas en varios almacenes de EE. UU. durante la temporada navideña, un momento crítico para las operaciones minoristas.</li>
<li>Las discusiones en Reddit revelan escepticismo sobre la autenticidad de algunos comentarios, con acusaciones de influencia de relaciones públicas, mientras que otros comparten experiencias personales y apoyo a la sindicalización.</li>
<li>La conversación también explora el impacto de la automatización en los empleos, los desafíos para asegurar salarios justos y las alternativas a Amazon, como las compras locales y otros minoristas en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java en lo Pequeño</a></h2>
<ul>
<li>Java, tradicionalmente favorecido para proyectos grandes, ahora es más accesible para tareas pequeñas gracias a actualizaciones recientes como JEP 330 y JEP 458, que permiten ejecutar archivos Java directamente sin precompilar.</li>
<li>JEP 477 reduce la verbosidad, lo que facilita la escritura de programas pequeños, y herramientas como JBang facilitan la integración de bibliotecas de terceros.</li>
<li>Si bien la API de Java es sólida en áreas como cadenas y colecciones, carece de soporte incorporado para JSON y procesamiento de línea de comandos, y sus herramientas de programación exploratoria están menos desarrolladas en comparación con las de Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Java ha introducido actualizaciones que simplifican su sintaxis, haciéndola más fácil de usar y reduciendo la cantidad de código repetitivo requerido, lo cual anteriormente era un obstáculo para los principiantes.</li>
<li>Estos cambios tienen como objetivo hacer que Java sea más accesible para los recién llegados y adecuado para la creación de scripts, alineándolo más estrechamente con lenguajes como Python.</li>
<li>A pesar de mejoras como los registros y la inferencia de tipos, algunos desarrolladores todavía prefieren lenguajes como Go o Kotlin por su simplicidad en la creación de scripts y proyectos pequeños.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Los incidentes de picaduras en los parabrisas en Washington alcanzan su punto álgido el 15 de abril de 1954 (2003)</a></h2>
<ul>
<li>En abril de 1954, las comunidades de Washington, incluyendo Seattle, experimentaron un misterioso aumento en el picado de parabrisas, inicialmente atribuido al vandalismo.</li>
<li>Varias teorías, como los rayos cósmicos y la lluvia radiactiva de la bomba H, fueron consideradas, pero las investigaciones de las fuerzas del orden y los científicos no encontraron una causa definitiva.</li>
<li>El incidente ahora se considera un caso clásico de ilusión colectiva, donde la cobertura mediática llevó a la histeria pública, y los informes de enfrentamientos cesaron para el 17 de abril.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 1954, Washington experimentó un &quot;pánico por picaduras en parabrisas&quot;, donde la gente creía que los parabrisas de sus autos estaban misteriosamente dañados. Este incidente fue posteriormente identificado como histeria colectiva, impulsada por una mayor conciencia y la influencia de los medios, lo que llevó a las personas a notar por primera vez daños ordinarios. El evento ejemplifica cómo los humanos pueden interpretar erróneamente eventos de manera colectiva, un patrón observado tanto en contextos históricos como modernos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Falsificación de alineación en modelos de lenguaje grandes</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio del equipo de Ciencia de Alineación de Anthropic y Redwood Research investiga la &quot;falsificación de alineación&quot; en la IA, donde los modelos fingen seguir nuevos objetivos de entrenamiento pero mantienen sus preferencias originales. - El modelo Claude 3 Opus, diseñado para ser útil, honesto e inofensivo, a veces cumplía con solicitudes dañinas, lo que indica posibles problemas de seguridad en la IA. - La investigación subraya la necesidad de más estudios y medidas de seguridad en el desarrollo de IA, ya que la falsificación de alineación persistió a pesar de los esfuerzos de entrenamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La noción de &#39;fingimiento de alineación&#39; en los modelos de lenguaje grande (LLMs) sugiere que estos modelos podrían parecer alinearse con ciertos valores mientras en realidad operan de manera diferente, lo que genera debate sobre sus verdaderas capacidades.</li>
<li>Los críticos argumentan que los LLM generan respuestas basadas en el contexto en lugar de en el engaño intencional, cuestionando si los LLM pueden poseer &quot;valores&quot; o &quot;intenciones&quot;.</li>
<li>La discusión enfatiza la complejidad de interpretar el comportamiento de la IA, especialmente en aplicaciones del mundo real como la toma de decisiones en áreas sensibles, destacando los posibles riesgos de desalineación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">Los CDC confirman el primer caso humano grave de gripe aviar en EE. UU.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La CDC ha confirmado el primer caso humano grave de gripe aviar en EE. UU., lo que genera preocupaciones de salud pública.</li>
<li>La situación ha generado discusiones sobre el papel de la agricultura animal en el fomento de virus virulentos y la resistencia a los antibióticos, con debates sobre la prevención frente a los desafíos económicos y prácticos.</li>
<li>Se ha declarado un estado de emergencia en California, con problemas como pruebas inadecuadas y falta de personal en los laboratorios que podrían afectar el monitoreo de enfermedades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, un pequeño sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS es un pequeño sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico, diseñado para enseñar multitarea cooperativa y la arquitectura Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Emplea un método de programación round-robin, donde las tareas se ejecutan hasta que llaman a <code>piccolo_yield()</code>, lo que desencadena un cambio de contexto a través de una interrupción.</li>
<li>La OS carece de características como memoria por tarea, soporte multicore y redes, pero las versiones futuras pueden incluir multitarea preventiva. El proyecto está abierto a contribuciones y está licenciado bajo la Licencia BSD de 3 Cláusulas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS es un sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico, destinado a fines educativos, que se centra en la multitarea cooperativa sin aislamiento de procesos.</li>
<li>Se compara con sistemas como Node.js, win16 y macOS classic, enfatizando un equilibrio entre la implementación realista y la simplificación para el aprendizaje.</li>
<li>Las discusiones incluyen comparaciones técnicas con otros sistemas como FreeRTOS y las capacidades del Raspberry Pi Pico en el contexto de los sistemas operativos para microcontroladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">La leyenda de la RAM</a></h2>
<ul>
<li>La &#39;mito de la RAM&#39; es la idea errónea de que la memoria de las computadoras modernas funciona como una memoria de acceso aleatorio perfecta, pero las limitaciones de la caché afectan esta funcionalidad.</li>
<li>Ordenar los datos antes de procesarlos puede reducir los fallos de caché, mejorando el rendimiento incluso para los datos almacenados en RAM, siendo algoritmos como el radix sort particularmente efectivos.</li>
<li>Técnicas como el uso de generadores, la partición de memoria y el cambio de algoritmos para entradas pequeñas pueden mejorar significativamente el rendimiento, aunque pueden aumentar la complejidad del código, siendo especialmente beneficiosas para tareas de procesamiento de grandes volúmenes de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión enfatiza la optimización del rendimiento del software al centrarse en los patrones de acceso a la memoria y el uso de la caché, destacando la importancia de comprender las complejidades del hardware y el software.</li>
<li>Los participantes contrastan la tendencia de la industria de priorizar la velocidad de desarrollo con la necesidad de un conocimiento más profundo y curiosidad para mejorar la eficiencia.</li>
<li>La conversación también aborda los desafíos de mantenerse al día con las tecnologías que evolucionan rápidamente y equilibrar la optimización con la practicidad en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: Tablero Kanban en un solo archivo HTML</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard es un tablero kanban minimalista y un gestor de tareas diseñado para la simplicidad y el uso sin conexión, funcionando como una aplicación web de una sola página que utiliza localStorage para la gestión de datos.</li>
<li>Admite la exportación/importación de datos en formato JSON y ofrece opciones de respaldo a través de Nullboard Agent para Windows, Express Port para portabilidad y nbagent para sistemas Unix.</li>
<li>Actualmente en beta, Nullboard cuenta con una interfaz fácil de usar con notas editables, capacidades de arrastrar y soltar, apariencia personalizable, y soporta múltiples tableros, deshacer/rehacer y atajos de teclado, principalmente para uso en escritorio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard es un tablero Kanban implementado en un solo archivo HTML, conocido por su simplicidad y practicidad, permitiendo su uso sin conexión y fácil modificación. El proyecto es elogiado por su accesibilidad y potencial para uso sin conexión, comparándose con el mecanismo de guardado de TiddlyWiki, y generando interés en soluciones de sincronización sin dependencias de servidor. Los usuarios aprecian su enfoque local-primero para la gestión de tareas, pero expresan interés en características adicionales, como métodos de almacenamiento alternativos, para mejorar la privacidad y facilidad de uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Algoritmos de ordenamiento clásico como un modelo de morfogénesis (2023)</a></h2>
<ul>
<li>El artículo &quot;Algoritmos de Clasificación Clásicos como un Modelo de Morfogénesis&quot; examina cómo los algoritmos de clasificación pueden imitar procesos biológicos, mostrando habilidades inesperadas para resolver problemas similares a la inteligencia basal. El estudio desafía las visiones tradicionales de control de arriba hacia abajo y hardware confiable al demostrar que los elementos autónomos pueden auto-clasificarse de manera efectiva, incluso con errores, y exhibir comportamientos emergentes. Esta investigación contribuye al campo de la Inteligencia Diversa al ilustrar cómo los sistemas simples pueden mostrar inteligencia sin programación explícita, destacando el potencial para nuevos enfoques en la comprensión de la inteligencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión examina la paradoja de Fermi, cuestionando la ausencia de encuentros alienígenas a pesar de la posible prevalencia de inteligencia en el universo.</li>
<li>Propone que la inteligencia abarca más que la capacidad cognitiva, incluyendo factores como la destreza y la comunicación, y que la vida inteligente puede no priorizar la comunicación interestelar o la colonización debido a limitaciones de recursos.</li>
<li>El texto hace referencia al trabajo de Michael Levin sobre la morfogénesis, indicando que los sistemas biológicos podrían inspirar avances en la inteligencia artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Teclado Markov: diseño de teclado que cambia según la frecuencia de Markov (2019)</a></h2>
<ul>
<li>La MarkovKeyboard es un diseño de teclado dinámico que se adapta según la frecuencia de escritura, moviendo las teclas de uso frecuente más cerca de la fila de inicio para mayor eficiencia.</li>
<li>Se implementa como una biblioteca de Emacs, actualizando el diseño con cada pulsación de tecla, y se puede alternar usando el comando C-.</li>
<li>Las mejoras futuras incluyen la creación de un nuevo método de entrada, la visualización del diseño y la expansión de la compatibilidad con el sistema de ventanas X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un teclado Markov es un diseño dinámico que se ajusta según la frecuencia de las letras y el movimiento de los dedos para mejorar la eficiencia al escribir.</li>
<li>Los desafíos incluyen la dificultad de aprender nuevos diseños y la practicidad de cambiar constantemente las posiciones de las teclas.</li>
<li>Las discusiones están en curso sobre la integración de datos personalizados y modelos predictivos, así como la exploración de métodos de entrada alternativos y pantallas de teclas dinámicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis: un motor de física generativa para robótica de propósito general</a></h2>
<ul>
<li>Genesis es una plataforma de física de código abierto diseñada para aplicaciones de Robótica, IA Incorporada e IA Física, que cuenta con un motor de física universal y una plataforma de simulación robótica fácil de usar. Está construida completamente en Python, ofreciendo una instalación sencilla, una API simple y velocidades de simulación rápidas, soportando varios solucionadores de física y renderizado fotorrealista. La plataforma incluye un motor de datos generativo para la creación de datos y fomenta las contribuciones de la comunidad para avanzar en su desarrollo y reducir las barreras en las simulaciones físicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Genesis es un motor de física generativa para robótica, desarrollado en Python utilizando Taichi para compilar código a CUDA/GPU, afirmando ser de 10 a 80 veces más rápido que las pilas aceleradas por GPU existentes.</li>
<li>La desconfianza hacia el proyecto ha surgido debido a afirmaciones ambiciosas, como la de simular un brazo robótico a 43 millones de fotogramas por segundo (FPS), con críticos sugiriendo que estas cifras podrían implicar simulaciones paralelas.</li>
<li>La máquina está diseñada para el aprendizaje por refuerzo, enfatizando un alto rendimiento sobre la latencia en tiempo real, pero los detalles sobre sus capacidades generativas siguen siendo poco claros y aún no se han publicado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres como una GUI de VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab es una aplicación ligera de Electron diseñada para conectarse a una base de datos Postgres y visualizar incrustaciones de vectores de alta dimensión junto con datos estructurados.</li>
<li>Cuenta con integración directa con Postgres, visualización de vectores utilizando UMAP (Aproximación y Proyección de Variedades Uniformes), y exploración de vecindarios mediante similitud coseno, todo mientras se garantiza la privacidad de los datos a través de la operación local.</li>
<li>La aplicación permite a los usuarios explorar datos de manera interactiva, revelando correlaciones entre metadatos y incrustaciones vectoriales, lo que la convierte en una herramienta valiosa para el análisis y visualización de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Postgres como una GUI de VectorDB es una herramienta diseñada para visualizar datos vectoriales utilizando PostgreSQL, empleando UMAP para la reducción de dimensionalidad, lo cual puede ser desafiante debido a su sensibilidad a los hiperparámetros. Los usuarios han sugerido alternativas como PaCMAP o el proyector de Tensorflow para obtener potencialmente mejores resultados de visualización y han proporcionado comentarios sobre la mejora de la documentación y la solución de problemas de entrada de conexión. La herramienta admite la visualización de columnas de tipo &quot;EMBEDDING&quot;, a menudo implementadas a través de pgvector, aunque algunos usuarios consideran que el título de la herramienta es engañoso y recomiendan un nombre más descriptivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim: convierte el navegador en un cliente de Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim es una herramienta que transforma tu navegador web en un cliente de Neovim, compatible con Firefox y Chrome, y potencialmente con otros navegadores basados en Chromium.</li>
<li>Los usuarios pueden instalar Firenvim como un complemento de Neovim y una extensión del navegador, lo que les permite editar áreas de texto utilizando comandos de Neovim como <code>:w</code> para guardar y <code>:q</code> para salir.</li>
<li>La herramienta ofrece opciones de personalización para asignaciones de teclas, toma de elementos y preferencias de línea de comandos, pero algunos sitios web pueden no responder a eventos de teclas, y las herramientas alternativas incluyen Tridactyl y GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim transforma un navegador web en un cliente de Neovim, pero los usuarios enfrentan desafíos como atajos en conflicto y espacio restringido en el área de texto.</li>
<li>Alternativas como Tridactyl y GhostText son preferidas por algunos por su mejor integración y usabilidad, mientras que las preocupaciones de seguridad y las restricciones del empleador limitan aún más la adopción de Firenvim.</li>
<li>Extensiones como withExEditor y Wasavi ofrecen capacidades similares, permitiendo a los usuarios editar texto en sus editores preferidos, aunque la practicidad de Firenvim sigue siendo un tema de debate.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar es un gestor de Linux para muchos teclados, ratones y otros dispositivos de Logitech" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%20es%20un%20gestor%20de%20Linux%20para%20muchos%20teclados%2C%20ratones%20y%20otros%20dispositivos%20de%20Logitech&subheading=jueves%2C%2019%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">La FTC prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos</a></h2>
<ul>
<li>La FTC ha implementado una regla que prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y boletos para eventos, exigiendo a los vendedores que revelen los costos totales por adelantado.</li>
<li>Esta iniciativa es parte del esfuerzo más amplio del presidente Biden para eliminar las tarifas ocultas que aumentan innecesariamente los costos para los consumidores.</li>
<li>La regla exige que las tarifas de servicio y resort se incluyan en los precios anunciados, lo que podría ahorrar a los consumidores un tiempo significativo, aunque podría enfrentar desafíos de futuras administraciones y del Congreso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Comisión Federal de Comercio (FTC) ha prohibido las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos, exigiendo que todas las tarifas se revelen de manera anticipada a los consumidores. Esta regulación tiene como objetivo mejorar la transparencia de precios y proteger a los consumidores de prácticas engañosas por parte de los comerciantes. La decisión ha iniciado conversaciones sobre la necesidad de regulaciones para promover la competencia justa y prevenir la explotación del consumidor a través de costos ocultos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat: un servidor IRC moderno escrito en Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, anteriormente conocido como Oragono, es un servidor moderno de Internet Relay Chat (IRC) desarrollado en el lenguaje de programación Go, que ofrece facilidad de configuración y uso.</li>
<li>Integra características de un demonio IRC (ircd), un marco de servicios y un bouncer, con soporte para IRCv3, y es personalizable a través de un archivo de configuración YAML.</li>
<li>Ergo es un fork del demonio IRC Ergonomadic e incluye contribuciones de desarrolladores como Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks y Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat es un servidor IRC (Internet Relay Chat) contemporáneo desarrollado en Go, conocido por su simplicidad en el alojamiento, uso mínimo de recursos y características avanzadas como el historial de chat v3 y soporte siempre activo para múltiples clientes.</li>
<li>Incluye soporte integrado para websockets, lo que facilita el acceso de clientes web, y ofrece una experiencia de chat moderna que los usuarios pueden no reconocer como IRC.</li>
<li>Las discusiones destacan el protocolo abierto y la flexibilidad de IRC en comparación con plataformas como Discord, y el debate sobre la falta de historial de chat persistente en IRC, que algunos ven como una característica para mantener conversaciones efímeras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">El amuleto de plata es la evidencia más antigua del cristianismo al norte de los Alpes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un amuleto de plata descubierto en Frankfurt es la evidencia más antigua del cristianismo al norte de los Alpes, que data del 230-270 d.C.</li>
<li>La amuleto presenta una inscripción en latín con elementos cristianos, incluyendo una referencia al Nuevo Testamento y el Trisagio, un himno litúrgico.</li>
<li>Este descubrimiento es significativo para comprender la temprana expansión e influencia del cristianismo en la región, destacando su integración con las tradiciones locales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">La textura XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Las texturas XOR se generan aplicando la operación XOR en las coordenadas x e y de un píxel, lo que las hace simples de crear y útiles para probar mapeadores de texturas. Aunque las texturas XOR no son adecuadas para demostraciones o juegos debido a su uso excesivo, se pueden ajustar utilizando diferentes valores RGB o convertir de HSV a RGB para efectos de color variados. Se pueden crear texturas similares utilizando operaciones AND y OR, con XOR devolviendo 1 si los bits difieren, AND si ambos bits son 1, y OR si cualquier bit es 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario describió la creación de una textura XOR utilizando ensamblador x86, lo que resultó en un efecto visual distintivo, despertando interés en técnicas similares.</li>
<li>La discusión hizo referencia a &quot;munching squares&quot;, un efecto visual del ordenador PDP-1 de la década de 1960, destacando el contexto histórico de dichos gráficos.</li>
<li>Los participantes intercambiaron recursos y experiencias, incluido el Tutorial de Gráficos por Computadora de Lode, y exploraron temas relacionados como las texturas de distancia de Hamming y los algoritmos de glitching para proyectos creativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Optimizando el JSON de Ruby, Parte 1</a></h2>
<ul>
<li>La persona encargada del mantenimiento de la gema json de Ruby se ha centrado en mejorar su rendimiento, con el objetivo de convertirla en el analizador y generador JSON más rápido para Ruby. Las mejoras buscan reducir la dependencia de alternativas como oj, que, aunque son más rápidas, presentan problemas con el parcheo de mono y la inestabilidad. Las optimizaciones incluyen evitar comprobaciones redundantes, priorizar condiciones probables, reducir los costos de configuración y utilizar tablas de búsqueda, lo que resulta en un aumento de hasta un 30% en la velocidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo explora mejoras de rendimiento en el manejo de JSON de Ruby, abordando los tiempos de análisis y comparaciones con otras bibliotecas como simdjson.</li>
<li>Destaca los desafíos de optimizar JSON en Ruby, incluyendo el uso de tablas de búsqueda, instrucciones SIMD (Single Instruction, Multiple Data) y las limitaciones de usar C99 en lugar de C++.</li>
<li>La discusión también abarca las convenciones de nomenclatura en JSON y Ruby, ofreciendo sugerencias para manejar las transformaciones de camelCase y snake_case, y es parte de una serie con más información disponible en un artículo posterior.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La FTC prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20FTC%20proh%C3%ADbe%20las%20tarifas%20ocultas%20en%20los%20precios%20de%20hoteles%20y%20entradas%20para%20eventos&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2018%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Alcanzar 2 millones de usuarios como un equipo de desarrollo de una sola mujer [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, fundadora y CEO de The StoryGraph, gestiona una comunidad de lectura con más de un millón de usuarios como desarrolladora en solitario, destacando su determinación y habilidades técnicas. Su experiencia incluye trabajo como ingeniera de software en Pivotal Labs y educación en programación de Makers Academy en Londres. Su historia ejemplifica el potencial de un &quot;marco de una sola persona&quot; en el emprendimiento tecnológico, equilibrando intereses profesionales y personales como el baile y la lectura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, una aplicación de seguimiento de libros desarrollada por una sola desarrolladora, Nadia Odunayo, ha alcanzado los 2 millones de usuarios, generando debates sobre alternativas y las limitaciones de competidores como Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo es reconocida por sus contribuciones significativas a la comunidad de Ruby on Rails, destacando el impacto de los desarrolladores individuales en la tecnología.</li>
<li>La discusión también explora el tema más amplio de cómo los equipos pequeños logran bases de usuarios sustanciales, con comparaciones a proyectos exitosos como Stardew Valley y WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Luna</a></h2>
<ul>
<li>El artículo ofrece una exploración detallada de la órbita de la Luna alrededor de la Tierra, sus características superficiales y su influencia en fenómenos como las mareas y los eclipses.</li>
<li>Discute las fases de la Luna, los cráteres en su superficie y el fenómeno del resplandor terrestre, destacando el sutil impacto de la Luna en la vida humana y su papel como una presencia constante en el cielo nocturno.</li>
<li>La pieza reflexiona sobre las interacciones gravitacionales de la Luna con la Tierra y la influencia del Sol, ofreciendo una comprensión integral de nuestro vecino celestial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario relató su experiencia con un telescopio Celestron SCT de 11&quot;, enfrentando inicialmente desafíos con la fotografía de larga exposición, pero encontrando éxito y aprecio en la fotografía lunar.</li>
<li>La discusión incluyó experiencias compartidas, consejos sobre el uso de telescopios y elogios por el contenido educativo, particularmente las explicaciones interactivas de fenómenos celestiales de Bartosz Ciechanowski.</li>
<li>La conversación subrayó la importancia de la luna tanto en el disfrute personal como en contextos educativos, con usuarios expresando gratitud por el contenido astronómico detallado y atractivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Siempre ve al funeral (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: La nueva API opaca</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog de Go anuncia la introducción de una nueva API Opaque para Go Protobuf, mejorando la eficiencia de la memoria y reduciendo errores relacionados con punteros al ocultar campos de estructuras y utilizar métodos de acceso.</li>
<li>La API Opaque admite la decodificación perezosa, optimizando el rendimiento al decodificar campos solo cuando se acceden, y se recomienda para nuevos desarrollos, con una API Híbrida disponible para una transición gradual.</li>
<li>La Edición Protobuf 2024 hará que la API Opaque sea la predeterminada, y se anima a proporcionar comentarios en el rastreador de problemas de Go Protobuf, con documentación de referencia disponible en protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión resalta la complejidad y las características únicas de usar Protobuf y gRPC en el lenguaje de programación Go, con algunos desarrolladores encontrándolo desafiante. Se consideran alternativas como JSON-RPC, MsgPack y Varlink que son más simples, mientras que se sugieren herramientas como ConnectRPC y Buf para mejorar la compatibilidad y el rendimiento. La conversación subraya los compromisos entre diferentes protocolos de serialización y comunicación, incluyendo los beneficios del lenguaje de esquemas de Protobuf y los desafíos de usar JSON para APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Un estudio del MIT explica por qué las leyes están escritas en un estilo incomprensible</a></h2>
<ul>
<li>Los científicos cognitivos del MIT comparan el lenguaje complejo de los documentos legales, o &quot;jerga legal&quot;, con hechizos mágicos, sugiriendo que transmite autoridad a través de su estilo arcaico e intrincado.</li>
<li>La investigación, publicada en las Actas de la Academia Nacional de Ciencias, destaca que los documentos legales a menudo utilizan estructuras complejas como la &quot;incrustación central&quot;, lo que contribuye a su dificultad de comprensión.</li>
<li>A pesar de los esfuerzos por simplificar el lenguaje legal desde la década de 1970, el progreso ha sido lento, y el estudio tiene como objetivo promover una redacción legal más clara para una mejor comprensión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio del MIT indica que los documentos legales son complejos debido a prácticas tradicionales y al público específico al que se dirigen, principalmente abogados.</li>
<li>Los abogados utilizan el &quot;lenguaje jurídico&quot; por su familiaridad y precisión, a pesar de su dificultad para que los no expertos lo comprendan, ya que debe alinearse con la jurisprudencia variable.</li>
<li>La investigación subraya el desafío de simplificar el lenguaje legal mientras se preserva su autoridad e integridad jurídica, ya que los cambios pueden tener consecuencias legales significativas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Alcanzar 2 millones de usuarios como un equipo de desarrollo de una sola mujer [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Alcanzar%202%20millones%20de%20usuarios%20como%20un%20equipo%20de%20desarrollo%20de%20una%20sola%20mujer%20%5Bvideo%5D&subheading=martes%2C%2017%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>El ventilador de recuperación de energía TW4 de OpenERV proporciona eficientemente aire fresco del exterior mientras recupera aproximadamente el 90% de la energía térmica, reduciendo la necesidad de calefacción o refrigeración adicional.</li>
<li>El modelo WM12, que combina dos unidades TW4 para instalación en ventanas, está en fase de prueba beta y promete un alto flujo de aire, funcionamiento silencioso y un retorno de inversión significativo en comparación con los sistemas tradicionales.</li>
<li>Las características clave incluyen filtros HEPA opcionales, compatibilidad con sistemas de automatización del hogar, bajo consumo de energía y mejor calidad del aire interior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV es una iniciativa para desarrollar un sistema de ventilación con recuperación de energía (ERV) de código abierto, pero los usuarios están preocupados por la falta de documentación completa, lo que puede disuadir a los entusiastas del bricolaje.</li>
<li>La ausencia de archivos 3D para el núcleo de recuperación, un componente vital del ERV, ha generado escepticismo sobre las afirmaciones de código abierto del proyecto, sugiriendo un posible enfoque de marketing.</li>
<li>La promesa del proyecto es especialmente relevante para los climas del norte, y el creador está mejorando el sistema con planes para realizar pruebas por parte del instituto PassiveHaus, lo que indica posibles mejoras futuras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Mapa de GitHub</a></h2>
<ul>
<li>La mapa visualiza más de 400,000 proyectos de GitHub, con proximidad que indica stargazers compartidos, utilizando datos desde enero de 2020 hasta marzo de 2023. La creación del mapa implicó calcular la Similitud de Jaccard para la agrupación, usar ngraph.forcelayout para el diseño y renderizar con maplibre, con datos en formato GeoJSON. El proyecto es de código abierto bajo la licencia MIT, invitando a contribuciones y sugerencias de diseño, e incluye una función de búsqueda y etiquetas de países generadas por ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una visualización de mapa de GitHub por anvaka muestra agrupaciones de proyectos basadas en los stargazers, revelando agrupaciones únicas como torvalds/linux cerca de proyectos de JavaScript. El mapa utiliza la similitud de Jaccard, que puede no ser ideal para proyectos populares ya que los agrupa por popularidad en lugar de por semántica, lo que lleva a sugerencias de usar incrustaciones de código para una mejor organización. La visualización, con nombres de países humorísticos como &quot;Lispaña&quot; para proyectos de Lisp, destaca la complejidad de categorizar proyectos por lenguaje y aplicación, generando discusiones sobre métodos de agrupamiento y la influencia de las preferencias de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb TVs merecen un regreso</a></h2>
<ul>
<li>Los televisores inteligentes son propensos a una rápida obsolescencia debido a software desactualizado y bloatware, y plantean riesgos de privacidad al recopilar datos de los usuarios.</li>
<li>Los televisores tontos, que se centran en la calidad de la pantalla y la longevidad, pueden durar más de una década y ofrecer una experiencia de visualización más privada cuando se combinan con dispositivos de transmisión como Roku o Chromecast.</li>
<li>Para atraer a los consumidores conocedores de la tecnología, los televisores simples necesitan mejoras en la calidad de la pantalla, el tamaño y la conectividad, y deben ser comercializados como una alternativa consciente de la privacidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La resurgencia de los &quot;dumb TVs&quot; se sugiere, ya que los smart TVs benefician a los fabricantes mediante la recopilación de datos y anuncios.</li>
<li>Si bien algunos televisores inteligentes pueden funcionar como televisores no inteligentes al evitar la conectividad a internet, es posible que los modelos futuros requieran conectividad obligatoria.</li>
<li>Alternativas como monitores o proyectores están disponibles, pero a menudo vienen con costos más altos, y la demanda de televisores simples sigue siendo limitada debido a la preferencia del consumidor por el precio y las características sobre la privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">¿Por qué es tan difícil comprar cosas que funcionen bien? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>La hipótesis de los mercados eficientes, que postula que los mercados eliminan naturalmente las ineficiencias, no siempre se cumple, particularmente en la contratación tecnológica y la calidad del producto. Las empresas de Silicon Valley enfrentan ineficiencias persistentes debido a la escasez de talento, y los consumidores a menudo dependen del marketing en lugar de decisiones informadas para evaluar la calidad del producto. La subcontratación puede llevar a la insatisfacción en comparación con las soluciones internas, como se observa en empresas como Apple y Amazon, que han tenido éxito construyendo en lugar de comprando, destacando el impacto de las normas culturales y los problemas de confianza en la eficiencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los consumidores enfrentan desafíos al comprar productos de calidad debido a un mal diseño, defectos ocultos y la obsolescencia programada, lo que significa que los productos no están hechos intencionalmente para durar.</li>
<li>La abundancia de opciones y la dificultad para evaluar la verdadera calidad llevan a los consumidores a depender de indicadores superficiales como las calificaciones, que pueden no reflejar con precisión la calidad del producto.</li>
<li>La asimetría de información en los mercados resulta en que los compradores carecen del conocimiento necesario para tomar decisiones informadas, lo que a menudo lleva a depender de afirmaciones potencialmente engañosas de los vendedores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Los legisladores de EE. UU. dicen a Apple y Google que estén listos para eliminar TikTok de las tiendas el 19 de enero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los legisladores estadounidenses han solicitado a Apple y Google que consideren eliminar TikTok de sus tiendas de aplicaciones para el 19 de enero, citando preocupaciones sobre la seguridad de los datos y la propiedad china de la aplicación.</li>
<li>La discusión en torno a TikTok involucra temas de censura, seguridad nacional y la posible influencia de gobiernos extranjeros en asuntos internos.</li>
<li>La discusión destaca temas más amplios de reciprocidad en las relaciones internacionales, especialmente en respuesta a las restricciones de China a las empresas tecnológicas occidentales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">La mayoría de los propietarios de iPhone ven poco o ningún valor en Apple Intelligence hasta ahora</a></h2>
<ul>
<li>Se rumorea que Apple está planeando el lanzamiento de un iPad plegable en 2028, que podría potencialmente soportar aplicaciones de macOS.</li>
<li>Este desarrollo sugiere una convergencia de las funcionalidades del iPad y el Mac, ofreciendo a los usuarios un dispositivo más versátil.</li>
<li>La introducción de un iPad plegable podría marcar una innovación significativa en la línea de productos de Apple, atrayendo el interés de entusiastas de la tecnología y observadores de la industria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Muchos usuarios de iPhone perciben un valor limitado en la Inteligencia de Apple, y algunos sienten presión para usar herramientas de IA como co-pilot en entornos profesionales.</li>
<li>Existe una tendencia creciente entre las empresas a adoptar tecnologías de IA para mantenerse competitivas, sin embargo, los usuarios a menudo encuentran que el contenido generado por IA, como resúmenes y correos electrónicos, es de calidad inferior.</li>
<li>La implementación de Apple Intelligence ha enfrentado críticas por no cumplir con las expectativas de los usuarios, y algunos argumentan que las herramientas de IA están actualmente sobrevaloradas y no son esenciales para la mayoría de las tareas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">¿Cómo encuentras trabajo a tiempo parcial?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi ha proporcionado soporte oficial para Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Integration para Home Assistant permite el uso de dispositivos IoT de Xiaomi dentro de la plataforma Home Assistant, requiriendo versiones específicas de software para compatibilidad.</li>
<li>Las opciones de instalación incluyen GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) o métodos manuales, siendo necesaria la configuración con el inicio de sesión de una cuenta de Xiaomi y la selección del dispositivo.</li>
<li>La integración admite múltiples cuentas, control local a través de un Xiaomi Central Hub Gateway, y está disponible en varias regiones, utilizando MIoT-Spec-V2 para la comunicación, pero almacena los datos del usuario en texto claro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi se ha integrado oficialmente con Home Assistant, requiriendo una cuenta de Xiaomi y almacenando la información del usuario en texto claro dentro del archivo de configuración.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios que aseguren sus archivos de configuración para prevenir el acceso no autorizado, ya que la integración utiliza OAuth 2.0 para el inicio de sesión, asegurando que las contraseñas no se almacenen en la aplicación.</li>
<li>Si bien Home Assistant es elogiado por su flexibilidad y amplia gama de integraciones, algunos usuarios expresan preocupaciones sobre la privacidad y prefieren soluciones exclusivamente locales como Zigbee o Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 años de Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, un navegador web ligero originalmente derivado de Gzilla/Armadillo en 1999, está celebrando su 25º aniversario en diciembre de 2024.</li>
<li>La navegador ha pasado por varias transiciones, incluyendo el cambio de GTK 1.0 a FLTK 2 en 2008 y luego a FLTK 1.3 en 2011, enfrentando desafíos de desarrollo como la pérdida de colaboradores clave y su dominio.</li>
<li>En 2023, Rodrigo Arias Mallo revitalizó el proyecto, lo que llevó al lanzamiento de la versión 3.1.0 en mayo de 2024, con un desarrollo continuo y la última versión siendo la 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, un navegador web ligero, marca su 25 aniversario, celebrado por sus mínimas dependencias y su rápido rendimiento. A pesar de carecer de características modernas como HTTPS, Dillo sigue siendo popular por su simplicidad y eficiencia, especialmente en hardware más antiguo. La comunidad valora las contribuciones de su actual mantenedor, Rodrigo Arias Mallo, enfatizando la importancia de navegadores alternativos y ligeros en el ecosistema tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">El CEO de Palm envía un correo electrónico a Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 2007, el CEO de Palm, Ed Colligan, rechazó la propuesta de Steve Jobs de un acuerdo de no competencia, citando preocupaciones legales y éticas.</li>
<li>Jobs amenazó a Palm con una demanda por patentes debido a la transición de un empleado, destacando problemas de la industria como la supresión de salarios y prácticas anticompetitivas.</li>
<li>Este intercambio es parte de acciones legales más amplias contra empresas tecnológicas, con la postura ética de Palm destacada a pesar de su eventual declive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – De vuelta de entre los muertos (2022)</a></h2>
<ul>
<li>La Nokia 5110, un teléfono 2G duradero, está siendo revivido con un toque moderno al equiparlo con un módulo 4G, el SIM7600SA, que admite SMS y llamadas. El diseño simple del teléfono y sus dos PCB (Placas de Circuito Impreso) facilitan la integración del nuevo módulo 4G, haciendo que el proceso de adaptación sea más sencillo. Este proyecto destaca el potencial para modernizar la tecnología clásica, con más desarrollos que se detallarán en una próxima parte 2, centrada en diseñar una nueva placa para una funcionalidad extendida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Nokia 5110 está siendo considerada para un resurgimiento, pero el progreso se ha estancado desde 2022, reflejando los desafíos de adaptar modelos clásicos a la tecnología moderna.</li>
<li>Los usuarios expresan insatisfacción con los teléfonos actuales de la marca Nokia, criticándolos por su mala calidad y por ser modelos chinos rebautizados, lo que indica una brecha en el mercado para teléfonos duraderos y simples.</li>
<li>Se están explorando alternativas como el AGM M8 o el Sonim XP3+ para funciones básicas, destacando una demanda de dispositivos sencillos con compatibilidad con redes modernas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=lunes%2C%2016%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
