<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 19:09:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Errores que cometen los ingenieros en bases de código grandes y establecidas</a></h2>
<ul>
<li>Trabajar en bases de código grandes y establecidas, a menudo con millones de líneas de código e involucrando a cientos de ingenieros, presenta desafíos significativos para los ingenieros de software. - Un error común es la inconsistencia, donde los ingenieros ignoran los patrones de código existentes e implementan características de manera aislada, lo que puede llevar a problemas de mantenimiento y obstaculizar mejoras futuras. - Para trabajar eficazmente dentro de grandes bases de código, los ingenieros deben investigar los patrones existentes, comprender el impacto de la base de código en la producción, ser cautelosos con las dependencias y eliminar cuidadosamente el código innecesario para mantener la calidad y el valor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los ingenieros en bases de código grandes y establecidas a menudo enfrentan desafíos con la inconsistencia y prácticas no documentadas, lo que requiere un enfoque en la calidad personal del código y la documentación. - Equilibrar las mejoras con el mantenimiento de la consistencia local es clave, especialmente cuando la base de código existente es inconsistente, mientras que involucrarse con el equipo más amplio puede ayudar a alinear las prácticas. - El objetivo final es mejorar la funcionalidad y mantenibilidad de la base de código, lo que requiere pragmatismo y adaptación a los patrones existentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Enlaces de correo electrónico mágicos/trágicos: no los hagas la única opción</a></h2>
<ul>
<li>Los enlaces mágicos proporcionan un método de inicio de sesión sin contraseña a través de enlaces de correo electrónico, ofreciendo mayor seguridad, pero pueden ser inconvenientes debido a los retrasos en el correo electrónico y el uso de múltiples dispositivos.</li>
<li>Podrían representar riesgos de seguridad al alentar a los usuarios a acceder a correos electrónicos personales en dispositivos de trabajo, lo que resalta la necesidad de alternativas como las contraseñas de un solo uso (OTPs).</li>
<li>Para mejorar la experiencia del usuario, especialmente para los usuarios expertos en tecnología, se recomiendan las claves de acceso como una opción más flexible y segura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los enlaces mágicos, utilizados para la autenticación, enfrentan problemas de fiabilidad debido a problemas de correo electrónico y pueden empujar a los usuarios hacia la biometría, que puede ser legalmente obligada a diferencia de las contraseñas. - Se proponen las claves de acceso como una alternativa más segura y fácil de usar a los enlaces mágicos, pero su adopción aún está en curso, con muchos servicios que aún no las implementan. - La discusión sobre el equilibrio entre seguridad y usabilidad en los métodos de autenticación sigue activa, destacando los desafíos para encontrar una solución óptima.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Sistema Operativo en 1,000 Líneas – Introducción</a></h2>
<ul>
<li>La guía del libro lleva a los lectores a través de la construcción de un pequeño sistema operativo desde cero, cubriendo funciones esenciales como el cambio de contexto, la paginación y las operaciones de archivos en C, todo dentro de aproximadamente 1,000 líneas de código.</li>
<li>Se enfatiza el aprendizaje de nuevas técnicas de depuración, particularmente para desafíos como el proceso de arranque y la paginación, y se proporcionan ejemplos descargables en GitHub.</li>
<li>La obra está licenciada bajo CC BY 4.0, con el código bajo la licencia MIT, y requiere familiaridad con C y un entorno similar a UNIX como requisitos previos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El libro &quot;Sistema Operativo en 1,000 Líneas&quot; guía a los lectores en la creación de un sistema operativo desde cero utilizando cualquier lenguaje de programación, no limitado a C.</li>
<li>El libro enfatiza los componentes esenciales de un sistema operativo, evitando una estructura tradicional similar a UNIX, y tiene como objetivo ser un proyecto atractivo y creativo.</li>
<li>Invita a contribuciones y comentarios, ofreciendo contenido en formato Markdown, y sirve como un recurso valioso para aprender y experimentar con el desarrollo de sistemas operativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Rompiendo una clave DKIM de 512 bits por menos de $8 en la nube</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio de los registros SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) y DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) de los principales 1 millón de sitios web reveló más de 1,700 claves DKIM públicas de menos de 1,024 bits, que se consideran inseguras. - Los investigadores lograron descifrar una clave DKIM de 512 bits de redfin.com utilizando Python y CADO-NFS por menos de $8 en un servidor en la nube, demostrando la vulnerabilidad de las claves cortas. - El estudio enfatiza la necesidad de que los proveedores de correo electrónico rechacen las firmas DKIM con claves de menos de 1,024 bits, ya que algunos proveedores como Yahoo Mail, Mailfence y Tuta aceptaron la firma comprometida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Romper una clave DKIM (DomainKeys Identified Mail) de 512 bits ahora es asequible, costando menos de $8 utilizando servicios en la nube, lo que resalta la vulnerabilidad de los métodos de cifrado obsoletos.</li>
<li>La discusión enfatiza la necesidad de contar con claves DKIM más fuertes y los desafíos de equilibrar la seguridad con la usabilidad, ya que muchos sistemas aún dependen de claves obsoletas, lo que representa riesgos de seguridad significativos.</li>
<li>La conversación subraya las implicaciones más amplias para la seguridad del correo electrónico y la urgente necesidad de actualizar los estándares para protegerse contra las amenazas en evolución.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft disfraza a Bing como Google para engañar a los buscadores distraídos</a></h2>
<ul>
<li>Se informa que Microsoft está modificando la apariencia de Bing para asemejarse a la interfaz de Google, lo que podría llevar a los usuarios a utilizar Bing de manera involuntaria. - Esta estrategia subraya los desafíos de Microsoft para competir con la considerable cuota de mercado de Google en la industria de los motores de búsqueda. - Los críticos sugieren que esta táctica podría priorizar los objetivos comerciales de Microsoft sobre la provisión de una experiencia genuina para el usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft está modificando la apariencia de Bing para que se asemeje a Google cuando los usuarios buscan &quot;Google&quot; en Bing, aprovechando el reconocimiento de marca de Google.</li>
<li>Esta táctica es controvertida, ya que algunos la ven como engañosa y otros como un movimiento estratégico para retener a los usuarios que pueden no notar la diferencia.</li>
<li>Los expertos legales indican que, si bien Google podría potencialmente demandar, sería difícil probar el engaño sin una infracción clara de marca registrada, lo que destaca la estrategia competitiva de Microsoft en el mercado de motores de búsqueda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Despedido por primera vez en mi carrera, y dos veces en un año</a></h2>
<ul>
<li>El autor comparte su experiencia de haber sido despedido dos veces en un año, enfatizando la importancia de mantener buenas relaciones con antiguos empleadores y estar preparado para la búsqueda de empleo. - Las señales clave de posibles despidos incluyen la falta de visión de la empresa, distracciones, bajo uso del producto y reuniones repentinas de la empresa, sugiriendo que los empleados deben mantenerse atentos. - El consejo para aquellos que han sido despedidos incluye actualizar currículums, solicitar el desempleo, aprovechar LinkedIn y las redes de contactos, entender los modelos de negocio y mantener el valor propio más allá del empleo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La autora, habiendo experimentado dos despidos en un año, enfatiza la importancia de usar un formato de currículum simple y lineal para mejorar las tasas de respuesta de los Sistemas de Seguimiento de Solicitantes (ATS). - Los ATS a menudo malinterpretan los formatos de currículum modernos, lo que puede afectar negativamente los resultados de las solicitudes de empleo; simplificar los currículums y centrarse en las responsabilidades del puesto puede mitigar este problema. - Hacer networking, mantener buenas relaciones y desarrollar un conjunto diverso de habilidades son estrategias cruciales para la estabilidad y seguridad laboral en un mercado laboral desafiante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Juguete inquieto</a></h2>
<ul>
<li>Fidget es una biblioteca basada en Rust diseñada para manejar expresiones matemáticas a gran escala, particularmente para superficies implícitas, que son compactas y admiten operaciones como unión e intersección. - La biblioteca está estructurada en tres capas: frontend (convierte scripts a bytecode), backend (evalúa expresiones de manera eficiente) y demos, con soporte para SIMD (Single Instruction, Multiple Data) y diferenciación automática. - Fidget ahora está disponible públicamente en GitHub bajo la licencia MPL 2.0, con planes futuros para la integración de GPU y mejora del mallado, fomentando la exploración y el desarrollo por parte de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, un proyecto de Matt Keeter, explora diversas áreas de la informática, incluyendo estructuras de datos, algoritmos, compiladores y gráficos, generando interés por sus posibles aplicaciones en campos como la impresión 3D y el CAD (Diseño Asistido por Computadora).</li>
<li>Si bien no admite la exportación STEP (Estándar para el Intercambio de Datos de Modelos de Producto) debido a las diferentes representaciones de datos, Fidget ofrece otras funcionalidades e incluye enlaces para Rhai, un lenguaje de scripting para Rust.</li>
<li>La iniciativa ha inspirado proyectos de codificación creativa y debates, destacando su versatilidad y potencial innovador en la comunidad tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Renacimiento del Servo: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia revitalizó el proyecto Servo, un motor de navegador experimental creado inicialmente por Mozilla, al hacerse cargo de su mantenimiento en enero de 2023. - Los avances significativos incluyen la actualización de dependencias, la mejora de la integración continua (CI) y las herramientas, la expansión del apoyo comunitario y la adición de soporte para Android y OpenHarmony. - El proyecto ha recaudado más de $24,500 en donaciones, con objetivos futuros de convertirse en un motor web predeterminado para aplicaciones Rust y desarrollar un navegador web con todas las funciones, a pesar de desafíos como la competencia y la financiación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Servo, un motor de navegador, está experimentando un renacimiento con actualizaciones y ahora acepta donaciones a través de Open Collective y patrocinadores de GitHub. - Igalia, un contribuyente significativo a Servo, también está involucrado en el desarrollo de Chromium, enfatizando la importancia de motores de navegador diversos. - A pesar de contratiempos anteriores, como la detención de su desarrollo por parte de Mozilla, Servo sigue activo, con discusiones sobre los beneficios de reescribir en Rust y esperanzas de financiación futura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Un día en la vida de un prolífico equipo de phishing de voz</a></h2>
<ul>
<li>Apple y Google han emitido advertencias sobre estafas telefónicas, sin embargo, un grupo llamado &quot;Crypto Chameleon&quot; explota sus servicios para llevar a cabo ataques de phishing, lo que resulta en pérdidas financieras significativas para víctimas como el inversor en criptomonedas Tony, quien perdió 4.7 millones de dólares.</li>
<li>El grupo de phishing utiliza métodos sofisticados, incluidos kits de phishing que imitan páginas de autenticación y llamadas falsas de soporte de Apple, con roles como Llamador, Operador, Drenador y Propietario para ejecutar sus estafas.</li>
<li>A pesar de las traiciones internas, estos grupos de ciberdelincuentes continúan prosperando en plataformas como Telegram y Discord, con un enfoque en atacar a individuos adinerados, particularmente aquellos con activos en criptomonedas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una gasolinera rural en Ohio fue víctima de una estafa de phishing por voz, donde los estafadores se hicieron pasar por la estación para solicitar pagos con tarjeta de crédito por teléfono utilizando un identificador de llamadas falso. - El incidente subraya el posible aumento de tales estafas con el uso de herramientas de automatización, enfatizando la necesidad de mejorar las medidas de seguridad. - El periodista de ciberseguridad Brian Krebs, conocido por descubrir estafas en línea, experimentó dificultades cuando Akamai dejó de proporcionar protección contra DDoS para su sitio, lo que llevó a Google a brindar apoyo, destacando los desafíos continuos en ciberseguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL es un proyecto de OpenStreetMap en 3D que permite a los usuarios explorar mapas 3D detallados, aunque algunos usuarios han señalado que los datos de OSM están desactualizados y ciertas características, como los puentes, tienen problemas.</li>
<li>Los usuarios han sugerido mejoras, incluyendo el uso de Cloudflare para una carga más rápida, la actualización de los datos de los edificios y la integración de datos de elevación para mejorar la experiencia visual.</li>
<li>El proyecto admite la carga de archivos GPX y FIT para pistas GPS, permitiendo la interacción con el mapa a través de controles de teclado y ratón.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">¿Adiós a los juegos de Windows? SteamOS se expande oficialmente más allá de Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>El Legion Go S de Lenovo será el primer dispositivo no fabricado por Valve oficialmente &quot;Impulsado por SteamOS&quot;, lo que indica un cambio significativo desde Windows para las PC de juegos.</li>
<li>La versión SteamOS del dispositivo será más asequible, comenzando en $500, en comparación con la versión de Windows que tiene un precio de $730.</li>
<li>El plan de Valve para lanzar una versión beta de SteamOS para instalaciones personales podría desafiar el dominio de Windows en los juegos de PC, promoviendo un cambio más amplio hacia los juegos basados en Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS está extendiendo su alcance más allá del Steam Deck, presentándose como una alternativa creíble a Windows para los entusiastas de los videojuegos.</li>
<li>La utilización de Proton, una capa de compatibilidad, permite que la mayoría de los juegos funcionen eficientemente en Linux, aunque algunos juegos multijugador con sistemas anti-trampas a nivel de kernel pueden enfrentar problemas.</li>
<li>Con herramientas como Heroic y Lutris que simplifican el acceso a juegos de diferentes plataformas, SteamOS ofrece una experiencia simplificada similar a la de una consola, desafiando potencialmente el dominio de Windows en el sector de los videojuegos a medida que más dispositivos lo adoptan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Errores que cometen los ingenieros en bases de código grandes y establecidas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Errores%20que%20cometen%20los%20ingenieros%20en%20bases%20de%20c%C3%B3digo%20grandes%20y%20establecidas&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%208%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Cómo programo con LLMs</a></h2>
<ul>
<li>El autor ha integrado Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en su flujo de trabajo de programación, encontrándolos beneficiosos para tareas como autocompletar, búsqueda y programación impulsada por chat.</li>
<li>Están desarrollando una herramienta llamada sketch.dev, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) de programación en Go diseñado para mejorar la productividad mediante la automatización de tareas repetitivas y la mejora de la eficiencia en la programación.</li>
<li>Los LLM son efectivos para generar borradores de código y manejar preguntas de estilo de examen, aunque ocasionalmente pueden cometer errores, y cambian los compromisos en la programación al permitir un código más especializado y pruebas más completas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los modelos de lenguaje grande (LLMs, por sus siglas en inglés) son reconocidos por algunos ingenieros de software por mejorar la productividad, particularmente en la redacción de nuevas ideas y en la realización de tareas como autocompletar y programación impulsada por chat. - Mientras que algunos desarrolladores aprecian la eficiencia que proporcionan los LLMs, otros siguen siendo escépticos sobre su efectividad, especialmente para problemas complejos o novedosos. - La discusión resalta una división entre los desarrolladores respecto a la adopción de los LLMs, con algunos adoptándolos para tareas iterativas y otros prefiriendo métodos tradicionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits es una &#39;supercomputadora personal de IA&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia presentó Project Digits en el CES 2025, un &quot;superordenador personal de IA&quot; compacto construido sobre la plataforma de hardware Grace Blackwell, que cuenta con el Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>El dispositivo ofrece hasta un petaflop de rendimiento, adecuado para investigadores de IA, científicos de datos y estudiantes, y puede manejar modelos con hasta 200 mil millones de parámetros.</li>
<li>Con un precio de $3,000, Project Digits estará disponible en mayo y podrá conectarse a PCs con Windows o Mac, funcionando con el sistema operativo DGX de Nvidia basado en Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia&#39;s Project Digits es una &#39;supercomputadora personal de IA&#39; con un precio de $3,000, que cuenta con una GPU Blackwell con 1 PFLOP (PetaFLOP) de cálculo FP4, 128GB de memoria unificada DDR5X, 20 núcleos ARM y ConnectX para apilamiento. - Está dirigido a startups y entusiastas, proporcionando una alternativa local a las soluciones de IA en la nube, con un enfoque en la capacidad de memoria y la eficiencia para tareas de desarrollo e inferencia de IA. - El dispositivo opera con el sistema operativo DGX de Nvidia, basado en Ubuntu, y se considera un posible cambio de juego para la computación de IA local.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Un motor de ajedrez minimax en expresiones regulares</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini desarrolló un motor de ajedrez llamado Regex Chess, utilizando 84,688 expresiones regulares para ejecutar movimientos de ajedrez válidos, demostrando el potencial de las expresiones regulares en aplicaciones no convencionales. - El motor funciona como una CPU de expresiones regulares, con un conjunto de instrucciones único para operaciones de pila, manejo de variables y ejecución condicional, y admite la generación paralela de movimientos. - Regex Chess emplea una búsqueda minimax simplificada para evaluar y puntuar movimientos pseudo-legales, destacando una exploración creativa de las capacidades de las expresiones regulares, con el código accesible en GitHub para su visualización pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini desarrolló un motor de ajedrez minimax utilizando expresiones regulares, demostrando la capacidad de las regex para manejar tareas complejas como el ajedrez. - El proyecto, a pesar de tener errores como problemas con la promoción de peones y movimientos en la columna a, demuestra los aspectos educativos y entretenidos de los desafíos de programación no convencionales. - La búsqueda de 2 capas del motor ocasionalmente no logra evitar amenazas de mate en 1, lo que resalta sus limitaciones pero también su enfoque innovador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">El comptime de Zig es increíblemente bueno</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig explora la característica &#39;comptime&#39; de Zig, que mejora la productividad al permitir la metaprogramación, permitiendo la ejecución de código durante el tiempo de compilación. - Proporciona seis perspectivas sobre &#39;comptime&#39;, destacando su capacidad para simplificar la lectura y depuración de código, y la compara con genéricos, evaluación parcial y generación de código. - Redig concluye que &#39;comptime&#39; de Zig es tanto poderosa como simple, recomendando una exploración más profunda a través de los recursos oficiales de Zig y su biblioteca estándar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El tiempo de compilación de Zig (comptime) es reconocido por su eficiencia, permitiendo características como genéricos, inicialización compleja de datos y generación de código específica para el objetivo. - Los críticos destacan posibles problemas como el mal uso similar a los macros de Lisp, la ruptura de la parametricidad y los desafíos con tipos genéricos recursivos y la verificación de tipos durante la computación en tiempo de compilación. - A pesar de estas preocupaciones, la simplicidad y la ejecución en tiempo de compilación de Zig se consideran grandes ventajas, con cierto interés en integrar sus capacidades de metaprogramación con el ecosistema de Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia anuncia las GPUs de próxima generación RTX 5090 y RTX 5080</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia presentó sus GPUs de próxima generación de la serie RTX 50 en el CES, con las de gama alta RTX 5090 y RTX 5080, con precios de $1,999 y $999, respectivamente. - La RTX 5090 incluye 32GB de memoria GDDR7 y 21,760 núcleos CUDA, ofreciendo el doble de velocidad que su predecesora, la RTX 4090, mientras que la RTX 5080 proporciona 16GB de memoria y es el doble de rápida que la RTX 4080. - La serie introduce la nueva tecnología DLSS 4, mejorando el rendimiento y la calidad de imagen, y estará disponible para laptops a partir de marzo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ha presentado las GPU RTX 5090 y RTX 5080, con la RTX 5090 que cuenta con 32GB de memoria GDDR7 y un TDP de 575W, dirigida a cargas de trabajo de IA para consumidores.</li>
<li>La RTX 5080 está diseñada para juegos de alta gama, ofreciendo una opción más asequible con menos memoria en comparación con la RTX 5090.</li>
<li>La alta demanda de estas GPU, particularmente para aplicaciones de IA, puede llevar a problemas de disponibilidad, recordando las escaseces anteriores impulsadas por la minería de criptomonedas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Usé Meta AI, ahora Instagram está usando mi cara en anuncios dirigidos a mí</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario de Reddit experimentó anuncios de Instagram que presentaban su propio rostro después de usar la función &quot;imagine me&quot; de Meta AI, lo que generó preocupaciones sobre la publicidad personalizada. - El incidente provocó un debate comparando este nivel de personalización de anuncios con la película &quot;Minority Report&quot;, con opiniones divididas entre verlo como innovador o invasivo. - La discusión subraya las preocupaciones sobre la privacidad y las implicaciones éticas de la IA en la publicidad, con llamados a regulaciones más estrictas para proteger los datos personales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Rastreador de Precios de Congestión de NYC</a></h2>
<ul>
<li>El Rastreador de Precios de Congestión es un proyecto de Benjamin y Joshua Moshes, bajo la supervisión de la profesora Emily Oster de la Universidad de Brown, centrado en la tarificación de congestión en Nueva York. - El proyecto incluye scripts web y hojas de estilo, lo que indica un enfoque digital integral para presentar información. - La página web está optimizada para motores de búsqueda (SEO) e incluye una página de error 404 para manejar contenido no encontrado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La política de precios de congestión de NYC está diseñada para reducir la congestión del tráfico y generar ingresos para mejoras en el transporte público.</li>
<li>Si bien algunos observan beneficios inmediatos, otros argumentan que es prematuro evaluar su efectividad debido a variables como el clima y los viajes por vacaciones.</li>
<li>Los críticos señalan que las tarifas de taxi y de servicios de transporte compartido sin cambios y la necesidad de mejorar el transporte público siguen siendo preocupaciones significativas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Primera vez que una producción hecha con Blender ha ganado el Globo de Oro</a></h2>
<ul>
<li>El director letón Gints Zilbalodis ganó el Globo de Oro a la mejor película animada con su animación independiente &quot;Flow&quot;, destacando un logro significativo para las películas independientes. - &quot;Flow&quot;, creada con un modesto presupuesto de 3,7 millones de dólares utilizando Blender, un software gratuito, compitió contra producciones de grandes estudios, mostrando la democratización de la animación. - La victoria de la película refleja la creciente inclusividad de los Globos de Oro hacia títulos internacionales y podría impactar la carrera por el Oscar a la mejor película animada, desafiando el dominio tradicional de Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una producción realizada con Blender ha ganado un Globo de Oro, marcando un hito para el software de código abierto y desafiando las percepciones sobre su preparación para el uso profesional. - La película, destacada por su narrativa y visuales, ha ganado popularidad en Letonia y se destaca por su bajo presupuesto en comparación con otros ganadores animados. - El éxito de la película, utilizando el motor EEVEE de Blender, ha encendido discusiones sobre el potencial impacto de Blender en la industria de la animación y sus capacidades en diversos entornos de producción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Vivo mi vida un cuarto de siglo a la vez</a></h2>
<ul>
<li>El 5 de enero de 2000, Steve Jobs presentó la interfaz de usuario Aqua de Mac OS X, incluyendo el Dock, en la Macworld Expo, con contribuciones significativas de un ingeniero basado en Apple Cork, Irlanda.</li>
<li>El ingeniero, que anteriormente había trabajado en DragThing, fue fundamental en la transformación de los prototipos de Bas Ording en código funcional para el Dock, pero finalmente renunció debido a presiones de reubicación.</li>
<li>Después de dejar Apple, el ingeniero revivió DragThing y PCalc, que continúan siendo populares, y descubrió un Acuerdo de Confidencialidad (NDA) sin firmar en su posesión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo discute el desarrollo del Dock de Apple, enfatizando la excentricidad y naturaleza secreta de Steve Jobs, incluyendo el hecho de volar a un empleado entre Irlanda y los EE. UU. para mantener una fachada.</li>
<li>A pesar de los esfuerzos significativos, el proyecto fue finalmente cancelado debido a problemas relacionados con la ubicación de la oficina.</li>
<li>La narrativa también profundiza en las decisiones controvertidas de Jobs, su legado en comparación con los líderes tecnológicos actuales, y temas más amplios como las trayectorias profesionales y el edadismo en la industria tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Propuestas de Tríptico</a></h2>
<ul>
<li>Las propuestas de tríptico de Alexander Petros y Carson Gross tienen como objetivo mejorar la capacidad de HTML para manejar solicitudes de red al admitir métodos HTTP adicionales como PUT, PATCH y DELETE en formularios.</li>
<li>Las propuestas también incluyen habilitar botones para realizar solicitudes HTTP sin formularios y permitir reemplazos parciales de páginas, alineando HTML más estrechamente con los principios REST.</li>
<li>Estas propuestas se presentaron en Big Sky Dev Con y se detallan en el Triptych Polyfill en GitHub, con actualizaciones continuas a las especificaciones de fetch y navegación para apoyar estas mejoras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las propuestas de tríptico de Alex Petros buscan incorporar conceptos de HTMX en la especificación de HTML, permitiendo que HTML maneje métodos HTTP como PUT y DELETE.</li>
<li>La propuesta está recibiendo comentarios positivos del Grupo de Trabajo de Tecnología de Aplicaciones de Hipertexto Web (WHATWG), pero su adopción por parte de navegadores importantes como Chrome y Safari aún es incierta.</li>
<li>La iniciativa tiene como objetivo reducir la dependencia de JavaScript mejorando las capacidades de HTML, contribuyendo a la discusión más amplia sobre las API RESTful y una web impulsada por hipermedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK: La unión impía entre los motores de Half-Life y Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Se está desarrollando un nuevo motor de juego gratuito y de código abierto, similar a motores populares como Unreal y Source, con soporte para transmisión de mundos abiertos. - El motor está optimizado para hardware moderno, ofreciendo un alto rendimiento, pero aún no está listo para su uso en producción. - El desarrollador tiene la intención de completar varios proyectos grandes utilizando este motor, aunque es probable que el nombre actual sea temporal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK es un proyecto que fusiona los motores de juego de Half-Life y Morrowind para crear un motor de juego de mundo abierto de bajo presupuesto que es gratuito y de código abierto. - Aunque está optimizado para hardware moderno, Tramway SDK aún no está listo para su uso en producción, pero tiene como objetivo reducir la sobrecarga de software y el impacto ambiental al admitir hardware más antiguo. - El proyecto, licenciado bajo MIT, es apreciado por su estética retro y su potencial para el desarrollo de juegos indie, con el creador dando la bienvenida a comentarios y actualizaciones de progreso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">El uso de plomo por parte del Imperio Romano redujo los niveles de coeficiente intelectual en toda Europa, según un estudio.</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio indica que el uso de plomo en la metalurgia por parte del Imperio Romano causó una disminución de 2 a 3 puntos en el coeficiente intelectual en toda Europa durante la Pax Romana.</li>
<li>Los investigadores utilizaron núcleos de hielo del Ártico para rastrear la contaminación por plomo desde el 500 a.C. hasta el 600 d.C., mostrando un aumento significativo durante el apogeo del Imperio Romano.</li>
<li>La investigación sugiere que la exposición generalizada al plomo pudo haber contribuido al declive del Imperio Romano, con niveles de contaminación disminuyendo después de la era romana pero aumentando nuevamente durante la Revolución Industrial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio indica que el uso de plomo por parte del Imperio Romano podría haber reducido los niveles de coeficiente intelectual en Europa, aunque esto se basa en niveles históricos de plomo y modelos modernos en lugar de mediciones directas de coeficiente intelectual antiguas.</li>
<li>Existe un debate sobre si las ventajas de la infraestructura romana podrían haber superado los efectos perjudiciales de la exposición al plomo.</li>
<li>La investigación también explora los posibles efectos de sustancias contemporáneas, como el fluoruro y los plásticos, en el coeficiente intelectual, enfatizando la complejidad de evaluar los impactos históricos en la salud a partir de evidencia indirecta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Libro del Juicio Final&quot; del Banco de la Reserva Federal de NY 2022 a través de FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La &#39;Doomsday Book&#39; del Banco de la Reserva Federal de Nueva York es una guía legal diseñada para ayudar a los abogados a manejar las incertidumbres legales durante las crisis financieras, asegurando respuestas rápidas y efectivas. - Inicialmente destinada a abogados selectos, la guía ahora está disponible para todos los abogados del FRBNY, sirviendo como un manual de crisis similar a los planes de respuesta a incidentes tecnológicos. - El documento no se comparte fuera de la Función Legal, y su nombre significa preparación para graves disrupciones financieras, con la Fed manteniendo independencia de la Ley de Libertad de Información (FOIA) debido a su papel único, aunque sigue siendo responsable ante el Congreso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Terminando nuestro programa de verificación de hechos por terceros y pasando al modelo de Notas de la Comunidad</a></h2>
<ul>
<li>Meta está priorizando la libre expresión al simplificar sus sistemas de moderación de contenido, los cuales han sido criticados por ser excesivamente complejos y restrictivos. - La compañía está terminando su programa de verificación de hechos por terceros en los EE. UU. e introduciendo un sistema de Notas Comunitarias, similar a X, para proporcionar contexto a publicaciones potencialmente engañosas a través de contribuciones de los usuarios. - Meta está reduciendo las restricciones sobre el contenido político, simplificando los procesos de aplicación para centrarse en violaciones graves y personalizando la visibilidad del contenido político según las preferencias del usuario, alineándose con la visión de Mark Zuckerberg de la libre expresión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta está pasando de su programa de verificación de hechos por terceros a un modelo de Notas de la Comunidad, similar a la estrategia de Twitter, para posiblemente alinearse con cambios políticos y reducir los gastos de moderación.</li>
<li>Los críticos expresan preocupaciones de que este cambio pueda resultar en más desinformación y contenido dañino, mientras que los partidarios argumentan que podría fortalecer la libertad de expresión.</li>
<li>Esta decisión destaca las discusiones en curso sobre la moderación de contenido, la libertad de expresión y la influencia de las plataformas de redes sociales en la configuración del discurso público.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cómo programo con LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=C%C3%B3mo%20programo%20con%20LLMs&subheading=martes%2C%207%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, la Experiencia de la Galería</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; es un juego de parodia artística creado por bobatealee, ambientado en una versión reinventada del nivel E1M1 del clásico DOOM (1993), donde los jugadores exploran un entorno de galería. - El juego es compatible con HTML5, Windows, dispositivos móviles y gamepads, y fue creado utilizando la plataforma de desarrollo de juegos Construct. - Ha recibido una calificación de 5 estrellas y es elogiado por su sátira cultural y diseño, con contribuciones de Filippo Meozzi y Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, la Experiencia de la Galería&quot; es un juego de museo virtual que permite a los jugadores explorar obras de arte, similar a una visita a un museo real, creado utilizando Construct 3.</li>
<li>La juego está disponible en múltiples plataformas, aunque algunos usuarios informan problemas técnicos en dispositivos móviles.</li>
<li>Combina la exploración cultural con la nostalgia, inspirándose en juegos clásicos como Doom, y ha generado discusiones sobre posibles modificaciones humorísticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Video de YouTube de 3blue1brown sobre Bitcoin eliminado por violación de derechos de autor</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, conocido por su contenido educativo, informó que su video de 2017 sobre Bitcoin fue eliminado y su canal recibió un aviso de infracción de derechos de autor.</li>
<li>La reclamación de derechos de autor fue realizada por Chainpatrol en nombre de Arbitrum, a pesar de que el video era contenido original de Sanderson.</li>
<li>Este incidente resalta los problemas continuos con la aplicación de derechos de autor en las plataformas digitales, donde los creadores pueden enfrentar sanciones incluso por su propio trabajo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un video de 3blue1brown en YouTube sobre Bitcoin fue eliminado erróneamente debido a una reclamación de derechos de autor por parte de ChainPatrol, que posteriormente lo reconoció como un falso positivo.</li>
<li>Este incidente destacó fallas en el sistema de derechos de autor de YouTube, provocando discusiones sobre el potencial de abuso y la falta de responsabilidad por reclamos falsos.</li>
<li>Los usuarios sugirieron sanciones más estrictas para las empresas que emiten solicitudes de eliminación falsas y discutieron temas más amplios de moderación de contenido y desafíos de libertad de expresión en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Hacer OKRs vs. Hacer tu Trabajo</a></h2>
<ul>
<li>En Ingeniería, los Objetivos y Resultados Clave (OKRs) trimestrales a menudo parecen redundantes ya que tienden a reflejar las hojas de ruta del producto, lo que puede llevar a conflictos potenciales si difieren.</li>
<li>El marketing encuentra los OKR beneficiosos para definir el enfoque trimestral, alinearse con los cronogramas de los proyectos y resaltar nuevas campañas o audiencias, mientras que las tareas en curso se rastrean mediante Indicadores Clave de Desempeño (KPI).</li>
<li>Los OKR efectivos deben enfatizar prioridades únicas o cambiantes cada trimestre, en lugar de tareas rutinarias, para evitar el estancamiento y asegurar que proporcionen valor más allá de la hoja de ruta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los OKR (Objetivos y Resultados Clave) a veces pueden desalinearse con el trabajo real, enfatizando métricas sobre contribuciones significativas y potencialmente llevando a manipular el sistema en lugar de abordar problemas reales.</li>
<li>La implementación efectiva de los OKR requiere alineación con las necesidades del cliente y los objetivos de la empresa, pero esta alineación a menudo es difícil de lograr, lo que lleva a procesos burocráticos y una falta de confianza en la motivación intrínseca de los empleados.</li>
<li>En las grandes organizaciones, los OKR pueden fomentar la competencia en lugar de la colaboración, centrándose en el trabajo visible en lugar del valioso, y así no logran captar la complejidad de las tareas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Detección de Anomalías en Series Temporales: Una Revisión de una Década</a></h2>
<ul>
<li>La publicación &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; destaca la importancia de la detección de anomalías en datos de series temporales debido a los avances en la recopilación de datos y el aumento de los datos en streaming. - Introduce una taxonomía centrada en procesos para categorizar los métodos existentes de detección de anomalías y ofrece un metaanálisis de las tendencias de investigación en este dominio. - La investigación es relevante para varios campos, incluyendo ciberseguridad, finanzas, aplicación de la ley y atención médica, y está disponible en arXiv bajo la categoría de Aprendizaje Automático.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El análisis de anomalías en series temporales utiliza pronósticos y datos históricos para identificar desviaciones de patrones, con herramientas como Prometheus y Grafana que ayudan en aplicaciones prácticas. - Estas herramientas permiten establecer umbrales dinámicos basados en ciclos semanales y la hora del día, pero los desafíos incluyen la gestión de días festivos y la definición de anomalías. - El campo es prometedor para el desarrollo en diversas industrias, pero actualmente carece de soluciones completas listas para usar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Clicker de estimulación</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker en neal.fun es un popular juego de clics que ha generado discusiones entre los usuarios, con comparaciones a otros juegos como Cookie Clicker y comentarios sobre los hábitos modernos en la web. - Los usuarios han compartido estrategias para avanzar más rápido, como automatizar clics o cambiar el tamaño de las ventanas, y han señalado tanto la diversión adictiva como problemas como errores o sobreestimulación. - El juego ha inspirado creatividad, incluyendo speedruns, con jugadores que aprecian su corta duración y elementos atractivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple desperdició el Santo Grial</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, destinada a mejorar las capacidades de los teléfonos inteligentes, no cumplió con las expectativas, con algunas funciones como Math Notes elogiadas, pero otras criticadas por ser decepcionantes.</li>
<li>A pesar de prometer privacidad y seguridad a través del procesamiento en el dispositivo y la Computación en la Nube Privada, el producto se sentía más como una demostración tecnológica que como una herramienta revolucionaria.</li>
<li>La comunidad de código abierto a menudo supera los esfuerzos corporativos como Apple Intelligence, que dejó a los usuarios con solo mejoras marginales en lugar de avances transformadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El enfoque de la estrategia de innovación de Apple se centra en perfeccionar tecnologías existentes, lo que a veces decepciona a los fanáticos que esperan invenciones revolucionarias. - Las características de IA de Apple, como Apple Intelligence, han enfrentado críticas por ser menos impresionantes en comparación con los competidores, a pesar del historial de Apple en la mejora de productos. - El fuerte énfasis de Apple en sistemas seguros y privados ofrece optimismo para futuras mejoras en sus ofertas de IA, aunque persiste el debate sobre si cumplirán con las expectativas de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Un ingeniero come eficientemente por $2.50 al día (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Un ingeniero se embarca en un desafío de 46 días para gastar menos de $2.50 diarios en comida, documentando comidas, costos y experimentos culinarios. Inspirado por programas de cocina, establece reglas para asegurar diversión, nutrición y compartir, explorando recetas como rollos de col y ramen mientras gestiona costos y minimiza el desperdicio. El experimento implica cocinar de manera creativa con ingredientes limitados, utilizando técnicas como el salmuera y sous vide, y experimentando con emulsionantes, compartiendo finalmente ideas sobre cocina económica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un ingeniero redujo con éxito sus gastos diarios en alimentos a $2.50 en 2016 comprando productos básicos a granel como arroz, frijoles y avena, y gestionando cuidadosamente los productos frescos para evitar que se echen a perder.</li>
<li>La estrategia incluía diluir alimentos envasados con alto contenido de sodio y comprar en tiendas económicas, aunque puede que no sea sostenible o nutricionalmente adecuada a largo plazo.</li>
<li>Alternativas como comprar productos con descuento en los mercados de agricultores o usar verduras congeladas pueden ofrecer conveniencia y mantener el valor nutricional, pero asegurar una ingesta suficiente de calorías y proteínas es crucial para la salud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Muerto por LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; es un proyecto que documenta los puntos de referencia de IA que han sido superados por los avances en inteligencia artificial, mostrando el progreso en áreas como el razonamiento, las matemáticas y la codificación. - El sitio, inspirado en &quot;Killed by Google&quot;, proporciona detalles sobre las puntuaciones originales y finales de los puntos de referencia y los modelos de IA que los superaron, destacando la rápida evolución de las capacidades de la IA. - El término &quot;Saturación&quot; se utiliza para describir los puntos de referencia que ya no pueden medir eficazmente las capacidades de vanguardia de la IA, y el proyecto invita a contribuciones para asegurar la precisión de los datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en la Prueba de Turing y sus interpretaciones modernas, especialmente en lo que respecta a la IA y los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs).</li>
<li>Las versiones modernas de la Prueba de Turing a menudo simplifican el desafío a identificar si un compañero de conversación es humano, lo cual los LLM a veces pueden superar imitando a hablantes no nativos.</li>
<li>La conversación destaca las limitaciones de los actuales puntos de referencia de la IA y el potencial de que la IA sea mal utilizada o mal entendida, cuestionando la verdadera medida de la inteligencia en los sistemas de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau renuncia</a></h2>
<ul>
<li>El Partido Liberal de Canadá está iniciando el proceso para seleccionar un nuevo líder, según anunció el presidente del partido, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiado por su liderazgo de una década y sus esfuerzos en reconstruir y hacer el partido más inclusivo, permanecerá en su cargo hasta que se elija un sucesor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau ha anunciado su plan de renunciar como Primer Ministro de Canadá, permaneciendo en el cargo hasta que el Partido Liberal seleccione un nuevo líder.</li>
<li>Su decisión sigue a bajos índices de aprobación y presión interna del partido, con controversias en torno a su manejo de la protesta de camioneros y otros asuntos.</li>
<li>Se considera que la renuncia de Trudeau es un esfuerzo estratégico para permitir que el Partido Liberal se reagrupe antes de una elección potencialmente desafiante, con la posibilidad de una victoria conservadora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">¿Blog favorito en 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El blog de Simon Willison se destaca por su contenido perspicaz sobre inteligencia artificial (IA) en 2024.</li>
<li>Otros blogs recomendados incluyen a Julia Evans, Fabien Sanglard y &quot;One Useful Thing&quot; de Ethan Mollick, que ofrecen perspectivas únicas y temas diversos.</li>
<li>Para aquellos interesados en economía, se sugiere a Noah Smith y Paul Krugman, mientras que Dynomight y Not Boring ofrecen una combinación de contenido tecnológico y de estilo de vida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Republicando mi sitio de fans de Los Simpson, veinte años después</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La relanzamiento de un sitio de fans de Los Simpson después de 20 años ha evocado nostalgia por la era temprana de internet, caracterizada por sitios de fans personales y libertad creativa. - Muchas personas recuerdan los años 90 y 2000 como una época de internet no regulada y no comercializada, en contraste con el paisaje más regulado y comercial de hoy. - Algunos sitios de fans originales aún existen, sirviendo como un recordatorio de la alegría y creatividad de crear contenido por disfrute en lugar de por ganancia financiera.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: 4G/5G de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>La suite de software srsRAN es una colección de aplicaciones de radio 4G y 5G de código abierto desarrollada por SRS, implementada en C++ con dependencias mínimas, y se ejecuta en Linux con hardware estándar.</li>
<li>Está licenciado bajo AGPLv3, que es una licencia de software libre que garantiza que el software permanezca de código abierto.</li>
<li>La suite incluye una RAN (Red de Acceso Radio) 5G CU+DU (Unidad Central y Unidad Distribuida) con una pila completamente nativa de ORAN, y una suite 4G que proporciona una implementación completa de red para Equipos de Usuario (UE), eNodeB (Nodo B evolucionado) y EPC (Núcleo de Paquetes Evolucionado).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN es una iniciativa de código abierto que permite a los usuarios crear sus propias redes 4G/5G utilizando software y hardware como radios definidas por software (SDR) y tarjetas SIM en blanco.</li>
<li>El proyecto ofrece una alternativa a las soluciones propietarias de la Red de Acceso Radio (RAN), dirigido a empresas de telecomunicaciones y ofreciendo flexibilidad para pruebas, conectividad de emergencia y fines educativos.</li>
<li>Los usuarios deben ser conscientes de los posibles desafíos legales y técnicos, especialmente en lo que respecta a la concesión de licencias de espectro, ya que la legalidad de establecer redes personales varía según la región.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Regulaciones que habilitan Wi-Fi de 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Varios países, incluidos Argentina, Brasil, Canadá y Estados Unidos, han adoptado el rango completo de espectro de 5925-7125 MHz para su uso.</li>
<li>La Unión Europea ha adoptado una parte de este rango, específicamente 5925-6425 MHz, con un enfoque en 5945-6425 MHz.</li>
<li>Otros países, como Andorra, Austria y Bélgica, están considerando adoptar porciones específicas del espectro, mientras que países como Egipto, Omán y Túnez aún están evaluando sus opciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El debate se centra en si la banda de 6 GHz debería ser licenciada para 5G por las compañías de telecomunicaciones o permanecer sin licencia para el uso de Wi-Fi, con implicaciones significativas para la asignación del espectro. - La banda de 6 GHz se ve como una solución a la congestión en las bandas de Wi-Fi existentes, pero hay reticencia a asignar más ancho de banda ISM (Industrial, Científico y Médico). - Las discusiones también abarcan aspectos técnicos de Wi-Fi 7, como la disponibilidad de hardware y la compatibilidad, destacando el impacto más amplio en el desarrollo futuro de la tecnología inalámbrica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Moneda sin cortar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las hojas de billetes sin cortar fueron mal utilizadas al cortarlas en piezas descentradas y venderlas como billetes con errores, lo que llevó al Tesoro a hacer que los números de serie fueran reconocibles para prevenir esto.</li>
<li>Para los billetes de $1, los números de serie en las hojas sin cortar comienzan con 99, lo que permite a los coleccionistas verificar la autenticidad al comprar &quot;errores de dólar mal cortados&quot;.</li>
<li>El US Mint vende hojas de billetes sin cortar a un precio premium, y son populares entre los coleccionistas por su novedad, a menudo siendo enmarcadas o regaladas, a pesar de ser moneda de curso legal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">La evolución de un editor de código estructural</a></h2>
<ul>
<li>El artículo describe el desarrollo de un editor estructural para el lenguaje de programación eyg, que trata el código como un árbol estructurado para prevenir errores de sintaxis y mejorar la comprensión del código.</li>
<li>Inicialmente construido con Gleam y Svelte, el editor ahora utiliza Gleam y Lustre, con una versión de terminal en Go, y ha evolucionado para simplificar el Árbol de Sintaxis Abstracta (AST) para una mejor navegación.</li>
<li>La última versión presenta una interfaz de usuario basada en menús e iconos, mejorando la usabilidad en todos los dispositivos, y fomenta la retroalimentación de los usuarios para mejorar la experiencia de codificación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en los editores de código estructural, que ven el código como un árbol estructurado, ofreciendo beneficios potenciales como la eliminación de errores de sintaxis y la mejora de la información de tipos.</li>
<li>Los desafíos para los editores estructurales incluyen la compatibilidad con herramientas existentes como Git y la gestión de estados de código no válidos durante la edición.</li>
<li>Existe interés en cómo los editores estructurales podrían mejorar la accesibilidad y eficiencia de la programación, especialmente en entornos no tradicionales como dispositivos móviles, aunque persisten preocupaciones sobre la practicidad y la integración.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, la Experiencia de la Galería" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20la%20Experiencia%20de%20la%20Galer%C3%ADa&subheading=lunes%2C%206%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Investigadores diseñan tecnología portátil que puede detectar los niveles de glucosa con mayor precisión</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de la Universidad de Waterloo han creado un dispositivo portátil que utiliza tecnología de radar para monitorear los niveles de glucosa de manera no invasiva, eliminando la necesidad de agujas.</li>
<li>El dispositivo, dirigido por el Dr. George Shaker, incorpora un chip de radar, una meta-superficie para mejorar la precisión de la señal y algoritmos de IA para lecturas precisas de glucosa.</li>
<li>Actualmente alimentado por USB, el dispositivo tiene como objetivo funcionar con batería para mejorar su portabilidad y eventualmente podría monitorear métricas de salud adicionales, con esfuerzos en marcha para comercializar la tecnología.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los investigadores han creado tecnología portátil para el monitoreo no invasivo de glucosa, ofreciendo una alternativa a los pinchazos en los dedos y los monitores continuos de glucosa (CGMs).</li>
<li>La tecnología tiene como objetivo proporcionar lecturas precisas de glucosa sin contacto directo con el torrente sanguíneo, lo que podría ser significativo para aplicaciones clínicas.</li>
<li>Si bien es prometedor, existe escepticismo sobre su precisión en comparación con los CGM existentes, y se necesitan más datos y ensayos clínicos para confirmar su efectividad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">La vez que enseñé a la IA a leer código como un desarrollador senior</a></h2>
<ul>
<li>La IA fue inicialmente desafiada con el análisis de bases de código de React, abordándolas como un desarrollador novato. - Al emular las estrategias de desarrolladores senior, como centrarse en archivos principales y agrupar cambios por características, el análisis de código de la IA mejoró significativamente. - El enfoque está en mejorar la comprensión del código en lugar de la generación, con planes futuros para identificar deuda técnica y comprender las convenciones del equipo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo explora los desafíos de entrenar a la IA para leer y analizar código con la competencia de un desarrollador senior, señalando la dificultad de lograr resultados consistentes y precisos.</li>
<li>Destaca la importancia de proporcionar contexto y estructurar las entradas para mejorar el rendimiento de la IA en el análisis de código, al tiempo que reconoce el escepticismo sobre las capacidades actuales de la IA.</li>
<li>La discusión resalta la necesidad de una mayor experimentación y evaluación para validar el rendimiento de la IA y considera las implicaciones más amplias y los posibles avances de la IA en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Molestias de páginas web que no te impongo aquí</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La autora evita usar ciertas características web como barras adhesivas, SSL/TLS forzado, ventanas emergentes y seguimiento innecesario para mejorar la experiencia del usuario.</li>
<li>Existe un debate en curso sobre la necesidad de HTTPS para la seguridad frente a sus problemas de compatibilidad con navegadores más antiguos.</li>
<li>La discusión destaca el desafío de equilibrar la experiencia del usuario con las prácticas web modernas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Cómo funciona la NAT Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT traversal permite conexiones directas entre dispositivos a pesar de la presencia de traductores de direcciones de red (NAT) y cortafuegos, utilizando protocolos basados en UDP y control directo de sockets.</li>
<li>Las técnicas como STUN (Utilidades de Travesía de Sesiones para NAT) ayudan a descubrir direcciones IP públicas, mientras que los relés como TURN (Travesía Usando Relés alrededor de NAT) o DERP de Tailscale se utilizan para NATs más desafiantes.</li>
<li>El protocolo ICE (Establecimiento de Conectividad Interactiva) optimiza las rutas de conexión evaluando todas las opciones posibles y seleccionando la más eficiente, asegurando una robusta transversalidad de NAT con cifrado y autenticación de extremo a extremo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la transversalidad de NAT (Traducción de Direcciones de Red), enfatizando las diferencias entre el perforado de agujeros de TCP (Protocolo de Control de Transmisión) y UDP (Protocolo de Datagramas de Usuario), señalando la complejidad ligeramente mayor de TCP.</li>
<li>Desafía la percepción de NAT como una característica de seguridad y discute el método de Tailscale para la transversalidad de NAT, planteando preocupaciones sobre depender únicamente de las ACLs (Listas de Control de Acceso) de software para la seguridad.</li>
<li>La discusión resalta la importancia de los puntos finales seguros y critica las limitaciones de las estrategias convencionales de seguridad de red en el contexto de la transversalidad de NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: Una pequeña impresora de periódicos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Guten es un proyecto de impresora de periódicos a pequeña escala diseñado para minimizar el tiempo frente a la pantalla al entregar noticias en forma impresa. - Las discusiones en torno al proyecto incluyen preocupaciones sobre el contenido de BPA en el papel térmico y sugerencias para usar alternativas sin BPA o diferentes tecnologías de impresión como impresoras de impacto o de matriz de puntos. - Se hacen comparaciones con la descontinuada Little Printer, con recomendaciones para mejorar la facilidad de desarrollo y las opciones de personalización de Guten, junto con consideraciones sobre los impactos ambientales y de salud del papel térmico.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Investigadores diseñan tecnología portátil que puede detectar los niveles de glucosa con mayor precisión" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Investigadores%20dise%C3%B1an%20tecnolog%C3%ADa%20port%C3%A1til%20que%20puede%20detectar%20los%20niveles%20de%20glucosa%20con%20mayor%20precisi%C3%B3n&subheading=domingo%2C%205%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Volvo 1993 autónomo con piloto abierto</a></h2>
<ul>
<li>Un grupo de amigos participó en la edición de invierno del Carbage Run 2025, un rally de 6 días a través de Suecia hasta el círculo polar y de regreso a Helsinki, que requiere que los coches tengan al menos 20 años de antigüedad y un valor inferior a 1000 €.</li>
<li>Transformaron un Volvo 940 Estate de 1993 en un vehículo autónomo utilizando openpilot de comma.ai, incorporando componentes modernos como dirección asistida eléctrica, un iBooster de Bosch y un sensor de radar de Tesla.</li>
<li>Las actualizaciones futuras incluirán detalles sobre el cableado, una Unidad de Control del Motor (ECU) personalizada y planes para abrir el código, destacando el enfoque innovador del proyecto para adaptar vehículos antiguos con tecnología autónoma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un Volvo 940 de 1993 fue adaptado con OpenPilot, una tecnología de conducción autónoma, destacando la intersección entre el diseño clásico de automóviles y la tecnología moderna.</li>
<li>La proyecto enfrentó desafíos, incluyendo la actualización de los sistemas de frenos y dirección, lo que planteó preocupaciones legales y de seguridad, especialmente con modificaciones caseras como la soldadura de la columna de dirección.</li>
<li>La discusión se extendió a las regulaciones de automóviles en Europa, el declive de los hotrods en los EE. UU. y las diferencias culturales en las libertades de modificación de automóviles, con el proyecto visto como un esfuerzo inspirador de bricolaje a pesar de las preocupaciones de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Algoritmo de renderizado de terrenos en menos de 20 líneas de código (2020)</a></h2>
<ul>
<li>El juego Comanche de NovaLogic de 1992 utilizó el motor Voxel Space, una técnica de renderizado 2.5D basada en el ray casting, para crear terrenos detallados con sombreado y sombras.</li>
<li>La tecnología Voxel Space utilizaba mapas de altura y color junto con un algoritmo de renderizado simple, dibujando líneas verticales de atrás hacia adelante, lo cual podía optimizarse para mejorar el rendimiento.</li>
<li>La codificación del motor está disponible bajo la licencia MIT, pero la tecnología aún puede estar patentada en ciertas regiones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace es un algoritmo de renderizado de terrenos notable por su simplicidad, ya que requiere menos de 20 líneas de código, y evoca nostalgia por el desarrollo innovador de juegos durante épocas con limitaciones de hardware.</li>
<li>Los juegos AAA modernos se centran en optimizaciones complejas y tendencias del mercado, a menudo a expensas de la originalidad, mientras que los juegos indie y plataformas como PICO-8 ofrecen más libertad creativa.</li>
<li>A pesar de los avances tecnológicos, algunos desarrolladores y jugadores sienten que la &quot;magia&quot; de los juegos antiguos está ausente, aunque proyectos innovadores como el renderizado de vóxeles continúan inspirando creatividad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Cómo dibujar un contorno en un videojuego</a></h2>
<ul>
<li>El artículo discute cinco técnicas para renderizar contornos en Unity, una popular plataforma de desarrollo de juegos, destacando su uso en juegos como Sable y The Last of Us. - Las técnicas incluyen Efectos de Borde, Extrusión de Vértices, Búfer Desenfocado, Algoritmo de Inundación por Saltos y Detección de Bordes, cada una con ventajas y desventajas únicas en términos de rendimiento y calidad visual. - El artículo ofrece ideas sobre cómo equilibrar estos métodos para lograr una estética óptima en los juegos y apoyar la jugabilidad, con recursos adicionales y créditos para modelos 3D incluidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo explora técnicas avanzadas para dibujar contornos en videojuegos, enfatizando la eficiencia del Algoritmo de Inundación por Saltos (JFA) y los Campos de Distancia Firmada (SDFs) sobre los métodos tradicionales. - Se adentra en gráficos 3D estilizados, discutiendo técnicas de renderizado y el uso potencial de redes neuronales para iluminación y estilo. - Los colaboradores ofrecen perspectivas sobre el desarrollo histórico del sombreado cel en juegos, como Jet Set Radio, destacando la intersección evolutiva de la tecnología y el arte en gráficos 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Voy a dejar el Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El autor está dejando el Washington Post debido a su incapacidad para adaptarse al cambiante panorama mediático y su enfoque para presentar temas, que consideran ineficaz para asuntos críticos como la democracia.</li>
<li>Los medios tradicionales, en particular los periódicos locales, están enfrentando dificultades financieras, lo que lleva a un sesgo en la información y una disminución en la confianza pública, mientras que las redes sociales no pueden reemplazar el trabajo riguroso del periodismo.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre la influencia de individuos adinerados, como Jeff Bezos, en los medios de comunicación, y el impacto de los intereses corporativos en el papel de los medios para responsabilizar al poder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity tiene anuncios</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity ha introducido anuncios, lo que ha llevado a discusiones sobre la inevitabilidad de los anuncios en los servicios en línea debido a la reticencia de los consumidores a pagar por experiencias sin anuncios. - Algunos usuarios encuentran los anuncios intrusivos y prefieren servicios basados en suscripción como Kagi, que ofrecen búsquedas sin anuncios, mientras que otros continúan eligiendo opciones gratuitas con anuncios. - Esta situación subraya el debate continuo entre los modelos basados en anuncios y los basados en suscripción en los servicios digitales.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Volvo 1993 autónomo con piloto abierto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Volvo%201993%20aut%C3%B3nomo%20con%20piloto%20abierto&subheading=s%C3%A1bado%2C%204%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Soy rico y no tengo idea de qué hacer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute la lucha común de encontrar un propósito después de lograr el éxito financiero, lo que puede llevar a sentimientos de desilusión y aislamiento. Sugiere que la realización personal se puede encontrar desarrollando a otros, construyendo conexiones o persiguiendo nuevos intereses, enfatizando la importancia de un propósito más allá de la riqueza financiera. La discusión también destaca los desafíos de mantener relaciones cuando la riqueza crea una división social, subrayando la necesidad de actividades y conexiones significativas para fomentar un sentido de pertenencia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 lanzamiento crítico de seguridad</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 versión 3.5.11, lanzada el 2 de enero de 2025, aborda una vulnerabilidad de seguridad crítica relacionada con la función de integración SSH en versiones anteriores. - El error implicaba registrar la entrada/salida en un archivo en el host remoto, al que otros podían acceder, afectando a los usuarios de las versiones 3.5.6 a 3.5.10 y ciertas versiones beta. - Se aconseja a los usuarios actualizar a la versión 3.5.11 de inmediato, eliminar el archivo /tmp/framer.txt y verificar la actualización utilizando el SHA-256 y la firma PGP proporcionados para garantizar la seguridad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 lanzó una actualización de seguridad crítica para abordar un error en su integración SSH, que registraba la entrada y salida en un archivo en el host remoto, lo que potencialmente exponía datos a otros usuarios.</li>
<li>La cuestión fue causada por la habilitación accidental de un registro detallado en producción, lo que provocó discusiones sobre la importancia de los hooks de pre-commit y las medidas de seguridad para prevenir errores similares.</li>
<li>La incidencia provocó un debate sobre cambiar a alternativas como Ghostty o Terminal.app, al tiempo que destacó el equilibrio entre el software con muchas funciones y los riesgos de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">¿Pueden los LLM escribir mejor código si sigues pidiéndoles que &quot;escriban mejor código&quot;?</a></h2>
<ul>
<li>En noviembre de 2023, una tendencia de memes involucró a usuarios pidiendo a ChatGPT que mejorara imágenes de manera iterativa, lo cual luego se aplicó al código usando Claude 3.5 Sonnet para mejorar un programa en Python. - Los intentos iniciales con indicaciones vagas como &quot;escribe mejor código&quot; mostraron algunas mejoras, pero la ingeniería de indicaciones estructuradas con objetivos de optimización específicos llevó a mejoras significativas en el rendimiento. - El experimento subrayó la importancia de la supervisión humana, ya que aunque los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) pueden ofrecer ideas innovadoras, también pueden introducir errores sutiles durante la optimización del código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los modelos de lenguaje grande (LLMs) a menudo generan código básico debido a su entrenamiento en numerosos tutoriales, lo que potencialmente les hace pasar por alto optimizaciones simples que podrían mejorar el rendimiento del código. - Solicitar iterativamente a los LLMs que mejoren el código puede dar mejores resultados, pero este proceso puede ser tan lento como la codificación manual. - La discusión subraya las limitaciones de los LLMs para comprender optimizaciones complejas y destaca la importancia de proporcionar contexto e instrucciones específicas para mejorar la calidad del código.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Adviento de Código 2024 en SQL puro</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann compartió su experiencia al resolver los desafíos de Advent of Code 2024 utilizando SQL puro, destacándolo como un ejercicio en enfoques alternativos de resolución de problemas. - Neumann completó con éxito todos los desafíos, aunque señaló las limitaciones de SQL para manejar algoritmos complejos y actualizaciones de estado, sugiriendo posibles mejoras para la eficiencia de SQL. - La publicación del blog incluye una solución detallada en SQL para un desafío y discute la posibilidad de mejorar SQL para apoyar mejor la ejecución de algoritmos complejos directamente dentro de las bases de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Advent of Code 2024 en SQL puro destaca la capacidad de SQL para manejar desafíos complejos, despertando interés en su rendimiento y estructura lógica.</li>
<li>La discusión revela experiencias variadas con SQL, desde la optimización de procedimientos almacenados hasta su uso para la lógica empresarial, mostrando tanto sus fortalezas como sus desafíos.</li>
<li>La conversación también explora el potencial de los lenguajes similares a SQL y el equilibrio entre la lógica de la base de datos y el código de la aplicación, reflejando diversas opiniones sobre el papel de SQL en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">La corte de apelaciones de EE. UU. anula las reglas de neutralidad de la red de la FCC</a></h2>
<ul>
<li>Un tribunal de apelaciones de EE. UU. ha invalidado las reglas de neutralidad de la red de la FCC, que exigían un trato igualitario del tráfico de internet por parte de los proveedores de banda ancha, citando un exceso de autoridad legal por parte de la FCC.</li>
<li>La decisión hace referencia a un fallo de la Corte Suprema que restringe los poderes de las agencias reguladoras, afectando la capacidad de la FCC para hacer cumplir la neutralidad de la red.</li>
<li>Jessica Rosenworcel, presidenta de la FCC, pidió al Congreso legislar sobre la neutralidad de la red, mientras que el comisionado Brendan Carr apoyó la decisión del tribunal como un control al exceso regulatorio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunal de apelaciones de EE. UU. ha invalidado las reglas de neutralidad de la red de la FCC, citando una autoridad legal insuficiente bajo la ley actual. - La decisión sigue a la revocación por parte de la Corte Suprema de la deferencia de Chevron, que había permitido a agencias como la FCC interpretar ampliamente los estatutos. - El tribunal clasificó a los proveedores de banda ancha como ofreciendo un &quot;servicio de información&quot;, no un &quot;servicio de telecomunicaciones&quot;, restringiendo así el poder regulador de la FCC y poniendo fin a las reglas federales de neutralidad de la red, lo que potencialmente permite a los ISP limitar o priorizar el tráfico de internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Sea propietario y no inquilino en internet</a></h2>
<ul>
<li>La importancia de poseer tu propio espacio digital en lugar de depender únicamente de las principales plataformas de internet, que a menudo priorizan su crecimiento sobre los intereses de los usuarios, es destacada en el artículo. - Las estrategias para mantener el control sobre tu presencia en línea incluyen poseer un dominio, diversificar el contenido en múltiples plataformas y construir conexiones directas con las audiencias a través de listas de correo electrónico. - Al crear tu propia propiedad web, aseguras flexibilidad y resiliencia en tus esfuerzos digitales, reduciendo la dependencia de cualquier red única.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión enfatiza la importancia de poseer la propia presencia digital en lugar de depender de plataformas de redes sociales, abordando preocupaciones sobre la explotación de contenido generado por usuarios por parte de la IA. - Explora las complejidades del copyright, la ética de la IA y la importancia de tener un sitio web o dominio personal para un mejor control sobre los datos en línea. - La conversación también considera la practicidad y las limitaciones del autoalojamiento, dada la dependencia de servicios externos como registradores de dominios y proveedores de alojamiento, abogando por una mayor independencia en la gestión de la presencia en línea de uno mismo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll: un directorio abierto de sitios personales y blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll es un directorio abierto de sitios personales y blogs, que enfatiza los espacios digitales fuera de las principales empresas tecnológicas, y es mantenido en GitHub por Den Delimarsky. - Los usuarios pueden contribuir a BlogScroll a través de GitHub o enviando un correo electrónico al creador, y las actualizaciones están disponibles mediante un feed RSS. - El directorio incluye varias categorías como diseño y experiencia de usuario, personal, producción de foto y video, y tecnología, mostrando contribuciones de numerosas personas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll es un directorio abierto para sitios personales y blogs, centrado en compartir jardines digitales, que algunos usuarios debaten como cualquier sitio personal.</li>
<li>Albergado en GitHub, BlogScroll ha generado discusiones sobre su naturaleza de &quot;jardín amurallado&quot;, con sugerencias para la exportación de OPML y mejoras en la escalabilidad.</li>
<li>El proyecto fomenta las presentaciones para ampliar su lista, reflejando un renovado interés en los espacios web personales y los desafíos de mantener contenido independiente y curado en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">La anomalía Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot descubrió que la instrucción SHLX en los procesadores Alder Lake de Intel presenta una &quot;latencia media&quot; de 3 ciclos, lo cual es atípico para las operaciones de desplazamiento a la izquierda que usualmente toman 1 ciclo. - Este problema de latencia es específico de los núcleos de rendimiento de Alder Lake y no afecta a los núcleos de eficiencia, contradiciendo las afirmaciones de Intel de una latencia de 1 ciclo. - La latencia varía según la inicialización del registro de conteo de desplazamiento, con instrucciones de 32 bits o instrucciones de 64 bits sin inmediatos logrando una latencia de 1 ciclo, mientras que las instrucciones de 64 bits con inmediatos resultan en una latencia de 3 ciclos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La anomalía Alder Lake SHLX es un problema de rendimiento donde instrucciones específicas, como <code>mov rcx, 1</code>, hacen que la instrucción <code>SHLX</code> se ejecute más lentamente, posiblemente debido al manejo de inmediatos pequeños por parte del renombrador de registros.</li>
<li>Esta anomalía puede llevar a una ralentización de 3 veces y es difícil de reproducir porque los cambios de contexto pueden restablecer el estado del registro, acelerando inadvertidamente el código.</li>
<li>La cuestión es recién descubierta y afecta principalmente a los conteos de desplazamiento, impactando instrucciones como <code>SHL</code>, pero no a otras como <code>ANDN</code>, y no suele ser tenida en cuenta por los compiladores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Soy rico y no tengo idea de qué hacer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Soy%20rico%20y%20no%20tengo%20idea%20de%20qu%C3%A9%20hacer&subheading=viernes%2C%203%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Uno de mis artículos fue rechazado hoy</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un artículo del renombrado matemático Terence Tao fue rechazado, ilustrando que incluso los académicos de alto nivel enfrentan el rechazo, lo que provocó una discusión más amplia sobre la prevalencia de rechazos de artículos en el ámbito académico. - El discurso destacó problemas dentro del proceso de revisión por pares, incluidos los sesgos y la presión por publicar con frecuencia, con muchos compartiendo experiencias personales de rechazo. - Las sugerencias para mejorar incluyeron explorar sistemas alternativos de evaluación y publicación, como revisiones abiertas centradas en internet, reconociendo al mismo tiempo que el rechazo es un aspecto estándar del camino académico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Ingeniería inversa automática de APIs REST</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger es una herramienta que convierte capturas de mitmproxy en especificaciones OpenAPI 3.0, facilitando la ingeniería inversa de APIs REST al capturar el tráfico de aplicaciones. - La herramienta ahora admite archivos HTTP Archive (HAR) de las herramientas de desarrollo del navegador, ampliando su utilidad para los desarrolladores. - La instalación se puede realizar utilizando Python3 y pip o Docker, y el proyecto emplea herramientas como poetry, pre-commit y pytest para el desarrollo, con una licencia MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger es una herramienta diseñada para la ingeniería inversa de APIs REST al analizar el tráfico capturado con mitmproxy, una herramienta popular para interceptar tráfico HTTP/HTTPS.</li>
<li>Los usuarios lo han utilizado con éxito para recrear servidores privados para juegos e ingeniería inversa de APIs para aplicaciones de Android, destacando su efectividad en la identificación de puntos finales de API.</li>
<li>La herramienta es particularmente beneficiosa para trabajar con sistemas heredados o APIs no documentadas, aunque puede enfrentar desafíos con APIs no estándar y las discusiones incluyen métodos para proteger las APIs de la ingeniería inversa, como CAPTCHAs y fijación de certificados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">La GPU, no el TPM, es la raíz del DRM de hardware</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La esencia de la gestión de derechos digitales (DRM) de hardware está asociada con las Unidades de Procesamiento Gráfico (GPUs) en lugar de los Módulos de Plataforma Confiable (TPMs), con el DRM de medios actualmente vinculado a los proveedores de GPU.</li>
<li>El objetivo a largo plazo del DRM podría ser ejercer un control total sobre los dispositivos, lo que potencialmente afectaría a software como los bloqueadores de anuncios, generando preocupaciones sobre el futuro de la informática personal.</li>
<li>La Free Software Foundation (FSF) puede estar equivocada al centrarse en los TPM, ya que los fabricantes de GPU ya han integrado la tecnología DRM, lo que resalta la necesidad de una intervención legislativa para proteger los derechos de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: una alternativa moderna y eficiente a JupyterLab, construida en Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper es un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) de alto rendimiento inspirado en Jupyter, optimizado para una concurrencia masiva y un uso mínimo de memoria. Está construido con el lenguaje de programación Go para mejorar la concurrencia y el rendimiento, ofreciendo versiones tanto en Electron como en aplicación web, y es de código abierto bajo la licencia AGPL-3.0. Zasper admite aplicaciones de datos al estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) y tiene como objetivo expandirse más allá de los Jupyter Notebooks para admitir aplicaciones de datos personalizadas, con soporte completo en Mac y soporte limitado en Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Zasper es una nueva alternativa a JupyterLab, desarrollada en el lenguaje de programación Go, que promete una mayor eficiencia con un uso reducido de RAM y CPU.</li>
<li>Utiliza corutinas de Go para mejorar la gestión del kernel, en contraste con el enfoque basado en Python de JupyterLab, y tiene como objetivo abordar problemas como la gestión del kernel y la instalación de paquetes.</li>
<li>El proyecto está en sus primeras etapas, con el apoyo de la comunidad Jupyter, y está abierto a comentarios y colaboración, destacando los beneficios de interfaces diversas y la posible integración con herramientas como Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rieles para todo</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 está optimizado para proyectos pequeños y desarrolladores individuales, ofreciendo una guía completa de &quot;Introducción a Rails&quot; para construir aplicaciones con todas las funciones.</li>
<li>SQLite ahora está listo para producción en Rails 8, reduciendo la dependencia de PostgreSQL o Redis, e incluye una configuración básica de integración continua (CI) con 2000 minutos gratuitos de acciones de GitHub.</li>
<li>La nueva generación de autenticación y el despliegue sencillo con Kamal facilitan el inicio de sesión de usuarios y la configuración en vivo de aplicaciones con SSL, promoviendo las mejores prácticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Rails es un marco popular para el desarrollo de aplicaciones web, conocido por su simplicidad y eficiencia en comparación con otros stacks modernos como Spring Boot o Micronaut. - Es preferido para construir rápidamente aplicaciones web de pila completa, con características integradas como ActiveStorage y pruebas de sistema, lo que lo hace ideal para desarrolladores en solitario y pequeños equipos. - A pesar de los debates en curso sobre su relevancia, Rails continúa evolucionando con actualizaciones recientes, mejorando sus capacidades y manteniendo su atractivo en la comunidad de desarrollo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">¿Dónde trabajar después de los 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las trayectorias profesionales después de los 40 pueden diferir significativamente, con opciones que incluyen unirse a empresas B2B (Business-to-Business) de tamaño mediano, consultoría o servicios profesionales.</li>
<li>Los objetivos personales, las necesidades financieras y los intereses deben guiar la decisión, siendo el networking y las experiencias pasadas elementos cruciales para descubrir nuevas oportunidades.</li>
<li>La trayectoria profesional ideal es subjetiva y varía según las preferencias y circunstancias individuales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Mi truco favorito de ergonomía para computadoras</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer presenta &quot;The Beeper&quot;, un dispositivo de bricolaje diseñado para fomentar el movimiento al emitir un pitido si la pantalla de la computadora permanece desbloqueada durante demasiado tiempo. - The Beeper está compuesto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, zumbador piezoeléctrico), firmware (script Lua) y software que gestiona la activación. - A pesar de su simplicidad, el dispositivo promueve eficazmente el movimiento regular, y Jacob reconoce el apoyo de su esposa en el proyecto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios expresaron frustración con el software obligatorio RSIGuard en el trabajo, que impone descansos con tiempos fijos y ventanas emergentes disruptivas. - La discusión incluyó varios trucos ergonómicos, como beber agua para descansos regulares, usar ropa ajustada y depender de recordatorios del Apple Watch. - Se sugirieron alternativas como AntiRSI, Workrave, soluciones personalizadas y relojes inteligentes como Bangle.js2 para manejar lesiones por esfuerzo repetitivo (RSI) y mejorar la ergonomía.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">El código GPL de UBlockOrigin está siendo robado por el equipo detrás de la extensión del navegador Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La acusación contra el equipo de la extensión del navegador Honey es por utilizar código con licencia GPL (Licencia Pública General) de UBlockOrigin sin la debida atribución, lo que ha generado controversia.</li>
<li>Los usuarios de Reddit expresan preocupaciones sobre prácticas comerciales engañosas, enfatizando el impacto negativo en los clientes y la industria tecnológica.</li>
<li>La discusión resalta problemas más amplios, incluyendo la ética corporativa, la influencia del dinero en la política y los desafíos para mantener la integridad empresarial, con escepticismo sobre el futuro de los proyectos de código abierto debido a la posible explotación por parte de las empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Los blogs se deterioran. Los wikis esperan</a></h2>
<ul>
<li>El texto contrasta la naturaleza duradera de los wikis con la naturaleza transitoria de los blogs, sugiriendo que para 2025, los wikis se volverán más personales y significativos.</li>
<li>Wikis se describen como dinámicos y reflejan los pensamientos en evolución del escritor, mientras que los blogs se comparan con escaparates estáticos y olvidados.</li>
<li>El autor está pasando de un sitio web tradicional a un formato de wiki, lo que indica un cambio en la forma en que se gestiona y comparte el contenido personal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los blogs ofrecen una instantánea específica en el tiempo de los pensamientos de un autor, permitiendo actualizaciones a través de nuevas publicaciones, pero a menudo carecen de marcas de tiempo para el contexto. - Los wikis, como Wikipedia, pueden tener dificultades con la claridad sobre el momento de las actualizaciones y la fiabilidad, lo que puede llevar a información desactualizada. - Tanto los blogs como los wikis tienen ventajas únicas y pueden coexistir, sirviendo a diferentes propósitos en la creación de contenido y el intercambio de conocimiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta quiere más bots de IA en Facebook e Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta está lista para lanzar bots de IA en Facebook e Instagram para atraer a usuarios más jóvenes y aprovechar su inversión en tecnología de IA generativa. - Estos bots de IA tendrán perfiles y crearán contenido, funcionando de manera similar a las cuentas regulares de redes sociales, tras la adquisición de SocialAI por parte de Meta. - Esta iniciativa refleja la estrategia más amplia de Meta de automatizar las interacciones sociales y la curaduría de contenido, alineándose con las tendencias vistas en aplicaciones como Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta está introduciendo más bots de IA en Facebook e Instagram para aumentar la participación de los usuarios simulando interacciones, reflejando una tendencia más amplia de la industria de usar IA para mejorar la experiencia del usuario.</li>
<li>Existen preocupaciones sobre la autenticidad de las interacciones, ya que el contenido generado por IA podría eclipsar las conexiones humanas genuinas en estas plataformas.</li>
<li>Los críticos temen que una mayor presencia de la IA pueda llevar a una experiencia en las redes sociales menos auténtica, lo que podría alienar a los usuarios que valoran las interacciones reales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Mi aventura de 25 años en IA y ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, un Profesor Asociado de Enseñanza en la Universidad Carnegie Mellon, comparte su trayectoria de 25 años en IA (Inteligencia Artificial) y ML (Aprendizaje Automático), destacando su transición desde un desinterés inicial hasta una participación activa a través de varios proyectos.</li>
<li>Su trayectoria profesional incluye el desarrollo de juegos simples, el estudio de la IA y las redes neuronales, y la aplicación de árboles de decisión y agrupamiento durante su doctorado para analizar datos de editores de código.</li>
<li>Henley se unió al equipo de síntesis de programas de Microsoft en 2022, trabajando en proyectos de IA, incluidos herramientas basadas en LLMs (Modelos de Lenguaje de Gran Escala), y continúa explorando herramientas de IA de manera independiente mientras enseña.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Existe una tendencia creciente en los campos de la IA (Inteligencia Artificial) y el ML (Aprendizaje Automático) de utilizar IA incluso cuando soluciones más simples podrían ser más efectivas. - Algunos profesionales argumentan en contra de esta tendencia, enfatizando la necesidad de enfoques prácticos y cuestionando la necesidad de la IA en cada aplicación. - El debate subraya la importancia de la comunicación dentro de los equipos de ingeniería para equilibrar la innovación con la practicidad, al tiempo que se considera el impacto social de la IA en los roles humanos tradicionales y la creatividad.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uno de mis artículos fue rechazado hoy" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uno%20de%20mis%20art%C3%ADculos%20fue%20rechazado%20hoy&subheading=jueves%2C%202%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Feliz Año Nuevo 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA es un proyecto creativo que requiere que los usuarios jueguen un nivel del juego clásico DOOM como una prueba CAPTCHA, destacando habilidades técnicas y nostalgia. - Los usuarios lo encuentran desafiante debido a la ausencia de controles modernos, lo que lleva a reacciones mixtas sobre su practicidad y accesibilidad. - El proyecto, aunque novedoso, subraya la persistente insatisfacción con los sistemas CAPTCHA tradicionales, a pesar de estar construido con el asistente de IA de Vercel y la integración manual del juego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Árboles de búsqueda estáticos: más rápidos que la búsqueda binaria</a></h2>
<ul>
<li>El artículo discute la implementación y optimización de árboles de búsqueda estáticos (árboles S+) para una búsqueda significativamente más rápida de datos ordenados, logrando velocidades 40 veces más rápidas que la búsqueda binaria tradicional. - Se emplean técnicas de optimización como el procesamiento por lotes, la prelectura y el uso manual de SIMD (Instrucción Única, Múltiples Datos) para mejorar el rendimiento de las consultas. - El artículo también explora varios diseños de árboles, tamaños de nodos y estrategias de gestión de memoria, con una discusión sobre trabajos futuros como la búsqueda ramificada y la búsqueda por interpolación para mejorar aún más la eficiencia de búsqueda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión destaca un cambio de C/C++ a Rust para contenido algorítmico, especialmente en árboles de búsqueda estáticos, debido a los beneficios de seguridad y rendimiento de Rust.</li>
<li>Se observa la creciente popularidad de Rust en la programación de bajo nivel, con algunos usuarios que prefieren C o pseudocódigo por su accesibilidad, mientras que otros valoran las características modernas de Rust.</li>
<li>La conversación también explora el potencial del lenguaje de programación Zig y los desafíos asociados con el aprendizaje de nuevos lenguajes, reflejando el panorama en evolución de los lenguajes de programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% de disminución en la precisión de o1-Preview cuando los problemas de Putnam son ligeramente variados</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM es un punto de referencia diseñado para evaluar modelos de lenguaje grande (LLMs) en razonamiento matemático avanzado utilizando problemas del Concurso Matemático Putnam. - El punto de referencia incluye 236 problemas originales y una variación con 52 problemas alterados para evitar la contaminación de datos. - El modelo de mejor rendimiento de OpenAI alcanzó un 41.95% de precisión en los problemas originales, pero experimentó una caída significativa en el rendimiento de aproximadamente un 30% en los problemas alterados, lo que resalta los desafíos en la adaptación a variaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio reveló una disminución del 30% en la precisión del modelo o1-Preview en problemas de Putnam cuando se introdujeron variaciones menores, lo que indica desafíos para los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) con pequeños cambios. - Los hallazgos alimentan el debate sobre si los LLMs pueden razonar genuinamente o si dependen principalmente de la coincidencia de patrones y la memorización, similar a los errores humanos bajo presión. - A pesar de estos desafíos, modelos como o1 y o3 continúan desempeñándose bien en problemas matemáticos complejos, aunque su capacidad para generalizar aún está bajo escrutinio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Las bases de datos en 2024: Un año en revisión</a></h2>
<ul>
<li>La escena de las bases de datos en 2024 experimentó cambios significativos, incluyendo grandes adquisiciones, cambios de licencias y rivalidades continuas entre actores clave como Redis, Elasticsearch, Databricks y Snowflake. - DuckDB ganó popularidad para consultas analíticas, con integraciones en Postgres, mientras que lanzamientos notables incluyeron Amazon Aurora DSQL y Microsoft Garnet. - Adquisiciones como Tabular por parte de Databricks y OrioleDB por Supabase fueron significativas, y a pesar de contratiempos como el cierre de OtterTune, la industria sigue siendo dinámica con nuevos proyectos y financiamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión critica la API de Redis, con algunos argumentando que la crítica carece de una comprensión profunda del diseño de Redis y su modelo de datos único.</li>
<li>Redis es reconocido por su uso efectivo en aplicaciones específicas como tablas de clasificación y sistemas en tiempo real, a pesar de algunas críticas a su API.</li>
<li>La conversación también explora el panorama más amplio de las bases de datos, incluidos los desafíos para las startups, el papel de SQL y la evolución de las tecnologías de bases de datos, enfatizando la importancia de comprender los sistemas antes de criticarlos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Libros que amé leer en 2024</a></h2>
<ul>
<li>La lista presenta una gama diversa de libros, incluyendo narrativas históricas, filosóficas, científicas y personales, cada una ofreciendo perspectivas únicas y experiencias enriquecedoras.</li>
<li>Los aspectos destacados incluyen las cartas de Cicerón para obtener información sobre la vida romana, las obras de Ben-Ari sobre lógica de la ciencia de la computación y verificación de programas, y las memorias de Steve Martin sobre el éxito en la comedia.</li>
<li>La colección también incluye exploraciones filosóficas de Pierre Hadot y Nietzsche, tragedias griegas de Esquilo y obras literarias de Ursula Le Guin y Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Uno de mis artículos fue rechazado hoy</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, un destacado matemático, compartió una experiencia de haber tenido un artículo rechazado, subrayando la frecuente ocurrencia de rechazos en el ámbito académico. - Su historia provocó debates sobre la naturaleza arbitraria de las revisiones por pares y los desafíos enfrentados en la publicación académica. - La conversación destacó que el rechazo es una parte normal del proceso académico, incluso para los investigadores líderes, y enfatizó la importancia de compartir fracasos para abordar el síndrome del impostor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot: Ingeniería inversa automática de APIs HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot es una nueva herramienta diseñada para simplificar la automatización de procesos empresariales al identificar automáticamente correlaciones de datos entre solicitudes de API y proporcionar una representación gráfica del flujo. - Permite a los usuarios registrar solicitudes, definir entradas y salidas, y exportar estos flujos como código JavaScript, haciendo el proceso más eficiente que la ingeniería inversa manual o el uso de tecnologías menos óptimas como la Automatización de Procesos Robóticos (RPA). - La herramienta está construida sobre Electron y está disponible para plataformas Windows y Linux, con un tutorial disponible para la ingeniería inversa de la API de USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot es una herramienta que automatiza la ingeniería inversa de las API HTTP, facilitando la automatización de procesos empresariales al identificar correlaciones de datos entre solicitudes. - Ofrece características como el registro de solicitudes, la definición de entradas y salidas, y la exportación de flujos como código JavaScript, con una representación gráfica del flujo. - Actualmente disponible para Windows y Linux, API Parrot es gratuita, con una posible versión &quot;pro&quot; para empresas, y planes para un lanzamiento en macOS en el futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: El mayor alijo de explosivos caseros en la historia de la agencia encontrado en Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FBI descubrió el mayor alijo de explosivos caseros en su historia en Virginia, lo que llevó a un importante debate legal y público.</li>
<li>El sospechoso actualmente solo está acusado de poseer un rifle de cañón corto, ya que se está examinando la legalidad de sus armas de fuego.</li>
<li>La causa ha encendido debates sobre las leyes de armas, la Segunda Enmienda y el equilibrio entre la regulación gubernamental y los derechos individuales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVEs fantasmas en el título de mi terminal</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, un nuevo emulador de terminal, tenía una vulnerabilidad de seguridad similar a una de 2003, que permitía a los caracteres de escape ASCII ejecutar comandos como abrir aplicaciones. - El problema era notablemente problemático con Zsh y Bash en modo vi, pero Ghostty 1.0.1 ha resuelto esto deshabilitando la función por defecto. - A pesar de la falla de seguridad, Ghostty es elogiado por sus características, y el desarrollador abordó rápidamente el problema, proporcionando soluciones y alternativas para los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en las vulnerabilidades de seguridad de los terminales, particularmente aquellas relacionadas con las secuencias de escape, y explora formas de mitigar estos riesgos. - Las sugerencias para mejorar la seguridad de los terminales incluyen adoptar sistemas similares a los anillos de protección de CPU o la syscall pledge() de OpenBSD, que limitan las capacidades para prevenir exploits. - Los participantes reconocen el desafío de equilibrar la seguridad con la funcionalidad en las aplicaciones de terminal y expresan interés en una mayor exploración y colaboración para mejorar las prácticas de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Modelos de Conceptos Grandes: Modelado de lenguaje en un espacio de representación de oraciones</a></h2>
<ul>
<li>El repositorio ofrece implementaciones para Modelos de Conceptos Grandes (LCM), que utilizan &quot;conceptos&quot; como una representación semántica de nivel superior para el modelado del lenguaje.</li>
<li>LCM admite 200 idiomas de texto y 57 idiomas de habla utilizando el espacio de incrustación SONAR, y está entrenado para la predicción de oraciones autorregresivas con métodos como la regresión MSE y la generación basada en difusión.</li>
<li>La repositorio ofrece instrucciones de instalación, preparación de datos, entrenamiento, ajuste fino y pautas de evaluación, y se publica bajo la licencia MIT, utilizando fairseq2 con opciones de instalación UV y pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los Modelos de Conceptos Grandes se centran en representar el lenguaje en términos de &quot;conceptos&quot; en lugar de tokens individuales, con el objetivo de mejorar la segmentación semántica y la predicción.</li>
<li>Este método propone utilizar representaciones de nivel superior para imitar la planificación y comunicación humanas, lo que potencialmente ofrece ventajas sobre los modelos tradicionales basados en tokens.</li>
<li>La aproximación aborda las limitaciones en las arquitecturas actuales de Modelos de Lenguaje Grande (LLM) al enfatizar estructuras jerárquicas explícitas para replicar mejor el razonamiento humano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Año Nuevo 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20A%C3%B1o%20Nuevo%202025&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%201%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
