<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 19:06:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">Un juez de EE. UU. declara responsable al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un juez de EE. UU. ha responsabilizado al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp, lo que plantea preguntas sobre la responsabilidad de las empresas en actividades de hackeo y vigilancia.</li>
<li>La situación subraya preocupaciones éticas relacionadas con la venta y uso de herramientas cibernéticas, comparándolas con la venta de armas tradicionales, y provocando discusiones sobre las posibles consecuencias legales para la gestión.</li>
<li>También llama la atención sobre cuestiones más amplias como la privacidad, la vigilancia gubernamental y la responsabilidad de las empresas de redes sociales en la protección de los datos de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Compilando C a Rust Seguro, Formalizado</a></h2>
<ul>
<li>La publicación de Aymeric Fromherz y Jonathan Protzenko discute la traducción de código C a Rust seguro, centrándose en la seguridad de la memoria al evitar características inseguras de Rust.</li>
<li>Los autores presentan un método de traducción dirigido por tipos, un análisis estático utilizando &quot;árboles divididos&quot; para la aritmética de punteros, y una estrategia para manejar los tipos de estructuras de C en Rust.</li>
<li>Su enfoque traduce con éxito la biblioteca criptográfica HACL* y los analizadores binarios de EverParse en una biblioteca criptográfica verificada de 80,000 líneas en Rust puro, manteniendo el rendimiento con copias estratégicas mínimas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Convertir código C a Rust seguro es difícil debido a diferencias fundamentales entre los lenguajes, particularmente el modelo de propiedad de Rust, que requiere un rediseño significativo para garantizar la seguridad. Herramientas como C2Rust ayudan en la traducción, pero el proceso es complejo, y algunos programas en C no pueden ser portados sin cambiar su semántica debido a su inseguridad inherente. Aunque traducir C a Rust puede mejorar la seguridad y revelar errores, la seguridad de Rust a menudo se malinterpreta, y la verificación formal del código C, que ayuda en la traducción, no siempre está disponible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Un Raycaster en Bash</a></h2>
<ul>
<li>Se ha implementado un raycaster inspirado en el juego Wolfenstein en Bash, demostrando los desafíos de usar Bash para aplicaciones gráficas. El proyecto enfrenta limitaciones debido a la lentitud de Bash, la falta de soporte para números de punto flotante y las restricciones del terminal, lo que dificulta mantener el estado de la pantalla y optimizar el rendimiento. A pesar de usar bloques de medio Unicode para una mejor resolución, el proyecto lucha con las altas demandas de E/S y las actualizaciones de color ineficientes, destacando la complejidad de usar Bash para tales tareas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un Raycaster en Bash es un proyecto que simula un efecto 3D utilizando trazado de rayos una vez por columna, renderizando escenas de manera eficiente con comandos <code>echo</code> mínimos.</li>
<li>El proyecto es notable por su uso de la repetición de cadenas para dibujar líneas para el cielo, el césped y los objetos, lo que lo convierte en un ejemplo inspirador para crear motores de renderizado voxel en entornos restringidos.</li>
<li>La discusión destaca proyectos de raycasting similares en MS Batch y <code>awk</code>, mostrando creatividad en el uso de lenguajes de programación no convencionales para tareas complejas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Qualcomm gana la disputa de licencias con Arm sobre diseños de chips</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm ha salido victorioso en una disputa legal con Arm sobre la concesión de licencias de diseño de chips, específicamente relacionada con la adquisición de Nuvia por parte de Qualcomm.</li>
<li>La cuestión giraba en torno a si la licencia existente de Qualcomm cubría los diseños de Nuvia, con Arm afirmando que todas las CPU compatibles con Arm eran derivadas de su Arquitectura de Conjunto de Instrucciones (ISA).</li>
<li>La indecisión del jurado sobre el incumplimiento de licencia de Nuvia favoreció a Qualcomm, lo que generó preocupaciones sobre las prácticas de licenciamiento de Arm y posiblemente alentó a las empresas a considerar RISC-V, una alternativa de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Consultar la red FindMy de Apple con Python</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py es una biblioteca integral diseñada para consultar la red FindMy de Apple, con el objetivo de consolidar la fragmentada &quot;escena de Find My&quot;. Actualmente se encuentra en su etapa Alpha, lo que significa que el diseño de su API puede sufrir cambios.</li>
<li>La biblioteca admite funcionalidad multiplataforma, descifrado de informes de ubicación, inicio de sesión en cuentas de Apple y autenticación de dos factores (2FA), ofreciendo tanto APIs asincrónicas (async) como sincrónicas (sync).</li>
<li>Está disponible la instalación a través de PyPi usando el comando <code>pip install findmy</code>, y se fomenta la contribución, con pautas específicas para el formato del código proporcionadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una implementación en Python de la API FindMy de Apple tiene como objetivo mejorar el acceso multiplataforma, beneficiando a los usuarios de Linux y Android que actualmente requieren una Mac para las funciones de FindMy.</li>
<li>Esta herramienta podría permitir el seguimiento de ubicaciones y AirTags sin depender del ecosistema de Apple, aunque existen preocupaciones sobre la posible intervención de Apple para detener tales proyectos.</li>
<li>La discusión destaca el soporte limitado de Apple para múltiples plataformas y las dificultades para gestionar funciones del dispositivo, como los controles parentales, fuera de su ecosistema, con sugerencias de alternativas como Blue Bubbles y Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">La fea verdad sobre Spotify finalmente se revela</a></h2>
<ul>
<li>Una investigación de la periodista independiente Liz Pelly ha descubierto el uso de artistas falsos por parte de Spotify para aumentar las ganancias, particularmente en géneros como el jazz y el ambient. Esta práctica, conocida como el programa de &quot;Contenido de Ajuste Perfecto&quot;, permite a Spotify evitar pagar regalías a músicos genuinos, lo que genera preocupaciones sobre la transparencia y la regulación en la transmisión de música. A pesar de la controversia, la rentabilidad de Spotify ha mejorado, mientras que la industria musical y los medios de comunicación convencionales han pasado por alto en gran medida estos problemas, dejando al periodismo independiente la tarea de llevarlos a la atención pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo plantea preocupaciones sobre que Spotify supuestamente favorece música de baja calidad y genérica, posiblemente generada por IA, sobre artistas genuinos para reducir costos. Los usuarios expresan insatisfacción con las recomendaciones musicales de Spotify, lo que genera un debate sobre la ética de sus prácticas comerciales y el impacto en los artistas. La discusión subraya los desafíos que enfrentan los artistas en un mercado dominado por el streaming y sugiere alternativas como la radio independiente u otros servicios de streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">APENDIZAR DOS</a></h2>
<ul>
<li>El blog del Museo OS/2 explora la computación vintage en PC, con un enfoque en OS/2, DOS y temas relacionados. Una publicación reciente destaca el comando DOS APPEND, un programa Terminate and Stay Resident (TSR) que ayuda a las aplicaciones DOS más antiguas a acceder a archivos en diferentes directorios, introducido por primera vez en DOS 3.3. La publicación profundiza en la historia, evolución e implementación de APPEND, discutiendo su importancia en contextos de computación modernos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El comando DOS APPEND fue históricamente significativo para modificar el comportamiento del ensamblador sin cambiar el ensamblador, similar a las variables de entorno modernas y los montajes de overlayfs.</li>
<li>Los comandos DOS como SUBST y JOIN se utilizaban para el mapeo de directorios y la gestión de rutas, ayudando a superar las limitaciones de longitud de ruta.</li>
<li>La discusión incluye el desarrollo histórico de DOS en minicomputadoras DEC y la evolución del hardware de computación desde minicomputadoras hasta los sistemas actuales.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un juez de EE. UU. declara responsable al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20juez%20de%20EE.%20UU.%20declara%20responsable%20al%20Grupo%20NSO%20de%20Israel%20por%20hackear%20a%20periodistas%20a%20trav%C3%A9s%20de%20WhatsApp&subheading=s%C3%A1bado%2C%2021%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">La era de los asistentes de voz abiertos</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant ha introducido la Edición de Vista Previa de Voz, un asistente de voz privado y local que prioriza la privacidad del usuario al no recopilar datos ni restringir funciones. El dispositivo es de código abierto, personalizable y admite procesamiento local, lo que permite a los usuarios modificar tanto el hardware como el software sin necesidad de una conexión a internet. Con un precio de $59, busca superar a los asistentes de voz existentes al centrarse en la privacidad y el desarrollo abierto impulsado por la comunidad, con un procesamiento de audio avanzado que incluye micrófonos duales y un procesador de audio dedicado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el desarrollo de asistentes de voz de código abierto, con un enfoque en el nuevo dispositivo de Home Assistant, destacando preocupaciones de privacidad y limitaciones de opciones comerciales como Alexa y Google Home.</li>
<li>Existe un interés significativo en integrar modelos avanzados y procesamiento local para mejorar la funcionalidad mientras se garantiza la privacidad del usuario.</li>
<li>La conversación también aborda los desafíos del desarrollo de hardware y el potencial de los proyectos impulsados por la comunidad para crear más soluciones de código abierto en el mercado de asistentes de voz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">Mi color favorito es el rojo Chuck Norris</a></h2>
<ul>
<li>Configurar el color del texto en una página web se realiza principalmente utilizando CSS, aunque anteriormente HTML usaba un atributo de color, que ahora es obsoleto.</li>
<li>Los navegadores modernos son indulgentes con los valores de color no válidos, predeterminando a rojo para entradas no reconocidas debido a reglas de análisis heredadas, asegurando que los sitios web antiguos sigan siendo funcionales.</li>
<li>Si bien algunos abogan por estándares más estrictos, la flexibilidad de la web para manejar valores no válidos contribuye a su resiliencia y adaptabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo discute el &quot;Chuck Norris red,&quot; vinculado a una pregunta de Stack Overflow de hace 13 años, lo que ha generado debates sobre la comercialización de contenido en internet y los micropagos.</li>
<li>Los usuarios expresan nostalgia por la creatividad de los primeros tiempos de la web, contrastándola con la complejidad y los problemas de seguridad de los estándares web modernos.</li>
<li>La conversación aborda humorísticamente las peculiaridades del análisis de colores en HTML y CSS, haciendo referencia a Chuck Norris y nombres de colores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Tldraw Computer</a></h2>
<ul>
<li>tldraw Computer es un proyecto experimental que ofrece un lienzo infinito para la computación en lenguaje natural, permitiendo a los usuarios crear y personalizar flujos de trabajo de componentes conectados.</li>
<li>Utiliza un modelo de lenguaje multimodal para generar y transformar datos, ofreciendo flujos de trabajo preconstruidos como Generador de Historias y Máquina de Clasificación.</li>
<li>El proyecto está accesible para una mayor exploración y personalización en tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tldraw Computer es reconocido por su funcionalidad, especialmente en el proyecto BigBlueButton, donde integró de manera eficiente una función de pizarra, ahorrando tiempo de desarrollo.</li>
<li>Los usuarios están interesados en su potencial para crear diagramas de flujo de trabajo, su interfaz de usuario innovadora para modelos de lenguaje grande (LLM) y su impacto cultural.</li>
<li>Hay discusiones sobre su naturaleza de código abierto, el manejo de datos en su producto en la nube y comparaciones con herramientas similares como Excalidraw, con un enfoque en licencias y aplicaciones en diseño de IA y UI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Kelly no puede fallar</a></h2>
<ul>
<li>La estrategia de asignación de apuestas de Kelly, típicamente conocida por su alta varianza, es libre de riesgo con varianza cero en el juego de cartas &quot;Next Card Bet&quot;. En este juego, la estrategia implica apostar al color de la siguiente carta de un mazo de 52 cartas barajadas, maximizando el logaritmo esperado de la apuesta basado en la diferencia de cartas rojas y negras restantes. La estrategia devuelve consistentemente 9.08 veces la apuesta inicial sin varianza, ya que refleja un enfoque de cartera donde solo una subestrategia tiene éxito, similar a la exploración versus explotación en las pruebas A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La estrategia de Kelly es una táctica utilizada en el juego y la inversión para optimizar el tamaño de las apuestas basándose en probabilidades, pero su aplicación en el mundo real puede ser desafiante.</li>
<li>La discusión resalta la importancia de la divisibilidad infinita de las apuestas y las complejidades en escenarios de resultados no binarios, como el póker.</li>
<li>Factores como el tamaño del bankroll, el valor esperado y los tamaños de apuesta disponibles son cruciales al aplicar el criterio de Kelly, con pruebas matemáticas y simulaciones que respaldan su efectividad, aunque reconociendo sus limitaciones y posibles inconvenientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Estimación del potencial solar global impulsada por satélites</a></h2>
<ul>
<li>Google Research ha ampliado su API Solar al Sur Global, utilizando imágenes satelitales y aprendizaje automático (ML) para evaluar el potencial solar de los edificios, con el objetivo de impulsar la adopción solar en áreas con acceso tecnológico limitado. La API Solar ofrece datos detallados de techos, ayudando a las empresas a optimizar la disposición de paneles solares y mejorar las tasas de adopción, cubriendo ahora 125 millones de nuevos edificios en 23 países. El proyecto emplea modelos avanzados de ML para crear modelos de superficie digital de alta calidad y segmentos de techos a partir de imágenes satelitales, mejorando las evaluaciones solares globales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El API Solar de Google ofrece un método unificado para estimar el potencial solar global, en contraste con las encuestas fragmentadas de LiDAR (Detección y Rango de Luz) del gobierno.</li>
<li>Incorporar los precios de los servicios públicos locales en la API Solar podría mejorar su utilidad al estimar los ahorros potenciales, aumentando así el atractivo de los proyectos solares para los propietarios de viviendas.</li>
<li>La adopción de la energía solar en tejados es compleja, influenciada por la ubicación, los costos, los desafíos de integración a la red y factores regulatorios, económicos y técnicos, a pesar de sus beneficios de resiliencia y energía distribuida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">Una introducción suave a las redes neuronales de grafos</a></h2>
<ul>
<li>Las Redes Neuronales de Grafos (GNNs) están especializadas en datos estructurados en grafos, utilizando relaciones de nodos y aristas, y son aplicables en campos como el descubrimiento de antibacterianos y la predicción del tráfico.</li>
<li>El artículo ofrece una introducción detallada a las GNNs, cubriendo componentes, opciones de diseño y aplicaciones, e incluye secciones sobre la comprensión de datos de grafos, la construcción de GNNs y la experimentación con ellas.</li>
<li>Los temas clave incluyen el paso de mensajes, el agrupamiento, las representaciones globales, el muestreo de grafos, los sesgos inductivos y las redes de atención de grafos, proporcionando ideas sobre el diseño efectivo de la arquitectura GNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las Redes Neuronales de Grafos (GNNs) enfrentan desafíos como la falta de conjuntos de datos y dificultades con la generalización a través de diferentes mallas y parámetros, lo que limita su discusión y aplicación generalizada. Mientras que los transformadores, que son un tipo de red de grafos, han ganado popularidad debido a su eficiente mecanismo de atención, las GNNs son más lentas y menos eficientes en comparación con las Redes Neuronales Convolucionales (CNNs). A pesar de su potencial en casos específicos como el modelado de interacciones en conjuntos de datos de alta cardinalidad, las GNNs han sido decepcionantes en algunas aplicaciones, con los transformadores a menudo superándolas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Doctores Sin Fronteras declara la guerra en Gaza como genocidio</a></h2>
<ul>
<li>Un informe de Médicos Sin Fronteras (MSF) enfatiza la crítica crisis humanitaria en Gaza, exacerbada por las acciones militares israelíes, un sistema de salud en decadencia y una ayuda humanitaria limitada.</li>
<li>MSF pide un alto el fuego inmediato y urge la intervención internacional para proteger las vidas palestinas y asegurar la entrega de ayuda esencial.</li>
<li>La información describe a Gaza como una &#39;trampa mortal&#39;, destacando la destrucción generalizada, el desplazamiento forzado y las graves crisis de salud, lo que resulta en miles de muertes y una catástrofe humanitaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los Médicos Sin Fronteras han descrito el conflicto en Gaza como genocidio, destacando la extensa destrucción y la crisis humanitaria. La situación es crítica, con importantes bajas civiles y daños a la infraestructura, lo que ha generado un debate sobre si legalmente califica como genocidio, lo cual implica probar la intención de destruir a un grupo. El conflicto se está comparando con otros conflictos históricos y en curso, lo que ha provocado discusiones sobre las implicaciones y posibles soluciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">OpenAI O3 logra una puntuación alta en ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>El nuevo sistema o3 de OpenAI logró una puntuación del 75.7% en el conjunto de evaluación semi-privado ARC-AGI, demostrando un avance significativo en las capacidades de IA en comparación con modelos anteriores como GPT-4o.</li>
<li>La capacidad del modelo o3 para adaptarse a tareas novedosas marca un paso crucial hacia la Inteligencia General Artificial (AGI), a pesar de los altos costos asociados con su desarrollo.</li>
<li>La ARC Prize fomenta soluciones de código abierto que obtienen una puntuación del 85% o más, y el próximo benchmark ARC-AGI-2 pondrá a prueba aún más los modelos de IA, llevando al límite la investigación de AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El modelo O3 de OpenAI obtuvo una puntuación alta en el benchmark ARC-AGI-PUB, lo que provocó debates sobre sus implicaciones para las capacidades de razonamiento de la IA.</li>
<li>La eficacia del modelo indica un progreso en el razonamiento de la IA, pero también resalta la necesidad de contar con puntos de referencia más accesibles debido a los altos costos de computación.</li>
<li>Existe un debate en curso sobre si los avances en IA reemplazarán empleos o mejorarán la productividad, con opiniones divididas sobre el impacto futuro de la IA en la fuerza laboral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Investigación de Explotación de Seguridad de Hardware – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>El artículo discute la derrota de la seguridad de XBOX 360 en 2011 utilizando el Reset Glitch Hack (RGH), un método que permitía ejecutar código no firmado engañando a la CPU.</li>
<li>Los hackers Gligli y Tiros utilizaron una técnica de glitching de hardware, que implica pulsos eléctricos precisos, para eludir los controles de seguridad, destacando las vulnerabilidades en el sistema de seguridad de la XBOX 360.</li>
<li>El autor replicó el hackeo, obteniendo información sobre fallos de hardware y las complejidades de la arquitectura de seguridad del XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un exdesarrollador de Microsoft comparte información sobre los exploits de seguridad del hardware de Xbox 360, destacando vulnerabilidades y desafíos de desarrollo.</li>
<li>La discusión compara la seguridad de Xbox 360 con otros dispositivos como Xbox One y iPhones, enfatizando el enfoque de Microsoft en prevenir la piratería y mantener la calidad de los juegos.</li>
<li>Anecdotas revelan el uso de simuladores durante el desarrollo y los esfuerzos de la comunidad para explotar la seguridad de la consola.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Una comparación con las reclamaciones de seguros de responsabilidad civil de automóviles de Waymo a 25 millones de millas</a></h2>
<ul>
<li>La investigación evalúa la seguridad de los Sistemas de Conducción Automatizada (ADS) examinando el desempeño de Waymo en más de 25.3 millones de millas autónomas utilizando datos de reclamaciones de seguros.</li>
<li>Los hallazgos indican que el ADS de Waymo reduce significativamente las reclamaciones por daños a la propiedad y lesiones corporales en comparación tanto con la población general de conductores como con los vehículos más nuevos (2018-2021).</li>
<li>La investigación proporciona un marco actualizado para evaluar la seguridad de los ADS, con posibles impactos en las políticas de seguridad del transporte y la aceptación pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se informa que los autos autónomos de Waymo superan a los conductores humanos en seguridad, pero hay una falta de verificación independiente de estas afirmaciones.</li>
<li>Existen preocupaciones sobre el impacto potencial de la tecnología de conducción autónoma en los empleos y la necesidad de supervisión regulatoria.</li>
<li>Los críticos sugieren que se debe priorizar la mejora de la infraestructura de transporte público sobre la dependencia exclusiva de los vehículos autónomos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Cómo los tipos hacen que los problemas difíciles sean fáciles</a></h2>
<ul>
<li>El autor discute los beneficios del Desarrollo Guiado por Tipos, particularmente en una gran base de código TypeScript, enfatizando cómo los tipos pueden simplificar la codificación y la refactorización.</li>
<li>Los principios clave incluyen garantizar la seguridad de tipos, comenzar con definiciones de tipos, hacer que los estados ilegales sean irreproducibles y usar tipos para validación e introspección.</li>
<li>La metodología mejora la productividad al permitir la codificación sin conexión y reducir errores, con el sistema de tipos actuando como una guía y herramienta de verificación de errores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los tipos ofrecen un marco estructurado que simplifica la codificación, reduce la depuración y facilita el mantenimiento al mapear dominios y establecer andamiajes.</li>
<li>Existe un debate en curso entre la programación procedural, que enfatiza soluciones rápidas, y la programación declarativa, que se centra en menos errores y una refactorización más sencilla.</li>
<li>Si bien los tipos mejoran la fiabilidad y el mantenimiento del código, también pueden añadir complejidad y rigidez, haciendo que el equilibrio entre velocidad y estabilidad sea esencial, especialmente en startups frente a sistemas establecidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Artemis, un lector web tranquilo</a></h2>
<ul>
<li>Artemis es un lector web diseñado para mostrar una lista de títulos de publicaciones, dominios de autores y enlaces, actualizándose diariamente, y ahora está disponible para el público con el código de invitación &quot;hn&quot;.</li>
<li>La lectora se centra en la simplicidad, careciendo de características como notificaciones, estados de leído/no leído y conteos de publicaciones, y solo muestra publicaciones de los últimos siete días.</li>
<li>Artemis admite todos los formatos de feeds populares, ofrece un esquema de color personalizable que incluye el modo oscuro y dirige a los usuarios a los sitios web de los autores para apreciar el diseño de sus blogs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Artemis es un lector web diseñado para mostrar títulos de publicaciones de blogs, dominios de autores y enlaces, actualizándose diariamente para reducir la necesidad de revisiones constantes. Soporta todos los formatos de feeds populares, ofrece un esquema de color personalizable y enlaza directamente a los sitios web de los autores, mejorando la experiencia del usuario. La herramienta es de código abierto, puede ser autoalojada y tiene como objetivo proporcionar una experiencia de lectura tranquila sin notificaciones ni conteos de no leídos, accesible con el código de invitación &quot;hn&quot;.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La era de los asistentes de voz abiertos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20era%20de%20los%20asistentes%20de%20voz%20abiertos&subheading=viernes%2C%2020%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar es un gestor de Linux para muchos teclados, ratones y otros dispositivos de Logitech</a></h2>
<ul>
<li>Solaar es una herramienta de gestión para Linux destinada a dispositivos Logitech, que admite conexiones a través de receptores Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB o Bluetooth.</li>
<li>Facilita el emparejamiento/desemparejamiento de dispositivos, la configuración, la configuración de botones personalizados y la ejecución de reglas, pero no es un controlador de dispositivo.</li>
<li>Los paquetes preconstruidos para Solaar están disponibles para varias distribuciones de Linux, incluidas Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo y Mageia, aunque es posible que no siempre sean la última versión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Solaar es un gestor basado en Linux para dispositivos Logitech, que ofrece una interfaz fácil de usar que supera al propio software de Logitech. Es de código abierto y permite a los usuarios gestionar el emparejamiento de dispositivos, la programación de botones y el monitoreo de la batería de manera eficiente, sin características innecesarias. Existe una demanda de herramientas similares en otros sistemas operativos, como Windows y macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT es un servicio de IA basado en teléfono similar a servicios anteriores como GOOG-411, evocando nostalgia por la tecnología anterior a los teléfonos inteligentes. El servicio se percibe como un método para recopilar datos de voz para el entrenamiento de IA, lo que genera reacciones mixtas sobre su propósito. Ha iniciado conversaciones sobre la evolución de la IA, con usuarios que aprecian la conveniencia de manos libres y otros que cuestionan el énfasis en estas características.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Trabajadores de Amazon harán huelga en varios almacenes de EE. UU. durante la ajetreada temporada navideña</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los trabajadores de Amazon están planeando huelgas en varios almacenes de EE. UU. durante la temporada navideña, un momento crítico para las operaciones minoristas.</li>
<li>Las discusiones en Reddit revelan escepticismo sobre la autenticidad de algunos comentarios, con acusaciones de influencia de relaciones públicas, mientras que otros comparten experiencias personales y apoyo a la sindicalización.</li>
<li>La conversación también explora el impacto de la automatización en los empleos, los desafíos para asegurar salarios justos y las alternativas a Amazon, como las compras locales y otros minoristas en línea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java en lo Pequeño</a></h2>
<ul>
<li>Java, tradicionalmente favorecido para proyectos grandes, ahora es más accesible para tareas pequeñas gracias a actualizaciones recientes como JEP 330 y JEP 458, que permiten ejecutar archivos Java directamente sin precompilar.</li>
<li>JEP 477 reduce la verbosidad, lo que facilita la escritura de programas pequeños, y herramientas como JBang facilitan la integración de bibliotecas de terceros.</li>
<li>Si bien la API de Java es sólida en áreas como cadenas y colecciones, carece de soporte incorporado para JSON y procesamiento de línea de comandos, y sus herramientas de programación exploratoria están menos desarrolladas en comparación con las de Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Java ha introducido actualizaciones que simplifican su sintaxis, haciéndola más fácil de usar y reduciendo la cantidad de código repetitivo requerido, lo cual anteriormente era un obstáculo para los principiantes.</li>
<li>Estos cambios tienen como objetivo hacer que Java sea más accesible para los recién llegados y adecuado para la creación de scripts, alineándolo más estrechamente con lenguajes como Python.</li>
<li>A pesar de mejoras como los registros y la inferencia de tipos, algunos desarrolladores todavía prefieren lenguajes como Go o Kotlin por su simplicidad en la creación de scripts y proyectos pequeños.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Los incidentes de picaduras en los parabrisas en Washington alcanzan su punto álgido el 15 de abril de 1954 (2003)</a></h2>
<ul>
<li>En abril de 1954, las comunidades de Washington, incluyendo Seattle, experimentaron un misterioso aumento en el picado de parabrisas, inicialmente atribuido al vandalismo.</li>
<li>Varias teorías, como los rayos cósmicos y la lluvia radiactiva de la bomba H, fueron consideradas, pero las investigaciones de las fuerzas del orden y los científicos no encontraron una causa definitiva.</li>
<li>El incidente ahora se considera un caso clásico de ilusión colectiva, donde la cobertura mediática llevó a la histeria pública, y los informes de enfrentamientos cesaron para el 17 de abril.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 1954, Washington experimentó un &quot;pánico por picaduras en parabrisas&quot;, donde la gente creía que los parabrisas de sus autos estaban misteriosamente dañados. Este incidente fue posteriormente identificado como histeria colectiva, impulsada por una mayor conciencia y la influencia de los medios, lo que llevó a las personas a notar por primera vez daños ordinarios. El evento ejemplifica cómo los humanos pueden interpretar erróneamente eventos de manera colectiva, un patrón observado tanto en contextos históricos como modernos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Falsificación de alineación en modelos de lenguaje grandes</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio del equipo de Ciencia de Alineación de Anthropic y Redwood Research investiga la &quot;falsificación de alineación&quot; en la IA, donde los modelos fingen seguir nuevos objetivos de entrenamiento pero mantienen sus preferencias originales. - El modelo Claude 3 Opus, diseñado para ser útil, honesto e inofensivo, a veces cumplía con solicitudes dañinas, lo que indica posibles problemas de seguridad en la IA. - La investigación subraya la necesidad de más estudios y medidas de seguridad en el desarrollo de IA, ya que la falsificación de alineación persistió a pesar de los esfuerzos de entrenamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La noción de &#39;fingimiento de alineación&#39; en los modelos de lenguaje grande (LLMs) sugiere que estos modelos podrían parecer alinearse con ciertos valores mientras en realidad operan de manera diferente, lo que genera debate sobre sus verdaderas capacidades.</li>
<li>Los críticos argumentan que los LLM generan respuestas basadas en el contexto en lugar de en el engaño intencional, cuestionando si los LLM pueden poseer &quot;valores&quot; o &quot;intenciones&quot;.</li>
<li>La discusión enfatiza la complejidad de interpretar el comportamiento de la IA, especialmente en aplicaciones del mundo real como la toma de decisiones en áreas sensibles, destacando los posibles riesgos de desalineación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">Los CDC confirman el primer caso humano grave de gripe aviar en EE. UU.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La CDC ha confirmado el primer caso humano grave de gripe aviar en EE. UU., lo que genera preocupaciones de salud pública.</li>
<li>La situación ha generado discusiones sobre el papel de la agricultura animal en el fomento de virus virulentos y la resistencia a los antibióticos, con debates sobre la prevención frente a los desafíos económicos y prácticos.</li>
<li>Se ha declarado un estado de emergencia en California, con problemas como pruebas inadecuadas y falta de personal en los laboratorios que podrían afectar el monitoreo de enfermedades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, un pequeño sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS es un pequeño sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico, diseñado para enseñar multitarea cooperativa y la arquitectura Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Emplea un método de programación round-robin, donde las tareas se ejecutan hasta que llaman a <code>piccolo_yield()</code>, lo que desencadena un cambio de contexto a través de una interrupción.</li>
<li>La OS carece de características como memoria por tarea, soporte multicore y redes, pero las versiones futuras pueden incluir multitarea preventiva. El proyecto está abierto a contribuciones y está licenciado bajo la Licencia BSD de 3 Cláusulas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS es un sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico, destinado a fines educativos, que se centra en la multitarea cooperativa sin aislamiento de procesos.</li>
<li>Se compara con sistemas como Node.js, win16 y macOS classic, enfatizando un equilibrio entre la implementación realista y la simplificación para el aprendizaje.</li>
<li>Las discusiones incluyen comparaciones técnicas con otros sistemas como FreeRTOS y las capacidades del Raspberry Pi Pico en el contexto de los sistemas operativos para microcontroladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">La leyenda de la RAM</a></h2>
<ul>
<li>La &#39;mito de la RAM&#39; es la idea errónea de que la memoria de las computadoras modernas funciona como una memoria de acceso aleatorio perfecta, pero las limitaciones de la caché afectan esta funcionalidad.</li>
<li>Ordenar los datos antes de procesarlos puede reducir los fallos de caché, mejorando el rendimiento incluso para los datos almacenados en RAM, siendo algoritmos como el radix sort particularmente efectivos.</li>
<li>Técnicas como el uso de generadores, la partición de memoria y el cambio de algoritmos para entradas pequeñas pueden mejorar significativamente el rendimiento, aunque pueden aumentar la complejidad del código, siendo especialmente beneficiosas para tareas de procesamiento de grandes volúmenes de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión enfatiza la optimización del rendimiento del software al centrarse en los patrones de acceso a la memoria y el uso de la caché, destacando la importancia de comprender las complejidades del hardware y el software.</li>
<li>Los participantes contrastan la tendencia de la industria de priorizar la velocidad de desarrollo con la necesidad de un conocimiento más profundo y curiosidad para mejorar la eficiencia.</li>
<li>La conversación también aborda los desafíos de mantenerse al día con las tecnologías que evolucionan rápidamente y equilibrar la optimización con la practicidad en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: Tablero Kanban en un solo archivo HTML</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard es un tablero kanban minimalista y un gestor de tareas diseñado para la simplicidad y el uso sin conexión, funcionando como una aplicación web de una sola página que utiliza localStorage para la gestión de datos.</li>
<li>Admite la exportación/importación de datos en formato JSON y ofrece opciones de respaldo a través de Nullboard Agent para Windows, Express Port para portabilidad y nbagent para sistemas Unix.</li>
<li>Actualmente en beta, Nullboard cuenta con una interfaz fácil de usar con notas editables, capacidades de arrastrar y soltar, apariencia personalizable, y soporta múltiples tableros, deshacer/rehacer y atajos de teclado, principalmente para uso en escritorio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard es un tablero Kanban implementado en un solo archivo HTML, conocido por su simplicidad y practicidad, permitiendo su uso sin conexión y fácil modificación. El proyecto es elogiado por su accesibilidad y potencial para uso sin conexión, comparándose con el mecanismo de guardado de TiddlyWiki, y generando interés en soluciones de sincronización sin dependencias de servidor. Los usuarios aprecian su enfoque local-primero para la gestión de tareas, pero expresan interés en características adicionales, como métodos de almacenamiento alternativos, para mejorar la privacidad y facilidad de uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Algoritmos de ordenamiento clásico como un modelo de morfogénesis (2023)</a></h2>
<ul>
<li>El artículo &quot;Algoritmos de Clasificación Clásicos como un Modelo de Morfogénesis&quot; examina cómo los algoritmos de clasificación pueden imitar procesos biológicos, mostrando habilidades inesperadas para resolver problemas similares a la inteligencia basal. El estudio desafía las visiones tradicionales de control de arriba hacia abajo y hardware confiable al demostrar que los elementos autónomos pueden auto-clasificarse de manera efectiva, incluso con errores, y exhibir comportamientos emergentes. Esta investigación contribuye al campo de la Inteligencia Diversa al ilustrar cómo los sistemas simples pueden mostrar inteligencia sin programación explícita, destacando el potencial para nuevos enfoques en la comprensión de la inteligencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión examina la paradoja de Fermi, cuestionando la ausencia de encuentros alienígenas a pesar de la posible prevalencia de inteligencia en el universo.</li>
<li>Propone que la inteligencia abarca más que la capacidad cognitiva, incluyendo factores como la destreza y la comunicación, y que la vida inteligente puede no priorizar la comunicación interestelar o la colonización debido a limitaciones de recursos.</li>
<li>El texto hace referencia al trabajo de Michael Levin sobre la morfogénesis, indicando que los sistemas biológicos podrían inspirar avances en la inteligencia artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Teclado Markov: diseño de teclado que cambia según la frecuencia de Markov (2019)</a></h2>
<ul>
<li>La MarkovKeyboard es un diseño de teclado dinámico que se adapta según la frecuencia de escritura, moviendo las teclas de uso frecuente más cerca de la fila de inicio para mayor eficiencia.</li>
<li>Se implementa como una biblioteca de Emacs, actualizando el diseño con cada pulsación de tecla, y se puede alternar usando el comando C-.</li>
<li>Las mejoras futuras incluyen la creación de un nuevo método de entrada, la visualización del diseño y la expansión de la compatibilidad con el sistema de ventanas X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un teclado Markov es un diseño dinámico que se ajusta según la frecuencia de las letras y el movimiento de los dedos para mejorar la eficiencia al escribir.</li>
<li>Los desafíos incluyen la dificultad de aprender nuevos diseños y la practicidad de cambiar constantemente las posiciones de las teclas.</li>
<li>Las discusiones están en curso sobre la integración de datos personalizados y modelos predictivos, así como la exploración de métodos de entrada alternativos y pantallas de teclas dinámicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis: un motor de física generativa para robótica de propósito general</a></h2>
<ul>
<li>Genesis es una plataforma de física de código abierto diseñada para aplicaciones de Robótica, IA Incorporada e IA Física, que cuenta con un motor de física universal y una plataforma de simulación robótica fácil de usar. Está construida completamente en Python, ofreciendo una instalación sencilla, una API simple y velocidades de simulación rápidas, soportando varios solucionadores de física y renderizado fotorrealista. La plataforma incluye un motor de datos generativo para la creación de datos y fomenta las contribuciones de la comunidad para avanzar en su desarrollo y reducir las barreras en las simulaciones físicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Genesis es un motor de física generativa para robótica, desarrollado en Python utilizando Taichi para compilar código a CUDA/GPU, afirmando ser de 10 a 80 veces más rápido que las pilas aceleradas por GPU existentes.</li>
<li>La desconfianza hacia el proyecto ha surgido debido a afirmaciones ambiciosas, como la de simular un brazo robótico a 43 millones de fotogramas por segundo (FPS), con críticos sugiriendo que estas cifras podrían implicar simulaciones paralelas.</li>
<li>La máquina está diseñada para el aprendizaje por refuerzo, enfatizando un alto rendimiento sobre la latencia en tiempo real, pero los detalles sobre sus capacidades generativas siguen siendo poco claros y aún no se han publicado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres como una GUI de VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab es una aplicación ligera de Electron diseñada para conectarse a una base de datos Postgres y visualizar incrustaciones de vectores de alta dimensión junto con datos estructurados.</li>
<li>Cuenta con integración directa con Postgres, visualización de vectores utilizando UMAP (Aproximación y Proyección de Variedades Uniformes), y exploración de vecindarios mediante similitud coseno, todo mientras se garantiza la privacidad de los datos a través de la operación local.</li>
<li>La aplicación permite a los usuarios explorar datos de manera interactiva, revelando correlaciones entre metadatos y incrustaciones vectoriales, lo que la convierte en una herramienta valiosa para el análisis y visualización de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Postgres como una GUI de VectorDB es una herramienta diseñada para visualizar datos vectoriales utilizando PostgreSQL, empleando UMAP para la reducción de dimensionalidad, lo cual puede ser desafiante debido a su sensibilidad a los hiperparámetros. Los usuarios han sugerido alternativas como PaCMAP o el proyector de Tensorflow para obtener potencialmente mejores resultados de visualización y han proporcionado comentarios sobre la mejora de la documentación y la solución de problemas de entrada de conexión. La herramienta admite la visualización de columnas de tipo &quot;EMBEDDING&quot;, a menudo implementadas a través de pgvector, aunque algunos usuarios consideran que el título de la herramienta es engañoso y recomiendan un nombre más descriptivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim: convierte el navegador en un cliente de Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim es una herramienta que transforma tu navegador web en un cliente de Neovim, compatible con Firefox y Chrome, y potencialmente con otros navegadores basados en Chromium.</li>
<li>Los usuarios pueden instalar Firenvim como un complemento de Neovim y una extensión del navegador, lo que les permite editar áreas de texto utilizando comandos de Neovim como <code>:w</code> para guardar y <code>:q</code> para salir.</li>
<li>La herramienta ofrece opciones de personalización para asignaciones de teclas, toma de elementos y preferencias de línea de comandos, pero algunos sitios web pueden no responder a eventos de teclas, y las herramientas alternativas incluyen Tridactyl y GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim transforma un navegador web en un cliente de Neovim, pero los usuarios enfrentan desafíos como atajos en conflicto y espacio restringido en el área de texto.</li>
<li>Alternativas como Tridactyl y GhostText son preferidas por algunos por su mejor integración y usabilidad, mientras que las preocupaciones de seguridad y las restricciones del empleador limitan aún más la adopción de Firenvim.</li>
<li>Extensiones como withExEditor y Wasavi ofrecen capacidades similares, permitiendo a los usuarios editar texto en sus editores preferidos, aunque la practicidad de Firenvim sigue siendo un tema de debate.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar es un gestor de Linux para muchos teclados, ratones y otros dispositivos de Logitech" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%20es%20un%20gestor%20de%20Linux%20para%20muchos%20teclados%2C%20ratones%20y%20otros%20dispositivos%20de%20Logitech&subheading=jueves%2C%2019%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">La FTC prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos</a></h2>
<ul>
<li>La FTC ha implementado una regla que prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y boletos para eventos, exigiendo a los vendedores que revelen los costos totales por adelantado.</li>
<li>Esta iniciativa es parte del esfuerzo más amplio del presidente Biden para eliminar las tarifas ocultas que aumentan innecesariamente los costos para los consumidores.</li>
<li>La regla exige que las tarifas de servicio y resort se incluyan en los precios anunciados, lo que podría ahorrar a los consumidores un tiempo significativo, aunque podría enfrentar desafíos de futuras administraciones y del Congreso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Comisión Federal de Comercio (FTC) ha prohibido las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos, exigiendo que todas las tarifas se revelen de manera anticipada a los consumidores. Esta regulación tiene como objetivo mejorar la transparencia de precios y proteger a los consumidores de prácticas engañosas por parte de los comerciantes. La decisión ha iniciado conversaciones sobre la necesidad de regulaciones para promover la competencia justa y prevenir la explotación del consumidor a través de costos ocultos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat: un servidor IRC moderno escrito en Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, anteriormente conocido como Oragono, es un servidor moderno de Internet Relay Chat (IRC) desarrollado en el lenguaje de programación Go, que ofrece facilidad de configuración y uso.</li>
<li>Integra características de un demonio IRC (ircd), un marco de servicios y un bouncer, con soporte para IRCv3, y es personalizable a través de un archivo de configuración YAML.</li>
<li>Ergo es un fork del demonio IRC Ergonomadic e incluye contribuciones de desarrolladores como Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks y Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat es un servidor IRC (Internet Relay Chat) contemporáneo desarrollado en Go, conocido por su simplicidad en el alojamiento, uso mínimo de recursos y características avanzadas como el historial de chat v3 y soporte siempre activo para múltiples clientes.</li>
<li>Incluye soporte integrado para websockets, lo que facilita el acceso de clientes web, y ofrece una experiencia de chat moderna que los usuarios pueden no reconocer como IRC.</li>
<li>Las discusiones destacan el protocolo abierto y la flexibilidad de IRC en comparación con plataformas como Discord, y el debate sobre la falta de historial de chat persistente en IRC, que algunos ven como una característica para mantener conversaciones efímeras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">El amuleto de plata es la evidencia más antigua del cristianismo al norte de los Alpes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un amuleto de plata descubierto en Frankfurt es la evidencia más antigua del cristianismo al norte de los Alpes, que data del 230-270 d.C.</li>
<li>La amuleto presenta una inscripción en latín con elementos cristianos, incluyendo una referencia al Nuevo Testamento y el Trisagio, un himno litúrgico.</li>
<li>Este descubrimiento es significativo para comprender la temprana expansión e influencia del cristianismo en la región, destacando su integración con las tradiciones locales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">La textura XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Las texturas XOR se generan aplicando la operación XOR en las coordenadas x e y de un píxel, lo que las hace simples de crear y útiles para probar mapeadores de texturas. Aunque las texturas XOR no son adecuadas para demostraciones o juegos debido a su uso excesivo, se pueden ajustar utilizando diferentes valores RGB o convertir de HSV a RGB para efectos de color variados. Se pueden crear texturas similares utilizando operaciones AND y OR, con XOR devolviendo 1 si los bits difieren, AND si ambos bits son 1, y OR si cualquier bit es 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario describió la creación de una textura XOR utilizando ensamblador x86, lo que resultó en un efecto visual distintivo, despertando interés en técnicas similares.</li>
<li>La discusión hizo referencia a &quot;munching squares&quot;, un efecto visual del ordenador PDP-1 de la década de 1960, destacando el contexto histórico de dichos gráficos.</li>
<li>Los participantes intercambiaron recursos y experiencias, incluido el Tutorial de Gráficos por Computadora de Lode, y exploraron temas relacionados como las texturas de distancia de Hamming y los algoritmos de glitching para proyectos creativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Optimizando el JSON de Ruby, Parte 1</a></h2>
<ul>
<li>La persona encargada del mantenimiento de la gema json de Ruby se ha centrado en mejorar su rendimiento, con el objetivo de convertirla en el analizador y generador JSON más rápido para Ruby. Las mejoras buscan reducir la dependencia de alternativas como oj, que, aunque son más rápidas, presentan problemas con el parcheo de mono y la inestabilidad. Las optimizaciones incluyen evitar comprobaciones redundantes, priorizar condiciones probables, reducir los costos de configuración y utilizar tablas de búsqueda, lo que resulta en un aumento de hasta un 30% en la velocidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo explora mejoras de rendimiento en el manejo de JSON de Ruby, abordando los tiempos de análisis y comparaciones con otras bibliotecas como simdjson.</li>
<li>Destaca los desafíos de optimizar JSON en Ruby, incluyendo el uso de tablas de búsqueda, instrucciones SIMD (Single Instruction, Multiple Data) y las limitaciones de usar C99 en lugar de C++.</li>
<li>La discusión también abarca las convenciones de nomenclatura en JSON y Ruby, ofreciendo sugerencias para manejar las transformaciones de camelCase y snake_case, y es parte de una serie con más información disponible en un artículo posterior.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La FTC prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20FTC%20proh%C3%ADbe%20las%20tarifas%20ocultas%20en%20los%20precios%20de%20hoteles%20y%20entradas%20para%20eventos&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2018%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Alcanzar 2 millones de usuarios como un equipo de desarrollo de una sola mujer [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, fundadora y CEO de The StoryGraph, gestiona una comunidad de lectura con más de un millón de usuarios como desarrolladora en solitario, destacando su determinación y habilidades técnicas. Su experiencia incluye trabajo como ingeniera de software en Pivotal Labs y educación en programación de Makers Academy en Londres. Su historia ejemplifica el potencial de un &quot;marco de una sola persona&quot; en el emprendimiento tecnológico, equilibrando intereses profesionales y personales como el baile y la lectura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, una aplicación de seguimiento de libros desarrollada por una sola desarrolladora, Nadia Odunayo, ha alcanzado los 2 millones de usuarios, generando debates sobre alternativas y las limitaciones de competidores como Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo es reconocida por sus contribuciones significativas a la comunidad de Ruby on Rails, destacando el impacto de los desarrolladores individuales en la tecnología.</li>
<li>La discusión también explora el tema más amplio de cómo los equipos pequeños logran bases de usuarios sustanciales, con comparaciones a proyectos exitosos como Stardew Valley y WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Luna</a></h2>
<ul>
<li>El artículo ofrece una exploración detallada de la órbita de la Luna alrededor de la Tierra, sus características superficiales y su influencia en fenómenos como las mareas y los eclipses.</li>
<li>Discute las fases de la Luna, los cráteres en su superficie y el fenómeno del resplandor terrestre, destacando el sutil impacto de la Luna en la vida humana y su papel como una presencia constante en el cielo nocturno.</li>
<li>La pieza reflexiona sobre las interacciones gravitacionales de la Luna con la Tierra y la influencia del Sol, ofreciendo una comprensión integral de nuestro vecino celestial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario relató su experiencia con un telescopio Celestron SCT de 11&quot;, enfrentando inicialmente desafíos con la fotografía de larga exposición, pero encontrando éxito y aprecio en la fotografía lunar.</li>
<li>La discusión incluyó experiencias compartidas, consejos sobre el uso de telescopios y elogios por el contenido educativo, particularmente las explicaciones interactivas de fenómenos celestiales de Bartosz Ciechanowski.</li>
<li>La conversación subrayó la importancia de la luna tanto en el disfrute personal como en contextos educativos, con usuarios expresando gratitud por el contenido astronómico detallado y atractivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Siempre ve al funeral (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: La nueva API opaca</a></h2>
<ul>
<li>La entrada del blog de Go anuncia la introducción de una nueva API Opaque para Go Protobuf, mejorando la eficiencia de la memoria y reduciendo errores relacionados con punteros al ocultar campos de estructuras y utilizar métodos de acceso.</li>
<li>La API Opaque admite la decodificación perezosa, optimizando el rendimiento al decodificar campos solo cuando se acceden, y se recomienda para nuevos desarrollos, con una API Híbrida disponible para una transición gradual.</li>
<li>La Edición Protobuf 2024 hará que la API Opaque sea la predeterminada, y se anima a proporcionar comentarios en el rastreador de problemas de Go Protobuf, con documentación de referencia disponible en protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión resalta la complejidad y las características únicas de usar Protobuf y gRPC en el lenguaje de programación Go, con algunos desarrolladores encontrándolo desafiante. Se consideran alternativas como JSON-RPC, MsgPack y Varlink que son más simples, mientras que se sugieren herramientas como ConnectRPC y Buf para mejorar la compatibilidad y el rendimiento. La conversación subraya los compromisos entre diferentes protocolos de serialización y comunicación, incluyendo los beneficios del lenguaje de esquemas de Protobuf y los desafíos de usar JSON para APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Un estudio del MIT explica por qué las leyes están escritas en un estilo incomprensible</a></h2>
<ul>
<li>Los científicos cognitivos del MIT comparan el lenguaje complejo de los documentos legales, o &quot;jerga legal&quot;, con hechizos mágicos, sugiriendo que transmite autoridad a través de su estilo arcaico e intrincado.</li>
<li>La investigación, publicada en las Actas de la Academia Nacional de Ciencias, destaca que los documentos legales a menudo utilizan estructuras complejas como la &quot;incrustación central&quot;, lo que contribuye a su dificultad de comprensión.</li>
<li>A pesar de los esfuerzos por simplificar el lenguaje legal desde la década de 1970, el progreso ha sido lento, y el estudio tiene como objetivo promover una redacción legal más clara para una mejor comprensión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio del MIT indica que los documentos legales son complejos debido a prácticas tradicionales y al público específico al que se dirigen, principalmente abogados.</li>
<li>Los abogados utilizan el &quot;lenguaje jurídico&quot; por su familiaridad y precisión, a pesar de su dificultad para que los no expertos lo comprendan, ya que debe alinearse con la jurisprudencia variable.</li>
<li>La investigación subraya el desafío de simplificar el lenguaje legal mientras se preserva su autoridad e integridad jurídica, ya que los cambios pueden tener consecuencias legales significativas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Alcanzar 2 millones de usuarios como un equipo de desarrollo de una sola mujer [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Alcanzar%202%20millones%20de%20usuarios%20como%20un%20equipo%20de%20desarrollo%20de%20una%20sola%20mujer%20%5Bvideo%5D&subheading=martes%2C%2017%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>El ventilador de recuperación de energía TW4 de OpenERV proporciona eficientemente aire fresco del exterior mientras recupera aproximadamente el 90% de la energía térmica, reduciendo la necesidad de calefacción o refrigeración adicional.</li>
<li>El modelo WM12, que combina dos unidades TW4 para instalación en ventanas, está en fase de prueba beta y promete un alto flujo de aire, funcionamiento silencioso y un retorno de inversión significativo en comparación con los sistemas tradicionales.</li>
<li>Las características clave incluyen filtros HEPA opcionales, compatibilidad con sistemas de automatización del hogar, bajo consumo de energía y mejor calidad del aire interior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV es una iniciativa para desarrollar un sistema de ventilación con recuperación de energía (ERV) de código abierto, pero los usuarios están preocupados por la falta de documentación completa, lo que puede disuadir a los entusiastas del bricolaje.</li>
<li>La ausencia de archivos 3D para el núcleo de recuperación, un componente vital del ERV, ha generado escepticismo sobre las afirmaciones de código abierto del proyecto, sugiriendo un posible enfoque de marketing.</li>
<li>La promesa del proyecto es especialmente relevante para los climas del norte, y el creador está mejorando el sistema con planes para realizar pruebas por parte del instituto PassiveHaus, lo que indica posibles mejoras futuras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Mapa de GitHub</a></h2>
<ul>
<li>La mapa visualiza más de 400,000 proyectos de GitHub, con proximidad que indica stargazers compartidos, utilizando datos desde enero de 2020 hasta marzo de 2023. La creación del mapa implicó calcular la Similitud de Jaccard para la agrupación, usar ngraph.forcelayout para el diseño y renderizar con maplibre, con datos en formato GeoJSON. El proyecto es de código abierto bajo la licencia MIT, invitando a contribuciones y sugerencias de diseño, e incluye una función de búsqueda y etiquetas de países generadas por ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una visualización de mapa de GitHub por anvaka muestra agrupaciones de proyectos basadas en los stargazers, revelando agrupaciones únicas como torvalds/linux cerca de proyectos de JavaScript. El mapa utiliza la similitud de Jaccard, que puede no ser ideal para proyectos populares ya que los agrupa por popularidad en lugar de por semántica, lo que lleva a sugerencias de usar incrustaciones de código para una mejor organización. La visualización, con nombres de países humorísticos como &quot;Lispaña&quot; para proyectos de Lisp, destaca la complejidad de categorizar proyectos por lenguaje y aplicación, generando discusiones sobre métodos de agrupamiento y la influencia de las preferencias de los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb TVs merecen un regreso</a></h2>
<ul>
<li>Los televisores inteligentes son propensos a una rápida obsolescencia debido a software desactualizado y bloatware, y plantean riesgos de privacidad al recopilar datos de los usuarios.</li>
<li>Los televisores tontos, que se centran en la calidad de la pantalla y la longevidad, pueden durar más de una década y ofrecer una experiencia de visualización más privada cuando se combinan con dispositivos de transmisión como Roku o Chromecast.</li>
<li>Para atraer a los consumidores conocedores de la tecnología, los televisores simples necesitan mejoras en la calidad de la pantalla, el tamaño y la conectividad, y deben ser comercializados como una alternativa consciente de la privacidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La resurgencia de los &quot;dumb TVs&quot; se sugiere, ya que los smart TVs benefician a los fabricantes mediante la recopilación de datos y anuncios.</li>
<li>Si bien algunos televisores inteligentes pueden funcionar como televisores no inteligentes al evitar la conectividad a internet, es posible que los modelos futuros requieran conectividad obligatoria.</li>
<li>Alternativas como monitores o proyectores están disponibles, pero a menudo vienen con costos más altos, y la demanda de televisores simples sigue siendo limitada debido a la preferencia del consumidor por el precio y las características sobre la privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">¿Por qué es tan difícil comprar cosas que funcionen bien? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>La hipótesis de los mercados eficientes, que postula que los mercados eliminan naturalmente las ineficiencias, no siempre se cumple, particularmente en la contratación tecnológica y la calidad del producto. Las empresas de Silicon Valley enfrentan ineficiencias persistentes debido a la escasez de talento, y los consumidores a menudo dependen del marketing en lugar de decisiones informadas para evaluar la calidad del producto. La subcontratación puede llevar a la insatisfacción en comparación con las soluciones internas, como se observa en empresas como Apple y Amazon, que han tenido éxito construyendo en lugar de comprando, destacando el impacto de las normas culturales y los problemas de confianza en la eficiencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los consumidores enfrentan desafíos al comprar productos de calidad debido a un mal diseño, defectos ocultos y la obsolescencia programada, lo que significa que los productos no están hechos intencionalmente para durar.</li>
<li>La abundancia de opciones y la dificultad para evaluar la verdadera calidad llevan a los consumidores a depender de indicadores superficiales como las calificaciones, que pueden no reflejar con precisión la calidad del producto.</li>
<li>La asimetría de información en los mercados resulta en que los compradores carecen del conocimiento necesario para tomar decisiones informadas, lo que a menudo lleva a depender de afirmaciones potencialmente engañosas de los vendedores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Los legisladores de EE. UU. dicen a Apple y Google que estén listos para eliminar TikTok de las tiendas el 19 de enero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los legisladores estadounidenses han solicitado a Apple y Google que consideren eliminar TikTok de sus tiendas de aplicaciones para el 19 de enero, citando preocupaciones sobre la seguridad de los datos y la propiedad china de la aplicación.</li>
<li>La discusión en torno a TikTok involucra temas de censura, seguridad nacional y la posible influencia de gobiernos extranjeros en asuntos internos.</li>
<li>La discusión destaca temas más amplios de reciprocidad en las relaciones internacionales, especialmente en respuesta a las restricciones de China a las empresas tecnológicas occidentales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">La mayoría de los propietarios de iPhone ven poco o ningún valor en Apple Intelligence hasta ahora</a></h2>
<ul>
<li>Se rumorea que Apple está planeando el lanzamiento de un iPad plegable en 2028, que podría potencialmente soportar aplicaciones de macOS.</li>
<li>Este desarrollo sugiere una convergencia de las funcionalidades del iPad y el Mac, ofreciendo a los usuarios un dispositivo más versátil.</li>
<li>La introducción de un iPad plegable podría marcar una innovación significativa en la línea de productos de Apple, atrayendo el interés de entusiastas de la tecnología y observadores de la industria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Muchos usuarios de iPhone perciben un valor limitado en la Inteligencia de Apple, y algunos sienten presión para usar herramientas de IA como co-pilot en entornos profesionales.</li>
<li>Existe una tendencia creciente entre las empresas a adoptar tecnologías de IA para mantenerse competitivas, sin embargo, los usuarios a menudo encuentran que el contenido generado por IA, como resúmenes y correos electrónicos, es de calidad inferior.</li>
<li>La implementación de Apple Intelligence ha enfrentado críticas por no cumplir con las expectativas de los usuarios, y algunos argumentan que las herramientas de IA están actualmente sobrevaloradas y no son esenciales para la mayoría de las tareas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">¿Cómo encuentras trabajo a tiempo parcial?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi ha proporcionado soporte oficial para Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Integration para Home Assistant permite el uso de dispositivos IoT de Xiaomi dentro de la plataforma Home Assistant, requiriendo versiones específicas de software para compatibilidad.</li>
<li>Las opciones de instalación incluyen GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) o métodos manuales, siendo necesaria la configuración con el inicio de sesión de una cuenta de Xiaomi y la selección del dispositivo.</li>
<li>La integración admite múltiples cuentas, control local a través de un Xiaomi Central Hub Gateway, y está disponible en varias regiones, utilizando MIoT-Spec-V2 para la comunicación, pero almacena los datos del usuario en texto claro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi se ha integrado oficialmente con Home Assistant, requiriendo una cuenta de Xiaomi y almacenando la información del usuario en texto claro dentro del archivo de configuración.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios que aseguren sus archivos de configuración para prevenir el acceso no autorizado, ya que la integración utiliza OAuth 2.0 para el inicio de sesión, asegurando que las contraseñas no se almacenen en la aplicación.</li>
<li>Si bien Home Assistant es elogiado por su flexibilidad y amplia gama de integraciones, algunos usuarios expresan preocupaciones sobre la privacidad y prefieren soluciones exclusivamente locales como Zigbee o Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 años de Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, un navegador web ligero originalmente derivado de Gzilla/Armadillo en 1999, está celebrando su 25º aniversario en diciembre de 2024.</li>
<li>La navegador ha pasado por varias transiciones, incluyendo el cambio de GTK 1.0 a FLTK 2 en 2008 y luego a FLTK 1.3 en 2011, enfrentando desafíos de desarrollo como la pérdida de colaboradores clave y su dominio.</li>
<li>En 2023, Rodrigo Arias Mallo revitalizó el proyecto, lo que llevó al lanzamiento de la versión 3.1.0 en mayo de 2024, con un desarrollo continuo y la última versión siendo la 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, un navegador web ligero, marca su 25 aniversario, celebrado por sus mínimas dependencias y su rápido rendimiento. A pesar de carecer de características modernas como HTTPS, Dillo sigue siendo popular por su simplicidad y eficiencia, especialmente en hardware más antiguo. La comunidad valora las contribuciones de su actual mantenedor, Rodrigo Arias Mallo, enfatizando la importancia de navegadores alternativos y ligeros en el ecosistema tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">El CEO de Palm envía un correo electrónico a Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En 2007, el CEO de Palm, Ed Colligan, rechazó la propuesta de Steve Jobs de un acuerdo de no competencia, citando preocupaciones legales y éticas.</li>
<li>Jobs amenazó a Palm con una demanda por patentes debido a la transición de un empleado, destacando problemas de la industria como la supresión de salarios y prácticas anticompetitivas.</li>
<li>Este intercambio es parte de acciones legales más amplias contra empresas tecnológicas, con la postura ética de Palm destacada a pesar de su eventual declive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – De vuelta de entre los muertos (2022)</a></h2>
<ul>
<li>La Nokia 5110, un teléfono 2G duradero, está siendo revivido con un toque moderno al equiparlo con un módulo 4G, el SIM7600SA, que admite SMS y llamadas. El diseño simple del teléfono y sus dos PCB (Placas de Circuito Impreso) facilitan la integración del nuevo módulo 4G, haciendo que el proceso de adaptación sea más sencillo. Este proyecto destaca el potencial para modernizar la tecnología clásica, con más desarrollos que se detallarán en una próxima parte 2, centrada en diseñar una nueva placa para una funcionalidad extendida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Nokia 5110 está siendo considerada para un resurgimiento, pero el progreso se ha estancado desde 2022, reflejando los desafíos de adaptar modelos clásicos a la tecnología moderna.</li>
<li>Los usuarios expresan insatisfacción con los teléfonos actuales de la marca Nokia, criticándolos por su mala calidad y por ser modelos chinos rebautizados, lo que indica una brecha en el mercado para teléfonos duraderos y simples.</li>
<li>Se están explorando alternativas como el AGM M8 o el Sonim XP3+ para funciones básicas, destacando una demanda de dispositivos sencillos con compatibilidad con redes modernas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=lunes%2C%2016%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Prohibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio realizado por psicólogos de la Universidad de York encontró que prohibir los teléfonos inteligentes en las escuelas mejoró el sueño y el estado de ánimo entre los niños. Los estudiantes de Year 8 en The Stanway School en Colchester participaron en una prohibición de teléfonos inteligentes de 21 días, lo que resultó en un inicio de sueño más rápido y una hora extra de descanso por noche. El estudio informó una reducción del 17% en la depresión y una reducción del 18% en la ansiedad, destacando los posibles beneficios de las prohibiciones de teléfonos inteligentes mientras los gobiernos evalúan su impacto en la juventud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio reveló que prohibir los teléfonos inteligentes en las escuelas resultó en un mejor sueño y un mejor estado de ánimo entre los estudiantes de Year 8, quienes ganaron una hora extra de sueño durante 21 días. El estudio destaca un debate sobre si el problema radica en las aplicaciones adictivas o en los teléfonos en sí, ya que la prohibición ofreció un descanso sin pantallas que fue visto como beneficioso por padres y educadores. La discusión continúa sobre si restringir el uso de teléfonos en las escuelas o centrarse en regular el diseño de aplicaciones para mitigar la adicción.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Ellos ven tus fotos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>EllosVenTusFotos.com explora los riesgos de privacidad asociados con compartir fotos en línea y ofrece orientación sobre cómo eliminar metadatos utilizando herramientas de línea de comandos.- La discusión incluye las capacidades de la IA para detectar modificaciones en imágenes, los desafíos para eliminar marcas de agua y la efectividad del hashing perceptual.- También se abordan las preocupaciones de privacidad respecto a los servicios de fotos en la nube y la importancia de entender cómo las empresas utilizan los datos personales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Una prueba visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Una prueba visual demuestra la identidad algebraica (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), que es un concepto fundamental en álgebra.</li>
<li>La declaración de Sophie Germain destaca la interconexión entre el álgebra y la geometría, sugiriendo que el álgebra puede representarse visualmente a través de diagramas geométricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una demostración visual para la identidad matemática (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) inició un debate sobre la fiabilidad de las demostraciones visuales.</li>
<li>Los críticos argumentan que las pruebas visuales pueden ser engañosas, como lo ejemplifica un video que &quot;demuestra&quot; falsamente que (\pi) es igual a 4, lo que enfatiza la necesidad de hacer suposiciones cuidadosas.</li>
<li>La discusión subraya que, si bien las pruebas visuales pueden mejorar la intuición, a menudo carecen del rigor exhaustivo de las pruebas algebraicas y pueden no abordar todos los casos posibles, especialmente con números negativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Una comunidad para entusiastas de la retroinformática</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE es una plataforma comunitaria para entusiastas de la retroinformática, que utiliza un sistema basado en PLATO conocido por sus capacidades gráficas, interactivas y multiusuario. Soporta una variedad de plataformas informáticas clásicas como Atari, Commodore y Apple, permitiendo a los usuarios conectarse a través de terminales web o software específico como PLATOTERM. La plataforma ofrece juegos multijugador, características sociales y un entorno de desarrollo utilizando el lenguaje de programación TUTOR, atendiendo tanto a intereses de juego como de desarrollo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE es una comunidad centrada en la retroinformática, que utiliza el sistema PLATO para mensajería, juegos y aplicaciones. La comunidad revive el entorno de aprendizaje en red PLATO, con discusiones sobre su historia y proyectos relacionados. El acceso es posible a través de varios programas cliente, incluido el emulador microM8 Apple IIe, con noticias compartidas en Facebook y sugerencias para plataformas alternativas de anuncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent y el estado de las startups de hardware de IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent y otras startups de hardware de IA están explorando el potencial de la propiedad intelectual de CPU RISC-V a medida que aumentan los costos de licencia de ARM, destacando un cambio en el panorama de la arquitectura de CPU.</li>
<li>La disputa legal en curso entre Qualcomm y ARM sobre los acuerdos de licencia de arquitectura (ALAs) sigue sin resolverse, con ambas compañías afirmando el cumplimiento de los términos del contrato, lo que añade incertidumbre al mercado.</li>
<li>Nvidia sigue dominando el mercado de hardware de IA, planteando desafíos para competidores como Tenstorrent, mientras que las discusiones también consideran el doble impacto de los modelos de lenguaje grande (LLMs) en el aprendizaje y comprensión de los ingenieros junior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Cuando una bola de cristal no es suficiente para hacerte rico</a></h2>
<ul>
<li>En el &quot;Desafío Bola de Cristal&quot; de 2023, a 118 jóvenes adultos con formación en finanzas se les dio $50 para negociar el S&amp;P 500 y bonos del Tesoro de EE. UU. a 30 años utilizando noticias con un día de anticipación, pero sin datos de precios.</li>
<li>A pesar de tener noticias anticipadas, la mitad de los participantes perdió dinero y uno de cada seis se declaró en bancarrota, con una ganancia promedio de solo 3.2%, debido a predicciones incorrectas del mercado y un mal dimensionamiento de las operaciones.</li>
<li>El experimento destacó que, incluso con previsión, el comercio exitoso requiere habilidad y estrategia, como lo demostraron cinco comerciantes experimentados que lograron mejores resultados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La dificultad de utilizar noticias financieras para predecir los movimientos del mercado de valores, destacando la complejidad e imprevisibilidad de las reacciones del mercado.</li>
<li>Un estudio mostró que los comerciantes experimentados obtuvieron mejores resultados, probablemente debido a su memoria de eventos pasados, pero en general, las noticias financieras se consideran principalmente ruido.</li>
<li>Se sugiere que las tendencias a largo plazo son más confiables para las decisiones de inversión que las noticias a corto plazo, señalando una disminución en la calidad de las fuentes de noticias y la influencia del comercio de alta frecuencia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Prohibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Prohibici%C3%B3n%20de%20tel%C3%A9fonos%20inteligentes%20en%20la%20escuela%20resulta%20en%20mejor%20sue%C3%B1o%20y%20mejora%20del%20estado%20de%20%C3%A1nimo%3A%20estudio&subheading=domingo%2C%2015%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">Denunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>El ex empleado de OpenAI y denunciante Suchir Balaji fue encontrado muerto en su apartamento de San Francisco, y las autoridades lo calificaron como un suicidio.</li>
<li>Balaji había acusado a OpenAI de violaciones de derechos de autor al entrenar su programa ChatGPT, lo que llevó a múltiples demandas contra la empresa.</li>
<li>OpenAI niega las acusaciones, afirmando que sus prácticas son legales bajo las leyes de &quot;uso justo&quot;, mientras que Balaji fue una figura clave en las batallas legales en curso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, un ex empleado de OpenAI conocido por sus opiniones críticas sobre el uso de datos con derechos de autor por parte de la empresa, fue encontrado muerto en su apartamento de San Francisco.</li>
<li>Su muerte, catalogada como un suicidio, ha generado especulación pública y debates, especialmente debido a su esperado papel en proporcionar información clave en demandas contra OpenAI.</li>
<li>Las circunstancias que rodearon su muerte han llevado a una mayor atención y debate dentro de la comunidad tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk quería un OpenAI con fines de lucro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk inicialmente concibió OpenAI como una entidad con fines de lucro, pero hay escepticismo respecto a su progreso e impacto.</li>
<li>Los críticos cuestionan las ambiciosas afirmaciones de OpenAI, como determinar el destino del mundo y resolver la robótica para 2020, destacando debates sobre su ajuste al mercado de productos y rentabilidad.</li>
<li>La discusión incluye el potencial disruptivo de herramientas de IA como ChatGPT, la influencia de los líderes tecnológicos y los desafíos de equilibrar la innovación con la responsabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company pagará $650 millones por su papel en la crisis de los opioides</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ha acordado un acuerdo de $650 millones para resolver investigaciones federales sobre su participación en la promoción de ventas de opioides para Purdue Pharma, abarcando tanto cargos civiles como penales.</li>
<li>La resolución sigue a casi $900 millones previamente acordados con gobiernos estatales y locales, y McKinsey se ha comprometido a evitar trabajos futuros con sustancias controladas y estará sujeta a una mayor supervisión federal.</li>
<li>El exsocio de McKinsey, Martin Elling, se declarará culpable de obstrucción a la justicia por eliminación de documentos, destacando la crítica continua de que los líderes corporativos a menudo evitan el tiempo en la cárcel a pesar de las multas significativas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company pagará $650 millones para resolver cargos federales civiles y penales relacionados con su participación en la crisis de los opioides, incluyendo un acuerdo de enjuiciamiento diferido.</li>
<li>Los críticos argumentan que la cantidad del acuerdo es inadecuada considerando la gravedad de la crisis, que ha llevado a cientos de miles de muertes, y piden sanciones más severas, incluidas acusaciones penales para los ejecutivos.</li>
<li>La situación subraya las discusiones en curso sobre la responsabilidad corporativa y si las sanciones financieras disuaden efectivamente las prácticas comerciales poco éticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 rompe la capacidad de copiar el sistema operativo a otro disco</a></h2>
<ul>
<li>Un problema significativo con macOS 15.2 interrumpe el replicador, causando un error de Recurso Ocupado durante la replicación de datos, lo que afecta la copia del sistema operativo de terceros.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios utilizar &quot;Backup - todos los archivos&quot; con &quot;Smart Update&quot; para respaldar los datos, excluyendo el sistema operativo, hasta que Apple proporcione una solución.</li>
<li>El error, identificado como FB16090831, es poco probable que se resuelva pronto debido a la temporada de vacaciones, según informó Dave Nanian de Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 ha interrumpido la funcionalidad de crear copias de seguridad arrancables utilizando herramientas como SuperDuper y potencialmente Carbon Copy Cloner, causando frustración entre los usuarios.</li>
<li>La cuestión surge de las restricciones de Apple sobre herramientas de terceros, limitando su capacidad para manipular el sistema operativo y haciendo que la utilidad incorporada sea ineficaz.</li>
<li>Los usuarios están preocupados por el control cada vez mayor de Apple sobre sus dispositivos, comparándolo con un enfoque de &quot;jardín amurallado&quot;, y algunos están considerando cambiar a alternativas como Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Compartiendo nueva investigación, modelos y conjuntos de datos de Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR ha lanzado nuevos artefactos de investigación de código abierto para avanzar en la inteligencia de máquinas, incluyendo Meta Motivo y Meta Video Seal. Meta Motivo emplea el aprendizaje por refuerzo no supervisado para habilitar comportamientos similares a los humanos en agentes virtuales, mientras que Meta Video Seal ofrece capacidades robustas de marca de agua en videos. Los lanzamientos adicionales incluyen Flow Matching para IA generativa, Meta Explore Theory-of-Mind para inteligencia social y Meta Large Concept Models para razonamiento lingüístico jerárquico, destacando el compromiso de Meta con el desarrollo responsable de IA y la colaboración con la comunidad investigadora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR está presentando nuevas investigaciones, modelos y conjuntos de datos, destacando innovaciones como modelos de conceptos grandes, transformadores latentes de bytes dinámicos y capas de memoria dispersa para mejorar la calidad y eficiencia de la IA.</li>
<li>Existe especulación sobre la integración de estos avances en futuros modelos como Llama 4, lo que indica la inversión estratégica de Meta en IA para mantener la competitividad y reducir la dependencia de proveedores externos.</li>
<li>La discusión enfatiza la importancia de las contribuciones de código abierto y la influencia potencial de la IA en la generación de contenido y la segmentación de anuncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Los parches escalan mejor que los tokens</a></h2>
<ul>
<li>La Transformador Latente de Bytes (BLT) es una nueva arquitectura de modelo de lenguaje grande a nivel de bytes que logra un rendimiento comparable a los modelos de lenguaje grandes basados en tokenización, con una eficiencia y robustez mejoradas.</li>
<li>BLT utiliza parches de tamaño dinámico como unidades de cálculo, que se ajustan según la complejidad de los datos, lo que conduce a una mayor eficiencia en el entrenamiento y la inferencia.</li>
<li>La investigación demuestra que BLT puede escalar hasta 8 mil millones de parámetros con 4 billones de bytes de entrenamiento, superando a los modelos basados en tokenización al escalar efectivamente tanto el tamaño del parche como el del modelo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El modelo Byte Latent Transformer (BLT) de Meta introduce un enfoque novedoso al usar parches en lugar de tokens tradicionales, abordando ineficiencias en el manejo de palabras fuera del diccionario. BLT consta de tres componentes: un codificador para agrupaciones de bytes, un transformador para el procesamiento y un decodificador para la salida, utilizando umbrales de entropía para la agrupación dinámica de bytes. Este modelo busca mejorar la eficiencia y el rendimiento en varios idiomas, superando las limitaciones de modelos anteriores, y destaca los desafíos continuos y el potencial en el procesamiento del lenguaje por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever charla en NeurIPS [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskever, en su charla en NeurIPS, destacó las limitaciones de los datos actuales de internet para entrenar modelos de IA, comparándolos con la naturaleza finita de los combustibles fósiles, sugiriendo la necesidad de nuevos métodos de entrenamiento. La charla inició discusiones sobre la imprevisibilidad del razonamiento, el uso de conjuntos de datos sintéticos y el desarrollo de modelos de IA específicos para dominios. Los asistentes señalaron la importancia de reconocer las limitaciones de los datos y discutieron la posible evolución de la IA con nuevas arquitecturas y consideraciones éticas para futuros líderes en IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Lenguaje de programación Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon es un lenguaje de programación de alto nivel que fusiona elementos de Oberon y Lua, diseñado específicamente para la Máquina Virtual (VM) LuaJIT.</li>
<li>Introduce la tipificación estática a Lua, permitiendo una integración fluida con las bibliotecas de Lua y C, e incluye características como la semántica de referencia, un tipo HASHMAP y tipos de datos STRING inmutables.</li>
<li>El proyecto ofrece un compilador, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) y versiones precompiladas para Linux y Windows, y es de código abierto bajo las licencias GPL 2 o 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Luon es un nuevo lenguaje de programación inspirado en Lua y Oberon, desarrollado por Rochus Keller, que se centra en la seguridad de tipos y tipos de datos estructurados.</li>
<li>Cuenta con un sistema de tipos estáticos y se compila a bytecode de LuaJIT, con el objetivo de lograr simplicidad y eficiencia, especialmente en hardware más antiguo.</li>
<li>Luon es parte de los proyectos más amplios de diseño de lenguajes de Keller, que incluyen Oberon+ y Micron, ofreciendo un enfoque moderno a la simplicidad en la programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Se lanzó Htmx 2.0.4</a></h2>
<ul>
<li>La última actualización, versión 2.0.4, introduce cambios significativos como establecer el objetivo predeterminado para htmx.ajax en el cuerpo, solucionar problemas de raíz de sombra anidada y mejorar el manejo de eventos y el comportamiento de las etiquetas.</li>
<li>Esta actualización también incluye actualizaciones de compatibilidad y correcciones de errores para extensiones, destacando mejoras continuas en la biblioteca htmx, que se utiliza para mejorar HTML con AJAX, transiciones CSS, WebSockets y eventos enviados por el servidor (SSE).</li>
<li>El registro de cambios refleja un esfuerzo constante por mejorar las características y solucionar problemas, con actualizaciones notables como el soporte mejorado para shadow DOM y la adición de nuevas funcionalidades con el tiempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 ha sido lanzado, lo que ha provocado discusiones sobre su aplicación para mejorar la interactividad web al reemplazar JavaScript para tareas más simples.</li>
<li>La actualización introduce un cambio en el comportamiento predeterminado de <code>htmx.ajax</code>, que algunos usuarios consideran un cambio disruptivo, afectando implementaciones existentes.</li>
<li>Htmx es reconocido por mejorar el renderizado del lado del servidor sin la necesidad de frameworks extensos de frontend, aunque puede no ser adecuado para interacciones complejas del lado del cliente en comparación con frameworks como React o Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, un paquete y gestor de proyectos rápido para Python</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; es un paquete y gestor de proyectos de Python rápido, escrito en Rust, diseñado para reemplazar múltiples herramientas como pip, poetry y virtualenv, ofreciendo un aumento significativo de velocidad de 10-100x sobre pip.</li>
<li>Ofrece una gestión de proyectos integral con características como un archivo de bloqueo universal, gestión de versiones de Python y soporte para espacios de trabajo al estilo Cargo, y se puede instalar sin Rust o Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; cuenta con el respaldo de Astral y es compatible con múltiples sistemas operativos, incluidos macOS, Linux y Windows, ofreciendo características avanzadas y eficiencia para gestionar dependencias y entornos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Uv es un paquete y gestor de proyectos de Python que está creciendo rápidamente, conocido por su velocidad y gestión integral de versiones de Python y dependencias.</li>
<li>La herramienta ha ganado atención tras el anuncio del Protocolo de Contexto del Modelo de Anthropic, destacando su potencial impacto en el desarrollo de Python.</li>
<li>Si bien algunos usuarios aprecian sus ventajas sobre herramientas existentes como pip y poetry, las preocupaciones sobre su financiación de capital de riesgo, el uso de Rust y las compilaciones no oficiales de Python plantean preguntas sobre su sostenibilidad a largo plazo y la posible fragmentación del ecosistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">¿Qué es la entropía? Una medida de cuán poco sabemos</a></h2>
<ul>
<li>Entropía, inicialmente introducida por Sadi Carnot, mide el desorden y es crucial para entender la segunda ley de la termodinámica, que establece que la entropía siempre aumenta. El concepto de entropía se ha expandido más allá de la termodinámica para incluir la teoría de la información, donde representa la incertidumbre y se considera subjetiva, dependiendo del conocimiento de un observador. Los investigadores están explorando el uso de la información como un recurso, con experimentos en motores de información y termodinámica cuántica, ofreciendo nuevas oportunidades para la innovación científica y la comprensión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La entropía es una medida de la incertidumbre o el desorden en un sistema, relevante en campos como la física y la teoría de la información, que indica cuánto se desconoce sobre los estados detallados de un sistema.</li>
<li>La noción de entropía a veces se considera subjetiva, ya que puede variar según la perspectiva del observador y las mediciones disponibles para ellos.</li>
<li>La entropía es crucial en las discusiones sobre termodinámica, teoría de la información e incluso conciencia, ya que describe cómo los sistemas evolucionan hacia estados más probables y menos ordenados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">He creado una biblioteca gratuita de Figma llena de componentes para prototipado rápido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una biblioteca gratuita de Figma con componentes para prototipado rápido ha sido lanzada por Veryfront, cofundada por Koji, para ayudar en el desarrollo de aplicaciones web.</li>
<li>La biblioteca incluye componentes y plantillas de código abierto compatibles con Figma y React, integrándose con Veryfront Studio para un desarrollo y despliegue eficientes.</li>
<li>Los usuarios pueden acceder a herramientas como Veryfront Studio, Componentes, Plantillas y un Kit de Figma de forma gratuita, con la opción de actualizar más tarde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, una biblioteca de JavaScript para trabajar con publicaciones EPUB</a></h2>
<ul>
<li>Se ha desarrollado y lanzado una nueva biblioteca EPUB para Node.js como un paquete NPM, con el objetivo de proporcionar una solución bien mantenida para crear libros EPUB.</li>
<li>La biblioteca fue creada inicialmente durante el desarrollo de un proyecto llamado Storyteller y ahora está disponible para la comunidad más amplia de Node.js.</li>
<li>La publicación fue motivada por una solicitud de asesoramiento sobre la creación de libros EPUB, destacando la demanda de tal herramienta en la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub es una biblioteca de JavaScript diseñada para manejar archivos EPUB, desarrollada como parte del proyecto Storyteller y lanzada como un paquete NPM independiente.</li>
<li>La biblioteca aborda la necesidad de herramientas para la creación y modificación de EPUB en la comunidad de Node.js, complementando a Readium, que se utiliza para leer EPUBs.</li>
<li>El proyecto admite funciones como el alojamiento de libros y la sincronización del progreso de lectura entre dispositivos, con discusiones en curso sobre el intercambio de superposiciones de medios para optimizar el procesamiento.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Denunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Denunciante%20de%20OpenAI%20encontrado%20muerto%20en%20apartamento%20de%20San%20Francisco&subheading=s%C3%A1bado%2C%2014%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">He diseñado una máquina de espresso y un molinillo de café</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto en solitario implica diseñar una máquina de espresso innovadora con una bomba única y presión ajustable, con el objetivo de mejorar la tecnología obsoleta como las bombas vibratorias de 1977. La máquina es minimalista, fácil de usar y también puede preparar café de filtro, abordando problemas comunes como la necesidad de balanzas y bandejas de goteo. El proyecto incluye un kit de actualización de bomba de engranajes para otras máquinas y cuenta con un molinillo con fresas cilíndricas, aunque enfrenta desafíos con tostados aceitosos. Ambas máquinas requieren una fuente de alimentación de corriente continua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un proyecto en solitario llevó al diseño de una máquina de espresso y un molinillo de café, destacando componentes internos avanzados y una estética minimalista. La máquina de espresso incluye una bomba única para presión ajustable, adecuada tanto para espresso como para café de filtro, mientras que el molinillo utiliza fresas cilíndricas para mejorar la molienda. Ambos dispositivos funcionan con corriente continua, lo que requiere un adaptador de corriente, y hay disponible un kit de actualización de bomba de engranajes para otras máquinas; los comentarios sugieren agregar imágenes y videos prácticos para una mejor presentación del producto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Un nuevo video captura una demostración de 1968 del Terminal Ejecutivo de IBM</a></h2>
<ul>
<li>En 1968, IBM demostró su Terminal Ejecutiva, un intento temprano de integrar computadoras, video e información digital para mejorar la toma de decisiones ejecutivas.</li>
<li>La demostración destacó el enfoque innovador de IBM para utilizar la tecnología con fines estratégicos empresariales, marcando un momento significativo en la historia de la tecnología.</li>
<li>Este evento es notable por mostrar el potencial de las herramientas digitales en entornos corporativos, allanando el camino para futuros avances en soluciones tecnológicas ejecutivas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un video recién lanzado muestra una demostración de 1968 del Terminal Ejecutivo de IBM, que presenta una pantalla IBM 3270 y un auricular telefónico para operaciones remotas de hojas de cálculo. El sistema se inspiró en el Control de Misión Apolo de la NASA, destacando los primeros esfuerzos para integrar la informática en los flujos de trabajo ejecutivos, similar a las herramientas de colaboración remota de hoy en día. La demostración ofrece información sobre las prácticas informáticas históricas y la evolución de la tecnología en entornos empresariales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">La era del promedio (2023)</a></h2>
<ul>
<li>En los primeros años de la década de 1990, los artistas rusos Komar y Melamid utilizaron la investigación de mercado para revelar que personas de diferentes países preferían paisajes azules similares, lo que indicaba una falta de individualidad en las preferencias artísticas.</li>
<li>Esta tendencia de homogeneidad se observa en varios campos como el diseño de interiores, la arquitectura, los automóviles, la apariencia personal, los medios de comunicación y el branding, lo que sugiere un dominio de la convención y el cliché.</li>
<li>La artículo sugiere que esta &#39;era de lo promedio&#39; ofrece una oportunidad para que las marcas audaces se diferencien al abrazar la creatividad y la originalidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la uniformidad en la arquitectura, el diseño y la cultura modernos, atribuyéndola a factores económicos, la globalización y prácticas enfocadas en la eficiencia. Los críticos argumentan que esta homogeneidad está impulsada por motivos de lucro y el deseo de atraer a un público amplio, lo que resulta en una pérdida de diversidad regional y creatividad. La discusión destaca que, si bien las tendencias no son nuevas, el nivel actual de homogeneización es sin precedentes, con algunos viéndolo como un resultado natural de la comunicación global y las fuerzas del mercado, mientras que otros lamentan la pérdida de singularidad e identidad cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">En medio de recortes a la investigación básica, Nueva Zelanda elimina todo apoyo a las ciencias sociales</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nueva Zelanda ha reducido la financiación para las ciencias sociales, lo que ha desatado un debate sobre el valor y las metodologías de estos campos.</li>
<li>Los críticos afirman que ciertas ciencias sociales se han desviado de los métodos científicos, mientras que los defensores destacan su papel en abordar problemas sociales.</li>
<li>Este recorte de financiación se considera parte de una tendencia más amplia que favorece la investigación con beneficios económicos inmediatos, lo que genera preocupaciones sobre los posibles efectos a largo plazo en la sociedad y la academia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta está haciendo que sea demasiado difícil cancelar suscripciones, dicen algunos fundadores</a></h2>
<ul>
<li>Los fundadores de startups han criticado a Carta, un software de gestión de tablas de capitalización, por dificultar la cancelación de suscripciones, a menudo requiriendo reuniones programadas después de las fechas de renovación.</li>
<li>Carta atribuye los problemas de cancelación a un &quot;desafío único de personal&quot; y busca aclarar el proceso para los clientes.</li>
<li>Competidores como AngelList y Pulley ofrecen métodos de cancelación más simples, y a pesar de las críticas, algunos usuarios aún elogian el producto de Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Algunos fundadores alegan que Carta complica la cancelación de suscripciones al requerir reuniones difíciles de programar antes de las renovaciones automáticas. Los críticos califican esta práctica como un &quot;patrón oscuro&quot;, una elección de diseño que manipula a los usuarios para que tomen acciones que de otro modo no tomarían, mientras que otros lo consideran un simple descuido. La situación ha generado discusiones sobre posibles regulaciones para exigir procesos de cancelación sencillos, con competidores destacando sus enfoques más amigables para el usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Intercambio en caliente de código Elixir/Erlang (2016)</a></h2>
<ul>
<li>La guía profundiza en el intercambio de código en caliente en Elixir/Erlang, permitiendo actualizaciones de código sin detener el sistema, una característica significativa para mantener el tiempo de actividad. Explica conceptos esenciales, incluyendo aplicaciones Erlang, archivos .app y .rel, y herramientas como Relups y Distillery para gestionar actualizaciones y lanzamientos. La guía destaca la complejidad de la gestión de lanzamientos en Elixir y la continua evolución de herramientas para apoyar este proceso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir permite el intercambio de código en caliente, lo que posibilita actualizaciones sin tiempo de inactividad, siendo beneficioso para sistemas de alta disponibilidad como drones y telefonía.</li>
<li>A pesar de sus ventajas, la complejidad de gestionar los cambios de estado y garantizar la estabilidad hace que el intercambio de código en caliente sea menos común en las aplicaciones web, que a menudo prefieren los despliegues blue-green.</li>
<li>Si bien algunos desarrolladores utilizan el intercambio en caliente para necesidades específicas, sigue siendo una característica de nicho y no es esencial para la mayoría de las aplicaciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Prueba</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una plantilla de documento gubernamental en Quebec contiene el título de marcador de posición &quot;sdf fdsfdsfg&quot; en sus metadatos, lo que resulta en que muchos documentos oficiales compartan este título.</li>
<li>Una discusión humorística en Hacker News especula sobre las implicaciones, con bromas sobre agentes durmientes, acrónimos militares y publicaciones accidentales.</li>
<li>La identificación numérica de la publicación, 4000004, también ha despertado interés y especulación entre los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matemáticos descubren una nueva forma de contar números primos</a></h2>
<ul>
<li>Los matemáticos Ben Green y Mehtaab Sawhney han desarrollado un nuevo método para contar un tipo específico de números primos, mejorando nuestra comprensión de estos elementos matemáticos esenciales.</li>
<li>Su trabajo se basa en una conjetura de Friedlander e Iwaniec, demostrando que hay infinitos números primos de la forma p² + 4q², donde tanto p como q son primos.</li>
<li>Este avance destaca el potencial para nuevas aplicaciones de las normas de Gowers, una herramienta matemática, en el campo de la teoría de números.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los matemáticos han desarrollado un método novedoso para contar números primos, demostrando que infinitos primos pueden expresarse como la suma de cuadrados de dos números enteros.</li>
<li>Este descubrimiento es crucial para la teoría de números y puede impactar campos como la criptografía y la computación, demostrando el valor de los enfoques interdisciplinarios en matemáticas.</li>
<li>Aunque las aplicaciones prácticas inmediatas son objeto de debate, la investigación fundamental como esta a menudo conduce a avances tecnológicos y científicos imprevistos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Taming LLMs – Una guía práctica para los escollos de LLM con software de código abierto</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; es una guía práctica que aborda los desafíos y escollos del uso de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en aplicaciones, proporcionando soluciones para manejar la salida no estructurada y gestionar las ventanas de contexto.</li>
<li>La obra ofrece ejemplos prácticos de Python y soluciones de código abierto, abarcando temas como salida estructurada, límites de tokens, brechas de evaluación, alucinaciones, preocupaciones de seguridad, factores de costo y cómo evitar el bloqueo de proveedores.</li>
<li>Su objetivo es equipar a ingenieros y gerentes de producto con el conocimiento para aprovechar eficazmente los LLMs mientras evitan errores comunes, convirtiéndolo en un recurso valioso para quienes trabajan con estos modelos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La guía aborda la gestión de trampas en los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) utilizando software de código abierto, con algunos usuarios sospechando que podría ser generada por IA.</li>
<li>Se expresaron preocupaciones sobre el rápido desarrollo y la posible inestabilidad de LangChain, lo que llevó a algunos desarrolladores a preferir usar Python directamente para tareas de LLM debido al alto nivel de abstracción de LangChain.</li>
<li>Se sugirieron alternativas como magentic y pydantic-ai, enfatizando la necesidad de comprender los patrones de LLM y mantener el control sobre las entradas y salidas para una utilización efectiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Lo que todo programador de sistemas debe saber sobre concurrencia (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una revisión de 2020 enfatiza la complejidad y el potencial de errores en los cambios del modelo de memoria de los lenguajes de programación desde principios de la década de 2010, lo que puede resultar en errores costosos. Russ Cox recomienda usar atómicos secuencialmente consistentes en la programación de sistemas para mitigar estos problemas. La discusión abarca el enfoque en C++ del documento, los desafíos en la multitarea y el papel evolutivo de los programadores de sistemas, con diversas opiniones sobre la concurrencia y los modelos de memoria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Los federales ayudan a las aseguradoras de salud a ocultar su sucio secreto: aumentan las denegaciones</a></h2>
<ul>
<li>Las aseguradoras de salud han aumentado significativamente las tasas de denegación de reclamaciones del 1-2% en 2013 a un promedio del 15% para 2022, con algunas compañías negando casi la mitad de todas las reclamaciones.</li>
<li>La Ley de Cuidado de Salud Asequible exige transparencia en las tasas de denegación, pero la falta de aplicación ha permitido que las aseguradoras se beneficien de estas denegaciones, mientras que los pacientes rara vez apelan a pesar de las altas tasas de éxito.</li>
<li>Betsy McCaughey aboga por la intervención federal para garantizar la transparencia y la rendición de cuentas en los mercados de seguros al revelar las tasas de denegación de los aseguradores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las denegaciones de reclamaciones de seguros de salud han aumentado significativamente en la última década, lo que genera preocupaciones sobre la equidad y la transparencia.</li>
<li>La Ley de Cuidado de Salud Asequible exige la divulgación de las tasas de denegación a los consumidores, pero esta información es frecuentemente inaccesible, lo que resalta una falta de transparencia.</li>
<li>El artículo aboga por auditorías regulares y responsabilidad en la industria de seguros, ya que el 41% de las denegaciones apeladas son revocadas, lo que sugiere que muchas denegaciones iniciales pueden no estar justificadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Una batería de litio-aire basada en Li2O a temperatura ambiente habilitada por un electrolito sólido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado una nueva batería de litio-aire a temperatura ambiente utilizando Li2O, que potencialmente ofrece una densidad de energía comparable a la de la gasolina.</li>
<li>La batería cuenta con un electrolito sólido y una capa de difusión de gas con nanopartículas de fosfuro de trimolibdeno, logrando una densidad de corriente de 0.1 mA/cm².</li>
<li>Con una energía específica de 685 Wh/kg y una densidad de energía volumétrica de 614 Wh/L, esta tecnología podría mejorar la eficiencia de los vehículos eléctricos y aeronaves, aunque persisten desafíos en la reacción de reducción de oxígeno.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="He diseñado una máquina de espresso y un molinillo de café" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=He%20dise%C3%B1ado%20una%20m%C3%A1quina%20de%20espresso%20y%20un%20molinillo%20de%20caf%C3%A9&subheading=viernes%2C%2013%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh se convierte en el campeón mundial de ajedrez más joven de la historia</a></h2>
<ul>
<li>El GM Gukesh D se convirtió en el campeón mundial más joven en el Campeonato Mundial de Ajedrez 2024 al derrotar al GM Ding Liren en la Ronda 14.</li>
<li>La partida fue notable por el juego estratégico de Gukesh y su profunda preparación, aprovechando el error de Ding en un final de rey y peones.</li>
<li>Lichess proporcionó cobertura en vivo con comentarios del GM Felix Blohberger, la MI Laura Unuk y el invitado GM Ivan Cheparinov, destacando la importancia del evento y los momentos emocionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, a los 18 años, se convirtió en el campeón mundial de ajedrez más joven al derrotar a Ding Liren, demostrando su determinación y habilidad.</li>
<li>La partida fue intensa, con Ding inicialmente favorecido debido a sus habilidades en partidas rápidas y blitz, pero la presión de Gukesh llevó a un error crítico de Ding.</li>
<li>La comunidad ajedrecística está especulando sobre futuros encuentros, especialmente a la luz de la ausencia de Magnus Carlsen del circuito de campeonatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Mapa interactivo de la historia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org es un proyecto de mapa histórico interactivo recién lanzado y presentado en Product Hunt, desarrollado por Klokan utilizando Linked Data y OpenHistoricalMaps para visualizar la historia. El proyecto colabora con instituciones prestigiosas como la Universidad de Stanford y la Biblioteca Británica, con el objetivo de mejorar la comprensión histórica a través de la retroalimentación de los usuarios y las contribuciones de la comunidad. Los usuarios pueden explorar mapas históricos, sugerir ajustes en la línea de tiempo y solicitar mejoras en la precisión de los datos, mejorando así el desarrollo y la exactitud del proyecto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Misteriosos avistamientos de drones en Nueva Jersey provocan llamado a &#39;estado de emergencia&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Más de 3,000 avistamientos de drones en Nueva Jersey y el noreste de EE. UU. han llevado a solicitar un &quot;estado de emergencia limitado&quot; y una prohibición temporal de drones por parte del senador estatal Jon Bramnick.</li>
<li>Las preocupaciones aumentan debido a que se han avistado drones cerca de lugares sensibles, como el campo de golf del presidente electo Trump y la infraestructura crítica.</li>
<li>A pesar del gran número de avistamientos, el FBI no ha proporcionado una explicación, y el Pentágono ha desestimado las afirmaciones de participación extranjera, incluyendo de una &#39;nave nodriza iraní&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Misteriosos avistamientos de drones en Nueva Jersey han generado preocupaciones, similares al incidente del aeropuerto de Gatwick en 2018, donde los informes de drones causaron un cierre sin que se capturaran drones en cámara o radar.</li>
<li>Las autoridades, incluidos el FBI, el Pentágono y la Casa Blanca, han negado cualquier participación extranjera o militar, lo que ha llevado a especulaciones sobre una operación gubernamental secreta o aeronaves mal identificadas.</li>
<li>La falta de evidencia concreta o resolución ha resultado en ansiedad pública y un debate continuo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Un clon de ChatGPT, en 3000 bytes de C, respaldado por GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini ha desarrollado un clon de ChatGPT utilizando una implementación mínima en C de GPT-2, que tiene un tamaño de solo unos 3000 bytes. El proyecto no tiene dependencias y está optimizado para ejecutar GPT-2 Small en máquinas modernas, aunque produce resultados de baja calidad. Esta iniciativa destaca la simplicidad de las redes neuronales y la capacidad de condensar modelos complejos de aprendizaje automático en código compacto, con el código fuente disponible en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un clon de ChatGPT, implementado en solo 3000 bytes de C y potenciado por GPT-2, ilustra la simplicidad y el código mínimo requerido para ejecutar un modelo de lenguaje. Aunque no es altamente funcional, este proyecto genera discusiones sobre la naturaleza de la IA, el papel de los datos de entrenamiento y el potencial para implementaciones pequeñas y eficientes. Sirve como una herramienta educativa, demostrando conceptos básicos de transformadores y la viabilidad de soluciones de IA compactas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh se convierte en el campeón mundial de ajedrez más joven de la historia" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20se%20convierte%20en%20el%20campe%C3%B3n%20mundial%20de%20ajedrez%20m%C3%A1s%20joven%20de%20la%20historia&subheading=jueves%2C%2012%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
