<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Feliz Año Nuevo 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA es un proyecto creativo que requiere que los usuarios jueguen un nivel del juego clásico DOOM como una prueba CAPTCHA, destacando habilidades técnicas y nostalgia. - Los usuarios lo encuentran desafiante debido a la ausencia de controles modernos, lo que lleva a reacciones mixtas sobre su practicidad y accesibilidad. - El proyecto, aunque novedoso, subraya la persistente insatisfacción con los sistemas CAPTCHA tradicionales, a pesar de estar construido con el asistente de IA de Vercel y la integración manual del juego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Árboles de búsqueda estáticos: más rápidos que la búsqueda binaria</a></h2>
<ul>
<li>El artículo discute la implementación y optimización de árboles de búsqueda estáticos (árboles S+) para una búsqueda significativamente más rápida de datos ordenados, logrando velocidades 40 veces más rápidas que la búsqueda binaria tradicional. - Se emplean técnicas de optimización como el procesamiento por lotes, la prelectura y el uso manual de SIMD (Instrucción Única, Múltiples Datos) para mejorar el rendimiento de las consultas. - El artículo también explora varios diseños de árboles, tamaños de nodos y estrategias de gestión de memoria, con una discusión sobre trabajos futuros como la búsqueda ramificada y la búsqueda por interpolación para mejorar aún más la eficiencia de búsqueda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión destaca un cambio de C/C++ a Rust para contenido algorítmico, especialmente en árboles de búsqueda estáticos, debido a los beneficios de seguridad y rendimiento de Rust.</li>
<li>Se observa la creciente popularidad de Rust en la programación de bajo nivel, con algunos usuarios que prefieren C o pseudocódigo por su accesibilidad, mientras que otros valoran las características modernas de Rust.</li>
<li>La conversación también explora el potencial del lenguaje de programación Zig y los desafíos asociados con el aprendizaje de nuevos lenguajes, reflejando el panorama en evolución de los lenguajes de programación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30% de disminución en la precisión de o1-Preview cuando los problemas de Putnam son ligeramente variados</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM es un punto de referencia diseñado para evaluar modelos de lenguaje grande (LLMs) en razonamiento matemático avanzado utilizando problemas del Concurso Matemático Putnam. - El punto de referencia incluye 236 problemas originales y una variación con 52 problemas alterados para evitar la contaminación de datos. - El modelo de mejor rendimiento de OpenAI alcanzó un 41.95% de precisión en los problemas originales, pero experimentó una caída significativa en el rendimiento de aproximadamente un 30% en los problemas alterados, lo que resalta los desafíos en la adaptación a variaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio reveló una disminución del 30% en la precisión del modelo o1-Preview en problemas de Putnam cuando se introdujeron variaciones menores, lo que indica desafíos para los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) con pequeños cambios. - Los hallazgos alimentan el debate sobre si los LLMs pueden razonar genuinamente o si dependen principalmente de la coincidencia de patrones y la memorización, similar a los errores humanos bajo presión. - A pesar de estos desafíos, modelos como o1 y o3 continúan desempeñándose bien en problemas matemáticos complejos, aunque su capacidad para generalizar aún está bajo escrutinio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Las bases de datos en 2024: Un año en revisión</a></h2>
<ul>
<li>La escena de las bases de datos en 2024 experimentó cambios significativos, incluyendo grandes adquisiciones, cambios de licencias y rivalidades continuas entre actores clave como Redis, Elasticsearch, Databricks y Snowflake. - DuckDB ganó popularidad para consultas analíticas, con integraciones en Postgres, mientras que lanzamientos notables incluyeron Amazon Aurora DSQL y Microsoft Garnet. - Adquisiciones como Tabular por parte de Databricks y OrioleDB por Supabase fueron significativas, y a pesar de contratiempos como el cierre de OtterTune, la industria sigue siendo dinámica con nuevos proyectos y financiamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión critica la API de Redis, con algunos argumentando que la crítica carece de una comprensión profunda del diseño de Redis y su modelo de datos único.</li>
<li>Redis es reconocido por su uso efectivo en aplicaciones específicas como tablas de clasificación y sistemas en tiempo real, a pesar de algunas críticas a su API.</li>
<li>La conversación también explora el panorama más amplio de las bases de datos, incluidos los desafíos para las startups, el papel de SQL y la evolución de las tecnologías de bases de datos, enfatizando la importancia de comprender los sistemas antes de criticarlos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Libros que amé leer en 2024</a></h2>
<ul>
<li>La lista presenta una gama diversa de libros, incluyendo narrativas históricas, filosóficas, científicas y personales, cada una ofreciendo perspectivas únicas y experiencias enriquecedoras.</li>
<li>Los aspectos destacados incluyen las cartas de Cicerón para obtener información sobre la vida romana, las obras de Ben-Ari sobre lógica de la ciencia de la computación y verificación de programas, y las memorias de Steve Martin sobre el éxito en la comedia.</li>
<li>La colección también incluye exploraciones filosóficas de Pierre Hadot y Nietzsche, tragedias griegas de Esquilo y obras literarias de Ursula Le Guin y Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Uno de mis artículos fue rechazado hoy</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, un destacado matemático, compartió una experiencia de haber tenido un artículo rechazado, subrayando la frecuente ocurrencia de rechazos en el ámbito académico. - Su historia provocó debates sobre la naturaleza arbitraria de las revisiones por pares y los desafíos enfrentados en la publicación académica. - La conversación destacó que el rechazo es una parte normal del proceso académico, incluso para los investigadores líderes, y enfatizó la importancia de compartir fracasos para abordar el síndrome del impostor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot: Ingeniería inversa automática de APIs HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot es una nueva herramienta diseñada para simplificar la automatización de procesos empresariales al identificar automáticamente correlaciones de datos entre solicitudes de API y proporcionar una representación gráfica del flujo. - Permite a los usuarios registrar solicitudes, definir entradas y salidas, y exportar estos flujos como código JavaScript, haciendo el proceso más eficiente que la ingeniería inversa manual o el uso de tecnologías menos óptimas como la Automatización de Procesos Robóticos (RPA). - La herramienta está construida sobre Electron y está disponible para plataformas Windows y Linux, con un tutorial disponible para la ingeniería inversa de la API de USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot es una herramienta que automatiza la ingeniería inversa de las API HTTP, facilitando la automatización de procesos empresariales al identificar correlaciones de datos entre solicitudes. - Ofrece características como el registro de solicitudes, la definición de entradas y salidas, y la exportación de flujos como código JavaScript, con una representación gráfica del flujo. - Actualmente disponible para Windows y Linux, API Parrot es gratuita, con una posible versión &quot;pro&quot; para empresas, y planes para un lanzamiento en macOS en el futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: El mayor alijo de explosivos caseros en la historia de la agencia encontrado en Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FBI descubrió el mayor alijo de explosivos caseros en su historia en Virginia, lo que llevó a un importante debate legal y público.</li>
<li>El sospechoso actualmente solo está acusado de poseer un rifle de cañón corto, ya que se está examinando la legalidad de sus armas de fuego.</li>
<li>La causa ha encendido debates sobre las leyes de armas, la Segunda Enmienda y el equilibrio entre la regulación gubernamental y los derechos individuales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVEs fantasmas en el título de mi terminal</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, un nuevo emulador de terminal, tenía una vulnerabilidad de seguridad similar a una de 2003, que permitía a los caracteres de escape ASCII ejecutar comandos como abrir aplicaciones. - El problema era notablemente problemático con Zsh y Bash en modo vi, pero Ghostty 1.0.1 ha resuelto esto deshabilitando la función por defecto. - A pesar de la falla de seguridad, Ghostty es elogiado por sus características, y el desarrollador abordó rápidamente el problema, proporcionando soluciones y alternativas para los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en las vulnerabilidades de seguridad de los terminales, particularmente aquellas relacionadas con las secuencias de escape, y explora formas de mitigar estos riesgos. - Las sugerencias para mejorar la seguridad de los terminales incluyen adoptar sistemas similares a los anillos de protección de CPU o la syscall pledge() de OpenBSD, que limitan las capacidades para prevenir exploits. - Los participantes reconocen el desafío de equilibrar la seguridad con la funcionalidad en las aplicaciones de terminal y expresan interés en una mayor exploración y colaboración para mejorar las prácticas de seguridad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Modelos de Conceptos Grandes: Modelado de lenguaje en un espacio de representación de oraciones</a></h2>
<ul>
<li>El repositorio ofrece implementaciones para Modelos de Conceptos Grandes (LCM), que utilizan &quot;conceptos&quot; como una representación semántica de nivel superior para el modelado del lenguaje.</li>
<li>LCM admite 200 idiomas de texto y 57 idiomas de habla utilizando el espacio de incrustación SONAR, y está entrenado para la predicción de oraciones autorregresivas con métodos como la regresión MSE y la generación basada en difusión.</li>
<li>La repositorio ofrece instrucciones de instalación, preparación de datos, entrenamiento, ajuste fino y pautas de evaluación, y se publica bajo la licencia MIT, utilizando fairseq2 con opciones de instalación UV y pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los Modelos de Conceptos Grandes se centran en representar el lenguaje en términos de &quot;conceptos&quot; en lugar de tokens individuales, con el objetivo de mejorar la segmentación semántica y la predicción.</li>
<li>Este método propone utilizar representaciones de nivel superior para imitar la planificación y comunicación humanas, lo que potencialmente ofrece ventajas sobre los modelos tradicionales basados en tokens.</li>
<li>La aproximación aborda las limitaciones en las arquitecturas actuales de Modelos de Lenguaje Grande (LLM) al enfatizar estructuras jerárquicas explícitas para replicar mejor el razonamiento humano.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Año Nuevo 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20A%C3%B1o%20Nuevo%202025&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%201%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Feliz Navidad a todos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Aplicación de la barra de menú de macOS que muestra en tiempo real cuán lleno está el tanque de orina de la ISS</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream es una aplicación para la barra de menú de macOS que muestra el estado en tiempo real de la capacidad del tanque de orina de la Estación Espacial Internacional (ISS). La aplicación está desarrollada utilizando Swift y macOS, marcando el primer intento del desarrollador, lo que puede resultar en posibles errores y manejo limitado de errores. Los datos para la aplicación provienen del proyecto ISS Mimic, aunque el desarrollador no planea incluir estadísticas adicionales de la fuente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una aplicación para la barra de menú de macOS muestra el estado en tiempo real del tanque de orina de la Estación Espacial Internacional (ISS), inspirada en los datos de ISS-Mimic, y está disponible en GitHub.</li>
<li>Creada por jaennaet como un proyecto de aprendizaje de Swift, la aplicación explora humorísticamente la comunicación de código abierto y los no-objetivos, generando debates sobre la gestión de residuos espaciales y posibles desarrollos.</li>
<li>El proyecto recibe reacciones mixtas, que van desde la diversión hasta el escepticismo, con conversaciones sobre su novedad, posibles adaptaciones cinematográficas y posibilidades de monetización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Árbol de Navidad Adornado (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La T * sin(t) árbol de Navidad es una publicación festiva recurrente en Hacker News, destacándose este año la modificación de Silvia Hao.- La publicación incluye discusiones sobre los conceptos matemáticos detrás del árbol y muestra otros proyectos festivos creativos, como un dweet de adorno y un enfoque del Juego del Caos.- La comunidad participa compartiendo y celebrando creaciones navideñas matemáticas y artísticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Este problema abierto me enseñó qué es la topología [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La explicación en el video sobre conceptos de topología algebraica fue efectiva, haciéndolos accesibles a una audiencia más amplia más allá del ámbito académico. Despertó discusiones sobre la visualización de conceptos matemáticos complejos, como los espacios en 4D, y destacó el valor educativo de las animaciones. Aunque algunos espectadores encontraron las explicaciones desafiantes, el video demostró el potencial de los métodos de enseñanza innovadores en matemáticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce nuevas características como la referencia de parámetros de bloque usando <code>it</code>, Prism como el analizador predeterminado y Happy Eyeballs Versión 2 para mejorar la conectividad de red.</li>
<li>La actualización incluye mejoras de rendimiento, nuevas opciones de línea de comandos y varias correcciones de errores, junto con advertencias de desaprobación para literales de cadena mutables y soporte para la expansión de palabras clave nil.</li>
<li>Se abordan problemas de compatibilidad y actualizaciones de la API C, con actualizaciones a las clases principales y la biblioteca estándar, lo que lo convierte en un lanzamiento significativo para los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce un nuevo analizador sintáctico escrito a mano, reemplazando al anterior generado, marcando un cambio significativo hacia una mejor mantenibilidad a largo plazo.</li>
<li>La actualización ha iniciado discusiones sobre las ventajas y desventajas de los generadores de analizadores sintácticos frente a los analizadores escritos a mano, con algunos desarrolladores prefiriendo estos últimos por su simplicidad y eficiencia.</li>
<li>Las mejoras en el rendimiento de Ruby, especialmente con YJIT (Yet Another Ruby JIT), han sido recibidas positivamente, aumentando su atractivo para el desarrollo web a pesar de los desafíos de instalación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Probando QvQ: el nuevo modelo de razonamiento visual de Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba ha lanzado un nuevo modelo de razonamiento visual, QvQ-72B-Preview, en diciembre de 2024, que integra visión con indicaciones de texto para mejorar las capacidades de razonamiento visual.</li>
<li>La modelo está disponible para pruebas en Hugging Face Spaces y se puede ejecutar localmente utilizando el paquete mlx-vlm de Prince Canuma, lo que demuestra su naturaleza de código abierto y accesibilidad.</li>
<li>El blog de Simon Willison destaca el potencial del modelo para aplicaciones creativas, a pesar de los resultados mixtos, y enfatiza su enfoque entretenido para la resolución de problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, el nuevo modelo de razonamiento visual de Qwen, requiere 38GB de espacio en disco y se destaca en proporcionar descripciones detalladas de imágenes, pero tiene dificultades con tareas complejas de razonamiento visual.</li>
<li>La gestión del modelo de temas sensibles, como la Plaza de Tiananmen, se ve afectada por la censura, lo que genera preocupaciones entre los usuarios sobre su estado de código abierto y los mecanismos de censura.</li>
<li>Los usuarios han observado que QvQ tiene un estilo verboso e informal, y aunque puede manejar algunas tareas como ecuaciones matemáticas, a menudo falla con desafíos más complejos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Mascotas, humo y espejos: La historia del vuelo 804 de EgyptAir</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La investigación del accidente del vuelo 804 de EgyptAir revela discrepancias entre los informes de la BEA francesa (Oficina de Investigación y Análisis para la Seguridad de la Aviación Civil) y la EAAID egipcia (Dirección de Investigación de Accidentes de Aeronaves de Egipto).</li>
<li>Los temas clave discutidos incluyen las regulaciones sobre fumar en la cabina, el uso de oxígeno puro en la aviación y la dificultad de realizar investigaciones imparciales en regímenes autoritarios.</li>
<li>El debate se centra en el enfoque de las autoridades egipcias en la teoría de una bomba, a pesar de la evidencia contraria, destacando el impacto de la influencia política en la cultura de seguridad y las investigaciones de accidentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser: un navegador web ligero creado desde cero</a></h2>
<ul>
<li>Se está desarrollando un nuevo navegador web ligero y enfocado en la privacidad, que opera de manera única sin JavaScript, utilizando scripts actualizados para mejorar los sitios web. El navegador emplea una estrategia de lista blanca para bloquear recursos de varios dominios, evitando efectivamente rastreadores y mejorando la privacidad del usuario. El desarrollador está llevando a cabo una recaudación de fondos para apoyar el avance de este proyecto, invitando a contribuciones de las partes interesadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser es un navegador web ligero y centrado en la privacidad que mejora la privacidad al bloquear recursos de diferentes dominios utilizando un enfoque de lista blanca.</li>
<li>Está desarrollado en FixScript, un lenguaje seguro y portátil, y no admite JavaScript, aunque existe potencial para integrar otros motores de scripting.</li>
<li>El proyecto es de código abierto y busca financiamiento para un mayor desarrollo, con el objetivo de soportar múltiples plataformas, incluidas Linux y MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Hice un sitio web para buscar semánticamente artículos de ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>Un estudiante de posgrado con TDAH desarrolló un sitio web para ayudar con las revisiones sistemáticas de literatura al encontrar artículos similares basados en el significado. El sitio utiliza el modelo de incrustación de MixedBread para la representación vectorial, Milvus para el almacenamiento y búsqueda, y Gradio para servir la aplicación. La base de datos vectorial se actualiza semanalmente utilizando datos de Kaggle, y la eficiencia de búsqueda se mejora al binarizar las incrustaciones y emplear la distancia de Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado un nuevo sitio web para buscar semánticamente artículos de ArXiv utilizando el modelo de incrustación de MixedBread, Milvus para el almacenamiento de vectores y Gradio para el frontend.</li>
<li>La base de datos se actualiza semanalmente desde Kaggle, y se utiliza la distancia de Hamming para búsquedas más rápidas, con comentarios de los usuarios que sugieren características adicionales y aplicaciones más amplias.</li>
<li>Las discusiones incluyen posibles usos de la búsqueda semántica en marketing y comercio electrónico, así como aspectos técnicos como modelos de incrustación y estrategias de reordenamiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Simulación CRT en un sombreador de GPU, se ve mejor que la inserción de marco negro</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, en colaboración con Timothy Lottes, ha introducido un nuevo algoritmo de código abierto para simular pantallas CRT (tubo de rayos catódicos), disponible en Shadertoy y GitHub. Este algoritmo reduce el desenfoque de movimiento en pantallas de 240Hz o más y ofrece un parpadeo más suave en comparación con BFI (inserción de cuadro negro), y ha sido integrado en el emulador Retroarch. La simulación es compatible con LCDs y OLEDs, proporcionando modos en tiempo real y cámara lenta, y es particularmente efectiva para reducir el desenfoque de movimiento en contenido antiguo de 60fps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en la simulación de CRT (tubo de rayos catódicos) en sombreadores de GPU, que algunos usuarios consideran superior a la inserción de cuadros negros para emular los gráficos de videojuegos antiguos. Los usuarios informan problemas como bandas persistentes, parpadeo y cambio de color, lo que indica desafíos para lograr un efecto CRT convincente en pantallas modernas. Lograr una simulación realista puede requerir altas tasas de refresco, potencialmente hasta 1000Hz, para reducir el desenfoque de movimiento, aunque esto puede introducir parpadeo y artefactos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung ha fallecido</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, un respetado editor de PCWorld y periodista de hardware, falleció a los 58 años tras una batalla contra el cáncer de páncreas, dejando un impacto significativo en el periodismo tecnológico.</li>
<li>Con más de 25 años en la industria, era conocido por su profundo conocimiento, escritura atractiva y compromiso con la integridad periodística, contribuyendo a Maximum PC y PCWorld.</li>
<li>Gordon y su trabajo, incluido el podcast &quot;The Full Nerd&quot;, inspiraron a muchos en la comunidad tecnológica, y fue admirado por su dedicación a la defensa del consumidor y por simplificar la tecnología compleja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, una figura respetada en la comunidad tecnológica y conocido por su trabajo con Maximum PC, ha fallecido, dejando un impacto significativo en los entusiastas de las PC a través de su defensa del consumidor y reseñas de hardware. Los homenajes de figuras notables como Steve de GamersNexus e Ian destacan su influencia y dedicación a la tecnología, así como su humor. Su fallecimiento también ha llamado la atención sobre el problema del cáncer de páncreas, una enfermedad conocida por su difícil detección temprana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Acabo de actualizar el Chrome de mi esposa, y uBlock ya no es compatible</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios están expresando frustración ya que la última actualización de Chrome ya no es compatible con uBlock, una popular extensión para bloquear anuncios, lo que genera preocupaciones de que Google prioriza los anuncios sobre la experiencia del usuario.</li>
<li>En respuesta, algunos usuarios están cambiando a navegadores alternativos como Firefox, conocido por sus sólidas características de privacidad y bloqueo de anuncios, o Brave, que ofrece bloqueo de anuncios incorporado.</li>
<li>La situación resalta los desafíos continuos de mantener un bloqueo de anuncios efectivo en los navegadores basados en Chromium, lo que provoca discusiones sobre la elección del navegador para una mayor privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Un piloto corrió por el aeropuerto para sorprender a la mujer que le salvó la vida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un piloto sorprendió a la mujer que le salvó la vida, lo que provocó un debate sobre la ética de la donación de órganos. Los usuarios debatieron si los donantes de órganos deberían considerar las creencias de los receptores, con opiniones divididas entre priorizar el salvamento de vidas y la elección del donante. La conversación destacó las complejidades de la ética en la distribución de órganos y fomentó la consideración de la donación de células madre o médula ósea.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Feliz Navidad a todos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Feliz%20Navidad%20a%20todos&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2025%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">¿Qué le pasó al televisor de tubo más grande del mundo? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un influencer de YouTube rescató el televisor de tubo más grande del mundo, un raro modelo de Sony, de la destrucción, trasladándolo de Japón a los EE. UU. para uso personal. La decisión generó debate sobre si tales artefactos únicos deberían preservarse en museos en lugar de colecciones privadas. La situación subraya las dificultades en la preservación de artículos raros y los complejos problemas relacionados con la propiedad y el patrimonio cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">La cifra pi tiene un gemelo malvado</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La constante lemniscata, denotada como ϖ, está asociada con la curva lemniscata en forma de ∞ y es un equivalente al número pi.</li>
<li>Las discusiones destacan sus posibles aplicaciones en la ciencia ficción, sus variaciones ortográficas y su importancia matemática.</li>
<li>La conversación también explora las influencias culturales e históricas en el lenguaje y las matemáticas, particularmente las contribuciones griegas y árabes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38º Congreso de Comunicación del Caos</a></h2>
<ul>
<li>El 38º Congreso de Comunicación del Caos (38C3) está programado para celebrarse en Hamburgo del 27 al 30 de diciembre de 2024, organizado por el Chaos Computer Club. Este evento anual enfatiza la intersección de la tecnología, la sociedad y la utopía, ofreciendo conferencias, talleres y discusiones sobre el impacto de la tecnología. Se invita a los participantes a involucrarse como voluntarios, organizando eventos o presentando proyectos, con información clave accesible en las páginas de información del evento y el blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El 38º Congreso de Comunicación del Caos (CCC) está atrayendo atención con sus diversas charlas sobre IA, biología y sistemas embebidos, destacando la serie &quot;De la Computación a la Conciencia&quot; de Joscha Bach. El evento es conocido por sus discusiones no convencionales y será transmitido en vivo, abordando desafíos como la venta de entradas y el equilibrio entre temas técnicos y sociales. El CCC es un evento clave para la comunidad hacker, centrado en la apertura y la inclusividad, y explorando aspectos políticos y culturales, incluido el uso del lenguaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Construya un dron de bajo costo usando ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La ecosistema de drones DIY se está expandiendo, con componentes asequibles como unidades de microcontroladores de control de vuelo (MCUs), controladores de motor y cámaras disponibles para personalización.</li>
<li>El software de código abierto como Betaflight y ArduPilot respalda estas construcciones DIY, ofreciendo alternativas a los sistemas propietarios como DJI, aunque actualmente están rezagados en algunas áreas.</li>
<li>La microcontroladora ESP32 es una opción rentable para proyectos de drones, con configuraciones de nivel básico que cuestan alrededor de $500, a pesar de desafíos como el control en tiempo real a través de WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Haciendo que las GPU de AMD sean competitivas para la inferencia de LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM facilita la compilación y el despliegue de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en GPUs de AMD utilizando ROCm, logrando un rendimiento cercano al de las GPUs de gama alta de NVIDIA. La AMD Radeon RX 7900 XTX ofrece un rendimiento competitivo, alcanzando el 80% de la velocidad de la NVIDIA RTX 4090 y el 94% de la RTX 3090 Ti para modelos específicos, siendo significativamente más asequible. El proyecto destaca el potencial de las GPUs de AMD para la inferencia de LLM, con mejoras continuas en el soporte de software y planes para futuras mejoras como el procesamiento por lotes y el soporte multi-GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las GPU de consumo de AMD, como la RX7900XTX, difieren en arquitectura de sus GPU para centros de datos como la MI300X, lo que afecta los niveles de rendimiento. Hay un esfuerzo creciente por integrar la arquitectura CDNA de AMD y el soporte HIP (Interfaz de Computación Heterogénea para Portabilidad) en plataformas de aprendizaje profundo, con el objetivo de desafiar el dominio de Nvidia en cargas de trabajo de IA. A pesar del creciente interés, persisten desafíos como el soporte de software y la consistencia del rendimiento, lo que lleva a algunos desarrolladores a volver a Nvidia, que mantiene una ventaja significativa con su plataforma CUDA (Arquitectura Unificada de Dispositivos de Computación).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">¿Por qué las guías sobre el cáncer están atrapadas en PDFs?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las guías sobre el cáncer a menudo se almacenan en formato PDF debido a su durabilidad y portabilidad, a pesar de las limitaciones en cuanto a usabilidad e integración con los sistemas médicos. La transición a datos estructurados podría mejorar la usabilidad, pero los desafíos incluyen la complejidad de la información médica, la falta de estandarización y los obstáculos regulatorios. El debate se centra en equilibrar la fiabilidad de los PDFs con las posibles ventajas de soluciones de datos dinámicos e interpretables por máquinas, considerando la necesidad de actualizaciones consistentes y gestión de errores en sistemas automatizados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Descompilación completa de Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>El proyecto implica una descompilación completa de LEGO Island (Versión 1.1, en inglés), con el objetivo de replicar el código máquina original lo más fielmente posible.</li>
<li>Utiliza CMake para la compilación, con Microsoft Visual C++ 4.20 recomendado para obtener resultados óptimos, e implica configurar el entorno, configurar con CMake y compilar con nmake.</li>
<li>Se fomentan las contribuciones, centrándose específicamente en la versión en inglés de la versión 1.1, con mejoras continuas en los archivos descompilados ISLE.EXE y LEGO1.DLL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un proyecto de GitHub ha logrado descompilar el juego clásico Lego Island, mejorando esfuerzos previos para corregir errores en el juego original. MattKC, un YouTuber reconocido por su contenido técnico, desempeñó un papel significativo en este proyecto de descompilación, que enfatiza la precisión e incluye herramientas como un lint tool y un editor de recursos. El proyecto ha despertado interés en rehacer juegos antiguos de LEGO, con fanáticos expresando nostalgia por títulos como Rock Raiders y Lego Loco, destacando la apreciación de la comunidad por preservar y mejorar estos juegos clásicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Los accionistas de Intel presentan un caso solicitando al ex CEO y CFO que devuelvan 3 años de salario</a></h2>
<ul>
<li>Los accionistas de Intel están buscando la devolución de la compensación del ex CEO Pat Gelsinger y del CFO David Zinsner, acusándolos de engañar a los accionistas sobre el desempeño financiero de la unidad de fundición de Intel.</li>
<li>La demanda alega un incumplimiento de deberes fiduciarios, tras el fallido plan de recuperación de Intel y una pérdida trimestral récord de 16.600 millones de dólares, lo que provocó una caída del 9,2% en las acciones de Intel.</li>
<li>La unidad de fundición, que inicialmente se esperaba impulsara el crecimiento, fue posteriormente identificada como un centro de costos significativo, lo que llevó a esfuerzos de reestructuración por parte de Zinsner, ahora co-CEO interino, mientras que Gelsinger ha renunciado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los accionistas de Intel han presentado una demanda contra el ex CEO y CFO, exigiendo la devolución de tres años de salario debido a un plan de negocios fallido.</li>
<li>Los críticos argumentan que la demanda no tiene fundamento, ya que los ejecutivos habían reconocido los desafíos enfrentados por la unidad de fundición de Intel.</li>
<li>La demanda subraya las tensiones entre los accionistas y la dirección de la empresa, con algunos viéndola como una acción frívola motivada por el beneficio económico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokio liberó datos de nube de puntos de toda la ciudad de forma gratuita</a></h2>
<ul>
<li>Tokio ha puesto a disposición datos de nube de puntos gratuitos de toda la ciudad, permitiendo su descarga pública.</li>
<li>Los datos de nubes de puntos son una colección de puntos de datos en el espacio, que a menudo se utilizan en modelado 3D y sistemas de información geográfica (SIG).</li>
<li>Este lanzamiento es significativo ya que proporciona recursos valiosos para desarrolladores, investigadores y planificadores urbanos interesados en el modelado 3D y el análisis espacial de Tokio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tokio ha puesto a disposición datos de nube de puntos gratuitos de toda la ciudad, lo que permite la navegación y exploración 3D interactiva. Esta iniciativa es similar a las de Suiza y Francia, donde se han liberado modelos 3D detallados y datos lidar. Estos conjuntos de datos son particularmente valiosos para aplicaciones en imágenes generadas por computadora (CGI), videojuegos y otras tecnologías 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Desmitificando los depuradores, Parte 2: La anatomía de un programa en ejecución</a></h2>
<ul>
<li>El artículo &quot;Desmitificando los depuradores, Parte 2: La anatomía de un programa en ejecución&quot; explica los componentes involucrados en la ejecución de programas, como los espacios de direcciones virtuales, los hilos y los procesos. Detalla cómo los sistemas operativos utilizan la memoria virtual y la programación para gestionar múltiples programas que se ejecutan simultáneamente. La publicación es parte de una serie centrada en explicar cómo los depuradores interactúan con estos procesos para analizar la ejecución de programas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los depuradores son cruciales para analizar programas en ejecución, y su integración con modelos de lenguaje grande (LLMs) podría potencialmente mejorar su funcionalidad.</li>
<li>Existe un debate entre los desarrolladores sobre el potencial de los LLM en la depuración, con algunos optimistas sobre sus habilidades para rastrear errores y otros escépticos sobre su efectividad actual.</li>
<li>La discusión subraya las diversas perspectivas sobre las prácticas de depuración y el papel evolutivo de los LLM en el desarrollo de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Automatizando la búsqueda de vida artificial con modelos de base</a></h2>
<ul>
<li>La Búsqueda Automatizada de Vida Artificial (ASAL) utiliza modelos fundamentales de visión-lenguaje de IA para descubrir formas de vida artificial en simulaciones, mejorando el campo de la investigación de Vida Artificial (ALife). ASAL ha identificado con éxito nuevas formas de vida en simulaciones como Lenia, Boids, Particle Life y Game of Life, mostrando patrones dinámicos y nuevas reglas de autómatas celulares. Este enfoque automatiza el proceso de descubrimiento, superando las limitaciones de las simulaciones diseñadas manualmente, y fomenta una mayor exploración y colaboración para integrar conceptos de ALife en la IA para sistemas más adaptativos y creativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La integración de modelos fundamentales en la automatización de la búsqueda de vida artificial (ALife) se está convirtiendo en un tema de interés, destacando la distinción entre inteligencia artificial (IA) y ALife. &quot;The Self-Assembling Brain&quot; es un libro que examina la inteligencia desde múltiples puntos de vista, contribuyendo al discurso en curso. Sakana AI, una empresa fundada por los autores del influyente artículo &quot;Attention Is All You Need&quot;, se centra en la comercialización de la IA, respaldada por inversiones de capital de riesgo, y forma parte de las discusiones sobre el papel de la IA en el análisis de datos de la Búsqueda de Inteligencia Extraterrestre (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Analizando millones de URLs por segundo (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en los desafíos de analizar millones de URLs por segundo, particularmente en los problemas con la normalización de URLs y los errores de análisis.</li>
<li>Existe un debate sobre la necesidad de cambiar &quot;http://&quot; a &quot;https://&quot; y la fiabilidad de HTTPS, con cierto escepticismo sobre las afirmaciones de rendimiento del analizador.</li>
<li>Los participantes también discuten las dificultades de escribir analizadores eficientes, las limitaciones de usar expresiones regulares (regex) para el análisis de URL y las complejidades de adherirse a varias especificaciones de URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">De París a Berlín en tren ahora es cinco horas más rápido</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn y SNCF han lanzado un nuevo servicio de tren directo diurno de París a Berlín, reduciendo el tiempo de viaje en cinco horas a 7 horas y 59 minutos.</li>
<li>La ruta incluye vistas panorámicas y paradas en Estrasburgo, Karlsruhe y Fráncfort, con boletos a partir de 59,99 € para segunda clase.</li>
<li>Si bien el servicio ofrece una experiencia de viaje más relajada, algunos argumentan que necesita ser más rápido para competir efectivamente con el transporte aéreo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La nueva conexión de tren directo entre París y Berlín reduce el tiempo de viaje en cinco horas, ofreciendo un viaje más relajado en comparación con el viaje aéreo.</li>
<li>Los trenes son ecológicos, ya que producen menores emisiones de CO2, pero requieren una inversión sustancial en infraestructura.</li>
<li>Si bien viajar en tren puede ser más costoso y menos flexible que volar, muchos viajeros lo prefieren por su comodidad y conveniencia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="¿Qué le pasó al televisor de tubo más grande del mundo? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%BFQu%C3%A9%20le%20pas%C3%B3%20al%20televisor%20de%20tubo%20m%C3%A1s%20grande%20del%20mundo%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=martes%2C%2024%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">&quot;United Healthcare&quot; utilizando DMCA contra imágenes de Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>Se informa que United Healthcare está utilizando solicitudes de DMCA para eliminar contenido en línea relacionado con Luigi Mangione, a pesar de no poseer los derechos de autor, lo que genera preocupaciones sobre el uso indebido de la ley de derechos de autor. La situación subraya cómo el DMCA puede ser explotado por trolls de derechos de autor para presionar a los anfitriones de contenido a cumplir con reclamos potencialmente infundados. No está claro si United Healthcare es directamente responsable de estas solicitudes o si un tercero está suplantándolos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se alega que United Healthcare está utilizando avisos de la DMCA para eliminar imágenes de Luigi Mangione, acusado de asesinar a su CEO, pero hay especulaciones de suplantación de identidad que explotan las lagunas de la DMCA.</li>
<li>La DMCA permite solicitudes de eliminación con una verificación mínima, lo que puede llevar a un uso indebido y abuso.</li>
<li>Ignorar un aviso de DMCA puede resultar en la pérdida de protecciones de puerto seguro, haciendo a los destinatarios responsables de infracción de derechos de autor, lo que resalta problemas con la implementación del DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt es un servicio de microblogging descentralizado y minimalista para hackers</a></h2>
<ul>
<li>twtxt ha lanzado la versión v1.3.2-dev, un servicio de microblogging descentralizado y minimalista dirigido a hackers.</li>
<li>La documentación incluye secciones sobre Instalación, Inicio rápido, Uso, Configuración y API, con soporte comunitario disponible en IRC.</li>
<li>El capítulo de la API detalla los endpoints para usuarios, tweets, menciones, etiquetas y descubrimiento, fomentando las contribuciones en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt es un servicio de microblogging descentralizado diseñado para hackers, conocido por su interfaz minimalista y simple.</li>
<li>Los usuarios destacan desafíos como encontrar sitios activos y la falta de características como imágenes visuales, aunque algunos aprecian su simplicidad y atractivo de nicho.</li>
<li>La comunidad sigue siendo pequeña, con algunos usuarios que se trasladan a otras plataformas como Mastodon o Nostr, sin embargo, Twtxt ofrece una alternativa única y autoalojada a las redes sociales convencionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">¿Predicciones para 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Para 2025, se esperan avances en la Inteligencia Artificial (IA), incluyendo modelos de lenguaje grande (LLMs) más especializados y IA generativa para música y video.</li>
<li>Las plataformas de redes sociales podrían enfrentar desafíos legales relacionados con el daño algorítmico, con posibles restricciones aumentadas en el uso por parte de los niños.</li>
<li>Economic forecasts suggest a possible financial crisis due to US debt, while trade jobs may become more lucrative, alongside technological progress in solar energy, robotics, and AI-driven tools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Las bolsas de té comerciales liberan microplásticos, ingresando a las células humanas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las bolsas de té comerciales hechas de polímeros como nylon-6, polipropileno y celulosa pueden liberar microplásticos, que tienen el potencial de ingresar a las células humanas.</li>
<li>La investigación tenía como objetivo desarrollar una metodología para analizar microplásticos en lugar de hacer afirmaciones específicas sobre las bolsas de té de papel, destacando los debates en curso sobre polímeros de origen natural como la celulosa.</li>
<li>Las preocupaciones sobre los microplásticos no se limitan a las bolsas de té, sino que también incluyen otros artículos cotidianos como tazas y utensilios con revestimiento de plástico, lo que indica un problema ambiental y de salud más amplio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">¿Puede la IA hacer matemáticas ya? Reflexiones de un matemático</a></h2>
<ul>
<li>El nuevo modelo de lenguaje de OpenAI, o3, logró una puntuación del 25% en el conjunto de datos FrontierMath, que incluye preguntas de matemáticas desafiantes con respuestas definitivas.</li>
<li>La base de datos se mantiene en secreto para evitar que los modelos de lenguaje se entrenen con ella, e incluye problemas que requieren experiencia en áreas específicas de matemáticas.</li>
<li>Si bien el rendimiento de o3 es notable, el verdadero avance será cuando la IA pueda resolver preguntas más complejas basadas en pruebas, ya que los modelos actuales como AlphaProof de DeepMind todavía están limitados a problemas de nivel de escuela secundaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se debate la capacidad de la IA en matemáticas, ya que puede ayudar con problemas y reconocimiento de patrones, pero a menudo comete errores en razonamiento lógico y aritmética.</li>
<li>Los modelos como ChatGPT son útiles para la comprensión conceptual, pero requieren la guía humana para matemáticas complejas, lo que resalta las limitaciones de la IA en el razonamiento.</li>
<li>Existen preocupaciones sobre el impacto de la IA en los empleos y la integridad de los puntos de referencia, aunque muestra potencial para ayudar en la investigación matemática, aún no puede avanzar de manera independiente en el conocimiento matemático.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">El foso de CUDA sigue vivo</a></h2>
<ul>
<li>El análisis comparativo de las GPU MI300X, H100 y H200 muestra que la MI300X de AMD rinde por debajo de lo esperado debido a problemas de software, a pesar de sus especificaciones prometedoras.</li>
<li>Nvidia demuestra un rendimiento superior con sus GPUs desde el primer momento, mientras que el MI300X de AMD requiere ajustes significativos y correcciones de errores para alcanzar su potencial.</li>
<li>Las recomendaciones para AMD incluyen mejorar la calidad del software, aumentar las pruebas internas y colaborar con socios para mejorar su posición competitiva frente a Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>AMD enfrenta desafíos en el desarrollo de software, lo que afecta su competitividad frente a Nvidia, especialmente en los sectores de IA y aprendizaje automático. A pesar de tener un hardware sólido, los problemas de AMD con el soporte de controladores y la compatibilidad hacia atrás limitan su rendimiento, en contraste con el exitoso ecosistema CUDA de Nvidia. Los críticos sugieren que AMD debería mejorar sus esfuerzos en ingeniería de software para mejorar su posición en el mercado de IA y competir de manera más efectiva con Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">Se filtraron especificaciones clasificadas de aviones de combate en los foros de War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>Se filtraron especificaciones clasificadas del radar del Eurofighter Typhoon en los foros de War Thunder, lo que causó controversia y generó preocupaciones de seguridad.</li>
<li>Este incidente es parte de un patrón, ya que filtraciones anteriores en la plataforma han involucrado otros sistemas militares como el tanque Challenger 2.</li>
<li>El usuario responsable de la filtración fue suspendido, y el material fue retirado de inmediato, lo que subraya los desafíos que enfrenta War Thunder al equilibrar la precisión militar con la seguridad de la información.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se filtraron especificaciones clasificadas de aviones de combate en los foros de War Thunder, destacando el problema de la seguridad de la información en las comunidades en línea.</li>
<li>Las discusiones sugieren que estas filtraciones a menudo son reposiciones de documentos que ya circulan, siendo la novedad la plataforma utilizada para la filtración: un foro de juegos.</li>
<li>A pesar de las filtraciones, los desarrolladores de juegos no alteran el juego basándose en ellas, lo que indica el impacto limitado de las filtraciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">Una nueva hoja de cálculo de Google en la mitad de la pantalla de 13.6&quot; del MacBook Air está completamente cubierta por ventanas emergentes.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los usuarios critican el diseño de UX de Google para Google Sheets en un MacBook Air de 13.6&quot;, citando ventanas emergentes excesivas y elementos de interfaz de usuario grandes que dificultan la usabilidad.</li>
<li>La discusión compara desfavorablemente el diseño de Google con otras plataformas, señalando una tendencia a priorizar las interfaces móviles y táctiles sobre la usabilidad en escritorio.</li>
<li>Se expresa frustración por el enfoque de Google en las características de IA, que algunos sienten que resta importancia a la mejora de la experiencia básica del usuario y el diseño de la interfaz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Xerox adquirirá Lexmark</a></h2>
<ul>
<li>Xerox planea adquirir Lexmark por $1.5 mil millones, con el objetivo de mejorar sus servicios de impresión y expandir su alcance global.</li>
<li>La adquisición, que se espera cerrar en la segunda mitad de 2025, será financiada mediante efectivo y deuda, con un dividendo reducido para gestionar la deuda.</li>
<li>Las aprobaciones regulatorias están pendientes, y el acuerdo busca combinar las fortalezas de ambas empresas para ofrecer un portafolio integral y mejorar el rendimiento financiero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Xerox está adquiriendo Lexmark, con la intención de mantener y potencialmente expandir las operaciones de Lexmark utilizando sus recursos.</li>
<li>Lexmark, reconocida por su marca y enfoque en áreas de crecimiento como el Internet de las Cosas (IoT), ya era socia de Xerox.</li>
<li>La adquisición destaca cambios en la industria de impresoras, con Xerox buscando mejorar su posición en el mercado aprovechando las capacidades de Lexmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: Toda tu infraestructura de datos, en un solo gem de Ruby</a></h2>
<ul>
<li>Litestack es una gema de Ruby que consolida múltiples componentes de infraestructura de datos en un solo paquete para aplicaciones de Ruby y Ruby on Rails, utilizando SQLite. Ofrece funcionalidades como una base de datos SQL, caché, cola de trabajos, intermediario de mensajes, motor de búsqueda de texto completo y plataforma de métricas, mejorando el rendimiento y reduciendo costos al eliminar la necesidad de servidores separados. La gema se integra con marcos de IO basados en Fiber para un uso optimizado de CPU y memoria y es de código abierto bajo la Licencia MIT, con contribuciones bienvenidas en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Litestack es una gema de Ruby que proporciona una infraestructura de datos integral y se integra eficazmente con Rails 8, que ahora admite SQLite para bases de datos, colas de trabajos y almacenamiento en caché.</li>
<li>Los usuarios aprecian el rendimiento de Litestack, especialmente cuando se utiliza con Litestream para copias de seguridad, aunque persisten preocupaciones sobre la escalabilidad de SQLite para proyectos más grandes.</li>
<li>Existe interés en soluciones similares para Python y Django, ya que los usuarios comparan las afirmaciones de rendimiento de Litestack, especialmente frente a Redis, lo que requiere una mayor validación.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: Cosas y Asuntos de 2024</a></h2>
<ul>
<li>Fogus reflexiona sobre sus experiencias y descubrimientos de 2024, abarcando una amplia gama de temas que incluyen programación, medios y intereses personales.</li>
<li>Habla sobre su trabajo con el lenguaje de programación Clojure y sus planes futuros, como explorar lenguajes concatenativos y simplificar su blog.</li>
<li>Las menciones notables incluyen el juego Elite, la historia de la radioafición, y los fantasmas de los baños japoneses, junto con reconocimientos a las personas que lo inspiraron.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Fogus destaca las tendencias tecnológicas para 2024, incluyendo dispositivos como la tableta Boox Go y critica a reMarkable™ por su enfoque comunitario. Se recomienda TypeScript sobre JavaScript para una experiencia de desarrollo mejorada, mientras que Zig se considera menos productivo que Go y Python, a pesar de su potencial en áreas de nicho. El artículo señala el impacto poco discutido de los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) en la programación en 2024 y menciona la programación combinatoria y tecnologías históricas como Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">El organismo de control alemán ordena al proyecto de identificación biométrica World de Sam Altman que elimine datos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La agencia de control alemana ha ordenado al proyecto Worldcoin, liderado por Sam Altman, que elimine los datos biométricos, citando preocupaciones sobre la privacidad y el manejo de datos.</li>
<li>Worldcoin utiliza escaneos de iris para prevenir cuentas duplicadas, pero los críticos están preocupados por la extensa cantidad de datos personales recopilados por la empresa.</li>
<li>La situación subraya problemas más amplios relacionados con los sistemas de identidad digital y la privacidad, con la autoridad alemana enfatizando el cumplimiento del RGPD (Reglamento General de Protección de Datos) para la eliminación de datos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">He construido una plataforma para descubrir y compartir colecciones de extensiones de Chrome</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net es una plataforma que selecciona colecciones de extensiones y temas de Chrome, enfatizando la productividad, herramientas de IA y redes sociales. Los usuarios pueden explorar varias categorías, incluidas extensiones populares y de tendencia, con análisis proporcionados para las extensiones de Chrome Web Store. La plataforma es independiente y no está afiliada a Google ni a Chrome Web Store, obteniendo todos los datos de fuentes públicas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado una nueva plataforma para compartir colecciones de extensiones de Chrome, lo que ha generado debates sobre la privacidad y el desarrollo personalizado de extensiones. Los usuarios expresan interés en apoyar extensiones de Firefox y proporcionan comentarios para mejorar la plataforma, al tiempo que plantean preocupaciones sobre el uso indebido de datos por parte de ciertas extensiones como Honey. La interfaz de usuario de la plataforma recibe comentarios positivos y se anticipan futuras actualizaciones.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'United Healthcare' utilizando DMCA contra imágenes de Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22United%20Healthcare%22%20utilizando%20DMCA%20contra%20im%C3%A1genes%20de%20Luigi%20Mangione&subheading=lunes%2C%2023%20de%20diciembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
