<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Ataque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas</a></h2>
<p>Un estudiante de secundaria de 15 años descubrió un ataque de desanonimización de 0 clic utilizando el sistema de caché de Cloudflare, que puede localizar a los usuarios dentro de un radio de 250 millas. Esta vulnerabilidad afecta a aplicaciones populares como Signal y Discord, permitiendo a los atacantes rastrear a los usuarios sin su consentimiento. A pesar de haber informado del problema, Cloudflare solo corrigió un error relacionado, dejando la vulnerabilidad principal sin resolver, lo que resalta la necesidad de que los usuarios, especialmente periodistas y activistas, sean vigilantes con respecto a su privacidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reacciones</a></h3>
<p>Un ataque de desanonimización de 0 clics explota el sistema de almacenamiento en caché de Cloudflare en plataformas como Signal y Discord, revelando potencialmente la ubicación aproximada de un destinatario al verificar el estado de la caché. El ataque no requiere control del servidor, solo una URL única, y puede exponer metadatos importantes, lo que genera preocupaciones de privacidad para los usuarios de estas plataformas de comunicación seguras. Las estrategias de mitigación incluyen el uso de redes privadas virtuales (VPN) o la desactivación de descargas automáticas para proteger la privacidad del usuario. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Invierno de startups: Hacker News perdió su fe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reacciones</a></h3>
<p>Hacker News ha pasado de ser una comunidad centrada en startups a un foro tecnológico más amplio, reflejando un cambio en los intereses de los usuarios hacia temas tecnológicos generales. Este cambio ha resultado en un entusiasmo disminuido por las startups, con usuarios expresando escepticismo sobre el modelo de capital de riesgo (VC) y la escasez de ideas innovadoras. Los beneficios financieros percibidos de trabajar en startups a menudo son cuestionados, ya que muchos empleados no experimentan retornos sustanciales, lo que indica un cambio en las prioridades dentro de la comunidad tecnológica. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Ingeniería inversa del sistema anti-trampas de Call of Duty</a></h2>
<p>El Treyarch Anti-Cheat (TAC) en Black Ops Cold War es un sistema anti-trampas en modo usuario, que carece del componente en modo kernel que se encuentra en Ricochet de Modern Warfare. TAC emplea Arxan para la ofuscación, lo que complica la ingeniería inversa mediante técnicas como la desencriptación de ejecutables en tiempo de ejecución, sumas de verificación de ejecutables y encriptación de punteros. Las características clave del anti-trampas incluyen la detección de enganches de API, registros de depuración, monitoreo de tráfico de red y superposiciones externas, junto con varias técnicas anti-depuración y stubs de syscall personalizados para eludir enganches. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reacciones</a></h3>
<p>Los usuarios están experimentando problemas con los sistemas anti-trampas en juegos como CS:GO y Call of Duty, afectando particularmente a los usuarios de Linux con hardware específico. La discusión resalta desafíos como prohibiciones falsas, preocupaciones éticas y la efectividad de los sistemas anti-trampas actuales, impactando el juego justo. Historias personales enfatizan la necesidad de mejorar las soluciones para abordar acusaciones falsas y mejorar las experiencias de juego. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">¿Apareció Elon Musk haciendo un saludo nazi en la inauguración de Trump?</a></h2>
<p>Se observó a Elon Musk haciendo un gesto en la inauguración de Trump que algunos interpretaron como un saludo nazi, lo que generó controversia en las redes sociales. La Liga Antidifamación (ADL) sugirió que el gesto probablemente fue un momento incómodo en lugar de un saludo intencional, y algunos lo atribuyeron al síndrome de Asperger de Musk. Musk respondió a la controversia con un emoji de risa y expresó entusiasmo por la mención de Marte por parte de Trump, lo cual se alinea con sus objetivos de exploración espacial. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reacciones</a></h3>
<p>Elon Musk fue acusado de hacer un saludo nazi en la inauguración de Trump, lo que llevó a un debate en Hacker News sobre la pertinencia de discutir tales temas en plataformas tecnológicas. Algunos usuarios argumentaron que la influencia de Musk en la industria tecnológica hacía que el tema fuera relevante, mientras que otros consideraban que era inapropiado para el foro. La discusión subrayó las opiniones divergentes sobre la censura y las implicaciones de las acciones de Musk dentro de la comunidad tecnológica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk parece hacer saludos fascistas consecutivos en un mitin de inauguración</a></h2>
<p>Elon Musk enfrentó críticas por hacer un gesto que se asemejaba a un saludo de estilo fascista durante las celebraciones de inauguración de Donald Trump, que algunos interpretaron como un saludo nazi. La Liga Antidifamación reconoció la similitud del gesto con un saludo nazi, pero luego sugirió que fue un momento incómodo de entusiasmo, lo que provocó críticas de Alexandria Ocasio-Cortez. Musk fue celebrado por algunas figuras de extrema derecha, lo que avivó debates sobre sus afiliaciones políticas e intenciones. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reacciones</a></h3>
<p>Los gestos de Elon Musk en un mitin de inauguración, percibidos por algunos como saludos fascistas, han desatado controversia y debate en línea. El incidente llevó a una discusión marcada en Hacker News, provocando un debate sobre las políticas de moderación y censura de la plataforma. La situación plantea preguntas sobre el papel de las figuras influyentes de la tecnología en el discurso político y la consistencia de las políticas de moderación en plataformas como Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censurando &#39;#Democrat&#39; en Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reacciones</a></h3>
<p>Se informa que Meta está censurando el hashtag &#39;#Democrat&#39; en Instagram, lo que ha llevado a debates sobre la censura y sus implicaciones en las plataformas de redes sociales. Usuarios de varios países, como el Reino Unido, España y Alemania, han experimentado este problema, aunque algunos informan que se ha resuelto. La incidencia resalta preocupaciones sobre la influencia de las plataformas de redes sociales y el delicado equilibrio entre la moderación de contenido y la censura, con debates sobre la libertad de expresión y el posible sesgo político. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">¿Organizar comunidades locales sin Facebook?</a></h2>
<p>El individuo está buscando trasladar las interacciones de la comunidad local de Facebook a una plataforma federada autoalojada, lo que permite un control y gestión descentralizados. Están buscando soluciones disponibles en el mercado o colaboradores para facilitar este movimiento, lo que indica una necesidad de opciones accesibles y personalizables. El contexto involucra áreas rurales con múltiples pequeños pueblos, cada uno con una población de alrededor de 50,000, destacando la importancia de la conectividad y el compromiso comunitario. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reacciones</a></h3>
<p>El autor busca trasladar a las comunidades locales de Facebook a una plataforma federada y autoalojada, enfatizando la necesidad de características como calendarios de eventos y mensajería. Alternativas como Mastodon pueden no replicar completamente la funcionalidad de Facebook, lo que lleva a considerar otras plataformas como Discourse, Nextdoor o groups.io. Es crucial evaluar el interés de la comunidad en mudarse y asegurar que la nueva plataforma se alinee con sus necesidades, considerando también opciones como periódicos locales y listas de correo electrónico. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Perezosa metacognitiva: Efectos de la IA generativa en la motivación para el aprendizaje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudio destaca que las herramientas de IA generativa, como ChatGPT, pueden llevar a una &quot;pereza metacognitiva&quot;, donde los usuarios dependen demasiado de la IA, reduciendo el aprendizaje autorregulado. Esta dependencia de la IA puede disminuir el aprendizaje profundo y las habilidades de pensamiento crítico, ya que los estudiantes podrían no involucrarse activamente en la comprensión y evaluación de la información. Aunque la IA puede mejorar la eficiencia en las tareas, el estudio enfatiza la importancia de que los estudiantes participen activamente en el proceso de aprendizaje para desarrollar habilidades cognitivas esenciales. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Oficial DeepSeek R1 ahora en Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek ha introducido sus modelos de razonamiento de primera generación, que funcionan a la par con OpenAI-o1 en tareas que involucran matemáticas, código y razonamiento. Los modelos varían significativamente en tamaño, desde 1.5 mil millones hasta 671 mil millones de parámetros, lo que indica diversas necesidades de almacenamiento. Estos modelos están disponibles bajo la Licencia MIT, lo que permite un uso y modificación amplios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek R1, un nuevo modelo de lenguaje, ahora está disponible en Ollama, generando debates sobre su censura, especialmente en temas políticos sensibles como la Plaza de Tiananmen. La discusión se centra en el equilibrio entre la corrección política y la precisión histórica, con comparaciones entre los enfoques occidentales y chinos sobre el sesgo político en los modelos de lenguaje. Se sugieren modelos de código abierto como una solución potencial para contrarrestar la censura, aunque las opiniones difieren sobre la efectividad e implicaciones de tales medidas. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">La gente es mala para informar lo que come. Eso es un problema para la investigación dietética.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reacciones</a></h3>
<p>Informar con precisión la ingesta de alimentos es un desafío, ya que las personas a menudo juzgan mal el tamaño de las porciones en un promedio del 53%, incluso entre profesionales capacitados. Los ingredientes ocultos como aceites y grasas son menos problemáticos que los errores en el tamaño de las porciones, lo que resalta la necesidad de herramientas de medición precisas como las balanzas de alimentos. Nuevas tecnologías y aplicaciones, como SnapCalorie, buscan mejorar la precisión del seguimiento de la dieta, aunque a menudo requieren suscripciones debido a los altos costos operativos, lo que potencialmente ayuda a los usuarios a tomar decisiones dietéticas más conscientes. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Lista de deseos de soporte de dispositivos ROCm</a></h2>
<p>ROCm está recopilando comentarios de la comunidad para determinar qué GPUs apoyar en futuras actualizaciones, con detalles de compatibilidad actuales disponibles en su sitio web. Los usuarios están abogando por un soporte más amplio, particularmente para GPUs más antiguas y de grado de consumidor, y una mejor integración con sistemas Windows. Hay una fuerte demanda de soporte consistente en todas las arquitecturas, enfatizando la importancia de la VRAM para aplicaciones de IA, y se hacen llamados para mejoras en el soporte de APU de AMD y un proceso de desarrollo similar al CUDA de NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reacciones</a></h3>
<p>ROCm, la plataforma de software de AMD para la programación de GPU, enfrenta críticas por su compilación de código específica para hardware, lo que resulta en un soporte de GPU inconsistente en comparación con CUDA de Nvidia. Los usuarios están frustrados con la falta de soporte a largo plazo de AMD para las GPU, ya que algunos experimentan la pérdida de soporte poco después de la compra, lo que lleva a pedir un mejor soporte multiplataforma y una mejor documentación. La comunidad insta a AMD a apoyar todas las GPU, al igual que Nvidia, y algunos usuarios han trasladado sus esperanzas a Intel para una mejor competencia en el mercado de GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Linter de Python y formateador de código escrito en Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground es un linter y formateador de código Python escrito en Rust, que ofrece velocidades de 10 a 100 veces más rápidas que las herramientas tradicionales como Flake8 y Black. Soporta Python 3.13, se integra con editores como VS Code, y puede reemplazar múltiples herramientas como Flake8, Black e isort, siendo amigable con monorepositorios. Ruff es ampliamente adoptado en proyectos importantes como Apache Airflow, FastAPI y Pandas, y está disponible para su instalación a través de pip, pipx y otros gestores de paquetes, con soporte de configuración a través de pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reacciones</a></h3>
<p>Ruff es un linter y formateador de código para Python desarrollado en Rust, conocido por su velocidad y eficiencia, que simplifica el desarrollo en Python al integrar múltiples herramientas en una sola. La herramienta ha despertado interés y debate dentro de la comunidad de Python, con algunos desarrolladores apreciando su rendimiento y simplicidad, mientras que otros siguen siendo escépticos respecto a las nuevas herramientas. El desarrollo de Ruff por parte de Astral, una organización respaldada por capital de riesgo, añade intriga y discusión, especialmente en lo que respecta a su impacto en la tipificación dinámica de Python y el uso de verificadores de tipos y linters en grandes proyectos. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Escalando el Aprendizaje por Refuerzo con LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 es un modelo multimodal de vanguardia que supera significativamente a GPT-4o y Claude Sonnet 3.5 en tareas de cadena corta de pensamiento (CoT), con mejoras de hasta un 550% en puntos de referencia como AIME, MATH-500 y LiveCodeBench. Coincide con el o1 de OpenAI en rendimiento de CoT largo a través de varias modalidades, utilizando aprendizaje por refuerzo con escalado de contexto largo y optimización de políticas mejorada, mientras evita métodos complejos como la búsqueda de árbol de Monte Carlo. Kimi k1.5 está entrenado tanto en datos de texto como de visión, lo que permite un razonamiento conjunto, y pronto estará accesible a través de la Kimi OpenPlatform en <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reacciones</a></h3>
<p>Empresas, incluidas algunas de China, están utilizando GitHub para promocionar productos publicando &quot;artículos de investigación&quot; y muestras de código sin entregar kits de desarrollo de software (SDK) o bibliotecas reales. Esta práctica se considera engañosa, similar a la publicidad falsa, ya que las API (Interfaces de Programación de Aplicaciones) prometidas o los pesos del modelo a menudo no se materializan. La tendencia de utilizar repositorios de GitHub como herramientas promocionales, a veces sin código fuente, genera preocupaciones sobre la transparencia y autenticidad en la investigación y desarrollo de IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Los autores buscan los registros del cliente de torrents de Meta y los datos de siembra en la investigación de piratería de IA</a></h2>
<p>Meta enfrenta una demanda por supuestamente utilizar materiales pirateados, específicamente libros con derechos de autor de LibGen, para entrenar sus modelos de IA a través de BitTorrent. Autores, incluidos Richard Kadrey y Sarah Silverman, acusan a Meta de infracción de derechos de autor, mientras que Meta afirma que sus acciones se enmarcan en el uso justo. La corte ha permitido nuevas acusaciones sobre las actividades de torrenting de Meta, con autores que buscan acceso a los registros del cliente de torrent de Meta y datos de seeding, subrayando los desafíos legales en torno a los datos de entrenamiento de IA y problemas de derechos de autor. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reacciones</a></h3>
<p>Los autores están examinando el posible uso de contenido pirateado por parte de Meta para el entrenamiento de IA, utilizando registros de clientes de torrents y datos de siembra como evidencia. Existe un debate sobre si el entrenamiento de IA a gran escala depende del contenido pirateado debido a los desafíos de obtener legalmente grandes conjuntos de datos de texto, frente a la posibilidad de negociar el acceso legal con los editores. Las implicaciones legales, incluyendo el uso justo y la infracción de derechos de autor, están en discusión, destacando el conflicto entre los requisitos de datos de las empresas tecnológicas y las leyes de derechos de autor existentes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon da saludo nazi durante discurso de inauguración</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reacciones</a></h3>
<p>Elon Musk está en el centro de la controversia después de supuestamente dar un saludo nazi durante un discurso de inauguración, lo que ha llevado a debates sobre sus intenciones y afiliaciones políticas. El incidente ha generado debates sobre las asociaciones de Musk y la respuesta de la comunidad tecnológica, destacando las dinámicas políticas dentro de la industria tecnológica. Los críticos están divididos sobre si el gesto fue un acto equivocado o un movimiento deliberado, y algunos hacen referencia a las acciones y afiliaciones pasadas de Musk como posible evidencia de sus intenciones. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ataque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ataque%20de%20desanonimizaci%C3%B3n%20de%200%20clic%20dirigido%20a%20Signal%2C%20Discord%20y%20otras%20plataformas&subheading=martes%2C%2021%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Es hora de hacer que la informática sea personal nuevamente</a></h2>
<p>El artículo destaca el declive de la libertad de la informática personal debido al capitalismo de vigilancia y la Gestión de Derechos Digitales (DRM), que han transferido el control de los usuarios a las corporaciones. Contrasta la era pasada de la computación personal, que ofrecía más libertad al usuario, con el entorno tecnológico actual dominado por modelos de negocio que erosionan la privacidad. El autor aboga por recuperar la autonomía digital apoyando proyectos de código abierto, impulsando la legislación sobre privacidad y reformando las leyes de DRM para restaurar los valores de la computación personal. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo enfatiza la necesidad de volver a la computación personal, expresando insatisfacción con la influencia corporativa en la industria tecnológica. Destaca el desafío de la computación comunitaria, donde los efectos de red encierran a los usuarios en ecosistemas de software específicos, como iOS y Android. Se discuten alternativas como Linux y el software de código abierto, centrándose en el control del usuario y las dificultades de lograrlo en un entorno dominado por corporaciones. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 y DeepSeek-R1-Zero son modelos de razonamiento de primera generación, con DeepSeek-R1 abordando problemas como la repetición y la mezcla de idiomas observados en DeepSeek-R1-Zero. Los modelos, incluidos seis versiones destiladas, son de código abierto, y DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B logra resultados de vanguardia en tareas de razonamiento, código y matemáticas. Estos modelos están disponibles para su descarga en HuggingFace, y los usuarios pueden interactuar con ellos a través de un sitio web de chat o una API compatible con OpenAI, con instrucciones proporcionadas para su implementación local. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reacciones</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 es un modelo de razonamiento avanzado que mejora problemas como la repetición y la mezcla de idiomas al utilizar datos de inicio en frío antes del aprendizaje por refuerzo. Supera al modelo QwQ en experimentos, proporcionando una mejor experiencia de usuario y estrategias de respuesta más diversas, y está disponible como código abierto bajo la licencia MIT para una amplia evaluación. El modelo introduce un proceso para enseñar a los modelos existentes razonamiento y alineación con las preferencias humanas, con modelos Llama y Qwen ajustados también disponibles como código abierto, potencialmente rivalizando con las ofertas de OpenAI, aunque persisten preocupaciones sobre el uso de datos y la censura. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">El talento en hardware del Reino Unido está siendo desperdiciado</a></h2>
<p>La UK está experimentando una fuga de talentos ya que los mejores graduados en ingeniería de universidades prestigiosas enfrentan salarios más bajos en comparación con Silicon Valley, lo que lleva a muchos a cambiar a campos mejor remunerados como la consultoría o las finanzas. Esta mala asignación de talento obstaculiza la innovación y el crecimiento económico, con problemas como las limitaciones geográficas, la falta de capital de riesgo para hardware y las empresas de ingeniería tradicionales estancadas que contribuyen al problema. El Reino Unido corre el riesgo de perder a sus mejores talentos en mercados extranjeros, perdiendo la oportunidad de crear gigantes tecnológicos, y debe actuar ahora para aprovechar sus instituciones de investigación y talento en ingeniería para una revolución del hardware. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reacciones</a></h3>
<p>El talento en hardware del Reino Unido está subutilizado ya que muchos ingenieros se trasladan al software o las finanzas debido a las mayores barreras y costos asociados con las startups de hardware. Este desafío no es exclusivo del Reino Unido; a nivel mundial, las startups de hardware enfrentan ciclos de iteración lentos y altos costos, lo que las hace menos atractivas para los inversores en comparación con el software. Las leyes de planificación y las políticas económicas del Reino Unido dificultan aún más el crecimiento del hardware, lo que provoca que el talento se desplace a otros sectores o países, mientras que la industria tecnológica a menudo pasa por alto el potencial de innovación en hardware. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Ingeniería inversa de Bambu Connect</a></h2>
<p>La guía discute la extracción de una clave privada de la aplicación Bambu Connect, una aplicación Electron con vulnerabilidades de seguridad conocidas. Se advierte a los usuarios que la guía puede estar incompleta o desactualizada y que deben seguirla bajo su propio riesgo. El proceso implica el uso de herramientas como Ghidra y asarfix para localizar y descifrar la clave privada y los certificados ofuscados, con un script de Python proporcionado para la extracción. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reacciones</a></h3>
<p>Bambu Lab está bajo críticas por implementar restricciones en sus impresoras 3D, exigiendo el uso de su software y sistema de Gestión de Derechos Digitales (DRM). Los usuarios están preocupados de que estos cambios, justificados por Bambu como medidas de seguridad, puedan llevar a modelos de suscripción o limitaciones adicionales, reduciendo la apertura y la capacidad de modificación de las impresoras. En respuesta, Bambu Lab introdujo un &quot;Modo Desarrollador&quot; para usuarios avanzados, proporcionando más control sobre la seguridad de la red, pero persisten las aprensiones sobre el bloqueo del proveedor y los efectos en las integraciones de terceros. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath fue financiado por OpenAI</a></h2>
<p>La publicación destaca una falta de transparencia en la colaboración entre OpenAI y FrontierMath, con detalles de financiación divulgados solo después de un retraso, lo que causó confusión entre los colaboradores. Se plantean preocupaciones sobre el posible acceso y uso del conjunto de datos por parte de OpenAI para el entrenamiento, a pesar de los acuerdos verbales que sugieren lo contrario, lo que subraya la necesidad de acuerdos por escrito. La discusión subraya la importancia de la transparencia y la confianza en las colaboraciones, especialmente aquellas que involucran capacidades de IA, con compromisos para mejorar la transparencia en futuros proyectos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reacciones</a></h3>
<p>FrontierMath, financiado por OpenAI, enfrenta un escrutinio debido a la posible contaminación de datos en sus evaluaciones, lo que genera preocupaciones sobre la integridad de sus resultados. Los críticos enfatizan la importancia de la transparencia y la adecuada separación de los datos de entrenamiento y prueba para evitar que las evaluaciones sean manipuladas. Esta situación subraya la necesidad de evaluaciones independientes y transparentes en la IA para mantener la credibilidad. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">¿Por qué la autocorrección de Git es demasiado rápida para los pilotos de Fórmula Uno?</a></h2>
<p>El sistema de autocorrección de Git ejecuta un comando mal escrito después de un retraso predeterminado de 0.1 segundos, lo cual a menudo es demasiado rápido para que los usuarios lo cancelen. Introducida en 2008, la función utiliza un algoritmo modificado de distancia de Levenshtein para adivinar el comando deseado, pero por defecto no ejecuta ningún comando si está mal escrito. Un parche propuesto sugiere interpretar una configuración de &quot;1&quot; como &quot;inmediatamente&quot; para mejorar la usabilidad, permitiendo a los usuarios configurar el retraso o solicitar confirmación. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reacciones</a></h3>
<p>El sistema de autocorrección de Git tiene un retraso predeterminado de 100 milisegundos, lo cual a menudo es demasiado rápido para que los usuarios cancelen un comando mal escrito. Originalmente diseñado para interpretar un valor booleano, la función ahora acepta un retraso de tiempo en decisegundos, lo que causa cierta confusión entre los usuarios. Esta situación subraya la necesidad de configuraciones claras y las dificultades de actualizar características de software sin interrumpir la funcionalidad existente. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">I Met Paul Graham Once</a></h2>
<p>El autor asistió a Y Combinator en 2015, donde conoció a Paul Graham y recibió consejos sobre su startup, Appcanary, que luego fue adquirida por GitHub. La autora, ahora una mujer transgénero, expresa su preocupación por el reciente ensayo de Paul Graham sobre la &#39;Wokeness&#39;, sintiendo que refleja un rechazo a la inclusividad en la industria tecnológica. La autora está preocupada por el aumento de la intolerancia y la posible discriminación en la industria tecnológica, pero sigue comprometida a vivir con respeto y amabilidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión se centra en la influencia de Paul Graham y el cambio percibido en los valores dentro de la industria tecnológica, destacando la desilusión con los líderes tecnológicos que alguna vez fueron vistos como visionarios. Aborda las complejidades de la política de identidad, el impacto del &quot;despertar&quot; y los desafíos que enfrentan los grupos marginados en el sector tecnológico. La crítica del texto se centra en los aspectos performativos de los esfuerzos por la justicia social y la dificultad de equilibrar la identidad personal con los roles profesionales, reflejando un debate cultural más amplio sobre el progreso y el privilegio. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Escapa del jardín amurallado y de las cajas negras de algoritmos con los feeds RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) y Atom ofrecen alternativas descentralizadas a las redes sociales centralizadas, permitiendo a los usuarios controlar su consumo de contenido. Los lectores de feeds como Miniflux, NetNewsWire y Newsboat permiten suscripciones a diversas fuentes de contenido, incluidos canales de YouTube, podcasts y blogs. Herramientas como PolitePol pueden crear feeds para sitios web que carecen de ellos, promoviendo la autonomía del usuario en el consumo de medios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reacciones</a></h3>
<p>Los feeds RSS ofrecen una forma de escapar del contenido impulsado por algoritmos al permitir que los usuarios se suscriban a temas específicos a través de &quot;planetas&quot;, que agregan blogs relacionados. Si bien los lectores de RSS como Feedly y Feedbin ayudan a gestionar estos feeds, algunos usuarios los encuentran complejos, lo que lleva a alternativas como Feedmail que entregan contenido directamente a los buzones de correo. A pesar de su atractivo de nicho, el RSS sigue siendo popular entre los entusiastas de la tecnología por su experiencia de contenido personalizable y controlada por el usuario, con plataformas como Mastodon y Bluesky que admiten feeds RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">No fuerces el modo oscuro</a></h2>
<p>Se aconseja a los diseñadores de sitios web que no impongan el modo oscuro a los usuarios, ya que puede causar fatiga visual, especialmente con configuraciones de alto contraste como texto blanco sobre fondo negro. Las Pautas de Accesibilidad para el Contenido Web (WCAG) actualmente sugieren una relación de contraste mínima, pero no abordan el contraste máximo, lo que puede llevar a incomodidad; esto podría abordarse en las próximas WCAG 3.0. El modo oscuro es beneficioso en escenarios específicos, como leer en pantallas OLED en entornos oscuros o programar con Entornos de Desarrollo Integrado (IDEs) que ofrecen configuraciones de contraste cómodas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión continua entre el modo oscuro y el modo claro se centra en la comodidad del usuario, con algunos encontrando el modo oscuro agotador y otros considerando el modo claro demasiado agresivo. Existe un acuerdo general en que los sitios web deben ofrecer opciones de modo oscuro y claro, respetando las preferencias individuales de los usuarios. Esta discusión subraya la importancia de configuraciones personalizables para atender las diversas necesidades y entornos de los usuarios. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Es hora de hacer que la informática sea personal nuevamente" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Es%20hora%20de%20hacer%20que%20la%20inform%C3%A1tica%20sea%20personal%20nuevamente&subheading=lunes%2C%2020%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok se oscurece en los EE. UU.</a></h2>
<p>TikTok experimentó un cierre temporal en los EE. UU. debido a una prohibición federal, pero el servicio comenzó a restablecerse al mediodía del domingo. La prohibición fue impulsada por preocupaciones sobre la posible vigilancia china, con apoyo bipartidista para exigir a ByteDance, el propietario de TikTok, que venda la aplicación. El presidente electo Donald Trump sugirió retrasar la prohibición y propuso una empresa conjunta con propiedad estadounidense como una solución potencial, mientras que aplicaciones alternativas ganaron popularidad durante la prohibición. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reacciones</a></h3>
<p>TikTok ha sido prohibido en los EE. UU., lo que ha generado discusiones sobre la privacidad de los datos y la influencia geopolítica, con preocupaciones centradas en su propiedad china. Algunos ven la prohibición como una medida de seguridad nacional, mientras que otros la perciben como una limitación a la libertad de expresión y una posible ventaja para las empresas tecnológicas estadounidenses. Esta situación ha provocado debates sobre cómo equilibrar la seguridad con la libertad y el impacto de las entidades extranjeras en los medios de comunicación nacionales. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Tutorial de Filtro de Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET ofrece un tutorial sobre el Filtro de Kalman, una herramienta matemática para estimar y predecir estados del sistema en condiciones inciertas, comúnmente utilizada en seguimiento y navegación. La guía, iniciada en 2017, incluye ejemplos numéricos y explicaciones intuitivas, abarcando tanto los Filtros de Kalman univariados como multivariados, y se ha expandido a temas avanzados como los Filtros de Kalman no lineales. Un libro basado en el tutorial ofrece una guía completa desde los conceptos básicos hasta temas avanzados, con ejemplos ilustrativos y aplicaciones prácticas, haciendo que el Filtro de Kalman sea accesible y comprensible, con algunas partes disponibles de forma gratuita. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reacciones</a></h3>
<p>Para comprender el Filtro de Kalman, es beneficioso estudiar primero los Mínimos Cuadrados, los Mínimos Cuadrados Recursivos y el Filtro de Información, ya que el Filtro de Kalman es una reformulación eficiente de los Mínimos Cuadrados Recursivos. El Filtro de Kalman es una herramienta poderosa para la estimación de estados en sistemas con ruido y cambios dinámicos, y puede entenderse tanto desde perspectivas procedimentales como bayesianas. Si bien el rigor matemático es crucial para una comprensión profunda, aquellos sin una sólida formación en matemáticas aún pueden explorar los conceptos a través de medios intuitivos, apoyados por diversos recursos como PDFs y tutoriales en línea. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Una forja de software ligera autoalojada</a></h2>
<p>Forgejo es una forja de software autohospedada que enfatiza la seguridad, escalabilidad, federación y privacidad, desarrollada por la comunidad bajo Codeberg e.V. Sirve como una alternativa de Software Libre a GitHub, ofreciendo un proceso de instalación fácil y bajo mantenimiento para una gestión de proyectos eficiente. Forgejo está diseñado para ser eficiente en el uso de recursos, fomentando la colaboración y la productividad, y apoya la innovación en el desarrollo de software descentralizado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reacciones</a></h3>
<p>Forgejo es una forja de software autohospedada y ligera, que sirve como una alternativa a GitHub, y es gestionada por una organización sin fines de lucro sin ventas adicionales premium. Se originó como un fork de Gitea, tras el cambio de Gitea hacia la comercialización, y enfatiza en ser de licencia libre y orientada a la comunidad. Forgejo se destaca por su bajo uso de recursos, facilidad de actualizaciones y desarrollo de características de federación, lo que lo hace ideal para hospedaje personal o a pequeña escala. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok se oscurece en los EE. UU." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20se%20oscurece%20en%20los%20EE.%20UU.&subheading=domingo%2C%2019%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Entonces quieres construir tu propio centro de datos</a></h2>
<p>El ferrocarril pasó de Google Cloud Platform a sus propios centros de datos debido a problemas con los precios, limitaciones de servicio y soporte, lanzando el proyecto Railway Metal. - Después de nueve meses, lograron poner en funcionamiento su primer centro de datos en California y están planeando más expansiones regionales, centrándose en una gestión eficiente de la infraestructura. - Desarrollaron herramientas como Railyard y MetalCP para agilizar las operaciones y actualmente están contratando para roles de Ingeniería de Infraestructura. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reacciones</a></h3>
<p>El texto explora los desafíos y beneficios de utilizar servicios en la nube importantes como AWS, Google Cloud y Microsoft Azure, centrándose particularmente en el soporte al cliente y la calidad del servicio. - Comparte experiencias relacionadas con las operaciones de centros de datos, destacando problemas como el hardware y la refrigeración, y enfatiza la importancia de poseer infraestructura para un mayor control y eficiencia de costos. - La discusión también profundiza en las complejidades de construir y gestionar centros de datos, incluyendo aspectos como la energía, la red y la gestión de hardware, ofreciendo perspectivas sobre los pros y los contras de los servicios en la nube frente a la propiedad de infraestructura física. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Investigando un dongle RJ45 “malvado”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reacciones</a></h3>
<p>Un artículo en lcamtuf.substack.com examina un dongle RJ45 inicialmente sospechoso de ser malicioso debido a chips FTDI falsificados, pero se descubrió que era el resultado de prácticas de ingeniería obsoletas. - El artículo enfatiza los desafíos para verificar las afirmaciones de intención maliciosa y cómo las historias sensacionalistas pueden propagarse rápidamente, destacando la necesidad de escepticismo. - También discute problemas más amplios como la xenofobia y ofrece perspectivas sobre los adaptadores USB a Ethernet, su rendimiento y posible uso indebido. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">He estado abogando por el soporte de RSS, y tú también deberías hacerlo</a></h2>
<p>El artículo aboga por el uso de feeds RSS (Really Simple Syndication), que permiten a los usuarios recibir actualizaciones de varias plataformas sin anuncios ni algoritmos. - El autor destaca solicitudes exitosas de soporte RSS de plataformas como GovTrack.us e insta a otros a solicitar RSS de organizaciones que les interesen. - Muchas plataformas, como NPR, YouTube, Substack y Blogger, ya admiten RSS, lo que lo convierte en una herramienta valiosa para mantenerse informado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reacciones</a></h3>
<p>Los feeds RSS ofrecen una forma de mantenerse actualizado sobre el contenido de los creadores favoritos sin la interferencia de anuncios o algoritmos, brindando una experiencia más fluida y personalizada. Aunque plataformas como YouTube ofrecen feeds RSS, a menudo no se destacan de manera prominente, lo que genera preocupaciones sobre su posible descontinuación si se vuelven demasiado populares. Abogar por un mayor apoyo a RSS puede ayudar a garantizar su disponibilidad continua y alentar a más organizaciones a adoptar y mantener esta valiosa herramienta para la gestión de contenido. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study</a></h2>
<p>Un estudio japonés que utilizó datos de la aplicación de registro de alimentos Asken investigó la relación entre la ingesta de potasio y sodio y el insomnio en 4,568 adultos. - Los hallazgos indicaron que una mayor ingesta de potasio, particularmente en la cena, se asociaba con menos alteraciones del sueño, según lo medido por la Escala de Insomnio de Atenas (AIS). - Aunque la ingesta de sodio se ha vinculado previamente con problemas de sueño, este estudio no encontró una asociación significativa con los puntajes de AIS, lo que resalta la necesidad de más investigaciones sobre los impactos dietéticos en el sueño. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudio sugiere que una mayor ingesta de potasio en la cena está asociada con menos alteraciones del sueño, posiblemente debido a su capacidad para neutralizar el reflujo ácido del estómago. - Los hallazgos son debatidos, con algunos argumentando que se necesita más acidez estomacal para prevenir el reflujo, lo que indica la necesidad de más investigación. - Aunque el potasio puede mejorar el sueño, una ingesta excesiva puede representar riesgos para el corazón, especialmente para individuos que toman medicamentos específicos; también se mencionan los suplementos de magnesio para mejorar la calidad del sueño. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Usar ChatGPT no es malo para el medio ambiente</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo sostiene que el impacto ambiental del uso de ChatGPT, un modelo de lenguaje grande (LLM), es relativamente menor en comparación con problemas mayores como las emisiones del transporte y la industria. - Se enfatiza la necesidad de sopesar tanto las emisiones como los beneficios de las actividades, sugiriendo que el uso personal de ChatGPT no es una preocupación ambiental significativa. - El debate más amplio continúa sobre el uso de energía de la IA y los centros de datos, con algunos abogando por una mayor eficiencia y sostenibilidad en la tecnología. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Entonces quieres construir tu propio centro de datos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Entonces%20quieres%20construir%20tu%20propio%20centro%20de%20datos&subheading=s%C3%A1bado%2C%2018%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon quiere que paguemos por usar nuestra propia cámara como webcam</a></h2>
<p>El autor expresa frustración con el software de Canon para usar la cámara Canon G5 X II como webcam en macOS, destacando problemas de compatibilidad y errores de servidor. - Para macOS 15, los problemas de software se resolvieron, pero muchas funciones requerían una suscripción, lo que generó preocupaciones sobre cargos adicionales por usar hardware propio. - La publicación critica la tendencia de las empresas de hardware de cobrar por funciones de software, cuestionando la equidad de tales prácticas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reacciones</a></h3>
<p>La decisión de Canon de cobrar a los usuarios por usar sus cámaras como webcams ha causado frustración entre los consumidores, estableciendo paralelismos con otros casos en los que las empresas imponen tarifas por ciertas funcionalidades. Esta situación es similar al límite de grabación de video de 30 minutos en cámaras debido a los aranceles de la UE, donde los usuarios a menudo recurren a firmware de terceros o hardware adicional para eludir tales restricciones. La cuestión subraya una tendencia más amplia en la electrónica de consumo, donde las empresas pueden restringir características por razones financieras o regulatorias, a pesar de la viabilidad técnica de ofrecerlas sin costo adicional. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Vuelo 7 de Starship</a></h2>
<p>El vehículo espacial Dragon de SpaceX completa con éxito una serie de maniobras para acoplarse con la Estación Espacial Internacional (ISS), demostrando sus avanzadas capacidades en operaciones espaciales. La maniobra de acoplamiento implica múltiples etapas, incluyendo el despegue del Falcon 9, la activación en órbita y una serie de encendidos para alinearse y acercarse a la ISS. Este evento destaca el papel continuo de SpaceX en el apoyo a las misiones de la ISS y el avance de la tecnología de vuelos espaciales comerciales. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reacciones</a></h3>
<p>El Vuelo 7 de Starship se desintegró sobre el Caribe debido a una sospecha de fuga de oxígeno/combustible que causó un aumento de presión, lo que llevó al fallo. - El incidente ha reavivado las discusiones sobre la seguridad de los cohetes y los desafíos inherentes de los viajes espaciales, estableciendo comparaciones con misiones pasadas de la NASA. - SpaceX sigue comprometido con su enfoque de desarrollo iterativo, viendo los fracasos como pasos hacia el éxito eventual, y planea proceder con el próximo lanzamiento pronto. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">La Corte Suprema dictamina mantener la prohibición de TikTok, preparando el escenario para su cierre</a></h2>
<p>La Corte Suprema ha ratificado una ley que obliga a ByteDance a desinvertir en TikTok antes de una fecha límite especificada, o la aplicación enfrentará una prohibición en los EE. UU. Existe incertidumbre sobre si proveedores de servicios como Apple y Google continuarán apoyando a TikTok si no se lleva a cabo la desinversión. La futura de TikTok en los EE. UU. sigue siendo incierta, con usuarios explorando plataformas alternativas y el gobierno chino considerando estrategias para mantener sus operaciones. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reacciones</a></h3>
<p>La Corte Suprema ha mantenido la prohibición de TikTok, lo que podría llevar a su cierre en los EE. UU., planteando preguntas sobre el futuro de las redes sociales globales sin contenido estadounidense. La decisión se basa en preocupaciones de seguridad nacional relacionadas con la propiedad extranjera de TikTok, en lugar de cuestiones de la Primera Enmienda, lo que podría afectar la viabilidad financiera de TikTok debido a la pérdida de ingresos publicitarios estadounidenses. Esta situación subraya preocupaciones más amplias sobre la privacidad de los datos y la influencia de las empresas tecnológicas de propiedad extranjera. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">¿Se está volviendo el mundo inasegurable?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reacciones</a></h3>
<p>La noción de que el mundo se está volviendo inasegurable se contrarresta con la existencia de áreas menos susceptibles a desastres naturales, donde el seguro sigue siendo viable. - Las regulaciones y prácticas de construcción adecuadas, como la quema controlada, pueden mitigar los riesgos de eventos como huracanes e incendios forestales, manteniendo la asegurabilidad. - Aunque el cambio climático está aumentando los eventos climáticos extremos, las soluciones de ingeniería y la mejora en la gestión de riesgos pueden ayudar a abordar estos desafíos, aunque los costos de los seguros pueden aumentar en áreas de alto riesgo. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Aprende Yjs Interactivamente</a></h2>
<p>Learn Yjs es un tutorial interactivo diseñado para enseñar a los usuarios cómo construir aplicaciones colaborativas en tiempo real utilizando la biblioteca Yjs CRDT (Tipo de Datos Replicados Sin Conflictos). - El tutorial incluye ejemplos en vivo, demostraciones y ejercicios de código, cubriendo los conceptos básicos de Yjs, el manejo de estados en aplicaciones distribuidas y los desafíos en el desarrollo de aplicaciones colaborativas. - Desarrollado por Jamsocket, el tutorial utiliza Y-Sweet y está construido con Astro, React y Yjs, ofreciendo a los usuarios una experiencia práctica con sincronización automática y ajustes de interacción de red. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reacciones</a></h3>
<p>&quot;Aprende Yjs Interactivamente&quot; es un tutorial diseñado para simplificar el aprendizaje de Yjs, una biblioteca de Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos (CRDT) para aplicaciones colaborativas, a través de demostraciones interactivas y ejercicios de codificación. - El tutorial aborda deficiencias comunes en los recursos existentes al proporcionar una comprensión más profunda de la gestión de estado distribuido. - Y-Sweet, un servidor de Rust de código abierto, se destaca como una solución de backend para Yjs, ofreciendo capacidades de almacenamiento a través de Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Reflexiones sobre un mes con Devin</a></h2>
<p>En marzo de 2024, una nueva empresa de IA presentó a Devin, un ingeniero de software de IA, con una inversión sustancial de 21 millones de dólares, con el objetivo de automatizar tareas desde el aprendizaje de nuevas tecnologías hasta el despliegue de aplicaciones. - Las demostraciones iniciales de Devin fueron impresionantes, pero las pruebas realizadas por Answer.AI revelaron resultados mixtos, con Devin destacándose en tareas simples como integraciones de API, pero teniendo dificultades con proyectos complejos. - A pesar de una interfaz fácil de usar, la naturaleza autónoma de Devin llevó a ineficiencias, logrando completar solo 3 de 20 tareas, lo que subraya la disparidad entre las expectativas de la IA y el rendimiento práctico. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reacciones</a></h3>
<p>Los agentes de IA, como Devin, mejoran la productividad al gestionar tareas simples, pero aún no pueden reemplazar a los ingenieros de software debido a la necesidad de una revisión y prueba exhaustiva del código. - Las empresas que dependen únicamente de la IA para la ingeniería han encontrado problemas con la calidad del código, lo que resalta las limitaciones actuales de la IA en la resolución de problemas complejos. - Aunque las herramientas de IA están avanzando rápidamente, actualmente son más efectivas como herramientas de apoyo para los desarrolladores humanos, con potencial para manejar tareas más significativas en el futuro. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Algunas cosas que esperar en 2025</a></h2>
<p>LWN.net predice el aumento de la clase de programación extensible (sched-ext) en más distribuciones y un incremento en el código Rust dentro del núcleo de Linux para 2025. - Se anticipan posibles amenazas de seguridad, similares a la puerta trasera XZ, y desafíos del código generado por IA, junto con preocupaciones sobre proyectos con un solo mantenedor. - El año podría presenciar más hardware abierto, un resurgimiento en las distribuciones de dispositivos móviles y problemas de seguridad en productos basados en la nube, con conflictos globales que podrían afectar a la comunidad de desarrollo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reacciones</a></h3>
<p>Para 2025, los proyectos importantes pueden enfrentar desafíos a medida que los desarrolladores integren código generado por IA sin comprenderlo completamente, similar a problemas pasados con código copiado de StackOverflow. La creciente utilización de herramientas de IA en la codificación puede llevar a una &quot;deuda de aprendizaje&quot;, donde los desarrolladores dependen de la IA sin comprender el código subyacente, lo que resalta la necesidad de una comprensión responsable del código. La industria tecnológica debe adaptarse a estos cambios, equilibrando las ventajas de la IA con la necesidad de desarrolladores capacitados y conocedores para garantizar la calidad del código y la responsabilidad. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon quiere que paguemos por usar nuestra propia cámara como webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20quiere%20que%20paguemos%20por%20usar%20nuestra%20propia%20c%C3%A1mara%20como%20webcam&subheading=viernes%2C%2017%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">He tomado la decisión de disolver Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research, conocido por desafiar el fraude y la corrupción, se está disolviendo según lo anunciado por el fundador Nate Anderson. - La decisión de disolver se debe al deseo de Anderson de obtener alivio personal y compartir sus métodos de investigación con el público al hacer su proceso de código abierto. - Anderson expresa gratitud a su equipo, familia y lectores, destacando el impacto y el apoyo recibidos a lo largo de su trayectoria. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reacciones</a></h3>
<p>Hindenburg Research se está disolviendo, con el fundador Nate Anderson citando razones personales y un deseo de compartir públicamente sus métodos de investigación. - A pesar de su éxito en exponer fraudes como Nikola Motors, Anderson afirma que no hay una amenaza específica que cause el cierre. - Anderson planea lanzar materiales educativos para inspirar esfuerzos de investigación similares, mientras que el diverso equipo buscará nuevos emprendimientos independientes. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">No hay llamadas</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, fundador de Keygen, inicialmente evitó las llamadas de ventas debido a su naturaleza introvertida, implementando una política de &#39;sin llamadas&#39;, lo que llevó a interacciones más directas y a su primera venta empresarial. Gabrielse identificó cuatro cuestiones clave a abordar para un enfoque exitoso de &#39;sin llamadas&#39;: ofertas poco claras, mala incorporación, precios ocultos y falta de confianza, sugiriendo mensajes claros, precios transparentes, incorporación autoservicio y documentación para generar confianza. Si bien algunas empresas aún esperan llamadas, Keygen utiliza breves &#39;llamadas de descubrimiento&#39; para pasar a discusiones por correo electrónico, y Gabrielse anima a otros a considerar un enfoque de #nocalls si se alinea con su estilo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo critica a las empresas que exigen llamadas telefónicas para obtener información básica sobre productos, abogando por una comunicación en línea transparente para ahorrar tiempo y reducir la frustración. Los comentaristas están mayoritariamente de acuerdo, sugiriendo que algunas empresas utilizan llamadas telefónicas para ocultar información o emplear tácticas de ventas manipulativas. Si bien algunos argumentan que las llamadas son necesarias para las ventas empresariales complejas, el consenso general enfatiza la importancia de la transparencia y la comunicación eficiente. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo anuncia la Switch 2 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reacciones</a></h3>
<p>Nintendo ha anunciado la Switch 2, enfatizando mejoras iterativas sobre cambios radicales, manteniendo su diseño híbrido para juego portátil y acoplado. Las mejoras potenciales incluyen pantallas OLED y controladores mejorados, con el objetivo de ofrecer mejores especificaciones y características. La Switch 2 busca equilibrar la innovación con la familiaridad, atrayendo tanto a nuevos como a antiguos fanáticos al centrarse en experiencias de juego estables. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel y Hamas alcanzan un acuerdo de alto el fuego para poner fin a 15 meses de guerra en Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reacciones</a></h3>
<p>Israel y Hamás han acordado un alto el fuego, poniendo fin a 15 meses de conflicto en Gaza, lo que marca un desarrollo significativo en la región. Persisten las preocupaciones de que los medios y políticos occidentales puedan declarar prematuramente resuelta la crisis, pasando por alto problemas en curso como la destrucción de Gaza y la anexión de Cisjordania. La situación sigue siendo compleja, con debates sobre seguridad, reclamaciones territoriales y cómo lograr una paz duradera, reflejando diferentes perspectivas y paralelismos con otros conflictos geopolíticos. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Suecia devuelve más libros y práctica de escritura a mano a sus escuelas (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reacciones</a></h3>
<p>Suecia está reintroduciendo los libros físicos y la práctica de la escritura a mano en las escuelas, cambiando de un enfoque educativo completamente digital. Existe un reconocimiento creciente de los beneficios emocionales y táctiles de los libros físicos, a pesar de la conveniencia de los formatos digitales. La discusión en curso se centra en encontrar una integración equilibrada de herramientas de aprendizaje digitales y físicas en la educación. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia&#39;s internal presentation after iPhone was launched (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reacciones</a></h3>
<p>Nokia, en una presentación interna tras el lanzamiento del iPhone en 2007, reconoció la amenaza de la innovación de Apple, pero la dirección no logró adaptarse de manera efectiva. A pesar de contar con un fuerte talento en software e ingeniería, Nokia subestimó la importancia del software, manteniéndose con Symbian y perdiendo oportunidades con plataformas basadas en Linux como Meego y Meltemi. En última instancia, la decisión de Nokia de respaldar Windows Phone, que no pudo competir con iOS y Android, destacó su lucha por pasar de estrategias centradas en hardware a estrategias enfocadas en software, un desafío para muchas grandes organizaciones que enfrentan innovaciones disruptivas. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth cobró de más a los pacientes con cáncer por medicamentos en más del 1,000%</a></h2>
<p>Se ha descubierto que UnitedHealth ha cobrado de más a ciertos pacientes con cáncer por medicamentos en más del 1,000%. La presidenta de la FTC, Lina Khan, se está enfocando en los principales administradores de beneficios de farmacia, incluidos OptumRx de UnitedHealth, Express Scripts de Cigna y CVS Caremark Rx, como parte de una investigación más amplia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reacciones</a></h3>
<p>UnitedHealth ha sido acusada de cobrar en exceso a los pacientes con cáncer por medicamentos en más de un 1,000%, aprovechando su doble función como aseguradora y administradora de beneficios de farmacia (PBM). Esta integración vertical permite a UnitedHealth inflar los precios de los medicamentos, afectando los gastos de los pacientes y eludiendo las limitaciones de beneficios, lo que genera preocupaciones sobre la priorización de las ganancias sobre el cuidado de los pacientes. La situación subraya la complejidad y la falta de transparencia en el sistema de salud, lo que ha llevado a pedir reformas regulatorias para abordar el aumento de costos y las ineficiencias, y para centrarse en el bienestar del paciente. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin alcanza la órbita en el primer vuelo de su titánico cohete New Glenn</a></h2>
<p>El cohete New Glenn de Blue Origin alcanzó con éxito la órbita por primera vez, marcando un hito significativo para la compañía. - El lanzamiento enfrentó desafíos iniciales, incluidos problemas de enfriamiento del motor y un barco a la deriva, pero finalmente logró una velocidad orbital de 28,800 kph. - Aunque la primera etapa del propulsor no regresó a la Tierra, el exitoso lanzamiento demuestra el progreso de Blue Origin y el impacto de las inversiones de Jeff Bezos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reacciones</a></h3>
<p>El cohete New Glenn de Blue Origin alcanzó con éxito la órbita en su primer vuelo, marcando un hito significativo para la compañía. Aunque la primera etapa no aterrizó con éxito, esto es típico en los intentos iniciales y no eclipsa el logro. La cohete New Glenn ofrece precios de lanzamiento competitivos y capacidad de carga útil, posicionándose como un rival para empresas establecidas como SpaceX y ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100 veces la tolerancia a defectos: Cómo resolvimos el problema de rendimiento</a></h2>
<p>Cerebras ha desarrollado un chip a escala de oblea, significativamente más grande que los chips estándar, al replantear la relación entre el tamaño del chip y la tolerancia a fallos. - El Wafer Scale Engine (WSE) incluye 970,000 núcleos pequeños y tolerantes a fallos y una arquitectura de enrutamiento sofisticada, logrando altos rendimientos y un 93% de utilización de silicio. - Esta innovación demuestra que la computación a escala de oblea es comercialmente viable, ofreciendo una mayor tolerancia a defectos en comparación con las GPU tradicionales como la H100 de Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reacciones</a></h3>
<p>Cerebras ha introducido una arquitectura de enrutamiento tolerante a fallos en la fabricación de chips, permitiendo chips más grandes al usar el espacio del dado para el enrutamiento en lugar de transistores, lo que ayuda a sortear núcleos defectuosos. - Este enfoque innovador contrasta con los métodos tradicionales que descartan chips defectuosos, ya que Cerebras utiliza un único chip a escala de oblea con redundancia incorporada para mantener la funcionalidad. - El desarrollo es significativo en el contexto de la IA, donde las opiniones están divididas sobre su potencial, con algunos viéndolo como una burbuja y otros viendo un potencial transformador para la industria. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes es una trampa para atrapar rastreadores web de IA</a></h2>
<p>Nepenthes es un software de trampa diseñado para atrapar y disuadir a los rastreadores web, particularmente aquellos que recopilan datos para Modelos de Lenguaje Grande (LLMs), generando páginas interminables y en bucle. - El software puede crear una carga significativa en la CPU y se utiliza para proteger contenido real o para abrumar a los modelos de IA con datos irrelevantes, lo que podría afectar la visibilidad en los motores de búsqueda. - Las opciones de instalación incluyen Docker o configuración manual, con la gestión de la configuración a través de un archivo YAML, pero los usuarios deben tener precaución debido a su potencial para ser considerado malicioso. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reacciones</a></h3>
<p>Nepenthes es una trampa diseñada para atrapar rastreadores web de IA, potencialmente explotando una vulnerabilidad en la API de ChatGPT que podría llevar a solicitudes HTTP excesivas y una denegación de servicio. - La vulnerabilidad ha sido ignorada por OpenAI y Microsoft, y reportarla a OpenAI y BugCrowd resultó difícil debido a su falta de respuesta. - La trampa no diferencia entre rastreadores de IA y motores de búsqueda legítimos, lo que representa un riesgo para ambos, y destaca los desafíos en la gestión de rastreadores agresivos y la ineficacia de soluciones actuales como robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Dejé el algoritmo por RSS, y tú también deberías hacerlo</a></h2>
<p>El artículo aboga por el uso de RSS (Really Simple Syndication) como una alternativa a los algoritmos de las redes sociales, destacando su capacidad para entregar contenido sin anuncios ni distracciones innecesarias. RSS permite a los usuarios suscribirse directamente a sus sitios web favoritos, incluidos YouTube y Reddit, ofreciendo una experiencia de contenido simplificada y personalizada. La facilidad de configurar feeds RSS y la disponibilidad de generadores de feeds para sitios sin soporte RSS nativo lo convierten en una herramienta práctica para mantenerse informado y ahorrar tiempo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reacciones</a></h3>
<p>El artículo enfatiza las ventajas de los feeds RSS, que entregan contenido directamente sin la influencia de algoritmos, ofreciendo una experiencia más personalizada y controlada. Los usuarios expresan su insatisfacción con los sitios web modernos que carecen de soporte para RSS, mientras que otros sugieren herramientas y proyectos para mejorar el uso de RSS. La discusión incluye recomendaciones para varios lectores y herramientas de RSS, abogando por un regreso al RSS para una experiencia web más genuina. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI no logra implementar un sistema de exclusión para fotógrafos</a></h2>
<p>OpenAI no cumplió con su plazo de 2025 para lanzar Media Manager, una herramienta diseñada para ayudar a los fotógrafos a excluir su trabajo de ser utilizado en datos de entrenamiento de IA. La herramienta tenía como objetivo identificar contenido con derechos de autor y abordar disputas de derechos de autor, pero parece haber sido despriorizada, sin actualizaciones desde agosto. Los fotógrafos actualmente enfrentan un proceso engorroso de presentar cada obra que desean excluir, lo que ha llevado a críticas de que el sistema es injusto y poco probable que sea adoptado ampliamente. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reacciones</a></h3>
<p>Actualmente, OpenAI carece de un sistema de exclusión para que los fotógrafos puedan excluir su trabajo de los conjuntos de datos de entrenamiento de IA, lo que genera preocupaciones sobre los derechos de los creadores. Los críticos sugieren que empresas como OpenAI podrían implementar sistemas de exclusión solo si son obligados por ley, estableciendo paralelismos con problemas de derechos de autor pasados en la industria musical. La actual proceso requiere que los fotógrafos presenten individualmente sus obras para su exclusión, lo cual se considera un obstáculo engorroso, que potencialmente podría requerir acciones legales para garantizar que se respeten los derechos de los creadores. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: depurador de .NET y editor de ensamblados</a></h2>
<p>dnSpyEx es una continuación no oficial del proyecto dnSpy, que ofrece un depurador y editor de ensamblados .NET para editar y depurar ensamblados .NET y Unity sin código fuente. La herramienta admite la depuración de ensamblajes de juegos de .NET Framework, .NET y Unity, e incluye funciones como establecer puntos de interrupción, evaluar expresiones y editar metadatos. La última versión estable y las compilaciones beta están disponibles en GitHub, y utiliza bibliotecas de código abierto como ILSpy y Roslyn, licenciadas bajo GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reacciones</a></h3>
<p>dnSpyEx es un depurador y editor de ensamblajes .NET, ahora mantenido por electrokill después de que el autor original, d4d, archivara sus repositorios. - Es una herramienta de código abierto utilizada para la ingeniería inversa de .NET, análisis binario, depuración, modificación de juegos y parcheo de aplicaciones, con características como descompilación y establecimiento de puntos de interrupción en el código de Lenguaje Intermedio (IL) en tiempo de ejecución. - El desarrollo continuo de dnSpyEx destaca la resiliencia y sostenibilidad de los proyectos de código abierto, incluso después de que la versión original sea archivada. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">No hay multimillonarios en FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, ex CEO de Twitter, está programado para dar un discurso principal en FOSDEM, un evento significativo para los entusiastas del software libre, debido al patrocinio de su empresa de blockchain. - A pesar de su considerable patrimonio neto e historia controvertida, incluida la venta de Twitter a Elon Musk, la participación de Dorsey ha generado críticas y planes para una protesta sentada durante su charla. - La protesta está organizada para ocurrir a las 11:45 AM fuera del lugar, y se anima a los participantes interesados a contactar al organizador por correo electrónico. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reacciones</a></h3>
<p>La controversia se centra en si multimillonarios como Jack Dorsey deberían hablar en FOSDEM, un evento de software libre y de código abierto, debido a su riqueza e influencia. - Los críticos cuestionan la ética de la riqueza y el impacto de las plataformas de redes sociales centralizadas, mientras que otros defienden las contribuciones de los multimillonarios a la tecnología y la innovación. - El debate también explora opiniones divergentes sobre la libertad de expresión y la idoneidad de las tácticas de protesta en tales eventos. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">El software Tofino P4 de Intel ahora es de código abierto</a></h2>
<p>Intel ha liberado el código fuente de su software Tofino P4, anteriormente propietario, para transformar las redes programables y fomentar la innovación dentro de la comunidad P4. - Esta iniciativa democratiza el acceso a herramientas avanzadas de programación de redes, beneficiando a startups, instituciones académicas y desarrolladores a nivel mundial. - El código fuente está accesible en la estructura p4lang, con componentes en los repositorios p4c y open-p4studio, alentando las contribuciones y el compromiso de la comunidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reacciones</a></h3>
<p>Intel ha liberado el código fuente de su software Tofino P4, con el objetivo de apoyar a la comunidad a pesar de que el hardware Tofino ha sido descontinuado. Este movimiento es apreciado pero considerado tardío, ya que la plataforma se está acercando a la obsolescencia, lo que plantea preguntas sobre la relevancia de P4 y el futuro de Tofino. La liberación es un paso positivo, permitiendo el uso continuo del hardware existente y potencialmente inspirando nuevos desarrollos y proveedores de hardware. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="He tomado la decisión de disolver Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=He%20tomado%20la%20decisi%C3%B3n%20de%20disolver%20Hindenburg%20Research&subheading=jueves%2C%2016%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">No uses la similitud coseno de manera imprudente</a></h2>
<p>El parecido coseno, un método para comparar vectores, puede ser engañoso si se utiliza sin comprender el contexto, ya que puede no capturar con precisión las similitudes semánticas. - Las incrustaciones, como las de word2vec o las incrustaciones de oraciones de los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs), requieren un uso cuidadoso e intencional para asegurar que reflejen las relaciones deseadas. - Para mejorar los resultados de similitud de vectores, considere usar LLMs directamente, crear incrustaciones específicas para tareas mediante ajuste fino, y asegurarse de que el texto esté limpio y los prompts estén bien diseñados antes de incrustar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reacciones</a></h3>
<p>En las aplicaciones de Generación Aumentada por Recuperación (RAG), el uso de un &quot;reordenador semántico&quot; puede mejorar la coincidencia de las consultas de los usuarios al emplear la similitud coseno. - Evite almacenar incrustaciones vectoriales de contenido vacío, ya que pueden llevar a coincidencias falsas; algunos proyectos utilizan codificaciones especiales para representar la &quot;nada&quot; y prevenir este problema. - Explorar alternativas como Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs), codificadores cruzados, modelos de reordenamiento L2 o métodos basados en grafos puede proporcionar resultados de recuperación más precisos que depender únicamente de la similitud coseno. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">La corte de Nevada cierra el uso policial de un resquicio federal para el decomiso civil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reacciones</a></h3>
<p>Un tribunal de Nevada ha fallado en contra de que la policía use un vacío legal federal para la confiscación civil, donde se incautan activos sin acusar al propietario de un delito. Esta decisión subraya el debate sobre las leyes de decomiso civil, criticadas por asumir culpabilidad y potencialmente conducir a la corrupción. El caso involucró los ahorros de toda la vida de un hombre que fueron incautados durante una parada de tráfico, destacando la necesidad de acción legal y atención mediática para proteger los derechos de los ciudadanos. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok se prepara para un cierre en EE. UU. el domingo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reacciones</a></h3>
<p>TikTok enfrenta un posible cierre en los EE. UU., lo que lleva a los usuarios a explorar alternativas como Xiaohongshu, YouTube Shorts e Instagram Reels. - Xiaohongshu, popular en China, no está adaptado para audiencias occidentales, lo que genera preocupaciones sobre las interacciones directas entre usuarios chinos y estadounidenses. - El gobierno de EE. UU. cita preocupaciones de seguridad nacional, incluidas las temores de influencia extranjera y propaganda, como razones para considerar una prohibición de TikTok. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Genera audiolibros a partir de libros electrónicos con Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 es un nuevo modelo de texto a voz con 82 millones de parámetros, que ofrece una salida de audio de alta calidad en varios idiomas, incluidos el inglés americano y británico, francés, coreano, japonés y mandarín. Claudio Santini desarrolló Audiblez, una herramienta que convierte libros electrónicos en audiolibros utilizando Kokoro, procesando archivos .epub y generando archivos de audio, con un tiempo de conversión de aproximadamente 2 horas para un libro de 100,000 palabras en un MacBook Pro M2. Audiblez requiere instalación a través de pip, admite varios idiomas y voces, y necesita ffmpeg para la creación de archivos .m4b, con la herramienta disponible en GitHub para su desarrollo y mejoras adicionales. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reacciones</a></h3>
<p>Kokoro-82M es una herramienta de inteligencia artificial diseñada para convertir libros electrónicos en audiolibros, ofreciendo comodidad, especialmente para obras de no ficción. Si bien los audiolibros generados por IA pueden llenar vacíos donde no existen versiones narradas por humanos, actualmente carecen de la profundidad emocional y el carácter que proporcionan los narradores humanos. La herramienta genera debate sobre el impacto de la IA en las profesiones creativas, estableciendo paralelismos con cambios tecnológicos históricos, y plantea preocupaciones sobre la disminución de oportunidades para la formación y la experiencia en estos campos. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Señales de tráfico para ayudar a las personas a limitar la exposición a la radiación en áreas contaminadas</a></h2>
<p>La Manual de Dispositivos Uniformes de Control de Tráfico (MUTCD) contiene señales de la era de la Guerra Fría, como &#39;MANTENGA LA VELOCIDAD SEGURA MÁXIMA&#39;, destinadas a zonas de contaminación radiológica. Estos letreros formaban parte de las estrategias de Defensa Civil para proteger a los ciudadanos durante un posible apocalipsis nuclear, aunque nunca se utilizaron. Algunas de estas señales todavía están incluidas en el MUTCD como señales de Gestión de Emergencias, destacando los temores históricos y los esfuerzos de preparación de ese período. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reacciones</a></h3>
<p>Las autoridades están considerando señales de tráfico para aconsejar el viaje a alta velocidad a través de áreas contaminadas con el fin de reducir la exposición a la radiación minimizando el tiempo pasado en estas zonas. - La discusión establece paralelismos con Chernobyl y Fukushima, enfatizando las preocupaciones sobre la inhalación y la contaminación por polvo radiactivo. - Cuestiones geopolíticas más amplias, incluyendo el nacionalismo y la disuasión nuclear, también son parte de la conversación, reflejando tensiones globales históricas y actuales. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF pasó en 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reacciones</a></h3>
<p>La página web &#39;¿Qué diablos pasó en 1971?&#39; examina cambios económicos y sociales significativos que comenzaron en 1971, a menudo vinculados al fin del patrón oro. La discusión incluye diversos puntos de vista sobre las causas de estos cambios, como el aumento de la compensación ejecutiva, la crisis del petróleo y los cambios en las políticas económicas. La discusión también considera los efectos del Shock de Nixon, el papel del crédito y la moneda fiduciaria, y factores más amplios como la urbanización y los precios de la energía. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Cómo se prueba rqlite</a></h2>
<p>rqlite es una base de datos distribuida ligera que combina SQLite y Raft, enfocándose en la fiabilidad y la calidad a través de una estrategia de pruebas estructurada. - La estrategia de pruebas sigue la pirámide de pruebas, enfatizando las pruebas unitarias para componentes aislados, pruebas de integración para la validación a nivel de sistema, y pruebas de extremo a extremo mínimas para verificaciones básicas de operación. - Las lecciones clave del enfoque de pruebas de rqlite incluyen comenzar las pruebas temprano, simplificar el código de prueba y asegurar el determinismo, lo que ayuda a mantener alta calidad con un mínimo de sobrecarga. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión se centra en las estrategias de prueba para rqlite, una base de datos distribuida basada en SQLite, enfatizando las pruebas iniciales, la pirámide de pruebas y las pruebas parametrizadas y de propiedades. Se destacan los desafíos con las pruebas de extremo a extremo (E2E) en sistemas complejos, junto con la elección del lenguaje de programación Go para rqlite y las preocupaciones de seguridad. Las pruebas de simulación determinista se mencionan como un estándar alto para la fiabilidad de las bases de datos, con referencias a otras bases de datos como FoundationDB, mostrando diversas perspectivas sobre prácticas de prueba efectivas. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Reescribiendo mi sitio web en HTML y CSS simples</a></h2>
<p>El autor reconstruyó su sitio web utilizando HTML y CSS simples, alejándose de SvelteKit, para simplificar el sitio y alojarlo en Cloudflare Pages. - Usaron Pandoc para convertir Markdown a HTML y Python para la creación de scripts, lo que resultó en un sitio web más pequeño, reduciendo el tamaño de los activos de ~356kb a ~88kb. - El proyecto destacó desafíos como la duplicación de código y la falta de recarga en vivo, con planes para explorar componentes web y FastAPI para abordar estos problemas, potencialmente sirviendo como plantilla para otros que buscan un sitio web sin marco con publicaciones en Markdown. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reacciones</a></h3>
<p>El autor mantiene un sitio web personal utilizando HTML y CSS simples, apreciando el mínimo compromiso de tiempo y el perfeccionamiento de habilidades que ofrece. La página web está alojada en GitHub Pages, y el contenido se redacta en MS Word antes de ser actualizado manualmente. A pesar de las sugerencias de usar inclusiones del lado del servidor o generadores de sitios estáticos como Jekyll o Hugo, el autor valora el control y la simplicidad de su método actual. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="No uses la similitud coseno de manera imprudente" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=No%20uses%20la%20similitud%20coseno%20de%20manera%20imprudente&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2015%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Snyk investigador de seguridad despliega paquetes NPM maliciosos dirigidos a cursor.com</a></h2>
<p>Un investigador de seguridad de Snyk lanzó paquetes NPM maliciosos dirigidos a Cursor.com, una empresa de codificación de IA, para recopilar datos del sistema y enviarlos a un servicio controlado por un atacante. Los paquetes, identificados como &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; y &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, fueron señalados por el escáner de análisis de paquetes de OpenSSF, lo que resultó en las advertencias MAL-2025-27, MAL-2025-28 y MAL-2025-29. Este incidente resalta la importancia de examinar los paquetes de NPM antes de la instalación para evitar posibles amenazas de seguridad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reacciones</a></h3>
<p>Un investigador de seguridad de Snyk lanzó paquetes maliciosos de NPM (Node Package Manager) dirigidos a cursor.com, destacando vulnerabilidades de confusión de dependencias. - El incidente ha generado un debate sobre la ética de la investigación en seguridad, especialmente en lo que respecta a la exposición pública de variables de entorno. - Cursor.com aclaró que no autorizaron la acción, y Snyk se ha disculpado desde entonces, subrayando los desafíos de equilibrar la investigación de seguridad ofensiva con los estándares éticos. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">He cambiado a Firefox y nunca miré atrás</a></h2>
<p>Firefox es elogiado por su superior gestión de pestañas, la función integrada de Pocket para guardar enlaces y un servicio de retransmisión de correo electrónico enfocado en la privacidad, lo que lo convierte en una fuerte alternativa a Chrome. - Características adicionales como una herramienta de captura de pantalla fácil de usar, un botón de ChatGPT, Picture-in-Picture, opciones de búsqueda personalizables y un desplazamiento suave mejoran la experiencia de navegación. - Aunque Firefox carece de la función de aplicaciones web de Chrome, su diseño cuidadoso y la reducción en el consumo de recursos lo hacen una opción preferida para algunos usuarios. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reacciones</a></h3>
<p>Los usuarios de Firefox enfrentan desafíos de plataformas como YouTube, que pueden degradar intencionalmente la experiencia para navegadores no pertenecientes a Google o usuarios que emplean bloqueadores de anuncios. - Esta tendencia genera preocupaciones sobre la autonomía del usuario, ya que penaliza a aquellos que optan por una experiencia web sin anuncios y sin vigilancia. - Firefox ofrece características únicas, como las pestañas de contenedores, que mejoran la privacidad y la usabilidad, convirtiéndolo en una opción preferida para los usuarios que buscan independencia de los navegadores controlados por grandes corporaciones. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">El CEO de Sonos renuncia tras el fiasco de la actualización de la aplicación</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reacciones</a></h3>
<p>El CEO de Sonos ha renunciado tras una controvertida actualización de la aplicación que requería que los usuarios reemplazaran costosos sistemas de sonido, lo que causó insatisfacción entre los clientes. - La actualización introdujo un sistema basado en la nube, alejándose del confiable Universal Plug and Play (UPnP), lo que provocó problemas de conectividad y mayor complejidad. - Esta situación subraya el conflicto entre las estrategias empresariales y el mantenimiento de la confianza del cliente, mientras el CEO pasa a un rol asesor con un paquete de indemnización. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">En el vientre del MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reacciones</a></h3>
<p>La redacción examina cómo el algoritmo de YouTube influye en la creación de contenido, utilizando a MrBeast como estudio de caso, destacando un cambio hacia contenido impulsado por el compromiso en lugar de contenido significativo. - Discute las implicaciones más amplias para la alfabetización mediática y el impacto cultural de plataformas como YouTube y TikTok, sugiriendo una tendencia hacia contenido superficial y reaccionario. - Se consideran diversas perspectivas sobre el papel de los algoritmos en la conformación del contenido y la influencia de los creadores populares en las normas culturales. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Las operaciones de Git en GitHub están caídas</a></h2>
<p>GitHub enfrentó una interrupción de operaciones de Git el 13 de enero de 2025, debido a un cambio de configuración que afectó al equilibrador de carga interno, que duró desde las 23:35 hasta las 00:24 UTC. - El problema se resolvió revirtiendo el cambio de configuración, y GitHub está trabajando en mejorar los procesos de monitoreo y despliegue para prevenir incidentes similares. - La interrupción también afectó a los servicios de Actions y Pages de GitHub, destacando la naturaleza interconectada de sus servicios de plataforma. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reacciones</a></h3>
<p>GitHub enfrentó una importante interrupción que afectó las operaciones de git, lo que llevó a la confusión entre los desarrolladores que inicialmente sospecharon problemas con sus claves SSH o configuraciones locales. - El incidente subrayó los desafíos de depender de servicios centralizados, lo que provocó discusiones sobre las ventajas de la auto-hospedaje y los sistemas descentralizados. - Aunque el problema se resolvió, destacó preocupaciones sobre la fiabilidad de GitHub y los riesgos de depender de plataformas de terceros para tareas esenciales. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 lanzado con expansión ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 ha sido lanzado, introduciendo características significativas como la expansión RAIDZ, deduplicación rápida, entrada/salida directa, salida JSON y soporte para nombres de archivos largos. - La versión incluye correcciones de errores esenciales y mejoras de rendimiento, compatible con los núcleos de Linux 4.18 - 6.12 y las versiones de FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - La actualización es un esfuerzo colaborativo de 134 contribuyentes, con documentación completa y un registro de cambios disponible para revisión. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reacciones</a></h3>
<p>ZFS 2.3 ha sido lanzado, introduciendo características como la expansión de RAIDZ, deduplicación rápida, IO directo, salida JSON y soporte para nombres de archivos largos. - La expansión de RAIDZ es particularmente notable ya que permite a los usuarios agregar nuevos dispositivos a un pool RAIDZ existente sin tiempo de inactividad, mejorando la capacidad de almacenamiento. - El lanzamiento se considera un avance significativo para los usuarios de ZFS, estableciendo comparaciones con otros sistemas de archivos como Btrfs y Windows Storage Spaces, a pesar de algunas limitaciones como la imposibilidad de reducir el tamaño de los pools. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop: contenedores de Alpine, Ubuntu, Fedora y Arch que contienen entornos de escritorio completos</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop proporciona contenedores basados en Alpine, Ubuntu, Fedora y Arch con entornos de escritorio completos accesibles a través de navegadores web, compatibles con arquitecturas x86-64 y arm64. Los usuarios pueden seleccionar entre varios entornos de escritorio como XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM utilizando etiquetas de imagen específicas, y acceder al Webtop a través de URL designadas. Las características de seguridad incluyen la opción seccomp de Docker y la configuración de autenticación, con opciones de personalización disponibles a través de variables de entorno, y soporte para aceleración de GPU con controladores de código abierto. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reacciones</a></h3>
<p>Webtop proporciona contenedores con entornos de escritorio completos para Alpine, Ubuntu, Fedora y Arch, adecuados para configuraciones rápidas detrás de una VPN. Los usuarios elogian a Webtop por su velocidad y facilidad de uso, especialmente cuando se utiliza con el contenedor Gluetun para conexiones seguras, pero advierten contra la exposición de contenedores a internet sin medidas de seguridad debido a la falta de autenticación predeterminada. El proyecto es valorado por ser de código abierto y flexible, con usuarios compartiendo configuraciones, y se destacan alternativas como Kasm y Selkies para propósitos similares. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 de cada 5 ofertas de trabajo en línea son falsas o nunca se cubren, según un estudio.</a></h2>
<p>Un estudio reciente indica que el 20% de las ofertas de trabajo en línea son falsas o permanecen sin cubrir, lo que aumenta la frustración de los buscadores de empleo. - Esta tendencia de &quot;trabajos fantasma&quot; podría ser una táctica de las empresas para proyectar una imagen de crecimiento. - Plataformas de empleo como Greenhouse y LinkedIn han introducido servicios de verificación de empleos para ayudar a los usuarios a identificar oportunidades laborales genuinas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reacciones</a></h3>
<p>Un estudio revela que el 20% de las ofertas de trabajo en línea son falsas o permanecen sin cubrir, a menudo debido a que las empresas necesitan cumplir con las políticas de inmigración de EE. UU. - Las empresas también pueden dejar las ofertas de trabajo publicadas para encontrar candidatos ideales, cambiar los requisitos o tener candidatos internos preseleccionados. - El mercado laboral es difícil para los solicitantes, que frecuentemente enfrentan el fenómeno del ghosting y rechazos automatizados, lo que provoca llamados a una intervención regulatoria. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Hacer una intersección insegura para los peatones para ahorrar segundos a los conductores</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión se centra en si las intersecciones deben priorizar la seguridad de los peatones o la eficiencia de los conductores, con algunos que prefieren intersecciones controladas por semáforos y cruces peatonales sobre paradas de 4 vías. Las opiniones varían sobre las leyes de tráfico y el diseño de infraestructuras, con debates sobre la seguridad de cruzar la calle fuera de los pasos peatonales y los riesgos asociados con girar a la derecha en rojo. Algunos abogan por soluciones alternativas como las rotondas o la adopción de estándares de ingeniería de tráfico holandeses para mejorar tanto la seguridad como la eficiencia. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL es el Sistema de Gestión de Bases de Datos del Año 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL ha sido galardonado como el DBMS del Año 2024 por DB-Engines, logrando este reconocimiento por quinta vez, superando a otros 423 sistemas de gestión de bases de datos. PostgreSQL, con una historia que abarca casi 35 años, sigue innovando, como se puede ver en las recientes mejoras de PostgreSQL 17, lanzado en septiembre de 2024. Snowflake y Microsoft aseguraron el segundo y tercer lugar, respectivamente, con Snowflake destacado por su almacenamiento de datos en la nube y soporte multi-nube, mientras que Microsoft ofrece bases de datos relacionales administradas robustas a través de Azure SQL Database y SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reacciones</a></h3>
<p>PostgreSQL ha sido galardonado como el Sistema de Gestión de Bases de Datos del Año 2024 por db-engines.com, destacando su creciente popularidad y reconocimiento en la industria. Los usuarios están considerando cambiar de Microsoft SQL Server a PostgreSQL debido a los altos costos de licencias y las limitaciones de recursos, a pesar de los posibles desafíos de migración. PostgreSQL es preferido por sus características robustas y rentabilidad, lo que lo convierte en una opción preferida para futuros proyectos, aunque algunos usuarios exploran alternativas como Babelfish para reducir costos. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">El inicio de sesión de OAuth de Google no protege contra la compra de un dominio de startup fallida</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión resalta una vulnerabilidad en el sistema de inicio de sesión OAuth de Google cuando el dominio de una startup fallida es adquirido por un nuevo propietario, lo que podría permitir el acceso no autorizado a servicios. Este problema surge porque Google puede no distinguir entre los propietarios originales y nuevos del dominio, lo que afecta a cualquier sistema que utilice autenticación basada en dominios. Una solución propuesta es utilizar identificadores únicos que permanezcan constantes a lo largo del tiempo, aunque la implementación de esta solución varía entre los proveedores de identidad. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Usar habilidades de codificación para generar ingresos pasivos</a></h2>
<p>El autor pasó de un rol de CTO a un solopreneur, ganando exitosamente más a través de una cartera de productos de software. Las estrategias clave incluyen centrarse en el trabajo profundo, comenzar con proyectos pequeños, iterar rápidamente y dedicar tiempo a los esfuerzos de marketing. La travesía enfatiza la resiliencia debido a las incertidumbres, pero destaca la autonomía y libertad incomparables de este camino profesional, animando a aquellos con habilidades de codificación a considerarlo para obtener ingresos pasivos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reacciones</a></h3>
<p>Un usuario describió cómo generar ingresos pasivos a través de sitios web de spam de SEO utilizando nombres de dominio que están por expirar, ganando aproximadamente $30,000 anualmente, a pesar de las preocupaciones éticas y la eventual represión de Google. La publicación provocó un debate sobre los ingresos pasivos, con algunos usuarios argumentando que se asemeja más a dirigir un negocio que a ganancias verdaderamente pasivas. Los participantes compartieron experiencias y desafíos en proyectos paralelos, destacando la importancia del tiempo, la resiliencia y la planificación estratégica. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">España propone un impuesto del 100% sobre las viviendas compradas por residentes no pertenecientes a la UE</a></h2>
<p>España está considerando un impuesto del 100% sobre las compras de bienes raíces por parte de residentes no pertenecientes a la UE, con el objetivo de abordar la crisis de vivienda y frenar la compra especulativa. La propuesta del Primer Ministro Pedro Sánchez incluye la expansión de la vivienda social y la regulación de los alquileres turísticos para abordar la disparidad entre los precios de la vivienda y los ingresos. La futura aprobación de la propuesta como ley es incierta, ya que algunos analistas la ven más como un elemento disuasorio para los inversores extranjeros que como un cambio legislativo garantizado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reacciones</a></h3>
<p>España está considerando un impuesto del 100% sobre las viviendas compradas por residentes no pertenecientes a la UE para abordar los problemas de asequibilidad de la vivienda. - Los críticos sugieren que los compradores extranjeros no son la causa principal de los altos precios de la vivienda, citando la burocracia lenta y las leyes de zonificación como factores más significativos. - La propuesta ha encendido un debate sobre el papel de la propiedad extranjera en los mercados de vivienda y su efectividad para resolver los problemas de asequibilidad. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple pronto recibirá chips &#39;hechos en América&#39; de la fábrica de TSMC en Arizona</a></h2>
<p>Apple está probando procesadores de la planta de TSMC en Arizona, con planes para la producción en masa para el primer trimestre, lo que podría convertirla en el primer cliente estadounidense de TSMC para chips fabricados localmente. - Esta iniciativa tiene como objetivo fortalecer la independencia de silicio de EE. UU., reduciendo la dependencia de Taiwán, que es vulnerable a riesgos geopolíticos y naturales. - La fábrica de TSMC en Arizona está preparada para producir chips avanzados de 3nm y 2nm, con esfuerzos continuos para mejorar el reclutamiento local y las asociaciones con universidades estadounidenses, aunque el empaquetado se realizará inicialmente en Taiwán hasta que la instalación de Peoria esté operativa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reacciones</a></h3>
<p>Apple recibirá chips de la planta de TSMC en Arizona, pero deben ser enviados de regreso a Taiwán para su empaquetado debido a la insuficiencia de instalaciones en EE. UU. - Más del 50% de la fuerza laboral en la planta de Arizona proviene de Taiwán, lo que indica una brecha en el campo STEM (Ciencia, Tecnología, Ingeniería y Matemáticas) de EE. UU. - La iniciativa de la Ley CHIPS, destinada a mejorar la fabricación de semiconductores en EE. UU., enfrenta desafíos ya que se cuestiona la etiqueta &quot;Hecho en América&quot; debido al proceso de empaquetado que ocurre en Taiwán, con planes para capacidades de empaquetado en EE. UU. para 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43,000 conductores menos en las carreteras de Manhattan después de que se activó el cobro por congestión</a></h2>
<p>Después de que se implementó el peaje por congestión, hubo una reducción del 7.5% en los conductores que ingresaban a Manhattan por debajo de la Calle 60, lo que equivale a 43,000 conductores menos cada día de la semana. La reducción del tráfico ha mejorado el flujo vehicular y aumentado la velocidad de los autobuses, con algunos autobuses exprés experimentando un mayor número de pasajeros. La Autoridad Metropolitana de Transporte (MTA) utiliza los ingresos por peajes, estimados en 500 millones de dólares anuales, para mejoras en el transporte, a pesar de cierta oposición política. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reacciones</a></h3>
<p>La implementación de la tarificación por congestión en Manhattan ha resultado en 43,000 conductores menos, lo que ha llevado a un aumento en la velocidad de los autobuses y potencialmente mejores tiempos de respuesta de emergencia. La política está diseñada para reducir la congestión del tráfico y mejorar la calidad del aire, aunque ha generado debate sobre su impacto en las personas de bajos ingresos. Los defensores argumentan que los beneficios incluyen un transporte público más eficiente y un aire más limpio, mientras continúan las discusiones sobre cómo equilibrar estas ventajas con las necesidades de los conductores. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Snyk investigador de seguridad despliega paquetes NPM maliciosos dirigidos a cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Snyk%20investigador%20de%20seguridad%20despliega%20paquetes%20NPM%20maliciosos%20dirigidos%20a%20cursor.com&subheading=martes%2C%2014%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">El rasgo distintivo de Uv es facilitar la creación de entornos ad-hoc.</a></h2>
<p>Uv ofrece una característica única que simplifica la creación de scripts ad-hoc en Python al optimizar la gestión de dependencias y entornos. - Los usuarios pueden ejecutar un solo comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para ejecutar scripts sin alterar el entorno global. - Esta facilidad de uso y memorabilidad hace que uv sea una opción atractiva para la gestión de paquetes de Python. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reacciones</a></h3>
<p>Uv es un gestor de paquetes que simplifica la gestión de dependencias y versiones de Python, ofreciendo ventajas sobre herramientas tradicionales como pip, pyenv y poetry. - Presenta dependencias de scripts en línea, creación rápida de entornos y binarios de Python precompilados, lo que contribuye a su popularidad. - A pesar de las preocupaciones sobre su respaldo de capital de riesgo y la dependencia de binarios que no son de la Python Software Foundation (PSF), los usuarios valoran su velocidad y facilidad de uso para la gestión de proyectos en Python. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Borré mis cuentas de redes sociales</a></h2>
<p>La autora eliminó sus cuentas de redes sociales debido a preocupaciones sobre plataformas como Meta y Twitter que priorizan las ganancias sobre las consideraciones éticas. Los problemas destacados incluyen la decisión de Mark Zuckerberg de prescindir de los verificadores de hechos y colaborar con Trump, y las acciones controvertidas de Elon Musk, que contribuyen a un ambiente tóxico. El autor enfatiza el impacto negativo de las redes sociales en la salud mental, particularmente para los adolescentes, y está explorando alternativas como los blogs y nuevas plataformas con cautela. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reacciones</a></h3>
<p>Eliminar cuentas de redes sociales puede resultar en perder actualizaciones de vida de conocidos, destacando el papel de la plataforma en mantener conexiones. Si bien algunos creen que las relaciones importantes persistirán a través de la comunicación directa, las redes sociales a menudo facilitan conexiones superficiales que pueden perderse al dejar de usarlas. La decisión de dejar las redes sociales es subjetiva, influenciada por prioridades personales y el valor otorgado a diferentes tipos de relaciones. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Derecho al acceso root</a></h2>
<p>Los consumidores deberían tener el derecho de instalar cualquier software en los dispositivos que poseen, pero las empresas a menudo bloquean los cargadores de arranque y restringen el acceso root, limitando el control del usuario. - Aunque la seguridad es una preocupación válida, estas restricciones se consideran anti-consumidor y anticompetitivas, contribuyendo a los desechos electrónicos y limitando las opciones de reparación. - Los defensores sugieren que un &quot;derecho al acceso root&quot; debería incluirse en las discusiones sobre el derecho a reparar, con excepciones para sistemas críticos donde los riesgos son demasiado altos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión sobre el acceso root en los dispositivos subraya el conflicto entre la libertad del consumidor y el control del proveedor, con muchos abogando por el derecho a instalar cualquier software en los dispositivos que poseen. - Los críticos argumentan que las restricciones impuestas por los proveedores priorizan las ganancias sobre el control y la privacidad del consumidor, limitando la capacidad de los usuarios para modificar sus dispositivos. - La discusión se extiende a temas más amplios de derechos de propiedad y la autonomía para gestionar los propios dispositivos, con opiniones divergentes sobre los beneficios de seguridad de los dispositivos bloqueados frente a la elección informada del consumidor. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Doom (1993) en un PDF</a></h2>
<p>Un desarrollador ha creado un port de Doom que opera dentro de un archivo PDF, inspirado por un proyecto similar de Tetris. - El proyecto utiliza una versión anterior de Emscripten para compilar código C a asm.js, permitiendo que se ejecute en el entorno de ejecución de JavaScript del PDF. - La implementación incluye una pantalla monocromática de 6 colores y es compatible solo con navegadores basados en Chromium que utilizan el motor PDFium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reacciones</a></h3>
<p>Un desarrollador ha creado un port de Doom que opera dentro de un archivo PDF, siguiendo un proyecto similar que ejecutó Tetris en un PDF. - El proyecto utiliza Emscripten para compilar C a asm.js, permitiendo que se ejecute en el entorno limitado de JavaScript del PDF, y emplea el fork doomgeneric del código fuente original de Doom. - Esta innovación ha generado discusiones sobre el potencial y las implicaciones de seguridad de ejecutar código dentro de PDFs, con el código fuente disponible en GitHub y funcionalidad limitada a navegadores basados en Chromium que utilizan el motor PDFium. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Depuración: Reglas indispensables para encontrar incluso los problemas más esquivos (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler reseña &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; de David J. Agans, destacándolo como un recurso clásico para desarrolladores. La obra enfatiza principios fundamentales de depuración aplicables tanto a desarrolladores novatos como experimentados, utilizando ejemplos prácticos e historias reales de &quot;batalla&quot; para ilustrar sus nueve reglas clave. Wheeler elogia el libro por su enfoque en la recopilación de datos y el manejo de problemas intermitentes, aunque señala un deseo de obtener más consejos específicos sobre herramientas, recomendándolo finalmente por sus atemporales ideas sobre depuración. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reacciones</a></h3>
<p>Depurar es esencial para resolver problemas complejos, enfatizando la importancia de mantener la calma, entender el sistema y verificar las suposiciones. - Herramientas como <code>git bisect</code> pueden ayudar en la resolución eficiente de problemas al identificar el cambio específico que introdujo un error. - Es importante verificar las correcciones y considerar escribir pruebas para prevenir regresiones futuras, destacando la necesidad de un enfoque sistemático y, a veces, utilizando técnicas como la depuración con el pato de goma. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">¿Cómo hacían que los coches se desarmaran en las películas antiguas (2017)?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reacciones</a></h3>
<p>En películas más antiguas, se utilizaban efectos prácticos para hacer que los coches se desarmaran, como se ve en la película francesa de 1965 &quot;Le Corniaud&quot;, donde un coche fue desarmado y vuelto a armar con ganchos y pernos explosivos para una escena. Estos trucos requerían una planificación y una ingeniería detalladas, facilitadas por la construcción más sencilla de los automóviles en ese momento. Las películas modernas probablemente usarían CGI (imágenes generadas por computadora) para escenas similares debido a la complejidad y los estándares de seguridad de los vehículos contemporáneos. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Patrones estándar en juegos basados en elecciones (2015)</a></h2>
<p>El artículo de blog de Sam Kabo Ashwell explora patrones de diseño recurrentes en juegos basados en elecciones, incluyendo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre otros, que afectan la jugabilidad y la estructura narrativa. Estos patrones influyen en la experiencia del jugador y en la progresión de la historia, con ejemplos de ficción interactiva que ilustran su aplicación. El mensaje señala que estos patrones son flexibles y pueden superponerse, en lugar de ser categorías estrictas en el diseño de juegos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reacciones</a></h3>
<p>Los juegos basados en elecciones utilizan la ramificación narrativa para mejorar la agencia del jugador, pero esto puede llevar a &quot;cuevas temporales&quot;, donde algunos caminos están excesivamente detallados y otros están poco desarrollados, lo que provoca que los jugadores se pierdan contenido clave. Las herramientas pueden ayudar a crear un tronco principal de la historia con caminos laterales que se vuelven a unir, pero la ramificación sigue siendo compleja y requiere muchos recursos, lo que lleva a algunos a abogar por historias lineales o mecánicas de sandbox. Juegos como Disco Elysium y Nier Automata son conocidos por su exitoso uso de ramificaciones, y se discute el potencial de la IA para generar dinámicamente caminos narrativos, aunque la tecnología actual aún podría no lograr narrativas coherentes. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">La película gratuita: Reproducción fotograma a fotograma, dibujada a mano de &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive ha lanzado &quot;The FREE Movie&quot;, un proyecto colaborativo donde los usuarios recrean la película BEE Movie cuadro por cuadro, con el 92% de los cuadros ya completados. Los participantes pueden involucrarse activamente dibujando, borrando y previsualizando sus contribuciones al proyecto. La próxima ambiciosa iniciativa planeada por MSCHF Interactive es una recreación cuadro por cuadro de la película DUNE. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reacciones</a></h3>
<p>Una versión hecha por fanáticos, dibujada a mano cuadro por cuadro de &quot;The Bee Movie&quot; ha sido creada, siguiendo la tendencia de proyectos colaborativos como &quot;Shrek Retold&quot; y &quot;Star Wars Uncut&quot;. Estos proyectos involucran a múltiples creadores que contribuyen con segmentos cortos, lo que lleva a una mezcla de calidad y resultados humorísticos, reflejando un enfoque centrado en memes. Las opiniones sobre &quot;The Free Movie&quot; varían, con algunos espectadores encontrando los fotogramas de baja calidad poco atractivos, mientras que otros disfrutan de la naturaleza caótica y colaborativa del proyecto. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Explorador de Disco Elysium</a></h2>
<p>El Proyecto Explorador de Disco Elysium permite a los usuarios visualizar y escuchar diálogos del juego Disco Elysium, con todos los derechos reservados por el estudio ZA/UM. - El proyecto ofrece características como la búsqueda de diálogos, la construcción de conversaciones y su visualización, mejorando la experiencia interactiva. - Soporta múltiples idiomas, incluyendo chino, alemán y coreano, haciéndolo accesible a un público más amplio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reacciones</a></h3>
<p>Disco Elysium utiliza Articy:draft, una herramienta de middleware, para construir sus complejos gráficos de conversación, mostrando un logro técnico a pesar de los desafíos de rendimiento en proyectos grandes. La crítica elogia el juego por su narrativa y complejos sistemas de diálogo, comparándolo con otros juegos centrados en la narrativa como Pentiment y Alpha Protocol. Notable por sus mecánicas de RPG únicas que enfatizan el diálogo y la historia sobre el combate, Disco Elysium genera opiniones mixtas sobre sus temas políticos, pero es reconocido como un logro significativo en los juegos centrados en la narrativa. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Si tuviéramos la mejor organización de ingeniería de productos, ¿cómo sería?</a></h2>
<p>La conferencia principal en el Regional Scrum Gathering Tokyo por el vicepresidente de ingeniería se centró en elementos clave de una organización de ingeniería de productos exitosa: Personas, Calidad Interna, Amabilidad, Visibilidad, Agilidad y Rentabilidad. Enfatizó la importancia de atraer talento de alto nivel, mantener la calidad interna reduciendo el desperdicio y asegurar la adorabilidad del producto comprendiendo las necesidades de las partes interesadas. Destacó el uso de Extreme Programming (XP) y la Tecnología de Escalado Fluido (FaST) para mejorar la agilidad y adaptabilidad, al tiempo que se alinean los productos con los objetivos comerciales para la rentabilidad. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión explora las características de una organización ideal de ingeniería de productos, centrándose en estilos de gestión, procesos de toma de decisiones y productividad. - Las opiniones varían, con algunos abogando por la toma de decisiones distribuida sobre las estructuras jerárquicas, mientras que otros enfatizan la importancia de los CEOs en tomar decisiones decisivas. - La conversación también aborda los desafíos de medir la productividad y la influencia de la cultura organizacional en la innovación y la satisfacción de los empleados, haciendo referencia a empresas como Meta y Amazon como ejemplos. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Mapas en vivo del metro/autobús de Londres retirados por queja de marca registrada de TfL</a></h2>
<p>En junio de 2010, se creó un mapa en vivo del metro de Londres utilizando la API de datos abiertos de Transport for London (TfL), ganando popularidad y atención mediática. El 7 de enero de 2025, TfL solicitó la eliminación del mapa debido a preocupaciones de marca registrada, lo que llevó a su descontinuación a pesar de posibles ajustes. El sitio del creador, traintimes.org.uk, sigue activo, y la información en tiempo real de autobuses está disponible en bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reacciones</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) eliminó los mapas en vivo del metro y autobuses de Londres del sitio web traintimes.org.uk tras una queja por infracción de marca registrada. - El correo electrónico de queja de TfL fue criticado por su falta de claridad y por hacer referencia a la ley de EE. UU., a pesar de que el sitio web tiene sede en el Reino Unido. - El incidente destaca las tensiones continuas entre los desarrolladores aficionados y la aplicación de marcas registradas, con debates sobre si TfL debería proporcionar licencias gratuitas para uso no comercial. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Un sistema operativo razonablemente seguro</a></h2>
<p>Qubes OS es un sistema operativo altamente seguro respaldado por expertos, incluido Edward Snowden, por sus fuertes capacidades de aislamiento, lo que lo hace adecuado para tareas sensibles. - Admite la ejecución de múltiples sistemas operativos y se integra con Whonix para mejorar la privacidad del usuario, atrayendo a periodistas y organizaciones como la Freedom of the Press Foundation. - La comunidad de Qubes es acogedora para los recién llegados, proporcionando apoyo, recursos y oportunidades para contribuir o donar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reacciones</a></h3>
<p>Qubes OS es un sistema operativo centrado en la seguridad que utiliza la virtualización para compartimentar tareas, mejorando la seguridad al aislar aplicaciones y tareas. - Los usuarios han informado problemas con el rendimiento gráfico y la duración de la batería debido a su dependencia en la renderización por software, lo que afecta la reproducción de video y el rendimiento general del sistema. - Aunque es elogiado por sus características de seguridad, Qubes OS puede no ser adecuado para usuarios con altas demandas gráficas o de batería, aunque se recomienda para aquellos que necesitan alta seguridad, como periodistas o profesionales de seguridad informática. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">La interrupción de Canva: otra historia de saturación y resiliencia</a></h2>
<p>La interrupción de Canva fue causada por el despliegue de una nueva versión de la página del editor, lo que llevó a un efecto de &quot;manada atronadora&quot; con 1.5 millones de solicitudes por segundo que abrumaron el API Gateway. - Una regla de tráfico obsoleta redirigió el tráfico de usuarios a través de internet público, causando alta latencia y un retraso, mientras que un problema de rendimiento conocido en el API Gateway empeoró la situación. - Los ingenieros de Canva intervinieron manualmente aumentando la capacidad y utilizando el firewall de Cloudflare para bloquear temporalmente el tráfico, destacando la importancia de la intervención humana en la gestión de problemas de rendimiento del sistema durante crisis. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reacciones</a></h3>
<p>La interrupción de Canva subraya los desafíos con la saturación y resiliencia de la Red de Entrega de Contenidos (CDN), comunes cuando muchos usuarios acceden a los servidores simultáneamente, lo que lleva a sobrecargas. - Las soluciones propuestas como la distribución escalonada y el precalentamiento a menudo no son suficientes, mientras que los protocolos P2P (Peer-to-Peer) como BitTorrent enfrentan preocupaciones de piratería y control, lo que lleva a empresas como Spotify y Blizzard a abandonarlos. - Las estrategias efectivas de gestión de carga, como limitar las conexiones y usar retroceso exponencial, son cruciales para mitigar estos problemas, destacando la importancia de una infraestructura robusta y una planificación estratégica para manejar el tráfico elevado de manera eficiente. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="El rasgo distintivo de Uv es facilitar la creación de entornos ad-hoc." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20rasgo%20distintivo%20de%20Uv%20es%20facilitar%20la%20creaci%C3%B3n%20de%20entornos%20ad-hoc.&subheading=lunes%2C%2013%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Deja de intentar programar una llamada conmigo</a></h2>
<p>Las pruebas de nuevos servicios a menudo resultan en seguimientos persistentes y correos electrónicos de marketing, convirtiendo el contacto inicial en insistentes propuestas de venta. La venta suele ser tediosa y llevar mucho tiempo, especialmente en grandes empresas, con productos que frecuentemente no cumplen con las expectativas y ofrecen un soporte limitado. Los clientes a menudo cambian a mejores alternativas de código abierto, lo que lleva a una salida silenciosa del servicio original a pesar de los esfuerzos de retención. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reacciones</a></h3>
<p>Los propietarios de pequeñas startups enfrentan desafíos al tratar con grandes empresas, como demostraciones innecesarias, comparaciones de precios y largos procesos de adquisición, lo que lleva a un aumento de cargos para las grandes empresas. - El proceso de ventas suele ser ineficiente, involucrando reuniones innecesarias y tácticas frustrantes, lo que resalta la necesidad de transparencia, comunicación directa y opciones flexibles. - Un enfoque exitoso implica crear un servicio que sea fácil de integrar, que deleite a los clientes y ofrezca un modelo de precios simple, a pesar de los problemas comunes de documentación no leída y tácticas de ventas poco éticas. </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Recursos de juegos gratuitos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reacciones</a></h3>
<p>Kenney.nl es conocido por ofrecer activos de juego de alta calidad y gratuitos que son particularmente útiles para el desarrollo de juegos y la creación rápida de prototipos. La plataforma ha ganado un gran número de seguidores, lo que le ha valido a Kenney el apodo de &#39;Asset Jesus&#39; por sus contribuciones a la comunidad de desarrollo de juegos. Recursos adicionales para activos de juegos gratuitos incluyen OpenGameArt.org e Itch.io, mientras que música libre de regalías se puede encontrar de artistas como Kevin MacLeod y Heatly Bros. </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">La guía ilustrada para un doctorado</a></h2>
<p>Se utiliza una guía ilustrada para explicar a los nuevos estudiantes de doctorado cómo un doctorado expande el límite del conocimiento humano, simbolizado como una pequeña abolladura. Las ganancias de la guía impresa apoyan la investigación sobre trastornos genéticos, motivadas por la conexión personal del autor con la rara condición de su hijo. La guía está licenciada bajo Creative Commons, permitiendo compartir con atribución, y está disponible en varios idiomas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reacciones</a></h3>
<p>La guía ilustrada para un doctorado de Matt Might enfatiza la importancia de perseguir un problema que amas y la búsqueda continua de conocimiento en el viaje del doctorado. La discusión aborda desafíos en el ámbito académico, como la presión por publicar y el riesgo de priorizar la cantidad sobre la calidad en la investigación. La guía destaca el valor de la experiencia del doctorado para el crecimiento personal y las oportunidades de carrera, subrayando la importancia de elegir al asesor adecuado y explorar el trabajo interdisciplinario. </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Por qué elegí Common Lisp</a></h2>
<p>El autor pasó de Clojure a Common Lisp debido a frustraciones con los lentos tiempos de inicio de Clojure para aplicaciones de interfaz de línea de comandos (CLI) y la percepción de una falta de preocupación por parte de la comunidad. Se eligió Common Lisp por su capacidad para crear ejecutables independientes de inicio rápido, su compatibilidad con el editor de texto Vim, su soporte en Windows, Mac y Linux, y su sólida comunidad y ecosistema. El autor comparte su experiencia para ayudar a los recién llegados a comprender los beneficios de Common Lisp y cómo se adaptaron a usarlo de manera efectiva. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reacciones</a></h3>
<p>El autor destaca el sistema dinámico de Common Lisp, que permite resolver problemas incluso sin el código fuente original, demostrando su flexibilidad y robustez. SBCL, una implementación de Common Lisp, es elogiada por permitir una rápida resolución de problemas, incluso en escenarios donde el código fuente no está disponible. La discusión también abarca la importancia y las limitaciones del control de versiones, especialmente cuando se pierde el repositorio, e incluye comparaciones de Lisp con lenguajes como Clojure y Julia. </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Los fundadores de IA aprenderán la amarga lección</a></h2>
<p>Históricamente, los enfoques de IA general han superado a los especializados, como se ha visto en campos como el reconocimiento de voz y la visión por computadora. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton enfatiza que los métodos generales que utilizan computación son más efectivos que aquellos que dependen del conocimiento humano del dominio. - El artículo sugiere que los fundadores de IA deberían centrarse en crear productos que aprovechen las mejoras del modelo en lugar de compensar las limitaciones actuales del modelo, ya que esta es una estrategia más sostenible. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reacciones</a></h3>
<p>Las startups de IA enfrentan un desafío fundamental al proporcionar contexto, ya que los sistemas de IA requieren información y pasos específicos para funcionar de manera efectiva. - Es probable que las startups de IA exitosas se centren en los procesos ETL (Extracción, Transformación, Carga) para suministrar el contexto necesario, enfatizando la importancia de los datos de entrenamiento y las capacidades de búsqueda. - La industria de la IA puede evolucionar de manera similar al sector de los teléfonos inteligentes, con grandes empresas dominando debido a la propiedad de los datos, pero las startups pueden tener éxito desarrollando modelos específicos de dominio y gestionando la integración de sistemas complejos y la gestión de datos. </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz y Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reacciones</a></h3>
<p>Aaron Swartz fue un reconocido genio técnico y activista, contribuyendo a proyectos como RSS, Markdown y Creative Commons, pero enfrentó desafíos legales por descargar artículos académicos de JSTOR. La publicación contrasta el activismo de Swartz con el éxito corporativo de Sam Altman en OpenAI, planteando preguntas sobre la legalidad y la ética en la industria tecnológica. La discusión resalta las diferentes perspectivas sobre las contribuciones positivas de ambos individuos a la cultura tecnológica y la disparidad en el tratamiento legal entre individuos y corporaciones. </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Cosas obvias que C debería hacer</a></h2>
<p>La comunidad de Dlang ha integrado un compilador de C dentro del compilador de D, conocido como ImportC, para abordar problemas no resueltos en el C estándar, ahora en C23. - ImportC permite que las funciones se ejecuten en tiempo de compilación, facilitando las pruebas unitarias en tiempo de compilación sin la necesidad de compilaciones separadas. - También admite la referencia anticipada y la importación de declaraciones sin archivos .h, simplificando el proceso de desarrollo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reacciones</a></h3>
<p>Los archivos de encabezado en C distinguen entre interfaces públicas y privadas, lo cual es apreciado por algunos desarrolladores por su simplicidad y facilidad de uso. - Herramientas modernas como <code>cargo doc</code> de Rust proporcionan una gestión eficiente de la documentación y las interfaces sin duplicación de código, lo que resulta atractivo para otros. - La elección entre estos métodos a menudo depende de la preferencia personal, las necesidades del proyecto y el flujo de trabajo del equipo. </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Los cielos más oscuros y claros del mundo en riesgo por megaproyecto industrial</a></h2>
<p>La European Southern Observatory (ESO) está preocupada por un complejo industrial propuesto por AES Andes cerca de su Observatorio Paranal en Chile, que podría causar contaminación lumínica afectando la investigación astronómica. - El Observatorio Paranal es vital para proyectos como el Telescopio Extremadamente Grande (ELT), lo que subraya la importancia de preservar los cielos oscuros. - ESO está abogando por la reubicación del proyecto industrial para proteger el entorno del observatorio. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reacciones</a></h3>
<p>Un megaproyecto industrial en Chile, liderado por AES Andes, tiene como objetivo producir hidrógeno, electricidad y amoníaco utilizando energía eólica y solar, lo que podría impactar los cielos más oscuros y claros del mundo. Los críticos expresan su preocupación de que el proyecto, situado cerca de un sitio clave de telescopios, podría obstaculizar las observaciones astronómicas, lo que ha generado un debate sobre si se debería reubicar el proyecto. La situación subraya el conflicto entre el desarrollo industrial y la preservación de recursos naturales únicos, con algunos abogando por beneficios económicos mientras que otros priorizan la conservación ambiental. </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple pero son 6,500 expresiones regulares que busco en Vim</a></h2>
<p>Un video de &quot;Bad Apple&quot; fue recreado en el editor de texto Vim utilizando consultas de búsqueda, con cada uno de los 6,500 fotogramas representados como una cuadrícula de 120x90 de dígitos binarios. Se utilizó Python para procesar los fotogramas, y se probaron varios algoritmos para optimizar las cadenas de búsqueda y mejorar el rendimiento en Vim. El proyecto fue un experimento creativo realizado en The Recurse Center, que mostraba el uso de macros de Vim para reproducir el video mediante el ciclo a través de patrones de búsqueda. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reacciones</a></h3>
<p>Un proyecto que utiliza 6,500 expresiones regulares (regexes) en Vim para animar &quot;Bad Apple&quot; inició una animada discusión, mostrando destreza creativa y técnica. Los participantes compartieron proyectos similares, como ejecutar &quot;Bad Apple&quot; en un Nintendo Entertainment System (NES) y utilizar macros de Vim, destacando desafíos algorítmicos y demostraciones tecnológicas. La conversación también exploró el impacto cultural de &#39;Bad Apple&#39; e incluyó debates sobre el contenido de los juegos de Touhou, reflejando opiniones e intereses diversos. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom agregó un Bitcoin a la foto de un pájaro en vuelo con su función de eliminación de IA.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reacciones</a></h3>
<p>El uso de la función de eliminación de IA de Adobe Lightroom insertó por error una imagen de Bitcoin en una foto de un pájaro, lo que provocó debates sobre la influencia de la IA en la fotografía. - Los usuarios criticaron el efecto de &quot;brillo&quot; de la IA, prefiriendo la foto original, lo que subraya los desafíos en la fotografía digital, como la gestión de los reflejos recortados y las limitaciones de las herramientas de IA. - Este incidente resalta preocupaciones más amplias sobre el papel de la IA en las herramientas creativas y la calidad del contenido generado por IA. </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg cierra el equipo de sostenibilidad de WordPress, provocando una reacción negativa</a></h2>
<p>Matt Mullenweg, cofundador de WordPress, ha disuelto el Equipo de Sostenibilidad de WordPress, lo que ha provocado una reacción significativa por parte de la comunidad. La disolución del equipo se produjo tras la dimisión del representante del equipo, Thijs Buijs, quien citó problemas de liderazgo, y la afirmación de Mullenweg de que el equipo no estaba cumpliendo sus objetivos. Los críticos han acusado a Mullenweg de hipocresía, ya que inicialmente apoyó la formación del equipo, y la disolución ha generado preocupaciones sobre el futuro de las iniciativas de sostenibilidad dentro de WordPress. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reacciones</a></h3>
<p>Matt Mullenweg disolvió el Equipo de Sostenibilidad de WordPress, lo que generó críticas y preocupaciones sobre el impacto en la marca y la comunidad de WordPress. Los críticos destacan el control significativo de Mullenweg sobre WordPress como problemático, sugiriendo una posible necesidad de cambios en la gobernanza. La disolución del equipo que trabajaba en iniciativas como un complemento de huella de carbono plantea preguntas sobre el compromiso de WordPress con la sostenibilidad y la estabilidad del liderazgo. </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Direcciones IP hasta 2024</a></h2>
<p>El artículo de Geoff Huston ofrece una actualización anual sobre las direcciones IP, centrándose en la lenta transición de IPv4 a IPv6 a pesar de la necesidad prevista de un espacio de direcciones más grande. Discute el agotamiento de las direcciones IPv4, el papel de las transferencias de direcciones y los desafíos en la adopción de IPv6, destacando la fragmentación y las dinámicas del mercado de direcciones IPv4. La pieza examina las tendencias de asignación de IPv6, señalando diferencias regionales y el impacto de grandes asignaciones, y reflexiona sobre las implicaciones más amplias para el futuro de Internet, incluyendo la neutralidad de la red y la consolidación del mercado. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reacciones</a></h3>
<p>La discusión resalta la amplitud del espacio de direcciones IPv6 en comparación con IPv4, señalando que IPv6 proporciona significativamente más direcciones. - Se plantean preocupaciones sobre prácticas de asignación ineficientes, con grandes corporaciones recibiendo bloques de IPv6 excesivamente grandes, lo que podría llevar a futuras escaseces. - Se discuten los desafíos en la adopción de IPv6, incluidas las limitaciones técnicas y la reticencia de las empresas a permitir conexiones directas de dispositivos, junto con problemas continuos con la escasez de IPv4 y las dinámicas de precios del mercado. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Deja de intentar programar una llamada conmigo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Deja%20de%20intentar%20programar%20una%20llamada%20conmigo&subheading=domingo%2C%2012%20de%20enero%20de%202025%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
