<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 19:40:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP No-Apuñalar (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 critica humorísticamente la desaprobación del encabezado HTTP &quot;Do-Not-Stab&quot;, que fue abandonado después de que la configuración predeterminada de un navegador afectara negativamente a la ficticia industria del apuñalamiento.</li>
<li>La introducción de un encabezado de &#39;Control General de Asalto&#39;, que requiere una exclusión explícita, satiriza los mecanismos de consentimiento del usuario y el cambio de responsabilidad de las instituciones a los individuos.</li>
<li>La sátira aborda problemas sociales más amplios, incluyendo la privacidad, el seguimiento de datos y las dificultades de hacer cumplir las regulaciones contra los intereses corporativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell es un nuevo servicio de SpaceX que ofrece acceso global a mensajes de texto, voz y datos para teléfonos LTE, asegurando conectividad en tierra, lagos y aguas costeras.</li>
<li>La prestación del servicio comenzará con servicios de texto en 2024, seguidos por soporte de voz, datos e IoT (Internet de las Cosas) en 2025, sin necesidad de cambios de hardware o aplicaciones especiales.</li>
<li>Este desarrollo destaca la expansión de SpaceX en el ámbito de las telecomunicaciones, proporcionando conectividad sin interrupciones sin necesidad de equipo adicional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El enfoque de integración vertical de Starlink y sus lanzamientos rentables lo posicionan como una fuerza líder en la industria del internet satelital, enfrentando una competencia mínima.</li>
<li>Si bien algunos ven el dominio de Starlink como monopolístico, otros creen que la innovación y el apoyo militar extranjero podrían fomentar la competencia futura.</li>
<li>La alta costura de los lanzamientos de satélites es un obstáculo importante, pero los avances en la tecnología de cohetes reutilizables podrían alterar el panorama competitivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Este sitio web está alojado en Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>La AT Protocol, utilizada por Bluesky, admite el alojamiento a través de Servidores de Datos Personales (PDS), demostrando su flexibilidad más allá de los usos previstos. El contenido en Bluesky se organiza en registros y blobs, siendo los blobs datos más grandes como medios, que deben cargarse antes de ser referenciados en los registros. La extensibilidad del protocolo permite aplicaciones creativas, como el alojamiento de sitios web, lo que potencialmente podría llevar a nuevos casos de uso en el futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La página web alojada en Bluesky ha iniciado discusiones sobre sus posibles usos, incluyendo el alojamiento de feeds RSS y el almacenamiento de datos como DOOM WADs, así como preocupaciones sobre la moderación de contenido y cuestiones legales.</li>
<li>Se están haciendo comparaciones con plataformas pasadas como MySpace, destacando la naturaleza pública del Protocolo AT y su potencial para el almacenamiento de datos descentralizado.</li>
<li>Los usuarios están divididos, algunos son escépticos sobre las capacidades de moderación de Bluesky, mientras que otros lo ven como una nueva plataforma prometedora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Cómo configuro mis identidades de Git</a></h2>
<ul>
<li>La publicación discute la configuración de identidades de Git utilizando <code>includeIf</code> para configuraciones condicionales, permitiendo diferentes ajustes basados en rutas de directorios o URLs remotas.</li>
<li>El autor comparte un método para gestionar múltiples identidades de Git y claves SSH utilizando diferentes valores de <code>Host</code> en <code>~/.ssh/config</code> y ajustando las configuraciones de Git con <code>insteadOf</code>.</li>
<li>La publicación destaca un nuevo enfoque que utiliza <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> para configuraciones condicionales de Git basadas en URLs remotas, mejorando la flexibilidad en la gestión de identidades de Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La directiva <code>includeIf</code> en la configuración de Git permite la aplicación automática de diferentes configuraciones basadas en la URL del repositorio, simplificando la gestión de identidades.</li>
<li>Este método permite a los usuarios establecer detalles específicos del usuario y claves SSH para repositorios relacionados con el trabajo, facilitando el cambio sin problemas entre proyectos personales y de trabajo.</li>
<li>Mantener la seguridad y la privacidad se puede mejorar aún más utilizando máquinas o cuentas de usuario separadas para proyectos de trabajo y personales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Crear, editar, explorar bases de datos SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio ha lanzado la versión 3.4.6, abordando el problema de la &quot;línea de código SQL negra&quot; de la versión anterior 3.4.5 y resolviendo dos problemas adicionales.</li>
<li>Este software es de código abierto, multiplataforma y portátil, disponible de forma gratuita bajo la licencia GPL, y compatible con Windows, Linux y MacOS X.</li>
<li>Notablemente, SQLiteStudio no requiere instalación, lo que lo hace conveniente para que los usuarios creen, editen y naveguen por bases de datos SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio es una herramienta fácil de usar diseñada para crear, editar y explorar bases de datos SQLite, elogiada por su portabilidad y potentes características.</li>
<li>Incluye soporte para Diagramas de Entidad-Relación (ERD), lo que ayuda en el manejo de tareas complejas de bases de datos y ofrece retroalimentación visual, beneficiando tanto a profesionales como a estudiantes.</li>
<li>Si bien algunos usuarios han encontrado problemas específicos de la plataforma, SQLiteStudio es generalmente considerado como una herramienta de gestión de SQLite confiable y eficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Las dos facciones de C++</a></h2>
<ul>
<li>La comunidad de C++ está dividida entre las empresas tecnológicas modernas que buscan características avanzadas y los usuarios heredados que dependen de sistemas obsoletos, creando una tensión en la evolución del lenguaje. El enfoque del Grupo de Trabajo de Evolución de C++ en la compatibilidad hacia atrás entra en conflicto con la demanda de características modernas y seguridad, lo que lleva a la insatisfacción entre algunos de los principales actores tecnológicos. En respuesta a estos desafíos, el gobierno de EE. UU. y empresas como Google están explorando o desarrollando lenguajes alternativos, como Rust, que priorizan la seguridad y las capacidades modernas sobre la compatibilidad hacia atrás.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La comunidad de C++ está dividida entre mantener bases de código heredadas y adoptar características modernas y más seguras del lenguaje, con un enfoque en los desafíos de la refactorización sin pruebas automatizadas.</li>
<li>El artículo destaca la influencia significativa de Google en el comité de estándares de C++ y la dificultad de evolucionar el lenguaje sin interrumpir el código existente.</li>
<li>Se observan divisiones faccionales similares y complejidades en la evolución del lenguaje en otros lenguajes de programación como Python y Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky está a punto de superar a Threads en todos los aspectos que importan</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, una plataforma descentralizada inicialmente asociada con Jack Dorsey, está ganando impulso y ahora cuenta con 3.5 millones de usuarios activos diarios, acercándose a Threads de Meta.</li>
<li>La plataforma experimentó un aumento del 300% en usuarios desde las elecciones del 5 de noviembre, ya que periodistas y académicos migran desde X de Elon Musk, buscando un discurso público más abierto.</li>
<li>El crecimiento de Bluesky se ve desafiado por problemas como interrupciones y estafas, pero su atractivo se fortalece con la decisión del CEO de Meta, Mark Zuckerberg, de limitar el contenido político en Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky está atrayendo a los usuarios con características como etiquetas personalizadas, elección de algoritmos y un feed cronológico, ofreciendo una experiencia más controlada por el usuario en comparación con Threads.</li>
<li>Se considera una alternativa potencial a X (anteriormente Twitter) debido a su enfoque en la elección del usuario y la reducción de la interferencia algorítmica.</li>
<li>A pesar de su creciente popularidad, persisten las preocupaciones sobre la sostenibilidad y monetización de Bluesky, ya que todavía se encuentra en sus primeras etapas de desarrollo en comparación con plataformas más consolidadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">Poniendo al límite el Infinity Fabric de AMD</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric de AMD, parte de la arquitectura Zen, conecta los núcleos de la CPU y gestiona la latencia de la memoria, con Zen 5 mostrando una mejor gestión del ancho de banda gracias a un DDR5 más rápido y una mejor gestión del tráfico.</li>
<li>Zen 2 proporciona información sobre los cuellos de botella del Core Complex (CCX) y el Core Complex Die (CCD), aunque es una arquitectura más antigua.</li>
<li>Si bien las aplicaciones típicas como los juegos no exigen mucho ancho de banda, cargas de trabajo exigentes como RawTherapee pueden revelar las fortalezas y limitaciones en la gestión de latencia, particularmente en Zen 4 bajo carga pesada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el Infinity Fabric de AMD y las limitaciones del ancho de banda de memoria, con comparaciones a las capacidades del Silicon de Apple.</li>
<li>Los usuarios debaten la viabilidad de afirmaciones como que el M1 Max de Apple alcanza un ancho de banda de 400 GB/s, señalando diferencias en la utilización de núcleos entre la arquitectura Zen 3 de AMD y la de Apple.</li>
<li>La conversación también resalta la importancia de la configuración de Acceso No Uniforme a la Memoria (NUMA) y las complejidades de optimizar el software para las arquitecturas de CPU emergentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Ejemplos Extraños de Consultas Recursivas</a></h2>
<ul>
<li>Las Expresiones de Tabla Comunes (CTEs) en SQL actúan como vistas temporales para una sola declaración, con dos tipos: ordinarias y recursivas, simplificando consultas complejas y manejando datos jerárquicos, respectivamente.</li>
<li>Las CTE se crean utilizando una cláusula WITH y pueden incluir múltiples CTE en una sola declaración, con CTE recursivas que requieren reglas específicas como el uso de operadores UNION o UNION ALL.</li>
<li>Las sugerencias de materialización, disponibles en SQLite versión 3.35.0 y posteriores, guían al planificador de consultas sobre la implementación de CTE, con limitaciones como la imposibilidad de usar WITH en CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las expresiones de tabla común recursivas (CTEs) de SQLite funcionan como bucles, permitiendo que las consultas se refieran a sí mismas, lo cual es útil para tareas complejas como resolver rompecabezas de Sudoku o calcular cierres transitivos.</li>
<li>El dominio de la sintaxis, particularmente &quot;WITH&quot; y &quot;WITH RECURSIVE&quot;, es esencial para utilizar eficazmente los CTE recursivos, que operan iniciando una consulta y ejecutándose recursivamente hasta que no se generen nuevos resultados.</li>
<li>Para aquellos que encuentran desafiantes las CTE recursivas, recursos como la Guía de Bolsillo de SQL de O&#39;Reilly y una sólida comprensión del álgebra relacional pueden ser beneficiosos para simplificar consultas SQL complejas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Espera, ¿el rendimiento de los empleados se distribuye de manera gaussiana?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo desafía la suposición de que el rendimiento de los empleados sigue una distribución gaussiana (normal), sugiriendo que esta visión puede llevar a prácticas de gestión del rendimiento obsoletas en las corporaciones.</li>
<li>Critica la práctica de recortar al 5% inferior de los empleados, abogando por un enfoque en la productividad combinada en lugar del rendimiento individual, y propone que el rendimiento podría seguir una distribución de Pareto, donde unos pocos empleados contribuyen significativamente más al resultado.</li>
<li>La discusión abarca diversas perspectivas sobre la evaluación del desempeño, las prácticas de contratación y el papel de la gestión en la influencia del éxito de los empleados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Un día en la vida: La tabla BGP global</a></h2>
<ul>
<li>El artículo profundiza en las fluctuaciones diarias de la tabla global de BGP (Protocolo de Puerta de Enlace Fronterizo), centrándose en comportamientos a corto plazo como atributos de ruta inusuales y rutas intermitentes.</li>
<li>Utilizando una herramienta llamada bgpsee, el autor analiza mensajes BGP para descubrir información sobre actualizaciones de rutas, comportamientos cíclicos y longitudes extremas de rutas de AS (Sistema Autónomo).</li>
<li>La exploración destaca la complejidad y resiliencia del sistema BGP, enfatizando las dinámicas intrincadas del enrutamiento global de internet a pesar de plantear más preguntas que respuestas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo aborda la tabla global del Protocolo de Puerta de Enlace Fronterizo (BGP), centrándose en problemas como el aleteo de rutas y la práctica de atenuación de rutas para mitigar el exceso de cambios en BGP.</li>
<li>Un usuario destaca el aleteo del prefijo EpicUp 140.99.244.0/23, sugiriendo que debería ser amortiguado, mientras que otro señala que la amortiguación de rutas es menos común ahora debido a configuraciones erróneas pasadas y capacidades mejoradas de los enrutadores.</li>
<li>La discusión incluye peculiaridades de BGP, perspectivas históricas de los Proveedores de Servicios de Internet (ISPs) y recursos para aquellos interesados en analizar datos de BGP, con sugerencias para posibles proyectos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Las tecnologías de monitoreo de vida silvestre utilizadas para intimidar y espiar a las mujeres</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de Cambridge descubrieron que las tecnologías de monitoreo de vida silvestre, como las cámaras trampa y los drones, están siendo mal utilizadas en India para espiar a las mujeres, afectando su salud mental y seguridad. Estas tecnologías, originalmente destinadas a fines de conservación, son supuestamente utilizadas por las autoridades locales para intimidar a las mujeres, violando sus derechos. El estudio enfatiza la necesidad de considerar cuidadosamente los impactos sociales al implementar dichas tecnologías.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las tecnologías de monitoreo de vida silvestre, como las cámaras trampa, están siendo mal utilizadas en los bosques de la India para intimidar y espiar a las mujeres, lo que genera importantes preocupaciones de privacidad y salud mental. Este mal uso subraya problemas globales más amplios de vigilancia y privacidad, particularmente en regiones con desafíos existentes en los derechos de las mujeres, y no se limita solo a la India. Abordar estos problemas requiere soluciones complejas, incluida la implementación de leyes más estrictas y cambios culturales para proteger la privacidad y garantizar la seguridad de todas las personas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP No-Apuñalar (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20No-Apu%C3%B1alar%20(2023)&subheading=lunes%2C%2025%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Vidrio esmerilado de los juegos a la web: interfaz de usuario de vidrio HTML inspirada en el desarrollo de juegos AAA</a></h2>
<ul>
<li>La guía explora la creación de un efecto de vidrio esmerilado en HTML, inspirado en juegos AAA como Forza Horizon 3 y Forza Motorsport 7, proporcionando código de muestra y recursos.</li>
<li>Las técnicas clave incluyen el uso de <code>backdrop-filter</code> de CSS para efectos de desenfoque, <code>box-shadow</code> para profundidad y JavaScript para reflejos de luz dinámicos, con versiones tanto en JavaScript como sin JavaScript para compatibilidad entre plataformas.</li>
<li>La guía incluye una sección de &quot;Receta Final&quot; para un inicio rápido, permitiendo a los usuarios crear su propia impresionante interfaz de usuario de vidrio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el uso de efectos de interfaz de usuario de vidrio esmerilado en el desarrollo web, inspirados en el diseño de juegos de alta gama, destacando tanto el atractivo estético como las preocupaciones sobre el costo computacional.</li>
<li>Existe un debate sobre las compensaciones entre el ancho de banda del servidor y el procesamiento del lado del cliente, con opiniones variadas basadas en experiencias personales y perspectivas tecnológicas.</li>
<li>La conversación también considera la eficiencia de las GPU modernas y el impacto ambiental de diferentes métodos computacionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker implementado en alrededor de 100 líneas de Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker es una implementación mínima de Docker escrita en aproximadamente 100 líneas de bash, diseñada para la gestión ligera de contenedores.</li>
<li>Requiere paquetes y configuraciones específicas del sistema, incluyendo un sistema de archivos btrfs y configuraciones de red, y es mejor ejecutarlo en una máquina virtual debido a su necesidad de acceso root.</li>
<li>Bocker admite funcionalidades básicas de Docker como la construcción, extracción, ejecución de contenedores y gestión de recursos, pero carece de características como contenedores de volumen de datos y reenvío de puertos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bocker es una implementación simplificada de Docker escrita en Bash, que demuestra cómo se pueden minimizar las funcionalidades básicas de Docker.</li>
<li>La discusión incluye comparaciones con otras herramientas de entorno liviano como proot y chroot, y alternativas como Podman.</li>
<li>Los temas clave incluyen la evolución de Docker, el valor de su ecosistema y los desafíos de ejecutar contenedores en sistemas que no son Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Cómo dar retroalimentación a un líder senior sin ser despedido</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter ofrece estrategias para dar retroalimentación a líderes senior de manera segura, como la técnica de &quot;aún más&quot; y el uso de un lenguaje diplomático.</li>
<li>La newsletter enfatiza la importancia de respaldar la retroalimentación con datos y compartir experiencias personales para mejorar la efectividad de la comunicación.</li>
<li>También promueve el curso de Comunicación Ejecutiva e Influencia de Wes, destinado a mejorar las habilidades de comunicación en el lugar de trabajo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reacciones</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Se desentierra evidencia de la escritura alfabética más antigua conocida en una antigua ciudad siria</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de la Universidad Johns Hopkins han descubierto lo que podría ser la escritura alfabética más antigua conocida, que data aproximadamente del año 2400 a.C., en una tumba siria.</li>
<li>Este descubrimiento sugiere que la escritura alfabética es 500 años más antigua de lo que se creía anteriormente, lo que podría alterar la comprensión de sus orígenes.</li>
<li>La escritura, encontrada en cilindros de arcilla en Tell Umm-el Marra en Siria, es anterior a los guiones conocidos de Egipto y será presentada en la Reunión Anual de la Sociedad Americana de Investigación en el Extranjero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los investigadores han descubierto la escritura alfabética más antigua conocida en una antigua ciudad siria, que data de aproximadamente 2400 a.C., lo que indica que la escritura alfabética puede haber surgido antes de lo que se creía anteriormente. La escritura se encontró en cuatro cilindros de arcilla, pero sin un método de traducción, el contenido sigue siendo especulativo, lo que plantea preguntas sobre la evolución y difusión de los sistemas de escritura alfabética. Este hallazgo es significativo ya que desafía las teorías existentes sobre la cronología e influencia de la escritura alfabética en las sociedades antiguas.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Atenas de diodos en el procesador Pentium</a></h2>
<ul>
<li>El blog de Ken Shirriff se adentra en la historia de la informática, con un enfoque en las computadoras vintage y la ingeniería inversa de circuitos integrados (IC), proporcionando información sobre las complejidades del diseño y la fabricación de chips.</li>
<li>En una publicación sobre el procesador Pentium, él explica los &#39;diodos de antena&#39;, que protegen los circuitos de las cargas inducidas por plasma durante el proceso de grabado, un aspecto crítico de la fabricación.</li>
<li>A pesar de haber sido lanzado en 1993 con 3.1 millones de transistores, el uso de diodos de antena en el Pentium es limitado debido a restricciones de espacio, lo que resalta los desafíos continuos en el diseño moderno de circuitos integrados para mitigar los efectos de antena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>A los diodos de antena en los procesadores Pentium se les utiliza durante la fabricación para evitar la acumulación de carga en cables largos, protegiendo así los circuitos de daños.</li>
<li>Estos diodos no son funcionales en el diseño activo del chip, lo que enfatiza su papel únicamente en la fase de fabricación.</li>
<li>La discusión arroja luz sobre los complejos procesos de fabricación de chips, incluyendo el uso de múltiples capas y materiales como el tungsteno para las vías, lo que resulta atractivo para aquellos interesados en el diseño y la fabricación de chips.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Un error que termina una carrera</a></h2>
<ul>
<li>El artículo enfatiza la importancia de planificar el final de tu carrera, centrándose en lograr objetivos profesionales más allá de la jubilación.</li>
<li>Describe tres posibles trayectorias profesionales: Antigüedad (convertirse en un colaborador individual senior), Gestión (transición a un rol gerencial) e Independencia (trabajar por cuenta propia).</li>
<li>La importancia de la autorreflexión, el desarrollo de habilidades y la flexibilidad se destaca en el texto, alentando a los lectores a planificar activamente sus trayectorias profesionales y a mantenerse abiertos a cambios y oportunidades inesperadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>En la industria tecnológica, las contribuciones pueden volverse obsoletas rápidamente después de la partida, ya que el código se reescribe y la documentación se pierde.</li>
<li>La publicación sugiere priorizar el beneficio financiero y el bienestar personal sobre una trayectoria profesional rígida, destacando que los roles de gestión pueden ofrecer más valor a largo plazo que las posiciones de contribuyente individual.</li>
<li>Enfatiza la importancia de la adaptabilidad en las trayectorias profesionales y sugiere que las relaciones y la satisfacción personal a menudo superan los logros profesionales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">El creador de Howstuffworks.com, Marshall Brain, ha fallecido</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, el creador de Howstuffworks.com y autor de la ficción especulativa &quot;Manna&quot;, ha fallecido, dejando un impacto significativo en muchos a través de su trabajo.</li>
<li>Fue profesor en la Universidad Estatal de Carolina del Norte, donde influyó y moldeó el futuro de numerosos estudiantes.</li>
<li>Su fallecimiento, supuestamente por suicidio, subraya la importancia crítica de la concienciación sobre la salud mental, mientras que su legado sigue inspirando curiosidad y comprensión.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vidrio esmerilado de los juegos a la web: interfaz de usuario de vidrio HTML inspirada en el desarrollo de juegos AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vidrio%20esmerilado%20de%20los%20juegos%20a%20la%20web%3A%20interfaz%20de%20usuario%20de%20vidrio%20HTML%20inspirada%20en%20el%20desarrollo%20de%20juegos%20AAA&subheading=domingo%2C%2024%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">La &#39;Vuelta a la Oficina&#39; Mentiras</a></h2>
<ul>
<li>La publicación del blog critica el impulso de regresar a la oficina, argumentando que roles como la entrada de datos y la comunicación digital no requieren presencia física.</li>
<li>El autor destaca los beneficios del trabajo remoto, como el aumento de la productividad, la reducción del estrés y una mejor accesibilidad para empleados con discapacidades y enfermedades crónicas.</li>
<li>Se plantean preocupaciones sobre la posible pérdida de jóvenes talentos si se limitan las opciones de trabajo remoto, especialmente dada la falta de bonificaciones por rendimiento a pesar del aumento de la carga de trabajo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Muchas personas prefieren el trabajo remoto sobre salarios más altos, valorando los beneficios de evitar los desplazamientos y tener más tiempo personal.</li>
<li>Algunos trabajadores aceptan recortes salariales por la flexibilidad y el bienestar mental que ofrece el trabajo remoto.</li>
<li>La discusión sobre el trabajo remoto frente al regreso a la oficina (RTO) involucra cuestiones de control, productividad, colaboración en persona y efectos más amplios en el equilibrio entre la vida laboral y personal y los entornos laborales futuros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Imágenes de mayor resolución jamás capturadas de toda la superficie del sol</a></h2>
<ul>
<li>La Agencia Espacial Europea (ESA) ha publicado las imágenes de mayor resolución de la superficie del sol, capturadas por el Solar Orbiter en marzo de 2023, desde una distancia de menos de 46 millones de millas.</li>
<li>La Solar Orbiter, una misión conjunta con la NASA lanzada en 2020, ha logrado hitos como capturar las imágenes más cercanas del sol y sus regiones polares.</li>
<li>Las nuevas imágenes, tomadas por el Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) y el Extreme Ultraviolet Imager (EUI), proporcionan un detalle sin precedentes de los campos magnéticos y la atmósfera exterior del sol, con el objetivo de mejorar la comprensión de la naturaleza dinámica del sol.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Solar Orbiter ha capturado las imágenes de mayor resolución de toda la superficie del sol, disponibles en varios formatos como luz visible, magnetograma, mapa de velocidad y vistas en ultravioleta.</li>
<li>Estas imágenes están disponibles en línea, lo que ha generado debates sobre su calidad, procesamiento y algunos artefactos notados, así como problemas de zoom lento.</li>
<li>Las imágenes fueron tomadas durante varias horas, destacando la inmensa energía y escala del sol, y provocando discusiones sobre su impacto y el potencial de formas de vida avanzadas dentro de las estrellas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Revisión del Código Fuente de Quake 3: Modelo de Red (2012)</a></h2>
<ul>
<li>El análisis de Fabien Sanglard elogia el modelo de red de Quake 3 por su uso eficiente de UDP/IP, que se prefiere sobre TCP/IP para minimizar la latencia en entornos de juego de ritmo rápido.</li>
<li>La gestión de la falta de fiabilidad de UDP por parte del servidor se realiza mediante el uso de historiales de instantáneas para crear paquetes delta, asegurando una comunicación eficiente entre el cliente y el servidor.</li>
<li>El módulo NetChannel prefragmenta los mensajes para evitar la fragmentación en los enrutadores y maneja la entrega garantizada de ciertos mensajes, mejorando el rendimiento general de la red.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La revisión del modelo de red de Quake 3 inició discusiones sobre el equilibrio entre el trabajo y la vida personal, destacando las experiencias de los usuarios con el agotamiento y las ventajas de reducir las horas de trabajo para dedicar tiempo a los pasatiempos.</li>
<li>El código de red de Quake 3 era efectivo para el juego en redes de área local (LAN), pero tenía problemas de latencia durante el juego remoto, en contraste con los protocolos de juegos modernos que requieren lógica avanzada para la sincronización y la gestión del ancho de banda.</li>
<li>La discusión proporcionó recursos para comprender los protocolos de juegos en tiempo real y reflexionó sobre la evolución de las velocidades de internet y las experiencias de juego a lo largo del tiempo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Los estadounidenses ven desaparecer sus ahorros en la crisis fintech de Synapse</a></h2>
<ul>
<li>La quiebra de la empresa fintech Synapse ha resultado en que miles de estadounidenses pierdan sus ahorros, con cuentas que inicialmente se creía estaban respaldadas por el gobierno.</li>
<li>Una disputa entre Synapse y Evolve Bank llevó a la desaparición de fondos y problemas no resueltos, dejando a los clientes sin acceso a sus cuentas durante meses.</li>
<li>El incidente subraya los riesgos asociados con las empresas fintech que carecen de relaciones directas con los bancos tradicionales, ya que los organismos reguladores no han intervenido para resolver la crisis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La crisis fintech de Synapse ha resultado en que los estadounidenses pierdan sus ahorros, con $96 millones actualmente desaparecidos, ya que Synapse, el procesador financiero, se declaró en bancarrota.</li>
<li>Yotta, una aplicación fintech involucrada en la crisis, ofrecía bajas tasas de interés e incentivos de lotería, pero no es un banco, lo que significa que la FDIC (Corporación Federal de Seguro de Depósitos) no cubrirá las pérdidas ya que ningún banco ha fallado.</li>
<li>Esta situación subraya los riesgos inherentes asociados con las empresas fintech y enfatiza la necesidad de mejorar las medidas regulatorias en la industria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Biblioteca de abstracción de ventanas de un solo encabezado C99</a></h2>
<ul>
<li>RGFW (Riley&#39;s Graphics library FrameWork) es una biblioteca de un solo encabezado y peso ligero para crear aplicaciones gráficas, ofreciendo una alternativa flexible a GLFW. RGFW es compatible con múltiples plataformas, incluyendo UNIX, MacOS, Windows y webASM, con soporte experimental para Wayland, y funciona con varios backends gráficos como OpenGL y Vulkan. Está diseñada para RSGL pero puede usarse de manera independiente o con otras bibliotecas, presentando un sistema de eventos flexible y compatibilidad con múltiples compiladores, bajo la licencia Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>RGFW es una biblioteca de abstracción de ventanas de un solo encabezado en C99, con discusiones centradas en su compatibilidad con Windows, particularmente con los compiladores MSVC (Microsoft Visual C++) y MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>La compatibilidad de la biblioteca con Wayland es experimental, y los usuarios expresan la necesidad de mejores alternativas a X11, un sistema de ventanas para pantallas de mapa de bits.</li>
<li>La conversación destaca los pros y los contras de las bibliotecas de un solo encabezado, comparando RGFW con otras bibliotecas como SDL (Simple DirectMedia Layer) y GLFW, y abordando los desafíos del soporte multiplataforma, incluyendo el móvil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop: el hermano menor del gran SGI Desktop en IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ha lanzado una nueva versión centrada en el alto rendimiento, la estabilidad y la productividad con un diseño minimalista y bajo uso de recursos. El entorno de escritorio está diseñado para mejorar la creatividad al priorizar las aplicaciones del usuario y minimizar las distracciones visuales, atendiendo a usuarios de IRIX, artistas gráficos y desarrolladores. El proyecto está en transición hacia un modelo impulsado por la comunidad, fomentando la participación y colaboración de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspirado en el SGI Desktop en IRIX, está siendo desarrollado para Linux, con planes futuros para soporte en FreeBSD y Windows11 WSL2.</li>
<li>El proyecto tiene como objetivo recrear una experiencia clásica de escritorio, pero está avanzando lentamente y no es de código abierto, lo que puede limitar las contribuciones de la comunidad.</li>
<li>Los usuarios expresan nostalgia por características únicas y elementos de interfaz de usuario de entornos de escritorio más antiguos, destacando los desafíos para lograr compatibilidad moderna.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="La 'Vuelta a la Oficina' Mentiras" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20'Vuelta%20a%20la%20Oficina'%20Mentiras&subheading=s%C3%A1bado%2C%2023%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 Interpretabilidad con Autoencoders Dispersos</a></h2>
<ul>
<li>La publicación discute un proyecto personal centrado en replicar la investigación de interpretabilidad mecanicista en Modelos de Lenguaje de gran escala (LLMs) propietarios, inspirado por trabajos recientes de empresas como Anthropic, OpenAI y DeepMind.</li>
<li>El autor está buscando comentarios y participación de la comunidad de HackerNews, lo que indica un enfoque colaborativo y abierto hacia su investigación.</li>
<li>El proyecto está vinculado a publicaciones académicas recientes, lo que sugiere que está basado en el discurso científico actual y los avances en el campo de la interpretabilidad de la IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders es un proyecto de PaulPauls que tiene como objetivo replicar la investigación de interpretabilidad mecanicista en Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) propietarios. El proyecto utiliza Autoencoders Escasos (SAEs) para explorar la secuencia causal de &quot;pensamientos&quot; en los modelos, estableciendo paralelismos con el razonamiento humano. Esta investigación abierta, disponible en GitHub, ha iniciado discusiones sobre interpretabilidad, razonamiento humano y los desafíos asociados con la evaluación de SAEs, con PaulPauls dando la bienvenida a los comentarios de la comunidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Un juego inspirado en Marble Madness en WebGL que construimos para Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio creativo desarrolló un juego interactivo para Netlify para celebrar haber alcanzado los 5 millones de desarrolladores, inspirado en el juego clásico Marble Madness. El juego utiliza Three.js para gráficos 3D y Rapier para física, integrando contenido 2D con transformaciones 3D de CSS para crear una experiencia fluida. El estudio invita a los usuarios a probar el juego y proporcionar comentarios, destacando la combinación de contenido de marketing con una experiencia similar a un juego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un juego de WebGL inspirado en Marble Madness fue desarrollado para Netlify para conmemorar la llegada a 5 millones de desarrolladores, combinando jugabilidad con contenido de marketing. El juego utiliza Three.js para gráficos 3D y Rapier para física, integrando contenido 2D a través de transformaciones 3D de CSS. Se anima a proporcionar comentarios para mejorar la experiencia del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Los salmones regresan para desovar en su hábitat histórico tras el proyecto de remoción de la presa</a></h2>
<ul>
<li>Tras la demolición de cuatro presas en el río Klamath, cientos de salmones han regresado para desovar en áreas que anteriormente eran inaccesibles, marcando una rápida recuperación ecológica.</li>
<li>Este evento es una victoria significativa para las tribus locales que abogaron por la eliminación de la presa para restaurar el ecosistema del río, destacando el éxito del proyecto en la mejora de la calidad del agua y la salud del salmón.</li>
<li>El proyecto se destaca como la mayor remoción de presas en la historia de los Estados Unidos, con el rápido regreso del salmón superando las expectativas y brindando optimismo para el futuro del río.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los salmones han regresado a sus históricos terrenos de desove en el río Klamath tras la eliminación de cuatro presas, lo que ha generado debates sobre sus métodos de navegación después de décadas de estar aislados. La eliminación de las presas fue parte de un esfuerzo más amplio de restauración ecológica, apoyado por tribus locales y grupos ambientalistas, con el objetivo de restaurar los hábitats naturales. Las presas estaban obsoletas y proporcionaban electricidad limitada, lo que hacía de su eliminación una opción viable para mejorar la salud ecológica del río.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon invertirá otros $4 mil millones en Anthropic, el mayor rival de OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon ha anunciado una inversión significativa de $4 mil millones en Anthropic, una startup de IA fundada por exejecutivos de OpenAI, aumentando su inversión total a $8 mil millones. Amazon Web Services (AWS) será el principal socio de nube y entrenamiento de Anthropic, ofreciendo a los clientes de AWS acceso temprano para personalizar el chatbot Claude de Anthropic con sus datos. Esta inversión destaca la naturaleza competitiva del mercado de IA generativa, con Anthropic revelando recientemente agentes de IA para tareas complejas y Google habiendo invertido previamente $2 mil millones en la compañía.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Amazon está invirtiendo 4 mil millones de dólares en Anthropic, un competidor de OpenAI, para abordar problemas de capacidad y mejorar el rendimiento del servicio Pro de Anthropic.</li>
<li>La inversión se espera que involucre créditos de AWS (Amazon Web Services), lo que podría reducir el gasto real de Amazon, e incluye el uso de los chips de Amazon para el entrenamiento de modelos de IA.</li>
<li>Este movimiento estratégico respalda el objetivo de Amazon de aumentar los ingresos de AWS y expandir sus capacidades de inteligencia artificial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, una herramienta basada en RAG de gráficos y base de conocimiento conversacional</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow es un Grafo de Conocimiento de código abierto llamado GraphRAG, que utiliza TiDB Vector, LlamaIndex y DSPy, y cuenta con una búsqueda conversacional al estilo de la perplejidad y un rastreador de sitios web para la extracción de URL de mapas del sitio.</li>
<li>Se puede implementar utilizando Docker Compose, requiriendo 4 núcleos de CPU y 8GB de RAM, e incluye un conjunto tecnológico de TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js y shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow permite a los usuarios editar el Knowledge Graph para mayor precisión y ofrece un fragmento de JavaScript integrable para incorporar una ventana de búsqueda conversacional en sitios web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, una herramienta basada en Graph RAG (Graph de Atención Recurrente), tiene un flujo de trabajo complejo que algunos usuarios encuentran lento y engorroso, especialmente para consultas básicas.</li>
<li>Si bien la interfaz de usuario está bien diseñada, hay llamados para una versión más simplificada que atienda a los usuarios que pueden no necesitar todas sus características complejas.</li>
<li>Las discusiones destacan el interés en el autoalojamiento, la gestión de datos personales y el uso potencial de LLMs locales (Modelos de Lenguaje de Gran Escala) para mejorar la gestión del historial de navegación personal, enfatizando la privacidad y la elección del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 ahora admite la capacidad de agregar datos a un objeto</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ahora admite la adición de datos a objetos existentes, eliminando la necesidad de almacenamiento local y beneficiando a aplicaciones como el procesamiento de registros y la transmisión de medios.</li>
<li>Esta función está disponible en todas las regiones de AWS y se puede acceder a ella utilizando el AWS SDK, CLI o Mountpoint para Amazon S3 (versión 1.12.0 o superior).</li>
<li>La actualización es particularmente ventajosa para aplicaciones que requieren actualizaciones continuas de archivos, mejorando la eficiencia y reduciendo la sobrecarga de almacenamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduce una nueva función que permite agregar datos a los objetos, pero está limitada a la clase de bucket &quot;S3 Express One Zone&quot;, que es más costosa y menos disponible que el nivel estándar.</li>
<li>La función admite hasta 10,000 operaciones de anexado por objeto, lo que la hace menos ideal para la escritura directa de archivos de registro, especialmente en comparación con la funcionalidad similar de Azure disponible desde 2015.</li>
<li>Este desarrollo ha generado discusiones sobre la practicidad de la nueva función de S3 debido a sus limitaciones y costos más altos en comparación con otras soluciones de almacenamiento en la nube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Una cámara de “meta-óptica” que tiene el tamaño de un grano de sal</a></h2>
<ul>
<li>Investigadores de la Universidad de Princeton y la Universidad de Washington han creado una cámara de &quot;meta-óptica&quot;, notablemente pequeña, del tamaño de un grano de sal, y 500,000 veces más pequeña que las cámaras tradicionales.</li>
<li>Esta cámara utiliza una metasuperficie con 1.6 millones de postes cilíndricos para capturar imágenes de alta calidad y a todo color, lo que podría transformar campos como la imagen médica, la electrónica de consumo y los telescopios espaciales.</li>
<li>Las metasuperficies se fabrican utilizando técnicas similares a la producción de chips de computadora, lo que podría reducir costos y ampliar el rango de aplicaciones para estas cámaras ultra compactas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Una cámara de &quot;meta-óptica&quot;, tan pequeña como un grano de sal, puede capturar imágenes a todo color, aunque algunos cuestionan la calidad de imagen en comparación con las cámaras tradicionales.</li>
<li>La tecnología emplea nanoantenas de sublongitud de onda y un posprocesamiento impulsado por IA para mejorar la calidad de la imagen, pero las imágenes aún pueden carecer de nitidez y color.</li>
<li>La diminuta tamaño de la cámara y sus posibles usos en campos como la medicina y el ámbito militar plantean preocupaciones sobre la privacidad y destacan su relevancia e impacto continuos desde su publicación en 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Historia de las dos mil consolas portátiles Playdate robadas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se robaron dos mil dispositivos de juego portátiles Playdate, y FedEx se ha negado a compensar la pérdida de $400,000, citando una firma de una persona no autorizada. Este incidente subraya problemas significativos en la logística y la verificación de entregas, destacando un patrón de respuestas inadecuadas de las empresas en situaciones similares. El caso enfatiza la importancia del registro de dispositivos como un método potencial para recuperar bienes robados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">¿Qué sigue para WebGPU?</a></h2>
<ul>
<li>La especificación de WebGPU está en desarrollo activo, con importantes empresas tecnológicas como Google, Mozilla, Apple, Intel y Microsoft colaborando semanalmente. Una reunión reciente tuvo como objetivo avanzar a WebGPU al estado de recomendación candidata para el Consorcio World Wide Web (W3C) y discutió nuevas características como subgrupos, búferes de texeles y atómicos de 64 bits. La reunión destacó la importancia de la colaboración y la retroalimentación, centrándose en mejorar las capacidades de WebGPU para gráficos web e inteligencia artificial (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU se centra en añadir características como bindless para mejorar el rendimiento al minimizar los cambios de estado frecuentes, aunque la implementación puede llevar tiempo. Las limitaciones actuales, como los pequeños límites de textura predeterminados, restringen el uso de WebGPU en aplicaciones serias, planteando desafíos para los desarrolladores de juegos en Rust. A pesar de estas restricciones, WebGPU se considera prometedor para capacidades avanzadas de gráficos y computación en aplicaciones web, con usos potenciales en juegos y aprendizaje automático, aunque la adopción en plataformas sigue siendo una preocupación, especialmente con las implementaciones únicas de Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 se lanzó el 21 de noviembre de 2024, introduciendo un motor más rápido y una cadena de herramientas unificada. Esta versión enfatiza una configuración centrada en CSS, atendiendo a las necesidades del desarrollo web moderno con características como capas de cascada nativas y colores de amplio espectro. Se anima a los usuarios a explorar la documentación beta para contribuir a la preparación del lanzamiento estable esperado a principios del próximo año.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ha sido lanzado, introduciendo características como el espacio de color OKLCH y un rendimiento mejorado, lo que ha generado discusiones en la comunidad de desarrollo web.</li>
<li>La publicación ha provocado debates sobre la complejidad de las herramientas modernas de desarrollo web como Vite y npm, con algunos usuarios cuestionando su necesidad y otros defendiendo su eficiencia.</li>
<li>Tailwind CSS es elogiado por sus clases utilitarias que simplifican el CSS dentro del HTML, ofreciendo beneficios para el diseño responsivo y reduciendo el tamaño de los archivos CSS, de manera similar pero más optimizada que Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 Interpretabilidad con Autoencoders Dispersos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20Interpretabilidad%20con%20Autoencoders%20Dispersos&subheading=viernes%2C%2022%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">La CPI emite órdenes de arresto para Netanyahu, Gallant y funcionarios de Hamas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Corte Penal Internacional (CPI) ha emitido órdenes de arresto contra los líderes israelíes Netanyahu y Gallant, junto con funcionarios de Hamas, por presuntos crímenes de guerra.</li>
<li>Las órdenes subrayan la jurisdicción de la CPI sobre los crímenes en los territorios palestinos, aunque Israel no reconoce la autoridad del tribunal.</li>
<li>Esta situación resalta los desafíos en la aplicación de la ley internacional, ya que grandes potencias como los EE. UU. no reconocen a la CPI, lo que potencialmente limita su efectividad y hace que los arrestos reales sean poco probables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Todo el mundo es capaz de pensar matemáticamente y puede beneficiarse de ello.</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, un matemático, sostiene que el pensamiento matemático, que equilibra la intuición y la lógica, es beneficioso para todos, mejorando la creatividad y la comprensión. En su libro &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; Bessis compara el pensamiento matemático con un diálogo entre la razón y el instinto, similar al yoga, y lo enfatiza como una habilidad que se desarrolla a través de la práctica. Bessis ve las matemáticas como una lección de vida universal que puede traer alegría, claridad y autoconfianza, sugiriendo que no es solo resolución de problemas, sino una forma de autoayuda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El pensamiento matemático es beneficioso para todos, pero muchos enfrentan desafíos debido a métodos de enseñanza ineficaces y falta de motivación. A menudo se considera erróneamente que las matemáticas son un talento innato en lugar de una habilidad que se puede desarrollar con el enfoque y la mentalidad adecuados, similar a los deportes. Al enfatizar que las matemáticas son accesibles para todos, la enseñanza debería centrarse en desarrollar habilidades de pensamiento matemático, haciendo que el aprendizaje sea agradable e inclusivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library ayuda a los estudiantes a superar la pobreza académica, según un estudio.</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio en el Journal of University Teaching &amp; Learning Practice examina el uso de Z-Library, una biblioteca en la sombra que proporciona libros y artículos académicos gratuitos, destacando los altos costos y el acceso limitado como motivadores principales.</li>
<li>Los estudiantes de posgrado chinos, entre otros, utilizan Z-Library para combatir la pobreza académica, considerándolo crucial para el éxito académico a pesar de los problemas legales que enfrenta la plataforma.</li>
<li>La investigación recomienda que las universidades y editoriales aumenten el acceso gratuito al contenido para cerrar las brechas digitales y atender las necesidades de los estudiantes que dependen de dichos recursos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio enfatiza el papel de Z-Library en aliviar la pobreza académica al ofrecer acceso gratuito a libros de texto, ayudando a los estudiantes a previsualizar libros antes de comprar copias físicas.</li>
<li>La discusión explora la naturaleza dual de la piratería, con argumentos de que puede tanto impactar negativamente en las ventas como potencialmente conducir a compras legítimas, manteniendo la relevancia de los recursos.</li>
<li>La conversación también hace referencia a otras plataformas como Sci-Hub y Libgen, debatiendo las implicaciones éticas y educativas de la piratería en el acceso a recursos educativos y de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Se descubrió que un medicamento para perder peso reduce el músculo en ratones y células humanas</a></h2>
<ul>
<li>Un estudio de la Universidad de Alberta indica que los medicamentos para la pérdida de peso, como Ozempic, pueden provocar la reducción del corazón y los músculos, lo que genera preocupaciones sobre los posibles efectos a largo plazo en la salud.</li>
<li>El estudio observó pérdida de músculo cardíaco tanto en ratones como en células humanas, lo que llevó a los investigadores a recomendar el monitoreo de la salud cardíaca en los usuarios de estos medicamentos.</li>
<li>Los expertos sugieren que hasta el 40% de la pérdida de peso con estos medicamentos es masa muscular, aconsejando a los usuarios mantener la masa muscular mediante una nutrición adecuada y entrenamiento de resistencia durante el tratamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio indica que el semaglutida, un medicamento para la pérdida de peso, puede provocar más pérdida muscular que las dietas tradicionales, lo que genera preocupaciones sobre sus efectos a largo plazo en la salud.</li>
<li>La investigación encontró que el semaglutida reduce el músculo cardíaco tanto en ratones como en células humanas, lo que ha provocado un debate sobre si los beneficios de la pérdida de peso superan los posibles riesgos.</li>
<li>Los expertos recomiendan una nutrición adecuada y ejercicio para contrarrestar la pérdida muscular, enfatizando la necesidad de más investigación sobre el impacto de la semaglutida en los músculos y la salud en general.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Una intersección urbana común en los Países Bajos (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Las intersecciones urbanas en los Países Bajos, como las de &#39;s-Hertogenbosch, están diseñadas para priorizar la seguridad y la eficiencia para todos los usuarios de la vía, incluidos el tráfico motorizado, los ciclistas y los peatones.</li>
<li>Las características clave incluyen ciclovías protegidas, intersecciones elevadas, señalización vial clara y reglas de prioridad que favorecen el tráfico no motorizado, reduciendo la necesidad de semáforos.</li>
<li>Este enfoque de diseño enfatiza el compromiso holandés de acomodar diversos tipos de tráfico mediante una planificación de infraestructura innovadora y reflexiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La prioridad de los Países Bajos para ciclistas y peatones en intersecciones urbanas contrasta con países como el Reino Unido e Italia, donde la infraestructura para bicicletas a menudo carece de prioridad y puede ser incómoda o mal diseñada. El éxito del modelo holandés se debe a un cambio cultural y a marcos legales que favorecen a los ciclistas, lo que lleva a entornos de ciclismo más seguros y eficientes. Hay llamados para que otros países adopten el modelo holandés para mejorar la seguridad y la infraestructura del ciclismo, destacando su efectividad y atractivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google deja de permitir que sitios como Forbes dominen la búsqueda de &quot;Mejores gomitas de CBD&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google ha revisado su política de abuso de reputación del sitio para abordar el &quot;SEO parásito&quot;, donde sitios web establecidos utilizan su autoridad de dominio para promover recomendaciones de productos de terceros no relacionados.</li>
<li>Esta actualización ha llevado a una disminución en los rankings de búsqueda para sitios como Forbes y Time, que han estado utilizando esta táctica para contenido de afiliados.</li>
<li>La modificación de la política tiene como objetivo mejorar la experiencia de búsqueda al reducir la influencia de prácticas de SEO explotadoras en los resultados de búsqueda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Google ha implementado cambios para evitar que sitios como Forbes dominen los resultados de búsqueda para términos como &quot;Mejores gomitas de CBD&quot;, abordando problemas con el spam de SEO y el marketing de afiliados.</li>
<li>Este cambio tiene como objetivo mejorar la calidad de los resultados de búsqueda, que se ha visto afectada por el contenido generado por IA y las tácticas agresivas de SEO.</li>
<li>La medida también se considera una respuesta a la competencia de herramientas de IA como ChatGPT, ya que Google busca mejorar los resultados de búsqueda y disminuir el impacto del contenido de baja calidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Aplicaciones de escritorio multiplataforma escritas en TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun es una herramienta para desarrollar aplicaciones de escritorio rápidas, pequeñas y multiplataforma utilizando Typescript, aprovechando bun para la ejecución y zig para las vinculaciones nativas.</li>
<li>La última versión, Electrobun v0.0.13, se puede instalar con <code>$ bun install electrobun</code>, ofreciendo paquetes de aplicaciones compactos (~12MB) y actualizaciones mínimas (tan pequeñas como 4KB).</li>
<li>Proporciona un flujo de trabajo integrado que permite a los desarrolladores comenzar a codificar en 5 minutos y distribuir aplicaciones en 10, asegurando un rendimiento eficiente con procesos aislados y capacidades fáciles de Llamada a Procedimiento Remoto (RPC).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun es un nuevo marco diseñado para crear aplicaciones de escritorio multiplataforma utilizando TypeScript, similar a Electron pero utilizando Bun y la vista web del sistema en lugar de Node.js y Chromium.</li>
<li>Actualmente, Electrobun solo está disponible para macOS, con planes futuros de soportar Windows y Linux, y se encuentra en sus primeras etapas de desarrollo centradas en la estabilidad.</li>
<li>La estructura promete tamaños de actualización pequeños y un mecanismo personalizado de Llamada a Procedimiento Remoto (RPC) para una comunicación eficiente entre procesos, aunque actualmente carece de documentación completa y ejemplos visuales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduce actualizaciones significativas, incluyendo ganchos de propiedad para propiedades calculadas y visibilidad asimétrica para el control de acceso a propiedades. Las mejoras incluyen una API DOM actualizada con soporte HTML5, nuevas funciones de array y una nueva implementación JIT (Just-In-Time) para mejorar el rendimiento. Las características obsoletas implican extensiones desacopladas y cambios en ciertas constantes y funciones, alentando a los usuarios a actualizar para obtener un mejor rendimiento y sintaxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introduce los ganchos de propiedad, una característica destinada a simplificar los getters y setters, estableciendo comparaciones con funcionalidades similares en C#.</li>
<li>La actualización incluye mejoras de rendimiento, trazas de pila mejoradas y nuevas funciones de arrays, contribuyendo a la evolución continua de PHP.</li>
<li>Los desarrolladores están divididos sobre los cambios, con algunos preocupados por la complejidad añadida, mientras que otros aprecian la reducción del código repetitivo y un cambio de la verbosidad similar a Java.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyrum&#39;s Law en Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, nombrada en honor al ingeniero de Google Hyrum Wright, sugiere que con suficientes usuarios de API, todos los comportamientos observables serán utilizados por alguien, lo que hace que los cambios sean arriesgados.</li>
<li>En el lenguaje de programación Go, alterar mensajes de error como &quot;http: request body too large&quot; puede interrumpir el código existente que depende de estos mensajes, ilustrando la Ley de Hyrum.</li>
<li>Este concepto no es exclusivo de Go; también es evidente en otros lenguajes como JavaScript, lo que enfatiza la importancia de diseñar sistemas para minimizar las dependencias no deseadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law sugiere que cualquier comportamiento observable en un sistema, incluso si no es intencionado, puede convertirse en una dependencia para los usuarios, lo que hace que los cambios sean potencialmente disruptivos.</li>
<li>Los autores de bibliotecas deben documentar las partes estables de la API y considerar las dependencias de los usuarios, mientras que los consumidores deben ser cautelosos al depender de características no documentadas.</li>
<li>La discusión enfatiza el equilibrio entre las mejoras técnicas y las expectativas de los usuarios, señalando las diferencias en el manejo de cambios entre el software de código abierto y el software empresarial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Publicamos como código abierto nuestra tecnología de monitoreo de compostaje</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. es una startup enfocada en mejorar la eficiencia del compostaje tanto para uso residencial como industrial a través de tecnología de código abierto. La tecnología se integra con plataformas como Raspberry Pi y Arduino, utilizando sensores para monitorear gas, temperatura, humedad y presión de aire, con datos exportables como archivos CSV. Aunque inicialmente diseñada para el monitoreo de compost, la tecnología es adaptable para aplicaciones de Internet de las Cosas (IoT) y monitoreo ambiental.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. ha liberado su tecnología de monitoreo de compost como código abierto, permitiendo su adaptación en diversas aplicaciones más allá del compostaje.</li>
<li>La sistema es compatible con Raspberry Pi y Arduino, y cuenta con sensores para la composición de gases, temperatura, humedad y presión del aire, con datos exportables como archivos CSV.</li>
<li>Esta tecnología está diseñada para optimizar el compostaje, pero también es aplicable para el Internet de las Cosas (IoT) y el monitoreo ambiental, fomentando la experimentación de los usuarios y el intercambio de proyectos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">La meme-ificación del &#39;Núcleo Demoníaco&#39;</a></h2>
<ul>
<li>La &#39;Demon Core&#39;, asociada con dos accidentes nucleares fatales, se ha convertido en un oscuro meme de internet, a menudo presentando yuxtaposiciones inesperadas con personajes de anime lindos. La popularidad del meme desde 2019 destaca un interés de nicho que ha ganado un reconocimiento más amplio, a pesar de ser considerado de mal gusto. La &#39;Demon Core&#39; fue el tercer núcleo de plutonio destinado para la Segunda Guerra Mundial, lo que añade complejidad a su memificación, particularmente debido a sus orígenes japoneses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los memes del &quot;Núcleo Demoníaco&quot; se originan a partir de una mezcla de humor negro e incidentes históricos nucleares que involucran una esfera de plutonio.</li>
<li>Los memes yuxtaponen la naturaleza peligrosa del núcleo con contextos humorísticos o absurdos, generando debate sobre si el humor proviene de los experimentos imprudentes o como un mecanismo de afrontamiento para la historia nuclear.</li>
<li>Este fenómeno ilustra cómo el humor puede surgir de temas serios, ofreciendo perspectivas sobre el comportamiento humano y reacciones inesperadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">La matriz: generación de mundos de horizonte infinito con interacción en tiempo real</a></h2>
<ul>
<li>La iniciativa Matrix está desarrollando un universo digital inmersivo en tiempo real con visuales de alta calidad y precisión a nivel de fotograma, inspirado en el concepto de la película.</li>
<li>Utiliza modelos avanzados como Swin-DPM para generar videos infinitamente largos, permitiendo el control en tiempo real y la exploración de entornos dinámicos.</li>
<li>El proyecto planea abrir su código fuente para fomentar la investigación y la innovación, mostrando escenas diversas que combinan entornos virtuales y del mundo real.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el potencial de generar mundos virtuales infinitos, inspirados en &#39;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction&#39;.</li>
<li>Se hacen comparaciones con juegos como Minecraft, que utilizan la generación procedural para mantener la consistencia espacial, y se sugieren el uso de mundos 3D de baja resolución para mayor efectividad.</li>
<li>La función de la IA en mejorar las experiencias de realidad virtual (VR) y realidad mixta se destaca, junto con preocupaciones sobre la usabilidad y comercialización de la tecnología actual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Planificador de rutas en bicicleta que sigue casi exclusivamente senderos oficiales para bicicletas</a></h2>
<ul>
<li>Se ha desarrollado una nueva aplicación de planificación de rutas para cicloturismo, centrada en utilizar la infraestructura ciclista existente y permitir a los usuarios explorar rutas a través de mapas o senderos oficiales. Actualmente, la aplicación cubre Europa y utiliza datos de OpenStreetMap para una planificación óptima de rutas, con planes futuros de expansión a América del Norte y a nivel global. Técnicamente, la aplicación emplea Graphhopper para la búsqueda de rutas, está construida con Next.js 14 y Typescript, y utiliza un backend .NET, con mosaicos de mapas proporcionados por MapTiler, aunque se planea el autoalojamiento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha desarrollado una nueva aplicación de planificación de rutas para bicicletas, centrada en senderos oficiales para cicloturismo, y actualmente está disponible en Europa. La aplicación utiliza datos de OpenStreetMap y emplea Graphhopper para encontrar rutas, con una aplicación web construida usando Next.js y .NET. Los planes de expansión futura incluyen extender la disponibilidad de la aplicación a América del Norte y otras regiones, con una invitación abierta para recibir comentarios y colaboración de desarrolladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing cobró al Ejército del Aire de EE. UU. un 8,000% por encima del mercado por dispensadores de jabón</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Boeing cobró a la Fuerza Aérea de los EE. UU. $149,072 por dispensadores de jabón, significativamente por encima del precio de mercado, lo que equivale a $671 por avión para 222 aviones C-17.</li>
<li>La inflación del costo se atribuye al cumplimiento de especificaciones militares y requisitos de documentación, lo que ha generado un debate sobre la eficiencia del proceso de adquisición.</li>
<li>La situación subraya posibles ineficiencias en la contratación militar, con sugerencias de que el sistema podría favorecer a contratistas como Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Resiliencia de Internet en Europa mitiga el impacto de cortes en cables submarinos</a></h2>
<ul>
<li>Los recientes cortes de cables en el Mar Báltico, específicamente los cables BCS East-West Interlink y C-Lion1, no interrumpieron significativamente la conectividad a Internet en Europa debido a una infraestructura resiliente.</li>
<li>El robusto infraestructura de Internet de Europa, que cuenta con múltiples conexiones submarinas y terrestres, garantiza un impacto mínimo de tales incidentes al proporcionar rutas alternativas.</li>
<li>Cloudflare Radar monitorea activamente la conectividad global de Internet, ofreciendo actualizaciones a través de redes sociales y publicaciones en blogs, destacando la importancia de una arquitectura de red redundante para prevenir interrupciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reacciones</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="La CPI emite órdenes de arresto para Netanyahu, Gallant y funcionarios de Hamas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=La%20CPI%20emite%20%C3%B3rdenes%20de%20arresto%20para%20Netanyahu%2C%20Gallant%20y%20funcionarios%20de%20Hamas&subheading=jueves%2C%2021%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt tiene ahora 10 años</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt es una autoridad certificadora gratuita que simplifica la obtención y gestión de certificados de servidor, abordando los desafíos de costo y complejidad.</li>
<li>Respaldado por organizaciones importantes como Mozilla, Cisco y la Electronic Frontier Foundation (EFF), tiene como objetivo hacer que la seguridad en Internet sea accesible y abierta para todos.</li>
<li>Los principios clave de Let&#39;s Encrypt incluyen ser gratuito, automático, seguro, transparente, abierto y cooperativo, con oportunidades para patrocinio o contribución para apoyar la iniciativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, celebrando su décimo aniversario, ha transformado la seguridad en internet al ofrecer certificados HTTPS gratuitos, democratizando las conexiones seguras.</li>
<li>A pesar de su adopción generalizada, algunos sectores, como el bancario, requieren una validez de certificado más prolongada, lo que plantea desafíos para el uso de Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>La mejora del servicio en la seguridad web se ha logrado a través de su protocolo abierto y automatización, aunque sigue dependiendo de donaciones, lo que subraya su misión sin fines de lucro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic permite a Internet Archive distribuir Unreal y Unreal Tournament para siempre</a></h2>
<ul>
<li>Existe una sugerencia de que si se aprueba HR 9495, un proyecto de ley propuesto, podría potencialmente clasificar al Internet Archive como una organización terrorista sin una justificación clara.</li>
<li>La preocupación es planteada por una fuente anónima, indicando que esta clasificación podría no ser un enfoque principal o prioridad del proyecto de ley.</li>
<li>La implicación de tal clasificación podría tener consecuencias significativas para el Internet Archive, una biblioteca digital que ofrece acceso gratuito a una vasta colección de contenido digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games ha permitido que Internet Archive distribuya Unreal y Unreal Tournament indefinidamente, lo que ha generado esperanzas de posibles lanzamientos de código abierto similares a Quake.</li>
<li>La comunidad de Unreal Tournament sigue siendo vibrante, con discusiones sobre la preservación y actualización de juegos clásicos, especialmente después de la decisión de Epic de retirar títulos más antiguos de las tiendas.</li>
<li>Publicar el código fuente de Unreal Engine 1 podría ocurrir eventualmente, pero requiere una limpieza significativa, y este movimiento podría beneficiar el aprendizaje, el desarrollo y la preservación de la historia de los videojuegos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;construyó&#39; su camino a más de 600k vendidos en un mes</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, un relajante juego de construcción de Pounce Light, vendió más de 600,000 copias en un mes desde su lanzamiento en Steam, lo que indica un éxito comercial significativo.</li>
<li>La popularidad del juego aumentó gracias a videos virales y la participación en el Next Fest de Steam, lo que resultó en más de 1.3 millones de listas de deseos, demostrando estrategias de marketing efectivas.</li>
<li>Su éxito se atribuye a su serena experiencia de sandbox sin objetivos y a su atractiva tecnología de generación procedural, lo que atrae a los fanáticos de los juegos acogedores y de construcción de ciudades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade vendió más de 600,000 copias en un mes, lo que se atribuye a su avanzado motor de iluminación personalizado y la experiencia de los desarrolladores Tomasz Stachowiak y Anastasia Opara.</li>
<li>El juego, desarrollado utilizando Rust y Vulkan, se hizo popular gracias a un marketing efectivo y al compromiso de la comunidad, mostrando el potencial de Rust en el desarrollo de videojuegos.</li>
<li>A pesar de algunas críticas por falta de profundidad, Tiny Glade ofrece una experiencia de construcción similar al zen, enfatizando la importancia de la construcción de comunidad antes del lanzamiento de un juego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Anti-Aliasing Analítico</a></h2>
<ul>
<li>El anti-aliasing analítico es una técnica diseñada para eliminar los bordes dentados (jaggies) en imágenes rasterizadas mediante el cálculo previo del desvanecimiento de los bordes de las formas, asegurando bordes suaves sin artefactos. Este método es eficiente ya que no requiere buffers adicionales ni hardware y es compatible con WebGL 1.0 básico, lo que lo hace accesible para diversas aplicaciones. Se destaca por su uso profesional en plataformas como Unity y Valve Software, ofreciendo claridad y nitidez sin la borrosidad común en otros métodos de anti-aliasing, como SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) y DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La artículo &#39;AAA – Analytical Anti-Aliasing&#39; profundiza en las técnicas de anti-aliasing, enfatizando los métodos analíticos y su aplicación en la programación gráfica.</li>
<li>Discute el debate entre los espacios de color lineal y sRGB, las limitaciones de WebGL y los desafíos con las formas superpuestas, proporcionando una exploración exhaustiva de estos temas.</li>
<li>El artículo se destaca por su profundidad, elementos interactivos y comentarios sobre su presentación, destacando la complejidad de los ajustes gráficos en los juegos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">La imagen del tanque en el lago que se ha convertido en un meme tiene su origen en un evento ocurrido en 2021.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El meme del &quot;tanque del lago&quot; presenta un tanque Panzer IV sumergido en el río Mosa, Bélgica, de la Segunda Guerra Mundial, y es popular entre los entusiastas militares y los jugadores.</li>
<li>Extrae humor del concepto de recibir sabiduría de fuentes inesperadas, similar a la &quot;Dama del Lago&quot; de la leyenda artúrica y al meme del &quot;senpai de la piscina&quot;.</li>
<li>El atractivo de nicho del meme se debe en parte a su conexión con contextos históricos y de videojuegos, resonando con comunidades en línea específicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 cruzó ambos cables C-Lion 1 y BSC en momentos que coinciden con cuando se rompieron</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un barco de carga chino, el Yi Peng 3, supuestamente cortó cables submarinos en el Mar Báltico, lo que llevó a sospechas de sabotaje deliberado.</li>
<li>La trayectoria del barco, capitaneado por un ciudadano ruso, coincidió con el momento de la rotura del cable, lo que generó preocupaciones geopolíticas.</li>
<li>Este incidente, tras uno similar en octubre de 2023, ha llevado a un mayor escrutinio e investigaciones en curso por parte de la marina danesa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">¿Cuándo se convirtieron las estimaciones en plazos?</a></h2>
<ul>
<li>En los proyectos de modernización de software, las estimaciones deben considerarse como guías flexibles en lugar de plazos estrictos debido a la naturaleza impredecible de dichos proyectos.</li>
<li>Indu Alagarsamy compara la modernización de la arquitectura con la reparación de automóviles, destacando la necesidad de adaptabilidad y aprobaciones adicionales cuando surgen problemas imprevistos.</li>
<li>El liderazgo efectivo en estos proyectos implica hacer preguntas perspicaces, abrazar la experimentación y utilizar marcos adecuados para navegar por las complejidades y lograr el éxito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute el problema común de que la gestión trate las estimaciones de proyectos como plazos estrictos, a menudo ignorando factores como los cambios en las especificaciones que pueden causar retrasos.</li>
<li>Esta práctica conduce a estimaciones infladas como medida defensiva para evitar culpas por no cumplir con los llamados &quot;plazos&quot;, lo que puede sofocar la innovación y el trabajo honesto.</li>
<li>La solución sugerida es cultivar una cultura empresarial que tolere los errores y se enfoque en la mejora continua en lugar de asignar culpas, promoviendo un entorno más innovador y productivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">El Super Heavy de SpaceX aterriza en el golfo, cancelando el aterrizaje con palillos.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El propulsor Super Heavy de SpaceX realizó un amerizaje suave en el Golfo de México como medida de seguridad después de que los controles automáticos de salud abortaran el intento de aterrizaje en los &quot;palillos&quot; en el sitio de lanzamiento. - El vuelo de prueba demostró con éxito el reencendido de motores en el espacio, marcando un hito significativo para futuros vuelos orbitales y el objetivo de SpaceX de reutilización rápida con Starship. - Aunque SpaceX apunta a lanzamientos frecuentes y misiones como la colonización de Marte, el cronograma para lograr estos objetivos es incierto debido a posibles desafíos técnicos y regulatorios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Usando actualizaciones de código en caliente de Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, un equipo de consultoría de Elixir, investiga las actualizaciones de código en caliente de Erlang, una característica distintiva que permite realizar cambios en el código sin detener el sistema.</li>
<li>Si bien Elixir, basado en Erlang, admite actualizaciones de código en caliente, la versión estándar de mix carece de los archivos necesarios, lo que lleva a los expertos a recomendar aprender esta habilidad.</li>
<li>Las actualizaciones de código en caliente son particularmente útiles en el desarrollo con Nerves para dispositivos integrados, y más herramientas en Elixir podrían mejorar este proceso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Erlang permite actualizaciones de código en caliente que facilitan el despliegue rápido de correcciones sin desconectar a los usuarios, lo cual es especialmente ventajoso para sistemas con conexiones de larga duración, como la telefonía.</li>
<li>Si bien estas actualizaciones pueden ser complejas y arriesgadas, lo que podría llevar a estados no replicables, son esenciales para mantener conexiones continuas en sistemas en tiempo real.</li>
<li>Si bien algunos abogan por implementaciones continuas más simples, las actualizaciones de código en caliente ofrecen beneficios únicos en escenarios donde el servicio ininterrumpido es crítico, a pesar de los desafíos que presentan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple confirma ataques de día cero que afectan a sistemas macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha reconocido ataques de día cero en sistemas macOS y ha aconsejado a los usuarios actualizar a las últimas versiones: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 y iOS 17.7.2.</li>
<li>Las vulnerabilidades implican contenido web malicioso que podría permitir la ejecución de código arbitrario, destacando la necesidad crítica de actualizaciones de software oportunas.</li>
<li>Este incidente es parte de un problema recurrente con los iPhones, que anteriormente han experimentado vulnerabilidades de seguridad explotables a través de la web, incluyendo liberaciones de jailbreak basadas en la web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Comprendiendo el algoritmo de búsqueda de texto completo BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, o Best Match 25, es un algoritmo ampliamente utilizado para la búsqueda de texto completo, implementado en sistemas como Lucene/Elasticsearch y SQLite, y a menudo emparejado con la búsqueda de similitud de vectores en sistemas de búsqueda híbridos.</li>
<li>Clasifica documentos según su relevancia para una consulta utilizando factores como los términos de consulta, la Frecuencia Inversa de Documentos (IDF), la frecuencia de términos y la normalización de la longitud del documento, siguiendo el Principio de Clasificación de Probabilidad.</li>
<li>Las puntuaciones BM25 son específicas del contexto, lo que significa que son comparables dentro de la misma colección de documentos, pero no entre diferentes colecciones o a lo largo del tiempo, debido a posibles cambios en la colección que afectan las puntuaciones.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el algoritmo de búsqueda BM25 y su integración con tecnologías de búsqueda modernas, como sistemas híbridos como Typesense que combinan BM25 con búsqueda semántica basada en vectores. Los participantes debaten la efectividad de BM25 en comparación con modelos de aprendizaje más nuevos, con algunos abogando por su uso continuo y otros sugiriendo modelos estadísticos más avanzados. La conversación también explora herramientas y métodos como la Fusión de Rango Recíproco (RRF) y el papel del aprendizaje automático en la mejora de las capacidades de búsqueda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, lanzado el 19 de noviembre de 2024, trae actualizaciones significativas, incluyendo el enlace de luz y sombra de EEVEE, un nuevo nodo BSDF metálico y un nodo de textura de ruido de Gabor.</li>
<li>Las mejoras incluyen composición interactiva de múltiples pasadas, edición de UV mejorada y actualizaciones significativas en Geometry Nodes y Grease Pencil para un mejor rendimiento y nuevas herramientas.</li>
<li>La versión también incluye mejoras en la interfaz de usuario, mejoras en el Secuenciador de Video, soporte para el backend de Vulkan, y sigue siendo gratuita, respaldada por donaciones de la comunidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, especialmente con el complemento Bonsai, se recomienda para la remodelación del hogar debido a sus capacidades de planificación detallada.</li>
<li>La aplicación de software es elogiada por su modelo de código abierto, su sólido apoyo comunitario y su fondo de desarrollo, lo que contribuye a su éxito y mejora continua.</li>
<li>Los usuarios destacan la versatilidad de Blender en el arte y la impresión 3D, y sugieren tutoriales como el tutorial del donut para principiantes para superar su curva de aprendizaje.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – bifurcación moderna y abierta de Riak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak es un fork moderno de la base de datos Riak, mantenido por ingenieros de sus principales clientes, centrado en mejorar la estabilidad en escenarios de fallos complejos.</li>
<li>Apoyado por la Fundación del Ecosistema Erlang, OpenRiak sigue siendo un producto de nicho, pero puede atraer a usuarios con requisitos no funcionales específicos.</li>
<li>La comunidad de OpenRiak se está concentrando actualmente en Riak KV, con otros forks mantenidos por TI Tokyo, y planea compartir desarrollos futuros pronto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Máquina Virtual para la Web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM es una máquina virtual Linux que opera dentro de un navegador web utilizando HTML5 y WebAssembly, empleando el motor de virtualización CheerpX para soportar binarios x86.</li>
<li>Ofrece un entorno sin servidor del lado del cliente con capacidades de red habilitadas a través de Tailscale, una red VPN, lo que lo hace accesible sin infraestructura de servidor tradicional.</li>
<li>WebVM es de código abierto bajo la Licencia Apache 2.0, con restricciones específicas para el uso organizacional, y se puede implementar bifurcando el repositorio, habilitando GitHub Pages y personalizando Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, desarrollada por Leaning Technologies, es una máquina virtual diseñada para uso web, con aplicaciones potenciales en la virtualización de aplicaciones corporativas y planes para soportar contenedores Docker.</li>
<li>CheerpX, un componente propietario, es crucial para las ofertas de WebVM, proporcionando soporte para Flash y Java, aunque WebVM en sí es de código abierto.</li>
<li>A pesar de su incapacidad para funcionar sin conexión debido a las grandes necesidades de datos, WebVM admite Tailscale para redes, y hay interés por parte de los usuarios en la viabilidad y el rendimiento de las máquinas virtuales basadas en la web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky está inaugurando una era de algoritmos personalizados en las redes sociales</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, una red social con más de 20 millones de usuarios, ofrece control personalizado sobre los algoritmos de las redes sociales, permitiendo a los usuarios elegir su contenido.</li>
<li>Al contrario de plataformas como X (anteriormente Twitter), donde los algoritmos dictan el contenido, Bluesky ofrece un &quot;mercado de algoritmos&quot; para que los usuarios seleccionen feeds basados en intereses.</li>
<li>Este enfoque empodera a los usuarios para dar forma a su experiencia en las redes sociales y podría establecer un nuevo estándar en la industria, a pesar de los desafíos para encontrar o crear el feed adecuado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky está lanzando algoritmos personalizables para redes sociales, permitiendo a los usuarios seleccionar cómo ven el contenido, ya sea de forma cronológica o mediante clasificación algorítmica.</li>
<li>La introducción de estas características genera un debate sobre si los algoritmos mejoran o disminuyen la experiencia del usuario, con opiniones divididas entre la necesidad de control del usuario y las ventajas del contenido curado.</li>
<li>Bluesky busca equilibrar las preferencias de los usuarios y el compromiso al ofrecer un feed predeterminado cronológico, al mismo tiempo que permite opciones de visualización de contenido personalizado.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt tiene ahora 10 años" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20tiene%20ahora%2010%20a%C3%B1os&subheading=mi%C3%A9rcoles%2C%2020%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">El Departamento de Justicia presionará a Google para que venda Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Departamento de Justicia (DOJ) está instando a Google a deshacerse de Chrome debido a preocupaciones sobre su dominio en el mercado y su integración con otros servicios de Google, lo que mejora sus capacidades de recopilación de datos y publicidad.</li>
<li>Los críticos afirman que el control de Google sobre Chrome le permite priorizar características que benefician a su negocio publicitario y potencialmente degradar la calidad del servicio en navegadores rivales.</li>
<li>La medida del Departamento de Justicia está destinada a fomentar la competencia, pero hay debate sobre si separar Chrome de Google realmente beneficiaría a los consumidores o simplemente trasladaría el acceso a los datos a otras empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B ahora funciona a 969 tokens/s en Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>El modelo Llama 3.1 405B de Frontier AI en Cerebras ha establecido un nuevo récord de velocidad, alcanzando 969 tokens por segundo, lo que lo convierte en el modelo de frontera más rápido disponible.</li>
<li>El modelo admite una longitud de contexto de 128K y ofrece la latencia más corta para el primer token en 240 ms, mejorando significativamente la experiencia del usuario.</li>
<li>Cerebras ha puesto Llama 3.1 a disposición para pruebas de clientes, con disponibilidad general esperada en el primer trimestre de 2025, y un precio establecido en $6 por millón de tokens de entrada y $12 por millón de tokens de salida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B alcanza una velocidad de procesamiento de 969 tokens por segundo en Cerebras Inference, superando las implementaciones típicas.</li>
<li>Cerebras emplea una arquitectura distintiva con CPUs que contienen aproximadamente 1 millón de núcleos, diferenciándose de las configuraciones tradicionales de GPU.</li>
<li>A pesar del alto costo y consumo de energía del sistema de Cerebras, la discusión sugiere una posible asequibilidad futura y significativas implicaciones para las aplicaciones de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">El editor saliente de Scientific American y la politización de la ciencia</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, exeditora de Scientific American, renunció tras publicaciones controvertidas en redes sociales y críticas sobre su dirección editorial.</li>
<li>Durante su mandato, la revista enfrentó acusaciones de promover una agenda política, lo que, según los críticos, comprometió su credibilidad científica, especialmente en temas delicados como la medicina de género juvenil.</li>
<li>La situación ha contribuido a una crisis más amplia de confianza en la autoridad científica, con llamados a que Scientific American priorice la ciencia sobre la política para recuperar su reputación.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La editora de Scientific American ha sido criticada por supuestamente politizar la ciencia, como se discute en el libro de Susan Greenhalgh sobre el uso de la ciencia por parte de Coca-Cola para desviar la atención de los problemas de obesidad.</li>
<li>La discusión plantea preocupaciones sobre la frase &#39;confía en la ciencia&#39;, sugiriendo que puede alinear la ciencia con la fe en lugar del escepticismo, y destaca la influencia de la política en la divulgación científica.</li>
<li>La discusión subraya la tensión entre preservar la integridad científica y gestionar las influencias políticas, con afirmaciones de que ambos lados políticos explotan la ciencia para avanzar en sus agendas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">Los nuevos mosaicos vectoriales de OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) ha lanzado mosaicos vectoriales en formato Mapbox Vector Tiles (MVT), permitiendo a los usuarios personalizar estilos de mapas y cambiar los idiomas de las etiquetas, mejorando la claridad y flexibilidad del mapa.</li>
<li>Esta actualización marca un cambio respecto al uso anterior de teselas ráster estáticas, permitiendo imágenes más nítidas y una interacción de datos más dinámica.</li>
<li>La publicación incluye orientación sobre cómo configurar un entorno de Python y utilizar DuckDB para el análisis de datos, con la posibilidad de visualización a través de herramientas como QGIS y Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap ha introducido nuevos mosaicos vectoriales, que ofrecen un zoom suave y una fácil edición de estilos, pero carecen del detalle de los mosaicos rasterizados, como los Puntos de Interés (POIs) y los nombres de las calles.</li>
<li>La comunidad de código abierto ha avanzado en las capacidades de mapas vectoriales, sin embargo, persisten desafíos como problemas de renderizado con texto en árabe.</li>
<li>Los mosaicos vectoriales podrían potencialmente reducir los costos de alojamiento, pero requieren más recursos del lado del cliente; actualmente están en vista previa técnica con mejoras continuas anticipadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Las monedas justas tienden a caer del lado en que comenzaron: Evidencia de 350,757 lanzamientos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio que involucró 350,757 lanzamientos de monedas sugiere que las monedas tienen más probabilidades de caer del lado en el que comenzaron, pero el tamaño de la muestra se limitó a 48 evaluadores.</li>
<li>Los críticos señalan que la metodología del estudio, que incluye una baja altura de giro y rotaciones, puede haber sesgado los resultados, y los posibles sesgos de los evaluadores podrían afectar los hallazgos.</li>
<li>La investigación enfatiza el papel de las imperfecciones humanas en los lanzamientos de monedas, pero sus conclusiones pueden no ser aplicables más allá de las condiciones específicas probadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Una herramienta de evaluación comparativa de línea de comandos</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine es una herramienta de evaluación comparativa de línea de comandos versátil que admite análisis estadísticos, comandos de shell arbitrarios y proporciona retroalimentación de progreso en tiempo real. Ofrece características como ejecuciones de calentamiento, comandos para limpiar caché, detección de valores atípicos y admite la exportación de resultados en formatos CSV, JSON y Markdown. La herramienta es compatible con múltiples sistemas operativos y gestores de paquetes, y tiene una doble licencia bajo la MIT y Apache License 2.0, lo que la hace accesible y flexible para los desarrolladores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine es una herramienta de evaluación comparativa de línea de comandos desarrollada por el creador de otras utilidades basadas en Rust, como fd, bat y hexyl, conocidas por su interfaz fácil de usar.</li>
<li>Si bien se elogia por su facilidad de uso, algunos usuarios han señalado limitaciones en la precisión para puntos de referencia muy cortos, sugiriendo alternativas como &#39;perf&#39; y &#39;multitime&#39; para necesidades específicas.</li>
<li>Hyperfine es de código abierto, invitando a los usuarios a contribuir a su desarrollo y mejora continua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Las ratas aprendieron a conducir</a></h2>
<ul>
<li>Un neurocientífico entrenó a ratas para conducir pequeños coches, demostrando que la anticipación de la diversión puede mejorar la motivación y la alegría, afectando el comportamiento y la función cerebral.</li>
<li>La investigación encontró que la anticipación positiva puede cambiar los estilos cognitivos de pesimistas a optimistas, destacando el papel de los entornos enriquecidos y los períodos de espera para las recompensas.</li>
<li>Las observaciones del comportamiento de las ratas, como la postura de la cola, proporcionaron información sobre las expresiones emocionales, enfatizando la importancia de las experiencias positivas en la formación del cerebro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Se ha entrenado a ratas para conducir, lo que resalta discusiones sobre la inteligencia y el comportamiento animal, similar a un orangután que aprendió a conducir un carrito de golf mediante la observación.</li>
<li>La capacidad de varios animales, como perros y tortugas, para realizar tareas similares sugiere una inclinación natural hacia el movimiento y plantea preguntas sobre la cognición animal.</li>
<li>La temática ha generado interés en cómo los animales comunican emociones, particularmente a través de los movimientos de la cola, y el potencial de los animales para realizar tareas más complejas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Fresado CNC de gran formato hecho accesible</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 es una fresadora CNC (Control Numérico por Computadora) de gran formato que facilita a los usuarios la transformación de diseños digitales en creaciones físicas.</li>
<li>La comunidad de Maslow está activa en compartir diversos proyectos, incluyendo muebles, arte, barcos y letreros, mostrando la versatilidad de la plataforma y fomentando la creatividad.</li>
<li>Los usuarios han creado con éxito varios artículos, como escritorios de pie, grabados e incluso una casa diminuta, destacando el potencial de la tecnología CNC para proyectos innovadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 es una fresadora CNC (Control Numérico por Computadora) de gran formato que ganó una atención significativa a través de una exitosa campaña de Kickstarter, recaudando $249,000, superando con creces su meta de $16,000.</li>
<li>El enrutador es de código abierto, con software bajo GPLv3 (Licencia Pública General versión 3) y archivos CAD (Diseño Asistido por Computadora) bajo CC-BY-SA 4 (Creative Commons Atribución-CompartirIgual 4.0), lo que permite un desarrollo y personalización impulsados por la comunidad.</li>
<li>Se destaca por su asequibilidad y versatilidad para cortar grandes láminas de madera, aunque algunos usuarios encuentran el montaje desafiante; el kit tiene un precio de $525, excluyendo el enrutador y el marco.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="El Departamento de Justicia presionará a Google para que venda Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=El%20Departamento%20de%20Justicia%20presionar%C3%A1%20a%20Google%20para%20que%20venda%20Chrome&subheading=martes%2C%2019%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Ingeniería inversa del reinicio por inactividad de iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 ha introducido una función de reinicio por inactividad que reinicia automáticamente los iPhones después de 3 días de inactividad para mejorar la seguridad. Esta función transiciona los dispositivos del estado más vulnerable Después del Primer Desbloqueo (AFU) al estado más seguro Antes del Primer Desbloqueo (BFU), protegiendo los datos del usuario. El Procesador de Enclave Seguro (SEP) monitorea el último tiempo de desbloqueo y desencadena un reinicio si el dispositivo está inactivo por más de 3 días, reduciendo efectivamente el riesgo de robo y acceso no autorizado, aunque presenta desafíos para las fuerzas del orden en la extracción de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 introduce una función de seguridad que reinicia los dispositivos después de tres días de inactividad, devolviéndolos a un estado de &quot;Antes del Primer Desbloqueo&quot; (BFU) para mejorar la protección de datos.</li>
<li>Esta función tiene como objetivo prevenir el acceso no autorizado a los datos, asegurando que los datos sensibles sean accesibles solo después de que el usuario los desbloquee activamente, lo que afecta la extracción de datos por parte de las fuerzas del orden y potencialmente incomoda a los usuarios.</li>
<li>El artículo explora el equilibrio entre las medidas de seguridad y la experiencia del usuario, destacando los desafíos e implicaciones de esta nueva función.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Estamos cerrando Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel cerrará el 30 de octubre de 2024, debido a la incapacidad de lograr éxito comercial o un modelo de negocio sostenible, a pesar del apoyo de la comunidad.</li>
<li>Las contribuciones significativas a FreeCAD incluyen un nuevo banco de trabajo de ensamblaje, un solucionador de restricciones 3D y mejoras en Sketcher y TechDraw, todo lo cual seguirá siendo de código abierto.</li>
<li>Aunque Ondsel ES no lanzará la versión v2024.3, los exmiembros del equipo seguirán contribuyendo a FreeCAD, y los usuarios tendrán tiempo para descargar sus datos antes de que el servidor se cierre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, un colaborador de FreeCAD, está cerrando, pero ha dejado un impacto positivo en el desarrollo del software.</li>
<li>La discusión enfatiza los desafíos que enfrentan las herramientas CAD de código abierto al competir con el software comercial, destacando la necesidad de asequibilidad e interfaces fáciles de usar.</li>
<li>A pesar del cierre de Ondsel, la comunidad valora sus contribuciones y mantiene la esperanza de avances continuos en soluciones CAD de código abierto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">¿Por qué la instalación de Windows 95 utilizó tres sistemas operativos?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El proceso de instalación de Windows 95 utilizó tres sistemas operativos: DOS, una versión mínima de Windows 3.1 y Windows 95, para garantizar la compatibilidad y facilitar la instalación. El proceso de instalación comenzaba con DOS, que luego iniciaba un entorno básico de Windows 3.1 para facilitar la instalación de Windows 95, permitiendo actualizaciones desde sistemas más antiguos. Esta discusión subraya la evolución de Windows y los desafíos de equilibrar la compatibilidad con la introducción de nuevas características.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Me prohibieron el acceso a la cuenta de accesibilidad de hCaptcha por no ser ciego (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Un usuario fue expulsado de la cuenta de accesibilidad de hCaptcha a pesar de ser ciego, lo que resalta posibles fallas en las medidas de accesibilidad de hCaptcha.- El incidente subraya los riesgos de depender de empresas que pueden hacer sus productos intencionalmente inaccesibles, con soluciones poco fiables.- El usuario aconseja precaución a quienes dependen de estos servicios y sugiere compartir esta advertencia, especialmente con los webmasters que utilizan hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un usuario ciego fue expulsado de la cuenta de accesibilidad de hCaptcha, lo que resalta problemas con las afirmaciones de accesibilidad y el sistema de hCaptcha. Muchos usuarios, independientemente de su capacidad visual, encuentran los desafíos de hCaptcha difíciles y discriminatorios, lo que genera preocupaciones sobre su efectividad e inclusividad. El problema más amplio es la inaccesibilidad general y la ineficacia de los captchas, con un llamado a soluciones mejoradas que mejoren la experiencia del usuario y la privacidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Bloc de notas HTML reactivo</a></h2>
<ul>
<li>La artículo discute el uso de HTML como una plataforma unificada para la publicación científica, eliminando la necesidad de múltiples herramientas como Jupyter o LaTeX. Muestra la creación de cuadernos HTML reactivos con elementos interactivos utilizando bibliotecas como Observable, Pyodide y WebR. Se destaca el potencial de HTML para simplificar el proceso de publicación, con una mención de la biblioteca @celine/celine para un mayor desarrollo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en el uso de HTML como base para cuadernos computacionales, con críticas a las implementaciones actuales y sugerencias para un sistema más declarativo llamado Heximal.</li>
<li>Se hacen comparaciones con herramientas existentes como Jupyter, Pluto y Raku, destacando desafíos en persistencia y ergonomía.</li>
<li>Existe entusiasmo por el potencial del análisis exploratorio de datos y la publicación, pero también se plantean preocupaciones sobre la complejidad introducida por las tecnologías web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Motor JavaScript Nova</a></h2>
<ul>
<li>Se está desarrollando un nuevo motor de JavaScript utilizando un diseño orientado a datos, que optimiza el almacenamiento y acceso a los datos. Las características clave incluyen el almacenamiento de datos en vectores específicos de tipo y el uso de índices discriminados por tipo para referencias en el montón, mejorando el rendimiento. Los objetos se dividen en vectores específicos de tipo y se dividen para evitar la lectura de partes no utilizadas, mejorando la eficiencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Nova es un motor de JavaScript experimental que utiliza un diseño orientado a datos, organizando los datos en vectores específicos de tipo para mejorar la eficiencia y el rendimiento.</li>
<li>Al contrario de los motores tradicionales como el V8, Nova se centra en el almacenamiento compacto de datos y evita los huecos de alineación, aunque actualmente carece de un compilador Just-In-Time (JIT) y utiliza un intérprete de bytecode.</li>
<li>La meta del proyecto es implementar la especificación completa de ECMAScript, con desarrollo continuo y planes futuros para benchmarks y comparaciones de rendimiento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Podrías haber diseñado una codificación posicional de última generación</a></h2>
<ul>
<li>La publicación examina el desarrollo de la codificación posicional en modelos transformadores, enfatizando la Codificación Posicional Rotatoria (RoPE) utilizada en modelos avanzados como LLama 3.2. Discute la necesidad de información posicional en los mecanismos de autoatención para comprender las relaciones entre tokens, comparando varios métodos de codificación y sus limitaciones. RoPE se presenta como un método que codifica posiciones relativas a través de rotaciones, mejorando el rendimiento sin cambiar la información semántica, con posibles extensiones a datos multidimensionales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión se centra en la codificación posicional en transformadores, destacando su papel en ayudar a los modelos a entender el orden de los tokens, lo cual es esencial para calcular las puntuaciones de atención en el mecanismo de Consulta, Clave, Valor (QKV). Se mencionan varios esquemas de codificación, como RoPE, por su capacidad para permitir una posición flexible de los tokens sin necesidad de reentrenar el modelo. Los participantes comparten experiencias y desafíos con la implementación de estas codificaciones y expresan su agradecimiento por las aclaraciones proporcionadas, con recursos adicionales y discusiones sobre temas relacionados como la codificación de contexto y la eficiencia del método de codificación incluidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Adolescente detrás de cientos de ataques de swatting se declara culpable de cargos federales</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, un joven de 18 años de California, se declaró culpable de cargos federales por llevar a cabo más de 375 ataques de swatting, dirigidos a escuelas, instituciones religiosas y políticos de EE. UU. Operando bajo el alias &quot;Torswats&quot;, Filion formaba parte de un grupo internacional de swatting, causando miedo y caos generalizados en todo EE. UU. Enfrenta hasta cinco años de prisión por cada uno de los cuatro cargos de hacer amenazas interestatales, con su fecha de sentencia aún por determinar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un adolescente se ha declarado culpable de cargos federales por orquestar más de 375 incidentes de swatting, que implican realizar llamadas de emergencia falsas para provocar respuestas armadas de la policía.</li>
<li>El adolescente utilizó alias en línea y cobraba por estos servicios en Telegram, destacando la facilidad del engaño de llamadas y los peligros del swatting, que pueden llevar a confrontaciones violentas.</li>
<li>Este caso enfatiza la necesidad de mejorar los protocolos de respuesta policial y la rendición de cuentas, así como la posibilidad de una sentencia de 20 años, aunque el tiempo real podría reducirse debido a la condición de menor de edad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Es hora de reemplazar TCP en el centro de datos (2023)</a></h2>
<ul>
<li>La crítica del documento al TCP (Protocolo de Control de Transmisión) lo señala como obsoleto para los centros de datos modernos, citando problemas como la orientación de flujo y la entrega de paquetes en orden. Propone a Homa como un reemplazo, que aborda estas limitaciones de TCP pero no es compatible a nivel de API con TCP. La adopción de Homa podría facilitarse mediante la integración con marcos de RPC (Llamada a Procedimiento Remoto), haciéndolo más accesible para un uso generalizado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Reemplazar TCP (Protocolo de Control de Transmisión) en los centros de datos es difícil debido a la necesidad de un amplio soporte de hardware y experiencia. Aunque existen alternativas como QUIC (Conexiones de Internet Rápidas UDP) e InfiniBand, su adopción es limitada debido a la complejidad de integración y problemas de compatibilidad con los sistemas existentes. A pesar de sus limitaciones, la presencia establecida de TCP y el alto costo de la transición a nuevos protocolos sugieren que continuará dominando los centros de datos en el futuro previsible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">La aplicación que construí para ayudar a manejar mi diabetes</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, un estudiante, ha desarrollado Islet, una aplicación de gestión de la diabetes impulsada por GPT-4o-mini, ahora disponible en la App Store.</li>
<li>La aplicación fue inicialmente un proyecto de verano y ofrece características como gestión de insulina, conteo de carbohidratos, seguimiento de azúcar en sangre, sugerencias de comidas personalizadas y seguimiento de actividad.</li>
<li>Islet demuestra el potencial de la IA para abordar problemas de salud del mundo real, particularmente para las personas con diabetes tipo 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, un estudiante, desarrolló Islet, una aplicación de gestión de la diabetes utilizando GPT-4o-mini, ahora disponible en la App Store, para ayudar a manejar la insulina, el conteo de carbohidratos y los niveles de azúcar en sangre. La aplicación ofrece sugerencias de comidas, rastrea la actividad y proporciona información, pero aún se encuentra en sus primeras etapas, por lo que se agradece la retroalimentación para mejorarla. Se han planteado preocupaciones sobre su estatus como dispositivo médico y la privacidad de los datos, lo que resalta la importancia de abordar estos temas en las aplicaciones de gestión de la salud.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Cómo las empresas negras japonesas oprimen a los trabajadores (2014)</a></h2>
<ul>
<li>El término &quot;empresa negra&quot; describe lugares de trabajo explotadores, particularmente en industrias de cuello blanco, originado en Japón y ganando prominencia a principios de la década de 2000. El &quot;Premio a las Corporaciones Negras&quot; fue creado en 2012 para destacar a los peores infractores, con Watami Foodservice Co. frecuentemente reconocida por el mal trato a los empleados. Una lista de verificación del abogado Yoshiyuki Iwasa ayuda a identificar empresas negras, con criterios como horas extras no pagadas y entornos laborales abusivos, mientras que el Ministerio de Salud, Trabajo y Bienestar de Japón está trabajando para abordar estos problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las &quot;empresas negras&quot; japonesas explotan a los trabajadores amenazando con acciones legales si intentan renunciar, creando un entorno laboral desafiante.</li>
<li>Los trabajadores contratados en Japón enfrentan restricciones legales para renunciar antes de que termine su contrato, lo que pone de relieve un problema más amplio de cultura laboral opresiva.</li>
<li>La modalidad de empleo &quot;a voluntad&quot; en Estados Unidos se contrasta, permitiendo a los empleados irse sin previo aviso pero careciendo de seguridad laboral, y se complica aún más por el vínculo entre el empleo y la atención médica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Los trabajadores japoneses recurren a agencias de renuncia</a></h2>
<ul>
<li>Una encuesta de Mynavi Corp. indica un aumento en el uso de agencias de renuncia en Japón, con un 20% de trabajadores en sus 20 años utilizando estos servicios para dejar sus empleos.</li>
<li>Las agencias de renuncia, como Momuri, ayudan a los jóvenes trabajadores a dejar empleos que afectan negativamente su salud mental, gestionando el proceso de renuncia por una tarifa.</li>
<li>Esta tendencia significa un cambio generacional hacia la valoración del bienestar mental y el desafío a las normas laborales tradicionales japonesas, lo que podría conducir a una cultura laboral más equilibrada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los trabajadores japoneses están recurriendo a agencias de renuncia para ayudarlos a dejar sus empleos, ya que algunas empresas crean obstáculos para los empleados que desean renunciar.</li>
<li>Esta tendencia subraya los desafíos culturales en el entorno laboral de Japón, donde los empleados a menudo experimentan culpa y presión al intentar dejar un trabajo.</li>
<li>Las agencias de renuncia facilitan el proceso de dimisión, permitiendo a los empleados evitar la confrontación directa, y contribuyen a discusiones más amplias sobre la cultura laboral en Japón y sus efectos en los empleados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Bhután, después de priorizar la felicidad, ahora enfrenta una crisis existencial</a></h2>
<ul>
<li>Bhután está experimentando una emigración significativa de jóvenes, a pesar de ofrecer atención médica gratuita, educación y una economía en crecimiento, ya que buscan mejores oportunidades laborales en el extranjero, particularmente en Australia.</li>
<li>En respuesta, el rey de Bután planea desarrollar la Ciudad de la Atención Plena de Gelephu, diseñada por el arquitecto danés Bjarke Ingels, para crear empleos y atraer de vuelta a los jóvenes, centrándose en el desarrollo sostenible y los valores butaneses.</li>
<li>La realización de este proyecto se considera vital para el futuro de Bután, con algunos ciudadanos, como la periodista Namgay Zam, inspirados para apoyar la iniciativa y permanecer en el país.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bhután está experimentando una tendencia de jóvenes que abandonan el país en busca de mejores oportunidades en el extranjero, impulsados por el materialismo y la exposición a otras culturas.</li>
<li>A pesar de su enfoque en la Felicidad Nacional Bruta, Bután enfrenta desafíos derivados del crecimiento económico y la globalización, lo que lleva a una fuga de cerebros, ya que las personas educadas buscan mayores ingresos en otros lugares.</li>
<li>El país tiene potencial para el desarrollo futuro a través de su cultura única, recursos energéticos y planes para una nueva ciudad, pero también enfrenta problemas significativos como tensiones étnicas y presiones económicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Museo de Arte Malo</a></h2>
<ul>
<li>El Museo del Arte Malo (MOBA) es un museo único en Boston dedicado a exhibir arte que es humorísticamente defectuoso y que típicamente no se mostraría en museos tradicionales.</li>
<li>Ubicado dentro de Dorchester Brewing Co, MOBA ofrece entrada gratuita, permitiendo a los visitantes disfrutar tanto del arte como de las ofertas de la cervecería, como cervezas artesanales y comida de M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA aparece en un video de 7 minutos de WSBE RI PBS en YouTube, y como organización sin fines de lucro, acepta donaciones deducibles de impuestos para apoyar su misión.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El Museo de Arte Malo (MOBA) en Boston está dedicado a exhibir arte que los museos tradicionales podrían rechazar, celebrando tanto la creatividad como el fracaso. Las opiniones sobre MOBA son mixtas; algunos aprecian su enfoque único, mientras que otros lo critican por potencialmente burlarse de los artistas aficionados. La colección de MOBA se destaca por su humor y sinceridad, y ofrece entrada gratuita en su ubicación dentro de Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Se ha lanzado el kernel de Linux 6.12</a></h2>
<ul>
<li>La versión 6.12 del kernel ha sido lanzada por Linus Torvalds, siguiendo el calendario regular de lanzamientos, y es significativa como la versión de Soporte a Largo Plazo (LTS) de 2024. Las características clave incluyen soporte para la extensión de superposición de permisos de Arm, mejoras en las mitigaciones de Spectre y la finalización del soporte de preempción en tiempo real, mejorando el rendimiento y la seguridad del sistema. Este lanzamiento puede influir en las distribuciones para habilitar Rust y se espera que se utilice en Debian 13 y sus derivados, con mejoras en el manejo de tamaños de bloque más grandes en el sistema de archivos XFS y herramientas de rendimiento como perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El kernel de Linux 6.12 ha sido lanzado como una versión de Soporte a Largo Plazo (LTS), lo que significa que recibirá mantenimiento y actualizaciones extendidas.</li>
<li>Las características clave de esta versión incluyen soporte en tiempo real, SCHED_EXT (una nueva clase de programación) y compatibilidad con Raspberry Pi 5, mejorando su utilidad para diversos hardware.</li>
<li>La versión también es compatible con el chip de red en las placas base X870E Taichi, lo cual es beneficioso para estaciones de trabajo basadas en AM5, y sigue el esquema de versionado típico del núcleo de Linux de lanzamientos principales cada 8 semanas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ingeniería inversa del reinicio por inactividad de iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ingenier%C3%ADa%20inversa%20del%20reinicio%20por%20inactividad%20de%20iOS%2018&subheading=lunes%2C%2018%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS tiene un nuevo logotipo y utiliza el color <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS ha introducido un nuevo logotipo, seleccionado a través de una votación comunitaria en GitHub, que presenta el color rebeccapurple (#663399). El color rebeccapurple se añadió a la especificación de CSS en 2014 para honrar a la hija de Eric Meyer, Rebecca, quien murió de cáncer cerebral a los seis años. El diseño del nuevo logotipo es coherente con el estilo visual de otras tecnologías web como JavaScript y TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>CSS ha introducido un nuevo logotipo que presenta el color <code>rebeccapurple</code>, un tributo a la hija de Eric Meyer, Rebecca, quien falleció a una edad temprana.</li>
<li>La color <code>rebeccapurple</code> fue elegido porque Rebecca prefería ser llamada por su nombre completo, añadiendo un significado personal y emocional a la comunidad tecnológica.</li>
<li>La estructura del logotipo se alinea con otras tecnologías web como JavaScript y WebAssembly, enfatizando la simplicidad y la unidad en el desarrollo web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">La manguera de incendios de Bluesky vista al estilo de un protector de pantalla de Windows XP</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión resalta la nostalgia por el acceso abierto a los datos de los primeros tiempos de internet, utilizando el flujo de datos de Bluesky como un símbolo de esa era.</li>
<li>Los usuarios expresan el deseo de volver a la creatividad e innovación del pasado, contrastándolo con el entorno web más cerrado y corporativo de hoy en día.</li>
<li>Hay una conversación sobre el potencial de los protocolos federados y de igual a igual para revivir el espíritu abierto de los primeros días de internet, con comparaciones a la apertura inicial de Twitter y preocupaciones sobre que Bluesky pueda restringir el acceso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">El caos de James Gleick: El software</a></h2>
<ul>
<li>El software CHAOS de James Gleick es una versión gratuita de un programa de Autodesk para DOS de 1991, ahora disponible bajo una licencia GNU, que permite a los usuarios modificar y compartir el código.</li>
<li>El programa, inspirado en el libro de Gleick &quot;Caos: La creación de una ciencia&quot;, incluye seis módulos que se centran en fractales y sistemas caóticos, y puede ejecutarse en cualquier plataforma utilizando DOSBox.</li>
<li>Las actualizaciones clave incluyen una mejor resolución de pantalla y la eliminación del antiguo programa DOS TSR metashel.exe, con contribuciones compartidas a través del repositorio de Chaos en GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El libro &quot;Caos&quot; de James Gleick ha inspirado significativamente a los lectores, despertando interés en las matemáticas, los fractales y los sistemas complejos.</li>
<li>Muchos lectores compartieron historias personales sobre cómo el libro influyó en sus trayectorias profesionales y experimentos con las primeras computadoras y el renderizado de fractales.</li>
<li>El involucramiento de Rudy Rucker añade interés, ya que sus contribuciones a la ciencia ficción y las matemáticas también han inspirado a muchos, destacando el impacto duradero y la nostalgia del libro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">Enséñate a ti mismo a ecolocalizar (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Kish, quien es ciego, desarrolló un método de navegación utilizando la ecolocación, similar a los murciélagos, produciendo sonidos de clic y interpretando los ecos.</li>
<li>Ecolocación puede mejorar la confianza y la independencia de las personas ciegas y también es aprendible por personas videntes.</li>
<li>La guía describe pasos para aprender la ecolocación, incluyendo practicar la conciencia sonora, usar un antifaz y comenzar en un entorno tranquilo con sonidos de clic simples.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los ingenieros de mezcla de audio utilizan técnicas de ecolocación para determinar la colocación de los sonidos en una mezcla, considerando factores como la proximidad y la altura.</li>
<li>Ecolocación implica emitir un sonido y escuchar los ecos, similar a cómo operan los murciélagos y los submarinos, y es distinto de simplemente localizar fuentes de sonido.</li>
<li>Los humanos pueden aprender la ecolocalización para navegar por espacios, una habilidad que puede mejorarse con la práctica, y algunas personas ciegas la utilizan para la navegación, apoyadas por diversas herramientas y técnicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky está ganando actualmente más de 1 millón de usuarios al día</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup proporciona estadísticas agregadas para publicaciones en el índice Bluesky de Jaz, con la recopilación de datos comenzando el 1 de mayo de 2023.</li>
<li>Las estadísticas, excluyendo el Total de Usuarios, están incompletas después del 15 de noviembre de 2024, debido al aumento de actividad.</li>
<li>El recuento total de usuarios se obtiene de la API de Bluesky, excluyendo cuentas de bots grandes, lo que garantiza una representación más precisa de los usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky está experimentando un crecimiento rápido, ganando más de 1 millón de usuarios diariamente, mientras los usuarios discuten sus características y lo comparan con plataformas como Mastodon y Twitter.</li>
<li>Las características clave en discusión incluyen la función de bloqueo público, la ausencia de anuncios y la falta de control algorítmico, con debates sobre su potencial para conversaciones significativas frente al contenido impulsado por el compromiso.</li>
<li>La expansión de la plataforma se debe en parte a su interfaz familiar para los usuarios de Twitter y a los cambios recientes en las políticas de Twitter, aunque algunos usuarios siguen siendo escépticos sobre su atractivo a largo plazo y los posibles problemas con la privacidad de los datos y la descentralización.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">Cuatro muertos en incendio ya que las puertas de Tesla no se abren después del accidente</a></h2>
<ul>
<li>Un accidente de un Tesla Model Y en Toronto el 24 de octubre resultó en cuatro muertes y generó preocupaciones sobre los mecanismos electrónicos de las puertas de Tesla, ya que no se abrieron, atrapando a los pasajeros dentro. El incidente ha provocado una investigación sobre la batería y los mecanismos de las puertas del automóvil, con críticas dirigidas a las palancas de liberación manual de Tesla por estar mal diseñadas. Este trágico evento ha encendido un debate más amplio sobre las características de seguridad de los vehículos eléctricos, centrándose particularmente en los sistemas de salida de emergencia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un accidente fatal en Toronto que involucró a un Tesla Model Y resultó en cuatro muertes debido a que las puertas electrónicas del automóvil no se abrieron después de un choque.</li>
<li>Se ha dirigido crítica al diseño de Tesla, que requiere una liberación manual oculta para las puertas, considerada poco intuitiva durante emergencias.</li>
<li>La incidencia ha intensificado las discusiones sobre las características de seguridad de los vehículos eléctricos, destacando la necesidad de mecanismos de emergencia más fáciles de usar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Modelo de incrustación todo en uno para texto, imágenes y capturas de pantalla entrelazados</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 es un nuevo modelo diseñado para incrustaciones multimodales, mejorando la generación aumentada por recuperación (RAG) y la búsqueda semántica al procesar tanto texto como imágenes juntos.</li>
<li>Logra una mejora del 19.63% en la precisión de recuperación en comparación con el siguiente mejor modelo en 20 conjuntos de datos, superando a modelos como OpenAI CLIP y Cohere multimodal v3.</li>
<li>El modelo está disponible ahora, con los primeros 200 millones de tokens ofrecidos de forma gratuita, y se destaca en búsquedas de modalidad mixta, incluso con altas proporciones de capturas de pantalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El modelo de incrustación todo en uno de VoyageAI enfrenta desafíos con las búsquedas de modalidad mixta debido a la &quot;brecha de modalidad&quot;, donde los vectores de texto se alinean más estrechamente con textos irrelevantes que con imágenes relevantes.</li>
<li>Gemini, un modelo nativamente multimodal, se entrena en varias modalidades desde el principio, pero es menos efectivo para la búsqueda semántica en comparación con los modelos de incrustación dedicados.</li>
<li>Los modelos de VoyageAI están actualmente disponibles solo a través de API, pero la empresa está considerando herramientas de código abierto y otras opciones de implementación para mejorar la accesibilidad y la usabilidad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Deja de hacerme memorizar el verificador de préstamos</a></h2>
<ul>
<li>El autor discute los desafíos con el verificador de préstamos de Rust, que a menudo requiere una refactorización importante del código cuando no puede manejar situaciones específicas.</li>
<li>El nivel de complejidad de Rust, especialmente con los tiempos de vida y async, requiere que los desarrolladores memoricen reglas para evitar refactorizaciones frecuentes, lo que lo hace más desafiante que algunos lenguajes más simples.</li>
<li>Si bien Rust mejora la seguridad sobre C++ al prevenir comportamientos indefinidos, su complejidad y la necesidad de mejores herramientas de IDE llevan a algunos desarrolladores a buscar alternativas más amigables para el usuario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El verificador de préstamos de Rust y sus estrictas reglas de seguridad de memoria pueden ser un desafío para los desarrolladores acostumbrados a lenguajes como C++, lo que potencialmente afecta la productividad en entornos de ritmo rápido.</li>
<li>Si bien algunos desarrolladores encuentran que las características de Rust mejoran las prácticas de codificación al prevenir errores, otros sienten que hace que la refactorización del código sea tediosa.</li>
<li>Existe un debate sobre si usar Rust selectivamente para secciones críticas de rendimiento o adoptar completamente sus expresiones para aprovechar sus beneficios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica: lenguaje de programación lógica declarativa para datos</a></h2>
<ul>
<li>Logica es un lenguaje de programación lógica de código abierto diseñado para la manipulación intuitiva de datos, que extiende la sintaxis de programación lógica para compilarse en SQL y facilitar el acceso a motores SQL.</li>
<li>Utiliza predicados, similares a las funciones en Python o Java, para simplificar consultas complejas y manejar eficientemente el procesamiento de datos, lo que lo hace adecuado para ingenieros y científicos de datos.</li>
<li>Logica es compatible con BigQuery, SQLite y PostgreSQL, y aunque es fácil de aprender e instalar con los tutoriales disponibles, no es un producto oficialmente respaldado por Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Logica es un lenguaje de programación lógica declarativa desarrollado por Google, diseñado para superar las limitaciones de SQL, especialmente en consultas de datos complejas.</li>
<li>Es de código abierto y forma parte de la familia Datalog, lo que permite un lenguaje de consulta composicional y componentes reutilizables, pero tiene una adopción limitada y es mantenido por un solo desarrollador.</li>
<li>Si bien Logica muestra potencial para simplificar consultas complejas y mejorar la modularidad, su sintaxis y los beneficios prácticos en comparación con SQL siguen siendo temas de debate entre los usuarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Todo es solo funciones: Perspectivas asombrosas de SICP y David Beazley</a></h2>
<ul>
<li>El curso SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) de David Beazley a finales de 2022 proporcionó profundos conocimientos sobre la computación, similar a entender los compiladores.</li>
<li>La asignatura implicaba construir un modelo de computación simple usando Scheme, un dialecto de Lisp, y crear un intérprete de Scheme en Python, mejorando la comprensión de las similitudes entre lenguajes.</li>
<li>Racket, una variante de Scheme, se utilizó por su facilidad de configuración, cubriendo conceptos básicos como enteros, operaciones y formas especiales como &#39;define&#39; para la asignación de variables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>El artículo explora la codificación del estado como funciones puras, extrayendo ideas de SICP (Estructura e Interpretación de Programas de Computadora) y David Beazley, con un enfoque en la programación funcional.</li>
<li>Utiliza un ejemplo de JavaScript de la mónada Maybe para ilustrar la elegancia de las codificaciones funcionales para varios tipos de datos.</li>
<li>La discusión critica la plataforma Notion por problemas de rendimiento y navegación, al tiempo que reflexiona sobre el valor educativo de SICP y la practicidad de la programación funcional en aplicaciones del mundo real.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune utiliza BPF para autoajustar sistemas Linux</a></h2>
<ul>
<li>bpftune es una herramienta que utiliza BPF (Berkeley Packet Filter) para ajustar automáticamente la configuración del sistema, abordando el desafío de gestionar numerosos parámetros ajustables del núcleo de Linux en entornos de nube. Opera con un mínimo de sobrecarga, registra los cambios de política y respeta las configuraciones del administrador al desactivar el autoajuste cuando es necesario, utilizando un enfoque de empuje-tirón para optimizar la asignación de recursos. La herramienta no requiere configuración, incluye varios ajustadores para componentes del sistema y está licenciada bajo GPL-2.0, soportando tanto la operación de servicio como en primer plano con registro en syslog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune es una herramienta que utiliza BPF (Berkeley Packet Filter) para optimizar automáticamente los sistemas Linux, con el objetivo de lograr una configuración cero y atraer a los usuarios que prefieren la automatización.</li>
<li>Algunos usuarios están preocupados por posibles problemas del sistema debido a desviaciones de las configuraciones estándar, lo que resalta la importancia de comprender los cambios para diagnosticar problemas de manera efectiva.</li>
<li>La herramienta ofrece un &quot;modo de asesoramiento&quot; para revisar las sugerencias de ajustes antes de su implementación, proporcionando un equilibrio entre la automatización y el control del usuario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot para iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, una nueva aplicación, ya está disponible para iPad, con una opción de registro previo para usuarios interesados.</li>
<li>Miguel de Icaza presentará en GodotCon 2024, proporcionando información sobre la aplicación y sus características.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Xogot es una versión del motor de juegos Godot adaptada para iPad, que permite el desarrollo de juegos directamente en el dispositivo, creada por Miguel de Icaza, conocido por Mono y Xamarin.</li>
<li>La aplicación también puede operar en Meta Quest y potencialmente en VisionOS, reflejando las políticas actualizadas de Apple que ahora permiten tales entornos de desarrollo en iOS, aunque con ciertas restricciones.</li>
<li>Xogot no es de código abierto, lo que ha generado debates sobre su impacto y comparaciones con proyectos similares como Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Efecto de un impacto de meteorito gigante en el ambiente y la vida del Paleoarcaico</a></h2>
<ul>
<li>Un impacto colosal de un meteorito hace más de 3 mil millones de años afectó significativamente la vida microbiana temprana, causando inicialmente devastación pero luego proporcionando nutrientes esenciales para que algunos microbios prosperaran.</li>
<li>Se descubrió evidencia de este impacto antiguo en Sudáfrica, donde las capas de esférulas indican eventos de meteoritos pasados, destacando la magnitud del impacto, que fue mayor que el que causó la extinción de los dinosaurios.</li>
<li>El impacto introdujo hierro y fósforo biodisponibles en la superficie del océano, facilitando la recuperación microbiana y sugiriendo que los grandes impactos, a pesar de su daño inicial, podrían beneficiar a los primeros ecosistemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un artículo reciente discute el impacto de un meteorito gigante durante la era Paleoarcaica, destacando sus significativos efectos ambientales y biológicos, como tsunamis y cambios atmosféricos. A pesar de las perturbaciones, es probable que las formas de vida tempranas se recuperaran rápidamente, con un aumento de nutrientes y hierro que potencialmente fomentó el crecimiento microbiano. El artículo también aborda conceptos erróneos sobre la extinción de los dinosaurios, señalando que algunos dinosaurios sobrevivieron y evolucionaron en aves modernas, al tiempo que reconoce los desafíos en la interpretación de eventos antiguos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI me construyó una aplicación React para comparar mapas lado a lado</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix es una herramienta que permite a los usuarios comparar múltiples mapas simultáneamente, desarrollada inicialmente para veloplanner.com utilizando Claude AI.</li>
<li>La optimización del proceso de desarrollo se logró utilizando Claude AI para generar rápidamente un prototipo, que luego fue mejorado con Cursor AI y el modelo claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Los usuarios pueden agregar fuentes de mapas personalizadas, con configuraciones guardadas localmente, y los desarrolladores pueden configurar la herramienta usando los comandos <code>npm install</code> y <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI fue fundamental en la creación de una aplicación React para la comparación de mapas, con la mayor parte del código generado por la IA. Los usuarios informaron tanto ventajas, como el desarrollo acelerado y la reducción de la necesidad de conocimientos técnicos profundos, como desafíos, incluidas las limitaciones de la IA, como alucinaciones y código no funcional. Las herramientas de IA como Claude y Cursor AI son valoradas para la creación rápida de prototipos y el desarrollo de pequeños proyectos, a pesar de las preocupaciones sobre el aumento de la competencia y el posible plagio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Restricciones en Go</a></h2>
<ul>
<li>Este artículo es la entrega final de una serie sobre genéricos en el lenguaje de programación Go, centrándose específicamente en las restricciones, una nueva característica.- Las restricciones en los genéricos de Go limitan los tipos que se pueden usar en funciones genéricas, permitiendo operaciones más precisas al utilizar interfaces básicas como <code>fmt.Stringer</code>.- La serie destaca varios tipos de restricciones, como restricciones de conjuntos de tipos, uniones, intersecciones y literales de interfaz, y fomenta una mayor exploración a través del libro &quot;Know Go&quot; de John Arundel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Las restricciones genéricas de Go introducen complejidad, en contraste con el enfoque del lenguaje en la simplicidad, debido a las diferencias entre &quot;implementar&quot; y &quot;satisfacer&quot; una restricción y las limitaciones en el contenido de las restricciones.</li>
<li>La complejidad se atribuye en parte a la adaptación de genéricos en Go, que no fue diseñado inicialmente para soportarlos, lo que ha generado debate sobre su necesidad e impacto en la comunidad.</li>
<li>A pesar de la complejidad, los genéricos se consideran beneficiosos para el código de biblioteca, aunque algunos desarrolladores cuestionan su necesidad para casos de uso específicos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS tiene un nuevo logotipo y utiliza el color `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20tiene%20un%20nuevo%20logotipo%20y%20utiliza%20el%20color%20%60rebeccapurple%60&subheading=domingo%2C%2017%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/16&#39;</h2>
<h1>2024-11-16</h1>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife2/20th">Half-Life 2: Actualización del 20º Aniversario</a></h2>
<ul>
<li>Valve ha lanzado la Actualización del 20º Aniversario de Half-Life 2 en Steam, que incluye nuevo contenido y mejoras. La actualización incorpora comentarios de los desarrolladores, soporte para Steam Workshop, gráficos mejorados y correcciones de errores, junto con nuevas configuraciones de gamepad y entrada. También incluye las expansiones Episode One y Two, y ofrece contenido adicional como fondos de pantalla y bandas sonoras para descargar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42151865">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Ya está disponible la actualización del 20º aniversario de Half-Life 2, que ofrece el juego y sus episodios secuela de forma gratuita en Steam hasta el día 18, incluyendo correcciones de errores y mejoras.</li>
<li>La actualización ha reavivado las discusiones sobre el legado del juego, la posibilidad de un Half-Life 3 y la filosofía de desarrollo de Valve.</li>
<li>Se anima a los fanáticos a explorar la página del aniversario en busca de sorpresas, y la actualización ha sido bien recibida por su atención al detalle y la oportunidad de revivir un juego clásico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won">Tal vez Bluesky ha &quot;ganado&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky está ganando popularidad como una alternativa a X, pero aún no está completamente descentralizada o federada, ya que depende de sus propios servidores. La plataforma emplea el Protocolo AT, que incluye Servidores de Datos Personales, Relés y Vistas de Aplicaciones, permitiendo a los usuarios alojar sus propios datos, aunque esto requiere conocimientos técnicos y puede ser costoso. Aunque Bluesky es gratuito y ofrece características como nombres de usuario basados en dominios y moderación personalizable, su modelo financiero depende de la venta de dominios, lo que plantea preguntas sobre su sostenibilidad a largo plazo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150278">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky está ganando atención como una alternativa más agradable a Mastodon, ofreciendo un sistema de filtrado que reduce el contenido político divisivo.</li>
<li>Los usuarios aprecian la simplicidad de Bluesky y el control sobre la visibilidad del contenido, haciendo comparaciones con el Twitter temprano, aunque persisten las preocupaciones sobre su apertura y uso de datos.</li>
<li>La plataforma está experimentando un crecimiento a medida que los usuarios migran desde Twitter, que se percibe como cada vez más cargado políticamente, lo que indica el potencial de Bluesky para convertirse en un actor significativo en las redes sociales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/">Tesla tiene la tasa más alta de accidentes fatales de todas las marcas de automóviles, según un estudio.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150443">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Un estudio indica que Tesla tiene la tasa de accidentes fatales más alta entre las marcas de automóviles, a pesar de sus avanzadas características de seguridad.</li>
<li>La investigación sugiere que el comportamiento del conductor y las condiciones contribuyen significativamente a la alta tasa de accidentes, lo que genera debates sobre política, influencia de los medios y diseño de automóviles.</li>
<li>La metodología del estudio y el impacto de la demografía de los conductores, así como las características del automóvil como las pantallas táctiles y el peso del vehículo, son temas de escrutinio y discusión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461">Problemas de almacenamiento en búfer de Netflix: los fanáticos del boxeo se quejan sobre Jake Paul vs. Mike Tyson</a></h2>
<ul>
<li>Los fanáticos del boxeo encontraron problemas de almacenamiento en búfer en Netflix durante la pelea entre Jake Paul y Mike Tyson, lo que provocó retrasos, análisis entrecortados y pantallas en negro.</li>
<li>Los problemas de transmisión han generado preocupaciones sobre la capacidad de Netflix para manejar eventos deportivos en vivo, especialmente con los próximos juegos de la NFL programados para el Día de Navidad.</li>
<li>Algunos espectadores optaron por la transmisión en vivo de Antonio Brown en X, que atrajo una atención significativa con 6.4 millones de espectadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42153953">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Netflix experimentó importantes problemas de almacenamiento en búfer durante la pelea entre Jake Paul y Mike Tyson, lo que resultó en numerosas quejas sobre la calidad de la transmisión en vivo.</li>
<li>Los críticos señalan que la infraestructura de Netflix, diseñada principalmente para contenido pregrabado, puede no ser adecuada para la transmisión en vivo, a diferencia de plataformas como YouTube y Amazon.</li>
<li>El incidente subraya los desafíos de Netflix en el mercado de transmisión de deportes en vivo, especialmente con futuros eventos como los juegos de la NFL en el horizonte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llamaocr.com/">Llama-OCR: Documento a Markdown</a></h2>
<ul>
<li>La publicación introduce un método para convertir imágenes en formato markdown utilizando llama-ocr y Together AI OCR, que son herramientas de reconocimiento óptico de caracteres.</li>
<li>Los usuarios pueden subir una imagen para recibir un markdown estructurado, lo que facilita la extracción y el formato de texto desde imágenes.</li>
<li>Se proporciona un ejemplo de código en JavaScript que demuestra cómo usar la biblioteca llama-ocr para procesar un archivo de imagen y obtener una salida en formato markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154410">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Llama-OCR es una herramienta que convierte documentos en formato Markdown utilizando Llama 3.2 vision y está disponible como un paquete npm.</li>
<li>Se planean futuras actualizaciones para incluir funciones como el análisis de PDF y la salida en JSON, aunque los usuarios actuales informan experiencias mixtas con el manejo de imágenes y la consistencia de la salida.</li>
<li>La herramienta está alojada en together.ai, con discusiones en curso sobre su rendimiento y posibles mejoras, incluidas sugerencias para usar modelos locales o herramientas OCR alternativas para una mejor precisión.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/">Consumir el flujo de datos de Bluesky por menos de $2.50/mes</a></h2>
<ul>
<li>Los datos públicos de Bluesky, que comprenden 15 millones de usuarios, están disponibles a través de un feed JSON de websocket llamado Jetstream, lo que permite el monitoreo en tiempo real de la red.</li>
<li>Se desarrolló una aplicación simple para escuchar eventos de eliminación del feed de Jetstream, mostrando momentáneamente el texto eliminado anonimizado.</li>
<li>La aplicación opera en la instancia más pequeña de Fly por $2.24/mes, gestionando eficientemente eventos de publicación, filtrado de contenido, almacenamiento en caché de texto y transmisión de publicaciones eliminadas, aunque aplicaciones más complejas pueden enfrentar desafíos de escalabilidad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152362">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky ofrece una forma rentable de acceder a su flujo de datos, conocido como el &quot;firehose&quot;, por menos de $2.50/mes, atrayendo el interés de los usuarios.</li>
<li>La plataforma se destaca por características como el uso de un sitio web como nombre de usuario y la fácil compartición de imágenes en iOS, lo que la compara con los inicios de Twitter.</li>
<li>El enfoque descentralizado de Bluesky y su desarrollo impulsado por la comunidad destacan su énfasis en el acceso abierto a los datos, en contraste con las restricciones actuales de Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html">Primeras impresiones: Lenovo T14s con CPU Qualcomm Snapdragon ARM64</a></h2>
<ul>
<li>La Lenovo T14s con un CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 está siendo evaluada, destacando un cambio desde la arquitectura X86 tradicional debido a ineficiencias percibidas.</li>
<li>Inicialmente, la configuración en FreeBSD-current requirió parches específicos para ARM64, con algunos componentes de hardware como la pantalla y NVME funcionando, pero otros como el teclado y los puertos USB-C no operativos.</li>
<li>Las pruebas de rendimiento mostraron que el dispositivo construyó el mundo en 3210 segundos utilizando 24 Wh de energía, atribuido a sus 12 CPUs reales, lo que llevó a una recomendación positiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150933">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La Lenovo T14s con CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 recibe críticas mixtas, con usuarios señalando problemas como teclado, ratón y puertos USB-C no funcionales.</li>
<li>Se hacen comparaciones con los teléfonos Linux, destacando limitaciones similares y desafíos de compatibilidad con los escritorios Linux ARM.</li>
<li>A pesar de los problemas actuales, hay optimismo sobre futuras mejoras y un mejor soporte de controladores para la arquitectura ARM en las laptops Lenovo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yggdrasil-network.github.io/">Red Yggdrasil</a></h2>
<ul>
<li>Yggdrasil es un esquema de enrutamiento experimental destinado a proporcionar una alternativa descentralizada y a prueba de futuro a los protocolos de enrutamiento de Internet actuales, particularmente para redes de malla a gran escala. Ofrece características como escalabilidad, autorreparación, cifrado y soporte multiplataforma, funcionando en varios sistemas operativos, incluidos Linux, macOS, Windows, iOS y Android. A pesar de estar en la etapa alfa, Yggdrasil es estable para el uso diario, ofreciendo enrutamiento IPv6 cifrado de extremo a extremo y puede configurarse en redes tanto IPv4 como IPv6.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42155780">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Yggdrasil Network es un protocolo de enrutamiento experimental centrado en la descentralización y la escalabilidad, inspirado en cjdns pero sin una jerarquía estricta.</li>
<li>A pesar de carecer de una especificación de protocolo clara, Yggdrasil ha evolucionado con actualizaciones significativas en las versiones 0.4 y 0.5, mejorando la latencia de la red.</li>
<li>El protocolo utiliza direcciones IPv6 derivadas de claves públicas, lo que podría llevar a colisiones de direcciones, y no está diseñado principalmente para el anonimato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hengyoush/kyanos">Kyanos: herramienta de análisis de problemas de red basada en eBPF</a></h2>
<ul>
<li>Kyanos es una herramienta basada en eBPF diseñada para el análisis de redes, capaz de capturar y analizar diversas solicitudes de red como HTTP, Redis y MySQL.</li>
<li>Ofrece opciones avanzadas de filtrado de tráfico por IP, puerto, proceso, contenedor y protocolo, junto con información sobre la latencia a nivel de kernel y descifrado automático del tráfico SSL.</li>
<li>La herramienta es liviana, requiere dependencias mínimas y es compatible con las versiones del kernel de Linux 3.10 y 4.14 o superiores, lo que la hace accesible para una amplia gama de usuarios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154583">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Kyanos es una herramienta de análisis de redes basada en eBPF (filtro de paquetes de Berkeley extendido), que ofrece información en tiempo real para la resolución de problemas y la optimización del rendimiento.</li>
<li>Actualmente admite protocolos específicos, incluidos HTTP, MySQL y Redis, lo que algunos usuarios ven como una limitación.</li>
<li>Las discusiones destacan la relevancia de tecnologías como RDMA (Acceso Directo a Memoria Remota) y OFED (Distribución Empresarial de OpenFabrics) en la computación de alto rendimiento, junto con la mención de un libro para aprender más sobre eBPF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215">M4 MacBook Pros utilizan una película de puntos cuánticos (QD) en lugar de una película de fósforo rojo KSF</a></h2>
<ul>
<li>El nuevo MacBook Pro (M4) de Apple introduce el uso de película de puntos cuánticos (QD), reemplazando la película de fósforo rojo KSF utilizada anteriormente.</li>
<li>La transición a la película QD marca un cambio significativo, ya que Apple anteriormente había preferido KSF por su eficiencia y propiedades libres de cadmio.</li>
<li>Esta actualización destaca los esfuerzos continuos de Apple por mejorar la tecnología de pantalla en sus dispositivos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152928">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Los nuevos MacBook Pro M4 han cambiado de usar una película de fósforo rojo KSF a una película de puntos cuánticos, según se identificó a través de un análisis de espectro en lugar de un anuncio oficial de Apple.</li>
<li>Se espera que los puntos cuánticos mejoren la gama de colores y el rendimiento del movimiento de las pantallas, aunque los tiempos de respuesta siguen siendo una preocupación para las pantallas de MacBook.</li>
<li>Apple colabora con fabricantes de pantallas como Samsung, LG y BOE para investigación y desarrollo con el fin de cumplir con requisitos específicos de productos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design">YC está equivocado sobre los LLM para el diseño de chips</a></h2>
<ul>
<li>Se critica la propuesta de YC de utilizar Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) para el diseño de chips por no igualar la experiencia de los ingenieros humanos en la creación de arquitecturas de chips innovadoras.</li>
<li>Si bien los LLM pueden reducir los costos de diseño, es poco probable que revolucionen el diseño de chips en mercados de alto valor, similar a intentos pasados como la síntesis de alto nivel (HLS).</li>
<li>Los LLM podrían ser beneficiosos en los procesos de verificación, potencialmente abordando la escasez de talento en esta área, pero no se espera que produzcan chips superiores o abran nuevos mercados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42156516">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La discusión resalta el escepticismo sobre la efectividad de los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en el diseño de chips, con comparaciones a ciclos de exageración tecnológica pasados como el blockchain. Los críticos argumentan que los LLMs están sobrevalorados y aún no son confiables para tareas complejas de diseño de chips, que requieren una profunda experiencia más allá de las capacidades actuales de la IA. Existe incertidumbre sobre si los avances futuros superarán las limitaciones de los LLMs en campos especializados con datos de entrenamiento limitados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/">La FTC lanzará una investigación sobre el negocio de la nube de Microsoft</a></h2>
<ul>
<li>La FTC está investigando el negocio de la nube de Microsoft por posibles prácticas anticompetitivas, especialmente en relación con los términos de licencia de Azure.</li>
<li>Las acusaciones incluyen el aumento de tarifas y la incompatibilidad de Office 365 con plataformas de nube rivales, lo que dificulta a los clientes cambiar de proveedor.</li>
<li>Esta investigación es parte de un esfuerzo regulatorio más amplio por parte de la FTC, con un escrutinio similar por parte de los reguladores del Reino Unido y la UE, a medida que el mercado de la nube continúa expandiéndose.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152068">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La FTC está investigando el negocio de la nube de Microsoft por posibles prácticas anticompetitivas, incluyendo el aumento de tarifas para clientes que cambian de proveedor y hacer que Office 365 sea incompatible con servicios de nube competidores.</li>
<li>Esta investigación es parte de un examen más amplio de las grandes empresas tecnológicas, reflejando preocupaciones continuas sobre su poder de mercado y prácticas comerciales.</li>
<li>Existe un debate sobre las motivaciones de la FTC, con opiniones divididas sobre si las acciones son una regulación necesaria de los gigantes tecnológicos o están impulsadas políticamente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/">Instalé un abridor de puerta de garaje de código abierto y me encanta</a></h2>
<ul>
<li>OpenGarage es un abrepuertas de garaje de código abierto que se integra perfectamente con Home Assistant, ofreciendo un control mejorado y personalización para la automatización del hogar.</li>
<li>Consiste en una pequeña placa ESP con un sensor ultrasónico, controlable a través de un navegador web o una aplicación móvil, lo que hace que la instalación sea sencilla.</li>
<li>OpenGarage permite la automatización de tareas, como encender las luces cuando se abre la puerta del garaje, destacando su versatilidad y atractivo para los entusiastas de la automatización del hogar DIY.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150376">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>La publicación discute el uso de abridores de puertas de garaje de código abierto, destacando su flexibilidad y control local en comparación con modelos basados en suscripción como myQ.</li>
<li>Los usuarios expresan frustración con el modelo de suscripción de myQ y la falta de soporte de terceros, lo que los lleva a explorar alternativas como RATGDO, Meross y ESPHome.</li>
<li>Los entusiastas de la automatización del hogar están integrando estas soluciones de código abierto con sistemas como MQTT, Home Assistant y Z-Wave para una funcionalidad mejorada y un control sin interrupciones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by">Agregaciones de agrupación no elementales en Polars vs pandas</a></h2>
<ul>
<li>En PyData Berlín 2024, Polars, una biblioteca de procesamiento de datos, fue destacada por sus características avanzadas como la ejecución diferida, la integración con Rust y el multihilo.</li>
<li>Una innovación significativa de Polars es su soporte para agregaciones de group-by no elementales, lo que permite a los usuarios realizar operaciones complejas de manera más eficiente que pandas.</li>
<li>La entrada del blog sugiere que las nuevas bibliotecas de dataframes deberían innovar más allá de la API de pandas, con Polars sirviendo como ejemplo a través de su sintaxis expresiva y capacidades mejoradas de manipulación de datos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152076">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>Polars está ganando popularidad sobre Pandas para operaciones de agrupamiento no básicas debido a su similitud con Apache Spark y su velocidad superior. Los usuarios valoran Polars por su rápido rendimiento y configuración sencilla, especialmente con conjuntos de datos más pequeños, a pesar del ecosistema establecido de Pandas. La decisión entre usar Pandas o Polars está influenciada por casos de uso específicos, requisitos de rendimiento y preferencia del usuario, con algunos optando por SQL o DuckDB para tareas de datos complejas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/">M4 Macs no pueden virtualizar versiones anteriores de macOS</a></h2>
<ul>
<li>M4 Macs no pueden virtualizar versiones de macOS anteriores a la 13.4 Ventura, lo que resulta en una pantalla negra durante los intentos de arranque para máquinas virtuales (VMs) de macOS más antiguas.</li>
<li>La cuestión probablemente surge temprano en la fase de arranque del núcleo, y resolverla requeriría que Apple actualizara núcleos más antiguos de macOS, lo cual es improbable.</li>
<li>M1, M2 y M3 Macs pueden virtualizar macOS Monterey 12.0.1 y versiones posteriores, pero Big Sur no se puede virtualizar en ningún silicio de Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42157086">Reacciones</a></h3>
<ul>
<li>M4 Macs no pueden virtualizar versiones de macOS anteriores a la 13.4 Ventura, lo que plantea desafíos para los desarrolladores que necesitan probar aplicaciones en sistemas más antiguos.</li>
<li>La ausencia de una solución de contenedores integrada para macOS complica los procesos de integración continua (CI), que son esenciales para las pruebas y el despliegue automatizados.</li>
<li>Anka proporciona una solución parcial al permitir imágenes de máquinas virtuales (VM) de macOS, pero la licencia de software de Apple restringe esto a dos VMs, lo que frustra a los desarrolladores que requieren pruebas para la compatibilidad con versiones anteriores.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Half-Life 2: Actualización del 20º Aniversario" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Half-Life%202%3A%20Actualizaci%C3%B3n%20del%2020%C2%BA%20Aniversario&subheading=s%C3%A1bado%2C%2016%20de%20noviembre%20de%202024%3A%20Resumen%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/es/2024/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
