<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, galleriaelämys</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; on bobatealeen luoma taideparodiapeli, joka sijoittuu uudelleenkuvitettuun versioon klassisesta DOOM (1993) tasosta E1M1, jossa pelaajat tutkivat galleria-asetusta. - Peli on yhteensopiva HTML5:n, Windowsin, mobiililaitteiden ja peliohjainten kanssa, ja se on luotu Construct-pelinkehitysalustalla. - Se on saanut 5 tähden arvostelun ja sitä on kiitetty kulttuurisesta satiiristaan ja suunnittelustaan, johon ovat osallistuneet Filippo Meozzi ja Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, the Gallery Experience&quot; on virtuaalinen museopeli, joka mahdollistaa pelaajien tutkia taideteoksia, aivan kuten oikeassa museokäynnissä, luotu käyttäen Construct 3:ta.</li>
<li>Peli on saatavilla useilla alustoilla, vaikka jotkut käyttäjät raportoivat teknisistä ongelmista mobiililaitteilla.</li>
<li>Se yhdistää kulttuurisen tutkimusmatkan nostalgiaan, ammentaen inspiraatiota klassisista peleistä kuten Doom, ja on herättänyt keskusteluja mahdollisista humoristisista muokkauksista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown YouTube Bitcoin -video poistettiin tekijänoikeusloukkauksena</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, joka tunnetaan opetusmateriaalistaan, raportoi, että hänen vuoden 2017 Bitcoin-video poistettiin ja hänen kanavalleen annettiin tekijänoikeusvaroitus.</li>
<li>Tekijänoikeusvaatimus tehtiin Chainpatrolin toimesta Arbitrumin puolesta, vaikka video oli kokonaan Sandersonin alkuperäistä sisältöä.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa jatkuvia ongelmia tekijänoikeuksien valvonnassa digitaalisilla alustoilla, joissa tekijät voivat saada varoituksia jopa omasta työstään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>3blue1brownin YouTube-video Bitcoinista poistettiin virheellisesti tekijänoikeusvaatimuksen vuoksi, jonka esitti ChainPatrol, joka myöhemmin myönsi sen olevan väärä positiivinen.</li>
<li>Tämä tapaus toi esiin YouTuben tekijänoikeusjärjestelmän puutteet, herättäen keskusteluja väärinkäytön mahdollisuudesta ja väärien väitteiden vastuullisuuden puutteesta.</li>
<li>Käyttäjät ehdottivat tiukempia rangaistuksia yrityksille, jotka tekevät vääriä poistopyyntöjä, ja keskustelivat laajemmin sisällön moderoinnin ja sananvapauden haasteista verkossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">OKR:ien saavuttaminen vs. Työn tekeminen</a></h2>
<ul>
<li>Insinöörialalla neljännesvuosittaiset tavoitteet ja keskeiset tulokset (OKR:t) vaikuttavat usein tarpeettomilta, koska ne yleensä heijastavat tuotekarttoja, mikä voi johtaa mahdollisiin ristiriitoihin, jos ne poikkeavat toisistaan.</li>
<li>Markkinointi pitää OKR-menetelmää hyödyllisenä neljännesvuosittaisen keskittymisen määrittelyssä, projektiaikataulujen kanssa linjaamisessa sekä uusien kampanjoiden tai kohdeyleisöjen esiin tuomisessa, kun taas jatkuvia tehtäviä seurataan avainmittareiden (KPI) avulla.</li>
<li>Tehokkaiden OKR:ien tulisi korostaa ainutlaatuisia tai muuttuvia painopisteitä joka neljännes, sen sijaan että ne keskittyisivät rutiinitehtäviin, jotta vältetään pysähtyneisyys ja varmistetaan, että ne tuovat lisäarvoa tiekartan ulkopuolelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OKR:t (tavoitteet ja keskeiset tulokset) voivat joskus olla ristiriidassa varsinaisen työn kanssa, korostaen mittareita merkityksellisten panosten sijaan ja mahdollisesti johtaa järjestelmän manipulointiin todellisten ongelmien sijasta.</li>
<li>OKR:ien tehokas toteuttaminen vaatii asiakkaiden tarpeiden ja yrityksen tavoitteiden yhteensovittamista, mutta tämä yhteensovittaminen on usein vaikeaa saavuttaa, mikä johtaa byrokraattisiin prosesseihin ja luottamuksen puutteeseen työntekijöiden sisäiseen motivaatioon.</li>
<li>Suureissa organisaatioissa OKR:t voivat edistää kilpailua yhteistyön sijaan, keskittyen näkyvään työhön arvokkaan sijasta, ja siten epäonnistua tehtävien monimutkaisuuden hahmottamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Ajallisen sarjan poikkeavuuksien havaitseminen: vuosikymmenen katsaus</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; korostaa poikkeavuuksien havaitsemisen merkitystä aikasarjadatassa datankeruun edistymisen ja suoratoistodatan lisääntymisen vuoksi. - Se esittelee prosessikeskeisen taksonomian olemassa olevien poikkeavuuksien havaitsemismenetelmien luokittelemiseksi ja tarjoaa meta-analyysin tutkimustrendeistä tällä alalla. - Tutkimus on merkityksellinen useilla aloilla, kuten kyberturvallisuus, rahoitus, lainvalvonta ja terveydenhuolto, ja se on saatavilla arXivissa koneoppimisen kategoriassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Aikasarja-anomaliatunnistus käyttää ennustamista ja historiallista dataa tunnistaakseen poikkeamia kuvioissa, ja käytännön sovelluksissa apuna ovat työkalut kuten Prometheus ja Grafana. - Nämä työkalut mahdollistavat dynaamisen kynnysarvojen asettamisen viikkosykleihin ja vuorokaudenaikoihin perustuen, mutta haasteina ovat lomien hallinta ja anomaliamäärittely. - Ala on lupaava kehitykselle eri toimialoilla, mutta tällä hetkellä se kärsii kattavien valmiiden ratkaisujen puutteesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulointi Klikkeri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker Neal.fun-sivustolla on suosittu klikkauspeli, joka on herättänyt käyttäjien keskusteluja, vertailuja muihin peleihin kuten Cookie Clicker ja kommentteja nykyaikaisista verkkotottumuksista. - Käyttäjät ovat jakaneet strategioita nopeampaan etenemiseen, kuten klikkausten automatisointia tai ikkunoiden koon muuttamista, ja huomanneet sekä addiktoivan hauskuuden että ongelmat, kuten bugit tai liiallisen stimulaation. - Peli on inspiroinut luovuutta, mukaan lukien speedrun-suorituksia, ja pelaajat arvostavat sen lyhyttä kestoa ja mukaansatempaavia elementtejä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple tuhlasi Graalin maljan</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, joka on suunniteltu parantamaan älypuhelinten ominaisuuksia, ei täyttänyt odotuksia. Jotkut ominaisuudet, kuten Math Notes, saivat kiitosta, mutta toisia kritisoitiin vaisuiksi.</li>
<li>Huolimatta siitä, että tuote lupasi yksityisyyttä ja turvallisuutta laitekohtaisen käsittelyn ja yksityisen pilvilaskennan kautta, se tuntui enemmän teknologiselta esittelyltä kuin mullistavalta työkalulta.</li>
<li>Avointen lähdekoodien yhteisö ylittää usein yritysten ponnistelut, kuten Apple Intelligence, joka jätti käyttäjille vain vähäisiä parannuksia sen sijaan, että olisi tarjonnut mullistavia edistysaskeleita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Applen innovaatiostrategia keskittyy olemassa olevien teknologioiden hiomiseen, mikä joskus pettymyttää faneja, jotka odottavat mullistavia keksintöjä. - Applen tekoälyominaisuudet, kuten Apple Intelligence, ovat saaneet kritiikkiä siitä, että ne ovat vähemmän vaikuttavia verrattuna kilpailijoihin, huolimatta Applen historiasta tuotteiden parantamisessa. - Applen vahva painotus turvallisiin ja yksityisiin järjestelmiin antaa toivoa tulevista parannuksista heidän tekoälytarjonnassaan, vaikka keskustelu jatkuu siitä, täyttävätkö ne käyttäjien odotukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Insinööri syö tehokkaasti 2,50 dollarilla päivässä (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Insinööri aloittaa 46 päivän haasteen, jossa hän käyttää alle 2,50 dollaria päivässä ruokaan, dokumentoiden ateriat, kustannukset ja ruoanlaittokokeilut. - Ruoanlaitto-ohjelmien innoittamana hän asettaa sääntöjä varmistaakseen hauskuuden, ravitsevuuden ja jakamisen, tutkien reseptejä kuten kaalikääryleitä ja ramenia samalla halliten kustannuksia ja minimoiden jätettä. - Kokeilu sisältää luovaa ruoanlaittoa rajallisilla aineksilla, käyttäen tekniikoita kuten suolaus ja sous vide, sekä kokeillen emulgaattoreita, lopulta jakaen oivalluksia kustannustehokkaasta ruoanlaitosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Insinööri onnistui vähentämään päivittäiset ruokakulunsa 2,50 dollariin vuonna 2016 ostamalla suuria määriä peruselintarvikkeita, kuten riisiä, papuja ja kauraa, sekä huolellisesti hallitsemalla tuoretuotteita pilaantumisen estämiseksi.</li>
<li>Strategiaan kuului korkean natriumpitoisuuden pakattujen elintarvikkeiden laimentaminen ja ostosten tekeminen budjettiystävällisissä kaupoissa, vaikka se ei välttämättä olekaan kestävä tai ravitsemuksellisesti riittävä pitkällä aikavälillä.</li>
<li>Vaihtoehdot, kuten alennettujen tuotteiden ostaminen maatilatoreilta tai pakastevihannesten käyttö, voivat tarjota kätevyyttä ja säilyttää ravintoarvon, mutta riittävän kalorinsaannin ja proteiinin saannin varmistaminen on ratkaisevan tärkeää terveydelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Tapettu LLM:n toimesta</a></h2>
<ul>
<li>LLM:n tappamat&quot; on projekti, joka dokumentoi tekoälyn edistysaskeleiden ylittämiä AI-vertailuarvoja, esitellen edistystä esimerkiksi päättelyssä, matematiikassa ja koodauksessa. - Sivusto, joka on saanut inspiraationsa &quot;Killed by Google&quot; -projektista, tarjoaa tietoja vertailuarvojen alkuperäisistä ja lopullisista pisteistä sekä AI-malleista, jotka ovat ne ylittäneet, korostaen tekoälyn kykyjen nopeaa kehitystä. - Termi &quot;Saturaatio&quot; kuvaa vertailuarvoja, jotka eivät enää pysty tehokkaasti mittaamaan tekoälyn huippuosaamista, ja projekti kutsuu osallistumaan tietojen tarkkuuden varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Turingin testiin ja sen nykyaikaisiin tulkintoihin, erityisesti tekoälyn ja suurten kielimallien (LLM) osalta.</li>
<li>Modernit Turingin testin versiot yksinkertaistavat usein haastetta tunnistaa, onko keskustelukumppani ihminen, minkä LLM:t voivat joskus läpäistä jäljittelemällä ei-natiiveja puhujia.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin nykyisten tekoälyvertailujen rajoitukset ja mahdollisuuden, että tekoälyä voidaan käyttää väärin tai ymmärtää väärin, kyseenalaistaen tekoälyjärjestelmien todellisen älykkyyden mittarin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau eroaa</a></h2>
<ul>
<li>Kanadan liberaalipuolue aloittaa uuden johtajan valintaprosessin, kuten puolueen puheenjohtaja Sachit Mehra on ilmoittanut.</li>
<li>Justin Trudeau, jota on kiitetty vuosikymmenen kestäneestä johtajuudestaan ja ponnisteluistaan puolueen uudelleenrakentamisessa ja sen tekemisessä osallistavammaksi, pysyy tehtävässään, kunnes seuraaja on valittu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau on ilmoittanut suunnitelmastaan erota Kanadan pääministerin tehtävästä, pysyen virassa siihen asti, kunnes liberaalipuolue valitsee uuden johtajan.</li>
<li>Hänen päätöksensä seuraa alhaisia hyväksyntälukuja ja puolueen sisäistä painostusta, kun hänen toimintaansa rekkakuskimielenosoituksen ja muiden asioiden käsittelyssä on kohdistunut kiistoja.</li>
<li>Trudeaun ero nähdään strategisena yrityksenä antaa liberaalipuolueelle mahdollisuus järjestäytyä uudelleen ennen mahdollisesti haastavaa vaalia, jossa konservatiivien voitto on mahdollinen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Suosikkiblogi vuonna 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Simon Willisonin blogi on nostettu esiin sen oivaltavan sisällön vuoksi, joka käsittelee tekoälyä (AI) vuonna 2024.</li>
<li>Muita suositeltuja blogeja ovat Julia Evans, Fabien Sanglard ja Ethan Mollickin &quot;One Useful Thing&quot;, jotka tarjoavat ainutlaatuisia näkökulmia ja monipuolisia aiheita.</li>
<li>Niille, jotka ovat kiinnostuneita taloustieteestä, suositellaan Noah Smithiä ja Paul Krugmania, kun taas Dynomight ja Not Boring tarjoavat yhdistelmän teknologia- ja elämäntapasisältöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Julkaisen uudelleen Simpsonit-fanisivustoni, kaksikymmentä vuotta myöhemmin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Simpsonit-fanisivuston uudelleenlanseeraus 20 vuoden jälkeen on herättänyt nostalgiaa varhaisen internetin aikakaudelle, jota leimasivat henkilökohtaiset fanisivustot ja luova vapaus. - Monet muistavat 90- ja 2000-luvut aikana, jolloin internet oli sääntelemätön ja ei-kaupallinen, mikä on vastakohta nykypäivän säännellymmälle ja kaupallisemmalle ympäristölle. - Jotkut alkuperäiset fanisivustot ovat yhä olemassa, muistuttaen sisällön luomisen ilosta ja luovuudesta, joka tehtiin nautinnon eikä taloudellisen hyödyn vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Avoimen lähdekoodin 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>srsRAN-ohjelmistopaketti on avoimen lähdekoodin kokoelma 4G- ja 5G-radio-ohjelmistoja, jotka on kehittänyt SRS. Se on toteutettu C++-kielellä, ja siinä on minimaaliset riippuvuudet. Ohjelmisto toimii Linuxissa vakiolaitteistolla.</li>
<li>Se on lisensoitu AGPLv3:n alaisuudessa, joka on vapaan ohjelmiston lisenssi varmistaen, että ohjelmisto pysyy avoimen lähdekoodin ohjelmistona.</li>
<li>Paketti sisältää 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit ja Distributed Unit) täydellisellä ORAN-natiivipinolla sekä 4G-paketin, joka tarjoaa täyden verkon toteutuksen käyttäjälaitteille (UE), eNodeB:lle (evolved Node B) ja EPC:lle (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN on avoimen lähdekoodin aloite, joka mahdollistaa käyttäjien luoda omia 4G/5G-verkkojaan käyttämällä ohjelmistoja ja laitteistoja, kuten ohjelmistoradioita (SDR) ja tyhjiä SIM-kortteja.</li>
<li>Projekti tarjoaa vaihtoehdon omistetuille Radio Access Network (RAN) -ratkaisuille, kohdistuen telealan yrityksiin ja tarjoten joustavuutta testaukseen, hätäyhteyksiin ja koulutustarkoituksiin.</li>
<li>Kayttäjien tulisi olla tietoisia mahdollisista oikeudellisista ja teknisistä haasteista, erityisesti taajuuslupiin liittyen, sillä henkilökohtaisten verkkojen perustamisen laillisuus vaihtelee alueittain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">6 GHz Wi-Fi -yhteyden mahdollistavat säännökset</a></h2>
<ul>
<li>Useat maat, mukaan lukien Argentiina, Brasilia, Kanada ja Yhdysvallat, ovat ottaneet käyttöön koko 5925-7125 MHz taajuusalueen.</li>
<li>Euroopan unioni on ottanut käyttöön osan tästä taajuusalueesta, erityisesti 5925-6425 MHz, keskittyen 5945-6425 MHz:iin.</li>
<li>Muut maat, kuten Andorra, Itävalta ja Belgia, harkitsevat tiettyjen taajuusalueiden käyttöönottoa, kun taas maat kuten Egypti, Oman ja Tunisia arvioivat yhä vaihtoehtojaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy siihen, pitäisikö 6 GHz:n taajuusalue lisensoida teleoperaattoreille 5G-käyttöön vai säilyttää lisensoimattomana Wi-Fi-käyttöön, mikä vaikuttaa merkittävästi taajuusalueiden jakoon. - 6 GHz:n taajuusaluetta pidetään ratkaisuna nykyisten Wi-Fi-taajuusalueiden ruuhkautumiseen, mutta on epäröintiä myöntää lisää ISM (teollinen, tieteellinen ja lääketieteellinen) kaistanleveyttä. - Keskusteluissa käsitellään myös Wi-Fi 7:n teknisiä näkökohtia, kuten laitteiston saatavuutta ja yhteensopivuutta, mikä korostaa laajemmin vaikutusta tulevaan langattoman teknologian kehitykseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Leikkaamaton valuutta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Leikkaamattomia setelilevyjä käytettiin aikoinaan väärin leikkaamalla ne epäkeskoksi ja myymällä ne virheseteleinä, mikä sai valtiovarainministeriön tekemään sarjanumeroista tunnistettavia tämän estämiseksi.</li>
<li>Yhden dollarin seteleissä sarjanumerot alkavat 99:llä leikkaamattomilla arkeilla, mikä mahdollistaa keräilijöiden varmistaa aitouden ostaessaan &quot;väärin leikattuja dollarivirheitä&quot;.</li>
<li>Yhdysvaltain rahapaja myy leikkaamattomia setelilehtiä lisähintaan, ja ne ovat suosittuja keräilijöiden keskuudessa uutuusarvonsa vuoksi, usein kehystettyinä tai lahjoina annettuina, vaikka ne ovatkin laillista maksuvälinettä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Rakenteellisen koodieditorin kehitys</a></h2>
<ul>
<li>Julkaisu kuvaa eyg-ohjelmointikielelle kehitetyn rakenteellisen editorin kehitystä, joka käsittelee koodia rakenteellisena puuna estääkseen syntaksivirheet ja parantaakseen koodin ymmärrettävyyttä.</li>
<li>Alun perin Gleamilla ja Sveltellä rakennettu editori käyttää nyt Gleamia ja Lustrea, ja siinä on Go:lla toteutettu terminaaliversio. Se on kehittynyt yksinkertaistamaan abstraktia syntaksipuuta (AST) paremman navigoinnin saavuttamiseksi.</li>
<li>Uusin versio sisältää valikko- ja kuvakepohjaisen käyttöliittymän, joka parantaa käytettävyyttä eri laitteilla, ja kannustaa käyttäjäpalautteeseen koodauskokemuksen parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy rakenteellisiin koodieditoreihin, jotka tarkastelevat koodia rakenteellisena puuna, tarjoten mahdollisia etuja, kuten syntaksivirheiden poistamisen ja tyyppitiedon parantamisen.</li>
<li>Rakenne-editorien haasteisiin kuuluu yhteensopivuus olemassa olevien työkalujen, kuten Gitin, kanssa sekä virheellisten kooditilojen hallinta muokkauksen aikana.</li>
<li>On kiinnostusta siihen, miten rakenteelliset editorit voisivat parantaa ohjelmoinnin saavutettavuutta ja tehokkuutta, erityisesti ei-perinteisissä ympäristöissä, kuten mobiililaitteissa, vaikka huolia käytännöllisyydestä ja integroinnista on edelleen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, galleriaelämys" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20galleriael%C3%A4mys&subheading=maanantaina%206.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Tutkijat suunnittelevat puettavaa teknologiaa, joka voi mitata glukoositasoja tarkemmin</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat Waterloon yliopistossa ovat luoneet puettavan laitteen, joka käyttää tutkateknologiaa glukoositasojen seuraamiseen ei-invasiivisesti, poistaen tarpeen neuloille.</li>
<li>Laite, jota johtaa tohtori George Shaker, sisältää tutkasirun, metasurfacesignaalin tarkkuuden parantamiseksi ja tekoälyalgoritmeja tarkkojen glukoosilukemien saamiseksi.</li>
<li>Tällä hetkellä USB-virralla toimiva laite pyrkii muuttumaan paristokäyttöiseksi parannetun kannettavuuden vuoksi ja saattaa lopulta seurata lisäterveysmittareita, kun teknologian kaupallistamiseen tähtäävät ponnistelut ovat käynnissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat ovat kehittäneet puettavaa teknologiaa ei-invasiiviseen glukoosiseurantaan, tarjoten vaihtoehdon sormenpäästä otettaville pistotesteille ja jatkuville glukoosimonitoreille (CGM).</li>
<li>Teknologia pyrkii tarjoamaan tarkkoja glukoosilukemia ilman suoraa kosketusta verenkiertoon, mikä voisi olla merkittävää kliinisissä sovelluksissa.</li>
<li>Vaikka se vaikuttaa lupaavalta, on epäilyksiä sen tarkkuudesta verrattuna olemassa oleviin CGM-laitteisiin, ja tarvitaan lisää tietoa ja kliinisiä kokeita sen tehokkuuden vahvistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Päivä, jolloin opetin tekoälyn lukemaan koodia kuin vanhempi kehittäjä</a></h2>
<ul>
<li>Aluksi tekoälyllä oli haasteita React-koodikantojen analysoinnissa, ja se lähestyi niitä kuin aloitteleva kehittäjä. - Jäljittelemällä kokeneiden kehittäjien strategioita, kuten keskittymällä ydintiedostoihin ja ryhmittelemällä muutokset ominaisuuksien mukaan, tekoälyn koodianalyysi parani merkittävästi. - Keskitytään koodin ymmärtämisen parantamiseen pikemminkin kuin sen tuottamiseen, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu teknisen velan tunnistaminen ja tiimin käytäntöjen ymmärtäminen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii haasteita, jotka liittyvät tekoälyn kouluttamiseen lukemaan ja analysoimaan koodia kokeneen kehittäjän taitotasolla, ja huomauttaa, kuinka vaikeaa on saavuttaa johdonmukaisia ja tarkkoja tuloksia.</li>
<li>Se korostaa kontekstin tarjoamisen ja syötteiden jäsentelyn merkitystä tekoälyn suorituskyvyn parantamiseksi koodianalyysissä, samalla kun tunnustetaan epäilykset tekoälyn nykyisistä kyvyistä.</li>
<li>Keskustelu korostaa tarvetta lisäkokeiluille ja arvioinnille tekoälyn suorituskyvyn vahvistamiseksi sekä pohtii tekoälyn laajempia vaikutuksia ja mahdollisia edistysaskeleita ohjelmistokehityksessä.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Verkkosivun ärsytykset, joita en aiheuta sinulle täällä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja välttää käyttämästä tiettyjä verkkosivujen ominaisuuksia, kuten kiinnitettyjä palkkeja, pakotettua SSL/TLS:ää, ponnahdusikkunoita ja tarpeetonta seurantaa parantaakseen käyttäjäkokemusta.</li>
<li>On käynnissä keskustelu HTTPS:n tarpeellisuudesta turvallisuuden kannalta verrattuna sen yhteensopivuusongelmiin vanhempien selainten kanssa.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteen tasapainottaa käyttäjäkokemus nykyaikaisten verkkokäytäntöjen kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Kuinka NAT-läpikulku toimii (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT-läpikulku mahdollistaa suorat laiteyhteydet, vaikka verkko-osoitteen kääntäjät (NAT) ja palomuurit olisivat läsnä, käyttämällä UDP-pohjaisia protokollia ja suoraa sokettiohjausta.</li>
<li>Tekniikat, kuten STUN (Session Traversal Utilities for NAT), auttavat julkisten IP-osoitteiden löytämisessä, kun taas releet, kuten TURN (Traversal Using Relays around NAT) tai Tailscalen DERP, käytetään haastavampien NAT:ien yhteydessä.</li>
<li>ICE (Interactive Connectivity Establishment) -protokolla optimoi yhteyspolut arvioimalla kaikki mahdolliset vaihtoehdot ja valitsemalla tehokkaimman, varmistaen vahvan NAT-läpäisyn päästä päähän -salausta ja todennusta käyttäen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii NAT (Network Address Translation) -läpikulkuja, korostaen eroja TCP (Transmission Control Protocol) ja UDP (User Datagram Protocol) -aukotuksen välillä, huomioiden TCP:n hieman suuremman monimutkaisuuden.</li>
<li>Se haastaa käsityksen NAT:sta turvallisuusominaisuutena ja käsittelee Tailscalen menetelmää NAT-läpikulkuun, herättäen huolta siitä, että luotetaan pelkästään ohjelmistopohjaisiin ACL:iin (Access Control List) turvallisuuden takaamiseksi.</li>
<li>Keskustelu korostaa turvallisten päätepisteiden merkitystä ja kritisoi perinteisten verkkoturvallisuusstrategioiden rajoituksia NAT-läpäisyn yhteydessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: Pieni sanomalehtitulostin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Guten on pienimuotoinen sanomalehtipainoprojekti, joka on suunniteltu vähentämään ruutuaikaa toimittamalla uutisia painetussa muodossa. - Keskustelut projektin ympärillä sisältävät huolenaiheita lämpöpaperin BPA-sisällöstä ja ehdotuksia BPA-vapaiden vaihtoehtojen tai erilaisten painotekniikoiden, kuten iskevien tai pistematriisitulostimien, käytöstä. - Vertailuja tehdään lopetettuun Little Printeriin, ja suosituksia annetaan Gutenin kehittäjäystävällisyyden ja mukautusmahdollisuuksien parantamiseksi, samalla kun otetaan huomioon lämpöpaperin ympäristö- ja terveysvaikutukset.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tutkijat suunnittelevat puettavaa teknologiaa, joka voi mitata glukoositasoja tarkemmin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tutkijat%20suunnittelevat%20puettavaa%20teknologiaa%2C%20joka%20voi%20mitata%20glukoositasoja%20tarkemmin&subheading=sunnuntaina%205.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">1993 Volvo, jossa on itseajava Open Pilot -järjestelmä</a></h2>
<ul>
<li>Ryhmä ystäviä osallistui Carbage Run 2025 talviversioon, kuuden päivän ralliin Ruotsin halki napapiirille ja takaisin Helsinkiin, jossa autojen tuli olla vähintään 20 vuotta vanhoja ja arvoltaan alle 1000 €.</li>
<li>He muuttivat vuoden 1993 Volvo 940 Estate -auton itseajavaksi ajoneuvoksi käyttämällä comma.ai:n openpilot-järjestelmää, ja lisäsivät siihen moderneja komponentteja, kuten sähköisen ohjaustehostimen, Bosch iBoosterin ja Teslan tutkasensorin.</li>
<li>Tulevat päivitykset sisältävät tietoja johdotuksesta, räätälöidystä moottorinohjausyksiköstä (ECU) ja suunnitelmista avata koodi avoimeen lähdekoodiin, mikä korostaa projektin innovatiivista lähestymistapaa vanhempien ajoneuvojen varustamiseen autonomisella teknologialla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuoden 1993 Volvo 940 varustettiin OpenPilotilla, itseajavalla teknologialla, mikä korostaa klassisen autodesignin ja modernin teknologian yhdistymistä.</li>
<li>Projekti kohtasi haasteita, mukaan lukien jarru- ja ohjausjärjestelmien päivittäminen, mikä herätti oikeudellisia ja turvallisuushuolia, erityisesti tee-se-itse-muutosten, kuten ohjausakselin hitsaamisen, yhteydessä.</li>
<li>Keskustelu laajeni Euroopan autolainsäädäntöihin, hotrodien vähenemiseen Yhdysvalloissa ja kulttuurieroihin autojen muokkausvapaudessa, ja projektia pidettiin inspiroivana tee-se-itse-ponnistuksena turvallisuushuolista huolimatta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Maaston renderöintialgoritmi alle 20 koodirivillä (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogicin vuoden 1992 peli Comanche käytti Voxel Space -moottoria, 2.5D-renderöintitekniikkaa, joka perustui säteiden heijastukseen, luodakseen yksityiskohtaisia maastoja varjostuksilla ja varjoilla.</li>
<li>Voxel Space -moottori käytti korkeus- ja värikarttoja sekä yksinkertaista renderöintialgoritmia, joka piirsi pystysuoria viivoja takaa eteen, mikä voitiin optimoida suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Moottorin koodi on saatavilla MIT-lisenssin alaisena, mutta teknologia saattaa silti olla patentoitu tietyillä alueilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace on maaston renderöintialgoritmi, joka on tunnettu yksinkertaisuudestaan, sillä se vaatii alle 20 koodiriviä, ja herättää nostalgiaa innovatiivisesta pelikehityksestä laitteistorajoitteisina aikoina.</li>
<li>Modernit AAA-pelit keskittyvät monimutkaisiin optimointeihin ja markkinatrendeihin, usein alkuperäisyyden kustannuksella, kun taas indie-pelit ja alustat kuten PICO-8 tarjoavat enemmän luovaa vapautta.</li>
<li>Huolimatta teknologisista edistysaskelista, jotkut kehittäjät ja pelaajat kokevat, että vanhempien pelien &quot;taika&quot; puuttuu, vaikka innovatiiviset projektit, kuten vokselirenderöinti, jatkavat luovuuden inspiroimista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Kuinka piirtää ääriviiva videopelissä</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee viittä tekniikkaa ääriviivojen renderöimiseksi Unityssä, suositussa pelinkehitysalustassa, korostaen niiden käyttöä peleissä kuten Sable ja The Last of Us. - Tekniikoihin kuuluvat Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm ja Edge Detection, joista jokaisella on omat ainutlaatuiset etunsa ja kompromissinsa suorituskyvyn ja visuaalisen laadun suhteen. - Artikkeli tarjoaa näkemyksiä näiden menetelmien tasapainottamisesta optimaalisen pelin estetiikan ja pelitukien saavuttamiseksi, sisältäen lisäresursseja ja kiitokset 3D-malleista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii edistyneitä tekniikoita ääriviivojen piirtämiseen videopeleissä, korostaen Jump Flood -algoritmin (JFA) ja allekirjoitettujen etäisyyskenttien (SDF) tehokkuutta perinteisiin menetelmiin verrattuna. - Se syventyy tyyliteltyihin 3D-grafiikoihin, käsitellen renderöintitekniikoita ja mahdollisuutta käyttää neuroverkkoja valaistuksessa ja tyylittelyssä. - Avustajat tarjoavat näkemyksiä cel shadingin historiallisesta kehityksestä peleissä, kuten Jet Set Radio, korostaen teknologian ja taiteen kehittyvää leikkauspistettä 3D-grafiikassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Jätän Washington Postin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja jättää Washington Postin, koska se ei ole onnistunut sopeutumaan muuttuvaan mediaympäristöön ja sen tapa esittää asioita on heidän mielestään tehoton kriittisissä aiheissa, kuten demokratiassa.</li>
<li>Perinteinen media, erityisesti paikallislehdet, kamppailee taloudellisesti, mikä johtaa puolueelliseen raportointiin ja yleisön luottamuksen heikkenemiseen, kun taas sosiaalinen media ei voi korvata journalismin perusteellista työtä.</li>
<li>Huolenaiheita herättää varakkaiden henkilöiden, kuten Jeff Bezosin, vaikutusvalta tiedotusvälineisiin sekä yritysetujen vaikutus median rooliin vallanpitäjien vastuullisuuden valvojana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity sai mainoksia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity on ottanut käyttöön mainoksia, mikä on johtanut keskusteluihin mainosten väistämättömyydestä verkkopalveluissa, koska kuluttajat eivät halua maksaa mainoksettomista kokemuksista. - Jotkut käyttäjät pitävät mainoksia tunkeilevina ja suosivat tilauspohjaisia palveluita, kuten Kagi, jotka tarjoavat mainoksetonta hakua, kun taas toiset valitsevat edelleen ilmaisia, mainoksilla tuettuja vaihtoehtoja. - Tämä tilanne korostaa jatkuvaa keskustelua mainoksilla tuettujen ja tilauspohjaisten mallien välillä digitaalisissa palveluissa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="1993 Volvo, jossa on itseajava Open Pilot -järjestelmä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=1993%20Volvo%2C%20jossa%20on%20itseajava%20Open%20Pilot%20-j%C3%A4rjestelm%C3%A4&subheading=lauantaina%204.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Minä olen rikas enkä tiedä mitä tehdä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee yleistä kamppailua löytää tarkoitus taloudellisen menestyksen saavuttamisen jälkeen, mikä voi johtaa pettymyksen ja eristyneisyyden tunteisiin. - Se ehdottaa, että täyttymystä voi löytää kehittämällä muita, rakentamalla yhteyksiä tai etsimällä uusia kiinnostuksen kohteita, korostaen tarkoituksen merkitystä taloudellisen vaurauden ulkopuolella. - Keskustelu tuo esiin myös haasteet suhteiden ylläpitämisessä, kun varallisuus luo sosiaalista eriarvoisuutta, korostaen merkityksellisten aktiviteettien ja yhteyksien tarvetta yhteenkuuluvuuden tunteen edistämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 kriittinen tietoturvapäivitys</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, julkaistu 2. tammikuuta 2025, korjaa kriittisen tietoturva-aukon, joka liittyy SSH-integraatio-ominaisuuteen aiemmissa versioissa. - Virhe koski syötteen/ulostulon kirjaamista tiedostoon etäisännällä, johon muut saattoivat päästä käsiksi, vaikuttaen versioiden 3.5.6–3.5.10 ja tiettyjen beta-versioiden käyttäjiin. - Käyttäjiä kehotetaan päivittämään versioon 3.5.11 välittömästi, poistamaan /tmp/framer.txt-tiedosto ja varmistamaan päivitys käyttämällä annettua SHA-256- ja PGP-allekirjoitusta tietoturvan varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 julkaisi kriittisen tietoturvapäivityksen korjatakseen SSH-integraatiossaan olevan virheen, joka kirjasi syötteen ja tulosteen tiedostoon etäisännässä, mikä saattoi altistaa tiedot muille käyttäjille.</li>
<li>Asia johtui siitä, että yksityiskohtainen lokitus oli vahingossa otettu käyttöön tuotannossa, mikä johti keskusteluihin ennakkositoumusten koukkujen ja turvatoimien tärkeydestä vastaavien virheiden estämiseksi.</li>
<li>Tapauksen seurauksena heräsi keskustelu vaihtoehtoihin, kuten Ghosttyyn tai Terminal.appiin, siirtymisestä, samalla kun korostettiin tasapainoa ominaisuuksiltaan rikkaan ohjelmiston ja tietoturvariskien välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Voivatko LLM:t kirjoittaa parempaa koodia, jos pyydät niitä jatkuvasti &quot;kirjoittamaan parempaa koodia&quot;?</a></h2>
<ul>
<li>Marraskuussa 2023 meemitrendi sisälsi käyttäjiä, jotka pyysivät ChatGPT:tä parantamaan kuvia iteratiivisesti, mikä sovellettiin sitten koodiin käyttämällä Claude 3.5 Sonnetia Python-ohjelman parantamiseksi. - Alkuperäiset yritykset epämääräisillä kehotteilla, kuten &quot;kirjoita parempaa koodia&quot;, osoittivat joitakin parannuksia, mutta rakenteellinen kehotteiden suunnittelu erityisillä optimointitavoitteilla johti merkittäviin suorituskyvyn parannuksiin. - Kokeilu korosti ihmisen valvonnan tärkeyttä, sillä vaikka suuret kielimallit (LLM) voivat tarjota innovatiivisia ideoita, ne voivat myös tuoda mukanaan hienovaraisia virheitä koodin optimoinnin aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suuret kielimallit (LLM:t) tuottavat usein peruskoodia, koska ne on koulutettu lukuisten tutoriaalien avulla, ja ne saattavat jättää huomiotta yksinkertaisia optimointeja, jotka voisivat parantaa koodin suorituskykyä. - LLM:ien iteratiivinen ohjeistaminen koodin parantamiseksi voi tuottaa parempia tuloksia, mutta tämä prosessi voi olla yhtä aikaa vievää kuin manuaalinen koodaus. - Keskustelu korostaa LLM:ien rajoituksia monimutkaisten optimointien ymmärtämisessä ja tuo esiin kontekstin ja tarkkojen ohjeiden merkityksen koodin laadun parantamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 pelkässä SQL:ssä</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann jakoi kokemuksensa Advent of Code 2024 -haasteiden ratkaisemisesta pelkällä SQL:llä, korostaen sitä vaihtoehtoisena ongelmanratkaisumenetelmänä. - Neumann suoritti kaikki haasteet onnistuneesti, vaikka hän huomautti SQL:n rajoituksista monimutkaisten algoritmien ja tilapäivitysten käsittelyssä, ehdottaen mahdollisia parannuksia SQL:n tehokkuuteen. - Blogikirjoitus sisältää yksityiskohtaisen SQL-ratkaisun yhteen haasteeseen ja käsittelee mahdollisuutta parantaa SQL:ää tukemaan paremmin monimutkaisten algoritmien suorittamista suoraan tietokannoissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 puhtaalla SQL:llä korostaa SQL:n kykyä käsitellä monimutkaisia haasteita, herättäen kiinnostusta sen suorituskykyyn ja loogiseen rakenteeseen.</li>
<li>Keskustelu paljastaa erilaisia kokemuksia SQL:stä, aina tallennettujen proseduurien optimoinnista sen käyttöön liiketoimintalogiikassa, mikä tuo esiin sekä sen vahvuudet että haasteet.</li>
<li>Keskustelu tutkii myös SQL-kaltaisten kielten potentiaalia sekä tasapainoa tietokantaloogikan ja sovelluskoodin välillä, heijastaen erilaisia mielipiteitä SQL:n roolista ohjelmistokehityksessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Yhdysvaltain vetoomustuomioistuin kumoaa FCC:n verkon neutraalisuussäännöt</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain vetoomustuomioistuin on mitätöinyt FCC:n verkon neutraalisuussäännöt, jotka edellyttivät laajakaistapalveluntarjoajien kohtelevan internetliikennettä tasapuolisesti, vedoten FCC:n oikeudellisen toimivallan ylittämiseen.</li>
<li>Ratkaisu viittaa korkeimman oikeuden päätökseen, joka rajoittaa sääntelyviranomaisten valtuuksia ja vaikuttaa FCC:n kykyyn valvoa verkon neutraaliutta.</li>
<li>FCC:n puheenjohtaja Jessica Rosenworcel kehotti kongressia säätämään verkkoneutraliteetista, kun taas komissaari Brendan Carr tuki tuomioistuimen päätöstä sääntelyvallan ylityksen hillitsemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain vetoomustuomioistuin on mitätöinyt FCC:n verkon neutraalisuussäännöt, vedoten riittämättömään lailliseen valtuutukseen nykyisen lain puitteissa. - Päätös seuraa korkeimman oikeuden Chevron-deferenssin kumoamista, joka oli sallinut virastojen, kuten FCC:n, tulkita laajasti säädöksiä. - Tuomioistuin luokitteli laajakaistapalveluntarjoajat tarjoamaan &quot;informaatiopalvelua&quot;, ei &quot;telepalvelua&quot;, mikä rajoittaa FCC:n sääntelyvaltaa ja lopettaa liittovaltion verkon neutraalisuussäännöt, mikä saattaa mahdollistaa internet-palveluntarjoajien hidastaa tai priorisoida internetliikennettä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Ole internetissä omistaja, äläkä vuokralainen</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli korostaa oman digitaalisen tilan hallinnan tärkeyttä sen sijaan, että luottaisi pelkästään suuriin internet-alustoihin, jotka usein asettavat oman kasvunsa käyttäjien etujen edelle. - Strategioita verkkoläsnäolon hallinnan ylläpitämiseksi ovat esimerkiksi oman verkkotunnuksen omistaminen, sisällön monipuolistaminen useille alustoille ja suorien yhteyksien luominen yleisöihin sähköpostilistojen kautta. - Luomalla oman verkkosivuston varmistat joustavuuden ja kestävyyden digitaalisissa pyrkimyksissäsi, vähentäen riippuvuutta yhdestä verkostosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa oman digitaalisen läsnäolon hallinnan tärkeyttä sen sijaan, että luotettaisiin sosiaalisen median alustoihin, ja käsittelee huolia tekoälyn käyttäjien tuottaman sisällön hyväksikäytöstä. - Se tutkii tekijänoikeuksien, tekoälyn etiikan ja henkilökohtaisen verkkosivuston tai verkkotunnuksen merkityksen monimutkaisuutta paremman verkkodatan hallinnan kannalta. - Keskustelussa pohditaan myös itseisännöinnin käytännöllisyyttä ja rajoituksia, kun otetaan huomioon riippuvuus ulkoisista palveluista, kuten verkkotunnusrekistereistä ja hosting-palveluntarjoajista, ja kannustetaan suurempaan itsenäisyyteen oman verkkoläsnäolon hallinnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Avoin hakemisto henkilökohtaisille sivustoille ja blogeille</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll on avoin hakemisto henkilökohtaisille sivustoille ja blogeille, joka korostaa suurten teknologiayritysten ulkopuolisia digitaalisia tiloja, ja sitä ylläpitää Den Delimarsky GitHubissa. - Käyttäjät voivat osallistua BlogScrolliin GitHubin kautta tai lähettämällä sähköpostia luojalle, ja päivitykset ovat saatavilla RSS-syötteen kautta. - Hakemisto sisältää erilaisia kategorioita, kuten design-ja-ux, henkilökohtainen, valokuva-video-tuotanto ja teknologia, esitellen lukuisten yksilöiden panoksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll on avoin hakemisto henkilökohtaisille sivustoille ja blogeille, keskittyen digitaalisten puutarhojen jakamiseen, joita jotkut käyttäjät pitävät minkä tahansa henkilökohtaisen sivuston kaltaisina.</li>
<li>GitHubissa isännöity BlogScroll on herättänyt keskustelua sen &quot;aidattu puutarha&quot; -luonteesta, ja siihen on ehdotettu OPML-vientiä ja skaalautuvuuden parannuksia.</li>
<li>Projekti kannustaa lähettämään ehdotuksia listan laajentamiseksi, mikä heijastaa uudistunutta kiinnostusta henkilökohtaisiin verkkotiloihin ja haasteisiin itsenäisesti ylläpidetyn, kuratoidun sisällön hallinnassa verkossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">Anomalia Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot havaitsi, että Intelin Alder Lake -prosessoreiden SHLX-käskyssä on &quot;keskipitkä viive&quot; 3 sykliä, mikä on epätavallista vasemmalle siirtämiselle, joka yleensä vie 1 syklin. - Tämä viiveongelma on erityinen Alder Laken suorituskykyytimille eikä vaikuta tehokkuusytimiin, mikä on ristiriidassa Intelin väitteiden kanssa 1 syklin viiveestä. - Viive vaihtelee siirtolaskurin rekisterin alustuksen perusteella, ja 32-bittiset käskyt tai 64-bittiset käskyt ilman välittömiä saavuttavat 1 syklin viiveen, kun taas 64-bittiset käskyt välittömillä aiheuttavat 3 syklin viiveen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alder Lake SHLX -anomalia on suorituskykyongelma, jossa tietyt ohjeet, kuten <code>mov rcx, 1</code>, aiheuttavat <code>SHLX</code>-ohjeen hitaamman suorittamisen, mahdollisesti johtuen rekisterin uudelleennimeäjän käsittelystä pienillä välittömillä arvoilla.</li>
<li>Tämä poikkeama voi johtaa kolminkertaiseen hidastumiseen ja on haastava toistaa, koska kontekstinvaihdot voivat nollata rekisteritilan, mikä saattaa tahattomasti nopeuttaa koodia.</li>
<li>Asia on äskettäin havaittu ja vaikuttaa ensisijaisesti siirtojen laskentaan, vaikuttaen ohjeisiin kuten <code>SHL</code>, mutta ei muihin kuten <code>ANDN</code>, eikä sitä yleensä oteta huomioon kääntäjissä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Minä olen rikas enkä tiedä mitä tehdä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Min%C3%A4%20olen%20rikas%20enk%C3%A4%20tied%C3%A4%20mit%C3%A4%20tehd%C3%A4&subheading=perjantaina%203.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Yksi artikkeleistani hylättiin tänään</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli, jonka tunnettu matemaatikko Terence Tao kirjoitti, hylättiin, mikä osoittaa, että jopa huippututkijat kohtaavat hylkäyksiä, ja se herätti laajemman keskustelun akateemisessa maailmassa tapahtuvien artikkelihylkäysten yleisyydestä. - Keskustelussa tuotiin esiin vertaisarviointiprosessin ongelmia, kuten puolueellisuuksia ja painetta julkaista usein, ja monet jakoivat henkilökohtaisia kokemuksiaan hylkäyksistä. - Parannusehdotuksiin kuului vaihtoehtoisten arviointi- ja julkaisujärjestelmien tutkiminen, kuten avoimet internet-keskeiset arviot, samalla kun tunnustettiin, että hylkäys on tavanomainen osa akateemista matkaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Automatisoitu REST API:en käänteinen suunnittelu</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger on työkalu, joka muuntaa mitmproxy-kaappaukset OpenAPI 3.0 -määrittelyiksi, helpottaen REST API:iden käänteissuunnittelua sovelluksen liikenteen kaappaamisen avulla. - Työkalu tukee nyt HTTP Archive (HAR) -tiedostoja selaimen kehittäjätyökaluista, mikä laajentaa sen käyttömahdollisuuksia kehittäjille. - Asennus voidaan tehdä Python3:n ja pipin tai Dockerin avulla, ja projekti käyttää kehityksessä työkaluja kuten poetry, pre-commit ja pytest, ja sillä on MIT-lisenssi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger on työkalu, joka on suunniteltu käänteismallintamaan REST API:ita analysoimalla liikennettä, joka on kaapattu mitmproxyllä, suositulla työkalulla HTTP/HTTPS-liikenteen sieppaamiseen.</li>
<li>Käyttäjät ovat onnistuneesti hyödyntäneet sitä luodakseen yksityisiä pelipalvelimia ja käänteismuokanneet Android-sovellusten rajapintoja, mikä korostaa sen tehokkuutta API-päätepisteiden tunnistamisessa.</li>
<li>Työkalu on erityisen hyödyllinen työskenneltäessä vanhojen järjestelmien tai dokumentoimattomien API:en kanssa, vaikka se saattaa kohdata haasteita epästandardeissa API:ssa, ja keskusteluihin sisältyy menetelmiä API:en suojaamiseksi käänteismekaniikalta, kuten CAPTCHA:t ja sertifikaattien kiinnitys.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, ei TPM, on laitteiston DRM:n perusta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rautapohjaisen digitaalisten oikeuksien hallinnan (DRM) ydin liittyy enemmän grafiikkaprosessoreihin (GPU) kuin luotettaviin alustoihin (TPM), sillä median DRM on tällä hetkellä kytköksissä GPU-valmistajiin.</li>
<li>DRM:n pitkän aikavälin tavoitteena voi olla täydellinen hallinta laitteista, mikä saattaa vaikuttaa ohjelmistoihin, kuten mainosten estäjiin, herättäen huolta henkilökohtaisen tietojenkäsittelyn tulevaisuudesta.</li>
<li>Free Software Foundation (FSF) saattaa olla harhaanjohtunut keskittyessään TPM:iin, sillä GPU-valmistajat ovat jo integroineet DRM-teknologiaa, mikä korostaa lainsäädännöllisen puuttumisen tarvetta käyttäjien oikeuksien suojelemiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Moderni ja tehokas vaihtoehto JupyterLabille, rakennettu Go-kielellä</a></h2>
<ul>
<li>Zasper on korkean suorituskyvyn integroitu kehitysympäristö (IDE), joka on saanut inspiraationsa Jupyterista ja optimoitu massiiviselle rinnakkaisuudelle ja vähäiselle muistin käytölle. - Se on rakennettu Go-ohjelmointikielellä parannetun rinnakkaisuuden ja suorituskyvyn saavuttamiseksi, tarjoten sekä Electron- että Web-sovellusversiot, ja se on avoimen lähdekoodin AGPL-3.0-lisenssin alaisuudessa. - Zasper tukee REPL-tyylisiä (Read-Eval-Print Loop) data-sovelluksia ja pyrkii laajentumaan Jupyter Notebooksin ulkopuolelle tukemaan mukautettuja data-sovelluksia, tarjoten täyden tuen Macille ja rajoitetun tuen Linuxille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Zasper on uusi vaihtoehto JupyterLabille, kehitetty Go-ohjelmointikielellä, ja se lupaa parannettua tehokkuutta vähentyneellä RAM- ja CPU-käytöllä.</li>
<li>Se hyödyntää Go-koroutineja parantaakseen ytimen hallintaa, mikä eroaa JupyterLabin Python-pohjaisesta lähestymistavasta, ja pyrkii ratkaisemaan ongelmia, kuten ytimen hallintaa ja pakettien asennusta.</li>
<li>Projekti on alkuvaiheessa, ja sillä on Jupyter-yhteisön tuki. Se on avoin palautteelle ja yhteistyölle, korostaen erilaisten käyttöliittymien etuja ja mahdollista integraatiota työkalujen, kuten Emacsin, kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Kaiteet kaikkeen</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 on optimoitu pienille projekteille ja yksittäisille kehittäjille, tarjoten kattavan &quot;Railsin aloitusopas&quot; täysimittaisten sovellusten rakentamiseen.</li>
<li>SQLite on nyt tuotantokäyttövalmis Rails 8:ssa, mikä vähentää riippuvuutta PostgreSQL:stä tai Redisistä, ja sisältää perusjatkuvan integraation (CI) konfiguraation 2000 ilmaisella GitHub-toimintaminuutilla.</li>
<li>Uusi todennuksen luontityökalu ja suoraviivainen käyttöönotto Kamalin avulla tekevät käyttäjän kirjautumisesta ja sovelluksen live-asetuksista SSL:n kanssa helpompaa, edistäen parhaita käytäntöjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rails on suosittu kehys verkkosovellusten kehittämiseen, tunnettu yksinkertaisuudestaan ja tehokkuudestaan verrattuna muihin moderneihin pinoihin, kuten Spring Boot tai Micronaut. - Sitä suositaan nopeaan full-stack-verkkosovellusten rakentamiseen, integroitujen ominaisuuksien, kuten ActiveStoragen ja järjestelmätestien ansiosta, mikä tekee siitä ihanteellisen yksittäisille kehittäjille ja pienille tiimeille. - Huolimatta jatkuvista keskusteluista sen merkityksellisyydestä, Rails kehittyy edelleen uusien päivitysten myötä, parantaen sen ominaisuuksia ja säilyttäen vetovoimansa kehittäjäyhteisössä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Missä työskennellä 40 vuoden jälkeen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uraurat 40 ikävuoden jälkeen voivat vaihdella merkittävästi, ja vaihtoehtoihin kuuluu liittyminen keskisuuriin B2B (Business-to-Business) yrityksiin, konsultointi tai ammatilliset palvelut.</li>
<li>Omien tavoitteiden, taloudellisten tarpeiden ja kiinnostuksen kohteiden tulisi ohjata päätöksentekoa, ja verkostoituminen sekä aiemmat kokemukset ovat keskeisessä asemassa uusien mahdollisuuksien löytämisessä.</li>
<li>Ihanteellinen urapolku on subjektiivinen ja vaihtelee yksilöllisten mieltymysten ja olosuhteiden mukaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Suosikkini tietokoneen ergonomia-vinkki</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer esittelee &quot;The Beeperin&quot;, tee-se-itse-laitteen, joka on suunniteltu kannustamaan liikkumiseen piippaamalla, jos tietokoneen näyttö pysyy liian kauan lukitsemattomana. - The Beeper koostuu laitteistosta (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, kytkin, pietsosummeri), laiteohjelmistosta (Lua-skripti) ja ohjelmistosta, joka hallitsee aktivointia. - Yksinkertaisuudestaan huolimatta laite edistää tehokkaasti säännöllistä liikkumista, ja Jacob kiittää vaimonsa tukea projektissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjät ilmaisivat turhautumisensa pakolliseen RSIGuard-ohjelmistoon työpaikalla, joka pakottaa taukoihin kiinteillä ajoituksilla ja häiritsevillä ponnahdusikkunoilla. - Keskustelussa käsiteltiin erilaisia ergonomisia niksejä, kuten veden juomista säännöllisten taukojen saamiseksi, tiukkojen vaatteiden käyttöä ja Apple Watch -muistutusten hyödyntämistä. - Vaihtoehdoiksi ehdotettiin AntiRSI:tä, Workravea, räätälöityjä ratkaisuja ja älykelloja, kuten Bangle.js2, hallitsemaan toistuvan rasitusvamman (RSI) riskiä ja parantamaan ergonomiaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL-koodia varastetaan Honey-selainlaajennuksen takana olevan tiimin toimesta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mehiläinen-selainlaajennuksen tiimiä syytetään GPL (General Public License) -koodin käyttämisestä UBlockOriginista ilman asianmukaista viittausta, mikä on aiheuttanut kiistaa.</li>
<li>Reddit-käyttäjät ilmaisevat huolensa harhaanjohtavista liiketoimintakäytännöistä, korostaen niiden negatiivista vaikutusta asiakkaisiin ja teknologia-alaan.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin laajempia kysymyksiä, kuten yritysetiikan, rahan vaikutuksen politiikassa ja haasteet liiketoiminnan eheyden ylläpitämisessä, sekä skeptisyyden avoimen lähdekoodin projektien tulevaisuudesta yritysten mahdollisen hyväksikäytön vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blogit mätänevät. Wikit odottavat</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus vertaa wikien kestävää luonnetta blogien ohimenevään luonteeseen ja ehdottaa, että vuoteen 2025 mennessä wikeistä tulee henkilökohtaisempia ja merkityksellisempiä.</li>
<li>Wikit kuvataan dynaamisiksi ja kirjoittajan kehittyviä ajatuksia heijastaviksi, kun taas blogeja verrataan staattisiin, unohdettuihin myymälöihin.</li>
<li>Kirjoittaja siirtyy perinteisestä verkkosivustosta wiki-muotoon, mikä osoittaa muutosta siinä, miten henkilökohtaista sisältöä hallitaan ja jaetaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blogit tarjoavat ajankohtaisen katsauksen kirjoittajan ajatuksiin, mahdollistaen päivitykset uusien julkaisujen kautta, mutta niistä puuttuu usein aikaleimat kontekstin vuoksi. - Wikit, kuten Wikipedia, voivat kamppailla päivitysten ajankohdan ja luotettavuuden selkeyden kanssa, mikä voi johtaa vanhentuneeseen tietoon. - Sekä blogeilla että wikeillä on omat ainutlaatuiset etunsa, ja ne voivat elää rinnakkain, palvellen eri tarkoituksia sisällön luomisessa ja tiedon jakamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta haluaa lisää tekoälybotteja Facebookiin ja Instagramiin</a></h2>
<ul>
<li>Meta aikoo lanseerata tekoälybotteja Facebookiin ja Instagramiin tavoitellakseen nuorempia käyttäjiä ja hyödyntääkseen investointiaan generatiiviseen tekoälyteknologiaan. - Nämä tekoälybotit saavat profiileja ja luovat sisältöä, toimien samankaltaisesti kuin tavalliset sosiaalisen median tilit, Meta:n hankittua SocialAI:n. - Tämä aloite heijastaa Meta:n laajempaa strategiaa automatisoida sosiaalisia vuorovaikutuksia ja sisällön kuratointia, mikä on linjassa sovelluksissa, kuten Character.ai, nähtyjen trendien kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Meta esittelee lisää tekoälybotteja Facebookissa ja Instagramissa lisätäkseen käyttäjien sitoutumista simuloimalla vuorovaikutuksia, mikä heijastaa laajempaa teollisuuden suuntausta käyttää tekoälyä parantamaan käyttäjäkokemusta.</li>
<li>On huolta vuorovaikutuksen aitoudesta, sillä tekoälyn tuottama sisältö saattaa peittää alleen aidot ihmisten väliset yhteydet näillä alustoilla.</li>
<li>Kriitikot ovat huolissaan siitä, että lisääntynyt tekoälyn läsnäolo voisi johtaa vähemmän aitoon sosiaalisen median kokemukseen, mikä saattaisi vieraannuttaa käyttäjiä, jotka arvostavat todellisia vuorovaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">25-vuotinen seikkailuni tekoälyn ja koneoppimisen parissa</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, apulaisopettaja Carnegie Mellon -yliopistossa, jakaa 25-vuotisen matkansa tekoälyn (AI) ja koneoppimisen (ML) parissa, korostaen siirtymistään alkuperäisestä kiinnostuksen puutteesta aktiiviseen osallistumiseen erilaisten projektien kautta.</li>
<li>Hänen urapolkunsa sisältää yksinkertaisten pelien kehittämisen, tekoälyn ja neuroverkkojen opiskelun sekä päätöspuiden ja klusteroinnin soveltamisen väitöskirjassaan koodieditoridatan analysointiin.</li>
<li>Henley liittyi Microsoftin ohjelmasynteesitiimiin vuonna 2022, työskennellen tekoälyprojekteissa, mukaan lukien työkalut, jotka perustuvat suuriin kielimalleihin (LLM), ja jatkaa tekoälytyökalujen tutkimista itsenäisesti samalla opettaen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI:n (tekoäly) ja ML:n (koneoppiminen) aloilla on kasvava trendi käyttää tekoälyä, vaikka yksinkertaisemmat ratkaisut saattaisivat olla tehokkaampia. - Jotkut ammattilaiset vastustavat tätä trendiä korostaen käytännönläheisten lähestymistapojen tarvetta ja kyseenalaistaen tekoälyn tarpeellisuuden jokaisessa sovelluksessa. - Keskustelu korostaa viestinnän tärkeyttä insinööritiimien sisällä, jotta voidaan tasapainottaa innovaatio ja käytännöllisyys, samalla kun otetaan huomioon tekoälyn yhteiskunnallinen vaikutus perinteisiin ihmisten rooleihin ja luovuuteen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Yksi artikkeleistani hylättiin tänään" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Yksi%20artikkeleistani%20hyl%C3%A4ttiin%20t%C3%A4n%C3%A4%C3%A4n&subheading=torstaina%202.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Hyvää uutta vuotta 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA on luova projekti, jossa käyttäjien on pelattava klassisen DOOM-pelin taso CAPTCHA-testinä, korostaen teknisiä taitoja ja nostalgiaa. - Käyttäjät pitävät sitä haastavana nykyaikaisten ohjainten puutteen vuoksi, mikä johtaa ristiriitaisiin reaktioihin sen käytännöllisyydestä ja saavutettavuudesta. - Projekti, vaikka onkin uusi, korostaa perinteisten CAPTCHA-järjestelmien jatkuvaa tyytymättömyyttä, huolimatta siitä, että se on rakennettu Vercelin tekoälyavustajan ja manuaalisen pelin integroinnin avulla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Staattiset hakupuut: nopeampia kuin binäärihaku</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee staattisten hakupuiden (S+ puiden) toteutusta ja optimointia, mikä mahdollistaa merkittävästi nopeamman järjestetyn datan haun, saavuttaen nopeudet, jotka ovat 40 kertaa nopeampia kuin perinteinen binäärihaku. - Optimointitekniikoita, kuten eräajo, ennakkohaku ja manuaalinen SIMD (Single Instruction, Multiple Data), käytetään kyselyjen läpäisykyvyn parantamiseksi. - Artikkeli tutkii myös erilaisia puun rakenteita, solmukokoja ja muistin hallintastrategioita, ja keskustelee tulevasta työstä, kuten haarautuvasta hausta ja interpolaatiohausta, hakutehokkuuden parantamiseksi edelleen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa siirtymistä C/C++:sta Rustiin algoritmisisällössä, erityisesti staattisissa hakupuissa, Rustin turvallisuus- ja suorituskykyetujen vuoksi.</li>
<li>Rustin kasvava suosio matalan tason ohjelmoinnissa on huomattu, ja jotkut käyttäjät suosivat C:tä tai pseudokoodia saavutettavuuden vuoksi, kun taas toiset arvostavat Rustin moderneja ominaisuuksia.</li>
<li>Keskustelu tutkii myös Zig-ohjelmointikielen potentiaalia ja uusien kielten oppimiseen liittyviä haasteita, mikä heijastaa ohjelmointikielten kehittyvää maisemaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30 %:n pudotus o1-esikatselun tarkkuudessa, kun Putnamin ongelmia hieman muunnellaan</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM on vertailukohta, joka on suunniteltu arvioimaan suuria kielimalleja (LLM) edistyneessä matemaattisessa päättelyssä käyttämällä Putnamin matemaattisen kilpailun ongelmia. - Vertailukohta sisältää 236 alkuperäistä ongelmaa ja muunnelman, jossa on 52 muutettua ongelmaa tietojen saastumisen välttämiseksi. - OpenAI:n parhaiten suoriutunut malli saavutti 41,95 % tarkkuuden alkuperäisissä ongelmissa, mutta koki merkittävän suorituskyvyn laskun, noin 30 %, muutetuissa ongelmissa, mikä korostaa haasteita mukautua muunnelmiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus paljasti, että o1-Preview-mallin tarkkuus Putnam-ongelmissa laski 30 %, kun siihen tehtiin pieniä muutoksia, mikä osoittaa suurten kielimallien (LLM) haasteet pienissä muutoksissa. - Havainnot lisäävät keskustelua siitä, voivatko LLM:t todella järkeillä vai perustuvatko ne ensisijaisesti kaavojen tunnistamiseen ja ulkoa oppimiseen, samoin kuin ihmisten virheet paineen alla. - Näistä haasteista huolimatta mallit kuten o1 ja o3 jatkavat hyvää suoriutumista monimutkaisissa matemaattisissa ongelmissa, vaikka niiden kykyä yleistää tarkastellaan yhä kriittisesti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Tietokannat vuonna 2024: Vuoden katsaus</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 2024 tietokantaympäristö koki merkittäviä muutoksia, mukaan lukien suuret yritysostot, lisenssien muutokset ja jatkuvat kilpailut keskeisten toimijoiden, kuten Redisin, Elasticsearchin, Databricksin ja Snowflaken, välillä. - DuckDB saavutti suosiota analyyttisissä kyselyissä, integroituna Postgresiin, kun taas merkittäviä julkaisuja olivat Amazon Aurora DSQL ja Microsoft Garnet. - Yritysostot, kuten Tabular Databricksilta ja OrioleDB Supabaselta, olivat merkittäviä, ja huolimatta takaiskuista, kuten OtterTunen sulkemisesta, ala pysyy dynaamisena uusien projektien ja rahoituksen myötä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa kritisoidaan Redisin APIa, ja jotkut väittävät, että kritiikki ei ymmärrä syvällisesti Redisin suunnittelua ja sen ainutlaatuista tietomallia.</li>
<li>Redis tunnetaan tehokkaasta käytöstään tietyissä sovelluksissa, kuten tulostauluissa ja reaaliaikaisissa järjestelmissä, huolimatta joistakin API-kritiikeistä.</li>
<li>Keskustelu tutkii myös laajempaa tietokantaympäristöä, mukaan lukien startup-yritysten haasteet, SQL:n rooli ja tietokantateknologioiden kehitys, korostaen järjestelmien ymmärtämisen tärkeyttä ennen niiden kritisointia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Kirjat, joita rakastin lukea vuonna 2024</a></h2>
<ul>
<li>Luettelo sisältää monipuolisen valikoiman kirjoja, mukaan lukien historiallisia, filosofisia, tieteellisiä ja henkilökohtaisia kertomuksia, joista jokainen tarjoaa ainutlaatuisia näkemyksiä ja rikastuttavia kokemuksia.</li>
<li>Keskeisiä kohokohtia ovat Cicero kirjeineen, jotka tarjoavat näkemyksiä roomalaisesta elämästä, Ben-Arin teokset tietojenkäsittelytieteen logiikasta ja ohjelmien todentamisesta sekä Steve Martinin muistelmat komediallisesta menestyksestä.</li>
<li>Kokoelmaan sisältyy myös Pierre Hadotin ja Nietzschen filosofisia tutkimuksia, Aiskhyloksen kreikkalaisia tragedioita sekä Ursula Le Guinin ja Rabindranath Tagoren kirjallisia teoksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Yksi artikkeleistani hylättiin tänään</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, merkittävä matemaatikko, jakoi kokemuksen hylätystä artikkelista, korostaen hylkäysten yleisyyttä akateemisessa maailmassa. - Hänen tarinansa herätti keskustelua vertaisarviointien mielivaltaisuudesta ja akateemisen julkaisutoiminnan haasteista. - Keskustelu toi esiin, että hylkäys on normaali osa akateemista prosessia, jopa johtaville tutkijoille, ja painotti epäonnistumisten jakamisen tärkeyttä huijarisyndrooman käsittelemiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Käänteismallinna HTTP-rajapinnat automaattisesti</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot on uusi työkalu, joka on suunniteltu yksinkertaistamaan liiketoimintaprosessien automatisointia tunnistamalla automaattisesti tietojen korrelaatiot API-pyyntöjen välillä ja tarjoamalla graafisen virtauskuvauksen. - Sen avulla käyttäjät voivat tallentaa pyyntöjä, määritellä syötteitä ja tulosteita sekä viedä nämä virrat JavaScript-koodina, mikä tekee prosessista tehokkaamman kuin manuaalinen käänteinen suunnittelu tai vähemmän optimaaliset teknologiat, kuten Robotic Process Automation (RPA). - Työkalu on rakennettu Electronin päälle ja se on saatavilla sekä Windows- että Linux-alustoille, ja mukana on opetusohjelma USPS API:n käänteiseen suunnitteluun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot on työkalu, joka automatisoi HTTP API:iden käänteissuunnittelun, helpottaen liiketoimintaprosessien automatisointia tunnistamalla tietojen korrelaatiot pyyntöjen välillä. - Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten pyyntöjen tallentaminen, syötteiden ja tulosteiden määrittäminen sekä virtausten vieminen JavaScript-koodina, graafisella virtausesityksellä. - Tällä hetkellä saatavilla Windowsille ja Linuxille, API Parrot on ilmainen, mutta mahdollinen &quot;pro&quot;-versio yrityksille on suunnitteilla, samoin kuin macOS-julkaisu tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Virginian suurin kotitekoisten räjähteiden varasto agentuurin historiassa löydetty</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>FBI paljasti historiansa suurimman kotitekoisten räjähteiden varaston Virginiassa, mikä johti merkittäviin oikeudellisiin ja julkisiin keskusteluihin.</li>
<li>Ep�ilty� on t�ll� hetkell� syytetty vain lyhytpiippuisen kiv��rin hallussapidosta, koska h�nen aseidensa laillisuutta tutkitaan.</li>
<li>Kysymys on herättänyt keskusteluja aselaeista, toisen lisäyksen merkityksestä sekä hallituksen sääntelyn ja yksilön oikeuksien välisestä tasapainosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Aavemaiset CVE:t terminaalini otsikossa</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, uusi pääte-emulaattori, sisälsi tietoturva-aukon, joka muistutti vuoden 2003 haavoittuvuutta, mahdollistaen ASCII-escape-merkkien avulla komentojen suorittamisen, kuten sovellusten avaamisen. - Ongelma oli erityisen hankala Zsh- ja Bash-ohjelmissa vi-tilassa, mutta Ghostty 1.0.1 on ratkaissut tämän poistamalla ominaisuuden käytöstä oletuksena. - Tietoturva-aukosta huolimatta Ghostty saa kiitosta ominaisuuksistaan, ja kehittäjä puuttui ongelmaan nopeasti tarjoten korjauksia ja kiertotapoja käyttäjille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy terminaalin tietoturva-aukkoihin, erityisesti niihin, jotka liittyvät pakojaksoihin, ja tutkii tapoja lieventää näitä riskejä. - Ehdotuksia terminaalin tietoturvan parantamiseksi ovat järjestelmien käyttöönotto, jotka muistuttavat CPU:n suojarengasjärjestelmiä tai OpenBSD:n pledge()-järjestelmäkutsua, jotka rajoittavat kykyjä estääkseen hyväksikäytöt. - Osallistujat tunnustavat haasteen tasapainottaa turvallisuus ja toiminnallisuus terminaalisovelluksissa ja ilmaisevat kiinnostuksensa jatkotutkimuksiin ja yhteistyöhön tietoturvakäytäntöjen parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Suuret konseptimallit: Kielen mallintaminen lauseen esitystilan avulla</a></h2>
<ul>
<li>Arkisto tarjoaa toteutuksia suurille konseptimalleille (LCM), jotka hyödyntävät &quot;käsitteitä&quot; korkeamman tason semanttisena esityksenä kielimallinnuksessa.</li>
<li>LCM tukee 200 tekstikieltä ja 57 puhekieltä käyttäen SONAR-upotustilaa, ja se on koulutettu autoregressiiviseen lause-ennustukseen menetelmillä kuten MSE-regressio ja diffuusioon perustuva generointi.</li>
<li>Arkisto tarjoaa asennusohjeet, datan valmistelun, koulutuksen, hienosäädön ja arviointiohjeet, ja se on julkaistu MIT-lisenssillä käyttäen fairseq2:ta UV- ja pip-asennusvaihtoehdoilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suuret konseptimallit keskittyvät esittämään kieltä &quot;konseptien&quot; eikä yksittäisten tokenien kautta, pyrkien parantamaan semanttista jäsentämistä ja ennustamista.</li>
<li>Tämä menetelmä ehdottaa korkeamman tason esitysten käyttöä jäljittelemään ihmisen suunnittelua ja viestintää, mikä voi tarjota etuja perinteisiin token-pohjaisiin malleihin verrattuna.</li>
<li>Menetelmä käsittelee nykyisten suurten kielimallien (LLM) arkkitehtuurien rajoituksia korostamalla selkeitä hierarkkisia rakenteita ihmisen ajattelun paremman jäljittelyn saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hyvää uutta vuotta 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hyv%C3%A4%C3%A4%20uutta%20vuotta%202025&subheading=keskiviikkona%201.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
