<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Toinen vuoteni ilman työtä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Dialogi-elementti</a></h2>
<ul>
<li>HTML:n ``-elementtiä käytetään luomaan valintaikkunoita, jotka voivat olla modaalisia (keskeyttävät sivun vuorovaikutuksen) tai ei-modaalisia (sallivat vuorovaikutuksen).</li>
<li>JavaScript-metodit <code>.showModal()</code> ja <code>.show()</code> käytetään näyttämään modaalisia ja ei-modaalisia dialogeja, vastaavasti, kun taas <code>.close()</code> käytetään niiden sulkemiseen.</li>
<li>Saavutettavuus on tärkeää; varmista, että fokus asetetaan oikein ja tarjoa sulkumekanismi, kuten painike, käyttäessäsi CSS <code>::backdrop</code>-valitsinta modaalien taustojen tyylittelyyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dialog-elementti developer.mozilla.org-sivustolla on käynnistänyt keskustelun interaktiivisten HTML-elementtien, kuten tiedostonvalitsimien ja mediasoittimien, käytöstä, ja mielipiteet niiden johdonmukaisuudesta ja ennakoitavuudesta eri selaimissa vaihtelevat.</li>
<li>Vaikka jotkut kehittäjät kritisoivat dialogielementtiä sen tyylittömyydestä ja siitä, ettei se toimi kuten alkuperäiset ponnahdusikkunat, toiset arvostavat sen semanttisia ja saavutettavuuteen liittyviä etuja.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteita suunnittelun johdonmukaisuuden ylläpitämisessä ja huolenaiheita mainostajien mahdollisesta väärinkäytöstä, mikä osoittaa, että dialogielementti on edistyksellinen askel, mutta vaatii edelleen parannuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me:n perustaja yrittää sulkea Organic Maps -avoin lähdekoodi haaran</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps on julkaissut lähdekoodin &quot;metaserverilleen&quot;, joka optimoi karttojen latausnopeuksia ohjaamalla käyttäjät sijaintinsa perusteella parhaisiin sisällönjakeluverkon (CDN) palvelimiin.</li>
<li>Koodi, joka alun perin suljettiin luvattomien haarojen estämiseksi, on nyt avoin MIT-lisenssin alaisuudessa, edistäen läpinäkyvyyttä ja yhteisön osallistumista.</li>
<li>Tiimi harkitsee uudelleen Cloudflare Workersin käyttöä estääkseen toimittajalukon ja on peruuttanut tekijän tekemät luvattomat muutokset, korostaen sitoutumistaan yksityisyyteen ja läpinäkyvyyteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, Maps.me:n toinen perustaja, yritti sulkea Organic Mapsin avoimen lähdekoodin haaran muuttamalla sen MIT-lisenssiä ja lisäämällä lokitusta yksityiseen arkistoon. - Roman Tsisyk, toinen projektin ylläpitäjä, kumosi nämä muutokset ja teki arkistosta julkisen, mikä johti konfliktiin ja hänen oikeuksiensa peruuttamiseen. - Tapaus korostaa sisäisiä erimielisyyksiä projektin avoimen lähdekoodin luonteesta, mutta Organic Maps on edelleen laajalti käytetty offline-karttasovellus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Kuinka käyttää Postgresia kaikkeen</a></h2>
<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; on arkisto, joka edistää PostgreSQL:n, suositun avoimen lähdekoodin relaatiotietokannan, käyttöä laajassa valikoimassa sovelluksia perinteisten tietokantatehtävien ulkopuolella. Arkisto kutsuu osallistumaan ja seuraa erilaisia innovatiivisia PostgreSQL:n käyttötapoja, mukaan lukien ajastetut tehtävät, viestijonot, analytiikka ja paljon muuta, korostaen sen monipuolisuutta. Aloite sisältää 11 Supabaseen liittyvää kohdetta, joka on alusta, joka tarjoaa taustapalveluita PostgreSQL:n avulla, esitellen sen integrointia ja hyödyllisyyttä modernissa sovelluskehityksessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa Postgresin monipuolisuutta eri sovelluksissa, mutta tuo esiin myös rajoituksia, kuten null-merkkien käsittelyn merkkijonoissa ja mukautetun SQL:n tarpeen ohitusindeksin skannauksissa. Mielipiteet vaihtelevat Postgresin käytöstä kaikkiin tarkoituksiin, ja jotkut varoittavat liiallisesta riippuvuudesta yhdestä tietokannasta suurille tiimeille, kun taas toiset ylistävät sen yksinkertaisuutta ja vähäisempää monimutkaisuutta. Vaihtoehtoja, kuten Redis, mainitaan, samoin kuin haasteita skaalautuvuudessa ja tärkeyttä välttää liiallista suunnittelua projektin alkuvaiheissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Valheita, joita minulle kerrottiin yhteistyömuokkauksesta, Osa 1: Algoritmit offline-muokkaukseen</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2024 alussa Momentin tekstieditorin yhteistoiminnallisten muokkausjärjestelmien tutkimus toi esiin haasteita offline-muokkauksessa, jossa suositut algoritmit kuten CRDT:t (Conflict-free Replicated Data Types) ja OT (Operational Transformation) usein epäonnistuvat. Offline-muokkaus lisää suoria ristiriitoja, joista 20-30 % johtaa epätyydyttäviin lopputuloksiin, mikä viittaa siihen, että ongelma on enemmän käyttöliittymä/käyttäjäkokemus (UI/UX) -haaste kuin algoritminen. Tutkijat keskittyvät nyt parantamaan offline-muokkauksen käyttäjäkokemusta, vetäen yhtäläisyyksiä siihen, miten git käsittelee dokumenttien yhdistämistä, mikä on lupaava kehitysaskel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee yhteismuokkauksen haasteita, erityisesti offline-tilassa, ja kritisoi nykyisiä algoritmeja, kuten konfliktivapaita replikoituja tietotyyppejä (CRDT) ja operatiivista muunnosta (OT), koska ne eivät aina tuota semanttisesti merkityksellisiä tuloksia. On yksimielisyys siitä, että konfliktien ratkaisemista on parannettava, mahdollisesti käyttäjän syötteen tai kehittyneiden työkalujen, kuten suurten kielimallien (LLM), avulla, jotta semanttiset konfliktit voidaan käsitellä tehokkaasti. Keskustelussa tarkastellaan myös käyttöliittymä/käyttäjäkokemus (UI/UX) -ratkaisujen roolia yhteismuokkauksen kokemuksen parantamisessa, korostaen, että ongelma ulottuu algoritmien ulkopuolelle käyttäjän aikomusten ymmärtämiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Strukturoidut tulosteet Ollaman kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Ollama on ottanut käyttöön tuen rakenteellisille tulosteille, mikä mahdollistaa mallien tuottaa tulosteita tietyssä muodossa käyttämällä JSON-skeemaa.</li>
<li>Tämä ominaisuus on nyt saatavilla päivitettyissä Ollama Python- ja JavaScript-kirjastoissa, ja se on hyödyllinen tehtävissä, kuten tietojen jäsentämisessä asiakirjoista ja kuvista.</li>
<li>Käyttäjien tulisi päivittää uusimpaan Ollama-versioon ja käyttää muotoiluparametria cURL-pyynnöissä tai kirjastoissa, sillä tulevat päivitykset lupaavat suorituskyvyn parannuksia ja lisää muotoiluvaihtoehtoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ollama tarjoaa menetelmän tuottaa jäsenneltyä dataa, kuten JSONia, kielimalleista, ja keskusteluja käydään GBNF-kielioppien käytöstä monipuolisempien tulostusmuotojen, kuten XML:n tai SQL:n, saavuttamiseksi. Käyttäjät keskustelevat JSON-tulosteiden luotettavuudesta verrattuna luonnolliseen kieleen, tarjoten näkemyksiä siitä, miten kielimallit (LLM:t) tuottavat tekstiä ja jäsenneltyjen kehotteiden roolista. Ollaman integraatio llama.cpp:n kanssa mainitaan mallien käytön yksinkertaistamiseksi, vaikka jotkut pitävät sitä pelkkänä kääreenä, ja ominaisuus tukee erilaisia malleja, joilla on vaihtelevat tarkkuustasot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon oli viimeinen laatuaan [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, jonka pieni tiimi kehitti pääasiassa assembly-kielellä, nousi bestselleriksi vuonna 1999, esitellen harvinaista kehitystyyliä.</li>
<li>Fanien suositukset sisältävät OpenRCT2:n parannettujen ominaisuuksien ja yhteensopivuuden vuoksi sekä Roller Coaster Tycoon Classicin nykyaikaisille laitteille, kun taas vaihtoehdot kuten Parkitect ja Planet Coaster tarjoavat erilaisia kokemuksia.</li>
<li>Video korostaa pelinkehityksen kehitystä ja haasteita, joita pienet tiimit kohtaavat kilpaillessaan suurempien studioiden kanssa, ja indie-menestykset, kuten Minecraft, osoittavat pienten tiimien saavutusten potentiaalin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fruktoosi ruokavaliossa edistää kasvaimen kasvua: tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>Fruktoosin kulutus on kasvanut merkittävästi viimeisten 50 vuoden aikana, pääasiassa juomien ja prosessoitujen elintarvikkeiden sisältämän runsasfruktoosisen maissisiirapin vuoksi.</li>
<li>Washingtonin yliopiston (St. Louis) tutkimus osoittaa, että vaikka fruktoosi ei suoraan ruoki kasvaimia, maksa muuntaa sen ravintoaineiksi, jotka tukevat kasvainten kasvua syövissä, kuten melanoomassa, rinta- ja kohdunkaulansyövässä.</li>
<li>Tutkimus ehdottaa mahdollisia uusia syöpähoitoja tutkimalla menetelmiä, joilla estetään fruktoosin avustaminen kasvaimen kasvussa, mahdollisesti ruokavalion muutosten tai lääkkeiden avulla, osittain Yhdysvaltain terveysviraston (NIH) rahoittamana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkimus Washingtonin yliopistosta osoittaa, että runsas fruktoosin kulutus saattaa edistää kasvainten kasvua lisäämällä verenkierron lipidejä, joita syöpäsolut käyttävät kasvuunsa. Vaikka hedelmien fruktoosi on yleensä turvallista lisäravinteiden ansiosta, liiallinen saanti lähteistä kuten korkea fruktoosipitoisuus maissisiirapista voi olla riskialtista. Tutkimus korostaa syövän aineenvaihdunnan monimutkaisuutta ja ruokavalion mahdollista vaikutusta syövän etenemiseen, vaikka lisätutkimuksia tarvitaan näiden mekanismien täydelliseen ymmärtämiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Suurimmat shell-ohjelmat</a></h2>
<ul>
<li>Sivu korostaa merkittäviä shell-ohjelmia, keskittyen merkittäviin käsin kirjoitettuihin skripteihin pikemminkin kuin työkalujen, kuten autoconf, luomiin. - Huomionarvoisia merkintöjä ovat muun muassa akinomyoga/ble.sh, Bash Line Editor, jossa on 61 000 koodiriviä (LoC), ja kalua, OpenWRT-lisäosa, jossa on 56 000 lähdekoodiriviä (SLoC). - Lista tarjoaa näkemyksiä shell-skriptauksen monimutkaisuudesta ja monimuotoisuudesta, esittäen ohjelmia, jotka hyödyntävät tietorakenteita ja algoritmeja, ja jotka tyypillisesti ylittävät 5 000 koodiriviä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy suurten shell-skriptien käytön monimutkaisuuteen ja haasteisiin, kuten luettavuuteen, virheenkäsittelyyn ja siirrettävyyteen liittyviin ongelmiin. Käyttäjät ehdottavat vaihtoehtojen, kuten Pythonin tai AWK:n, harkitsemista monimutkaisiin tehtäviin paremman ylläpidettävyyden vuoksi, kun taas työkalut kuten ShellCheck voivat auttaa parantamaan shell-skriptien laatua. Keskustelussa korostetaan tasapainoa shell-skriptien käytön välillä nopeisiin tehtäviin ja vankempien ohjelmointikielten valitsemisen välillä suurempiin projekteihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Ohjelmointi–ei kehotteita–LM:ille</a></h2>
<ul>
<li>DSPy on kehys, joka on suunniteltu modulaaristen tekoälyjärjestelmien rakentamiseen käyttämällä kompositionaalista Python-koodia, keskittyen parantamaan kielimallien (LM) tuloksia ilman, että luotetaan pelkästään kehotteisiin. Se tukee useita suuria kielimallien (LLM) tarjoajia, kuten OpenAI, Anthropic ja Databricks, mikä mahdollistaa käyttäjille tekoälykäyttäytymisen kuvaamisen koodina, helpottaen iterointia ja optimointia. DSPy on peräisin Stanford NLP:stä ja sillä on vahva yhteisö GitHubissa ja Discordissa, mikä edistää avoimen lähdekoodin tekoälytutkimusta ja ohjelma-arkkitehtuurien ja optimointien kehittämistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>DSPy on kehys, joka on suunniteltu optimoimaan kehotteita kielimalleille (LM) automatisoimalla harjoitusdatan osajoukkojen valinta, parantaen siten suorituskykyä ja vähentäen manuaalisia säätöjä.</li>
<li>Se tukee suurten kielimalliohjelmien (LLM) end-to-end-koulutusta, estää vanhentuneiden kehotteiden käytön koodissa ja on erityisen hyödyllinen tehtävissä, kuten tiedon poiminnassa ja tiivistämisessä.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät pitävät DSPyn monimutkaisuutta haastavana, sitä arvostetaan sen jäsennellyn lähestymistavan ja ominaisuuksien, kuten väitteiden ja ehdotusten, ansiosta, jotka pakottavat tulosrajoitukset.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Toinen vuoteni ilman työtä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Toinen%20vuoteni%20ilman%20ty%C3%B6t%C3%A4&subheading=lauantaina%207.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Mainosten oikea määrä on nolla</a></h2>
<ul>
<li>Verge on ottanut käyttöön tilausmallin, jossa on maksumuurin takana oleva versio, tarjoten tilaajille etuja, kuten täysimittaiset RSS-syötteet.</li>
<li>Tilauksen tarkoituksena on vähentää mainosten määrää, mutta kritiikkiä on esitetty siitä, että maksavien tilaajien ei pitäisi nähdä lainkaan mainoksia.</li>
<li>Huolenaiheita on esitetty mahdollisesta datan myymisestä mainostajille, mikä viittaa siihen, että tilaajien ei pitäisi joutua sekä mainosten että datan kaupallistamisen kohteeksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu mainoksista mediassa keskittyy niiden tarpeellisuuteen, ja jotkut pitävät niitä tärkeinä tulonlähteiden monipuolistamiseksi ja kustannusten vähentämiseksi, kun taas toiset kannattavat mainoksetonta kokemusta maksaville tilaajille.</li>
<li>Kriitikot korostavat yksityisyysongelmia ja verkkomainosten tunkeilevaa luonnetta verrattuna perinteisiin painettuihin mainoksiin, mikä herättää huolta kuluttajakokemuksesta ja median eheydestä.</li>
<li>Keskustelu käsittelee mainostuettujen mallien kestävyyttä ja tutkii vaihtoehtoisia rahoitusmenetelmiä, kuten tilauksia tai suoraa tukea alustoilla kuten Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">70 % ongelma: Kovaa totuutta tekoälyn avustamasta koodauksesta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI-avusteiset koodausvälineet voivat nopeasti luoda koodia, kuten juniorikehittäjät, mutta vaativat usein kokeneiden kehittäjien perusteellista tarkastelua usein esiintyvien virheiden vuoksi.</li>
<li>Vaikka tekoälytyökalut ovat erinomaisia toistuvien tehtävien käsittelyssä ja alkuperäisten koodiluonnosten tarjoamisessa, ne kamppailevat monimutkaisen ongelmanratkaisun ja luovuuden kanssa, mikä rajoittaa niiden kykyä korvata ihmiskoodarit täysin.</li>
<li>AI-työkalujen integrointi kehitysprosesseihin tuo mukanaan haasteen: oppimisen ja tuottavuuden parantaminen ilman, että se haittaa olennaisten ongelmanratkaisutaitojen kehittymistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portlandin lentokenttä kasvaa laajalla massiivipuurakenteisella kattokatoksella</a></h2>
<ul>
<li>Portlandin lentokenttä (PDX) on laajentanut pääterminaaliaan kestävällä massiivipuurakenteisella katoksella, jonka on suunnitellut ZGF ja joka on valmistettu paikallisesti hankitusta liimapuusta, Douglas-kuusesta.</li>
<li>Yhdeksän hehtaarin katos pyrkii parantamaan lentokentän kapasiteettia ja matkustajakokemusta samalla kun se vähentää hiilijalanjälkeä, sisältäen biophilisia elementtejä luodakseen viihtyisän ilmapiirin.</li>
<li>Tämä projekti asettaa uuden standardin kestävälle lentokenttäsuunnittelulle, ja sen odotetaan valmistuvan vuonna 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Portlandin lentokentälle on esitelty uusi massiivipuinen kattokatos, joka lisää luonnonvaloa ja nostaa katon korkeutta osana monivaiheista kunnostusprojektia.</li>
<li>Suunnittelua arvostetaan sen esteettisyyden ja parantuneen akustiikan vuoksi, mutta jotkut käyttäjät raportoivat hämmennystä reittien löytämisessä.</li>
<li>Puunkäyttöä pidetään kestävänä rakennusvalintana, vaikka sen vaikutuksesta hiilidioksidipäästöihin käydään keskustelua, ja sitä verrataan muihin moderneihin luonnonläheisiin lentokenttiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Intelin hallitus ja esimerkki siitä, milloin hallitukset ja lyhytnäköisyys epäonnistuvat</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsingerin lähtö Inteliltä esitetään enemmän erottamisena kuin eläkkeelle siirtymisenä, korostaen hallituksen epäonnistumisia ja lyhyen aikavälin keskittymistä pitkän aikavälin strategian sijaan. Hallituksen puolijohdeosaamisen puutetta ja keskittymistä välittömään osakkeenomistajien arvoon on kritisoitu, mikä voi vahingoittaa Intelin pitkän aikavälin näkymiä ja Yhdysvaltain puolijohdeteollisuutta. Hallituksen epäonnistuminen tukea Gelsingerin IDM 2.0 -strategiaa viittaa muutokseen kohti yhtiön osien myymistä, mikä saattaa hyödyttää osakkeenomistajia lyhyellä aikavälillä, mutta voi vahingoittaa Intelin tulevaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intelin hallitusta on kritisoitu teknisen asiantuntemuksen puutteesta ja lyhyen aikavälin voittojen asettamisesta etusijalle, mikä joidenkin mielestä on osaltaan vaikuttanut yhtiön viimeaikaisiin vaikeuksiin.</li>
<li>Pat Gelsinger, nykyinen toimitusjohtaja, nähdään pätevänä, mutta hänen kerrotaan saavan riittämättömästi tukea hallitukselta, joka on perinteisesti keskittynyt enemmän osinkoihin ja osakkeenomistajien etuihin kuin innovaatioihin.</li>
<li>Intelillä on vaatimuksia kulttuurimuutokselle, korostaen tarvetta parempaan yhdenmukaistamiseen pitkän aikavälin tavoitteiden kanssa yrityksen tulevaisuuden turvaamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Nopea, yksittäistiedostoinen, avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on rakennettu Rustin ja SQLiten avulla</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase on avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on suunniteltu nopeille, tyyppiturvallisille API-rajapinnoille hyödyntäen Rustia, SQLitea ja V8:aa, ja se soveltuu mobiili-, web- tai työpöytäsovelluksiin.</li>
<li>Se tarjoaa alle millisekunnin viiveet, poistaen tarpeen erillisille välimuistille, ja tukee useita alustoja valmiiksi rakennetuilla binääreillä ja asiakaspaketeilla, jotka ovat saatavilla Linuxille, MacOS:lle ja useille ohjelmointikielille.</li>
<li>TrailBase on lisensoitu OSL-3.0:n alaisuudessa, mikä mahdollistaa sen käytön kehikkona ilman lisenssivaatimuksia, ja yhteisön panostukset ovat tervetulleita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase on nopea, yksittäiseen tiedostoon perustuva avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on kehitetty Rustin ja SQLiten avulla. Se on herättänyt keskustelua sen turvallisuudesta, erityisesti SQL-injektioriskien osalta. Käyttäjät ovat ehdottaneet parannuksia, kuten valmiiden lausekkeiden tai merkittyjen mallimerkkijonojen käyttöä SQL-kyselyiden turvallisuuden parantamiseksi, ja ovat verranneet Trailbasea samankaltaisiin projekteihin kuten Pocketbase ja Supabase. Huolimatta joistakin huolista dokumentaation selkeyden ja lisensointikeskustelujen suhteen, Trailbase on saanut positiivista palautetta potentiaalistaan ja kunnioittavista vertailuista muihin projekteihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab nimittää Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi</a></h2>
<ul>
<li>GitLab on nimittänyt Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi, ja perustajajäsen Sid Sijbrandij siirtyy hallituksen puheenjohtajaksi terveydellisistä syistä.</li>
<li>Staples, entinen New Relicin toimitusjohtaja, tuo laajaa kokemusta kehittäjäalustoista GitLabiin, merkittävään tekoälypohjaiseen DevSecOps-alustaan.</li>
<li>GitLab palvelee yli 10,000 asiakasta, tuottaa yli 750 miljoonaa dollaria tuloja ja siihen luottaa yli 40 miljoonaa käyttäjää, mukaan lukien yli puolet Fortune 100 -yrityksistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitLab on nimittänyt Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi Sid Sijbrandijin tilalle, joka väistyy keskittyäkseen syöpähoitoonsa.</li>
<li>Johtajuuden muutos viittaa GitLabin strategiseen siirtymään kehittäjäkeskeisestä lähestymistavasta yritysmyynnin kohdentamiseen, sillä Staplesilla on kokemusta yritysten valmistelusta yritysostoja varten.</li>
<li>Uusi nimitys on herättänyt keskusteluja GitLabin tulevaisuudesta, mahdollisesta myynnistä ja kilpailusta GitHubin kanssa, sekä käyttäjien huolia hinnoittelusta ja tuotekeskittymisestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ukrainan kolme ydinvoimalaa ovat palauttaneet sähkön tuotannon</a></h2>
<ul>
<li>Ukrainan ydinvoimalat ovat jatkaneet sähkön tuotantoa viimeaikaisten sähköverkkohyökkäysten jälkeen, mikä korostaa vakaan sähkönsaannin merkitystä ydinvoimaturvallisuudelle.</li>
<li>Ydinenergian kansainvälinen virasto (IAEA) seuraa aktiivisesti tilannetta Ukrainassa, korostaen sitoutumistaan ydin- ja turvallisuuteen.</li>
<li>Laitteita, joiden arvo on yli 14 miljoonaa euroa, on toimitettu Ukrainalle ydin- ja turvallisuustoimenpiteiden vahvistamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ukrainan ydinvoimalat ovat jatkaneet sähkön tuotantoa, mikä osoittaa sitkeyttä jatkuvasta konfliktista huolimatta.</li>
<li>Virtakatkokset ratkaistaan yleensä 48 tunnin kuluessa, mikä osoittaa Ukrainan sähköverkon hallinnan ja korjauskyvyn tehokkuuden.</li>
<li>Vaihtoehtoisten ratkaisujen, kuten aurinkosähköinvertteriparistojen, käyttö asukkaiden ja yritysten toimesta korostaa sopeutumiskykyä toimintojen ylläpitämisessä sähkökatkosten aikana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">ExxonMobilin väitetty hakkerointikampanja, joka kohdistuu ilmastoaktivisteihin</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobilia syytetään palkatun hakkerointikampanjan, &quot;Fox Huntin&quot;, järjestämisestä, joka kohdistui yli 500 ilmastoaktivistiin ja toimittajaan käyttäen edistyneitä kyberkykyjä.</li>
<li>Toiminnan väitetään sisältäneen tietojenkalasteluhyökkäyksiä ja vuotaneita sähköposteja ympäristöaktivistien heikentämiseksi ja Exxonin oikeusstrategioiden tukemiseksi, vaikka yhtiö kiistää osallisuutensa.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa digitaalisen sodankäynnin kasvavaa suuntausta yritysriidoissa, mikä on johtanut FBI:n tutkimuksiin ja vaatimuksiin vahvemmista oikeudellisista toimenpiteistä tällaisten kyberoperaatioiden torjumiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobilia syytetään palkkamurto-kampanjan järjestämisestä, joka kohdistui ilmastoaktivisteihin ja Fight for the Future -järjestöön, joka puolustaa verkon neutraaliutta.</li>
<li>Hyökkäys, joka aluksi vaikutti satunnaiselta, tunnistettiin myöhemmin yritykseksi päästä käsiksi sisäisiin viestintäkanaviin, mikä sai organisaation ottamaan käyttöön 3 kuukauden sähköpostien säilytyskäytännön suojautumista varten.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuu vastuunalaisuuden ja tiukempien säädösten tarve yritysten väärinkäytösten suhteen, mahdollisilla yhteyksillä merkittävään amerikkalaiseen Internet-palveluntarjoajaan (ISP) tai sen lobbausryhmään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, joka lanseerataan 5. joulukuuta 2024, tarjoaa yrityksille yksityisyyttä korostavan hakukoneen ja tekoälytyökalun, joka painottaa mainoksettomuutta, seurantaa tai tietojen keräämistä.</li>
<li>Palvelu sisältää premium-hakukoneen ja yleisen tekoälypääsyn, joustavalla hinnoittelulla aktiivisten käyttäjien perusteella, tarjoten Professional- ja Ultimate-suunnitelmat.</li>
<li>Kagi lupaa nopean käyttöönoton, saatavilla olevan tuen ja merkittävän sijoitetun pääoman tuoton (ROI) nopeampien tutkimusaikojen kautta, varmistaen yritysten tietosuojan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams on hakukone, jota kiitetään mainoksettomista, korkealaatuisista hakutuloksistaan, tarjoten siistimmän kokemuksen verrattuna Googleen.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat valmiita maksamaan 120 dollaria vuodessa Kagista, arvostaen sen kykyä suodattaa mainoksia ja huijauksia, mutta huolenaiheita on sen käytöstä Yandexin, venäläisen hakukoneen, kanssa, jolla on yhteyksiä Kremliin.</li>
<li>Kagi tarjoaa myös tekoälyintegraatioita ja tiimisuunnitelman yrityksille, vaikka Yandex-yhteys on edelleen merkittävä huolenaihe joillekin käyttäjille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Vietin vuoden rakentaen Android-kurssia vanhuksille</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti videokurssin opettaakseen ikääntyneille henkilöille, kuinka käyttää Android-älypuhelimia, käsitellen yleisiä haasteita, kuten käyttöliittymien pelottavuutta ja perusosaamisen puutetta, kuten vierittämistä tai pyyhkäisyä.</li>
<li>Kurssi sisältää 400-sivuisen käsikirjoituksen, videotallenteita ja Android-sovelluksen harjoituksineen, alun perin Udemyssä ja myöhemmin siirretty omalle verkkosivustolle, &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Kurssin markkinointi on haastavaa kohdeyleisön vaikeuksien vuoksi verkkoilmoittautumisessa ja maksamisessa, ja kirjoittaja hakee palautetta parannusten tekemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Android-kurssi kehitettiin erityisesti ikääntyneille auttamaan perusälypuhelimen käytössä, ja se sai positiivisia arvosteluja Udemyssä huolimatta joistakin haasteista. - Palaute osoitti ongelmia, kuten evästevaroituksia ja tilaussekaannuksia, ja ehdotuksia sisällön yksinkertaistamiseksi sekä suosittujen sovellusten, kuten WhatsAppin, sisällyttämiseksi. - Tulevat parannukset voivat sisältää käännöksiä ja esteettömyyshuomioiden käsittelyä, jotta ikääntyneitä voidaan paremmin tukea älypuhelinten ja verkkolähteiden käytössä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">McKinseyn yksikkö maksaa 123 miljoonaa dollaria sopiakseen syytteet, joiden mukaan se lahjoi Etelä-Afrikan virkamiehiä.</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Companyn tytäryhtiö on suostunut maksamaan 123 miljoonaa dollaria ratkaistakseen syytökset Etelä-Afrikan viranomaisten lahjonnasta, Yhdysvaltain oikeusministeriön mukaan.</li>
<li>McKinsey Afrikan osallisuutta sisältänyt lahjontajärjestelmä tuotti 85 miljoonaa dollaria voittoa valtion omistamien energiayhtiöiden kanssa solmittujen sopimusten kautta.</li>
<li>Entinen McKinsey-kumppani Vikas Sagar myönsi syyllisyytensä salaliittosyytteisiin ulkomaisten lahjontatapojen torjuntaa koskevan lain nojalla, ja McKinsey Africa on suostunut kolmen vuoden lykättyyn syytteeseenpanoon, sitoutuen parantamaan noudattamistoimenpiteitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey on suostunut maksamaan 123 miljoonaa dollaria ratkaistakseen syytökset Etelä-Afrikan virkamiesten lahjonnasta, mikä korostaa huolia korruptiosta konsulttiyrityksissä.</li>
<li>Kompromissi herättää keskusteluja taloudellisten rangaistusten tehokkuudesta pelotteena ja suurten yritysten vastuullisuudesta.</li>
<li>Tapauksen taustalla on laajempia korruptio-ongelmia liiketoiminnassa ja hallituksessa, mikä voi vaikuttaa kansainväliseen kauppaan ja sääntelyyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Meta on avannut Llama-3.3-70B-Instructin lähdekoodin, mikä on askel kohti tekoälyn saatavuuden parantamista ja heidän sosiaalisten alustojensa kehittämistä.</li>
<li>Malli on kilpailukykyinen Llama 3.2 405B:n kanssa ja kustannustehokkaampi kuin GPT-4o, tarjoten kehittäjille tehokkaita työkaluja räätälöintiin.</li>
<li>Vaikka Llama-mallit ovat avoimia, niillä on kaupallisia rajoituksia, mikä viittaa strategiseen pyrkimykseen haastaa OpenAI:n hallitseva asema ja hyödyttää tekoäly-yhteisöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Asenna postmarketOS Android-puhelimeen ja käytä Dockeria kotipalvelimena</a></h2>
<ul>
<li>Asennusopas kuvaa, kuinka Docker asennetaan OnePlus 6T -puhelimeen postmarketOS:n avulla, muuttaen sen tehokkaasti kotipalvelimeksi, mutta se pyyhkii kaikki puhelimen tiedot.</li>
<li>Keskeisiin vaatimuksiin kuuluu OnePlus 6 tai 6T, Fastboot tietokoneella ja postmarketOS-tiedostot. Vaiheisiin sisältyy kehittäjätilan ottaminen käyttöön, postmarketOS:n flashaus ja SSH:n asennus.</li>
<li>Vaikka tämä kokoonpano tarjoaa vaihtoehdon Raspberry Pi:lle integroidulla näytöllä ja akulla, siitä puuttuu Ethernet-tuki ja se on rajoitettu sisäiseen tallennustilaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii postmarketOS:n, Linux-pohjaisen käyttöjärjestelmän, käyttöä Android-puhelimissa niiden uudelleenkäyttöä kotipalvelimina Dockerin avulla, tarjoten vakaamman ympäristön kuin Android. Se korostaa postmarketOS:n tai Mobianin etuja parannetun ytimen turvallisuuden ja vanhempien laitteiden, kuten OnePlus 6/6T, tuen osalta, samalla kun käsitellään huolia akun kestosta ja jatkuvasta toiminnasta. Keskustelussa käsitellään musl:n (kevyt C-standaardikirjasto) käytön rajoituksia glibc:n (GNU C Library) sijaan ja innovatiivista ajatusta vanhojen puhelimien hyödyntämisestä palvelimina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – kuten HN, mutta joukkoistetuilla kuvilla ja tekstityksillä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja, yhdessä entisen ohjaajan Arnavin ja opiskelija Archisin kanssa, on käynnistänyt projektin nimeltä Hacker Herald, joka on Hacker Newsin etusivu. Projekti kehitettiin online JavaScript-ohjelmointikurssin aikana ja sen tavoitteena on tarjota visuaalisesti houkutteleva asettelu, joka muistuttaa suosittuja sanomalehtisivustoja. Visuaalien, kuten kuvien, sisällyttäminen on tarkoitettu parantamaan tarinankerrontakokemusta tarjoamalla välitöntä kontekstia ilman, että tarvitsee klikata artikkeleita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald on uusi projekti, joka on saanut inspiraationsa Hacker Newsista. Se tarjoaa sanomalehtimäisen ulkoasun, jossa on joukkoistettuja kuvia ja alaotsikoita teknologiauutisille.</li>
<li>Projekti on saanut vaihtelevaa palautetta, sillä osa käyttäjistä arvostaa visuaalista vetovoimaa, kun taas toiset pitävät alkuperäisen Hacker News -formaatin yksinkertaisuudesta.</li>
<li>Huolenaiheita on herännyt kuvien aitoudesta ja yksityisyysongelmista hotlinkkauksen yhteydessä, ja parannusehdotuksia on esitetty, kuten haun, kategorioiden ja pysyvien linkkien lisääminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Congon hallitus sanoo olevansa &#39;valppaana&#39; mysteerisen flunssankaltaisen taudin vuoksi, joka on tappanut kymmeniä.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Congon hallitus on korkeassa valmiustilassa salaperäisen flunssan kaltaisen taudin vuoksi, joka on johtanut kymmeniin kuolemiin ja herättänyt huolta sen luonteesta ja alkuperästä.</li>
<li>Asiantuntijat harkitsevat erilaisia mahdollisuuksia, mukaan lukien se, että kyseessä voisi olla endeeminen tauti, uusi tartuntatauti tai uusi patogeeni, ja testejä tehdään syyn selvittämiseksi.</li>
<li>Vaikutusalue tunnetaan aliravitsemuksesta, mikä voisi pahentaa vaikutusta, mutta tällä hetkellä ei ole todisteita nopeasta tai laajalle levinneestä tartunnasta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mainosten oikea määrä on nolla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mainosten%20oikea%20m%C3%A4%C3%A4r%C3%A4%20on%20nolla&subheading=perjantaina%206.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Systemaattinen lähestymistapa teknisen dokumentaation kirjoittamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis on systemaattinen lähestymistapa tekniseen dokumentaatioon, joka keskittyy käyttäjän tarpeisiin luokittelemalla sisällön neljään tyyppiin: tutoriaalit, ohjeet, tekninen viite ja selitys.</li>
<li>Tämä menetelmä käsittelee sisältöön, tyyliin ja organisointiin liittyviä ongelmia, hyödyttäen sekä käyttäjiä että tekijöitä parantamalla dokumentaation laatua ja saavutettavuutta.</li>
<li>Diátaxis on onnistuneesti toteutettu projekteissa kuten Gatsby ja Cloudflare, mikä osoittaa sen käytännön tehokkuuden selkeyden ja käyttäjäystävällisyyden parantamisessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis on kehys, joka on suunniteltu parantamaan teknistä dokumentaatiota luokittelemalla sisältöä opetusohjelmiin, ohjeisiin, viitemateriaaleihin ja selityksiin, joista kukin palvelee erilaisia käyttäjätarpeita.</li>
<li>Tämä lähestymistapa on kasvattamassa suosiotaan teknisessä kirjoittamisessa, sillä sen tavoitteena on parantaa dokumentaation laatua välttämällä yhden koon sopii kaikille -dokumenttien luomisen sudenkuoppa.</li>
<li>Vaikka viitekehys on hyödyllinen, jotkut asiantuntijat suosittelevat joustavuuden säilyttämistä, jotta voidaan mukautua vaihteleviin dokumentointivaatimuksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Tuo K/V-kontekstin kvantisointi Ollamaan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avain/arvo (K/V) kontekstin kvantisoinnin integrointi Ollamaan oli yhteistyöprojekti Ollama-tiimin ja yhteisön välillä, ja sen toteuttaminen kesti noin viisi kuukautta.</li>
<li>Haasteita kohdattiin ominaisuuden yhdistämisessä projektiin, mikä korostaa suurten projektien parissa työskentelyn monimutkaisuutta.</li>
<li>Projekti korostaa harrastajien omistautumista tekoälyn kehittämisessä ja sisältää keskusteluja erilaisista käyttötavoista, kuten GUI (Graafinen käyttöliittymä) -vaihtoehdoista ja mobiiliyhteensopivuudesta, suositellen työkaluja kuten OpenWebUI ja LibreChat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Seuraava pysäkki: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One aikoo laajentaa autonomista, täysin sähköistä kyytipalveluaan Miamiin vuonna 2026, käyttäen Jaguar I-PACE -ajoneuvoja.</li>
<li>Laajennus toteutetaan yhteistyössä Mooven kanssa ja seuraa onnistuneita testejä Miamin haastavissa sääolosuhteissa.</li>
<li>Tämä siirto on linjassa Miamin painotuksen kanssa kestävään ja puhtaaseen energialiikenteeseen, ja palvelu on saatavilla Waymo One -sovelluksen kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Waymo laajentaa kuljettajattomien autojen palveluaan Miamiin, kaupunkiin, jossa on haastavat ajo-olosuhteet, osana strategiaansa laajentaa toimintojaan eri kaupungeissa. Laajentuminen herättää kysymyksiä Waymon kyvystä selviytyä Miamin ainutlaatuisista haasteista, kuten usein esiintyvistä tulvista ja aggressiivisesta ajokäyttäytymisestä. Waymo tekee yhteistyötä paikallisten yritysten kanssa hallitakseen toimintoja, keskittyen itseajavaan teknologiaansa ihmisten ajamien taksien korkeiden kustannusten ja turvallisuusongelmien ratkaisemiseksi, tavoitteenaan tehokkaampi kaupunkiliikenteen ratkaisu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Liittovaltion tuomioistuin sanoo, että puhelimen purkaminen laiteohjelmiston asentamiseksi ei ole &#39;etsintä&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 on altis checkm8-haavoittuvuudelle, joka on tunnettu tietoturva-aukko.</li>
<li>Laitteet, kuten iPhone XS ja uudemmat mallit, eivät tällä hetkellä ole alttiita tälle hyväksikäytölle, mikä osoittaa parantuneita turvatoimia myöhemmissä malleissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Liittovaltion tuomioistuin päätti, että puhelimen purkaminen laiteohjelmiston asentamiseksi ei ole &quot;etsintä&quot;, jos tietojen käyttö tapahtuu voimassa olevan etsintäluvan perusteella. - Hallitus kohtasi haasteita laitteen käytössä, mikä johti siihen, että se lähetettiin korjattavaksi ja laiteohjelmiston päivitystä varten, ja uusi etsintälupa hankittiin ennen varsinaista tietojen etsintää. - Tämä tapaus korostaa oikeudellisten tulkintojen monimutkaisuutta ja vaikeuksia laatia selkeitä otsikoita teknisille oikeudellisille asioille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Tallenna 400 000 vektoria 1 dollarilla PostgreSQL:ssä</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord on uusi PostgreSQL-laajennus, joka on suunniteltu tehokkaaseen vektorihakuun ja kykenee tallentamaan 400 000 vektoria vain yhdellä dollarilla, mikä tekee siitä kustannustehokkaamman kuin kilpailijat. Se hyödyntää IVF- (Inverted File) ja RaBitQ- (Random Bit Quantization) tekniikoita parantaakseen hakunopeutta ja muistin tehokkuutta, mikä tekee siitä sopivan suurten tietoaineistojen käsittelyyn. VectorChord päihittää vaihtoehdot, kuten Pinecone ja pgvector, sekä hinnassa että suorituskyvyssä, tarjoten skaalautuvaa vektorihakua parannetulla nopeudella ja tarkkuudella sovelluksille, jotka tarvitsevat nopeita ja tarkkoja vastauksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord on esitellyt PostgreSQL-laajennuksen, joka mahdollistaa 400 000 vektorin tallentamisen yhden dollarin kustannuksella, korostaen kustannustehokasta ratkaisua vektorien tallennukseen.</li>
<li>Vertailut Datastaxin AstraDB:n kanssa paljastavat eroja replikaatiostrategioissa ja niihin liittyvissä kustannuksissa, mikä herättää keskusteluja suorituskyvystä ja päivitysten käsittelystä.</li>
<li>Projektissa suunnitellaan pgvecto.rs:n ominaisuuksien integroimista ja lopulta sen tuen poistamista, kun käyttäjät tutkivat VectorChordin mahdollisuuksia ja rajoituksia vektoritietokannan hallinnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin on yli 100 000 dollaria</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bitcoinin viimeaikainen nousu yli 100 000 dollarin on herättänyt uudelleen keskustelut sen arvosta, ja keskusteluissa keskitytään sen rooliin spekulatiivisena omaisuuseränä verrattuna arvon säilyttäjänä.</li>
<li>Nousu on herättänyt keskusteluja varallisuuseroista, kryptovaluutan ympäristövaikutuksista ja sen potentiaalista hajautettuna rahoitusvälineenä.</li>
<li>Huolimatta ristiriitaisista mielipiteistä, Bitcoinin kasvu jatkaa huomion herättämistä, ennusteiden mukaan sen arvon odotetaan nousevan edelleen, mutta samalla varoitetaan sen luontaisesta epävakaudesta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Systemaattinen lähestymistapa teknisen dokumentaation kirjoittamiseen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Systemaattinen%20l%C3%A4hestymistapa%20teknisen%20dokumentaation%20kirjoittamiseen&subheading=torstaina%205.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Vuosien 2009 ja 2012 välillä iPhoneissa oli &quot;Lähetä YouTubeen&quot; -painike Kuvat-sovelluksessa, mikä johti lukuisiin latauksiin, joissa oli oletusnimet IMG_XXXX. Ben Wallacen innoittamana kehitettiin botti, joka paikansi 5 miljoonaa näistä videoista, esitellen raakoja ja muokkaamattomia hetkiä. Videokokoelma on katsottavissa satunnaisessa järjestyksessä, tarjoten vilauksen tuon aikakauden suodattamattomasta sisällöstä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii minimalistisen käyttöliittymäominaisuuden ympärillä, joka näyttää katselukerrat videoissa ja herättää nostalgiaa varhaisen internetin henkilökohtaisemmasta ja aidommasta sisällöstä. Käyttäjät ilmaisevat ristiriitaisia tunteita, sillä jotkut pitävät henkilökohtaisia videoita yksityisyyden loukkauksena, vaikka ne ovat julkisesti saatavilla, mikä korostaa jatkuvia yksityisyyshuolia internetkulttuurissa. Keskustelu heijastaa internetkulttuurin kehitystä, vertaillen menneiden verkkokokemusten raakaa aitoutta nykypäivän verkon puhdistetumpaan ja mahdollisesti yksityisyyttä loukkaavampaan luonteeseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Poikani (9-vuotias) käytti pelkää JavaScriptiä tehdäkseen pelin ja haluaa palautettasi.</a></h2>
<ul>
<li>9-vuotias on oppinut koodausta, hallinnut HTML:n ja CSS:n, ja on äskettäin käyttänyt Google Geminiä taitojensa parantamiseen. Hän loi pelin koodaamalla HTML:llä, CSS:llä ja JavaScriptillä VSCode-ohjelmassa ja käytti Piskeliä animoitujen grafiikoiden luomiseen, vanhempiensa ja Google Geminin ohjauksessa. Lapsi dokumentoi kokemuksensa blogikirjoituksessa, jossa hän käsitteli prosessia ja sai palautetta ohjelmoijavanhemmiltaan kirjoituksensa hiomiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>9-vuotias loi pelin käyttämällä JavaScriptiä, esitellen taitojaan HTML:ssä, CSS:ssä ja pelisuunnittelussa työkaluilla kuten VSCode ja Piskel. Nuori kehittäjä sai ohjausta ohjelmoijavanhemmiltaan ja käytti Google Geminiä parantaakseen koodaustaitojaan. Yhteisön palaute on ollut positiivista, ja siinä on annettu parannusehdotuksia, mikä osoittaa tukevan ympäristön hänen koodausmatkalleen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>Puhe korostaa parempien työympäristöjen luomisen tärkeyttä purkamalla tarpeettomia roolijakoja ja kannustamalla yhteistyöhön eri roolien välillä. Se tuo esiin tehottomuuksia, joita liiallinen roolijako aiheuttaa, sekä väärinkäsityksiä &quot;devops&quot;-käytännöistä, jotka luovat esteitä sen sijaan, että edistäisivät yhteistyötä. Puhuja puoltaa yhteistyön, uteliaisuuden ja jaetun vastuun arvostamista, ehdottaen, että kurjuutta ei tulisi rinnastaa tuottavuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering keskittyy yhteistyöhön, omistajuuteen ja tarpeettomien prosessien minimoimiseen tiimin tehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Se korostaa korkean luottamuksen ympäristöjen luomisen tärkeyttä tuottavuuden lisäämiseksi ja varoittaa politiikan aiheuttamista tehottomuuksista nykyaikaisissa tiimirakenteissa.</li>
<li>Autonomian tasapainottaminen tarvittavan valvonnan kanssa on ratkaisevan tärkeää, erityisesti suurissa projekteissa, jotta voidaan edistää luottamuksen ja yhteistyön kulttuuria samalla kun hallitaan inhimillisiä piirteitä, kuten egoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 on täällä</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 on julkaistu, tarjoten merkittävän päivityksen, joka yksinkertaistaa dynaamisia palvelinrenderöityjä sovelluksia vähentämällä JavaScriptin tarvetta ja parantamalla reaaliaikaisia ominaisuuksia. - Tämän julkaisun keskeisiä ominaisuuksia ovat tehokkaat päivitykset mahdollistava diffing-moottori, HEEx-komponentit parantamaan HTML:n yhdisteltävyyttä ja interaktiiviset lataukset, jotka kaikki hyödyntävät Elixiriä ja Erlang VM:ää erinomaisen viiveen ja skaalautuvuuden saavuttamiseksi. - Päivitys tuo mukanaan myös uusia ominaisuuksia, kuten streamit ja asynkroniset toiminnot, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu JavaScript-koukkujen ja Web-komponenttien integrointi, mikä kannustaa kehittäjiä tutkimaan sen helppoa käyttöönottoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 on julkaistu, ja se sisältää uuden asennusohjelman helpompaa käyttöönottoa varten sekä parannettuja toimintoja.</li>
<li>Julkaisua pidetään merkittävänä virstanpylväänä Elixir- ja Phoenix-projekteille, ja käyttäjät ylistävät sen tuottavuutta ja helppokäyttöisyyttä verrattuna muihin kehyksiin.</li>
<li>Huolimatta joistakin haasteista, kuten epäluotettavien yhteyksien hallinnasta, yhteisö etsii aktiivisesti ratkaisuja, ja luoja Chris McCord on avoin palautteelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Suuri perusmaailmamalli</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, julkaistu 4. joulukuuta 2024, on laajamittainen perustavanlaatuinen maailmamalli, joka on suunniteltu tuottamaan monipuolisia 3D-ympäristöjä tekoälyagenttien koulutukseen. Jack Parker-Holderin tiimin kehittämä Genie 2 voi luoda toiminnallisesti hallittavia, pelattavia maailmoja yhdestä kuvakehotteesta, tukien nopeaa prototyyppien luomista ja interaktiivisia kokemuksia. Genie 2 edistää tekoälytutkimusta mallintamalla esineiden vuorovaikutuksia, hahmoanimaatioita ja ympäristön fysiikkaa, vastaten haasteeseen luoda rikkaita koulutusympäristöjä ruumiillistuneille agenteille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, jonka on kehittänyt DeepMind, on uusi maailmamalli, joka osoittaa potentiaalia ympäristöjen navigoinnissa käyttämällä valokuvia ja tekstiä, mutta siitä puuttuvat tekniset yksityiskohdat, koodi ja avoin pääsy.</li>
<li>Sen katsotaan olevan enemmän tutkimus- ja kehitystyön prototyyppi kuin valmis tuote, mikä on johtanut kritiikkiin sen vaikeasta saavutettavuudesta ja rajallisesta käytännön sovellettavuudesta.</li>
<li>Keskustelu Genie 2:sta korostaa AI:n tuottaman sisällön haasteita, tulevien sovellusten potentiaalia ja AI-kehityksen kilpailullista luonnetta, kun sen todellinen hyöty ja vaikutus ovat yhä epävarmoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD on avoimen lähdekoodin simulaatiopeli, joka perustuu Transport Tycoon Deluxe -peliin.</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 julkaistiin 3. toukokuuta 2024, keskittyen virheiden korjauksiin alkuperäisen julkaisun jälkeen. Tärkeimpiä päivityksiä ovat moninpelin synkronointivirheen korjaaminen sekä parannukset laivojen reitinhakuun ja ryhmittymisen purkuun. Pelaajat ovat osoittaneet merkittävää sitoutumista, kirjaten 34 700 tuntia 17 219 pelissä viime viikolla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD on avoimen lähdekoodin simulaatiopeli, joka on saanut inspiraationsa Transport Tycoon Deluxesta ja on huomionarvoinen siitä, että sitä voi pelata ilman lisäresursseja, toisin kuin monet muut avoimen lähdekoodin uusintaversiot. Vuonna 2004 julkaistu OpenTTD korvasi alkuperäisen pelin grafiikat vuoteen 2009 mennessä, mikä mahdollisti sen jakelun alustoilla kuten Steam säilyttäen alkuperäisen tyylin ilman resurssien kopiointia. Peli tukee moninpeliä ja sillä on opetuksellisia sovelluksia, kuten tekoälyn kehittämisessä, ja se on edelleen suosittu nostalgisen vetovoimansa ja mukaansatempaavan pelattavuutensa ansiosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Kääntäjäni käänsi itsensä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjä kuvaili matkaansa itseään kääntävän C-kääntäjän kehittämisessä, korostaen prosessin haasteita ja palkitsevuutta.</li>
<li>Palautteessa keskityttiin noudattamaan DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) -periaatteita ja välttämään tarpeetonta tyyppimuunnosta malloc()-funktion, C-kielessä käytettävän muistinvarausfunktion, yhteydessä.</li>
<li>Keskustelu laajeni käsittämään aiheita kuten kääntäjän yhteensopivuus, koodityyli, bootstrapping sekä Makefilejen ja Python-skriptien käytön hyvät ja huonot puolet projektien rakentamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Kuinka kehittää ammatillisia suhteita</a></h2>
<ul>
<li>Matka Synergiaan (TJS) -yhteistyömalli kuvaa seitsemän ammatillisten suhteiden tilaa, jotka vaihtelevat kilpailullisista jaetun identiteetin tilaan, yhteistyön parantamiseksi.</li>
<li>Malli korostaa siirtymistä nollasummamielentilasta korkealaatuiseen synergiaan, kannustaen runsauden ajattelutapaan ja henkilökohtaisten tavoitteiden ja arvojen mukaiseen linjaukseen.</li>
<li>Keskeisiä vaiheita ovat Kilpailu, Rinnakkaiselo, Viestintä, Yhteistyö, Koordinointi, Yhteistyö ja &quot;Olemme samaa&quot;, joiden lopullisena tavoitteena on saavuttaa enemmän yhdessä kuin yksin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Hiukkasfysiikan kurssi lukiolaisille</a></h2>
<ul>
<li>CERNin fysiikan opetustutkimusryhmä on kehittänyt pilottikurssin hiukkasfysiikasta lukiolaisille, joka koostuu 16 luvusta videoineen ja visailuineen. Noin 4 tuntia kestävä kurssi kattaa perustavanlaatuisia aiheita, kuten &quot;Mikä on hiukkanen?&quot; ja &quot;Mikä on hiukkaskiihdytin?&quot; ja sisältää tee-se-itse-kokeita. Osallistujat voivat suorittaa luvut missä tahansa järjestyksessä ja ansaita digitaalisen todistuksen suoritettuaan kaikki visailut, ja palautetta kannustetaan antamaan tulevien versioiden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdistyneessä kuningaskunnassa järjestettiin lukiolaisille suunnattu hiukkasfysiikan kurssi, johon osallistui 54 teini-ikäistä 36 koulusta, ja se toteutettiin verkossa kahdeksan viikon ajan. - Haasteista, kuten rajallisesta vuorovaikutuksesta ja itsetunto-ongelmista huolimatta, yli 80 % opiskelijoista läpäisi testin, joka sisälsi kysymyksiä Oxfordin jatko-opintojen kvanttifysiikan kokeesta, ja puolet saavutti erinomaisia tuloksia. - Kurssin menestys ilman monimutkaista matematiikkaa johti keskusteluihin kameran käytön pakottamisesta verkkotunneilla, opiskelijoiden sitouttamisesta ja kielten saavutettavuudesta ei-englanninkielisille opiskelijoille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Ei NAT-marraskuu: Kuukauteni ilman IPv4:ää</a></h2>
<ul>
<li>Haaste &quot;No NAT November&quot; sisälsi IPv4:n poistamisen käytöstä ja pelkän IPv6:n käytön, korostaen siirtymisen mahdollisuuksia ja haasteita IPv6-yksinomaisiin verkkoihin. Kirjoittaja ehdottaa &quot;enimmäkseen IPv6&quot; -lähestymistapaa, joka asettaa etusijalle IPv6:n samalla kun ylläpidetään kaksipinoisia verkkoja, vähentäen ylläpitoa ja valmistautuen IPv4-vapaaseen tulevaisuuteen. Siirtymäteknologiat kuten NAT64 ja DNS64 auttoivat ratkaisemaan yhteensopivuusongelmia, Applen laitteiden sopeutuessa hyvin, kun taas Windows ja Linux osoittivat vaihtelevia tuloksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteita siirryttäessä IPv4:stä IPv6:een, mukaan lukien internet-palveluntarjoajien tukiongelmat, laitteistorajoitukset sekä liiketoiminnalliset ja tekniset esteet.</li>
<li>IPv6:n käyttäjät huomaavat etuja, kuten parantuneen viiveen ja yksinkertaistetun verkonhallinnan välttämällä NAT:n (Network Address Translation) monimutkaisuudet.</li>
<li>Keskustelu sisältää epäilyksiä IPv6:n käyttöönotosta ja tutkii teknisiä ratkaisuja, kokoonpanoja sekä sen vaikutusta turvallisuuteen ja verkon hallintaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehydi aiheuttaa enemmän syöpää kuin mikään muu myrkyllinen ilman epäpuhtaus.</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehydi, yleinen ilmansaaste, jota tulee esimerkiksi autojen pakokaasuista ja tehtaista, aiheuttaa merkittäviä syöpäriskejä, erityisesti liittyen myeloidiseen leukemiaan. Pyrkimyksiä formaldehydin sääntelyyn on estänyt teollisuuden vaikutusvalta ja poliittiset muutokset, ja erityisesti Trumpin hallinnon aikana koettiin merkittäviä takaiskuja. ProPublican tutkimus korostaa formaldehydialtistuksen aliarvioituja riskejä ja jatkuvia haasteita tehokkaiden säädösten toteuttamisessa, vaikka Bidenin hallinnon aikana onkin edistytty jonkin verran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehydi tunnustetaan merkittäväksi karsinogeeniseksi ilman epäpuhtaudeksi, ja sen sääntelystä ja siihen liittyvistä terveysriskeistä, erityisesti myeloidisesta leukemiasta, käydään jatkuvasti keskustelua.</li>
<li>Ympäristönsuojeluvirasto (EPA) kohtaa kritiikkiä joiltakin tutkijoilta sen arvioidessa formaldehydin riskejä, mikä korostaa jännitettä julkisen turvallisuuden ja taloudellisten etujen välillä.</li>
<li>Formaldehydiä esiintyy yleisesti tuotteissa, kuten rakennusmateriaaleissa ja hiustenhoitotuotteissa, mikä herättää huolta altistumisesta, samalla kun laajemmissa keskusteluissa käsitellään ajoneuvojen renkaiden aiheuttamaa saastumista ja autoriippuvuuden vähentämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 on suunniteltu pidettäväksi verkossa 7.-8. joulukuuta, ja se sisältää puheita, vapaaehtoistyömahdollisuuksia ja keskusteluja, jotka keskittyvät GNU Emacsiin ja Emacs Lispiin.</li>
<li>Tapahtumassa käytetään ilmaista ohjelmistoa suoratoistoon, ja siihen sisältyy satelliittitapahtuma Luzernissa, Sveitsissä, tarjoten hybridikokemuksen.</li>
<li>Osallistujat voivat osallistua keskusteluihin emacsconf-discuss-sähköpostilistan kautta, järjestäytyä emacsconf-orgin kautta ja liittyä IRC:ssä kanavalle #emacsconf osoitteessa irc.libera.chat, sisällön ollessa lisensoitu CC BY-SA 4.0 ja GPLv3+ -lisenssien alaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 korostaa Emacs-yhteisön kestävää omistautumista, esitellen sen ainutlaatuisia ominaisuuksia, vaikka se ei olekaan yhtä suosittu kuin editorit kuten VS Code. Keskeiset keskustelut keskittyvät Emacsin kapeaan vetovoimaan, suosion ja ohjelmistojen kestävyyden väliseen suhteeseen sekä innovatiivisiin esityksiin konferenssissa. Huomionarvoisia aiheita ovat Emacsin integrointi tekoälyn kanssa ja ainutlaatuiset tilat, kuten gptel, jotka korostavat sen sopeutumiskykyä ja jatkuvaa merkityksellisyyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">UnitedHealthcare:n toimitusjohtaja ammuttiin kuoliaaksi Manhattanin keskustassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealthcare:n toimitusjohtaja ammuttiin traagisesti Manhattanilla, mikä on johtanut laajaan spekulointiin tapahtuman motiivista.</li>
<li>Jotkut ehdottavat, että motiivi saattaa liittyä UnitedHealthcare:n kiistanalaisiin käytäntöihin, mukaan lukien terminaalisten sairauksien korvausvaatimusten hylkääminen.</li>
<li>Tapahtuma on herättänyt keskusteluja korkean profiilin henkilöiden turvallisuudesta ja yritystoimien vaikutuksesta yleiseen mielipiteeseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King sulkee kolme radiokanavaansa Mainessa</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King sulkee kolme radioasemaansa Bangorissa, Mainessa, yli 40 vuoden omistuksen jälkeen taloudellisten tappioiden ja ikänsä vuoksi.</li>
<li>Kingin intohimoa rockmusiikkiin ja paikalliseen mediaan heijastavat asemat lopettavat toimintansa uudenvuodenaattona.</li>
<li>Tämä päätös merkitsee merkittävää muutosta Kingin liiketoimissa, kun hän järjestelee uudelleen hankkeitaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King sulkee kolme radiokanavaansa Mainessa, koska yrityslähetysten yleistyminen aiheuttaa haasteita, jotka tekevät pienille asemille vaikeaksi kilpailla.</li>
<li>Radioteollisuus kohtaa vaikeuksia, kun digitaaliset alustat kuten podcastit ja YouTube kasvattavat suosiotaan ja vetävät yleisöjä pois perinteisen radion parista.</li>
<li>King&#39;s-asemien sulkeminen korostaa itsenäisten radioyritysten laajempia kamppailuja sopeutua nopeasti kehittyvään mediaympäristöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Porsche Macan EV kutsutaan takaisin, koska sen ajovalot ovat liian kirkkaat</a></h2>
<ul>
<li>Porsche kutsuu takaisin 2 941 Macan Electric -mallia Yhdysvalloissa liian kirkkaiden ajovalojen vuoksi, mikä vaatii huoltokeskuskäynnin ohjelmistopäivitystä varten.</li>
<li>Asiaa ei voida ratkaista etäpäivityksellä, joten tarvitaan fyysinen käynti huoltokeskuksessa ilmaista korjausta varten.</li>
<li>Takaisinkutsu koskee ajoneuvoja, jotka on valmistettu 15. maaliskuuta ja 4. marraskuuta 2024 välisenä aikana, ja jälleenmyyjille ja omistajille ilmoitetaan asiasta joulukuussa 2024 ja tammikuussa 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Porsche Macan EV kutsutaan takaisin, koska sen ajovalot ovat liian kirkkaat, mikä aiheuttaa epämukavuutta ja turvallisuusongelmia kuljettajille.</li>
<li>Takaisinkutsu korostaa eroja ajovalosäädöksissä Yhdysvaltojen ja Euroopan välillä, sillä Yhdysvalloissa on tiukemmat kirkkausrajat, mutta vähemmän valvontaa oikean säädön suhteen.</li>
<li>Kysymys korostaa laajempaa turhautumista kuljettajien keskuudessa nykyaikaisten auton ajovalojen lisääntyvän kirkkauden suhteen, erityisesti suuremmissa ajoneuvoissa, kuten katumaastureissa ja kuorma-autoissa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=keskiviikkona%204.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Facebookin Pieni Punainen Kirja</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 2012 Facebook loi &quot;Pienen Punaisen Kirjan&quot; säilyttääkseen identiteettinsä ja keskittymisensä laajentuessaan miljardiin käyttäjään, korostaen periaatteita kuten asioiden rikkominen, suurten ajatteleminen ja nopea liikkuminen.</li>
<li>Ben Barryn suunnittelema kirja toimi manifestina Facebookin hengen säilyttämiseksi nopean kasvun aikana, korostaen tarinankerronnan merkitystä yrityskulttuurin laajentamisessa.</li>
<li>Korkealaatuinen digitaalinen versio tästä harvinaisesta kirjasta on luotu havainnollistamaan, kuinka menestyvät yritykset säilyttävät identiteettinsä ja kulttuurinsa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Facebookin &quot;Pieni punainen kirja&quot; oli työntekijöiden opas vuodelta 2012, joka oli suunniteltu inspiroimaan tehtävän tunnetta ja teknologiaoptimismia.</li>
<li>Opas on saanut kritiikkiä naiiviuudestaan ja itsetietoisuuden puutteestaan, erityisesti Facebookin myöhempien tietosuojaan ja väärään tietoon liittyvien kiistojen valossa.</li>
<li>Kirjaa pidetään jäänteenä toiveikkaammalta aikakaudelta teknologiassa, mikä on ristiriidassa sosiaalisen median nykyisten monimutkaisten todellisuuksien kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Etelä-Korean presidentti julistaa hätätilan poikkeustilan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Etelä-Korean presidentti Yoon Suk Yeol julisti hätätilan sotatilalain, mutta kansalliskokous äänesti vaatimaan sen kumoamista, mikä teki julistuksesta mitättömän.</li>
<li>Armeija vaatii, että sotatilalaki jatkuu, kunnes presidentti virallisesti lopettaa sen, mikä johtaa keskusteluihin perustuslaillisista velvoitteista ja mahdollisesta virkasyytteestä.</li>
<li>Julistusta verrataan vallankaappausyritykseen, mikä herättää huolta armeijan roolista ja presidentin motiiveista, mukaan lukien skandaalitutkimusten välttäminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Oppitunnit, jotka opin työskennellessäni taidegalleriassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teksti korostaa taiteen arvioinnin subjektiivista luonnetta ja verkostoitumisen merkitystä taiteilijan uramenestyksessä. Se käsittelee haasteita ennustaa menestyviä taidenäyttelyitä ja varhaisten ammatillisten yhteyksien roolia. Keskustelu laajenee &quot;suuren taiteen&quot; määrittelyn monimutkaisuuteen, kaupallisen menestyksen vaikutukseen ja viestinnän tärkeyteen ammatillisissa ympäristöissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator ja valta Silicon Valleyssa</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 2010 pieni startup-yritys AdGrok kohtasi oikeusjutun entiseltä työnantajaltaan Adchemylta, mikä uhkasi heidän taloudellista vakauttaan. - Startup-kiihdyttämö Y Combinator, joka tuki AdGrokia, näytteli keskeistä roolia oikeusjutun ratkaisemisessa hyödyntämällä vaikutusvaltaansa Adchemyn sijoittajien ja mahdollisten liikekumppaneiden kanssa. - Vaikka AdGrok voitti oikeusjutun, koettelemus johti yrityksen myyntiin Twitterille vuonna 2011, kun taas Adchemy myytiin myöhemmin Walmart Labsille alennusmyyntinä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) on merkittävä toimija Piilaaksossa, vaikuttaen siihen, mitkä startupit saavat jalansijaa kiihdyttämön jälkeen. - Kriitikot väittävät, että YC on omaksunut &quot;spray and pray&quot; -strategian, jossa etusijalla on startupien määrä valikoivuuden ja laadun sijaan. - Keskustelu keskittyy siihen, pitäisikö YC:n laajentaa toimintaansa vai keskittyä harvempiin, korkealaatuisiin startupeihin, mikä heijastaa laajempia monimutkaisuuksia startup-kulttuurissa ja sijoitusstrategioissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 kuukautta OCamlia 8 vuoden Haskellin jälkeen tuotannossa (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja vertaa Haskellia ja OCaml:ia kokemuksensa perusteella korostaen, että Haskellilla on enemmän ominaisuuksia ja paketteja, mutta OCaml:n yksinkertaisuus parantaa tuottavuutta. Haskellin työkalut ovat tehokkaita mutta epäjohdonmukaisia, kun taas OCaml:n työkalut ovat selkeitä ja luotettavia, ja niissä on ytimekkäät kääntäjäviestit. Molemmat kielet soveltuvat teolliseen käyttöön, mutta kirjoittaja suosii OCaml:ia sen kehitykseen keskittymisen vuoksi, eikä turhaan miettimiseen, huolimatta Haskellin kattavammasta dokumentaatiosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja vertaa kokemuksiaan Haskellin ja OCaml:n kanssa, korostaen Haskellin eleganttia mutta monimutkaista syntaksia ja epäjohdonmukaista työkalupakettia, erityisesti tiettyjen GHC (Glasgow Haskell Compiler) -versioiden kanssa. OCaml saa kiitosta suoraviivaisuudestaan, yksinkertaisemmasta moduulijärjestelmästään, nopeammasta kääntäjästään ja käytännöllisyydestään tuotannossa, vähemmillä kielen laajennuksilla ja hallittavammalla oppimiskäyrällä. Kirjoittaja painottaa vankan standardikirjaston merkitystä ohjelmointikielen menestykselle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Kahdesti vuodessa annettava HIV-rokote osoittaa 100 % tehokkuuden naisilla</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi kahdesti vuodessa annettava HIV-rokote on osoittanut 100 % tehokkuuden naisilla, tarjoten lupaavan vaihtoehdon päivittäisille pillereille tai kuukausittaisille rokotuksille.</li>
<li>Tämä kehitys on ratkaisevan tärkeää henkilöille, joille päivittäisten lääkitysohjelmien noudattaminen on haastavaa, ja se voi mahdollisesti yksinkertaistaa HIV:n ennaltaehkäisytoimia.</li>
<li>Huolimatta sen lupauksista, injektoitavan muodon kustannukset ovat huolenaihe, vaikka Gilead aikoo tarjota edullisempia, geneerisiä versioita 120 alemman tulotason maassa, mikä voi vaikuttaa kansanterveyteen alueilla, joilla on korkea HIV-esiintyvyys.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Blizzardin Warcraft I:n ja II:n vetäminen testaa GOG:n uutta säilytysohjelmaa</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard on pyytänyt GOG:ia poistamaan DRM-vapaan Warcraft I &amp; II -paketin kaupasta remasteroitujen versioiden julkaisun vuoksi.</li>
<li>GOG tarjoaa pakettia alennettuun hintaan ennen sen poistamista, varmistaen, että ostajat säilyttävät pääsyn ja saavat päivityksiä yhteensopivuuden takaamiseksi nykyaikaisten järjestelmien kanssa.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa jatkuvaa jännitettä remasteroitujen ja alkuperäisten peliversioiden välillä, kun GOG pyrkii säilyttämään klassikkopelit julkaisijoiden päätöksistä huolimatta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blizzardin päätös poistaa Warcraft I ja II GOG:sta on saanut osakseen kritiikkiä, erityisesti Warcraft 3 -remasterin saaman negatiivisen palautteen valossa.</li>
<li>Fanien keskuudessa herää huoli siitä, että Blizzard keskittyy Activisionin kanssa tapahtuneen fuusion jälkeen enemmän lyhyen aikavälin voittoihin kuin pelien laadun ylläpitämiseen.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa pelihistorian säilyttämisen vaikeuksia, kuten GOG:n säilytysohjelma on tuonut esiin, ja heijastaa alan suuntausta kohti voittoa tavoittelevia malleja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi parantaa Pi 5:n suorituskykyä SDRAM-virityksellä</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi -insinöörit ovat optimoineet SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) -ajoituksia, mikä on johtanut 10-20 %:n suorituskyvyn parannukseen Pi 5:ssä ja Pi 4:ssä 2,4 GHz:llä.</li>
<li>Ylikellotus, joka tarkoittaa kellotaajuuden nostamista valmistajan määrittelyjen yli, voi saavuttaa jopa 32 % nopeutuksen, ja useimmat Pi 5 -mallit saavuttavat 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Nämä suorituskyvyn parannukset, mukaan lukien NUMA (Non-Uniform Memory Access) -emulointi paremman moniydintehtävien käsittelyn mahdollistamiseksi, saattavat pian olla saatavilla laiteohjelmistopäivitysten kautta ja mahdollisesti tulla vakiotoiminnoiksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5:n suorituskyky on parantunut SDRAM-virityksen ansiosta, mikä on johtanut keskusteluihin Intel N100:ien käytöstä vaihtoehtona. Raspberry Pi:en nousevat hinnat tekevät Intel N100:ista houkuttelevampia niille, jotka arvostavat suorituskykyä per dollari, huolimatta Pi:n eduista GPIO:ssa (yleiskäyttöiset tulo/lähtö) ja kompaktissa koossa. Keskustelu keskittyy parhaisiin käyttötapauksiin, ja osa suosii Raspberry Pi:itä yksinkertaisuuden vuoksi, kun taas toiset valitsevat N100:t niiden paremman tehon ja monipuolisuuden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Ei tarvitse lähettää minulle sähköpostia koskien Cisco AnyConnectia</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittajan nimi ja sähköpostiosoite sisältyvät Ciscon AnyConnect VPN -asiakasohjelmaan curl-kirjaston käytön vuoksi, mikä aiheuttaa hämmennystä käyttäjien keskuudessa, jotka etsivät tukea. - Kirjoittaja selventää olevansa curlin, sovelluksessa käytetyn komponentin, pääkehittäjä, mutta ei ole yhteydessä Ciscoon tai AnyConnectiin. - AnyConnect-tukea tarvitsevien käyttäjien tulisi ottaa suoraan yhteyttä Ciscoon osoitteessa <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, curlin luoja, saa usein väärin suunnattuja tukipyyntöjä Cisco AnyConnectille, mikä havainnollistaa ongelmia yritysten tukikanavien hämärtämisessä. Käyttäjät ohittavat usein IT-osastonsa, mahdollisesti aiempien negatiivisten kokemusten vuoksi, ja hakevat apua asiaankuulumattomilta tahoilta. Keskustelu tuo esiin myös vaikeudet ottaa suoraan yhteyttä henkilöihin verkossa, pääasiassa roskapostin pelon vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo lahjoittaa 25 000 dollaria Perl ja Raku -säätiölle</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo on lahjoittanut 25 000 dollaria The Perl and Raku Foundationille (TPRF) &quot;Giving Tuesday&quot; -päivänä, edistäen heidän tehtäväänsä Perl- ja Raku-ohjelmointikielten kehittämisessä.</li>
<li>Vuodesta 2011 lähtien DuckDuckGo on lahjoittanut yli 6 miljoonaa dollaria organisaatioille, jotka tukevat verkon luottamusta, korostaen sitoutumistaan turvallisten ja luotettavien verkkoympäristöjen edistämiseen.</li>
<li>Lahjoitus auttaa rahoittamaan Perl-kehityksen ja yhteisöprojektien ydintoimintoja, ja TPRF ilmaisee kiitollisuutensa DuckDuckGon tuesta ja luottamuksesta heidän tehtäväänsä kohtaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>DuckDuckGon 25 000 dollarin lahjoitus Perl and Raku Foundationille on herättänyt keskusteluja avoimen lähdekoodin projektien kestävyydestä.</li>
<li>Perlin käytön väheneminen ja yritysten, jotka ovat riippuvaisia siitä, puuttuvat panokset korostavat huolia sen tulevaisuuden rahoituksesta ja teknisen velan ongelmista.</li>
<li>Keskustelu avoimen lähdekoodin mallin riippuvuudesta lahjoituksista ja vapaaehtoistyöstä viittaa vaihtoehtoisten rahoitusmenetelmien tutkimiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Yritys väittää, että 1000 % hinnankorotus ajoi sen VMwaresta avoimen lähdekoodin kilpailijaan</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, brittiläinen pilvipalveluoperaattori, siirsi 20 000 virtuaalikonetta (VM) VMwaresta OpenNebulaan sen jälkeen, kun VMware:n hinnat nousivat 1000 % Broadcomin hankittua VMware:n.</li>
<li>Tämä siirtymä paransi virtuaalikoneiden tehokkuutta 200 % ja mahdollisti Beeksille enemmän resurssien kohdentamista asiakastöihin.</li>
<li>Broadcomin VMware-yritysosto on johtanut kustannusten kasvuun ja tuen vähenemiseen, mikä on saanut monet yritykset, mukaan lukien AT&amp;T, etsimään vaihtoehtoja asiakastyytymättömyyden vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Merkittävä hinnankorotus on saanut yrityksen siirtymään VMwaresta avoimen lähdekoodin vaihtoehtoon, mikä heijastaa laajempaa suuntausta alalla.</li>
<li>Broadcomin VMware-yritysosto ja sitä seuranneet hinnoittelumuutokset ajavat yrityksiä tutkimaan muita vaihtoehtoja, ja Red Hat saa uusia asiakkaita tämän seurauksena.</li>
<li>Teollisuuden siirtyminen konttiteknologiaan ja Kubernetesin käyttöön vähentää perinteisten virtuaalikoneiden houkuttelevuutta, korostaen tarvetta harkita toimittajalukitusta ja tutkia vaihtoehtoja, kuten Proxmoxia tai OpenNebulaa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Facebookin Pieni Punainen Kirja" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Facebookin%20Pieni%20Punainen%20Kirja&subheading=tiistaina%203.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel ilmoittaa Pat Gelsingerin eläköitymisestä</a></h2>
<ul>
<li>Intel&#39;in toimitusjohtaja Pat Gelsinger ilmoitti jäävänsä eläkkeelle yli 40 vuoden jälkeen, alkaen 1. joulukuuta 2024, ja David Zinsner sekä Michelle Johnston Holthaus toimivat väliaikaisina yhteistoimitusjohtajina.</li>
<li>Hallitus on sitoutunut säilyttämään tuotejohtajuuden ja tehokkuuden, ja Frank Yeary toimii väliaikaisena hallituksen puheenjohtajana uuden toimitusjohtajan etsinnän aikana.</li>
<li>Intel pysyy puolijohdeteknologian johtajana, inspiroituneena Mooren laista, keskittyen innovaatioon ja johtajuuden jatkuvuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intel-johtaja Pat Gelsingerin eläköityminen on herättänyt spekulaatioita yhtiön tulevaisuudesta, ja mielipiteet jakautuvat siitä, oliko hänen aggressiivinen strategiansa hyödyllinen vai viittasiko se taustalla oleviin ongelmiin.</li>
<li>Keskusteluja on syntynyt mahdollisista fuusioista, mukaan lukien kiistanalainen ehdotus yhdistymisestä AMD:n kanssa, mikä herättää huolta monopolin muodostumisesta.</li>
<li>Ilmoitus on herättänyt ristiriitaisia reaktioita, sillä jotkut pitävät sitä virheenä ja toiset välttämättömänä muutoksena Intelin edistymisen kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Mitä siirtyy public domainiin vuonna 2025?</a></h2>
<ul>
<li><ol>
<li>tammikuuta 2025 uudet teokset siirtyvät public domainiin, mukaan lukien niiden tekijöiden teokset, jotka kuolivat vuosina 1954 ja 1974, sekä Yhdysvaltain elokuvat/kirjat vuodelta 1929.</li>
</ol>
</li>
<li>Public Domain Review, joka on Yhdistyneessä kuningaskunnassa toimiva yhteisöintressiyhtiö, käyttää voittojaan yhteisön hyväksi ja on riippuvainen lukijoiden lahjoituksista.</li>
<li>Lukijoita kannustetaan tutustumaan resursseihin, kuten John Mark Ockerbloomin &quot;Public Domain Day Countdown&quot; ja Comunian manifesti saadakseen lisätietoa julkisesta omistuksesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 2025 viimeisten h.264 (AVC) videokoodekin patenttien vanhentuminen tekee siitä vapaasti saatavilla olevan, mikä saattaa lisätä saavutettavuutta ja vähentää käyttäjien kustannuksia.</li>
<li>HEVC-koodekki on edelleen kietoutunut patenttimonimutkaisuuksiin, mikä korostaa jatkuvia haasteita videokoodekkien saatavuudessa.</li>
<li>Keskustelut tekijänoikeusuudistuksesta ovat käynnissä, ja ehdotuksina on lyhyempiä voimassaoloaikoja ja enemmän pakollisia lisenssejä tasapainottamaan luojien oikeuksia ja julkista saatavuutta, mikä vastaa huoliin siitä, että nykyiset pitkät voimassaoloajat hyödyttävät ensisijaisesti yrityksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Kuinka opiskella matematiikkaa (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Lawrence Neff Stoutin essee tarjoaa strategioita korkeakoulutason matematiikan opiskeluun, korostaen syvällisemmän teorian, määritelmien ja todistusten ymmärtämisen tarvetta verrattuna lukion matematiikkaan. Keskeisiä strategioita ovat tarkkojen määritelmien ymmärtäminen, lauseiden ja todistusten ulkoa opettelu ja ymmärtäminen sekä tekniikoiden, kuten taaksepäin työskentelyn, käyttäminen käsitteiden yhteyksien näkemiseksi. Essee korostaa ongelmien harjoittelun tärkeyttä tekniikoiden ja arvostelukyvyn kehittämiseksi ja painottaa, että ymmärtäminen on tärkeämpää kuin ulkoa opettelu korkeakoulumatematiikassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nautinto matematiikan opiskelussa voi parantaa ymmärrystä ja johtaa menestykseen, sillä monet opiskelijat kamppailevat aiheen kanssa epäinnostavien opetusmenetelmien vuoksi. - Mentorin saaminen, joka paljastaa matematiikan nautinnolliset puolet ja rakentaa itseluottamusta varhain, voi estää opiskelijoita luovuttamasta ennenaikaisesti. - Tehokkaisiin strategioihin kuuluu syvällinen paneutuminen aineistoon, ongelmien ratkaiseminen sekä määritelmien ja todistusten ymmärtäminen, intuition tasapainottaminen perusteellisella opiskelulla hallinnan saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Geeni, joka aiheuttaa oranssin turkin kissoilla</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viimeaikaiset tutkimukset osoittavat, että Arhgap36-geeni, joka vaikuttaa GTP-tasoihin ja MC1R-reseptorin aktiivisuuteen, saattaa olla vastuussa kissojen oranssista turkista, eikä Mc1r-geeni, joka liittyy punaisiin hiuksiin ihmisillä.</li>
<li>Tämä löytö korostaa genetiikan monimutkaisuutta, jossa yksi geeni voi vaikuttaa useisiin ominaisuuksiin, ja se on osa laajempia tutkimuspyrkimyksiä ymmärtää geneettisiä mekanismeja.</li>
<li>Ymmärtämällä näitä geneettisiä tekijöitä voi olla merkittäviä vaikutuksia jalostukseen ja terveyteen, mikä osaltaan lisää oranssien kissojen suosiota, jotka tunnetaan usein leikkisästä käytöksestään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Aivomätä‘ nimetty Oxfordin vuoden 2024 sanaksi</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2024 Oxfordin vuoden sana on &quot;brain rot&quot;, joka valittiin julkisella äänestyksellä, johon osallistui yli 37 000 ihmistä, korostaen sen kasvavaa merkitystä. &quot;Brain rot&quot; kuvaa henkistä rappeutumista, joka johtuu vähäpätöisen verkkosisällön kuluttamisesta, ja sen käyttö on lisääntynyt 230 % vuosien 2023 ja 2024 välillä, mikä heijastaa huolia digitaalisen kulutuksen vaikutuksista mielenterveyteen. Alun perin Henry David Thoreaun vuonna 1854 keksimä termi on saavuttanut suosiota alustoilla kuten TikTok, herättäen keskusteluja liiallisen verkkosisällön vaikutuksista, erityisesti Z-sukupolven ja Alfa-sukupolven keskuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Brain rot&quot; on valittu Oxfordin vuoden 2024 sanaksi, viitaten henkisen tilan heikkenemiseen liiallisesta triviaalin verkkosisällön kulutuksesta. Termi korostaa huolia keskittymiskyvyn heikkenemisestä ja digitaalisen median, kuten sosiaalisen median, television ja videopelien, addiktiivisista ominaisuuksista. Keskustelut &quot;brain rotista&quot; painottavat kohtuuden tarvetta rentoutumisen tasapainottamiseksi ja ylistimulaation välttämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Commodore 64:n ohjelmointi Visual Studio Codella</a></h2>
<ul>
<li>VS64-laajennus mahdollistaa Commodore 64:n ohjelmoinnin Visual Studio Codella Macilla, Windowsilla ja Linuxilla, tarjoten modernin, monialustaisen vaihtoehdon vain Windowsille tarkoitetulle CBM PRG Studiolle.</li>
<li>VS64 tukee BASIC-, Assembly- ja C-ohjelmointia tarjoamalla syntaksin korostusta, työkaluja ja ominaisuuksia, kuten automaattinen numerointi ja tunnisteiden käyttö, mikä parantaa kehityskokemusta.</li>
<li>Se integroituu ACME- ja Kick-assemblerien, CC65- ja LLVM-MOS C/C++-kääntäjien sekä VICE C64 -emulaattorin kanssa virheenkorjausta varten, mikä tekee siitä kattavan työkalun C64-kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa nostalgiaa ja jatkuvaa kiinnostusta retro-tietokoneisiin, erityisesti Commodore 64:n (C64) ohjelmointiin Visual Studio Coden avulla.</li>
<li>Osallistujat jakavat kokemuksia vanhoista järjestelmistä, kiittäen niitä ohjelmistokehitysuransa innoittamisesta, ja keskustelevat työkaluista kuten &quot;retro debugger&quot; ja YouTube-oppaista vanhojen pelien ja demojen oppimiseen.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteet ja ilot ohjelmoinnissa assembly-kielellä ja BASICilla, ja mainitsee nykyaikaiset työkalut ja laajennukset, jotka parantavat retro-koodauskokemusta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel ilmoittaa Pat Gelsingerin eläköitymisestä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20ilmoittaa%20Pat%20Gelsingerin%20el%C3%A4k%C3%B6itymisest%C3%A4&subheading=maanantaina%202.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, jonka on luonut Eric Wastl, on joulukalenteri, joka sisältää ohjelmointipulmia kaikille taitotasoille. Pulmat voidaan ratkaista millä tahansa ohjelmointikielellä.</li>
<li>Pulmat on suunniteltu toimimaan tehokkaasti vanhemmalla laitteistolla, ja ne on tarkoitettu harjoitteluun, haastatteluihin tai viihteeksi ilman, että tarvitaan tietojenkäsittelytieteen taustaa.</li>
<li>Osallistujia kannustetaan jakamaan kokemuksiaan, testaamaan ratkaisuja esimerkkien avulla ja hakemaan apua tarvittaessa, samalla noudattaen ohjeita, kuten välttämällä tekoälyn käyttöä pulmien ratkaisemisessa ja kunnioittamalla tavaramerkkisääntöjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 on alkanut, ja osallistujat osallistuvat luovaan ongelmanratkaisuun ja jakavat kokemuksiaan. Jotkut osallistujat kokeilevat ainutlaatuisia lähestymistapoja, kuten käyttävät C-kieltä ilman standardikirjastoja tai tutkivat uusia ohjelmointikieliä, kuten Swift tai Ada. Vaikka on huolta tekoälyn vaikutuksesta tulostaulukkoon, tapahtuma keskittyy ensisijaisesti henkilökohtaiseen nautintoon, oppimiseen ja yhteisön vuorovaikutukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Brasilian varmentaja, johon luottaa vain Microsoft, on myöntänyt sertifikaatin google.comille.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Brasilian varmentaja (CA), johon luottaa ainoastaan Microsoft, myönsi sertifikaatin google.comille, rikkoen Googlen varmentajan valtuutussääntöjä (CAA).</li>
<li>Tämä tapaus herättää huolta CA:n luotettavuudesta ja Microsoftin päätöksestä luottaa siihen, sillä muut suuret selaimet eivät tee niin.</li>
<li>Varmenteen avulla voitaisiin helpottaa man-in-the-middle-hyökkäyksiä, jolloin hyökkääjät voisivat esiintyä Googlen nimissä ja levittää haittaohjelmia, mikä korostaa tiukemman valvonnan ja läpinäkyvyyden tarvetta CA-luottamuspäätöksissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Avoimen lähdekoodin yksityinen kotivalvontakamerajärjestelmä (päästä päähän -salaus)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti kotiturvakamerajärjestelmän nimeltä Privastead, joka keskittyy yksityisyyteen käyttämällä päästä päähän -salausta OpenMLS:n avulla ja toteuttamalla sen pääasiassa Rust-kielellä. Privastead on avoimen lähdekoodin projekti niille, joilla on yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita, ja se vaatii yhteensopivan IP-kameran, paikallisen koneen, palvelimen ja Android-älypuhelimen asennusta varten. Tällä hetkellä järjestelmä tukee vain yhtä IP-kameraa ja Androidia, mutta kirjoittaja hakee yhteisön palautetta ja panosta sen ominaisuuksien parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Privastead on avoimen lähdekoodin kotiturvakamerajärjestelmä, joka on kehitetty vastaamaan olemassa olevien ratkaisujen yksityisyyshuoliin hyödyntämällä päästä päähän -salausta OpenMLS:n kautta. Järjestelmä on pääasiassa toteutettu Rust-kielellä ja vaatii tuetun IP-kameran, paikallisen koneen, palvelimen ja Android-älypuhelimen toimiakseen. Projekti on saatavilla GitHubissa, ja se kutsuu yhteisöä antamaan palautetta ja osallistumaan sen toiminnallisuuden parantamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs tekee NTFS-tiedostojärjestelmän paikan päällä tapahtuvan muunnoksen avoimen lähdekoodin Btrfs:ksi.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs on työkalu, joka on suunniteltu muuntamaan NTFS-tiedostojärjestelmät Btrfs-muotoon paikan päällä, säilyttäen alkuperäisen kuvan reflink-kopiona mahdollisen tilan palauttamisen varalta.</li>
<li>Työkalu on saatavilla sekä Windowsille että Linuxille, ja siinä on erityiset asennusohjeet ja riippuvuudet kummallekin alustalle. Se sisältää ominaisuuksia, kuten pakkaustuen ja palautuksen NTFS:ään.</li>
<li>Rajoituksiin kuuluu vanhempien laajennettujen attribuuttien, suurten vaihtoehtoisten tietovirtojen (ADS) ja salattujen tiedostojen tuen puute, sekä erityiset ehdot, jotka vaaditaan Windowsin käynnistämiseen Btrfs-tiedostojärjestelmästä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs on työkalu, joka mahdollistaa NTFS:n (New Technology File System) muuntamisen Btrfs:ksi (B-tree File System) paikan päällä, herättäen keskustelua sen hyödyllisyydestä ja ajoituksesta suurten tietosiirtojen yhteydessä.</li>
<li>Käyttäjät jakavat vaihtelevia kokemuksia Btrfs:stä, arvostaen ominaisuuksia kuten tilannevedoksia, mutta muistellen aiempia vakausongelmia, samalla kun he keskustelevat myös muista tiedostojärjestelmistä kuten ZFS ja bcachefs.</li>
<li>Keskustelu korostaa tiedostojärjestelmän hallinnan monimutkaisuutta ja riskejä, kun jotkut käyttäjät kannattavat varmuuskopioita ja uusia formaatteja muunnostyökalujen sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD poistaa käytöstä Zen 4:n silmukkapuskuri</a></h2>
<ul>
<li>AMD on poistanut käytöstä loop buffer -ominaisuuden Zen 4 -prosessoreissaan, mikä oli tarkoitettu virrankulutuksen optimointiin eikä suorituskyvyn parantamiseen. Suorituskykytestit osoittavat, että loop bufferin poistaminen käytöstä aiheuttaa vain vähäisiä eroja, sillä op cache kompensoi riittävällä kaistanleveydellä. Päätös poistaa loop buffer käytöstä, mahdollisesti laitteistovirheen vuoksi, ei todennäköisesti vaikuta merkittävästi suorituskykyyn tai virrankulutukseen, eikä AMD ollut laajalti dokumentoinut ominaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AMD on poistanut käytöstä loop bufferin Zen 4 -prosessoreissaan, todennäköisesti paljastamattomien laitteistovikojen vuoksi, mikä on johtanut pieneen suorituskyvyn laskuun tietyissä tilanteissa. Loop buffer oli suunniteltu parantamaan energiatehokkuutta ja suorituskykyä, mutta sen poistaminen viittaa siihen, ettei se ehkä tarjonnut merkittäviä etuja. Hiljainen päätös poistaa loop buffer on herättänyt huolta läpinäkyvyydestä ja laitteistovikojen hallinnasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One julkaistu: Ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt:lle</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) ja OpenWrt ovat julkaisseet OpenWrt One -laitteen, langattoman reitittimen, joka on suunniteltu edistämään ohjelmistovapautta ja oikeutta korjata. Sen hinta on 89 dollaria kotelon kanssa tai 68,42 dollaria pelkälle piirilevylle.</li>
<li>Reititin on mahdoton rikkoa, täysin copyleft-yhteensopiva ja siinä on MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, tukee Power over Ethernet (PoE) ja USB-C-virransyöttöä, sekä USB-sarjaliitäntä edistyneille käyttäjille.</li>
<li>Laite on FCC-yhteensopiva, mikä osoittaa, että ohjelmistojen korjausoikeus voi olla linjassa sääntelyvaatimusten kanssa, ja jokainen osto sisältää 10 dollarin lahjoituksen OpenWrt:lle Software Freedom Conservancyssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt-avoin lähdekoodin laiteohjelmistolle, on julkaistu hintaan 89 dollaria. Sen tavoitteena on tasapainottaa copyleft-yhteensopivuus FCC-säädösten kanssa, vaikka se sisältääkin joitakin suljettuja binääritiedostoja Wi-Fi-toiminnallisuutta varten. Julkaisu on herättänyt keskustelua reitittimen ja Wi-Fi-toimintojen erottamisen eduista, mikä mahdollistaisi suuremman joustavuuden verkkolaitteistossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean vastaa EDA-teollisuudelle AlphaChipistä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean vastasi kritiikkiin Googlen AlphaChipiä kohtaan huomauttaen, että kriitikot eivät noudattaneet olennaisia toistovaiheita, kuten esikoulutusta. Keskustelussa kyseenalaistetaan, onko AlphaChipin suorituskyky samalla tasolla olemassa olevien työkalujen kanssa, ja jotkut ehdottavat, että Googlen väitteet saattavat olla liioiteltuja. Tämä keskustelu korostaa jännitteitä Googlen ja elektronisen suunnittelun automaation (EDA) teollisuuden välillä, johon liittyy syytöksiä puolueellisuudesta ja huolia Googlen tutkimuksen toistettavuudesta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=sunnuntaina%201.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Mitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2020 Opel Corsan omistaja löysi salaperäisen kytkimen, joka oli yhteydessä laivaston seurantajärjestelmään, todennäköisesti edellisen omistajan, suuren yrityksen, asentamana.</li>
<li>Järjestelmä toimii GPS-seurantalaitteena ja mahdollisesti immobilisaattorina, seuraten kuljettajan liikkeitä ja lähettäen tietoja kaluston hallinnoijalle.</li>
<li>Omistaja aikoo poistaa järjestelmän yksityisyysongelmien vuoksi, korostaen ongelmaa, jossa ajetaan tietämättään seurantalaiteiden kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uudessa automallissa on kytkin, joka on yhdistetty GPS- ja eSIM-teknologiaan, mikä herättää yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita, koska näitä ominaisuuksia ei voi poistaa käytöstä, mikä saattaa mahdollistaa tiedonkeruun ja hallituksen valvonnan.</li>
<li>Jotkut kuluttajat suosivat vanhempia autoja välttääkseen yksityisyysongelmia, sillä moderneja ajoneuvoja verrataan usein &quot;älypuhelimiin pyörillä&quot; niiden yhteysominaisuuksien vuoksi.</li>
<li>Yksityisyystutkimukset korostavat merkittäviä huolenaiheita uusien autojen suhteen, vaikka jotkut merkit tarjoavatkin mahdollisuuksia kieltäytyä tietojen jakamisesta, mikä herättää jatkuvia keskusteluja teknologisten edistysaskeleiden ja yksityisyysoikeuksien tasapainottamisesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4Chan CAPTCHA:n murtaminen</a></h2>
<ul>
<li>Projektin tavoitteena oli kehittää TensorFlow:ta hyödyntävä koneoppimismalli, joka ratkaisisi 4Chan CAPTCHA-tehtäviä yli 80 % tarkkuudella, saavuttaen lopulta yli 90 % tarkkuuden.</li>
<li>Malli hyödynsi LSTM CNN -arkkitehtuuria CTC-koodauksella, koulutettuna 500 käsin ratkaistulla ja 50 000 synteettisellä kuvalla, ja se muunnettiin selaimessa käytettäväksi TensorFlow.js:llä.</li>
<li>Projekti tarjosi arvokkaita oivalluksia koneoppimisesta ja tietokonenäöstä, voittaen haasteita kuten datan kerääminen, synteettisen datan luominen ja yhteensopivuusongelmat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>4Chanin CAPTCHA-järjestelmä on murrettu, mikä osoittaa tekstipohjaisten CAPTCHA-järjestelmien rajoitukset, kun tietokoneet ylittävät nyt ihmisten kyvyt niiden ratkaisemisessa.</li>
<li>Huolimatta haavoittuvuuksistaan, CAPTCHA:t lisäävät edelleen roskapostituksen kustannuksia, mikä näin ollen estää joitakin mahdollisia roskapostittajia.</li>
<li>CAPTCHA-murtamisen eettisiä vaikutuksia keskustellaan, sillä se helpottaa roskapostin ja tekoälyn tuottaman sisällön lisääntymistä, mikä vaikuttaa verkkosivustojen omistajiin ja käyttäjiin, korostaen tarvetta tehokkaammille roskapostin torjuntaratkaisuille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Geometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta saa tunnustusta monimutkaisista suunnitelmistaan, joita verrataan Op-taiteeseen ja taiteilijoihin kuten Bridget Riley ja Bernard Cohen. Taide, joka muistuttaa matemaattisia kuvioita, inspiroi digitaalisen ja generatiivisen taiteen luojia, korostaen sen potentiaalia nykyaikaisilla digitaalisilla alustoilla. Keskusteluissa painotetaan Szpakowskin työn historiallista merkitystä ja sen matematiikan ja taiteen yhdistelmää, jaetaan linkkejä aiheeseen liittyvään taiteeseen ja näyttelyihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Insinöörin uni</a></h2>
<ul>
<li>Perinnöllinen luonnollinen lyhytuni (FNSS) on tila, jossa yksilöt voivat nukkua vähemmän ilman haitallisia vaikutuksia geneettisen mutaation, erityisesti DEC2-geenin, vuoksi, joka vaikuttaa oreksiinitasoihin. Oreksiini on keskeisessä asemassa unen säätelyssä, ja epätasapainot voivat johtaa uneliaisuuteen tai unettomuuteen. Tutkimus pyrkii jäljittelemään FNSS:ää oreksiiniagonistien tai geeniterapian avulla. Huolimatta sen potentiaalista, FNSS on edelleen alitutkittu, mikä osoittaa tarpeen lisätutkimuksille parannettujen unenhallintamenetelmien kehittämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Perinnöllinen luonnollinen lyhyt uni (FNSS) on geneettinen mutaatio, joka mahdollistaa yksilöiden nukkua vähemmän ilman haitallisia vaikutuksia, herättäen kiinnostusta sen mahdollisiin hyötyihin ja riskeihin.</li>
<li>Huolenaiheita on herännyt vähentyneen unen pitkäaikaisista terveysvaikutuksista, mukaan lukien mahdollisesti lisääntynyt riski sairastua dementiaan, huolimatta joistakin henkilökohtaisista kertomuksista onnistuneesta unen optimoinnista.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan myös unen evolutiivista roolia, unen biohakkeroinnin mahdollisuuksia ja yhteiskunnallisia vaikutuksia, kyseenalaistaen, ovatko vähentyneet unen tarpeet lopulta hyödyllisiä vai haitallisia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Googlen rappeutuminen</a></h2>
<ul>
<li>Jättimäisen Freakin Robotin sulkeminen korostaa itsenäisten julkaisijoiden kohtaamia haasteita, sillä monet sivustot sulkeutuvat liikenteen vähenemisen vuoksi suurilta alustoilta, kuten Googlelta ja Facebookilta. Googlen koneoppimisjärjestelmä, joka on suunniteltu parantamaan hakutuloksia, on tahattomasti poistanut listoilta lukuisia pieniä sivustoja, mikä on johtanut sisällöntuottajien taloudellisiin vaikeuksiin. Algoritmin monimutkaisuus ja Googlen hallitseva markkina-asema myötävaikuttavat jatkuvaan ongelmaan, jättäen luojille rajalliset vaihtoehdot ja ratkaisut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen lasku liittyy sen keskittymiseen mainostuloihin hakukoneen laadun sijaan, mikä on johtanut innovaation ja vision vähenemiseen.</li>
<li>Käyttäjät raportoivat palveluiden, kuten Google Mapsin ja Google Docsin, laadun heikkenemisestä, eikä Googlelta ole tullut merkittäviä saavutuksia viime vuosina.</li>
<li>Haun optimoinnin (SEO) ja tekoälyn tuottaman sisällön nousu on monimutkaistanut hakutuloksia, mikä on saanut käyttäjät etsimään vaihtoehtoja, kuten Kagi ja DuckDuckGo, paremman hakukokemuksen saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark-valmistaja on tiettävästi poistanut käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark poisti käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa, häiriten asunnonomistajia tahallisesti tekemällä niistä käyttökelvottomia viestillä alueellisista rajoituksista.</li>
<li>Sol-Ark, jolla on yksinoikeus Yhdysvaltojen myyntiin, tarjosi alennettua vaihtoprogrammaa asianomaisille asiakkaille, mikä herätti huolta internetiin kytkettyjen aurinkoinvertterien hallinnasta ja turvallisuudesta.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuu luotettavan tuen ja turvallisen verkottumisen omaavien invertterien valinnan tärkeys, jotta vastaavilta häiriöiltä vältyttäisiin, erityisesti kiinalaisvalmisteisten tuotteiden kohdalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Arkin väitetään poistaneen käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa, mikä on aiheuttanut turhautumista internet-yhteydessä oleviin laitteisiin ja pilvipalveluihin liittyvän riippuvuuden vuoksi. - Käyttäjät ilmaisevat huolensa pilvipalveluihin luottamisesta paikallisten laitteiden osalta, peläten mahdollisia tulevia häiriöitä ja kannattavat paikallista hallintaa. - Tapaus korostaa pilvipalveluihin perustuvan teknologian riskejä, mikä on johtanut vaatimuksiin parantaa kuluttajansuojaa ja kehittää vaihtoehtoisia ratkaisuja.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mit%C3%A4%20t%C3%A4m%C3%A4%20nappi%20tekee%3F%20%E2%80%93%20Uudessa%20autossani%20on%20salaper%C3%A4inen%20ja%20dokumentoimaton%20kytkin&subheading=lauantaina%2030.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Lähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen &#39;Jatka ja Pysy Lujana&#39; -kirje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Insinöörit eivät voi tehdä startup-virheitä rakentaessaan pääkirjoja.</a></h2>
<ul>
<li>Payments Engineer Playbook korostaa tarkkojen kirjanpitojen kriittistä roolia fintech-startupeissa, tuoden esiin kaksinkertaisen kirjanpidon järjestelmien laiminlyönnin sudenkuopat.</li>
<li>Alvaro Duran jakaa varoittavan tarinan startup-kokemuksestaan, jossa kahdenkertaisen kirjanpidon puuttuminen johti taloudellisiin epäjohdonmukaisuuksiin ja asiakastyytymättömyyteen.</li>
<li>Duran harkitsee kirjan kirjoittamista skaalautuvien ja tulevaisuudenkestävien tilikirjojen luomisesta ja hakee palautetta sen mahdollisesta kiinnostavuudesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rahoitusjärjestelmien insinöörien on vältettävä virheitä, kuten Synapsen tapauksessa, jossa heidän kirjanpitonsa näytti virheellisesti enemmän asiakassaldoja kuin todellisia varoja, mikä johti miljoonien puuttumiseen. - Fintech-yritykset lupaavat usein FDIC-vakuutusta, mutta se koskee vain pankin konkurssia, ei sitä, jos fintech hallinnoi varoja väärin, mikä korostaa tarkan taloudellisen seurannan merkitystä. - Kaksinkertainen kirjanpito on olennaista tarkkuuden kannalta, varmistaen, että jokainen tapahtuma on tasapainossa ja jäljitettävissä, mikä auttaa estämään virheitä ja mahdollisia petoksia rahoitusjärjestelmissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Älä pelleile Scrollin kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Momentum-selauslaajennuksia kritisoidaan luonnollisen verkkoselauskokemuksen häiritsemisestä heikentämällä käytettävyyttä, saavutettavuutta ja suorituskykyä. Keskeisiä ongelmia ovat käyttäjän odotusten rikkominen, matkapahoinvoinnin aiheuttaminen, saavutettavuuden vähentäminen ja epäjohdonmukainen suorituskyky, erityisesti vanhemmilla laitteilla. Nämä laajennukset myös lisäävät sivun latausaikoja, rikkovat selaimen alkuperäisiä ominaisuuksia ja lisäävät ylläpitotaakkaa, mikä johtaa käyttäjän turhautumiseen ja monimutkaisuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa turhautumista yksisivuisiin sovelluksiin (SPA) liittyen, jotka vaikuttavat verkkosivujen navigointiin, erityisesti URL-osoitteisiin, selaimen navigointiin ja takaisin-painikkeeseen. Kritiikit väittävät, että huonosti toteutetut SPA:t vaarantavat verkkosivujen perusominaisuudet, kuten kirjanmerkkien luomisen ja navigoinnin, asettaen suorituskyvyn käyttäjäkokemuksen edelle. Keskustelussa käsitellään myös ongelmia, kuten selaimen vakiotoimintojen kaappaamista ja käyttäjän autonomian kunnioittamisen tärkeyttä verkkosuunnittelussa, puolustaen perinteisten verkkotoimintojen säilyttämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner nostaa hintoja samalla kun laskee merkittävästi kaistanleveyttä (Yhdysvallat)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner nostaa CPX21-palvelimien hintoja Yhdysvalloissa jopa 27,52 % samalla kun vähentää kaistanleveyttä keskimäärin 88,19 %. Kiitospäivänä ilmoitetut muutokset on tarkoitettu kustannusten ja resurssien käytön tasapainottamiseen, sillä kevyemmät käyttäjät tukivat raskaampia käyttäjiä. Uudet hinnat ja kaistanleveysrajoitukset astuvat voimaan joulukuusta 2024 alkaen uusille palvelimille ja helmikuusta 2025 alkaen olemassa oleville, ja Hetzner vakuuttaa edelleen tarjoavansa parhaan hinta-suorituskykysuhteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, verkkohotelliyritys, on nostanut hintojaan ja vähentänyt kaistanleveyden tarjontaa Yhdysvalloissa.</li>
<li>Asia on herättänyt merkittävää keskustelua, mikä on johtanut useisiin samankaltaisiin julkaisuihin Hacker Newsissä, suositulla teknologiauutisten alustalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Auton renkaat irrottavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Autonrenkaat ovat merkittävä mikromuovisaasteen lähde, ja ne muodostavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista. Keskustelua käydään siitä, pitäisikö renkaita verottaa niiden yhdisteiden perusteella saasteiden vähentämiseksi sen sijaan, että verotettaisiin ajoneuvoja painon mukaan. Keskusteluun sisältyy yksityisyyteen ja käytännöllisyyteen liittyviä huolenaiheita, jotka koskevat verotusta painon ja ajetun matkan perusteella, ja esimerkkejä on otettu Yhdistyneestä kuningaskunnasta ja Alankomaista, joissa harkitaan erilaisia toteutusmenetelmiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Menestys ja epäonnistuminen: Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, rakennusjärjestelmä, joka luotiin sivuprojektina, on saavuttanut merkittävää suosiota ja sitä käyttävät nyt suuret projektit kuten Chrome, Android ja Meson.</li>
<li>Järjestelmä on suunniteltu nopeutta ja tehokkuutta silmällä pitäen, hyödyntäen bipartite-graafia paremman rakenteen luomiseksi ja keskittyen nopeisiin inkrementaalisiin rakennuksiin.</li>
<li>Luoja pohtii avoimen lähdekoodin ylläpitäjänä olemisen haasteita, huomauttaen korkeista vaatimuksista ja rajallisesta kiitollisuudesta, huolimatta Ninjan menestyksestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Ninja-rakennusjärjestelmän rooliin Androidin AOSP:ssa (Android Open Source Project) ja siirtymisen monimutkaisuuksiin makefileistä Ninjaan.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat Ninjan eduista Makefileihin nähden, huomioiden arkkitehtuurin, sosiaaliset kysymykset ja iteraatioajan vaikutuksen ohjelmoijan tyytyväisyyteen.</li>
<li>Keskustelussa mainitaan myös muita rakennusjärjestelmiä, kuten Samurai, ja käsityönä tehtyjen rakennusjärjestelmien ylläpidon haasteet, korostaen sosiaalisten dynamiikkojen roolia teknisissä ympäristöissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Kuinka paljon muistia tarvitset vuonna 2024 suorittaaksesi 1M samanaikaista tehtävää?</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2024 vertailututkimus testasi muistin kulutusta suoritettaessa miljoonaa rinnakkaista tehtävää koroutiinien avulla eri ohjelmointikielillä, mukaan lukien Rust, C#, Go ja Java. C# NativeAOT:lla osoitti parasta muistitehokkuutta, ylittäen muut kielet, kun taas Go kulutti odotettua enemmän muistia, jopa enemmän kuin Java GraalVM:llä. Tutkimus korostaa, että jotkut kielet, kuten .NET NativeAOT:lla ja Javan GraalVM, ovat parantaneet skaalautuvuutta, kun taas Gon gorutiinit olivat vähemmän tehokkaita, ja Rustin muistin käyttöä optimoitiin säätämällä tehtävien käsittelyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 2024, muistin tarve 1 miljoonan samanaikaisen tehtävän suorittamiseen vaihtelee ohjelmointikielen ja rinnakkaismallin mukaan, jolloin Rust ja C# käyttävät noin 0,12 KiB per tehtävä, kun taas Go käyttää noin 2,64 KiB per tehtävä.</li>
<li>Node.js, vaikka se vaikuttaa tehokkaalta lupausten kanssa, ei suorita tehtäviä rinnakkain, mikä korostaa eroja samanaikaisuuden käsittelyssä eri kielten välillä.</li>
<li>Vertailuarvo korostaa, että tosielämän sovellukset sisältävät monimutkaisempia toimintoja kuin yksinkertaiset tehtävät, mikä vaikuttaa muistin käyttöön ja suorituskykyyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Hyvästi, Rust. Toivotan sinulle menestystä, mutta palaan takaisin C++:n pariin (anteeksi, tämä on avautuminen).</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs Reddit-käyttäjä kritisoi Rustia sen monimutkaisuuden ja rajallisten työmahdollisuuksien vuoksi, verraten sitä Betamaxiin ja esperantoon, jotka ovat teknisesti ylivertaisia mutta eivät laajasti omaksuttuja.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät arvostavat Rustin tiukkuutta ja turvallisuusominaisuuksia, toiset huomauttavat sen hitaammasta omaksumisvauhdista verrattuna kieliin kuten Go.</li>
<li>Haasteista huolimatta Rust on saamassa jalansijaa suurissa yrityksissä, kuten AWS:ssä ja Microsoftissa, ja jotkut pitävät sitä mahdollisena tulevaisuuden korvaajana C++:lle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 on tulossa</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0:n odotetaan julkaistavan pian, mikä merkitsee ensimmäistä suurta päivitystä sitten vuoden 2018. Päivitys tuo mukanaan modernisoidun GTK 3 -käyttöliittymän ja parannetun suorituskyvyn. Tärkeimpiä päivityksiä ovat ei-tuhoava muokkaus, parannettu värinhallinta, parannetut kerrosten työnkulut ja uusi laajennusjärjestelmä, joka helpottaa lisäosien hallintaa. Vaikka tarkkaa julkaisupäivää ei tiedetä, kehitysversiot ovat saatavilla, mikä viittaa merkittävään edistykseen avoimen lähdekoodin kuvankäsittelyohjelmassa, ja tulevaisuudessa odotetaan tiheämpiä päivityksiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 on kehitteillä, ja siihen lisätään tuki sRGB:n ulkopuolisille väripaletteille, kuten CMYK ja CIELAB, jotka ovat tärkeitä paino- ja julkaisualalla.</li>
<li>Päivitys pyrkii parantamaan värien tarkkuutta muuntamalla muihin värialueisiin vain silloin, kun se on tarpeen, minimoiden tietojen häviön.</li>
<li>Huolimatta edistysaskeleista, kuten ei-tuhoavasta muokkauksesta, jotkut käyttäjät ovat huolissaan GIMP:n käyttöliittymästä ja toiminnallisuudesta verrattuna Photoshopiin, viitaten hitaaseen kehitykseen pienen vapaaehtoistiimin vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Itse isännöity vaihtoehto Google Analyticsille</a></h2>
<ul>
<li>Vince on Golang-pohjainen portti Plausible Analytics -hallintapaneelista, suunniteltu yksittäiseksi binaariksi, yhden käyttäjän järjestelmäksi useille verkkosivustoille ilman ajonaikaisia riippuvuuksia. Se sisältää ominaisuuksia, kuten automaattinen TLS (Transport Layer Security), ulkoisten linkkien seuranta, tiedostojen latausten seuranta, 404-sivujen seuranta ja mukautettujen tapahtumien seuranta, mikä tekee siitä lähes vastaavan Plausible-hallintapaneelin kanssa. Vince pyrkii tekemään Plausible-hallintapaneelista saavutettavan itseisännöintiin, toimien korvaavana ratkaisuna henkilökohtaisille verkkosivustoille, ja siitä on saatavilla demo 6 dollarin Vultr-instanssissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vince on itseisännöity vaihtoehto Google Analyticsille, joka on kehitetty Plausible Analytics -hallintapaneelin Golang-porttina ja keskittyy hallintapaneeliin liittyviin ominaisuuksiin.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten automaattisen TLS:n (Transport Layer Security), ulkoisten linkkien seurannan ja mukautetun tapahtumaseurannan ilman ajonaikaisia riippuvuuksia, mikä tekee siitä sopivan henkilökohtaisille verkkosivustoille.</li>
<li>Vince on GDPR (General Data Protection Regulation) -yhteensopiva, käyttää Pebbleä tietojen tallennukseen ja on saatavilla avoimen lähdekoodin projektina GitHubissa, tarjoten helposti saavutettavan itseisännöintivaihtoehdon ilman Plausiblen asennuksen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Australian parlamentti kieltää sosiaalisen median alle 16-vuotiailta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Australia on ottanut käyttöön kiellon sosiaalisen median käytölle alle 16-vuotiaille, mikä on herättänyt keskustelua lapsensuojelun ja vanhempien oikeuksien välisestä tasapainosta. Laki edellyttää iän todentamista, mikä on nostanut esiin yksityisyyteen liittyviä huolia ja pelkoja lisääntyneestä valvonnasta. Lainsäädäntö vietiin läpi nopeasti ilman merkittävää julkista kuulemista, mikä on jättänyt sen tehokkuuden ja täytäntöönpanokelpoisuuden kyseenalaiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Ruudun jakaminen selaimessa</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new on työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat nopeasti luoda verkkosovelluksia, kuten osoitettu rakentamalla näytönjakosovellus vain 30 minuutissa. Sovellus toimii luomalla ainutlaatuisen koodin huoneelle, jota muut voivat käyttää liittyäkseen ja katsellakseen jaettua näyttöä. Projektia kehitettiin edelleen Cursorin avulla, ja se on nähtävissä GitHubissa, ja live-demo on isännöity Vercelissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Selaimessa toimiva näytönjakosovellus kehitettiin Bolt.new:n avulla vain 30 minuutissa, mikä mahdollistaa käyttäjien luoda ja liittyä huoneisiin ainutlaatuisilla koodeilla näytön jakamista varten. Sovellus on saatavilla GitHubissa, ja siitä on tarjolla demo. Sovellus on saanut palautetta näytönjakamisen keskeytymisongelmista ja mobiiliyhteensopivuudesta. Sovellus ei käytä TURN-palvelinta, jota yleensä käytetään median välittämiseen WebRTC-sovelluksissa, kun suorat vertaisverkkoyhteydet epäonnistuvat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, ensimmäinen merkittävä julkaisu seitsemään vuoteen, esittelee modernisoidun käyttöliittymän, Remote Write 2.0:n, UTF-8-tuen, OTLP-tuen ja natiivit histogrammit. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat parannettu protokollan tehokkuus Remote Write 2.0:n avulla, parannettu yhteentoimivuus OpenTelemetryn kanssa OTLP-syötteen kautta ja tehokkaammat metrikat natiivien histogrammien avulla. - Käyttäjien tulisi olla tietoisia joistakin yhteensopivuusmuutoksista ja tutustua siirtymäoppaaseen, mutta julkaisu säilyttää taaksepäin yhteensopivuuden ja kannustaa käyttäjäpalautteeseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 on julkaistu, ja se tuo mukanaan ominaisuuksia, kuten pienemmän muistin käytön ja tuen OTLP (OpenTelemetry Protocol) -syötteelle. Julkaisu on herättänyt keskustelua sen skaalautuvuudesta verrattuna vaihtoehtoihin, kuten Mimir, Victoria ja Cortex, ja jotkut käyttäjät valitsevat nämä ratkaisut paremman suorituskyvyn vuoksi. On huolta julkaisutietojen selkeydestä, mikä viittaa tarpeeseen parantaa kehittäjien viestintää.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen 'Jatka ja Pysy Lujana' -kirje" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=L%C3%A4het%C3%A4%20jollekin%20arvostamallesi%20henkil%C3%B6lle%20virallinen%20'Jatka%20ja%20Pysy%20Lujana'%20-kirje&subheading=perjantaina%2029.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Vakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla.</a></h2>
<ul>
<li>Arkisto tarjoaa työkaluja ThinkPad X230:n webkameran LED-valon manipulointiin, havainnollistaen, kuinka haittaohjelma voisi mahdollisesti tallentaa videota ilman LED-ilmoitusta. Prosessi sisältää webkameran laiteohjelmiston uudelleenohjelmoinnin USB:n kautta, tekniikka, jota voitaisiin soveltaa eri kannettaviin tietokoneisiin, käyttäen skriptejä laiteohjelmiston manipulointiin ja LED-ohjaukseen. Webkamera käyttää Ricoh R5U8710 -ohjainta, ja varovaisuutta suositellaan, sillä uudelleenohjelmointi voi vahingoittaa webkameraa; lisätietoja on saatavilla &quot;Lights Out&quot; -puheessa POC 2024 -tapahtumassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vakoiluohjelmat voivat poistaa käytöstä verkkokameran LED-valot ja tallentaa videota ilman käyttäjän tietoa, kuten on osoitettu ThinkPad X230 -laitteella. Toisin kuin MacBookit, joissa LED-valot on kytketty kiinteästi osoittamaan kameran käyttöä, monista muista kannettavista tietokoneista puuttuu tämä ominaisuus, mikä herättää huolta yksityisyydestä. Turvallisuuden parantamiseksi asiantuntijat suosittelevat fyysisten suojien tai kytkimien käyttöä verkkokameroille ja mikrofoneille luvattoman pääsyn estämiseksi ja arkaluontoisten tietojen suojaamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner leikkaa liikennettä Yhdysvaltain VPS-palvelimilla</a></h2>
<ul>
<li>Pilvipalvelimien (CCX- ja CPX-linjat) ja kuormantasaajien tariffirakennetta Ashburnissa ja Hillsborossa, Yhdysvalloissa, päivitetään. - Uudet hinnat ja liikennemäärät koskevat uusia ja uudelleen mitoitettuja palvelimia 1. joulukuuta 2024 alkaen, ja olemassa olevat palvelimet näkevät muutokset 1. helmikuuta 2025 alkaen. - Päivityksen tavoitteena on tarjota oikeudenmukaisempaa hinnoittelua paikallisten olosuhteiden perusteella, kun taas liikenteen ylityshinnat pysyvät ennallaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner on tarkistamassa hinnoittelumalliaan pilvipalvelimille ja kuormantasaajille Yhdysvalloissa, vähentäen sisällytettyä liikennettä 20 teratavusta jopa 1 teratavuun ja korottaen hintoja.</li>
<li>Muutokset astuvat voimaan joulukuussa 2024 uusille palvelimille ja helmikuussa 2025 olemassa oleville, tavoitteena tasapainottaa kustannuksia matala- ja korkearesurssisten käyttäjien välillä.</li>
<li>Päätös on johtanut keskusteluihin oikeudenmukaisuudesta ja liiketoimintastrategioista, ja jotkut käyttäjät ovat tyytymättömiä sisällytetyn liikenteen rajun vähentämisen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australia: Alle 16-vuotiailta kielletään sosiaalinen media, kun senaatti hyväksyy lait</a></h2>
<ul>
<li>Australia on hyväksynyt uuden lainsäädännön, joka kieltää alle 16-vuotiaita käyttämästä sosiaalista mediaa, tavoitteena suojella mielenterveyttä.</li>
<li>Someilla on vuosi aikaa noudattaa sääntöjä, ja niiden rikkomisesta voi seurata jopa 50 miljoonan dollarin sakot, kun taas käyttäjille ja vanhemmille ei ole määrätty rangaistuksia.</li>
<li>Laki ei koske viestisovelluksia, verkkopelaamista tai koulutuspalveluita, ja se on saanut vaihtelevia reaktioita mielenterveysasiantuntijoilta, poliitikoilta ja teknologiayrityksiltä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Australia aikoo kieltää alle 16-vuotiailta sosiaalisen median käytön, mikä edellyttää henkilöllisyyden todentamista iän vahvistamiseksi, ja tämä on herättänyt huolta yksityisyydensuojasta.</li>
<li>Kriitikot ovat huolissaan siitä, että tämä voisi antaa hallitukselle pääsyn sosiaalisen median tietoihin ja vähentää käyttäjien anonymiteettiä, ja jotkut ehdottavat, että perinteinen media tukee lakia rajoittaakseen sosiaalisen median kilpailua.</li>
<li>Lain tehokkuus ja täytäntöönpano ovat epävarmoja, ja sen toteuttamisessa voi olla mahdollisia porsaanreikiä ja haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibaban O1-tyyppinen päättely-LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) on tekoälymalli, joka on suunniteltu tutkimaan ongelmia uteliaisuudella ja filosofisella pohdinnalla, kyseenalaistaen jatkuvasti omia oletuksiaan.</li>
<li>Huolimatta rajoituksista, kuten kielten sekoittumisesta ja rekursiivisista päättelysilmukoista, QwQ loistaa teknisillä aloilla saavuttaen korkeita pisteitä vertailuarvoissa, kuten GPQA, AIME, MATH-500 ja LiveCodeBench.</li>
<li>Malli osoittaa vahvoja ongelmanratkaisutaitoja matematiikassa ja ohjelmoinnissa, mikä edistää jatkuvaa matkaa tekoälyn päättelyn ja konenälyn ymmärtämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alibaban QwQ, päättelyyn erikoistunut suuri kielimalli (LLM), herättää huomiota vaikuttavalla suorituskyvyllään erilaisilla laitteistoilla, mukaan lukien MacBookit, sekä kyvyllään ratkaista monimutkaisia tehtäviä yksityiskohtaisilla selityksillä.</li>
<li>Keskustelut QwQ:sta sisältävät sen laitteistovaatimukset, mahdolliset sensuuriongelmat arkaluonteisista aiheista sekä sen avoimuuden ja päättelykyvyt, huolimatta joistakin havaituista rajoituksista.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin avoimen lähdekoodin LLM:ien laajemmat vaikutukset ja kilpailudynamiikan tekoälyn kehityksen alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Painetun ylistys: Lukeminen on välttämätöntä epistemologisen romahduksen aikakaudella</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon korostaa painetun lukemisen pysyvää merkitystä viitaten Sven Birkertsin teokseen &#39;The Gutenberg Elegies&#39; tuodakseen esiin huolenaiheita digitaalisen median vaikutuksesta syvälliseen lukemiseen ja väärän tiedon leviämiseen.</li>
<li>Simon väittää, että painetut kirjat tarjoavat ainutlaatuisen, mukaansatempaavan kokemuksen, jota digitaaliset mediat eivät voi jäljitellä, edistäen itsetutkiskelua ja yksityisyyttä internetin jatkuvan melun ulkopuolella.</li>
<li>Hän päättelee, että lukutaidon ja syvällisen lukemisen säilyttäminen on olennaista yksilöllisen ajattelun ylläpitämiseksi ja digitaalisen teknologian laajalle levinneen vaikutuksen vastustamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu painetun ja digitaalisen lukemisen välillä keskittyy huoliin digitaalisen median vaikutuksesta syvälliseen sisällön omaksumiseen. Digitaalisen lukemisen kannattajat mainitsevat sen kätevyyden ja saavutettavuuden, kun taas kriitikot ovat huolissaan sen vaikutuksista kriittiseen ajatteluun ja keskittymiskykyyn. Tämä keskustelu heijastaa laajempia kysymyksiä teknologian vaikutuksesta tiedon kulutukseen ja tasapainosta teknologisen kehityksen ja perinteisen tiedonhankinnan välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI-äänikloonaus taikuutta: Muunna mikä tahansa ääni 15 sekunnissa</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro on avoimen lähdekoodin Gradio WebUI, joka on suunniteltu edistyneeseen äänen käsittelyyn, mukaan lukien nollanäyteäänikloonaus ja äänimuunnin, jossa on yli 50 julkkisääntä.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten YouTube-äänen lataamisen, äänen eristämisen, monikielisen tekstistä puheeksi -toiminnon ja käännöksen, hyödyntäen Whisper-moottoreita.</li>
<li>Voice-Pro on erityisen hyödyllinen sisällöntuottajille, kehittäjille ja äänialan harrastajille, ja siihen liittyviä resursseja on saatavilla GitHubissa sekä video-opastuksia YouTubessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro on avoimen lähdekoodin tekoälytyökalu, joka mahdollistaa äänen kloonauksen 15 sekunnissa, sisältäen zero-shot äänen kloonauksen ja äänimuuntimen yli 50 julkkisäänellä. Se sisältää toimintoja, kuten YouTube-äänen lataamisen, äänen eristämisen sekä monikielisen tekstistä puheeksi -toiminnon ja käännöksen, joita tukevat Whisper-moottorit, ja se on saatavilla GitHubissa. Luovasta potentiaalistaan huolimatta on huolta väärinkäytöstä identiteettivarkauksiin ja huijauksiin, eikä se tällä hetkellä tue Linuxia tai MacOS:ia, ja asennukseen sekä piilokustannuksiin liittyy kysymyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Lontoon 850 vuotta vanhat ruokamarkkinat suljetaan</a></h2>
<ul>
<li>Lontoon historialliset Smithfieldin ja Billingsgaten markkinat, jotka ovat merkittäviä 850-vuotisen historiansa vuoksi, suljetaan vuoteen 2028 mennessä, kun City of London Corporation vetää tukensa pois. Markkinat, jotka tunnetaan Ison-Britannian suurimpina tukkuliha- ja sisämaan kalamarkkinoina, korvataan uusilla kehityshankkeilla, ja kauppiaat saavat korvauksia ja uudelleensijoitusapua. Suunnitelmat markkinoiden siirtämiseksi Dagenhamiin hylättiin korkeiden kustannusten vuoksi, mikä herättää huolta Lontoon kalatarjonnan tulevaisuudesta ja merkitsee perinteen menetystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lontoon historiallisten ruokamarkkinoiden, kuten Smithfieldin ja Billingsgaten, suunnitellaan sulkeutuvan, ja City of London Corporation mainostaa tätä kauppiaille &quot;positiivisena uutena lukuna&quot;.- Kriitikot ehdottavat, että sulkemiset on tarkoitettu helpottamaan kiinteistökehitystä, muuttaen alueen kaupalliseksi keskukseksi, mikä herättää huolta kulttuuriperinnön menetyksestä.- Päätös odottaa parlamentin hyväksyntää, ja huolenaiheena on mahdollinen kielteinen vaikutus paikallisiin yrityksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – pieni mallintaja pienille malleille</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, 3D-mallinnustyökalu retrotyylisten mallien luomiseen, julkaistiin 27. marraskuuta 2024 Apskeppet-yhtiön toimesta, ja se on suunnattu sekä aloittelijoille että asiantuntijoille. Työkalu on saatavilla Windowsille ja macOS:lle, ja sen aloitushinta on 5,09 dollaria 4. joulukuuta 2024 asti. Käyttäjiä kannustetaan liittymään yhteisöön ja tutustumaan tutoriaaleihin luovuutensa kehittämiseksi picoCADin avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD on yksinkertainen 3D-mallinnustyökalu, jota suositaan sen yksinkertaisuuden ja helppokäyttöisyyden vuoksi, erityisesti matalapoly-mallien luomisessa verrattuna monimutkaisempiin ohjelmistoihin, kuten Blenderiin. Johan Peitzin kehittämä picoCAD mahdollistaa viennin obj/mtl-muotoihin, vaikka se ei tue natiivia binäärivientiä Picotronilla. Käyttäjät arvostavat sen ainutlaatuista estetiikkaa ja yksinkertaisuutta, ja sitä verrataan usein muihin työkaluihin, kuten Crocotileen ja Kenney Shapeen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Float Self-Tagging</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;itse-tägäyksen&quot;, menetelmän, joka koodaa tyyppitiedot 64-bittisiin objekteihin, optimoiden muistirakenteen dynaamisille kielille ilman, että tietotilaa uhrataan.</li>
<li>Omamerkintä parantaa suoritusaikaa liukuluvupainotteisissa vertailuissa 2,3-kertaiseksi Schemessä ja 2,7-kertaiseksi JavaScriptissä, tarjoten tehokkaamman vaihtoehdon olemassa oleville menetelmille, kuten merkitty osoitin ja NaN-merkintä.</li>
<li>Tämä lähestymistapa mahdollistaa sekä datan että tyypin tehokkaan koodauksen, parantaen suorituskykyä vaikuttamatta muihin toimintoihin, mikä tekee siitä lupaavan ratkaisun 64-bittisten IEEE754 kaksoistarkkuuden liukulukuja käsiteltäessä dynaamisissa kielissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;Float Self-Tagging&quot; -tekniikan, joka pyrkii optimoimaan liukulukujen tallennusta dynaamisissa ohjelmointikielissä käyttämällä korkeita bittejä tunnistamiseen, mikä mahdollistaa useimpien liukulukujen säilymisen purkamattomina ja parantaa suorituskykyä.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että artikkelin vertailut ovat virheellisiä ja suosittelevat testaamista vakiintuneita menetelmiä, kuten NaN-tägäystä, vastaan. NaN-tägäys on tekniikka, jossa liukulukujen NaN (Not-a-Number) arvoihin koodataan lisätietoa.</li>
<li>Tekniikka tunnetaan sen yksinkertaisuudesta ja potentiaalista, ja samankaltaisia menetelmiä on jo otettu käyttöön kielissä kuten Koka ja CRuby, sekä vastaavia optimointeja on nähty järjestelmissä kuten Applen Objective-C ja Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Kehittää syöpälääke ilman suuria lääkeyhtiöitä: tämä sairaala osoittaa, että se on mahdollista</a></h2>
<ul>
<li>Alankomaissa nousevat terveydenhuoltokustannukset johtuvat byrokratiasta, tuhlauksesta ja tarpeettomasta hoidosta, mikä tuo esiin järjestelmän tehottomuudet.</li>
<li>Alankomaalainen sairaala kehitti syöpälääkkeen itsenäisesti suurista lääkeyhtiöistä, tarjoten hoidon, joka on viisi kertaa halvempi kuin vastaava amerikkalainen terapia, osoittaen voittoa tavoittelemattomien sairaaloiden potentiaalin vähentää terveydenhuollon kustannuksia.</li>
<li>Huolimatta innovaatioista, kallis ja monimutkainen Euroopan lääkeviraston (EMA) rekisteröintiprosessi pelottaa sairaaloita; kuitenkin AVL-sairaala on rahoittanut vaiheen 3 tutkimuksen lahjoitusten avulla, tavoitteenaan saada EMA:n hyväksyntä säilyttääkseen edullisen hoitonsa kalliita lääkeyhtiöiden kilpailijoita vastaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs sairaala on onnistuneesti kehittänyt syöpälääkkeen itsenäisesti, mikä osoittaa, että lääkekehitys voi tapahtua ilman suurten lääkeyhtiöiden osallisuutta. Perinteistä lääkekehitysprosessia kritisoidaan kalliiksi ja ei-tieteellisten tekijöiden, kuten egon ja politiikan, vaikuttamaksi. Keskustelu korostaa lääkekehityksen monimutkaisuutta, mukaan lukien sääntelyhaasteet ja lääkkeiden korkea epäonnistumisprosentti kliinisissä kokeissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT:n alumiinipyöräprojekti 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1974 M.I.T. järjesti kurssin, jossa osallistujat, mukaan lukien Marc Rosenbaum ja Harriet Fell, rakensivat alumiinisia polkupyörän runkoja. Rosenbaumin suunnittelema pyörä oli tuolloin kevyin ratapyörä. Rosenbaumin pyörä, joka oli valmistettu 6061-T6 alumiinista ja titaanista, sisälsi suurempia putkia ja tarkkuuslaakereita, ja sen paino oli 12 paunaa 5 unssia. Pyörä on nyt esillä M.I.T.:n museossa. Harriet Fellin runko oli osallisena patenttikiistassa Cannondalen ja Kleinin välillä, jossa Cannondale käytti sitä väittääkseen Kleinin patenttia vastaan väittämällä aiempaa taidetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 1974 MIT harkitsi alumiinia polkupyörän runkoihin, hyläten magnesiumin sen haurauden ja korroosio-ongelmien vuoksi, vaikka nykyaikaiset magnesiumseokset, kuten LPSO, osoittavat potentiaalia. Historialliset yritykset magnesiumrungoilla, kuten Kirkin, epäonnistuivat usein materiaalin heikkouksien vuoksi, kun taas hiilikuitu ja titaani ovat suosittuja niiden lujuuden ja joustavuuden ansiosta. Materiaalien kehityksestä huolimatta paino on edelleen keskeinen tekijä polkupyöräsuunnittelussa, ja aerodynamiikkaan ja ajomukavuuteen kiinnitetään yhä enemmän huomiota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell julkaisee allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustolleen, jotka eivät asennu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dell on julkaissut allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustollaan, mikä on johtanut asennusvirheisiin ja herättänyt huolta tietoturvasta mahdollisen hakkerien hyväksikäytön vuoksi.</li>
<li>Käyttäjät ovat raportoineet ristiriidoista päivitysluetteloiden ja allekirjoitusten välillä, ja joitakin ongelmia on ratkaistu valitusten jälkeen, mutta kritiikki Dellin päivitysten hallintaa kohtaan jatkuu.</li>
<li>Tilanne korostaa kriittistä tarvetta tarkistaa ohjelmistopäivitykset varmistaakseen turvallisuuden ja luotettavuuden eri alustoilla, mukaan lukien Apple ja Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Unohdettu tarina siitä, kuinka IBM keksi automatisoidun tehtaan</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1970 IBM:n Bill Harding aloitti Project SWIFTin, jonka tavoitteena oli automatisoida kiekkojen valmistus integroitujen piirien (IC) tuottamiseksi alle päivässä, mikä oli merkittävä vähennys tyypillisesti kuukauden kestävästä prosessista. SWIFT saavutti 5 tunnin läpimenoajan kerrosta kohden, mikä on edelleen vertaansa vailla oleva saavutus, ja esitteli innovaatioita, kuten automatisoidun käsittelyn ja reaaliaikaisen ohjauksen, jotka ovat nykyaikaisen puolijohdevalmistuksen perusta. Vaikka Project SWIFT oli lyhytikäinen, sen edistysaskeleet ja Hardingin visionäärinen johtajuus vaikuttivat merkittävästi puolijohdetuotantotekniikoiden kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>IBM johti aikoinaan automaattisen valmistuksen kehitystä, pyrkien täydelliseen vertikaaliseen integraatioon raaka-aineista ohjelmistoihin, mikä teki räätälöidyistä siruista elinkelpoisempia kuin vakiovaihtoehdoista. Teknologian kehittämisen korkeiden kustannusten vuoksi monet yritykset, mukaan lukien IBM, ovat ulkoistaneet tuotantoa tai eriyttäneet valmistuslaitoksiaan. Nykyiset ponnistelut, kuten Jim Kellerin Atomic Semi, keskittyvät tekemään pienistä valmistuseristä taloudellisesti kannattavia, tutkien innovaatioita kuten rakenteellisia ASICeja (sovelluskohtaisia integroitua piirejä) ja maskitonta litografiaa kustannusten vähentämiseksi ja räätälöidyn piin saatavuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on torjunut merkittävän hankkeen pelien säilyttämiseksi</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on hylännyt DMCA-poikkeuspyynnön, joka pyrki sallimaan kirjastojen jakaa etänä digitaalista pääsyä säilytettyihin videopeleihin, päättäen Video Game History Foundationin (VGHF) ja Software Preservation Networkin kolmen vuoden kampanjan.</li>
<li>Ehdotettu poikkeus olisi helpottanut digitaalisen kirjaston luomista historioitsijoille ja tutkijoille, jotta he voisivat käyttää loppuunmyytyjä pelejä, mutta se evättiin teollisuusryhmien esittämien huolien vuoksi mahdollisesta viihdekäytöstä ja markkinahaitasta.</li>
<li>VGHF ilmaisi pettymyksensä ja kritisoi päätöstä, joka heidän mukaansa oli vahvasti teollisuuden lobbaamisen vaikutuksen alainen, asettaen teollisuuden edut etusijalle historiallisten pelien julkisen saatavuuden sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on hylännyt ehdotuksen, joka tähtäsi videopelien säilyttämiseen, koska on huolta siitä, että näitä pelejä saatettaisiin käyttää virkistystarkoituksiin säilyttämisen sijaan.</li>
<li>Tämä päätös on sytyttänyt keskusteluja retro-pelien harrastajien keskuudessa, jotka väittävät, että vanhemmat pelit tarjoavat enemmän nautintoa ja nostalgiaa verrattuna nykyaikaisiin peleihin.</li>
<li>Kriitikot päätöksestä uskovat, että nykyiset tekijänoikeuslait ovat liian rajoittavia, estäen kulttuurisen ja historiallisen median säilyttämistä, ja ehdottavat tekijänoikeusaikojen lyhentämistä innovaation edistämiseksi ja vanhempien teosten siirtymiseksi julkiseen käyttöön nopeammin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Neuraalisen aktiivisuuden päättelemistä ennen plastisuutta oppimiseen, joka ylittää takaisinlevityksen</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;tulevaisuuden konfiguraation&quot;, uuden oppimisen luottamuksen kohdistamisen periaatteen, vaihtoehtona perinteiselle takaisinkytkentämenetelmälle.</li>
<li>Ennakoiva konfiguraatio sisältää hermoverkkojen ennustamisen halutuista hermoaktiivisuusmalleista ennen synaptisten painojen säätämistä, mikä parantaa oppimisen tehokkuutta ja vaikuttavuutta.</li>
<li>Tämä menetelmä on lähempänä ihmisten ja eläinten tutkimuksissa havaittua hermotoimintaa ja saattaa tarjota etuja sekä biologisissa että keinotekoisissa oppimisjärjestelmissä verrattuna takaisinlevitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi teoria, &quot;prospective configuration&quot;, ehdotetaan selittämään, kuinka aivot ratkaisevat luottoallokaatio-ongelman, eroten takaisinlevityksestä, jota käytetään keinotekoisissa neuroverkoissa (ANN).</li>
<li>Teoria ehdottaa, että hermoston aktiivisuuden muutokset edeltävät synaptisten painojen muutoksia, mikä on vastakohta takaisinlevitykselle, jossa painojen muutokset johtavat hermoston aktiivisuuden muutoksiin.</li>
<li>Tämä lähestymistapa saattaa paremmin vastata biologisia prosesseja ja voisi tarjota oivalluksia tehokkaampien oppimisalgoritmien kehittämiseen, mikä edistäisi keskusteluja tekoälyn ja ihmisaivojen oppimisen yhtäläisyyksistä ja eroista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vakoiluohjelma%20voi%20sammuttaa%20verkkokameran%20LED-valon%20ja%20tallentaa%20videota%2C%20kuten%20on%20osoitettu%20ThinkPad%20X230%3Alla.&subheading=torstaina%2028.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
