<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 19:07:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel ilmoittaa Pat Gelsingerin eläköitymisestä</a></h2>
<ul>
<li>Intel&#39;in toimitusjohtaja Pat Gelsinger ilmoitti jäävänsä eläkkeelle yli 40 vuoden jälkeen, alkaen 1. joulukuuta 2024, ja David Zinsner sekä Michelle Johnston Holthaus toimivat väliaikaisina yhteistoimitusjohtajina.</li>
<li>Hallitus on sitoutunut säilyttämään tuotejohtajuuden ja tehokkuuden, ja Frank Yeary toimii väliaikaisena hallituksen puheenjohtajana uuden toimitusjohtajan etsinnän aikana.</li>
<li>Intel pysyy puolijohdeteknologian johtajana, inspiroituneena Mooren laista, keskittyen innovaatioon ja johtajuuden jatkuvuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intel-johtaja Pat Gelsingerin eläköityminen on herättänyt spekulaatioita yhtiön tulevaisuudesta, ja mielipiteet jakautuvat siitä, oliko hänen aggressiivinen strategiansa hyödyllinen vai viittasiko se taustalla oleviin ongelmiin.</li>
<li>Keskusteluja on syntynyt mahdollisista fuusioista, mukaan lukien kiistanalainen ehdotus yhdistymisestä AMD:n kanssa, mikä herättää huolta monopolin muodostumisesta.</li>
<li>Ilmoitus on herättänyt ristiriitaisia reaktioita, sillä jotkut pitävät sitä virheenä ja toiset välttämättömänä muutoksena Intelin edistymisen kannalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Mitä siirtyy public domainiin vuonna 2025?</a></h2>
<ul>
<li><ol>
<li>tammikuuta 2025 uudet teokset siirtyvät public domainiin, mukaan lukien niiden tekijöiden teokset, jotka kuolivat vuosina 1954 ja 1974, sekä Yhdysvaltain elokuvat/kirjat vuodelta 1929.</li>
</ol>
</li>
<li>Public Domain Review, joka on Yhdistyneessä kuningaskunnassa toimiva yhteisöintressiyhtiö, käyttää voittojaan yhteisön hyväksi ja on riippuvainen lukijoiden lahjoituksista.</li>
<li>Lukijoita kannustetaan tutustumaan resursseihin, kuten John Mark Ockerbloomin &quot;Public Domain Day Countdown&quot; ja Comunian manifesti saadakseen lisätietoa julkisesta omistuksesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 2025 viimeisten h.264 (AVC) videokoodekin patenttien vanhentuminen tekee siitä vapaasti saatavilla olevan, mikä saattaa lisätä saavutettavuutta ja vähentää käyttäjien kustannuksia.</li>
<li>HEVC-koodekki on edelleen kietoutunut patenttimonimutkaisuuksiin, mikä korostaa jatkuvia haasteita videokoodekkien saatavuudessa.</li>
<li>Keskustelut tekijänoikeusuudistuksesta ovat käynnissä, ja ehdotuksina on lyhyempiä voimassaoloaikoja ja enemmän pakollisia lisenssejä tasapainottamaan luojien oikeuksia ja julkista saatavuutta, mikä vastaa huoliin siitä, että nykyiset pitkät voimassaoloajat hyödyttävät ensisijaisesti yrityksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Kuinka opiskella matematiikkaa (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Lawrence Neff Stoutin essee tarjoaa strategioita korkeakoulutason matematiikan opiskeluun, korostaen syvällisemmän teorian, määritelmien ja todistusten ymmärtämisen tarvetta verrattuna lukion matematiikkaan. Keskeisiä strategioita ovat tarkkojen määritelmien ymmärtäminen, lauseiden ja todistusten ulkoa opettelu ja ymmärtäminen sekä tekniikoiden, kuten taaksepäin työskentelyn, käyttäminen käsitteiden yhteyksien näkemiseksi. Essee korostaa ongelmien harjoittelun tärkeyttä tekniikoiden ja arvostelukyvyn kehittämiseksi ja painottaa, että ymmärtäminen on tärkeämpää kuin ulkoa opettelu korkeakoulumatematiikassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nautinto matematiikan opiskelussa voi parantaa ymmärrystä ja johtaa menestykseen, sillä monet opiskelijat kamppailevat aiheen kanssa epäinnostavien opetusmenetelmien vuoksi. - Mentorin saaminen, joka paljastaa matematiikan nautinnolliset puolet ja rakentaa itseluottamusta varhain, voi estää opiskelijoita luovuttamasta ennenaikaisesti. - Tehokkaisiin strategioihin kuuluu syvällinen paneutuminen aineistoon, ongelmien ratkaiseminen sekä määritelmien ja todistusten ymmärtäminen, intuition tasapainottaminen perusteellisella opiskelulla hallinnan saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Geeni, joka aiheuttaa oranssin turkin kissoilla</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viimeaikaiset tutkimukset osoittavat, että Arhgap36-geeni, joka vaikuttaa GTP-tasoihin ja MC1R-reseptorin aktiivisuuteen, saattaa olla vastuussa kissojen oranssista turkista, eikä Mc1r-geeni, joka liittyy punaisiin hiuksiin ihmisillä.</li>
<li>Tämä löytö korostaa genetiikan monimutkaisuutta, jossa yksi geeni voi vaikuttaa useisiin ominaisuuksiin, ja se on osa laajempia tutkimuspyrkimyksiä ymmärtää geneettisiä mekanismeja.</li>
<li>Ymmärtämällä näitä geneettisiä tekijöitä voi olla merkittäviä vaikutuksia jalostukseen ja terveyteen, mikä osaltaan lisää oranssien kissojen suosiota, jotka tunnetaan usein leikkisästä käytöksestään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">’Aivomätä‘ nimetty Oxfordin vuoden 2024 sanaksi</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2024 Oxfordin vuoden sana on &quot;brain rot&quot;, joka valittiin julkisella äänestyksellä, johon osallistui yli 37 000 ihmistä, korostaen sen kasvavaa merkitystä. &quot;Brain rot&quot; kuvaa henkistä rappeutumista, joka johtuu vähäpätöisen verkkosisällön kuluttamisesta, ja sen käyttö on lisääntynyt 230 % vuosien 2023 ja 2024 välillä, mikä heijastaa huolia digitaalisen kulutuksen vaikutuksista mielenterveyteen. Alun perin Henry David Thoreaun vuonna 1854 keksimä termi on saavuttanut suosiota alustoilla kuten TikTok, herättäen keskusteluja liiallisen verkkosisällön vaikutuksista, erityisesti Z-sukupolven ja Alfa-sukupolven keskuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Brain rot&quot; on valittu Oxfordin vuoden 2024 sanaksi, viitaten henkisen tilan heikkenemiseen liiallisesta triviaalin verkkosisällön kulutuksesta. Termi korostaa huolia keskittymiskyvyn heikkenemisestä ja digitaalisen median, kuten sosiaalisen median, television ja videopelien, addiktiivisista ominaisuuksista. Keskustelut &quot;brain rotista&quot; painottavat kohtuuden tarvetta rentoutumisen tasapainottamiseksi ja ylistimulaation välttämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Commodore 64:n ohjelmointi Visual Studio Codella</a></h2>
<ul>
<li>VS64-laajennus mahdollistaa Commodore 64:n ohjelmoinnin Visual Studio Codella Macilla, Windowsilla ja Linuxilla, tarjoten modernin, monialustaisen vaihtoehdon vain Windowsille tarkoitetulle CBM PRG Studiolle.</li>
<li>VS64 tukee BASIC-, Assembly- ja C-ohjelmointia tarjoamalla syntaksin korostusta, työkaluja ja ominaisuuksia, kuten automaattinen numerointi ja tunnisteiden käyttö, mikä parantaa kehityskokemusta.</li>
<li>Se integroituu ACME- ja Kick-assemblerien, CC65- ja LLVM-MOS C/C++-kääntäjien sekä VICE C64 -emulaattorin kanssa virheenkorjausta varten, mikä tekee siitä kattavan työkalun C64-kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa nostalgiaa ja jatkuvaa kiinnostusta retro-tietokoneisiin, erityisesti Commodore 64:n (C64) ohjelmointiin Visual Studio Coden avulla.</li>
<li>Osallistujat jakavat kokemuksia vanhoista järjestelmistä, kiittäen niitä ohjelmistokehitysuransa innoittamisesta, ja keskustelevat työkaluista kuten &quot;retro debugger&quot; ja YouTube-oppaista vanhojen pelien ja demojen oppimiseen.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteet ja ilot ohjelmoinnissa assembly-kielellä ja BASICilla, ja mainitsee nykyaikaiset työkalut ja laajennukset, jotka parantavat retro-koodauskokemusta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel ilmoittaa Pat Gelsingerin eläköitymisestä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20ilmoittaa%20Pat%20Gelsingerin%20el%C3%A4k%C3%B6itymisest%C3%A4&subheading=maanantaina%202.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, jonka on luonut Eric Wastl, on joulukalenteri, joka sisältää ohjelmointipulmia kaikille taitotasoille. Pulmat voidaan ratkaista millä tahansa ohjelmointikielellä.</li>
<li>Pulmat on suunniteltu toimimaan tehokkaasti vanhemmalla laitteistolla, ja ne on tarkoitettu harjoitteluun, haastatteluihin tai viihteeksi ilman, että tarvitaan tietojenkäsittelytieteen taustaa.</li>
<li>Osallistujia kannustetaan jakamaan kokemuksiaan, testaamaan ratkaisuja esimerkkien avulla ja hakemaan apua tarvittaessa, samalla noudattaen ohjeita, kuten välttämällä tekoälyn käyttöä pulmien ratkaisemisessa ja kunnioittamalla tavaramerkkisääntöjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 on alkanut, ja osallistujat osallistuvat luovaan ongelmanratkaisuun ja jakavat kokemuksiaan. Jotkut osallistujat kokeilevat ainutlaatuisia lähestymistapoja, kuten käyttävät C-kieltä ilman standardikirjastoja tai tutkivat uusia ohjelmointikieliä, kuten Swift tai Ada. Vaikka on huolta tekoälyn vaikutuksesta tulostaulukkoon, tapahtuma keskittyy ensisijaisesti henkilökohtaiseen nautintoon, oppimiseen ja yhteisön vuorovaikutukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Brasilian varmentaja, johon luottaa vain Microsoft, on myöntänyt sertifikaatin google.comille.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Brasilian varmentaja (CA), johon luottaa ainoastaan Microsoft, myönsi sertifikaatin google.comille, rikkoen Googlen varmentajan valtuutussääntöjä (CAA).</li>
<li>Tämä tapaus herättää huolta CA:n luotettavuudesta ja Microsoftin päätöksestä luottaa siihen, sillä muut suuret selaimet eivät tee niin.</li>
<li>Varmenteen avulla voitaisiin helpottaa man-in-the-middle-hyökkäyksiä, jolloin hyökkääjät voisivat esiintyä Googlen nimissä ja levittää haittaohjelmia, mikä korostaa tiukemman valvonnan ja läpinäkyvyyden tarvetta CA-luottamuspäätöksissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Avoimen lähdekoodin yksityinen kotivalvontakamerajärjestelmä (päästä päähän -salaus)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti kotiturvakamerajärjestelmän nimeltä Privastead, joka keskittyy yksityisyyteen käyttämällä päästä päähän -salausta OpenMLS:n avulla ja toteuttamalla sen pääasiassa Rust-kielellä. Privastead on avoimen lähdekoodin projekti niille, joilla on yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita, ja se vaatii yhteensopivan IP-kameran, paikallisen koneen, palvelimen ja Android-älypuhelimen asennusta varten. Tällä hetkellä järjestelmä tukee vain yhtä IP-kameraa ja Androidia, mutta kirjoittaja hakee yhteisön palautetta ja panosta sen ominaisuuksien parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Privastead on avoimen lähdekoodin kotiturvakamerajärjestelmä, joka on kehitetty vastaamaan olemassa olevien ratkaisujen yksityisyyshuoliin hyödyntämällä päästä päähän -salausta OpenMLS:n kautta. Järjestelmä on pääasiassa toteutettu Rust-kielellä ja vaatii tuetun IP-kameran, paikallisen koneen, palvelimen ja Android-älypuhelimen toimiakseen. Projekti on saatavilla GitHubissa, ja se kutsuu yhteisöä antamaan palautetta ja osallistumaan sen toiminnallisuuden parantamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs tekee NTFS-tiedostojärjestelmän paikan päällä tapahtuvan muunnoksen avoimen lähdekoodin Btrfs:ksi.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs on työkalu, joka on suunniteltu muuntamaan NTFS-tiedostojärjestelmät Btrfs-muotoon paikan päällä, säilyttäen alkuperäisen kuvan reflink-kopiona mahdollisen tilan palauttamisen varalta.</li>
<li>Työkalu on saatavilla sekä Windowsille että Linuxille, ja siinä on erityiset asennusohjeet ja riippuvuudet kummallekin alustalle. Se sisältää ominaisuuksia, kuten pakkaustuen ja palautuksen NTFS:ään.</li>
<li>Rajoituksiin kuuluu vanhempien laajennettujen attribuuttien, suurten vaihtoehtoisten tietovirtojen (ADS) ja salattujen tiedostojen tuen puute, sekä erityiset ehdot, jotka vaaditaan Windowsin käynnistämiseen Btrfs-tiedostojärjestelmästä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs on työkalu, joka mahdollistaa NTFS:n (New Technology File System) muuntamisen Btrfs:ksi (B-tree File System) paikan päällä, herättäen keskustelua sen hyödyllisyydestä ja ajoituksesta suurten tietosiirtojen yhteydessä.</li>
<li>Käyttäjät jakavat vaihtelevia kokemuksia Btrfs:stä, arvostaen ominaisuuksia kuten tilannevedoksia, mutta muistellen aiempia vakausongelmia, samalla kun he keskustelevat myös muista tiedostojärjestelmistä kuten ZFS ja bcachefs.</li>
<li>Keskustelu korostaa tiedostojärjestelmän hallinnan monimutkaisuutta ja riskejä, kun jotkut käyttäjät kannattavat varmuuskopioita ja uusia formaatteja muunnostyökalujen sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD poistaa käytöstä Zen 4:n silmukkapuskuri</a></h2>
<ul>
<li>AMD on poistanut käytöstä loop buffer -ominaisuuden Zen 4 -prosessoreissaan, mikä oli tarkoitettu virrankulutuksen optimointiin eikä suorituskyvyn parantamiseen. Suorituskykytestit osoittavat, että loop bufferin poistaminen käytöstä aiheuttaa vain vähäisiä eroja, sillä op cache kompensoi riittävällä kaistanleveydellä. Päätös poistaa loop buffer käytöstä, mahdollisesti laitteistovirheen vuoksi, ei todennäköisesti vaikuta merkittävästi suorituskykyyn tai virrankulutukseen, eikä AMD ollut laajalti dokumentoinut ominaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AMD on poistanut käytöstä loop bufferin Zen 4 -prosessoreissaan, todennäköisesti paljastamattomien laitteistovikojen vuoksi, mikä on johtanut pieneen suorituskyvyn laskuun tietyissä tilanteissa. Loop buffer oli suunniteltu parantamaan energiatehokkuutta ja suorituskykyä, mutta sen poistaminen viittaa siihen, ettei se ehkä tarjonnut merkittäviä etuja. Hiljainen päätös poistaa loop buffer on herättänyt huolta läpinäkyvyydestä ja laitteistovikojen hallinnasta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One julkaistu: Ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt:lle</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) ja OpenWrt ovat julkaisseet OpenWrt One -laitteen, langattoman reitittimen, joka on suunniteltu edistämään ohjelmistovapautta ja oikeutta korjata. Sen hinta on 89 dollaria kotelon kanssa tai 68,42 dollaria pelkälle piirilevylle.</li>
<li>Reititin on mahdoton rikkoa, täysin copyleft-yhteensopiva ja siinä on MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, tukee Power over Ethernet (PoE) ja USB-C-virransyöttöä, sekä USB-sarjaliitäntä edistyneille käyttäjille.</li>
<li>Laite on FCC-yhteensopiva, mikä osoittaa, että ohjelmistojen korjausoikeus voi olla linjassa sääntelyvaatimusten kanssa, ja jokainen osto sisältää 10 dollarin lahjoituksen OpenWrt:lle Software Freedom Conservancyssä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt-avoin lähdekoodin laiteohjelmistolle, on julkaistu hintaan 89 dollaria. Sen tavoitteena on tasapainottaa copyleft-yhteensopivuus FCC-säädösten kanssa, vaikka se sisältääkin joitakin suljettuja binääritiedostoja Wi-Fi-toiminnallisuutta varten. Julkaisu on herättänyt keskustelua reitittimen ja Wi-Fi-toimintojen erottamisen eduista, mikä mahdollistaisi suuremman joustavuuden verkkolaitteistossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean vastaa EDA-teollisuudelle AlphaChipistä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean vastasi kritiikkiin Googlen AlphaChipiä kohtaan huomauttaen, että kriitikot eivät noudattaneet olennaisia toistovaiheita, kuten esikoulutusta. Keskustelussa kyseenalaistetaan, onko AlphaChipin suorituskyky samalla tasolla olemassa olevien työkalujen kanssa, ja jotkut ehdottavat, että Googlen väitteet saattavat olla liioiteltuja. Tämä keskustelu korostaa jännitteitä Googlen ja elektronisen suunnittelun automaation (EDA) teollisuuden välillä, johon liittyy syytöksiä puolueellisuudesta ja huolia Googlen tutkimuksen toistettavuudesta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=sunnuntaina%201.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Mitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2020 Opel Corsan omistaja löysi salaperäisen kytkimen, joka oli yhteydessä laivaston seurantajärjestelmään, todennäköisesti edellisen omistajan, suuren yrityksen, asentamana.</li>
<li>Järjestelmä toimii GPS-seurantalaitteena ja mahdollisesti immobilisaattorina, seuraten kuljettajan liikkeitä ja lähettäen tietoja kaluston hallinnoijalle.</li>
<li>Omistaja aikoo poistaa järjestelmän yksityisyysongelmien vuoksi, korostaen ongelmaa, jossa ajetaan tietämättään seurantalaiteiden kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uudessa automallissa on kytkin, joka on yhdistetty GPS- ja eSIM-teknologiaan, mikä herättää yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita, koska näitä ominaisuuksia ei voi poistaa käytöstä, mikä saattaa mahdollistaa tiedonkeruun ja hallituksen valvonnan.</li>
<li>Jotkut kuluttajat suosivat vanhempia autoja välttääkseen yksityisyysongelmia, sillä moderneja ajoneuvoja verrataan usein &quot;älypuhelimiin pyörillä&quot; niiden yhteysominaisuuksien vuoksi.</li>
<li>Yksityisyystutkimukset korostavat merkittäviä huolenaiheita uusien autojen suhteen, vaikka jotkut merkit tarjoavatkin mahdollisuuksia kieltäytyä tietojen jakamisesta, mikä herättää jatkuvia keskusteluja teknologisten edistysaskeleiden ja yksityisyysoikeuksien tasapainottamisesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4Chan CAPTCHA:n murtaminen</a></h2>
<ul>
<li>Projektin tavoitteena oli kehittää TensorFlow:ta hyödyntävä koneoppimismalli, joka ratkaisisi 4Chan CAPTCHA-tehtäviä yli 80 % tarkkuudella, saavuttaen lopulta yli 90 % tarkkuuden.</li>
<li>Malli hyödynsi LSTM CNN -arkkitehtuuria CTC-koodauksella, koulutettuna 500 käsin ratkaistulla ja 50 000 synteettisellä kuvalla, ja se muunnettiin selaimessa käytettäväksi TensorFlow.js:llä.</li>
<li>Projekti tarjosi arvokkaita oivalluksia koneoppimisesta ja tietokonenäöstä, voittaen haasteita kuten datan kerääminen, synteettisen datan luominen ja yhteensopivuusongelmat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>4Chanin CAPTCHA-järjestelmä on murrettu, mikä osoittaa tekstipohjaisten CAPTCHA-järjestelmien rajoitukset, kun tietokoneet ylittävät nyt ihmisten kyvyt niiden ratkaisemisessa.</li>
<li>Huolimatta haavoittuvuuksistaan, CAPTCHA:t lisäävät edelleen roskapostituksen kustannuksia, mikä näin ollen estää joitakin mahdollisia roskapostittajia.</li>
<li>CAPTCHA-murtamisen eettisiä vaikutuksia keskustellaan, sillä se helpottaa roskapostin ja tekoälyn tuottaman sisällön lisääntymistä, mikä vaikuttaa verkkosivustojen omistajiin ja käyttäjiin, korostaen tarvetta tehokkaammille roskapostin torjuntaratkaisuille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Geometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta saa tunnustusta monimutkaisista suunnitelmistaan, joita verrataan Op-taiteeseen ja taiteilijoihin kuten Bridget Riley ja Bernard Cohen. Taide, joka muistuttaa matemaattisia kuvioita, inspiroi digitaalisen ja generatiivisen taiteen luojia, korostaen sen potentiaalia nykyaikaisilla digitaalisilla alustoilla. Keskusteluissa painotetaan Szpakowskin työn historiallista merkitystä ja sen matematiikan ja taiteen yhdistelmää, jaetaan linkkejä aiheeseen liittyvään taiteeseen ja näyttelyihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Insinöörin uni</a></h2>
<ul>
<li>Perinnöllinen luonnollinen lyhytuni (FNSS) on tila, jossa yksilöt voivat nukkua vähemmän ilman haitallisia vaikutuksia geneettisen mutaation, erityisesti DEC2-geenin, vuoksi, joka vaikuttaa oreksiinitasoihin. Oreksiini on keskeisessä asemassa unen säätelyssä, ja epätasapainot voivat johtaa uneliaisuuteen tai unettomuuteen. Tutkimus pyrkii jäljittelemään FNSS:ää oreksiiniagonistien tai geeniterapian avulla. Huolimatta sen potentiaalista, FNSS on edelleen alitutkittu, mikä osoittaa tarpeen lisätutkimuksille parannettujen unenhallintamenetelmien kehittämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Perinnöllinen luonnollinen lyhyt uni (FNSS) on geneettinen mutaatio, joka mahdollistaa yksilöiden nukkua vähemmän ilman haitallisia vaikutuksia, herättäen kiinnostusta sen mahdollisiin hyötyihin ja riskeihin.</li>
<li>Huolenaiheita on herännyt vähentyneen unen pitkäaikaisista terveysvaikutuksista, mukaan lukien mahdollisesti lisääntynyt riski sairastua dementiaan, huolimatta joistakin henkilökohtaisista kertomuksista onnistuneesta unen optimoinnista.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan myös unen evolutiivista roolia, unen biohakkeroinnin mahdollisuuksia ja yhteiskunnallisia vaikutuksia, kyseenalaistaen, ovatko vähentyneet unen tarpeet lopulta hyödyllisiä vai haitallisia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Googlen rappeutuminen</a></h2>
<ul>
<li>Jättimäisen Freakin Robotin sulkeminen korostaa itsenäisten julkaisijoiden kohtaamia haasteita, sillä monet sivustot sulkeutuvat liikenteen vähenemisen vuoksi suurilta alustoilta, kuten Googlelta ja Facebookilta. Googlen koneoppimisjärjestelmä, joka on suunniteltu parantamaan hakutuloksia, on tahattomasti poistanut listoilta lukuisia pieniä sivustoja, mikä on johtanut sisällöntuottajien taloudellisiin vaikeuksiin. Algoritmin monimutkaisuus ja Googlen hallitseva markkina-asema myötävaikuttavat jatkuvaan ongelmaan, jättäen luojille rajalliset vaihtoehdot ja ratkaisut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen lasku liittyy sen keskittymiseen mainostuloihin hakukoneen laadun sijaan, mikä on johtanut innovaation ja vision vähenemiseen.</li>
<li>Käyttäjät raportoivat palveluiden, kuten Google Mapsin ja Google Docsin, laadun heikkenemisestä, eikä Googlelta ole tullut merkittäviä saavutuksia viime vuosina.</li>
<li>Haun optimoinnin (SEO) ja tekoälyn tuottaman sisällön nousu on monimutkaistanut hakutuloksia, mikä on saanut käyttäjät etsimään vaihtoehtoja, kuten Kagi ja DuckDuckGo, paremman hakukokemuksen saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark-valmistaja on tiettävästi poistanut käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark poisti käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa, häiriten asunnonomistajia tahallisesti tekemällä niistä käyttökelvottomia viestillä alueellisista rajoituksista.</li>
<li>Sol-Ark, jolla on yksinoikeus Yhdysvaltojen myyntiin, tarjosi alennettua vaihtoprogrammaa asianomaisille asiakkaille, mikä herätti huolta internetiin kytkettyjen aurinkoinvertterien hallinnasta ja turvallisuudesta.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuu luotettavan tuen ja turvallisen verkottumisen omaavien invertterien valinnan tärkeys, jotta vastaavilta häiriöiltä vältyttäisiin, erityisesti kiinalaisvalmisteisten tuotteiden kohdalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Arkin väitetään poistaneen käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa, mikä on aiheuttanut turhautumista internet-yhteydessä oleviin laitteisiin ja pilvipalveluihin liittyvän riippuvuuden vuoksi. - Käyttäjät ilmaisevat huolensa pilvipalveluihin luottamisesta paikallisten laitteiden osalta, peläten mahdollisia tulevia häiriöitä ja kannattavat paikallista hallintaa. - Tapaus korostaa pilvipalveluihin perustuvan teknologian riskejä, mikä on johtanut vaatimuksiin parantaa kuluttajansuojaa ja kehittää vaihtoehtoisia ratkaisuja.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mit%C3%A4%20t%C3%A4m%C3%A4%20nappi%20tekee%3F%20%E2%80%93%20Uudessa%20autossani%20on%20salaper%C3%A4inen%20ja%20dokumentoimaton%20kytkin&subheading=lauantaina%2030.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Lähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen &#39;Jatka ja Pysy Lujana&#39; -kirje</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Insinöörit eivät voi tehdä startup-virheitä rakentaessaan pääkirjoja.</a></h2>
<ul>
<li>Payments Engineer Playbook korostaa tarkkojen kirjanpitojen kriittistä roolia fintech-startupeissa, tuoden esiin kaksinkertaisen kirjanpidon järjestelmien laiminlyönnin sudenkuopat.</li>
<li>Alvaro Duran jakaa varoittavan tarinan startup-kokemuksestaan, jossa kahdenkertaisen kirjanpidon puuttuminen johti taloudellisiin epäjohdonmukaisuuksiin ja asiakastyytymättömyyteen.</li>
<li>Duran harkitsee kirjan kirjoittamista skaalautuvien ja tulevaisuudenkestävien tilikirjojen luomisesta ja hakee palautetta sen mahdollisesta kiinnostavuudesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rahoitusjärjestelmien insinöörien on vältettävä virheitä, kuten Synapsen tapauksessa, jossa heidän kirjanpitonsa näytti virheellisesti enemmän asiakassaldoja kuin todellisia varoja, mikä johti miljoonien puuttumiseen. - Fintech-yritykset lupaavat usein FDIC-vakuutusta, mutta se koskee vain pankin konkurssia, ei sitä, jos fintech hallinnoi varoja väärin, mikä korostaa tarkan taloudellisen seurannan merkitystä. - Kaksinkertainen kirjanpito on olennaista tarkkuuden kannalta, varmistaen, että jokainen tapahtuma on tasapainossa ja jäljitettävissä, mikä auttaa estämään virheitä ja mahdollisia petoksia rahoitusjärjestelmissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Älä pelleile Scrollin kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Momentum-selauslaajennuksia kritisoidaan luonnollisen verkkoselauskokemuksen häiritsemisestä heikentämällä käytettävyyttä, saavutettavuutta ja suorituskykyä. Keskeisiä ongelmia ovat käyttäjän odotusten rikkominen, matkapahoinvoinnin aiheuttaminen, saavutettavuuden vähentäminen ja epäjohdonmukainen suorituskyky, erityisesti vanhemmilla laitteilla. Nämä laajennukset myös lisäävät sivun latausaikoja, rikkovat selaimen alkuperäisiä ominaisuuksia ja lisäävät ylläpitotaakkaa, mikä johtaa käyttäjän turhautumiseen ja monimutkaisuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa turhautumista yksisivuisiin sovelluksiin (SPA) liittyen, jotka vaikuttavat verkkosivujen navigointiin, erityisesti URL-osoitteisiin, selaimen navigointiin ja takaisin-painikkeeseen. Kritiikit väittävät, että huonosti toteutetut SPA:t vaarantavat verkkosivujen perusominaisuudet, kuten kirjanmerkkien luomisen ja navigoinnin, asettaen suorituskyvyn käyttäjäkokemuksen edelle. Keskustelussa käsitellään myös ongelmia, kuten selaimen vakiotoimintojen kaappaamista ja käyttäjän autonomian kunnioittamisen tärkeyttä verkkosuunnittelussa, puolustaen perinteisten verkkotoimintojen säilyttämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner nostaa hintoja samalla kun laskee merkittävästi kaistanleveyttä (Yhdysvallat)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner nostaa CPX21-palvelimien hintoja Yhdysvalloissa jopa 27,52 % samalla kun vähentää kaistanleveyttä keskimäärin 88,19 %. Kiitospäivänä ilmoitetut muutokset on tarkoitettu kustannusten ja resurssien käytön tasapainottamiseen, sillä kevyemmät käyttäjät tukivat raskaampia käyttäjiä. Uudet hinnat ja kaistanleveysrajoitukset astuvat voimaan joulukuusta 2024 alkaen uusille palvelimille ja helmikuusta 2025 alkaen olemassa oleville, ja Hetzner vakuuttaa edelleen tarjoavansa parhaan hinta-suorituskykysuhteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, verkkohotelliyritys, on nostanut hintojaan ja vähentänyt kaistanleveyden tarjontaa Yhdysvalloissa.</li>
<li>Asia on herättänyt merkittävää keskustelua, mikä on johtanut useisiin samankaltaisiin julkaisuihin Hacker Newsissä, suositulla teknologiauutisten alustalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Auton renkaat irrottavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Autonrenkaat ovat merkittävä mikromuovisaasteen lähde, ja ne muodostavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista. Keskustelua käydään siitä, pitäisikö renkaita verottaa niiden yhdisteiden perusteella saasteiden vähentämiseksi sen sijaan, että verotettaisiin ajoneuvoja painon mukaan. Keskusteluun sisältyy yksityisyyteen ja käytännöllisyyteen liittyviä huolenaiheita, jotka koskevat verotusta painon ja ajetun matkan perusteella, ja esimerkkejä on otettu Yhdistyneestä kuningaskunnasta ja Alankomaista, joissa harkitaan erilaisia toteutusmenetelmiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Menestys ja epäonnistuminen: Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, rakennusjärjestelmä, joka luotiin sivuprojektina, on saavuttanut merkittävää suosiota ja sitä käyttävät nyt suuret projektit kuten Chrome, Android ja Meson.</li>
<li>Järjestelmä on suunniteltu nopeutta ja tehokkuutta silmällä pitäen, hyödyntäen bipartite-graafia paremman rakenteen luomiseksi ja keskittyen nopeisiin inkrementaalisiin rakennuksiin.</li>
<li>Luoja pohtii avoimen lähdekoodin ylläpitäjänä olemisen haasteita, huomauttaen korkeista vaatimuksista ja rajallisesta kiitollisuudesta, huolimatta Ninjan menestyksestä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Ninja-rakennusjärjestelmän rooliin Androidin AOSP:ssa (Android Open Source Project) ja siirtymisen monimutkaisuuksiin makefileistä Ninjaan.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat Ninjan eduista Makefileihin nähden, huomioiden arkkitehtuurin, sosiaaliset kysymykset ja iteraatioajan vaikutuksen ohjelmoijan tyytyväisyyteen.</li>
<li>Keskustelussa mainitaan myös muita rakennusjärjestelmiä, kuten Samurai, ja käsityönä tehtyjen rakennusjärjestelmien ylläpidon haasteet, korostaen sosiaalisten dynamiikkojen roolia teknisissä ympäristöissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Kuinka paljon muistia tarvitset vuonna 2024 suorittaaksesi 1M samanaikaista tehtävää?</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2024 vertailututkimus testasi muistin kulutusta suoritettaessa miljoonaa rinnakkaista tehtävää koroutiinien avulla eri ohjelmointikielillä, mukaan lukien Rust, C#, Go ja Java. C# NativeAOT:lla osoitti parasta muistitehokkuutta, ylittäen muut kielet, kun taas Go kulutti odotettua enemmän muistia, jopa enemmän kuin Java GraalVM:llä. Tutkimus korostaa, että jotkut kielet, kuten .NET NativeAOT:lla ja Javan GraalVM, ovat parantaneet skaalautuvuutta, kun taas Gon gorutiinit olivat vähemmän tehokkaita, ja Rustin muistin käyttöä optimoitiin säätämällä tehtävien käsittelyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 2024, muistin tarve 1 miljoonan samanaikaisen tehtävän suorittamiseen vaihtelee ohjelmointikielen ja rinnakkaismallin mukaan, jolloin Rust ja C# käyttävät noin 0,12 KiB per tehtävä, kun taas Go käyttää noin 2,64 KiB per tehtävä.</li>
<li>Node.js, vaikka se vaikuttaa tehokkaalta lupausten kanssa, ei suorita tehtäviä rinnakkain, mikä korostaa eroja samanaikaisuuden käsittelyssä eri kielten välillä.</li>
<li>Vertailuarvo korostaa, että tosielämän sovellukset sisältävät monimutkaisempia toimintoja kuin yksinkertaiset tehtävät, mikä vaikuttaa muistin käyttöön ja suorituskykyyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Hyvästi, Rust. Toivotan sinulle menestystä, mutta palaan takaisin C++:n pariin (anteeksi, tämä on avautuminen).</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs Reddit-käyttäjä kritisoi Rustia sen monimutkaisuuden ja rajallisten työmahdollisuuksien vuoksi, verraten sitä Betamaxiin ja esperantoon, jotka ovat teknisesti ylivertaisia mutta eivät laajasti omaksuttuja.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät arvostavat Rustin tiukkuutta ja turvallisuusominaisuuksia, toiset huomauttavat sen hitaammasta omaksumisvauhdista verrattuna kieliin kuten Go.</li>
<li>Haasteista huolimatta Rust on saamassa jalansijaa suurissa yrityksissä, kuten AWS:ssä ja Microsoftissa, ja jotkut pitävät sitä mahdollisena tulevaisuuden korvaajana C++:lle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 on tulossa</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0:n odotetaan julkaistavan pian, mikä merkitsee ensimmäistä suurta päivitystä sitten vuoden 2018. Päivitys tuo mukanaan modernisoidun GTK 3 -käyttöliittymän ja parannetun suorituskyvyn. Tärkeimpiä päivityksiä ovat ei-tuhoava muokkaus, parannettu värinhallinta, parannetut kerrosten työnkulut ja uusi laajennusjärjestelmä, joka helpottaa lisäosien hallintaa. Vaikka tarkkaa julkaisupäivää ei tiedetä, kehitysversiot ovat saatavilla, mikä viittaa merkittävään edistykseen avoimen lähdekoodin kuvankäsittelyohjelmassa, ja tulevaisuudessa odotetaan tiheämpiä päivityksiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 on kehitteillä, ja siihen lisätään tuki sRGB:n ulkopuolisille väripaletteille, kuten CMYK ja CIELAB, jotka ovat tärkeitä paino- ja julkaisualalla.</li>
<li>Päivitys pyrkii parantamaan värien tarkkuutta muuntamalla muihin värialueisiin vain silloin, kun se on tarpeen, minimoiden tietojen häviön.</li>
<li>Huolimatta edistysaskeleista, kuten ei-tuhoavasta muokkauksesta, jotkut käyttäjät ovat huolissaan GIMP:n käyttöliittymästä ja toiminnallisuudesta verrattuna Photoshopiin, viitaten hitaaseen kehitykseen pienen vapaaehtoistiimin vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Itse isännöity vaihtoehto Google Analyticsille</a></h2>
<ul>
<li>Vince on Golang-pohjainen portti Plausible Analytics -hallintapaneelista, suunniteltu yksittäiseksi binaariksi, yhden käyttäjän järjestelmäksi useille verkkosivustoille ilman ajonaikaisia riippuvuuksia. Se sisältää ominaisuuksia, kuten automaattinen TLS (Transport Layer Security), ulkoisten linkkien seuranta, tiedostojen latausten seuranta, 404-sivujen seuranta ja mukautettujen tapahtumien seuranta, mikä tekee siitä lähes vastaavan Plausible-hallintapaneelin kanssa. Vince pyrkii tekemään Plausible-hallintapaneelista saavutettavan itseisännöintiin, toimien korvaavana ratkaisuna henkilökohtaisille verkkosivustoille, ja siitä on saatavilla demo 6 dollarin Vultr-instanssissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vince on itseisännöity vaihtoehto Google Analyticsille, joka on kehitetty Plausible Analytics -hallintapaneelin Golang-porttina ja keskittyy hallintapaneeliin liittyviin ominaisuuksiin.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten automaattisen TLS:n (Transport Layer Security), ulkoisten linkkien seurannan ja mukautetun tapahtumaseurannan ilman ajonaikaisia riippuvuuksia, mikä tekee siitä sopivan henkilökohtaisille verkkosivustoille.</li>
<li>Vince on GDPR (General Data Protection Regulation) -yhteensopiva, käyttää Pebbleä tietojen tallennukseen ja on saatavilla avoimen lähdekoodin projektina GitHubissa, tarjoten helposti saavutettavan itseisännöintivaihtoehdon ilman Plausiblen asennuksen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Australian parlamentti kieltää sosiaalisen median alle 16-vuotiailta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Australia on ottanut käyttöön kiellon sosiaalisen median käytölle alle 16-vuotiaille, mikä on herättänyt keskustelua lapsensuojelun ja vanhempien oikeuksien välisestä tasapainosta. Laki edellyttää iän todentamista, mikä on nostanut esiin yksityisyyteen liittyviä huolia ja pelkoja lisääntyneestä valvonnasta. Lainsäädäntö vietiin läpi nopeasti ilman merkittävää julkista kuulemista, mikä on jättänyt sen tehokkuuden ja täytäntöönpanokelpoisuuden kyseenalaiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Ruudun jakaminen selaimessa</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new on työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat nopeasti luoda verkkosovelluksia, kuten osoitettu rakentamalla näytönjakosovellus vain 30 minuutissa. Sovellus toimii luomalla ainutlaatuisen koodin huoneelle, jota muut voivat käyttää liittyäkseen ja katsellakseen jaettua näyttöä. Projektia kehitettiin edelleen Cursorin avulla, ja se on nähtävissä GitHubissa, ja live-demo on isännöity Vercelissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Selaimessa toimiva näytönjakosovellus kehitettiin Bolt.new:n avulla vain 30 minuutissa, mikä mahdollistaa käyttäjien luoda ja liittyä huoneisiin ainutlaatuisilla koodeilla näytön jakamista varten. Sovellus on saatavilla GitHubissa, ja siitä on tarjolla demo. Sovellus on saanut palautetta näytönjakamisen keskeytymisongelmista ja mobiiliyhteensopivuudesta. Sovellus ei käytä TURN-palvelinta, jota yleensä käytetään median välittämiseen WebRTC-sovelluksissa, kun suorat vertaisverkkoyhteydet epäonnistuvat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, ensimmäinen merkittävä julkaisu seitsemään vuoteen, esittelee modernisoidun käyttöliittymän, Remote Write 2.0:n, UTF-8-tuen, OTLP-tuen ja natiivit histogrammit. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat parannettu protokollan tehokkuus Remote Write 2.0:n avulla, parannettu yhteentoimivuus OpenTelemetryn kanssa OTLP-syötteen kautta ja tehokkaammat metrikat natiivien histogrammien avulla. - Käyttäjien tulisi olla tietoisia joistakin yhteensopivuusmuutoksista ja tutustua siirtymäoppaaseen, mutta julkaisu säilyttää taaksepäin yhteensopivuuden ja kannustaa käyttäjäpalautteeseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 on julkaistu, ja se tuo mukanaan ominaisuuksia, kuten pienemmän muistin käytön ja tuen OTLP (OpenTelemetry Protocol) -syötteelle. Julkaisu on herättänyt keskustelua sen skaalautuvuudesta verrattuna vaihtoehtoihin, kuten Mimir, Victoria ja Cortex, ja jotkut käyttäjät valitsevat nämä ratkaisut paremman suorituskyvyn vuoksi. On huolta julkaisutietojen selkeydestä, mikä viittaa tarpeeseen parantaa kehittäjien viestintää.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen 'Jatka ja Pysy Lujana' -kirje" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=L%C3%A4het%C3%A4%20jollekin%20arvostamallesi%20henkil%C3%B6lle%20virallinen%20'Jatka%20ja%20Pysy%20Lujana'%20-kirje&subheading=perjantaina%2029.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Vakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla.</a></h2>
<ul>
<li>Arkisto tarjoaa työkaluja ThinkPad X230:n webkameran LED-valon manipulointiin, havainnollistaen, kuinka haittaohjelma voisi mahdollisesti tallentaa videota ilman LED-ilmoitusta. Prosessi sisältää webkameran laiteohjelmiston uudelleenohjelmoinnin USB:n kautta, tekniikka, jota voitaisiin soveltaa eri kannettaviin tietokoneisiin, käyttäen skriptejä laiteohjelmiston manipulointiin ja LED-ohjaukseen. Webkamera käyttää Ricoh R5U8710 -ohjainta, ja varovaisuutta suositellaan, sillä uudelleenohjelmointi voi vahingoittaa webkameraa; lisätietoja on saatavilla &quot;Lights Out&quot; -puheessa POC 2024 -tapahtumassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vakoiluohjelmat voivat poistaa käytöstä verkkokameran LED-valot ja tallentaa videota ilman käyttäjän tietoa, kuten on osoitettu ThinkPad X230 -laitteella. Toisin kuin MacBookit, joissa LED-valot on kytketty kiinteästi osoittamaan kameran käyttöä, monista muista kannettavista tietokoneista puuttuu tämä ominaisuus, mikä herättää huolta yksityisyydestä. Turvallisuuden parantamiseksi asiantuntijat suosittelevat fyysisten suojien tai kytkimien käyttöä verkkokameroille ja mikrofoneille luvattoman pääsyn estämiseksi ja arkaluontoisten tietojen suojaamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner leikkaa liikennettä Yhdysvaltain VPS-palvelimilla</a></h2>
<ul>
<li>Pilvipalvelimien (CCX- ja CPX-linjat) ja kuormantasaajien tariffirakennetta Ashburnissa ja Hillsborossa, Yhdysvalloissa, päivitetään. - Uudet hinnat ja liikennemäärät koskevat uusia ja uudelleen mitoitettuja palvelimia 1. joulukuuta 2024 alkaen, ja olemassa olevat palvelimet näkevät muutokset 1. helmikuuta 2025 alkaen. - Päivityksen tavoitteena on tarjota oikeudenmukaisempaa hinnoittelua paikallisten olosuhteiden perusteella, kun taas liikenteen ylityshinnat pysyvät ennallaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner on tarkistamassa hinnoittelumalliaan pilvipalvelimille ja kuormantasaajille Yhdysvalloissa, vähentäen sisällytettyä liikennettä 20 teratavusta jopa 1 teratavuun ja korottaen hintoja.</li>
<li>Muutokset astuvat voimaan joulukuussa 2024 uusille palvelimille ja helmikuussa 2025 olemassa oleville, tavoitteena tasapainottaa kustannuksia matala- ja korkearesurssisten käyttäjien välillä.</li>
<li>Päätös on johtanut keskusteluihin oikeudenmukaisuudesta ja liiketoimintastrategioista, ja jotkut käyttäjät ovat tyytymättömiä sisällytetyn liikenteen rajun vähentämisen vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australia: Alle 16-vuotiailta kielletään sosiaalinen media, kun senaatti hyväksyy lait</a></h2>
<ul>
<li>Australia on hyväksynyt uuden lainsäädännön, joka kieltää alle 16-vuotiaita käyttämästä sosiaalista mediaa, tavoitteena suojella mielenterveyttä.</li>
<li>Someilla on vuosi aikaa noudattaa sääntöjä, ja niiden rikkomisesta voi seurata jopa 50 miljoonan dollarin sakot, kun taas käyttäjille ja vanhemmille ei ole määrätty rangaistuksia.</li>
<li>Laki ei koske viestisovelluksia, verkkopelaamista tai koulutuspalveluita, ja se on saanut vaihtelevia reaktioita mielenterveysasiantuntijoilta, poliitikoilta ja teknologiayrityksiltä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Australia aikoo kieltää alle 16-vuotiailta sosiaalisen median käytön, mikä edellyttää henkilöllisyyden todentamista iän vahvistamiseksi, ja tämä on herättänyt huolta yksityisyydensuojasta.</li>
<li>Kriitikot ovat huolissaan siitä, että tämä voisi antaa hallitukselle pääsyn sosiaalisen median tietoihin ja vähentää käyttäjien anonymiteettiä, ja jotkut ehdottavat, että perinteinen media tukee lakia rajoittaakseen sosiaalisen median kilpailua.</li>
<li>Lain tehokkuus ja täytäntöönpano ovat epävarmoja, ja sen toteuttamisessa voi olla mahdollisia porsaanreikiä ja haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibaban O1-tyyppinen päättely-LLM</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) on tekoälymalli, joka on suunniteltu tutkimaan ongelmia uteliaisuudella ja filosofisella pohdinnalla, kyseenalaistaen jatkuvasti omia oletuksiaan.</li>
<li>Huolimatta rajoituksista, kuten kielten sekoittumisesta ja rekursiivisista päättelysilmukoista, QwQ loistaa teknisillä aloilla saavuttaen korkeita pisteitä vertailuarvoissa, kuten GPQA, AIME, MATH-500 ja LiveCodeBench.</li>
<li>Malli osoittaa vahvoja ongelmanratkaisutaitoja matematiikassa ja ohjelmoinnissa, mikä edistää jatkuvaa matkaa tekoälyn päättelyn ja konenälyn ymmärtämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alibaban QwQ, päättelyyn erikoistunut suuri kielimalli (LLM), herättää huomiota vaikuttavalla suorituskyvyllään erilaisilla laitteistoilla, mukaan lukien MacBookit, sekä kyvyllään ratkaista monimutkaisia tehtäviä yksityiskohtaisilla selityksillä.</li>
<li>Keskustelut QwQ:sta sisältävät sen laitteistovaatimukset, mahdolliset sensuuriongelmat arkaluonteisista aiheista sekä sen avoimuuden ja päättelykyvyt, huolimatta joistakin havaituista rajoituksista.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin avoimen lähdekoodin LLM:ien laajemmat vaikutukset ja kilpailudynamiikan tekoälyn kehityksen alalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Painetun ylistys: Lukeminen on välttämätöntä epistemologisen romahduksen aikakaudella</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon korostaa painetun lukemisen pysyvää merkitystä viitaten Sven Birkertsin teokseen &#39;The Gutenberg Elegies&#39; tuodakseen esiin huolenaiheita digitaalisen median vaikutuksesta syvälliseen lukemiseen ja väärän tiedon leviämiseen.</li>
<li>Simon väittää, että painetut kirjat tarjoavat ainutlaatuisen, mukaansatempaavan kokemuksen, jota digitaaliset mediat eivät voi jäljitellä, edistäen itsetutkiskelua ja yksityisyyttä internetin jatkuvan melun ulkopuolella.</li>
<li>Hän päättelee, että lukutaidon ja syvällisen lukemisen säilyttäminen on olennaista yksilöllisen ajattelun ylläpitämiseksi ja digitaalisen teknologian laajalle levinneen vaikutuksen vastustamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu painetun ja digitaalisen lukemisen välillä keskittyy huoliin digitaalisen median vaikutuksesta syvälliseen sisällön omaksumiseen. Digitaalisen lukemisen kannattajat mainitsevat sen kätevyyden ja saavutettavuuden, kun taas kriitikot ovat huolissaan sen vaikutuksista kriittiseen ajatteluun ja keskittymiskykyyn. Tämä keskustelu heijastaa laajempia kysymyksiä teknologian vaikutuksesta tiedon kulutukseen ja tasapainosta teknologisen kehityksen ja perinteisen tiedonhankinnan välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI-äänikloonaus taikuutta: Muunna mikä tahansa ääni 15 sekunnissa</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro on avoimen lähdekoodin Gradio WebUI, joka on suunniteltu edistyneeseen äänen käsittelyyn, mukaan lukien nollanäyteäänikloonaus ja äänimuunnin, jossa on yli 50 julkkisääntä.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten YouTube-äänen lataamisen, äänen eristämisen, monikielisen tekstistä puheeksi -toiminnon ja käännöksen, hyödyntäen Whisper-moottoreita.</li>
<li>Voice-Pro on erityisen hyödyllinen sisällöntuottajille, kehittäjille ja äänialan harrastajille, ja siihen liittyviä resursseja on saatavilla GitHubissa sekä video-opastuksia YouTubessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro on avoimen lähdekoodin tekoälytyökalu, joka mahdollistaa äänen kloonauksen 15 sekunnissa, sisältäen zero-shot äänen kloonauksen ja äänimuuntimen yli 50 julkkisäänellä. Se sisältää toimintoja, kuten YouTube-äänen lataamisen, äänen eristämisen sekä monikielisen tekstistä puheeksi -toiminnon ja käännöksen, joita tukevat Whisper-moottorit, ja se on saatavilla GitHubissa. Luovasta potentiaalistaan huolimatta on huolta väärinkäytöstä identiteettivarkauksiin ja huijauksiin, eikä se tällä hetkellä tue Linuxia tai MacOS:ia, ja asennukseen sekä piilokustannuksiin liittyy kysymyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Lontoon 850 vuotta vanhat ruokamarkkinat suljetaan</a></h2>
<ul>
<li>Lontoon historialliset Smithfieldin ja Billingsgaten markkinat, jotka ovat merkittäviä 850-vuotisen historiansa vuoksi, suljetaan vuoteen 2028 mennessä, kun City of London Corporation vetää tukensa pois. Markkinat, jotka tunnetaan Ison-Britannian suurimpina tukkuliha- ja sisämaan kalamarkkinoina, korvataan uusilla kehityshankkeilla, ja kauppiaat saavat korvauksia ja uudelleensijoitusapua. Suunnitelmat markkinoiden siirtämiseksi Dagenhamiin hylättiin korkeiden kustannusten vuoksi, mikä herättää huolta Lontoon kalatarjonnan tulevaisuudesta ja merkitsee perinteen menetystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lontoon historiallisten ruokamarkkinoiden, kuten Smithfieldin ja Billingsgaten, suunnitellaan sulkeutuvan, ja City of London Corporation mainostaa tätä kauppiaille &quot;positiivisena uutena lukuna&quot;.- Kriitikot ehdottavat, että sulkemiset on tarkoitettu helpottamaan kiinteistökehitystä, muuttaen alueen kaupalliseksi keskukseksi, mikä herättää huolta kulttuuriperinnön menetyksestä.- Päätös odottaa parlamentin hyväksyntää, ja huolenaiheena on mahdollinen kielteinen vaikutus paikallisiin yrityksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – pieni mallintaja pienille malleille</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, 3D-mallinnustyökalu retrotyylisten mallien luomiseen, julkaistiin 27. marraskuuta 2024 Apskeppet-yhtiön toimesta, ja se on suunnattu sekä aloittelijoille että asiantuntijoille. Työkalu on saatavilla Windowsille ja macOS:lle, ja sen aloitushinta on 5,09 dollaria 4. joulukuuta 2024 asti. Käyttäjiä kannustetaan liittymään yhteisöön ja tutustumaan tutoriaaleihin luovuutensa kehittämiseksi picoCADin avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD on yksinkertainen 3D-mallinnustyökalu, jota suositaan sen yksinkertaisuuden ja helppokäyttöisyyden vuoksi, erityisesti matalapoly-mallien luomisessa verrattuna monimutkaisempiin ohjelmistoihin, kuten Blenderiin. Johan Peitzin kehittämä picoCAD mahdollistaa viennin obj/mtl-muotoihin, vaikka se ei tue natiivia binäärivientiä Picotronilla. Käyttäjät arvostavat sen ainutlaatuista estetiikkaa ja yksinkertaisuutta, ja sitä verrataan usein muihin työkaluihin, kuten Crocotileen ja Kenney Shapeen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Float Self-Tagging</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;itse-tägäyksen&quot;, menetelmän, joka koodaa tyyppitiedot 64-bittisiin objekteihin, optimoiden muistirakenteen dynaamisille kielille ilman, että tietotilaa uhrataan.</li>
<li>Omamerkintä parantaa suoritusaikaa liukuluvupainotteisissa vertailuissa 2,3-kertaiseksi Schemessä ja 2,7-kertaiseksi JavaScriptissä, tarjoten tehokkaamman vaihtoehdon olemassa oleville menetelmille, kuten merkitty osoitin ja NaN-merkintä.</li>
<li>Tämä lähestymistapa mahdollistaa sekä datan että tyypin tehokkaan koodauksen, parantaen suorituskykyä vaikuttamatta muihin toimintoihin, mikä tekee siitä lupaavan ratkaisun 64-bittisten IEEE754 kaksoistarkkuuden liukulukuja käsiteltäessä dynaamisissa kielissä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;Float Self-Tagging&quot; -tekniikan, joka pyrkii optimoimaan liukulukujen tallennusta dynaamisissa ohjelmointikielissä käyttämällä korkeita bittejä tunnistamiseen, mikä mahdollistaa useimpien liukulukujen säilymisen purkamattomina ja parantaa suorituskykyä.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että artikkelin vertailut ovat virheellisiä ja suosittelevat testaamista vakiintuneita menetelmiä, kuten NaN-tägäystä, vastaan. NaN-tägäys on tekniikka, jossa liukulukujen NaN (Not-a-Number) arvoihin koodataan lisätietoa.</li>
<li>Tekniikka tunnetaan sen yksinkertaisuudesta ja potentiaalista, ja samankaltaisia menetelmiä on jo otettu käyttöön kielissä kuten Koka ja CRuby, sekä vastaavia optimointeja on nähty järjestelmissä kuten Applen Objective-C ja Java Virtual Machine (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Kehittää syöpälääke ilman suuria lääkeyhtiöitä: tämä sairaala osoittaa, että se on mahdollista</a></h2>
<ul>
<li>Alankomaissa nousevat terveydenhuoltokustannukset johtuvat byrokratiasta, tuhlauksesta ja tarpeettomasta hoidosta, mikä tuo esiin järjestelmän tehottomuudet.</li>
<li>Alankomaalainen sairaala kehitti syöpälääkkeen itsenäisesti suurista lääkeyhtiöistä, tarjoten hoidon, joka on viisi kertaa halvempi kuin vastaava amerikkalainen terapia, osoittaen voittoa tavoittelemattomien sairaaloiden potentiaalin vähentää terveydenhuollon kustannuksia.</li>
<li>Huolimatta innovaatioista, kallis ja monimutkainen Euroopan lääkeviraston (EMA) rekisteröintiprosessi pelottaa sairaaloita; kuitenkin AVL-sairaala on rahoittanut vaiheen 3 tutkimuksen lahjoitusten avulla, tavoitteenaan saada EMA:n hyväksyntä säilyttääkseen edullisen hoitonsa kalliita lääkeyhtiöiden kilpailijoita vastaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs sairaala on onnistuneesti kehittänyt syöpälääkkeen itsenäisesti, mikä osoittaa, että lääkekehitys voi tapahtua ilman suurten lääkeyhtiöiden osallisuutta. Perinteistä lääkekehitysprosessia kritisoidaan kalliiksi ja ei-tieteellisten tekijöiden, kuten egon ja politiikan, vaikuttamaksi. Keskustelu korostaa lääkekehityksen monimutkaisuutta, mukaan lukien sääntelyhaasteet ja lääkkeiden korkea epäonnistumisprosentti kliinisissä kokeissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT:n alumiinipyöräprojekti 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1974 M.I.T. järjesti kurssin, jossa osallistujat, mukaan lukien Marc Rosenbaum ja Harriet Fell, rakensivat alumiinisia polkupyörän runkoja. Rosenbaumin suunnittelema pyörä oli tuolloin kevyin ratapyörä. Rosenbaumin pyörä, joka oli valmistettu 6061-T6 alumiinista ja titaanista, sisälsi suurempia putkia ja tarkkuuslaakereita, ja sen paino oli 12 paunaa 5 unssia. Pyörä on nyt esillä M.I.T.:n museossa. Harriet Fellin runko oli osallisena patenttikiistassa Cannondalen ja Kleinin välillä, jossa Cannondale käytti sitä väittääkseen Kleinin patenttia vastaan väittämällä aiempaa taidetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 1974 MIT harkitsi alumiinia polkupyörän runkoihin, hyläten magnesiumin sen haurauden ja korroosio-ongelmien vuoksi, vaikka nykyaikaiset magnesiumseokset, kuten LPSO, osoittavat potentiaalia. Historialliset yritykset magnesiumrungoilla, kuten Kirkin, epäonnistuivat usein materiaalin heikkouksien vuoksi, kun taas hiilikuitu ja titaani ovat suosittuja niiden lujuuden ja joustavuuden ansiosta. Materiaalien kehityksestä huolimatta paino on edelleen keskeinen tekijä polkupyöräsuunnittelussa, ja aerodynamiikkaan ja ajomukavuuteen kiinnitetään yhä enemmän huomiota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell julkaisee allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustolleen, jotka eivät asennu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dell on julkaissut allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustollaan, mikä on johtanut asennusvirheisiin ja herättänyt huolta tietoturvasta mahdollisen hakkerien hyväksikäytön vuoksi.</li>
<li>Käyttäjät ovat raportoineet ristiriidoista päivitysluetteloiden ja allekirjoitusten välillä, ja joitakin ongelmia on ratkaistu valitusten jälkeen, mutta kritiikki Dellin päivitysten hallintaa kohtaan jatkuu.</li>
<li>Tilanne korostaa kriittistä tarvetta tarkistaa ohjelmistopäivitykset varmistaakseen turvallisuuden ja luotettavuuden eri alustoilla, mukaan lukien Apple ja Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Unohdettu tarina siitä, kuinka IBM keksi automatisoidun tehtaan</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1970 IBM:n Bill Harding aloitti Project SWIFTin, jonka tavoitteena oli automatisoida kiekkojen valmistus integroitujen piirien (IC) tuottamiseksi alle päivässä, mikä oli merkittävä vähennys tyypillisesti kuukauden kestävästä prosessista. SWIFT saavutti 5 tunnin läpimenoajan kerrosta kohden, mikä on edelleen vertaansa vailla oleva saavutus, ja esitteli innovaatioita, kuten automatisoidun käsittelyn ja reaaliaikaisen ohjauksen, jotka ovat nykyaikaisen puolijohdevalmistuksen perusta. Vaikka Project SWIFT oli lyhytikäinen, sen edistysaskeleet ja Hardingin visionäärinen johtajuus vaikuttivat merkittävästi puolijohdetuotantotekniikoiden kehitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>IBM johti aikoinaan automaattisen valmistuksen kehitystä, pyrkien täydelliseen vertikaaliseen integraatioon raaka-aineista ohjelmistoihin, mikä teki räätälöidyistä siruista elinkelpoisempia kuin vakiovaihtoehdoista. Teknologian kehittämisen korkeiden kustannusten vuoksi monet yritykset, mukaan lukien IBM, ovat ulkoistaneet tuotantoa tai eriyttäneet valmistuslaitoksiaan. Nykyiset ponnistelut, kuten Jim Kellerin Atomic Semi, keskittyvät tekemään pienistä valmistuseristä taloudellisesti kannattavia, tutkien innovaatioita kuten rakenteellisia ASICeja (sovelluskohtaisia integroitua piirejä) ja maskitonta litografiaa kustannusten vähentämiseksi ja räätälöidyn piin saatavuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on torjunut merkittävän hankkeen pelien säilyttämiseksi</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on hylännyt DMCA-poikkeuspyynnön, joka pyrki sallimaan kirjastojen jakaa etänä digitaalista pääsyä säilytettyihin videopeleihin, päättäen Video Game History Foundationin (VGHF) ja Software Preservation Networkin kolmen vuoden kampanjan.</li>
<li>Ehdotettu poikkeus olisi helpottanut digitaalisen kirjaston luomista historioitsijoille ja tutkijoille, jotta he voisivat käyttää loppuunmyytyjä pelejä, mutta se evättiin teollisuusryhmien esittämien huolien vuoksi mahdollisesta viihdekäytöstä ja markkinahaitasta.</li>
<li>VGHF ilmaisi pettymyksensä ja kritisoi päätöstä, joka heidän mukaansa oli vahvasti teollisuuden lobbaamisen vaikutuksen alainen, asettaen teollisuuden edut etusijalle historiallisten pelien julkisen saatavuuden sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on hylännyt ehdotuksen, joka tähtäsi videopelien säilyttämiseen, koska on huolta siitä, että näitä pelejä saatettaisiin käyttää virkistystarkoituksiin säilyttämisen sijaan.</li>
<li>Tämä päätös on sytyttänyt keskusteluja retro-pelien harrastajien keskuudessa, jotka väittävät, että vanhemmat pelit tarjoavat enemmän nautintoa ja nostalgiaa verrattuna nykyaikaisiin peleihin.</li>
<li>Kriitikot päätöksestä uskovat, että nykyiset tekijänoikeuslait ovat liian rajoittavia, estäen kulttuurisen ja historiallisen median säilyttämistä, ja ehdottavat tekijänoikeusaikojen lyhentämistä innovaation edistämiseksi ja vanhempien teosten siirtymiseksi julkiseen käyttöön nopeammin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Neuraalisen aktiivisuuden päättelemistä ennen plastisuutta oppimiseen, joka ylittää takaisinlevityksen</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;tulevaisuuden konfiguraation&quot;, uuden oppimisen luottamuksen kohdistamisen periaatteen, vaihtoehtona perinteiselle takaisinkytkentämenetelmälle.</li>
<li>Ennakoiva konfiguraatio sisältää hermoverkkojen ennustamisen halutuista hermoaktiivisuusmalleista ennen synaptisten painojen säätämistä, mikä parantaa oppimisen tehokkuutta ja vaikuttavuutta.</li>
<li>Tämä menetelmä on lähempänä ihmisten ja eläinten tutkimuksissa havaittua hermotoimintaa ja saattaa tarjota etuja sekä biologisissa että keinotekoisissa oppimisjärjestelmissä verrattuna takaisinlevitykseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi teoria, &quot;prospective configuration&quot;, ehdotetaan selittämään, kuinka aivot ratkaisevat luottoallokaatio-ongelman, eroten takaisinlevityksestä, jota käytetään keinotekoisissa neuroverkoissa (ANN).</li>
<li>Teoria ehdottaa, että hermoston aktiivisuuden muutokset edeltävät synaptisten painojen muutoksia, mikä on vastakohta takaisinlevitykselle, jossa painojen muutokset johtavat hermoston aktiivisuuden muutoksiin.</li>
<li>Tämä lähestymistapa saattaa paremmin vastata biologisia prosesseja ja voisi tarjota oivalluksia tehokkaampien oppimisalgoritmien kehittämiseen, mikä edistäisi keskusteluja tekoälyn ja ihmisaivojen oppimisen yhtäläisyyksistä ja eroista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vakoiluohjelma%20voi%20sammuttaa%20verkkokameran%20LED-valon%20ja%20tallentaa%20videota%2C%20kuten%20on%20osoitettu%20ThinkPad%20X230%3Alla.&subheading=torstaina%2028.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Sovellus, joka kysyy &#39;miksi?&#39; joka kerta, kun avaat puhelimesi</a></h2>
<ul>
<li>Intenty on sovellus, joka kannustaa käyttäjiä kehittämään terveellisempiä puhelintottumuksia tietoisuuskehotteiden avulla, kun he avaavat laitteensa lukituksen. - Sovellus korostaa yksityisyyttä toimimalla täysin paikallisesti ilman mainoksia tai seurantaa, ja se käyttää Android-oikeuksia ainoastaan toiminnallisuuteen ilman tietojen keräämistä. - Minimalistisen suunnittelun ja älykkään mukauttamisen ansiosta Intentyllä on 4,4 tähden arvio ja yli 10 000 latausta, mikä houkuttelee käyttäjiä, jotka pyrkivät vähentämään ajatuksetonta puhelimen käyttöä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Puhelimen lukituksen avaamisen yhteydessä käyttäjille kysymyksen &quot;miksi?&quot; esittävä sovellus saa huomiota Hacker Newsissä sen potentiaalin vuoksi vähentää häiriötekijöitä.</li>
<li>Kayttäjät pitävät sovellusta hyödyllisenä, mutta joskus hankalana nopeiden tehtävien suorittamiseen, mikä on johtanut parannusehdotuksiin, kuten kehotteiden satunnaistamiseen tai sovelluskohtaisten ohitusten sallimiseen.</li>
<li>Kehittäjä harkitsee käyttäjäpalautteen perusteella päivityksiä, mukaan lukien kertamaksuvaihtoehdon lisäämistä tilausmallin sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Apple juotti kondensaattorin tehtaalla väärin</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown tuo esiin valmistusvirheen Applen Macintosh LC III:ssa, jossa kondensaattori oli asennettu väärin päin, mikä saattoi aiheuttaa ongelmia.</li>
<li>Macintosh LC III, jota valmistettiin vuosina 1993–1994 koulutusmarkkinoille, ei joutunut merkittävän takaisinkutsun kohteeksi tästä virheestä huolimatta.</li>
<li>Brown neuvoo varovaisuuteen kondensaattoreita vaihdettaessa, erityisesti nykyaikaisten tantaalikondensaattoreiden kanssa, ja suosittelee niiden asentamista oikein, vastoin piirilevyn silkkipainatuksen ohjeita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple asensi vahingossa kondensaattorin väärin päin 34 vuotta vanhaan tietokoneeseen, mikä korostaa oikean kondensaattorin asennussuunnan merkitystä, erityisesti elektrolyyttikondensaattoreille, joilla on polariteetti ja jotka voivat vioittua, jos ne asennetaan väärin.</li>
<li>Tämä tapaus on herättänyt keskusteluja tuotteiden pitkäikäisyydestä ja suunnitellusta vanhenemisesta, ja jotkut ehdottavat, että nykyaikaiset elektroniikkatuotteet on tarkoituksellisesti suunniteltu kestämään lyhyemmän aikaa myynnin lisäämiseksi.</li>
<li>Tilanne muistuttaa muiden yritysten, kuten Commodoren, aiempia valmistusvirheitä, mikä viittaa toistuvaan ongelmaan teknologiateollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">En tarvinnut Kubernetesia, etkä luultavasti sinäkään tarvitse</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja siirtyi Kubernetesista Google Cloud Runiin, mainiten Kubernetesin monimutkaisuuden, kustannukset ja hitaan automaattisen skaalautumisen haittapuolina. - Google Cloud Run korostuu yksinkertaisempana, kustannustehokkaana vaihtoehtona, joka veloittaa vain todellisesta CPU- ja muistin käytöstä ja tarjoaa nopean skaalautumisen ilman Kubernetesin hallinnollista taakkaa. - Kirjoittaja käyttää GitHub Actionsia jatkuvaan integrointiin/jatkuvaan käyttöönottoon (CI/CD), hallittuja tietokantoja ja pub-sub-viestintää, korostaen Cloud Runin soveltuvuutta projekteihin, jotka tarvitsevat yksinkertaisuutta ja tehokkuutta Kubernetesin laajojen ominaisuuksien sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Kubernetesia sen liiallisesta monimutkaisuudesta ja usein tarpeettomuudesta pienemmille projekteille, ehdottaen yksinkertaisempia ratkaisuja, kuten yhtä virtuaalikonetta (VM) tai palvelinta, jotka saattavat olla tehokkaampia.</li>
<li>Se korostaa Kubernetesin hallinnan haasteita, mukaan lukien lisäosien tuoma lisämonimutkaisuus ja joidenkin insinöörien taipumus monimutkaistaa järjestelmiä.</li>
<li>Yleinen käsitys on, että vaikka Kubernetes on arvokas, se ei aina ole paras valinta pienimuotoisille toiminnoille, joissa yksinkertaisuus voi olla hyödyllisempää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Snowflake-kiristyksiin liittyvä hakkeri saattaa olla Yhdysvaltain sotilas</a></h2>
<ul>
<li>Kaksi henkilöä pidätettiin tietovarkaudesta yrityksiltä, jotka käyttävät Snowflakea, kun taas kolmas epäilty, tunnettu nimellä &quot;Kiberphant0m&quot;, on yhä vapaalla jalalla ja uskotaan olevan Yhdysvaltain armeijan sotilas Etelä-Koreassa.</li>
<li>Ryhmä on ollut mukana myymässä varastettuja tietoja ja kiristämässä yrityksiä, ja AT&amp;T:n kerrotaan maksaneen 370 000 dollaria saadakseen varastetut tiedot poistettua.</li>
<li>Kanadan viranomaiset ovat pidättäneet Alexander Mouckan, ja John Erin Binns on vangittu Turkissa, molemmat liittyvät tietomurtoihin, kun taas Kiberphant0m on yhä aktiivinen kyberrikollisuusfoorumeilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Snowflakeen kohdistuneeseen kiristykseen osallistunut hakkeri, joka tunnetaan nimellä Kiberphant0m, on tutkinnan kohteena, ja on spekulaatioita mahdollisista yhteyksistä Yhdysvaltain armeijaan.</li>
<li>Kiberphant0m kiistää kaikki sotilaalliset yhteydet, väittäen sen olleen harhaanjohtava taktiikka, vaikka analyytikot epäilevät, että tämä olisi tehokasta tutkijoiden harhauttamisessa.</li>
<li>Hakkerin huolimattomat toimet, kuten valokuvan julkaiseminen maastopuvussa, korostavat operatiivisen turvallisuuden ylläpitämisen ja digitaalisten jälkien välttämisen vaikeuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice selaimessa</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web tuo LibreOfficen verkkoselaimiin, mahdollistaen pääsyn miltä tahansa laitteelta itseisännöinnin tai sisällönjakeluverkon (CDN) käytön avulla tietojen hallintaan. Paketti sisältää Writerin, Calcin ja Impressin tekstinkäsittelyyn, taulukkolaskentaan ja esityksiin, ja se on saatavilla sekä verkossa että työpöydällä Linuxille ja Windowsille, varmistaen asiakirjojen yhteensopivuuden. ZetaOffice tarjoaa avoimen lähdekoodin ohjelmistoa maksullisilla vaihtoehdoilla CDN:n käyttöön ja tukeen, ja se integroituu olemassa oleviin järjestelmiin LibreOffice UNO API:n kautta, toimien tehokkaasti nykyaikaisissa selaimissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, selainpohjainen versio LibreOfficesta, kohtaa kritiikkiä suorituskyky- ja käytettävyysongelmista, mukaan lukien rikkinäinen syöttö ja tekstin renderöinti.</li>
<li>On käynnissä keskustelu siitä, onko parempi käyttää canvas-elementtiä vai kohdistaa DOM (Document Object Model) dokumenttien asettelujen renderöintiin verkkopohjaisissa toimistosovelluksissa.</li>
<li>Haasteista huolimatta ZetaOffice pyrkii tarjoamaan johdonmukaisen monialustaisen kokemuksen ja on saatavilla myös natiivina työpöytäsovelluksena.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link sanoo, ettei se aio korjata 60 000 vanhempaa modeemia</a></h2>
<ul>
<li>D-Link on ilmoittanut, ettei se tarjoa tietoturvapäivityksiä 60 000 vanhemmalle modeemille, jotka ovat saavuttaneet elinkaarensa lopun, ja kehottaa käyttäjiä päivittämään uudempiin malleihin.</li>
<li>Paikkaamattomat tietoturva-aukot voivat mahdollisesti antaa hakkereille mahdollisuuden ottaa hallintaansa nämä laitteet, mikä aiheuttaa merkittävän riskin.</li>
<li>Useimmat vaikuttaneet modeemit sijaitsevat Taiwanissa, ja käyttäjille, jotka eivät pysty päivittämään, D-Link suosittelee etäkäytön rajoittamista ja turvallisten salasanojen käyttöä varotoimenpiteinä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>D-Link on päättänyt olla korjaamatta haavoittuvuuksia 60 000 vanhemmassa modeemissa, altistaen ne tietoturvariskeille, mikä herättää huolta laitteiden turvallisuudesta ja valmistajan vastuusta.</li>
<li>Ilmoitus on herättänyt keskusteluja pitkäaikaisen tuen merkityksestä ja avoimen lähdekoodin ratkaisujen, kuten OpenWRT:n, mahdollisista eduista laitteiden turvallisuuden ylläpitämisessä.</li>
<li>On esitetty ehdotuksia lakisääteisistä vaatimuksista, jotka velvoittaisivat valmistajia tarjoamaan tietoturvapäivityksiä tai julkaisemaan laiteohjelmiston julkisesti, kun laitteet saavuttavat elinkaarensa lopun, mikä korostaa laajempaa teollisuuden ongelmaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain kuoli tunteja sen jälkeen, kun hän oli väittänyt kostotoimista NC State -yliopistossa.</a></h2>
<ul>
<li>NC State -yliopiston professori Marshall Brain, HowStuffWorks.com-sivuston perustaja, löydettiin kuolleena toimistostaan 20. marraskuuta sen jälkeen, kun hän oli väittänyt yliopiston viranomaisten kostaneen hänelle.</li>
<li>Brain väitti, että hänet pakotettiin eläkkeelle eettisten valitusten vuoksi, mutta yliopisto ei ole kommentoinut näitä syytöksiä tai hänen kuolemaansa.</li>
<li>Entiset opiskelijat ja kollegat ovat ilmaisseet pettymyksensä yliopiston hiljaisuuteen, korostaen tämän kehittyvän tarinan jatkuvaa luonnetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, entinen professori NC State -yliopistossa, menehtyi väitettyään yliopiston hallinnon kostaneen hänelle hänen eettisten valitustensa vuoksi.</li>
<li>Hänen tapauksensa korostaa idealismin ja todellisuuden välistä jännitettä, havainnollistaen vallanpitäjien vastuuseen saattamisen mahdollisia vaaroja.</li>
<li>Tapauksen johdosta käydään keskusteluja sisäisten raportointijärjestelmien tehokkuudesta ja laajemmista valtasuhteista akateemisissa instituutioissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet kuolevaisille (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on julkaissut ilmaisen verkkokirjan nimeltä &quot;Janet for Mortals&quot;, joka keskittyy Janet-ohjelmointikieleen ja jonka kirjoittaminen kesti 20 viikkoa. Kirja sisältää 44 000 sanaa ja siihen liittyy verkkosivusto, jossa on REPL (Read-Eval-Print Loop) interaktiivista oppimista varten. Kirja ja siihen liittyvät projektit, kuten C++-kirjastosidokset ja testauskehys, ovat saaneet positiivista huomiota alustoilla kuten Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; on kirja, joka tarjoaa interaktiivisen REPL:n (Read-Eval-Print Loop), johon pääsee paonäppäimen kautta, mahdollistaen käyttäjien kokeilla Janet-ohjelmointikieltä suoraan selaimessaan ilman asennusta.</li>
<li>Janet tunnetaan helppoudestaan upottaa ja luoda alakohtaisia kieliä (DSL), vaikka jotkut käyttäjät huomauttavat, että sen dokumentaatiota voitaisiin parantaa.</li>
<li>Kirjan mukaansatempaava tyyli ja kielen ainutlaatuiset piirteet ovat herättäneet kiinnostusta ja saaneet positiivista palautetta, huolimatta joistakin kiistoista kirjan nimen suhteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 on nopeampi, suoraan yhteensopiva päivitys</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) on merkittävä päivitys CM4:stä, tarjoten 2-3 kertaa nopeamman suorituskyvyn, USB 3:n ja PCIe Gen 3 -yhteensopivuuden samalla säilyttäen saman muodon.</li>
<li>CM5 on hinnoiteltu samankaltaisesti kuin CM4, ja 8GB-malli alkaa 75 dollarista. Se sisältää nopeamman suorittimen, RAM-muistin ja parannetun grafiikan, vaikka se kuluttaakin enemmän virtaa täydellä kapasiteetilla.</li>
<li>Uudistettu IO-kortti on myös julkaistu hintaan 20 dollaria, ja siinä on USB-C-virransyöttö ja muita parannuksia, mikä korostaa CM5:n tukea ja modulaarisuutta huolimatta kilpailusta muiden yksikorttitietokoneiden (SBC) kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 tarjoaa merkittävän suorituskyvyn parannuksen CM4:ään verrattuna, ollen 2-3 kertaa nopeampi, ja sisältää USB 3 -päivityksen.</li>
<li>Vaikka 8GB versio säilyttää hintansa, muut versiot ovat kalliimpia, ja jotkut käyttäjät huomauttavat, että muilla laudoilla saattaa olla paremmat tekniset tiedot.</li>
<li>Huolimatta laitteistoparannuksista, CM5:stä puuttuu laitteistokoodauksen tuki, mutta se pystyy dekoodaamaan H.265, ja Raspberry Pi:n vahva yhteisö ja tuki ovat edelleen keskeisiä etuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Internet-palveluntarjoajat sanovat, että heidän &quot;erinomainen asiakaspalvelunsa&quot; on syy siihen, miksi käyttäjät eivät vaihda palveluntarjoajaa.</a></h2>
<ul>
<li>Internet-palveluntarjoajien lobbausryhmät väittävät, että kilpailu varmistaa korkeat asiakaspalvelustandardit, mikä tekee lisäsääntelystä tarpeetonta, sillä huono palvelu ajaisi asiakkaat vaihtamaan palveluntarjoajaa.</li>
<li>Kalifornian ja Oregonin sääntelyviranomaiset raportoivat laajasta asiakastyytymättömyydestä, tuoden esiin ongelmia, kuten pitkät odotusajat ja laskutusongelmat, jotka ovat ristiriidassa internetpalveluntarjoajien väitteiden kanssa.</li>
<li>FCC tarkastelee asiakaspalvelukäytäntöjä, mutta Brendan Carrin johdolla, jonka presidentiksi valittu Trump nimitti, uudet säädökset ovat epätodennäköisiä, sillä painopiste siirtyy sääntelytaakan vähentämiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Internet-palveluntarjoajat (ISP:t) pitävät asiakasuskollisuutta &quot;erinomaisen asiakaspalvelunsa&quot; ansiona, mutta monet uskovat sen johtuvan kilpailun puutteesta tietyillä alueilla.</li>
<li>Alueilla, joilla on rajallisesti internetpalveluntarjoajia, käyttäjät pysyvät usein nykyisen palveluntarjoajansa asiakkaana, vaikka olisivat tyytymättömiä palvelun laatuun.</li>
<li>Australiassa ja Kanadassa tehdyt pyrkimykset säädellä markkinoita ja lisätä kilpailua kohtaavat jatkuvia haasteita, kun käyttäjät vaativat aitoa kilpailua ja parempaa sääntelyä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Suositus ohjelmistoinsinöörille, joka haluaa pysyä ajan tasalla tekoälyn uusimmista kehityksistä.</a></h2>
<ul>
<li>Käyttäjä etsii aktiivisesti luotettavia lähteitä uusimmille päivityksille tekoälyn (AI) alalla, erityisesti teknologia-blogeista, jotka ovat samankaltaisia kuin Hacker News (HN).</li>
<li>Heillä on kokemusta ChatGPT:n ja OpenAI API:n käytöstä, erityisesti versiosta 3.5, mikä osoittaa käytännön kiinnostusta tekoälytyökaluihin.</li>
<li>Käyttäjä löysi Simon Willisonin blogin, mutta kokee sen puuttuvan yhtenäisyyttä, mikä viittaa tarpeeseen saada rakenteellisempia ja kattavampia tekoälyyn liittyviä tietolähteitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ohjelmistokehittäjät voivat parantaa tekoälytaitojaan osallistumalla Kaggle-kilpailuihin, jotka tarjoavat käytännönläheisiä oppimiskokemuksia.</li>
<li>Pysymällä ajan tasalla teknologia-blogien, uutiskirjeiden ja YouTube-kanavien, kuten Simon Willisonin, AI Supremacy ja 3Blue1Brown, kautta voi saada perustavanlaatuista ja ajankohtaista tietoa tekoälystä.</li>
<li>Osallistuminen tekoäly-yhteisöihin alustoilla kuten Reddit ja Twitter sekä tutustuminen koulutusresursseihin, kuten kirjoihin ja MIT xPRO:n verkkokursseihin, voi syventää ymmärrystä ja pitää insinöörit ajan tasalla uusimmista tekoälytrendeistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI keskeyttää videomalli Soran käytön, kun taiteilijat vuotavat pääsyn protestina</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI keskeytti videomallinsa Soran sen jälkeen, kun taiteilijat vuotivat pääsyn protestina maksamattomasta osallistumisesta, vaikka korvauksesta ei ollut luvattu. - Protesti herättää huolta siitä, että tekoäly saattaa korvata taiteilijat, ja tuo esiin eettisiä kysymyksiä maksamattomasta työstä tekoälyn kehityksessä. - Jotkut pitävät protestia strategisena yrityksenä kiinnittää huomiota näihin laajempiin alan ongelmiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Kyllä, se &#39;näyttää ankalle&#39;, mutta kuljettajat pitävät uudesta USPS:n postiautosta</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain postilaitos esittelee uusia sähköisiä postiautoja osana 9,6 miljardin dollarin modernisointisuunnitelmaa, tarjoten ominaisuuksia kuten ilmastointi, lisääntynyt tavaratila ja parannettu turvallisuus.</li>
<li>Alun perin suurimmaksi osaksi kaasukäyttöiseksi suunniteltu laivasto on nyt 75-prosenttisesti sähköinen oikeudellisten haasteiden vuoksi, mikä merkitsee merkittävää siirtymää kohti kestävyyttä.</li>
<li>Huolimatta niiden epätavallisesta muotoilusta, kuorma-autot on otettu positiivisesti vastaan mukavuutensa ja tehokkuutensa ansiosta, sillä ne sisältävät postinkantajien palautteen ja ominaisuuksia kuten liukumattomat pinnat, turvatyynyt ja törmäyksenestojärjestelmän.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi USPS:n postiautodesign korostaa näkyvyyttä ja turvallisuutta, ja siinä on matala konepelti ja suuret puskurit jalankulkijoiden turvallisuuden ja kuljettajan mukavuuden parantamiseksi, erityisesti kaupunkiympäristöissä.</li>
<li>Vaikka sen epätavanomainen ulkonäkö on herättänyt keskustelua, kuorma-auto on suunniteltu kestävyyttä silmällä pitäen, samoin kuin pitkään palvellut Grumman LLV.</li>
<li>Suunnittelu keskittyy myös parantamaan postityöntekijöiden työoloja ja sisältää vaihtoehtoja sähköajoneuvoille nykyaikaisten jakelutarpeiden täyttämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu renderöintimoottori</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; on puhdas Python-renderointimoottori, joka tukee asynkronisia ja synkronisia toimintokomponentteja, React-tyylistä kontekstinhallintaa ja sisäänrakennettuja HTML-tageja, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin verkkokehitystarpeisiin. Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten Markdown-tuen, JSON-pohjaisen kansainvälistämisen ja helpon integroinnin mihin tahansa backend- tai frontend-kehykseen, mikä parantaa sen mukautuvuutta ja räätälöitävyyttä. Kirjasto on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssillä, mikä kannustaa yhteisön panostuksiin, ja sen voi asentaa PyPI:n kautta käyttämällä <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Htmy on asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu HTML-renderöintimoottori, joka herättää keskustelua sen monisanaisuudesta verrattuna Jinjaan ja asynkronisuuden tarpeellisuudesta HTML-renderöinnissä.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin asynkronisen toiminnan mahdolliset hyödyt dynaamisessa tiedonhakussa komponenttipohjaisissa suunnitteluissa, vaikka mielipiteet vaihtelevat siitä, monimutkaistaako se koodia.</li>
<li>Htmy pyrkii tarjoamaan joustavan renderöintiratkaisun, mutta sen edut vakiintuneisiin työkaluihin, kuten Jinjaan, verrattuna ovat yhä keskustelun alla.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sovellus, joka kysyy 'miksi?' joka kerta, kun avaat puhelimesi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sovellus%2C%20joka%20kysyy%20'miksi%3F'%20joka%20kerta%2C%20kun%20avaat%20puhelimesi&subheading=keskiviikkona%2027.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 esittelee ehdolliset kirjoitukset, jotka mahdollistavat päivitykset vain, jos objekti pysyy muuttumattomana, estäen samanaikaiset ylikirjoitukset tarkistamalla objektin ETagin. Tämä ominaisuus, joka on samanlainen kuin HTTP:n if-none-match-otsake, sallii asiakkaiden käyttää if-match-otsaketta varmistaakseen ETagin yhdenmukaisuuden ennen kirjoittamista, parantaen tehokkuutta hajautetuissa sovelluksissa. Saatavilla ilman lisäkustannuksia kaikissa AWS-alueilla, toteutus voidaan tehdä AWS SDK:n, API:n tai CLI:n avulla, ja lisätietoja löytyy S3-käyttäjäoppaasta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 on julkaissut uuden ominaisuuden nimeltä Put-If-Match, joka toimii kuin vertaa-ja-vaihda-operaatio, sallien ehdollisen objektin kirjoittamisen version vastaavuuden perusteella. Tämä ominaisuus parantaa synkronointia ja rinnakkaisuuden hallintaa, mahdollistaen kehittäjille monimutkaisempien operaatioiden suorittamisen, kuten tietokantojen rakentamisen S3:een ilman ylimääräistä infrastruktuuria. Päivitys tuo Amazon S3:n samalle tasolle muiden pilvitallennuspalveluiden, kuten Google Cloud Storagen ja Azure Blob Storagen, tarjoamien vastaavien ominaisuuksien kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Valheita, joita kerromme itsellemme jatkaaksemme Golangin käyttöä (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Golangia, huomauttaen, että vaikka siinä on houkuttelevia ominaisuuksia, kuten asynkroninen ajonaikainen ympäristö ja roskienkerääjä, siinä on myös merkittäviä haittoja, kuten summatyyppien puuttuminen ja riittämätön virheenkäsittely. Se väittää, että Gon koettu yksinkertaisuus voi olla harhaanjohtavaa, mikä johtaa piilotettuihin monimutkaisuuksiin ja haasteisiin tuotantoympäristöissä, ja korostaa näiden ongelmien tunnistamisen tärkeyttä sen sijaan, että Go otettaisiin käyttöön pelkästään sen helppokäyttöisyyden vuoksi. Artikkeli vertaa Go:ta Rustiin, ehdottaen, että huolimatta Rustin haasteista, se tarjoaa vankempia ratkaisuja monimutkaisuuden hallintaan ja koodin oikeellisuuden varmistamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Go:n virheenkäsittelyä, vertaamalla sitä Rustin hienostuneempaan lähestymistapaan, jota jotkut pitävät elegantimpana.</li>
<li>On olemassa mielipide-ero: jotkut arvostavat Gon yksinkertaisuutta ja eksplisiittistä virheenkäsittelyä, kun taas toiset pitävät sitä tylsänä ja virhealtteena.</li>
<li>Huolimatta kritiikistä, Go säilyy suosittuna sen yksinkertaisuuden ja suurten yritysten laajan omaksumisen ansiosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertruckin monet takaisinkutsut</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck on kokenut useita takaisinkutsuja lanseerauksensa jälkeen, joista viimeisin koskee viallisia ajoinverttereitä, jotka vaikuttavat yli 2 400 yksikköön, herättäen huolta sen luotettavuudesta.</li>
<li>Huolimatta laatuongelmista, Cybertruckin ainutlaatuinen muotoilu jatkaa ostajien houkuttelemista, vaikka sen kyvyttömyys täyttää Euroopan turvallisuusstandardit rajoittaa sen markkina-aluetta.</li>
<li>Vaikka takaisinkutsut osoittavat sääntelyn tehokkuutta, ne voivat vahingoittaa Teslan brändimainetta, erityisesti kun otetaan huomioon Elon Muskin merkittävä vaikutusvalta Yhdysvaltain sääntelyyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator tukee usein startup-yrityksiä, jotka kopioivat muita YC-yrityksiä, tiedot osoittavat</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), merkittävä startup-kiihdyttämö, tunnetaan menestyvien yritysten, kuten Airbnb:n ja Stripen, lanseeraamisesta, mutta monet sen startupit kehittävät samanlaisia tai identtisiä tuotteita kuin aiemmat YC-yritykset.</li>
<li>PearAI-kohu korosti tätä suuntausta, jossa PearAI:ta syytettiin toisen YC-tuotteen kopioimisesta, mutta YC:n toimitusjohtaja Garry Tan puolusti käytäntöä viitaten valinnan ja innovaation tärkeyteen.</li>
<li>Deckmatchin analyysi YC-trendeistä osoittaa, että suosittuja startup-kategorioita ovat muun muassa tekoälykoodieditorit, ravintoloiden kassajärjestelmät ja yritysrahoitustyökalut, kun taas joillakin alueilla, kuten kryptovaluuttakaupassa, kiinnostus on vähentynyt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator sijoittaa usein startup-yrityksiin, jotka jäljittelevät muita YC:n tukemia yrityksiä, asettaen etusijalle perustajien potentiaalin ainutlaatuisten ideoiden sijaan. - Tätä strategiaa pidetään tapana suojata panoksia samankaltaisiin konsepteihin, sillä menestys riippuu usein toteutuksesta ja ajoituksesta ennemmin kuin idean omaperäisyydestä. - Vaikka jotkut pitävät tätä mahdollisena eturistiriitana, on yleinen pääomasijoituskäytäntö rahoittaa useita yrityksiä samassa sektorissa markkinoiden validoinnin ja menestyksen todennäköisyyden lisäämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io:n katkos – ratkaistu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io koki tilapäisen katkoksen, joka ratkaistiin, mutta se herätti käyttäjien huolenaiheita alustan luotettavuudesta aiempien tapausten vuoksi. - Käyttäjät vertasivat Fly.io:ta vaihtoehtoihin, kuten Railway ja Cloudflare, korostaen eroja luotettavuudessa, ominaisuuksissa ja käyttäjäkokemuksissa. - Haasteista huolimatta jotkut käyttäjät arvostavat Fly.io:ta sen helppokäyttöisyyden ja kilpailukykyisen hinnoittelun vuoksi, kun taas keskusteluissa korostettiin korkean saatavuuden ja riippuvuuksien seurannan tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Lyhyt johdanto automaattiseen Lidar-teknologiaan</a></h2>
<ul>
<li>Vikin uutiskirje käsittelee autojen lidar-teknologiaa, joka on elintärkeä itseajaville autoille sen kyvyn vuoksi tuottaa korkean resoluution kuvia infrapunalasereilla. Uutiskirjeessä käsitellään lidarin toimintaperiaatteita, mukaan lukien aallonpituusvalinnat, valoilmaisimet ja etäisyyden mittaustekniikat, kuten Time-of-Flight ja Frequency Modulated Continuous Wave. Siinä tarkastellaan myös erilaisia lidar-järjestelmiä, kuten mekaanisia ja kiinteän tilan vaihtoehtoja, tavoitteena alentaa kustannuksia ja parantaa teknologiaa laajempaa käyttöä varten autonomisissa ajoneuvoissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Automaattinen lidar-teknologia kehittyy, ja vaikka kalliita pyöriviä skannereita, kuten Velodynen, käytetään, vaihtoehdot kuten flash lidar ja MEMS-peilit kohtaavat markkina- ja teknisiä haasteita.</li>
<li>Waymon jatkuva pyörivien lidarien käyttö, jopa ajoneuvon haavoittuvissa kulmissa, korostaa tarvetta edullisemmille ja integroiduille ratkaisuille, sillä pulssilidar tarjoaa vähäisempää häiriötä verrattuna jatkuviin järjestelmiin.</li>
<li>Lidar tarjoaa korkean resoluution kuvantamista ja toimii hyvin heikossa valaistuksessa, mutta kohtaa kilpailua kamerapohjaisilta järjestelmiltä, joita jotkut yritykset, kuten Tesla, suosivat kustannussyistä, mikä ruokkii jatkuvia keskusteluja parhaasta lähestymistavasta autonomiseen ajamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Tarvitsetko henkilöllisyystodistuksen lukeaksesi REAL-ID-säännöt?</a></h2>
<ul>
<li>Yritys päästä käsiksi TSA:n uusiin digitaalisen henkilöllisyystodistuksen sääntöihin paljasti ongelmia REAL-ID-laissa, sillä säännöt eivät ole julkisesti saatavilla ja niiden käyttö edellyttää henkilöllisyystodistusta, mikä herättää huolta salaisista laeista ja oikeudenmukaisesta menettelystä.</li>
<li>TSAn digitaalisen henkilöllisyystodistuksen standardit, jotka on johdettu yksityisistä asiakirjoista, sisältävät monimutkaisia vuorovaikutuksia sovellusten, laitteiden ja valtion virastojen välillä, ja niihin liittyy yksityisyyshuolia kirjattujen henkilöllisyystodistusten käytöstä.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että TSA:n käytännöt rikkovat julkisia käyttöoikeuksia ja on raportoinut asiasta liittovaltion rekisteritoimistolle, pyrkien säännön peruuttamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii sen ympärillä, onko ID:n hankkiminen välttämätöntä REAL-ID-sääntöjen noudattamiseksi, ja jotkut käyttäjät kyseenalaistavat TSA:n turvatoimien tehokkuuden. - Huolta herättävät mobiiliajokorttien (mDL) vaikutukset ja niiden mahdollisesti aiheuttamat yksityisyysongelmat. - Käyttäjät ilmaisevat skeptisyyttä TSA:n tehokkuudesta ja turvallisuusteatterin käsitteestä, samalla kun he kyseenalaistavat digitaalisten ID:iden, kuten REAL-ID:n ja mDL:ien, pitkäaikaiset vaikutukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Ratkaisu J. Kenji Lopez-Altin (2021) The Onion -ongelmaan</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee &quot;sipuliongelmaa&quot;, joka liittyy sipulien leikkaamiseen siten, että viipaleiden tilavuuden vaihtelu on mahdollisimman vähäistä yhtenäisyyden saavuttamiseksi. - Matemaattinen tutkimus, jossa käytettiin laskentaa, määritti optimaalisen leikkauskohdan olevan 55,73066 % sipulin keskikohdan alapuolella, jota kutsutaan &quot;todelliseksi sipulivakioksi&quot;. - Tämä löytö tarkentaa aiempaa ehdotusta leikata kohti kohtaa, joka on 60 % keskikohdan alapuolella, tarjoten tarkemman menetelmän tasaisille sipuliviipaleille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tutkitaan matemaattista mallia sipulien tasaiseksi leikkaamiseksi, joka on saanut inspiraationsa J. Kenji Lopez-Altilta. Mallissa käytetään puolikiekon esitystä yksinkertaistamaan geometriaa ja minimoimaan viipaleiden koon vaihtelua. Käyttäjät pohtivat mallin käytännöllisyyttä ja tarkkuutta ottaen huomioon sipulin kolmiulotteisen rakenteen ja epätasaiset kerrokset, ja ehdottavat vaihtoehtoisia leikkausmenetelmiä tai -työkaluja. Keskustelussa huomioidaan myös tasaisuuden ja kulinaaristen mieltymysten välinen tasapaino, viitaten ruokapersooniin kuten Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis yrittää ottaa haltuunsa kaikki avoimen lähdekoodin Redis-kirjastot.</a></h2>
<ul>
<li>Redis on tiettävästi ottamassa hallintaansa kaikki avoimen lähdekoodin ohjelmistot (OSS) Redis-kirjastot, joihin kuuluvat suositut kirjastot kuten Jedis, Lettuce ja redis-py.</li>
<li>Nämä kirjastot ovat tällä hetkellä poissa käytöstä, ja toinen kirjasto, redis-rs, on myös mahdollisesti hallinnan tai sulkemisen kohteena.</li>
<li>Tämä tilanne on merkittävä, koska se vaikuttaa kehittäjiin, jotka luottavat näihin kirjastoihin Redis-integraatiossa sovelluksissaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. ottaa hallintaansa avoimen lähdekoodin Redis-kirjastoja, mikä herättää kiistaa ja saa jotkut kehittäjät poistamaan Redis-riippuvuuksia tavaramerkkien valvontaan liittyvien ongelmien vuoksi.</li>
<li>Redis-py, Lettuce ja Jedis -kirjastot on siirretty Redis Inc.:n virallisen organisaation alaisuuteen, mikä nähdään puolustuksellisena strategiana kilpailijoita, kuten Valkey, vastaan.</li>
<li>Yhteisö on huolissaan tavaramerkkivaatimuksista ja mahdollisesta toimittajalukosta, mikä on johtanut keskusteluihin vaihtoehdoista, kuten Valkey ja Kvrocks, ja korostaa tavaramerkkien valvonnan haasteita avoimen lähdekoodin projekteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Kun suomalaiset leikkasivat rahansa puoliksi hillitäkseen inflaatiota</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1945 Suomi toteutti &quot;setelinleikkauksen&quot;, politiikan, joka vaati kansalaisia leikkaamaan suuret setelit puoliksi toisen maailmansodan jälkeisen inflaation torjumiseksi, jolloin toinen puolikas säilytti arvonsa ja toinen muuttui valtion obligaatioiksi. Politiikka oli tehoton, koska se kohdistui vain fyysiseen käteiseen, joka oli vain pieni osa rahavarannosta, toisin kuin menestyksekkäämmät uudistukset muissa Euroopan maissa, kuten Belgiassa. Artikkelissa spekuloidaan, että tulevaisuuden inflaation hallinta saattaa sisältää digitaalisten tilien jäädyttämisiä, mikä olisi tarkempi mutta mahdollisesti kiistanalainen menetelmä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 1945 Suomi käsitteli inflaatiota ainutlaatuisesti leikkaamalla setelit fyysisesti kahtia, mikä eroaa nykyaikaisista menetelmistä, kuten korkojen säätämisestä.</li>
<li>Tämä historiallinen lähestymistapa on herättänyt keskusteluja nykyisestä rahapolitiikasta, jossa keskuspankit hallitsevat inflaatiota korkojen ja avomarkkinaoperaatioiden avulla.</li>
<li>Digitaalisen rahan mahdollinen tuleva hallinta, mahdollisesti keskuspankkien digitaalisten valuuttojen kautta, herättää huolta hallituksen lisääntyneestä valvonnasta henkilökohtaisiin talousasioihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Rukous, sijoittelu ja anteeksianto: Peter Hristoff islamilaisista rukousmatoista (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffin taide tutkii taiteen ja henkisyyden risteyskohtaa erityisesti rukousmattojen kautta vuodesta 1997 alkaen. Hänen teoksensa, mukaan lukien piirustukset ja serigrafiat, kehittyvät suuremmiksi &quot;matto&quot; teoksiksi riisipaperille, saaden inspiraationsa turkkilaisista matoista ja kilimeistä, joita hän pitää henkilökohtaisina päiväkirjoina, joilla on symbolisia merkityksiä. Hristoffin työ ilmentää &quot;kirkasta surua&quot;, iloa ja surua yhdistävää sekoitusta, johon vaikuttavat patriarkka Bartholomeoksen kirjoitukset, ja jatkaa ihmisen henkisten ja fyysisten puolien tutkimista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoffin artikkeli tutkii islamilaisten rukousmattojen merkitystä korostaen niiden monimutkaisia kuvioita, kuten tessellaatioita, jotka symboloivat Jumalan äärettömyyttä. Artikkelissa käsitellään islamin kieltoa esittävästä taiteesta, mikä on johtanut kalligrafian ja geometristen kuvioiden käyttöön islamilaisissa esineissä. Se tuo esiin rukousmattojen historiallisen ja kulttuurisen kontekstin, huomioiden niiden käytön eri uskonnollisissa perinteissä, mukaan lukien kristinusko, sekä niiden käytännölliset ja hengelliset roolit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: JavaScript-tavaramerkin peruuttaminen</a></h2>
<ul>
<li>Deno on jättänyt hakemuksen Yhdysvaltain patentti- ja tavaramerkkivirastolle (USPTO) peruuttaakseen Oraclen tavaramerkin &quot;JavaScript&quot;, pyrkien tekemään siitä julkisen hyödykkeen ja poistamaan sen käyttöön liittyvät oikeudelliset esteet.</li>
<li>Vetoomuksessa väitetään, että &quot;JavaScript&quot; on yleisnimi, Oracle on syyllistynyt petokseen uudistaessaan tavaramerkin, ja Oracle on hylännyt tavaramerkin käyttämättömyyden vuoksi.</li>
<li>Yli 14 000 kehittäjää tukee Denon siirtoa, ja Oraclen on vastattava 4. tammikuuta 2025 mennessä, jolloin Deno on valmis jakamaan kaikki toimenpiteet yhteisön kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Deno on jättänyt vetoomuksen Yhdysvaltain patentti- ja tavaramerkkivirastolle (USPTO) peruuttaakseen Oraclen tavaramerkin JavaScriptille, mikä on herättänyt keskustelua tavaramerkkietiikasta ja yhteisön eduista.</li>
<li>Keskustelu koskee Denon yhteensopivuutta Node Package Managerin (NPM) kanssa ja sen vaikutusta laajempaan JavaScript-ekosysteemiin, mikä heijastaa erilaisia mielipiteitä JavaScriptin ja ajonaikaisen ympäristön tulevaisuudesta.</li>
<li>Yleisön mielipiteet jakautuvat: jotkut pitävät Oraclen tavaramerkin käyttöä epäeettisenä, kun taas toiset kyseenalaistavat Denon tarkoitusperät, vihjaten sen saattavan olla julkisuustemppu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-laajennus Jekyllille</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt Jekyll SQLite -laajennuksen parantaakseen tietojen käsittelymahdollisuuksia Jekyllissä, suositussa staattisessa sivustogeneraattorissa.</li>
<li>Tämä lisäosa mahdollistaa käyttäjille SQL-kyselyiden suorittamisen datan käsittelyyn, mikä ratkaisee Liquidin, Jekyllin mallinnuskielen, rajoitukset monimutkaisten dataoperaatioiden käsittelyssä.</li>
<li>Lisäosaa on käytetty menestyksekkäästi tuotannossa vuoden ajan, mikä on osoitettu Northwind-aineistolla, ja tekijä kutsuu antamaan palautetta ja parannusehdotuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jekyll SQLite -laajennus mahdollistaa SQLite:n käytön tietolähteenä Jekyllissä, parantaen tietojen käsittelykykyä SQL:n avulla. Se integroi Jekyllin Datafiles- ja Data Pages -generaattoritoiminnot, mahdollistaen monimutkaisemman tietojen käsittelyn perinteisten CSV/JSON/YAML-muotojen ulkopuolella. Laajennus on ollut tuotannossa vuoden ajan ja saanut positiivista palautetta staattisen sivuston generoinnin tekemisestä dynaamisemmaksi ja joustavammaksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Ennenaikainen hiusten harmaantuminen: Katsaus ja päivitykset</a></h2>
<ul>
<li>Ennenaikainen hiusten harmaantuminen (PGH) määritellään harmaantumiseksi ennen 20 vuoden ikää kaukasialaisilla ja ennen 30 vuoden ikää afroamerikkalaisilla, mikä vaikuttaa itsetuntoon. PGH:n syitä ei täysin ymmärretä, mutta ne liittyvät ikääntymishäiriöihin, autoimmuunisairauksiin ja oksidatiiviseen stressiin, ja tekijät kuten tupakointi ja ravitsemukselliset puutteet vaikuttavat asiaan. Yleisiä hoitokeinoja PGH:lle ovat hiusvärit ja ravintolisät, ja tutkimukset osoittavat yhteyksiä PGH:n ja emotionaalisten tekijöiden, geneettisten alttiuksien sekä ympäristövaikutusten välillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ennenaikainen hiusten harmaantuminen liittyy B12-vitamiinin puutteeseen, erityisesti henkilöillä, joilla on pernisiöösi anemia, tila, jossa keho ei pysty imeyttämään B12-vitamiinia kunnolla. B12-puutoksen diagnosointi voi olla haastavaa, sillä lisäravinteet voivat keinotekoisesti nostaa B12-tasoja, ja jotkut henkilöt eivät pysty muuntamaan tiettyjä B12-muotoja aktiivisiksi muodoiksi, mikä johtaa &quot;paradoksaaliseen B12-puutokseen&quot;. Tekijät kuten stressi, genetiikka ja terveysongelmat, kuten autoimmuuni kilpirauhastauti, vaikuttavat myös harmaantumiseen, ja vaikka jotkut lisäravinteet saattavat auttaa, ei ole olemassa todistettua menetelmää harmaiden hiusten palauttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-pohjainen devirtualisointi</a></h2>
<ul>
<li>Harjoittelu Thaliumilla keskittyi virtualisoitujen binäärien deobfuskaatioon käyttämällä LLVM:ää, joka on kääntäjäkehys, jotta koodi olisi ymmärrettävämpää, erityisesti haittaohjelmien yhteydessä. - Virtualisointi, vahva obfuskointitekniikka, jota työkalut kuten Tigress ja VMProtect käyttävät, koodaa ohjelmat virtuaalisiin ohjeisiin, mikä tekee käänteismuokkauksesta monimutkaista. - Projekti käytti menestyksekkäästi dynaamista tahra-analyysiä Tigress-obfuskoitujen binäärien ohjausvirtauskaavion rekonstruoimiseen, vaikka se rajoittui puhtaisiin funktioihin ja yksittäisiin suoritusteihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-pohjainen devirtualisointi parantaa suorituskykyä optimoimalla virtuaalifunktiokutsuja, jotka ovat tyypillisesti hitaampia niiden dynaamisen luonteen vuoksi.</li>
<li>Bochs, CPU-emulaattori, voi tehokkaasti emuloida Pentium 4 -prosessoria i7:llä, jopa ohittaen virtuaalikoneen tunnistimet.</li>
<li>Bochs-virheenkorjausohjelma on erityisen tehokas haittaohjelmien ja koodin hämärtäjien analysoinnissa ja torjunnassa, mikä tekee siitä arvokkaan työkalun tietoturvatutkimukseen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20lis%C3%A4%C3%A4%20Put-If-Match%20(vertaa%20ja%20vaihda)%20-toiminnon&subheading=tiistaina%2026.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 kritisoi humoristisesti &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP-otsakkeen vanhentamista, joka hylättiin sen jälkeen, kun selaimen oletusasetukset vaikuttivat negatiivisesti kuvitteelliseen puukotusalaan.</li>
<li>Yleisen hyökkäyksen hallinnan&quot; otsikon käyttöönotto, joka vaatii nimenomaisen kieltäytymisen, parodioi käyttäjän suostumusmekanismeja ja vastuun siirtämistä laitoksilta yksilöille.</li>
<li>Satire käsittelee laajempia yhteiskunnallisia kysymyksiä, kuten yksityisyyttä, tiedon seurantaa ja vaikeuksia säädösten valvonnassa yritysten etuja vastaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink suoraan matkapuhelimeen</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell on SpaceX:n uusi palvelu, joka tarjoaa maailmanlaajuisen tekstiviesti-, puhe- ja datayhteyden LTE-puhelimille, varmistaen yhteyden maalla, järvillä ja rannikkovesillä.</li>
<li>Palvelu alkaa tekstipalveluilla vuonna 2024, jota seuraavat ääni-, data- ja IoT (esineiden internet) -tuki vuonna 2025 ilman laitteistomuutoksia tai erityisiä sovelluksia.</li>
<li>Tämä kehitys korostaa SpaceX:n laajentumista televiestintään, tarjoten saumattoman yhteyden ilman lisälaitteita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Starlinkin vertikaalinen integraatio ja kustannustehokkaat laukaisut asemoivat sen johtavaksi voimaksi satelliitti-internet-alalla, jossa se kohtaa vain vähäistä kilpailua.</li>
<li>Vaikka jotkut pitävät Starlinkin hallitsevaa asemaa monopolistisena, toiset uskovat, että innovaatio ja ulkomainen sotilaallinen tuki saattavat edistää tulevaa kilpailua.</li>
<li>Korkeat satelliittien laukaisukustannukset ovat merkittävä este, mutta edistysaskeleet uudelleenkäytettävässä rakettiteknologiassa voivat muuttaa kilpailutilannetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Tämä verkkosivusto on isännöity Blueskyssa</a></h2>
<ul>
<li>AT-protokolla, jota Bluesky käyttää, tukee isännöintiä henkilökohtaisten tietopalvelimien (PDS) kautta, mikä osoittaa sen joustavuuden alkuperäisten käyttötarkoitusten ulkopuolella. - Blueskyssa sisältö on järjestetty tietueiksi ja paloiksi, joista palat ovat suurempia tietoja, kuten mediaa, jotka on ladattava ennen kuin niitä voidaan viitata tietueissa. - Protokollan laajennettavuus mahdollistaa luovat sovellukset, kuten verkkosivustojen isännöinnin, mikä voi johtaa uusiin käyttötapauksiin tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blueskyllä isännöity verkkosivusto on aloittanut keskustelut sen mahdollisista käyttötarkoituksista, mukaan lukien RSS-syötteiden isännöinti ja datan, kuten DOOM WADien, tallentaminen, sekä huolenaiheet sisällön moderoinnista ja oikeudellisista kysymyksistä.</li>
<li>Vertailuja tehdään menneisiin alustoihin, kuten MySpaceen, korostaen AT-protokollan julkista luonnetta ja sen potentiaalia hajautettuun datan tallennukseen.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat epäileväisiä Blueskyn moderointikykyjen suhteen, kun taas toiset pitävät sitä lupaavana uutena alustana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Kuinka määritän Git-identiteettini</a></h2>
<ul>
<li>Viesti käsittelee Git-identiteettien konfigurointia <code>includeIf</code>-toiminnolla ehdollisia asetuksia varten, mikä mahdollistaa erilaisten asetusten käytön hakemistopolkujen tai etä-URL-osoitteiden perusteella.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa menetelmän hallita useita Git-identiteettejä ja SSH-avaimia käyttämällä eri <code>Host</code>-arvoja tiedostossa <code>~/.ssh/config</code> ja säätämällä Git-asetuksia <code>insteadOf</code>-komennolla.</li>
<li>Viesti tuo esiin uuden lähestymistavan käyttämällä <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> ehtoperusteisiin Git-konfiguraatioihin etä-URL-osoitteiden perusteella, mikä parantaa joustavuutta Git-identiteettien hallinnassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Git-konfiguraation <code>includeIf</code>-direktiivi mahdollistaa erilaisten asetusten automaattisen soveltamisen perustuen arkiston URL-osoitteeseen, mikä tehostaa identiteetin hallintaa.</li>
<li>Tämä menetelmä mahdollistaa käyttäjien asettaa tietyt käyttäjätiedot ja SSH-avaimet työhön liittyville arkistoille, mikä helpottaa saumattomasti siirtymistä henkilökohtaisten ja työprojektien välillä.</li>
<li>Turvallisuuden ja yksityisyyden ylläpitoa voidaan parantaa käyttämällä erillisiä koneita tai käyttäjätilejä työ- ja henkilökohtaisille projekteille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Luo, muokkaa, selaa SQLite-tietokantoja</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio on julkaissut version 3.4.6, joka korjaa edellisen version 3.4.5 &quot;musta SQL-koodirivi&quot; -ongelman ja ratkaisee kaksi muuta ongelmaa.</li>
<li>Tämä ohjelmisto on avoimen lähdekoodin, monialustainen ja siirrettävä, saatavilla ilmaiseksi GPL-lisenssin alaisuudessa, ja yhteensopiva Windowsin, Linuxin ja MacOS X:n kanssa.</li>
<li>Huomionarvoista on, että SQLiteStudio ei vaadi asennusta, mikä tekee siitä kätevän käyttäjille SQLite-tietokantojen luomiseen, muokkaamiseen ja selaamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio on käyttäjäystävällinen työkalu, joka on suunniteltu SQLite-tietokantojen luomiseen, muokkaamiseen ja selaamiseen, ja sitä kiitetään sen siirrettävyydestä ja tehokkaista ominaisuuksista.</li>
<li>Se sisältää tuen entiteetti-suhdekaavioille (ERD), mikä auttaa käsittelemään monimutkaisia tietokantatehtäviä ja tarjoaa visuaalista palautetta, mikä hyödyttää sekä ammattilaisia että opiskelijoita.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät ovat kohdanneet alusta-kohtaisia ongelmia, SQLiteStudioa pidetään yleisesti luotettavana ja tehokkaana SQLite-hallintatyökaluna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Ne kaksi C++-ryhmittymää</a></h2>
<ul>
<li>C++-yhteisö on jakautunut nykyaikaisten teknologiayritysten, jotka etsivät edistyneitä ominaisuuksia, ja vanhoihin järjestelmiin tukeutuvien käyttäjien välillä, mikä luo jännitettä kielen kehityksessä. C++ Evolution Working Groupin keskittyminen taaksepäin yhteensopivuuteen on ristiriidassa nykyaikaisten ominaisuuksien ja turvallisuuden kysynnän kanssa, mikä johtaa tyytymättömyyteen joidenkin suurten teknologiayritysten keskuudessa. Vastauksena näihin haasteisiin Yhdysvaltain hallitus ja yritykset, kuten Google, tutkivat tai kehittävät vaihtoehtoisia kieliä, kuten Rustia, jotka asettavat etusijalle turvallisuuden ja nykyaikaiset ominaisuudet taaksepäin yhteensopivuuden sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>C++-yhteisö on jakautunut perinteisten koodipohjien ylläpidon ja modernien, turvallisempien kielen ominaisuuksien omaksumisen välillä, keskittyen refaktoroinnin haasteisiin ilman automatisoitua testausta.</li>
<li>Artikkeli korostaa Googlen merkittävää vaikutusvaltaa C++-standardikomiteassa ja vaikeutta kehittää kieltä ilman, että se häiritsee olemassa olevaa koodia.</li>
<li>Samankaltaisia ryhmittymien jakautumisia ja kielellisen kehityksen monimutkaisuuksia on havaittu muissakin ohjelmointikielissä, kuten Pythonissa ja Rustissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky on lähellä ohittaa Threadsin kaikilla merkityksellisillä tavoilla.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, alun perin Jack Dorseyyn liitetty hajautettu alusta, on kasvattamassa suosiotaan ja sillä on nyt 3,5 miljoonaa päivittäistä aktiivista käyttäjää, lähestyen Metan Threadsin käyttäjämääriä.</li>
<li>Alusta koki 300 % käyttäjämäärän kasvun marraskuun 5. päivän vaalien jälkeen, kun toimittajat ja akateemikot siirtyvät Elon Muskin X:stä etsimään avoimempaa julkista keskustelua.</li>
<li>Blueskyn kasvuun kohdistuu haasteita, kuten käyttökatkokset ja huijaukset, mutta sen vetovoimaa vahvistaa Metan toimitusjohtaja Mark Zuckerbergin päätös rajoittaa poliittista sisältöä Threads-palvelussa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky houkuttelee käyttäjiä ominaisuuksilla, kuten mukautetut tunnisteet, algoritmin valinta ja kronologinen syöte, tarjoten käyttäjille enemmän hallintaa verrattuna Threadsiin.</li>
<li>Se nähdään potentiaalisena vaihtoehtona X:lle (entinen Twitter) sen vuoksi, että se keskittyy käyttäjän valintoihin ja vähentää algoritmien puuttumista.</li>
<li>Huolimatta kasvavasta suosiostaan, huolenaiheet Blueskyn kestävyydestä ja kaupallistamisesta jatkuvat, sillä se on yhä kehityksensä alkuvaiheessa verrattuna vakiintuneempiin alustoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">AMD:n Infinity Fabricin vieminen äärirajoilleen</a></h2>
<ul>
<li>AMD:n Infinity Fabric, joka on osa Zen-arkkitehtuuria, yhdistää suorittimen ytimet ja hallitsee muistin viivettä. Zen 5:ssä on parannettu kaistanleveyden käsittelyä nopeamman DDR5:n ja paremman liikenteenhallinnan ansiosta.</li>
<li>Zen 2 tarjoaa näkemyksiä Core Complex (CCX) ja Core Complex Die (CCD) pullonkauloista, vaikka se on vanhempi arkkitehtuuri.</li>
<li>Vaikka tyypilliset sovellukset, kuten pelit, eivät rasita kaistanleveyttä, vaativat työkuormat, kuten RawTherapee, voivat paljastaa viiveenhallinnan vahvuuksia ja rajoituksia, erityisesti Zen 4:n ollessa raskaan kuormituksen alaisena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy AMD:n Infinity Fabric -teknologiaan ja muistikaistan rajoituksiin, vertaillen niitä Applen Silicon-ominaisuuksiin.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat väitteiden toteutettavuudesta, kuten Applen M1 Maxin saavuttamasta 400 GB/s kaistanleveydestä, huomioiden eroavaisuudet ytimen hyödyntämisessä AMD:n Zen 3:n ja Applen arkkitehtuurin välillä.</li>
<li>Keskustelu korostaa myös Non-Uniform Memory Access (NUMA) -konfiguraation merkitystä ja ohjelmistojen optimoinnin monimutkaisuutta uusille CPU-arkkitehtuureille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Outoja rekursiivisia kyselyesimerkkejä</a></h2>
<ul>
<li>Yhteiset taulukkolausekkeet (CTE) SQL:ssä toimivat väliaikaisina näkyminä yhdelle lausekkeelle, ja niitä on kahta tyyppiä: tavalliset ja rekursiiviset, jotka yksinkertaistavat monimutkaisia kyselyitä ja käsittelevät hierarkkista dataa.</li>
<li>CTE:t luodaan WITH-lauseella, ja ne voivat sisältää useita CTE:itä yhdessä lauseessa, jolloin rekursiiviset CTE:t vaativat erityisiä sääntöjä, kuten UNION- tai UNION ALL -operaattoreiden käyttöä.</li>
<li>Materialisointivihjeet, jotka ovat saatavilla SQLite-versiossa 3.35.0 ja uudemmissa, ohjaavat kyselysuunnittelijaa CTE:n toteutuksessa, rajoituksilla, kuten kyvyttömyydellä käyttää WITH lauseketta CREATE TRIGGER -komennossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLiten rekursiiviset Common Table Expressions (CTE:t) toimivat kuin silmukat, jolloin kyselyt voivat viitata itseensä. Tämä on hyödyllistä monimutkaisissa tehtävissä, kuten Sudokun ratkaisemisessa tai transitiivisten sulkeumien laskemisessa.</li>
<li>Syntaxin hallinta, erityisesti &quot;WITH&quot; ja &quot;WITH RECURSIVE&quot;, on olennaista rekursiivisten CTE:iden tehokkaassa hyödyntämisessä. Ne toimivat käynnistämällä kyselyn ja suorittamalla rekursiivisesti, kunnes uusia tuloksia ei enää synny.</li>
<li>Niille, jotka pitävät rekursiivisia CTE:itä haastavina, resurssit kuten O&#39;Reillyn SQL Pocket Guide ja vankka ymmärrys relaatiolaskennasta voivat olla hyödyllisiä monimutkaisten SQL-kyselyiden yksinkertaistamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hei, odota – onko työntekijöiden suorituskyky Gaussin jakauman mukainen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli haastaa oletuksen, että työntekijöiden suorituskyky noudattaa Gaussin (normaalia) jakaumaa, ja ehdottaa, että tämä näkemys saattaa johtaa vanhentuneisiin suorituskyvyn hallintakäytäntöihin yrityksissä.</li>
<li>Se kritisoi käytäntöä, jossa alimmat 5 % työntekijöistä karsitaan, ja puoltaa keskittymistä yhdistettyyn tuottavuuteen yksilöllisen suorituskyvyn sijaan. Se ehdottaa, että suorituskyky saattaa noudattaa Pareto-jakaumaa, jossa muutamat työntekijät tuottavat merkittävästi enemmän.</li>
<li>Keskustelu kattaa erilaisia näkökulmia suorituskyvyn arviointiin, rekrytointikäytäntöihin ja johdon rooliin työntekijöiden menestyksen vaikuttamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Eräs päivä elämässä: Maailmanlaajuinen BGP-taulu</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli syventyy globaalin BGP (Border Gateway Protocol) -taulukon päivittäisiin vaihteluihin, keskittyen lyhyen aikavälin käyttäytymisiin, kuten epätavallisiin reittiattribuutteihin ja heiluvaisiin reitteihin.</li>
<li>Kirjoittaja käyttää bgpsee-nimistä työkalua analysoidakseen BGP-viestejä paljastaakseen oivalluksia reittipäivityksistä, syklisistä käyttäytymismalleista ja äärimmäisistä AS (Autonomous System) reittipituuksista.</li>
<li>Tutkimus korostaa BGP-järjestelmän monimutkaisuutta ja kestävyyttä, painottaen globaalin internet-reitityksen monimutkaisia dynamiikkoja, vaikka se herättääkin enemmän kysymyksiä kuin antaa vastauksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee globaalia Border Gateway Protocol (BGP) -taulukkoa, keskittyen ongelmiin kuten reittien heiluntaan ja reittien vaimentamisen käytäntöön liiallisen BGP-muutoksen lieventämiseksi.</li>
<li>Eräs käyttäjä korostaa EpicUp 140.99.244.0/23 -etuliitteen heilumista ja ehdottaa, että se tulisi vaimentaa, kun taas toinen huomauttaa, että reittien vaimentaminen on nykyään harvinaisempaa aiempien väärinkonfiguraatioiden ja parantuneiden reitittimien ominaisuuksien vuoksi.</li>
<li>Keskustelu sisältää BGP:n omituisuuksia, historiallisia näkemyksiä Internet-palveluntarjoajilta (ISP:iltä) ja resursseja niille, jotka ovat kiinnostuneita analysoimaan BGP-dataa, sekä ehdotuksia mahdollisille projekteille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Villieläinten seurantateknologioita käytetään naisten pelotteluun ja vakoiluun</a></h2>
<ul>
<li>Cambridgen tutkijat havaitsivat, että villieläinten seurantateknologioita, kuten riistakameroita ja droneja, käytetään väärin Intiassa naisten vakoiluun, mikä vaikuttaa heidän mielenterveyteensä ja turvallisuuteensa. Alun perin suojelutarkoituksiin tarkoitetut teknologiat ovat tiettävästi paikallisten viranomaisten käytössä naisten pelotteluun, mikä loukkaa heidän oikeuksiaan. Tutkimus korostaa tarvetta harkita huolellisesti tällaisten teknologioiden käyttöönoton sosiaalisia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Villieläinten seurantateknologioita, kuten riistakameroita, käytetään väärin Intian metsissä naisten pelotteluun ja vakoiluun, mikä herättää merkittäviä yksityisyys- ja mielenterveyshuolia. Tämä väärinkäyttö korostaa laajempia globaaleja valvonta- ja yksityisyyskysymyksiä, erityisesti alueilla, joilla on jo olemassa naisten oikeuksiin liittyviä haasteita, eikä se rajoitu vain Intiaan. Näiden ongelmien ratkaiseminen vaatii monimutkaisia ratkaisuja, mukaan lukien tiukempien lakien käyttöönotto ja kulttuuriset muutokset yksityisyyden suojaamiseksi ja kaikkien yksilöiden turvallisuuden varmistamiseksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%C3%84l%C3%A4-pist%C3%A4%20(2023)&subheading=maanantaina%2025.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Huurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä</a></h2>
<ul>
<li>Opas tutkii huurretun lasin efektin luomista HTML:ssä, inspiroituneena AAA-peleistä kuten Forza Horizon 3 ja Forza Motorsport 7, tarjoten esimerkkikoodia ja resursseja.</li>
<li>Keskeisiä tekniikoita ovat CSS:n <code>backdrop-filter</code>-ominaisuuden käyttö sumeusvaikutusten luomiseen, <code>box-shadow</code> syvyyden lisäämiseen ja JavaScript dynaamisten valonheijastusten luomiseen, tarjoten sekä JavaScript- että ei-JavaScript-versiot alustojen välisen yhteensopivuuden takaamiseksi.</li>
<li>Opetusohjelma sisältää &quot;Lopullinen resepti&quot; -osion nopeaa aloitusta varten, mikä mahdollistaa käyttäjien luoda omia upeita lasi-käyttöliittymiään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy huurretun lasin käyttöliittymäefektien käyttöön web-kehityksessä, joka on saanut inspiraationsa huippuluokan pelisuunnittelusta, korostaen sekä esteettistä vetovoimaa että laskennallisia kustannuksia koskevia huolenaiheita.</li>
<li>On käynnissä keskustelu palvelimen kaistanleveyden ja asiakaspuolen käsittelyn välisistä kompromisseista, ja mielipiteet vaihtelevat henkilökohtaisten kokemusten ja teknologisten näkökulmien perusteella.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan myös nykyaikaisten GPU:iden tehokkuutta ja erilaisten laskentamenetelmien ympäristövaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker toteutettuna noin 100 rivillä Bashia (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker on minimaalinen Docker-toteutus, joka on kirjoitettu noin 100 rivillä bashia, ja se on suunniteltu kevyeksi konttien hallintaan.</li>
<li>Se vaatii erityisiä järjestelmäpaketteja ja -kokoonpanoja, mukaan lukien btrfs-tiedostojärjestelmän ja verkkoasetukset, ja on parasta ajaa virtuaalikoneessa, koska se tarvitsee pääkäyttäjän oikeudet.</li>
<li>Bocker tukee Dockerin perustoimintoja, kuten konttien rakentamista, vetämistä, ajamista ja resurssien hallintaa, mutta siitä puuttuu ominaisuuksia, kuten datavolyymin kontit ja porttien edelleenlähetys.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bocker on yksinkertaistettu Docker-toteutus, joka on kirjoitettu Bashilla ja joka havainnollistaa, kuinka Dockerin keskeisiä toimintoja voidaan minimoida.</li>
<li>Keskusteluun sisältyy vertailuja muihin kevyisiin ympäristötyökaluihin, kuten proot ja chroot, sekä vaihtoehtoihin, kuten Podman.</li>
<li>Keskeisiä aiheita ovat Dockerin kehitys, sen ekosysteemin arvo ja haasteet konttien ajamisessa muilla kuin Linux-järjestelmillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Kuinka antaa palautetta johtajalle ilman, että saa potkuja</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kaon uutiskirje tarjoaa strategioita palautteen antamiseen turvallisesti johtajille, kuten &quot;vielä enemmän&quot; -tekniikan ja diplomaattisen kielen käytön.</li>
<li>Uutiskirje korostaa palautteen tukemista datalla ja henkilökohtaisten kokemusten jakamista viestinnän tehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Se edistää myös Wesin Executive Communication &amp; Influence -kurssia, joka on suunnattu parantamaan työpaikan viestintätaitoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Vanhin tunnettu aakkoskirjoitus löydetty muinaisesta Syyrian kaupungista</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat Johns Hopkins -yliopistosta ovat löytäneet Syyrian haudasta mahdollisesti vanhimman tunnetun aakkoskirjoituksen, joka on peräisin noin vuodelta 2400 eaa.</li>
<li>Tämä löytö viittaa siihen, että aakkoskirjoitus on 500 vuotta vanhempaa kuin aiemmin uskottiin, mikä saattaa muuttaa käsitystä sen alkuperästä.</li>
<li>Kirjoitus, joka on löydetty savisylintereistä Tell Umm-el Marrassa Syyriassa, on vanhempaa kuin tunnetut kirjoitukset Egyptistä ja se esitellään American Society of Overseas Researchin vuosikokouksessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat ovat löytäneet vanhimman tunnetun aakkoskirjoituksen muinaisesta syyrialaisesta kaupungista, joka on peräisin noin vuodelta 2400 eaa., mikä viittaa siihen, että aakkoskirjoitus saattaa olla peräisin aikaisemmin kuin aiemmin uskottiin. Kirjoitus löytyi neljästä savisylinteristä, mutta ilman käännösmenetelmää sisällön merkitys jää spekulatiiviseksi, mikä herättää kysymyksiä aakkoskirjoitusjärjestelmien kehityksestä ja leviämisestä. Tämä löytö on merkittävä, sillä se haastaa olemassa olevat teoriat aakkoskirjoituksen aikajanasta ja vaikutuksesta muinaisissa yhteiskunnissa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antenni-diodit Pentium-prosessorissa</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriffin blogi syventyy tietokoneiden historiaan keskittyen erityisesti vanhoihin tietokoneisiin ja integroitujen piirien (IC) käänteiseen suunnitteluun, tarjoten näkemyksiä sirujen suunnittelun ja valmistuksen monimutkaisuudesta.</li>
<li>Julkaisussa Pentium-prosessorista hän selittää &quot;antennidiodit&quot;, jotka suojaavat piirejä plasman aiheuttamilta varauksilta etsausprosessin aikana, mikä on kriittinen osa valmistusta.</li>
<li>Vaikka Pentium julkaistiin vuonna 1993 ja siinä oli 3,1 miljoonaa transistoria, sen antennidiodien käyttö on rajallista tilarajoitusten vuoksi, mikä korostaa nykyaikaisen IC-suunnittelun jatkuvia haasteita antennivaikutusten lieventämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Antenni-diodit Pentium-prosessoreissa käytetään valmistuksen aikana estämään varauksen kertyminen pitkiin johtoihin, suojaten piirejä vaurioilta.</li>
<li>Nämä diodit eivät ole toiminnallisia sirun aktiivisessa suunnittelussa, mikä korostaa niiden roolia ainoastaan valmistusvaiheessa.</li>
<li>Keskustelu valottaa sirujen valmistuksen monimutkaisia prosesseja, mukaan lukien useiden kerrosten ja materiaalien, kuten volframin, käyttö läpivienneissä, mikä kiinnostaa sirujen suunnittelusta ja valmistuksesta kiinnostuneita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Uran päättävä virhe</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli korostaa uran loppuvaiheen suunnittelun tärkeyttä, keskittyen uratavoitteiden saavuttamiseen pelkän eläkkeelle siirtymisen sijaan.</li>
<li>Se hahmottelee kolme mahdollista urapolkua: Senioriteetti (tulla vanhemmaksi yksilölliseksi tekijäksi), Johtaminen (siirtyminen johtavaan rooliin) ja Itsenäisyys (työskentely itsenäisesti).</li>
<li>Teksti korostaa itsereflektiota, taitojen kehittämistä ja joustavuutta, kannustaen lukijoita aktiivisesti suunnittelemaan urapolkujaan ja pysymään avoimina muutoksille ja odottamattomille mahdollisuuksille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teknologia-alalla panokset voivat nopeasti vanhentua lähdön jälkeen, kun koodi kirjoitetaan uudelleen ja dokumentaatio katoaa.</li>
<li>Viesti ehdottaa asettamaan taloudellisen hyödyn ja henkilökohtaisen hyvinvoinnin etusijalle jäykän urapolun sijaan, korostaen, että johtotehtävät voivat tarjota enemmän pitkäaikaista arvoa kuin yksittäiset asiantuntijatehtävät.</li>
<li>Korostaa sopeutumiskyvyn merkitystä urapoluilla ja ehdottaa, että ihmissuhteet ja henkilökohtainen tyytyväisyys ovat usein tärkeämpiä kuin urasaavutukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Howstuffworks.comin luoja, Marshall Brain, on kuollut</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, Howstuffworks.comin luoja ja spekulatiivisen fiktion &quot;Manna&quot; kirjoittaja, on menehtynyt, jättäen merkittävän vaikutuksen moniin töidensä kautta.</li>
<li>Hän oli professori NC State -yliopistossa, missä hän vaikutti lukuisten opiskelijoiden tulevaisuuteen ja muokkasi niitä.</li>
<li>Hänen kuolemansa, jonka kerrotaan olevan itsemurha, korostaa mielenterveystietoisuuden kriittistä merkitystä, samalla kun hänen perintönsä jatkaa uteliaisuuden ja ymmärryksen inspiroimista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Huurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Huurtunut%20lasi%20peleist%C3%A4%20verkkoon%3A%20HTML-lasi%20k%C3%A4ytt%C3%B6liittym%C3%A4%2C%20joka%20on%20saanut%20inspiraationsa%20AAA-pelikehityksest%C3%A4&subheading=sunnuntaina%2024.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Paluu toimistoon -valheet</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoitus kritisoi toimistolle palaamisen vaatimusta, väittäen, että tehtävät kuten tietojen syöttö ja digitaalinen viestintä eivät edellytä fyysistä läsnäoloa.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa etätyön etuja, kuten lisääntynyttä tuottavuutta, vähentynyttä stressiä ja parempaa saavutettavuutta vammaisille ja kroonisesti sairaille työntekijöille.</li>
<li>Huolenaiheita herättää nuoren lahjakkuuden mahdollinen menettäminen, jos etätyömahdollisuuksia rajoitetaan, erityisesti kun otetaan huomioon suoritusbonusten puute työmäärän kasvaessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Monet ihmiset suosivat etätyötä korkeampien palkkojen sijaan, arvostaen työmatkojen välttämisen ja lisääntyneen henkilökohtaisen ajan tuomia etuja.</li>
<li>Jotkut työntekijät hyväksyvät palkanalennukset etätyön tarjoaman joustavuuden ja henkisen hyvinvoinnin vuoksi.</li>
<li>Keskustelu etätyön ja toimistolle palaamisen (RTO) välillä käsittelee hallinnan, tuottavuuden, kasvokkain tapahtuvan yhteistyön sekä laajempien vaikutusten kysymyksiä työ- ja yksityiselämän tasapainoon ja tulevaisuuden työympäristöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Korkearesoluutioisimmat kuvat, jotka on koskaan otettu auringon koko pinnasta</a></h2>
<ul>
<li>Euroopan avaruusjärjestö (ESA) on julkaissut korkearesoluutioisimmat kuvat auringon pinnasta, jotka Solar Orbiter otti maaliskuussa 2023 alle 46 miljoonan mailin etäisyydeltä.</li>
<li>Solar Orbiter, NASAn kanssa vuonna 2020 käynnistetty yhteinen tehtävä, on saavuttanut virstanpylväitä, kuten ottanut lähimmät kuvat auringosta ja sen napaseuduista.</li>
<li>Uudet kuvat, jotka on otettu polarimetrisen ja helioseismisen kuvantajan (PHI) sekä äärimmäisen ultraviolettikuvantajan (EUI) avulla, tarjoavat ennennäkemättömän yksityiskohtaisen näkymän auringon magneettikentistä ja ulkoisesta ilmakehästä, pyrkien parantamaan ymmärrystä auringon dynaamisesta luonteesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Solar Orbiter on ottanut korkearesoluutioisimmat kuvat auringon koko pinnasta, saatavilla eri muodoissa, kuten näkyvässä valossa, magnetogrammina, nopeuskarttana ja ultraviolettinäkymänä.</li>
<li>Nämä kuvat ovat saatavilla verkossa, mikä on herättänyt keskustelua niiden laadusta, käsittelystä sekä joistakin havaituista artefakteista ja hitaasta zoomauksesta.</li>
<li>Kuvat otettiin useiden tuntien aikana, korostaen auringon valtavaa energiaa ja mittakaavaa, ja herättäen keskusteluja sen vaikutuksesta ja mahdollisuudesta kehittyneisiin elämänmuotoihin tähtien sisällä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Lähdekoodin Tarkastelu: Verkkopohja (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglardin arvostelu kehuu Quake 3:n verkkomallia sen tehokkaasta UDP/IP:n käytöstä, jota suositaan TCP/IP:n sijaan viiveen minimoimiseksi nopeatempoisissa pelitilanteissa.</li>
<li>Palvelin hallitsee UDP:n epäluotettavuutta käyttämällä tilannekuvahistoriaa luodakseen delta-paketteja, mikä varmistaa tehokkaan viestinnän asiakkaan ja palvelimen välillä.</li>
<li>NetChannel-moduuli esipaloittelee viestejä estääkseen reitittimen pirstoutumisen ja huolehtii tiettyjen viestien taatusta toimituksesta, parantaen näin koko verkon suorituskykyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Quake 3:n verkkomallin arviointi aloitti keskusteluja työ- ja yksityiselämän tasapainosta, tuoden esiin käyttäjien kokemuksia loppuunpalamisesta ja työajan lyhentämisen eduista harrastuksille.</li>
<li>Quake 3:n verkkokoodi toimi tehokkaasti lähiverkkopeleissä (LAN), mutta kamppaili viiveongelmien kanssa etäpelissä, mikä on vastakohta nykyaikaisille peliprotokollille, jotka vaativat kehittynyttä logiikkaa synkronointiin ja kaistanleveyden hallintaan.</li>
<li>Keskustelu tarjosi resursseja reaaliaikaisten peliprotokollien ymmärtämiseen ja pohti internet-nopeuksien ja pelikokemusten kehitystä ajan myötä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikkalaiset näkevät säästöjensä katoavan Synapse-fintech-kriisissä</a></h2>
<ul>
<li>Fintech-yritys Synapsen romahdus on johtanut tuhansien amerikkalaisten säästöjen menettämiseen, kun tilejä alun perin luultiin valtion takaamiksi.</li>
<li>Kiista Synapsen ja Evolve Bankin välillä johti kadonneisiin varoihin ja ratkaisemattomiin ongelmiin, jättäen asiakkaat ilman pääsyä tileilleen kuukausiksi.</li>
<li>Tapauksessa korostuvat riskit, jotka liittyvät fintech-yrityksiin, joilla ei ole suoria suhteita perinteisiin pankkeihin, sillä sääntelyelimet eivät ole puuttuneet kriisin ratkaisemiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Synapse-fintech-kriisi on johtanut siihen, että amerikkalaiset ovat menettäneet säästönsä, ja tällä hetkellä 96 miljoonaa dollaria on kateissa, kun Synapse, rahoitusprosessori, meni konkurssiin.</li>
<li>Yotta, kriisiin liittyvä fintech-sovellus, tarjosi matalia korkokantoja ja arpajaiskannustimia, mutta ei ole pankki, mikä tarkoittaa, että FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ei kata tappioita, koska mikään pankki ei ole epäonnistunut.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa fintech-yrityksiin liittyviä luontaisia riskejä ja painottaa tarvetta parantaa alan sääntelytoimenpiteitä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Yhden otsikon C99-ikkuna-abstraktiokirjasto</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) on kevyt, yhden otsikkotiedoston kirjasto grafiikkasovellusten luomiseen, tarjoten joustavan vaihtoehdon GLFW:lle. RGFW tukee useita alustoja, mukaan lukien UNIX, MacOS, Windows ja webASM, ja sillä on kokeellinen tuki Waylandille. Se toimii eri grafiikkataustajärjestelmien, kuten OpenGL:n ja Vulkanin, kanssa. Se on suunniteltu RSGL:lle, mutta sitä voidaan käyttää itsenäisesti tai muiden kirjastojen kanssa, ja siinä on joustava tapahtumajärjestelmä sekä yhteensopivuus useiden kääntäjien kanssa, Zlib/libPNG-lisenssin alaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RGFW on yksipäinen C99-ikkuna-abstraktiokirjasto, jonka keskustelut keskittyvät sen yhteensopivuuteen Windowsin kanssa, erityisesti MSVC (Microsoft Visual C++) ja MinGW (Minimalist GNU for Windows) -kääntäjien kanssa.</li>
<li>Kirjaston Wayland-tuki on kokeellinen, ja käyttäjät ilmaisevat tarpeen paremmille vaihtoehdoille X11:lle, joka on ikkunoiden hallintajärjestelmä bittikarttanäytöille.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin yhden otsikon kirjastojen hyvät ja huonot puolet, vertaillen RGFW:tä muihin kirjastoihin kuten SDL (Simple DirectMedia Layer) ja GLFW, sekä käsittelee monialustaisen tuen haasteita, mukaan lukien mobiilialustat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- SGI Desktopin pikkuveli IRIX:llä</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop on julkaissut uuden version, joka keskittyy korkeaan suorituskykyyn, vakauteen ja tuottavuuteen minimalistisella suunnittelulla ja vähäisellä resurssien käytöllä. Työpöytäympäristö on suunniteltu parantamaan luovuutta asettamalla käyttäjän sovellukset etusijalle ja minimoimalla visuaaliset häiriötekijät, palvellen IRIX-käyttäjiä, graafisia taiteilijoita ja kehittäjiä. Projekti siirtyy yhteisölähtöiseen malliin, kannustaen käyttäjien osallistumista ja yhteistyötä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, joka on saanut inspiraationsa SGI Desktopista IRIX:llä, kehitetään Linuxille, ja tulevaisuudessa suunnitelmissa on tuki FreeBSD:lle ja Windows11 WSL2:lle.</li>
<li>Projektin tavoitteena on luoda uudelleen klassinen työpöytäkokemus, mutta se etenee hitaasti eikä ole avoimen lähdekoodin, mikä saattaa rajoittaa yhteisön panosta.</li>
<li>Käyttäjät ilmaisevat nostalgiaa vanhempien työpöytäympäristöjen ainutlaatuisia ominaisuuksia ja käyttöliittymäelementtejä kohtaan, korostaen haasteita nykyaikaisen yhteensopivuuden saavuttamisessa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Paluu toimistoon -valheet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Paluu%20toimistoon%20-valheet&subheading=lauantaina%2023.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
