<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Sovellus, joka kysyy &#39;miksi?&#39; joka kerta, kun avaat puhelimesi</a></h2>
<ul>
<li>Intenty on sovellus, joka kannustaa käyttäjiä kehittämään terveellisempiä puhelintottumuksia tietoisuuskehotteiden avulla, kun he avaavat laitteensa lukituksen. - Sovellus korostaa yksityisyyttä toimimalla täysin paikallisesti ilman mainoksia tai seurantaa, ja se käyttää Android-oikeuksia ainoastaan toiminnallisuuteen ilman tietojen keräämistä. - Minimalistisen suunnittelun ja älykkään mukauttamisen ansiosta Intentyllä on 4,4 tähden arvio ja yli 10 000 latausta, mikä houkuttelee käyttäjiä, jotka pyrkivät vähentämään ajatuksetonta puhelimen käyttöä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Puhelimen lukituksen avaamisen yhteydessä käyttäjille kysymyksen &quot;miksi?&quot; esittävä sovellus saa huomiota Hacker Newsissä sen potentiaalin vuoksi vähentää häiriötekijöitä.</li>
<li>Kayttäjät pitävät sovellusta hyödyllisenä, mutta joskus hankalana nopeiden tehtävien suorittamiseen, mikä on johtanut parannusehdotuksiin, kuten kehotteiden satunnaistamiseen tai sovelluskohtaisten ohitusten sallimiseen.</li>
<li>Kehittäjä harkitsee käyttäjäpalautteen perusteella päivityksiä, mukaan lukien kertamaksuvaihtoehdon lisäämistä tilausmallin sijaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Apple juotti kondensaattorin tehtaalla väärin</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown tuo esiin valmistusvirheen Applen Macintosh LC III:ssa, jossa kondensaattori oli asennettu väärin päin, mikä saattoi aiheuttaa ongelmia.</li>
<li>Macintosh LC III, jota valmistettiin vuosina 1993–1994 koulutusmarkkinoille, ei joutunut merkittävän takaisinkutsun kohteeksi tästä virheestä huolimatta.</li>
<li>Brown neuvoo varovaisuuteen kondensaattoreita vaihdettaessa, erityisesti nykyaikaisten tantaalikondensaattoreiden kanssa, ja suosittelee niiden asentamista oikein, vastoin piirilevyn silkkipainatuksen ohjeita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple asensi vahingossa kondensaattorin väärin päin 34 vuotta vanhaan tietokoneeseen, mikä korostaa oikean kondensaattorin asennussuunnan merkitystä, erityisesti elektrolyyttikondensaattoreille, joilla on polariteetti ja jotka voivat vioittua, jos ne asennetaan väärin.</li>
<li>Tämä tapaus on herättänyt keskusteluja tuotteiden pitkäikäisyydestä ja suunnitellusta vanhenemisesta, ja jotkut ehdottavat, että nykyaikaiset elektroniikkatuotteet on tarkoituksellisesti suunniteltu kestämään lyhyemmän aikaa myynnin lisäämiseksi.</li>
<li>Tilanne muistuttaa muiden yritysten, kuten Commodoren, aiempia valmistusvirheitä, mikä viittaa toistuvaan ongelmaan teknologiateollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">En tarvinnut Kubernetesia, etkä luultavasti sinäkään tarvitse</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja siirtyi Kubernetesista Google Cloud Runiin, mainiten Kubernetesin monimutkaisuuden, kustannukset ja hitaan automaattisen skaalautumisen haittapuolina. - Google Cloud Run korostuu yksinkertaisempana, kustannustehokkaana vaihtoehtona, joka veloittaa vain todellisesta CPU- ja muistin käytöstä ja tarjoaa nopean skaalautumisen ilman Kubernetesin hallinnollista taakkaa. - Kirjoittaja käyttää GitHub Actionsia jatkuvaan integrointiin/jatkuvaan käyttöönottoon (CI/CD), hallittuja tietokantoja ja pub-sub-viestintää, korostaen Cloud Runin soveltuvuutta projekteihin, jotka tarvitsevat yksinkertaisuutta ja tehokkuutta Kubernetesin laajojen ominaisuuksien sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Kubernetesia sen liiallisesta monimutkaisuudesta ja usein tarpeettomuudesta pienemmille projekteille, ehdottaen yksinkertaisempia ratkaisuja, kuten yhtä virtuaalikonetta (VM) tai palvelinta, jotka saattavat olla tehokkaampia.</li>
<li>Se korostaa Kubernetesin hallinnan haasteita, mukaan lukien lisäosien tuoma lisämonimutkaisuus ja joidenkin insinöörien taipumus monimutkaistaa järjestelmiä.</li>
<li>Yleinen käsitys on, että vaikka Kubernetes on arvokas, se ei aina ole paras valinta pienimuotoisille toiminnoille, joissa yksinkertaisuus voi olla hyödyllisempää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Snowflake-kiristyksiin liittyvä hakkeri saattaa olla Yhdysvaltain sotilas</a></h2>
<ul>
<li>Kaksi henkilöä pidätettiin tietovarkaudesta yrityksiltä, jotka käyttävät Snowflakea, kun taas kolmas epäilty, tunnettu nimellä &quot;Kiberphant0m&quot;, on yhä vapaalla jalalla ja uskotaan olevan Yhdysvaltain armeijan sotilas Etelä-Koreassa.</li>
<li>Ryhmä on ollut mukana myymässä varastettuja tietoja ja kiristämässä yrityksiä, ja AT&amp;T:n kerrotaan maksaneen 370 000 dollaria saadakseen varastetut tiedot poistettua.</li>
<li>Kanadan viranomaiset ovat pidättäneet Alexander Mouckan, ja John Erin Binns on vangittu Turkissa, molemmat liittyvät tietomurtoihin, kun taas Kiberphant0m on yhä aktiivinen kyberrikollisuusfoorumeilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Snowflakeen kohdistuneeseen kiristykseen osallistunut hakkeri, joka tunnetaan nimellä Kiberphant0m, on tutkinnan kohteena, ja on spekulaatioita mahdollisista yhteyksistä Yhdysvaltain armeijaan.</li>
<li>Kiberphant0m kiistää kaikki sotilaalliset yhteydet, väittäen sen olleen harhaanjohtava taktiikka, vaikka analyytikot epäilevät, että tämä olisi tehokasta tutkijoiden harhauttamisessa.</li>
<li>Hakkerin huolimattomat toimet, kuten valokuvan julkaiseminen maastopuvussa, korostavat operatiivisen turvallisuuden ylläpitämisen ja digitaalisten jälkien välttämisen vaikeuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice selaimessa</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web tuo LibreOfficen verkkoselaimiin, mahdollistaen pääsyn miltä tahansa laitteelta itseisännöinnin tai sisällönjakeluverkon (CDN) käytön avulla tietojen hallintaan. Paketti sisältää Writerin, Calcin ja Impressin tekstinkäsittelyyn, taulukkolaskentaan ja esityksiin, ja se on saatavilla sekä verkossa että työpöydällä Linuxille ja Windowsille, varmistaen asiakirjojen yhteensopivuuden. ZetaOffice tarjoaa avoimen lähdekoodin ohjelmistoa maksullisilla vaihtoehdoilla CDN:n käyttöön ja tukeen, ja se integroituu olemassa oleviin järjestelmiin LibreOffice UNO API:n kautta, toimien tehokkaasti nykyaikaisissa selaimissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, selainpohjainen versio LibreOfficesta, kohtaa kritiikkiä suorituskyky- ja käytettävyysongelmista, mukaan lukien rikkinäinen syöttö ja tekstin renderöinti.</li>
<li>On käynnissä keskustelu siitä, onko parempi käyttää canvas-elementtiä vai kohdistaa DOM (Document Object Model) dokumenttien asettelujen renderöintiin verkkopohjaisissa toimistosovelluksissa.</li>
<li>Haasteista huolimatta ZetaOffice pyrkii tarjoamaan johdonmukaisen monialustaisen kokemuksen ja on saatavilla myös natiivina työpöytäsovelluksena.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link sanoo, ettei se aio korjata 60 000 vanhempaa modeemia</a></h2>
<ul>
<li>D-Link on ilmoittanut, ettei se tarjoa tietoturvapäivityksiä 60 000 vanhemmalle modeemille, jotka ovat saavuttaneet elinkaarensa lopun, ja kehottaa käyttäjiä päivittämään uudempiin malleihin.</li>
<li>Paikkaamattomat tietoturva-aukot voivat mahdollisesti antaa hakkereille mahdollisuuden ottaa hallintaansa nämä laitteet, mikä aiheuttaa merkittävän riskin.</li>
<li>Useimmat vaikuttaneet modeemit sijaitsevat Taiwanissa, ja käyttäjille, jotka eivät pysty päivittämään, D-Link suosittelee etäkäytön rajoittamista ja turvallisten salasanojen käyttöä varotoimenpiteinä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>D-Link on päättänyt olla korjaamatta haavoittuvuuksia 60 000 vanhemmassa modeemissa, altistaen ne tietoturvariskeille, mikä herättää huolta laitteiden turvallisuudesta ja valmistajan vastuusta.</li>
<li>Ilmoitus on herättänyt keskusteluja pitkäaikaisen tuen merkityksestä ja avoimen lähdekoodin ratkaisujen, kuten OpenWRT:n, mahdollisista eduista laitteiden turvallisuuden ylläpitämisessä.</li>
<li>On esitetty ehdotuksia lakisääteisistä vaatimuksista, jotka velvoittaisivat valmistajia tarjoamaan tietoturvapäivityksiä tai julkaisemaan laiteohjelmiston julkisesti, kun laitteet saavuttavat elinkaarensa lopun, mikä korostaa laajempaa teollisuuden ongelmaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain kuoli tunteja sen jälkeen, kun hän oli väittänyt kostotoimista NC State -yliopistossa.</a></h2>
<ul>
<li>NC State -yliopiston professori Marshall Brain, HowStuffWorks.com-sivuston perustaja, löydettiin kuolleena toimistostaan 20. marraskuuta sen jälkeen, kun hän oli väittänyt yliopiston viranomaisten kostaneen hänelle.</li>
<li>Brain väitti, että hänet pakotettiin eläkkeelle eettisten valitusten vuoksi, mutta yliopisto ei ole kommentoinut näitä syytöksiä tai hänen kuolemaansa.</li>
<li>Entiset opiskelijat ja kollegat ovat ilmaisseet pettymyksensä yliopiston hiljaisuuteen, korostaen tämän kehittyvän tarinan jatkuvaa luonnetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, entinen professori NC State -yliopistossa, menehtyi väitettyään yliopiston hallinnon kostaneen hänelle hänen eettisten valitustensa vuoksi.</li>
<li>Hänen tapauksensa korostaa idealismin ja todellisuuden välistä jännitettä, havainnollistaen vallanpitäjien vastuuseen saattamisen mahdollisia vaaroja.</li>
<li>Tapauksen johdosta käydään keskusteluja sisäisten raportointijärjestelmien tehokkuudesta ja laajemmista valtasuhteista akateemisissa instituutioissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet kuolevaisille (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on julkaissut ilmaisen verkkokirjan nimeltä &quot;Janet for Mortals&quot;, joka keskittyy Janet-ohjelmointikieleen ja jonka kirjoittaminen kesti 20 viikkoa. Kirja sisältää 44 000 sanaa ja siihen liittyy verkkosivusto, jossa on REPL (Read-Eval-Print Loop) interaktiivista oppimista varten. Kirja ja siihen liittyvät projektit, kuten C++-kirjastosidokset ja testauskehys, ovat saaneet positiivista huomiota alustoilla kuten Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Janet for Mortals&quot; on kirja, joka tarjoaa interaktiivisen REPL:n (Read-Eval-Print Loop), johon pääsee paonäppäimen kautta, mahdollistaen käyttäjien kokeilla Janet-ohjelmointikieltä suoraan selaimessaan ilman asennusta.</li>
<li>Janet tunnetaan helppoudestaan upottaa ja luoda alakohtaisia kieliä (DSL), vaikka jotkut käyttäjät huomauttavat, että sen dokumentaatiota voitaisiin parantaa.</li>
<li>Kirjan mukaansatempaava tyyli ja kielen ainutlaatuiset piirteet ovat herättäneet kiinnostusta ja saaneet positiivista palautetta, huolimatta joistakin kiistoista kirjan nimen suhteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 on nopeampi, suoraan yhteensopiva päivitys</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) on merkittävä päivitys CM4:stä, tarjoten 2-3 kertaa nopeamman suorituskyvyn, USB 3:n ja PCIe Gen 3 -yhteensopivuuden samalla säilyttäen saman muodon.</li>
<li>CM5 on hinnoiteltu samankaltaisesti kuin CM4, ja 8GB-malli alkaa 75 dollarista. Se sisältää nopeamman suorittimen, RAM-muistin ja parannetun grafiikan, vaikka se kuluttaakin enemmän virtaa täydellä kapasiteetilla.</li>
<li>Uudistettu IO-kortti on myös julkaistu hintaan 20 dollaria, ja siinä on USB-C-virransyöttö ja muita parannuksia, mikä korostaa CM5:n tukea ja modulaarisuutta huolimatta kilpailusta muiden yksikorttitietokoneiden (SBC) kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 tarjoaa merkittävän suorituskyvyn parannuksen CM4:ään verrattuna, ollen 2-3 kertaa nopeampi, ja sisältää USB 3 -päivityksen.</li>
<li>Vaikka 8GB versio säilyttää hintansa, muut versiot ovat kalliimpia, ja jotkut käyttäjät huomauttavat, että muilla laudoilla saattaa olla paremmat tekniset tiedot.</li>
<li>Huolimatta laitteistoparannuksista, CM5:stä puuttuu laitteistokoodauksen tuki, mutta se pystyy dekoodaamaan H.265, ja Raspberry Pi:n vahva yhteisö ja tuki ovat edelleen keskeisiä etuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Internet-palveluntarjoajat sanovat, että heidän &quot;erinomainen asiakaspalvelunsa&quot; on syy siihen, miksi käyttäjät eivät vaihda palveluntarjoajaa.</a></h2>
<ul>
<li>Internet-palveluntarjoajien lobbausryhmät väittävät, että kilpailu varmistaa korkeat asiakaspalvelustandardit, mikä tekee lisäsääntelystä tarpeetonta, sillä huono palvelu ajaisi asiakkaat vaihtamaan palveluntarjoajaa.</li>
<li>Kalifornian ja Oregonin sääntelyviranomaiset raportoivat laajasta asiakastyytymättömyydestä, tuoden esiin ongelmia, kuten pitkät odotusajat ja laskutusongelmat, jotka ovat ristiriidassa internetpalveluntarjoajien väitteiden kanssa.</li>
<li>FCC tarkastelee asiakaspalvelukäytäntöjä, mutta Brendan Carrin johdolla, jonka presidentiksi valittu Trump nimitti, uudet säädökset ovat epätodennäköisiä, sillä painopiste siirtyy sääntelytaakan vähentämiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Internet-palveluntarjoajat (ISP:t) pitävät asiakasuskollisuutta &quot;erinomaisen asiakaspalvelunsa&quot; ansiona, mutta monet uskovat sen johtuvan kilpailun puutteesta tietyillä alueilla.</li>
<li>Alueilla, joilla on rajallisesti internetpalveluntarjoajia, käyttäjät pysyvät usein nykyisen palveluntarjoajansa asiakkaana, vaikka olisivat tyytymättömiä palvelun laatuun.</li>
<li>Australiassa ja Kanadassa tehdyt pyrkimykset säädellä markkinoita ja lisätä kilpailua kohtaavat jatkuvia haasteita, kun käyttäjät vaativat aitoa kilpailua ja parempaa sääntelyä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Suositus ohjelmistoinsinöörille, joka haluaa pysyä ajan tasalla tekoälyn uusimmista kehityksistä.</a></h2>
<ul>
<li>Käyttäjä etsii aktiivisesti luotettavia lähteitä uusimmille päivityksille tekoälyn (AI) alalla, erityisesti teknologia-blogeista, jotka ovat samankaltaisia kuin Hacker News (HN).</li>
<li>Heillä on kokemusta ChatGPT:n ja OpenAI API:n käytöstä, erityisesti versiosta 3.5, mikä osoittaa käytännön kiinnostusta tekoälytyökaluihin.</li>
<li>Käyttäjä löysi Simon Willisonin blogin, mutta kokee sen puuttuvan yhtenäisyyttä, mikä viittaa tarpeeseen saada rakenteellisempia ja kattavampia tekoälyyn liittyviä tietolähteitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ohjelmistokehittäjät voivat parantaa tekoälytaitojaan osallistumalla Kaggle-kilpailuihin, jotka tarjoavat käytännönläheisiä oppimiskokemuksia.</li>
<li>Pysymällä ajan tasalla teknologia-blogien, uutiskirjeiden ja YouTube-kanavien, kuten Simon Willisonin, AI Supremacy ja 3Blue1Brown, kautta voi saada perustavanlaatuista ja ajankohtaista tietoa tekoälystä.</li>
<li>Osallistuminen tekoäly-yhteisöihin alustoilla kuten Reddit ja Twitter sekä tutustuminen koulutusresursseihin, kuten kirjoihin ja MIT xPRO:n verkkokursseihin, voi syventää ymmärrystä ja pitää insinöörit ajan tasalla uusimmista tekoälytrendeistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI keskeyttää videomalli Soran käytön, kun taiteilijat vuotavat pääsyn protestina</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI keskeytti videomallinsa Soran sen jälkeen, kun taiteilijat vuotivat pääsyn protestina maksamattomasta osallistumisesta, vaikka korvauksesta ei ollut luvattu. - Protesti herättää huolta siitä, että tekoäly saattaa korvata taiteilijat, ja tuo esiin eettisiä kysymyksiä maksamattomasta työstä tekoälyn kehityksessä. - Jotkut pitävät protestia strategisena yrityksenä kiinnittää huomiota näihin laajempiin alan ongelmiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Kyllä, se &#39;näyttää ankalle&#39;, mutta kuljettajat pitävät uudesta USPS:n postiautosta</a></h2>
<ul>
<li>Yhdysvaltain postilaitos esittelee uusia sähköisiä postiautoja osana 9,6 miljardin dollarin modernisointisuunnitelmaa, tarjoten ominaisuuksia kuten ilmastointi, lisääntynyt tavaratila ja parannettu turvallisuus.</li>
<li>Alun perin suurimmaksi osaksi kaasukäyttöiseksi suunniteltu laivasto on nyt 75-prosenttisesti sähköinen oikeudellisten haasteiden vuoksi, mikä merkitsee merkittävää siirtymää kohti kestävyyttä.</li>
<li>Huolimatta niiden epätavallisesta muotoilusta, kuorma-autot on otettu positiivisesti vastaan mukavuutensa ja tehokkuutensa ansiosta, sillä ne sisältävät postinkantajien palautteen ja ominaisuuksia kuten liukumattomat pinnat, turvatyynyt ja törmäyksenestojärjestelmän.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi USPS:n postiautodesign korostaa näkyvyyttä ja turvallisuutta, ja siinä on matala konepelti ja suuret puskurit jalankulkijoiden turvallisuuden ja kuljettajan mukavuuden parantamiseksi, erityisesti kaupunkiympäristöissä.</li>
<li>Vaikka sen epätavanomainen ulkonäkö on herättänyt keskustelua, kuorma-auto on suunniteltu kestävyyttä silmällä pitäen, samoin kuin pitkään palvellut Grumman LLV.</li>
<li>Suunnittelu keskittyy myös parantamaan postityöntekijöiden työoloja ja sisältää vaihtoehtoja sähköajoneuvoille nykyaikaisten jakelutarpeiden täyttämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu renderöintimoottori</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; on puhdas Python-renderointimoottori, joka tukee asynkronisia ja synkronisia toimintokomponentteja, React-tyylistä kontekstinhallintaa ja sisäänrakennettuja HTML-tageja, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin verkkokehitystarpeisiin. Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten Markdown-tuen, JSON-pohjaisen kansainvälistämisen ja helpon integroinnin mihin tahansa backend- tai frontend-kehykseen, mikä parantaa sen mukautuvuutta ja räätälöitävyyttä. Kirjasto on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssillä, mikä kannustaa yhteisön panostuksiin, ja sen voi asentaa PyPI:n kautta käyttämällä <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Htmy on asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu HTML-renderöintimoottori, joka herättää keskustelua sen monisanaisuudesta verrattuna Jinjaan ja asynkronisuuden tarpeellisuudesta HTML-renderöinnissä.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin asynkronisen toiminnan mahdolliset hyödyt dynaamisessa tiedonhakussa komponenttipohjaisissa suunnitteluissa, vaikka mielipiteet vaihtelevat siitä, monimutkaistaako se koodia.</li>
<li>Htmy pyrkii tarjoamaan joustavan renderöintiratkaisun, mutta sen edut vakiintuneisiin työkaluihin, kuten Jinjaan, verrattuna ovat yhä keskustelun alla.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sovellus, joka kysyy 'miksi?' joka kerta, kun avaat puhelimesi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sovellus%2C%20joka%20kysyy%20'miksi%3F'%20joka%20kerta%2C%20kun%20avaat%20puhelimesi&subheading=keskiviikkona%2027.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 esittelee ehdolliset kirjoitukset, jotka mahdollistavat päivitykset vain, jos objekti pysyy muuttumattomana, estäen samanaikaiset ylikirjoitukset tarkistamalla objektin ETagin. Tämä ominaisuus, joka on samanlainen kuin HTTP:n if-none-match-otsake, sallii asiakkaiden käyttää if-match-otsaketta varmistaakseen ETagin yhdenmukaisuuden ennen kirjoittamista, parantaen tehokkuutta hajautetuissa sovelluksissa. Saatavilla ilman lisäkustannuksia kaikissa AWS-alueilla, toteutus voidaan tehdä AWS SDK:n, API:n tai CLI:n avulla, ja lisätietoja löytyy S3-käyttäjäoppaasta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 on julkaissut uuden ominaisuuden nimeltä Put-If-Match, joka toimii kuin vertaa-ja-vaihda-operaatio, sallien ehdollisen objektin kirjoittamisen version vastaavuuden perusteella. Tämä ominaisuus parantaa synkronointia ja rinnakkaisuuden hallintaa, mahdollistaen kehittäjille monimutkaisempien operaatioiden suorittamisen, kuten tietokantojen rakentamisen S3:een ilman ylimääräistä infrastruktuuria. Päivitys tuo Amazon S3:n samalle tasolle muiden pilvitallennuspalveluiden, kuten Google Cloud Storagen ja Azure Blob Storagen, tarjoamien vastaavien ominaisuuksien kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Valheita, joita kerromme itsellemme jatkaaksemme Golangin käyttöä (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Golangia, huomauttaen, että vaikka siinä on houkuttelevia ominaisuuksia, kuten asynkroninen ajonaikainen ympäristö ja roskienkerääjä, siinä on myös merkittäviä haittoja, kuten summatyyppien puuttuminen ja riittämätön virheenkäsittely. Se väittää, että Gon koettu yksinkertaisuus voi olla harhaanjohtavaa, mikä johtaa piilotettuihin monimutkaisuuksiin ja haasteisiin tuotantoympäristöissä, ja korostaa näiden ongelmien tunnistamisen tärkeyttä sen sijaan, että Go otettaisiin käyttöön pelkästään sen helppokäyttöisyyden vuoksi. Artikkeli vertaa Go:ta Rustiin, ehdottaen, että huolimatta Rustin haasteista, se tarjoaa vankempia ratkaisuja monimutkaisuuden hallintaan ja koodin oikeellisuuden varmistamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Go:n virheenkäsittelyä, vertaamalla sitä Rustin hienostuneempaan lähestymistapaan, jota jotkut pitävät elegantimpana.</li>
<li>On olemassa mielipide-ero: jotkut arvostavat Gon yksinkertaisuutta ja eksplisiittistä virheenkäsittelyä, kun taas toiset pitävät sitä tylsänä ja virhealtteena.</li>
<li>Huolimatta kritiikistä, Go säilyy suosittuna sen yksinkertaisuuden ja suurten yritysten laajan omaksumisen ansiosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertruckin monet takaisinkutsut</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck on kokenut useita takaisinkutsuja lanseerauksensa jälkeen, joista viimeisin koskee viallisia ajoinverttereitä, jotka vaikuttavat yli 2 400 yksikköön, herättäen huolta sen luotettavuudesta.</li>
<li>Huolimatta laatuongelmista, Cybertruckin ainutlaatuinen muotoilu jatkaa ostajien houkuttelemista, vaikka sen kyvyttömyys täyttää Euroopan turvallisuusstandardit rajoittaa sen markkina-aluetta.</li>
<li>Vaikka takaisinkutsut osoittavat sääntelyn tehokkuutta, ne voivat vahingoittaa Teslan brändimainetta, erityisesti kun otetaan huomioon Elon Muskin merkittävä vaikutusvalta Yhdysvaltain sääntelyyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator tukee usein startup-yrityksiä, jotka kopioivat muita YC-yrityksiä, tiedot osoittavat</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), merkittävä startup-kiihdyttämö, tunnetaan menestyvien yritysten, kuten Airbnb:n ja Stripen, lanseeraamisesta, mutta monet sen startupit kehittävät samanlaisia tai identtisiä tuotteita kuin aiemmat YC-yritykset.</li>
<li>PearAI-kohu korosti tätä suuntausta, jossa PearAI:ta syytettiin toisen YC-tuotteen kopioimisesta, mutta YC:n toimitusjohtaja Garry Tan puolusti käytäntöä viitaten valinnan ja innovaation tärkeyteen.</li>
<li>Deckmatchin analyysi YC-trendeistä osoittaa, että suosittuja startup-kategorioita ovat muun muassa tekoälykoodieditorit, ravintoloiden kassajärjestelmät ja yritysrahoitustyökalut, kun taas joillakin alueilla, kuten kryptovaluuttakaupassa, kiinnostus on vähentynyt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator sijoittaa usein startup-yrityksiin, jotka jäljittelevät muita YC:n tukemia yrityksiä, asettaen etusijalle perustajien potentiaalin ainutlaatuisten ideoiden sijaan. - Tätä strategiaa pidetään tapana suojata panoksia samankaltaisiin konsepteihin, sillä menestys riippuu usein toteutuksesta ja ajoituksesta ennemmin kuin idean omaperäisyydestä. - Vaikka jotkut pitävät tätä mahdollisena eturistiriitana, on yleinen pääomasijoituskäytäntö rahoittaa useita yrityksiä samassa sektorissa markkinoiden validoinnin ja menestyksen todennäköisyyden lisäämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io:n katkos – ratkaistu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io koki tilapäisen katkoksen, joka ratkaistiin, mutta se herätti käyttäjien huolenaiheita alustan luotettavuudesta aiempien tapausten vuoksi. - Käyttäjät vertasivat Fly.io:ta vaihtoehtoihin, kuten Railway ja Cloudflare, korostaen eroja luotettavuudessa, ominaisuuksissa ja käyttäjäkokemuksissa. - Haasteista huolimatta jotkut käyttäjät arvostavat Fly.io:ta sen helppokäyttöisyyden ja kilpailukykyisen hinnoittelun vuoksi, kun taas keskusteluissa korostettiin korkean saatavuuden ja riippuvuuksien seurannan tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Lyhyt johdanto automaattiseen Lidar-teknologiaan</a></h2>
<ul>
<li>Vikin uutiskirje käsittelee autojen lidar-teknologiaa, joka on elintärkeä itseajaville autoille sen kyvyn vuoksi tuottaa korkean resoluution kuvia infrapunalasereilla. Uutiskirjeessä käsitellään lidarin toimintaperiaatteita, mukaan lukien aallonpituusvalinnat, valoilmaisimet ja etäisyyden mittaustekniikat, kuten Time-of-Flight ja Frequency Modulated Continuous Wave. Siinä tarkastellaan myös erilaisia lidar-järjestelmiä, kuten mekaanisia ja kiinteän tilan vaihtoehtoja, tavoitteena alentaa kustannuksia ja parantaa teknologiaa laajempaa käyttöä varten autonomisissa ajoneuvoissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Automaattinen lidar-teknologia kehittyy, ja vaikka kalliita pyöriviä skannereita, kuten Velodynen, käytetään, vaihtoehdot kuten flash lidar ja MEMS-peilit kohtaavat markkina- ja teknisiä haasteita.</li>
<li>Waymon jatkuva pyörivien lidarien käyttö, jopa ajoneuvon haavoittuvissa kulmissa, korostaa tarvetta edullisemmille ja integroiduille ratkaisuille, sillä pulssilidar tarjoaa vähäisempää häiriötä verrattuna jatkuviin järjestelmiin.</li>
<li>Lidar tarjoaa korkean resoluution kuvantamista ja toimii hyvin heikossa valaistuksessa, mutta kohtaa kilpailua kamerapohjaisilta järjestelmiltä, joita jotkut yritykset, kuten Tesla, suosivat kustannussyistä, mikä ruokkii jatkuvia keskusteluja parhaasta lähestymistavasta autonomiseen ajamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Tarvitsetko henkilöllisyystodistuksen lukeaksesi REAL-ID-säännöt?</a></h2>
<ul>
<li>Yritys päästä käsiksi TSA:n uusiin digitaalisen henkilöllisyystodistuksen sääntöihin paljasti ongelmia REAL-ID-laissa, sillä säännöt eivät ole julkisesti saatavilla ja niiden käyttö edellyttää henkilöllisyystodistusta, mikä herättää huolta salaisista laeista ja oikeudenmukaisesta menettelystä.</li>
<li>TSAn digitaalisen henkilöllisyystodistuksen standardit, jotka on johdettu yksityisistä asiakirjoista, sisältävät monimutkaisia vuorovaikutuksia sovellusten, laitteiden ja valtion virastojen välillä, ja niihin liittyy yksityisyyshuolia kirjattujen henkilöllisyystodistusten käytöstä.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että TSA:n käytännöt rikkovat julkisia käyttöoikeuksia ja on raportoinut asiasta liittovaltion rekisteritoimistolle, pyrkien säännön peruuttamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii sen ympärillä, onko ID:n hankkiminen välttämätöntä REAL-ID-sääntöjen noudattamiseksi, ja jotkut käyttäjät kyseenalaistavat TSA:n turvatoimien tehokkuuden. - Huolta herättävät mobiiliajokorttien (mDL) vaikutukset ja niiden mahdollisesti aiheuttamat yksityisyysongelmat. - Käyttäjät ilmaisevat skeptisyyttä TSA:n tehokkuudesta ja turvallisuusteatterin käsitteestä, samalla kun he kyseenalaistavat digitaalisten ID:iden, kuten REAL-ID:n ja mDL:ien, pitkäaikaiset vaikutukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Ratkaisu J. Kenji Lopez-Altin (2021) The Onion -ongelmaan</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee &quot;sipuliongelmaa&quot;, joka liittyy sipulien leikkaamiseen siten, että viipaleiden tilavuuden vaihtelu on mahdollisimman vähäistä yhtenäisyyden saavuttamiseksi. - Matemaattinen tutkimus, jossa käytettiin laskentaa, määritti optimaalisen leikkauskohdan olevan 55,73066 % sipulin keskikohdan alapuolella, jota kutsutaan &quot;todelliseksi sipulivakioksi&quot;. - Tämä löytö tarkentaa aiempaa ehdotusta leikata kohti kohtaa, joka on 60 % keskikohdan alapuolella, tarjoten tarkemman menetelmän tasaisille sipuliviipaleille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tutkitaan matemaattista mallia sipulien tasaiseksi leikkaamiseksi, joka on saanut inspiraationsa J. Kenji Lopez-Altilta. Mallissa käytetään puolikiekon esitystä yksinkertaistamaan geometriaa ja minimoimaan viipaleiden koon vaihtelua. Käyttäjät pohtivat mallin käytännöllisyyttä ja tarkkuutta ottaen huomioon sipulin kolmiulotteisen rakenteen ja epätasaiset kerrokset, ja ehdottavat vaihtoehtoisia leikkausmenetelmiä tai -työkaluja. Keskustelussa huomioidaan myös tasaisuuden ja kulinaaristen mieltymysten välinen tasapaino, viitaten ruokapersooniin kuten Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis yrittää ottaa haltuunsa kaikki avoimen lähdekoodin Redis-kirjastot.</a></h2>
<ul>
<li>Redis on tiettävästi ottamassa hallintaansa kaikki avoimen lähdekoodin ohjelmistot (OSS) Redis-kirjastot, joihin kuuluvat suositut kirjastot kuten Jedis, Lettuce ja redis-py.</li>
<li>Nämä kirjastot ovat tällä hetkellä poissa käytöstä, ja toinen kirjasto, redis-rs, on myös mahdollisesti hallinnan tai sulkemisen kohteena.</li>
<li>Tämä tilanne on merkittävä, koska se vaikuttaa kehittäjiin, jotka luottavat näihin kirjastoihin Redis-integraatiossa sovelluksissaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. ottaa hallintaansa avoimen lähdekoodin Redis-kirjastoja, mikä herättää kiistaa ja saa jotkut kehittäjät poistamaan Redis-riippuvuuksia tavaramerkkien valvontaan liittyvien ongelmien vuoksi.</li>
<li>Redis-py, Lettuce ja Jedis -kirjastot on siirretty Redis Inc.:n virallisen organisaation alaisuuteen, mikä nähdään puolustuksellisena strategiana kilpailijoita, kuten Valkey, vastaan.</li>
<li>Yhteisö on huolissaan tavaramerkkivaatimuksista ja mahdollisesta toimittajalukosta, mikä on johtanut keskusteluihin vaihtoehdoista, kuten Valkey ja Kvrocks, ja korostaa tavaramerkkien valvonnan haasteita avoimen lähdekoodin projekteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Kun suomalaiset leikkasivat rahansa puoliksi hillitäkseen inflaatiota</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1945 Suomi toteutti &quot;setelinleikkauksen&quot;, politiikan, joka vaati kansalaisia leikkaamaan suuret setelit puoliksi toisen maailmansodan jälkeisen inflaation torjumiseksi, jolloin toinen puolikas säilytti arvonsa ja toinen muuttui valtion obligaatioiksi. Politiikka oli tehoton, koska se kohdistui vain fyysiseen käteiseen, joka oli vain pieni osa rahavarannosta, toisin kuin menestyksekkäämmät uudistukset muissa Euroopan maissa, kuten Belgiassa. Artikkelissa spekuloidaan, että tulevaisuuden inflaation hallinta saattaa sisältää digitaalisten tilien jäädyttämisiä, mikä olisi tarkempi mutta mahdollisesti kiistanalainen menetelmä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuonna 1945 Suomi käsitteli inflaatiota ainutlaatuisesti leikkaamalla setelit fyysisesti kahtia, mikä eroaa nykyaikaisista menetelmistä, kuten korkojen säätämisestä.</li>
<li>Tämä historiallinen lähestymistapa on herättänyt keskusteluja nykyisestä rahapolitiikasta, jossa keskuspankit hallitsevat inflaatiota korkojen ja avomarkkinaoperaatioiden avulla.</li>
<li>Digitaalisen rahan mahdollinen tuleva hallinta, mahdollisesti keskuspankkien digitaalisten valuuttojen kautta, herättää huolta hallituksen lisääntyneestä valvonnasta henkilökohtaisiin talousasioihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Rukous, sijoittelu ja anteeksianto: Peter Hristoff islamilaisista rukousmatoista (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoffin taide tutkii taiteen ja henkisyyden risteyskohtaa erityisesti rukousmattojen kautta vuodesta 1997 alkaen. Hänen teoksensa, mukaan lukien piirustukset ja serigrafiat, kehittyvät suuremmiksi &quot;matto&quot; teoksiksi riisipaperille, saaden inspiraationsa turkkilaisista matoista ja kilimeistä, joita hän pitää henkilökohtaisina päiväkirjoina, joilla on symbolisia merkityksiä. Hristoffin työ ilmentää &quot;kirkasta surua&quot;, iloa ja surua yhdistävää sekoitusta, johon vaikuttavat patriarkka Bartholomeoksen kirjoitukset, ja jatkaa ihmisen henkisten ja fyysisten puolien tutkimista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoffin artikkeli tutkii islamilaisten rukousmattojen merkitystä korostaen niiden monimutkaisia kuvioita, kuten tessellaatioita, jotka symboloivat Jumalan äärettömyyttä. Artikkelissa käsitellään islamin kieltoa esittävästä taiteesta, mikä on johtanut kalligrafian ja geometristen kuvioiden käyttöön islamilaisissa esineissä. Se tuo esiin rukousmattojen historiallisen ja kulttuurisen kontekstin, huomioiden niiden käytön eri uskonnollisissa perinteissä, mukaan lukien kristinusko, sekä niiden käytännölliset ja hengelliset roolit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: JavaScript-tavaramerkin peruuttaminen</a></h2>
<ul>
<li>Deno on jättänyt hakemuksen Yhdysvaltain patentti- ja tavaramerkkivirastolle (USPTO) peruuttaakseen Oraclen tavaramerkin &quot;JavaScript&quot;, pyrkien tekemään siitä julkisen hyödykkeen ja poistamaan sen käyttöön liittyvät oikeudelliset esteet.</li>
<li>Vetoomuksessa väitetään, että &quot;JavaScript&quot; on yleisnimi, Oracle on syyllistynyt petokseen uudistaessaan tavaramerkin, ja Oracle on hylännyt tavaramerkin käyttämättömyyden vuoksi.</li>
<li>Yli 14 000 kehittäjää tukee Denon siirtoa, ja Oraclen on vastattava 4. tammikuuta 2025 mennessä, jolloin Deno on valmis jakamaan kaikki toimenpiteet yhteisön kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Deno on jättänyt vetoomuksen Yhdysvaltain patentti- ja tavaramerkkivirastolle (USPTO) peruuttaakseen Oraclen tavaramerkin JavaScriptille, mikä on herättänyt keskustelua tavaramerkkietiikasta ja yhteisön eduista.</li>
<li>Keskustelu koskee Denon yhteensopivuutta Node Package Managerin (NPM) kanssa ja sen vaikutusta laajempaan JavaScript-ekosysteemiin, mikä heijastaa erilaisia mielipiteitä JavaScriptin ja ajonaikaisen ympäristön tulevaisuudesta.</li>
<li>Yleisön mielipiteet jakautuvat: jotkut pitävät Oraclen tavaramerkin käyttöä epäeettisenä, kun taas toiset kyseenalaistavat Denon tarkoitusperät, vihjaten sen saattavan olla julkisuustemppu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">SQLite-laajennus Jekyllille</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt Jekyll SQLite -laajennuksen parantaakseen tietojen käsittelymahdollisuuksia Jekyllissä, suositussa staattisessa sivustogeneraattorissa.</li>
<li>Tämä lisäosa mahdollistaa käyttäjille SQL-kyselyiden suorittamisen datan käsittelyyn, mikä ratkaisee Liquidin, Jekyllin mallinnuskielen, rajoitukset monimutkaisten dataoperaatioiden käsittelyssä.</li>
<li>Lisäosaa on käytetty menestyksekkäästi tuotannossa vuoden ajan, mikä on osoitettu Northwind-aineistolla, ja tekijä kutsuu antamaan palautetta ja parannusehdotuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jekyll SQLite -laajennus mahdollistaa SQLite:n käytön tietolähteenä Jekyllissä, parantaen tietojen käsittelykykyä SQL:n avulla. Se integroi Jekyllin Datafiles- ja Data Pages -generaattoritoiminnot, mahdollistaen monimutkaisemman tietojen käsittelyn perinteisten CSV/JSON/YAML-muotojen ulkopuolella. Laajennus on ollut tuotannossa vuoden ajan ja saanut positiivista palautetta staattisen sivuston generoinnin tekemisestä dynaamisemmaksi ja joustavammaksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Ennenaikainen hiusten harmaantuminen: Katsaus ja päivitykset</a></h2>
<ul>
<li>Ennenaikainen hiusten harmaantuminen (PGH) määritellään harmaantumiseksi ennen 20 vuoden ikää kaukasialaisilla ja ennen 30 vuoden ikää afroamerikkalaisilla, mikä vaikuttaa itsetuntoon. PGH:n syitä ei täysin ymmärretä, mutta ne liittyvät ikääntymishäiriöihin, autoimmuunisairauksiin ja oksidatiiviseen stressiin, ja tekijät kuten tupakointi ja ravitsemukselliset puutteet vaikuttavat asiaan. Yleisiä hoitokeinoja PGH:lle ovat hiusvärit ja ravintolisät, ja tutkimukset osoittavat yhteyksiä PGH:n ja emotionaalisten tekijöiden, geneettisten alttiuksien sekä ympäristövaikutusten välillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ennenaikainen hiusten harmaantuminen liittyy B12-vitamiinin puutteeseen, erityisesti henkilöillä, joilla on pernisiöösi anemia, tila, jossa keho ei pysty imeyttämään B12-vitamiinia kunnolla. B12-puutoksen diagnosointi voi olla haastavaa, sillä lisäravinteet voivat keinotekoisesti nostaa B12-tasoja, ja jotkut henkilöt eivät pysty muuntamaan tiettyjä B12-muotoja aktiivisiksi muodoiksi, mikä johtaa &quot;paradoksaaliseen B12-puutokseen&quot;. Tekijät kuten stressi, genetiikka ja terveysongelmat, kuten autoimmuuni kilpirauhastauti, vaikuttavat myös harmaantumiseen, ja vaikka jotkut lisäravinteet saattavat auttaa, ei ole olemassa todistettua menetelmää harmaiden hiusten palauttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM-pohjainen devirtualisointi</a></h2>
<ul>
<li>Harjoittelu Thaliumilla keskittyi virtualisoitujen binäärien deobfuskaatioon käyttämällä LLVM:ää, joka on kääntäjäkehys, jotta koodi olisi ymmärrettävämpää, erityisesti haittaohjelmien yhteydessä. - Virtualisointi, vahva obfuskointitekniikka, jota työkalut kuten Tigress ja VMProtect käyttävät, koodaa ohjelmat virtuaalisiin ohjeisiin, mikä tekee käänteismuokkauksesta monimutkaista. - Projekti käytti menestyksekkäästi dynaamista tahra-analyysiä Tigress-obfuskoitujen binäärien ohjausvirtauskaavion rekonstruoimiseen, vaikka se rajoittui puhtaisiin funktioihin ja yksittäisiin suoritusteihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>LLVM-pohjainen devirtualisointi parantaa suorituskykyä optimoimalla virtuaalifunktiokutsuja, jotka ovat tyypillisesti hitaampia niiden dynaamisen luonteen vuoksi.</li>
<li>Bochs, CPU-emulaattori, voi tehokkaasti emuloida Pentium 4 -prosessoria i7:llä, jopa ohittaen virtuaalikoneen tunnistimet.</li>
<li>Bochs-virheenkorjausohjelma on erityisen tehokas haittaohjelmien ja koodin hämärtäjien analysoinnissa ja torjunnassa, mikä tekee siitä arvokkaan työkalun tietoturvatutkimukseen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20lis%C3%A4%C3%A4%20Put-If-Match%20(vertaa%20ja%20vaihda)%20-toiminnon&subheading=tiistaina%2026.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 kritisoi humoristisesti &quot;Do-Not-Stab&quot; HTTP-otsakkeen vanhentamista, joka hylättiin sen jälkeen, kun selaimen oletusasetukset vaikuttivat negatiivisesti kuvitteelliseen puukotusalaan.</li>
<li>Yleisen hyökkäyksen hallinnan&quot; otsikon käyttöönotto, joka vaatii nimenomaisen kieltäytymisen, parodioi käyttäjän suostumusmekanismeja ja vastuun siirtämistä laitoksilta yksilöille.</li>
<li>Satire käsittelee laajempia yhteiskunnallisia kysymyksiä, kuten yksityisyyttä, tiedon seurantaa ja vaikeuksia säädösten valvonnassa yritysten etuja vastaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink suoraan matkapuhelimeen</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell on SpaceX:n uusi palvelu, joka tarjoaa maailmanlaajuisen tekstiviesti-, puhe- ja datayhteyden LTE-puhelimille, varmistaen yhteyden maalla, järvillä ja rannikkovesillä.</li>
<li>Palvelu alkaa tekstipalveluilla vuonna 2024, jota seuraavat ääni-, data- ja IoT (esineiden internet) -tuki vuonna 2025 ilman laitteistomuutoksia tai erityisiä sovelluksia.</li>
<li>Tämä kehitys korostaa SpaceX:n laajentumista televiestintään, tarjoten saumattoman yhteyden ilman lisälaitteita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Starlinkin vertikaalinen integraatio ja kustannustehokkaat laukaisut asemoivat sen johtavaksi voimaksi satelliitti-internet-alalla, jossa se kohtaa vain vähäistä kilpailua.</li>
<li>Vaikka jotkut pitävät Starlinkin hallitsevaa asemaa monopolistisena, toiset uskovat, että innovaatio ja ulkomainen sotilaallinen tuki saattavat edistää tulevaa kilpailua.</li>
<li>Korkeat satelliittien laukaisukustannukset ovat merkittävä este, mutta edistysaskeleet uudelleenkäytettävässä rakettiteknologiassa voivat muuttaa kilpailutilannetta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Tämä verkkosivusto on isännöity Blueskyssa</a></h2>
<ul>
<li>AT-protokolla, jota Bluesky käyttää, tukee isännöintiä henkilökohtaisten tietopalvelimien (PDS) kautta, mikä osoittaa sen joustavuuden alkuperäisten käyttötarkoitusten ulkopuolella. - Blueskyssa sisältö on järjestetty tietueiksi ja paloiksi, joista palat ovat suurempia tietoja, kuten mediaa, jotka on ladattava ennen kuin niitä voidaan viitata tietueissa. - Protokollan laajennettavuus mahdollistaa luovat sovellukset, kuten verkkosivustojen isännöinnin, mikä voi johtaa uusiin käyttötapauksiin tulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blueskyllä isännöity verkkosivusto on aloittanut keskustelut sen mahdollisista käyttötarkoituksista, mukaan lukien RSS-syötteiden isännöinti ja datan, kuten DOOM WADien, tallentaminen, sekä huolenaiheet sisällön moderoinnista ja oikeudellisista kysymyksistä.</li>
<li>Vertailuja tehdään menneisiin alustoihin, kuten MySpaceen, korostaen AT-protokollan julkista luonnetta ja sen potentiaalia hajautettuun datan tallennukseen.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat epäileväisiä Blueskyn moderointikykyjen suhteen, kun taas toiset pitävät sitä lupaavana uutena alustana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Kuinka määritän Git-identiteettini</a></h2>
<ul>
<li>Viesti käsittelee Git-identiteettien konfigurointia <code>includeIf</code>-toiminnolla ehdollisia asetuksia varten, mikä mahdollistaa erilaisten asetusten käytön hakemistopolkujen tai etä-URL-osoitteiden perusteella.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa menetelmän hallita useita Git-identiteettejä ja SSH-avaimia käyttämällä eri <code>Host</code>-arvoja tiedostossa <code>~/.ssh/config</code> ja säätämällä Git-asetuksia <code>insteadOf</code>-komennolla.</li>
<li>Viesti tuo esiin uuden lähestymistavan käyttämällä <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> ehtoperusteisiin Git-konfiguraatioihin etä-URL-osoitteiden perusteella, mikä parantaa joustavuutta Git-identiteettien hallinnassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Git-konfiguraation <code>includeIf</code>-direktiivi mahdollistaa erilaisten asetusten automaattisen soveltamisen perustuen arkiston URL-osoitteeseen, mikä tehostaa identiteetin hallintaa.</li>
<li>Tämä menetelmä mahdollistaa käyttäjien asettaa tietyt käyttäjätiedot ja SSH-avaimet työhön liittyville arkistoille, mikä helpottaa saumattomasti siirtymistä henkilökohtaisten ja työprojektien välillä.</li>
<li>Turvallisuuden ja yksityisyyden ylläpitoa voidaan parantaa käyttämällä erillisiä koneita tai käyttäjätilejä työ- ja henkilökohtaisille projekteille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: Luo, muokkaa, selaa SQLite-tietokantoja</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio on julkaissut version 3.4.6, joka korjaa edellisen version 3.4.5 &quot;musta SQL-koodirivi&quot; -ongelman ja ratkaisee kaksi muuta ongelmaa.</li>
<li>Tämä ohjelmisto on avoimen lähdekoodin, monialustainen ja siirrettävä, saatavilla ilmaiseksi GPL-lisenssin alaisuudessa, ja yhteensopiva Windowsin, Linuxin ja MacOS X:n kanssa.</li>
<li>Huomionarvoista on, että SQLiteStudio ei vaadi asennusta, mikä tekee siitä kätevän käyttäjille SQLite-tietokantojen luomiseen, muokkaamiseen ja selaamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio on käyttäjäystävällinen työkalu, joka on suunniteltu SQLite-tietokantojen luomiseen, muokkaamiseen ja selaamiseen, ja sitä kiitetään sen siirrettävyydestä ja tehokkaista ominaisuuksista.</li>
<li>Se sisältää tuen entiteetti-suhdekaavioille (ERD), mikä auttaa käsittelemään monimutkaisia tietokantatehtäviä ja tarjoaa visuaalista palautetta, mikä hyödyttää sekä ammattilaisia että opiskelijoita.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät ovat kohdanneet alusta-kohtaisia ongelmia, SQLiteStudioa pidetään yleisesti luotettavana ja tehokkaana SQLite-hallintatyökaluna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Ne kaksi C++-ryhmittymää</a></h2>
<ul>
<li>C++-yhteisö on jakautunut nykyaikaisten teknologiayritysten, jotka etsivät edistyneitä ominaisuuksia, ja vanhoihin järjestelmiin tukeutuvien käyttäjien välillä, mikä luo jännitettä kielen kehityksessä. C++ Evolution Working Groupin keskittyminen taaksepäin yhteensopivuuteen on ristiriidassa nykyaikaisten ominaisuuksien ja turvallisuuden kysynnän kanssa, mikä johtaa tyytymättömyyteen joidenkin suurten teknologiayritysten keskuudessa. Vastauksena näihin haasteisiin Yhdysvaltain hallitus ja yritykset, kuten Google, tutkivat tai kehittävät vaihtoehtoisia kieliä, kuten Rustia, jotka asettavat etusijalle turvallisuuden ja nykyaikaiset ominaisuudet taaksepäin yhteensopivuuden sijaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>C++-yhteisö on jakautunut perinteisten koodipohjien ylläpidon ja modernien, turvallisempien kielen ominaisuuksien omaksumisen välillä, keskittyen refaktoroinnin haasteisiin ilman automatisoitua testausta.</li>
<li>Artikkeli korostaa Googlen merkittävää vaikutusvaltaa C++-standardikomiteassa ja vaikeutta kehittää kieltä ilman, että se häiritsee olemassa olevaa koodia.</li>
<li>Samankaltaisia ryhmittymien jakautumisia ja kielellisen kehityksen monimutkaisuuksia on havaittu muissakin ohjelmointikielissä, kuten Pythonissa ja Rustissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky on lähellä ohittaa Threadsin kaikilla merkityksellisillä tavoilla.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, alun perin Jack Dorseyyn liitetty hajautettu alusta, on kasvattamassa suosiotaan ja sillä on nyt 3,5 miljoonaa päivittäistä aktiivista käyttäjää, lähestyen Metan Threadsin käyttäjämääriä.</li>
<li>Alusta koki 300 % käyttäjämäärän kasvun marraskuun 5. päivän vaalien jälkeen, kun toimittajat ja akateemikot siirtyvät Elon Muskin X:stä etsimään avoimempaa julkista keskustelua.</li>
<li>Blueskyn kasvuun kohdistuu haasteita, kuten käyttökatkokset ja huijaukset, mutta sen vetovoimaa vahvistaa Metan toimitusjohtaja Mark Zuckerbergin päätös rajoittaa poliittista sisältöä Threads-palvelussa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky houkuttelee käyttäjiä ominaisuuksilla, kuten mukautetut tunnisteet, algoritmin valinta ja kronologinen syöte, tarjoten käyttäjille enemmän hallintaa verrattuna Threadsiin.</li>
<li>Se nähdään potentiaalisena vaihtoehtona X:lle (entinen Twitter) sen vuoksi, että se keskittyy käyttäjän valintoihin ja vähentää algoritmien puuttumista.</li>
<li>Huolimatta kasvavasta suosiostaan, huolenaiheet Blueskyn kestävyydestä ja kaupallistamisesta jatkuvat, sillä se on yhä kehityksensä alkuvaiheessa verrattuna vakiintuneempiin alustoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">AMD:n Infinity Fabricin vieminen äärirajoilleen</a></h2>
<ul>
<li>AMD:n Infinity Fabric, joka on osa Zen-arkkitehtuuria, yhdistää suorittimen ytimet ja hallitsee muistin viivettä. Zen 5:ssä on parannettu kaistanleveyden käsittelyä nopeamman DDR5:n ja paremman liikenteenhallinnan ansiosta.</li>
<li>Zen 2 tarjoaa näkemyksiä Core Complex (CCX) ja Core Complex Die (CCD) pullonkauloista, vaikka se on vanhempi arkkitehtuuri.</li>
<li>Vaikka tyypilliset sovellukset, kuten pelit, eivät rasita kaistanleveyttä, vaativat työkuormat, kuten RawTherapee, voivat paljastaa viiveenhallinnan vahvuuksia ja rajoituksia, erityisesti Zen 4:n ollessa raskaan kuormituksen alaisena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy AMD:n Infinity Fabric -teknologiaan ja muistikaistan rajoituksiin, vertaillen niitä Applen Silicon-ominaisuuksiin.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat väitteiden toteutettavuudesta, kuten Applen M1 Maxin saavuttamasta 400 GB/s kaistanleveydestä, huomioiden eroavaisuudet ytimen hyödyntämisessä AMD:n Zen 3:n ja Applen arkkitehtuurin välillä.</li>
<li>Keskustelu korostaa myös Non-Uniform Memory Access (NUMA) -konfiguraation merkitystä ja ohjelmistojen optimoinnin monimutkaisuutta uusille CPU-arkkitehtuureille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Outoja rekursiivisia kyselyesimerkkejä</a></h2>
<ul>
<li>Yhteiset taulukkolausekkeet (CTE) SQL:ssä toimivat väliaikaisina näkyminä yhdelle lausekkeelle, ja niitä on kahta tyyppiä: tavalliset ja rekursiiviset, jotka yksinkertaistavat monimutkaisia kyselyitä ja käsittelevät hierarkkista dataa.</li>
<li>CTE:t luodaan WITH-lauseella, ja ne voivat sisältää useita CTE:itä yhdessä lauseessa, jolloin rekursiiviset CTE:t vaativat erityisiä sääntöjä, kuten UNION- tai UNION ALL -operaattoreiden käyttöä.</li>
<li>Materialisointivihjeet, jotka ovat saatavilla SQLite-versiossa 3.35.0 ja uudemmissa, ohjaavat kyselysuunnittelijaa CTE:n toteutuksessa, rajoituksilla, kuten kyvyttömyydellä käyttää WITH lauseketta CREATE TRIGGER -komennossa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SQLiten rekursiiviset Common Table Expressions (CTE:t) toimivat kuin silmukat, jolloin kyselyt voivat viitata itseensä. Tämä on hyödyllistä monimutkaisissa tehtävissä, kuten Sudokun ratkaisemisessa tai transitiivisten sulkeumien laskemisessa.</li>
<li>Syntaxin hallinta, erityisesti &quot;WITH&quot; ja &quot;WITH RECURSIVE&quot;, on olennaista rekursiivisten CTE:iden tehokkaassa hyödyntämisessä. Ne toimivat käynnistämällä kyselyn ja suorittamalla rekursiivisesti, kunnes uusia tuloksia ei enää synny.</li>
<li>Niille, jotka pitävät rekursiivisia CTE:itä haastavina, resurssit kuten O&#39;Reillyn SQL Pocket Guide ja vankka ymmärrys relaatiolaskennasta voivat olla hyödyllisiä monimutkaisten SQL-kyselyiden yksinkertaistamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hei, odota – onko työntekijöiden suorituskyky Gaussin jakauman mukainen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli haastaa oletuksen, että työntekijöiden suorituskyky noudattaa Gaussin (normaalia) jakaumaa, ja ehdottaa, että tämä näkemys saattaa johtaa vanhentuneisiin suorituskyvyn hallintakäytäntöihin yrityksissä.</li>
<li>Se kritisoi käytäntöä, jossa alimmat 5 % työntekijöistä karsitaan, ja puoltaa keskittymistä yhdistettyyn tuottavuuteen yksilöllisen suorituskyvyn sijaan. Se ehdottaa, että suorituskyky saattaa noudattaa Pareto-jakaumaa, jossa muutamat työntekijät tuottavat merkittävästi enemmän.</li>
<li>Keskustelu kattaa erilaisia näkökulmia suorituskyvyn arviointiin, rekrytointikäytäntöihin ja johdon rooliin työntekijöiden menestyksen vaikuttamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Eräs päivä elämässä: Maailmanlaajuinen BGP-taulu</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli syventyy globaalin BGP (Border Gateway Protocol) -taulukon päivittäisiin vaihteluihin, keskittyen lyhyen aikavälin käyttäytymisiin, kuten epätavallisiin reittiattribuutteihin ja heiluvaisiin reitteihin.</li>
<li>Kirjoittaja käyttää bgpsee-nimistä työkalua analysoidakseen BGP-viestejä paljastaakseen oivalluksia reittipäivityksistä, syklisistä käyttäytymismalleista ja äärimmäisistä AS (Autonomous System) reittipituuksista.</li>
<li>Tutkimus korostaa BGP-järjestelmän monimutkaisuutta ja kestävyyttä, painottaen globaalin internet-reitityksen monimutkaisia dynamiikkoja, vaikka se herättääkin enemmän kysymyksiä kuin antaa vastauksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee globaalia Border Gateway Protocol (BGP) -taulukkoa, keskittyen ongelmiin kuten reittien heiluntaan ja reittien vaimentamisen käytäntöön liiallisen BGP-muutoksen lieventämiseksi.</li>
<li>Eräs käyttäjä korostaa EpicUp 140.99.244.0/23 -etuliitteen heilumista ja ehdottaa, että se tulisi vaimentaa, kun taas toinen huomauttaa, että reittien vaimentaminen on nykyään harvinaisempaa aiempien väärinkonfiguraatioiden ja parantuneiden reitittimien ominaisuuksien vuoksi.</li>
<li>Keskustelu sisältää BGP:n omituisuuksia, historiallisia näkemyksiä Internet-palveluntarjoajilta (ISP:iltä) ja resursseja niille, jotka ovat kiinnostuneita analysoimaan BGP-dataa, sekä ehdotuksia mahdollisille projekteille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Villieläinten seurantateknologioita käytetään naisten pelotteluun ja vakoiluun</a></h2>
<ul>
<li>Cambridgen tutkijat havaitsivat, että villieläinten seurantateknologioita, kuten riistakameroita ja droneja, käytetään väärin Intiassa naisten vakoiluun, mikä vaikuttaa heidän mielenterveyteensä ja turvallisuuteensa. Alun perin suojelutarkoituksiin tarkoitetut teknologiat ovat tiettävästi paikallisten viranomaisten käytössä naisten pelotteluun, mikä loukkaa heidän oikeuksiaan. Tutkimus korostaa tarvetta harkita huolellisesti tällaisten teknologioiden käyttöönoton sosiaalisia vaikutuksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Villieläinten seurantateknologioita, kuten riistakameroita, käytetään väärin Intian metsissä naisten pelotteluun ja vakoiluun, mikä herättää merkittäviä yksityisyys- ja mielenterveyshuolia. Tämä väärinkäyttö korostaa laajempia globaaleja valvonta- ja yksityisyyskysymyksiä, erityisesti alueilla, joilla on jo olemassa naisten oikeuksiin liittyviä haasteita, eikä se rajoitu vain Intiaan. Näiden ongelmien ratkaiseminen vaatii monimutkaisia ratkaisuja, mukaan lukien tiukempien lakien käyttöönotto ja kulttuuriset muutokset yksityisyyden suojaamiseksi ja kaikkien yksilöiden turvallisuuden varmistamiseksi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%C3%84l%C3%A4-pist%C3%A4%20(2023)&subheading=maanantaina%2025.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Huurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä</a></h2>
<ul>
<li>Opas tutkii huurretun lasin efektin luomista HTML:ssä, inspiroituneena AAA-peleistä kuten Forza Horizon 3 ja Forza Motorsport 7, tarjoten esimerkkikoodia ja resursseja.</li>
<li>Keskeisiä tekniikoita ovat CSS:n <code>backdrop-filter</code>-ominaisuuden käyttö sumeusvaikutusten luomiseen, <code>box-shadow</code> syvyyden lisäämiseen ja JavaScript dynaamisten valonheijastusten luomiseen, tarjoten sekä JavaScript- että ei-JavaScript-versiot alustojen välisen yhteensopivuuden takaamiseksi.</li>
<li>Opetusohjelma sisältää &quot;Lopullinen resepti&quot; -osion nopeaa aloitusta varten, mikä mahdollistaa käyttäjien luoda omia upeita lasi-käyttöliittymiään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy huurretun lasin käyttöliittymäefektien käyttöön web-kehityksessä, joka on saanut inspiraationsa huippuluokan pelisuunnittelusta, korostaen sekä esteettistä vetovoimaa että laskennallisia kustannuksia koskevia huolenaiheita.</li>
<li>On käynnissä keskustelu palvelimen kaistanleveyden ja asiakaspuolen käsittelyn välisistä kompromisseista, ja mielipiteet vaihtelevat henkilökohtaisten kokemusten ja teknologisten näkökulmien perusteella.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan myös nykyaikaisten GPU:iden tehokkuutta ja erilaisten laskentamenetelmien ympäristövaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker toteutettuna noin 100 rivillä Bashia (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker on minimaalinen Docker-toteutus, joka on kirjoitettu noin 100 rivillä bashia, ja se on suunniteltu kevyeksi konttien hallintaan.</li>
<li>Se vaatii erityisiä järjestelmäpaketteja ja -kokoonpanoja, mukaan lukien btrfs-tiedostojärjestelmän ja verkkoasetukset, ja on parasta ajaa virtuaalikoneessa, koska se tarvitsee pääkäyttäjän oikeudet.</li>
<li>Bocker tukee Dockerin perustoimintoja, kuten konttien rakentamista, vetämistä, ajamista ja resurssien hallintaa, mutta siitä puuttuu ominaisuuksia, kuten datavolyymin kontit ja porttien edelleenlähetys.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bocker on yksinkertaistettu Docker-toteutus, joka on kirjoitettu Bashilla ja joka havainnollistaa, kuinka Dockerin keskeisiä toimintoja voidaan minimoida.</li>
<li>Keskusteluun sisältyy vertailuja muihin kevyisiin ympäristötyökaluihin, kuten proot ja chroot, sekä vaihtoehtoihin, kuten Podman.</li>
<li>Keskeisiä aiheita ovat Dockerin kehitys, sen ekosysteemin arvo ja haasteet konttien ajamisessa muilla kuin Linux-järjestelmillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Kuinka antaa palautetta johtajalle ilman, että saa potkuja</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kaon uutiskirje tarjoaa strategioita palautteen antamiseen turvallisesti johtajille, kuten &quot;vielä enemmän&quot; -tekniikan ja diplomaattisen kielen käytön.</li>
<li>Uutiskirje korostaa palautteen tukemista datalla ja henkilökohtaisten kokemusten jakamista viestinnän tehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Se edistää myös Wesin Executive Communication &amp; Influence -kurssia, joka on suunnattu parantamaan työpaikan viestintätaitoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Vanhin tunnettu aakkoskirjoitus löydetty muinaisesta Syyrian kaupungista</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat Johns Hopkins -yliopistosta ovat löytäneet Syyrian haudasta mahdollisesti vanhimman tunnetun aakkoskirjoituksen, joka on peräisin noin vuodelta 2400 eaa.</li>
<li>Tämä löytö viittaa siihen, että aakkoskirjoitus on 500 vuotta vanhempaa kuin aiemmin uskottiin, mikä saattaa muuttaa käsitystä sen alkuperästä.</li>
<li>Kirjoitus, joka on löydetty savisylintereistä Tell Umm-el Marrassa Syyriassa, on vanhempaa kuin tunnetut kirjoitukset Egyptistä ja se esitellään American Society of Overseas Researchin vuosikokouksessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkijat ovat löytäneet vanhimman tunnetun aakkoskirjoituksen muinaisesta syyrialaisesta kaupungista, joka on peräisin noin vuodelta 2400 eaa., mikä viittaa siihen, että aakkoskirjoitus saattaa olla peräisin aikaisemmin kuin aiemmin uskottiin. Kirjoitus löytyi neljästä savisylinteristä, mutta ilman käännösmenetelmää sisällön merkitys jää spekulatiiviseksi, mikä herättää kysymyksiä aakkoskirjoitusjärjestelmien kehityksestä ja leviämisestä. Tämä löytö on merkittävä, sillä se haastaa olemassa olevat teoriat aakkoskirjoituksen aikajanasta ja vaikutuksesta muinaisissa yhteiskunnissa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Antenni-diodit Pentium-prosessorissa</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriffin blogi syventyy tietokoneiden historiaan keskittyen erityisesti vanhoihin tietokoneisiin ja integroitujen piirien (IC) käänteiseen suunnitteluun, tarjoten näkemyksiä sirujen suunnittelun ja valmistuksen monimutkaisuudesta.</li>
<li>Julkaisussa Pentium-prosessorista hän selittää &quot;antennidiodit&quot;, jotka suojaavat piirejä plasman aiheuttamilta varauksilta etsausprosessin aikana, mikä on kriittinen osa valmistusta.</li>
<li>Vaikka Pentium julkaistiin vuonna 1993 ja siinä oli 3,1 miljoonaa transistoria, sen antennidiodien käyttö on rajallista tilarajoitusten vuoksi, mikä korostaa nykyaikaisen IC-suunnittelun jatkuvia haasteita antennivaikutusten lieventämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Antenni-diodit Pentium-prosessoreissa käytetään valmistuksen aikana estämään varauksen kertyminen pitkiin johtoihin, suojaten piirejä vaurioilta.</li>
<li>Nämä diodit eivät ole toiminnallisia sirun aktiivisessa suunnittelussa, mikä korostaa niiden roolia ainoastaan valmistusvaiheessa.</li>
<li>Keskustelu valottaa sirujen valmistuksen monimutkaisia prosesseja, mukaan lukien useiden kerrosten ja materiaalien, kuten volframin, käyttö läpivienneissä, mikä kiinnostaa sirujen suunnittelusta ja valmistuksesta kiinnostuneita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Uran päättävä virhe</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli korostaa uran loppuvaiheen suunnittelun tärkeyttä, keskittyen uratavoitteiden saavuttamiseen pelkän eläkkeelle siirtymisen sijaan.</li>
<li>Se hahmottelee kolme mahdollista urapolkua: Senioriteetti (tulla vanhemmaksi yksilölliseksi tekijäksi), Johtaminen (siirtyminen johtavaan rooliin) ja Itsenäisyys (työskentely itsenäisesti).</li>
<li>Teksti korostaa itsereflektiota, taitojen kehittämistä ja joustavuutta, kannustaen lukijoita aktiivisesti suunnittelemaan urapolkujaan ja pysymään avoimina muutoksille ja odottamattomille mahdollisuuksille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teknologia-alalla panokset voivat nopeasti vanhentua lähdön jälkeen, kun koodi kirjoitetaan uudelleen ja dokumentaatio katoaa.</li>
<li>Viesti ehdottaa asettamaan taloudellisen hyödyn ja henkilökohtaisen hyvinvoinnin etusijalle jäykän urapolun sijaan, korostaen, että johtotehtävät voivat tarjota enemmän pitkäaikaista arvoa kuin yksittäiset asiantuntijatehtävät.</li>
<li>Korostaa sopeutumiskyvyn merkitystä urapoluilla ja ehdottaa, että ihmissuhteet ja henkilökohtainen tyytyväisyys ovat usein tärkeämpiä kuin urasaavutukset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Howstuffworks.comin luoja, Marshall Brain, on kuollut</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, Howstuffworks.comin luoja ja spekulatiivisen fiktion &quot;Manna&quot; kirjoittaja, on menehtynyt, jättäen merkittävän vaikutuksen moniin töidensä kautta.</li>
<li>Hän oli professori NC State -yliopistossa, missä hän vaikutti lukuisten opiskelijoiden tulevaisuuteen ja muokkasi niitä.</li>
<li>Hänen kuolemansa, jonka kerrotaan olevan itsemurha, korostaa mielenterveystietoisuuden kriittistä merkitystä, samalla kun hänen perintönsä jatkaa uteliaisuuden ja ymmärryksen inspiroimista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Huurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Huurtunut%20lasi%20peleist%C3%A4%20verkkoon%3A%20HTML-lasi%20k%C3%A4ytt%C3%B6liittym%C3%A4%2C%20joka%20on%20saanut%20inspiraationsa%20AAA-pelikehityksest%C3%A4&subheading=sunnuntaina%2024.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Paluu toimistoon -valheet</a></h2>
<ul>
<li>Blogikirjoitus kritisoi toimistolle palaamisen vaatimusta, väittäen, että tehtävät kuten tietojen syöttö ja digitaalinen viestintä eivät edellytä fyysistä läsnäoloa.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa etätyön etuja, kuten lisääntynyttä tuottavuutta, vähentynyttä stressiä ja parempaa saavutettavuutta vammaisille ja kroonisesti sairaille työntekijöille.</li>
<li>Huolenaiheita herättää nuoren lahjakkuuden mahdollinen menettäminen, jos etätyömahdollisuuksia rajoitetaan, erityisesti kun otetaan huomioon suoritusbonusten puute työmäärän kasvaessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Monet ihmiset suosivat etätyötä korkeampien palkkojen sijaan, arvostaen työmatkojen välttämisen ja lisääntyneen henkilökohtaisen ajan tuomia etuja.</li>
<li>Jotkut työntekijät hyväksyvät palkanalennukset etätyön tarjoaman joustavuuden ja henkisen hyvinvoinnin vuoksi.</li>
<li>Keskustelu etätyön ja toimistolle palaamisen (RTO) välillä käsittelee hallinnan, tuottavuuden, kasvokkain tapahtuvan yhteistyön sekä laajempien vaikutusten kysymyksiä työ- ja yksityiselämän tasapainoon ja tulevaisuuden työympäristöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Korkearesoluutioisimmat kuvat, jotka on koskaan otettu auringon koko pinnasta</a></h2>
<ul>
<li>Euroopan avaruusjärjestö (ESA) on julkaissut korkearesoluutioisimmat kuvat auringon pinnasta, jotka Solar Orbiter otti maaliskuussa 2023 alle 46 miljoonan mailin etäisyydeltä.</li>
<li>Solar Orbiter, NASAn kanssa vuonna 2020 käynnistetty yhteinen tehtävä, on saavuttanut virstanpylväitä, kuten ottanut lähimmät kuvat auringosta ja sen napaseuduista.</li>
<li>Uudet kuvat, jotka on otettu polarimetrisen ja helioseismisen kuvantajan (PHI) sekä äärimmäisen ultraviolettikuvantajan (EUI) avulla, tarjoavat ennennäkemättömän yksityiskohtaisen näkymän auringon magneettikentistä ja ulkoisesta ilmakehästä, pyrkien parantamaan ymmärrystä auringon dynaamisesta luonteesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Solar Orbiter on ottanut korkearesoluutioisimmat kuvat auringon koko pinnasta, saatavilla eri muodoissa, kuten näkyvässä valossa, magnetogrammina, nopeuskarttana ja ultraviolettinäkymänä.</li>
<li>Nämä kuvat ovat saatavilla verkossa, mikä on herättänyt keskustelua niiden laadusta, käsittelystä sekä joistakin havaituista artefakteista ja hitaasta zoomauksesta.</li>
<li>Kuvat otettiin useiden tuntien aikana, korostaen auringon valtavaa energiaa ja mittakaavaa, ja herättäen keskusteluja sen vaikutuksesta ja mahdollisuudesta kehittyneisiin elämänmuotoihin tähtien sisällä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Lähdekoodin Tarkastelu: Verkkopohja (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglardin arvostelu kehuu Quake 3:n verkkomallia sen tehokkaasta UDP/IP:n käytöstä, jota suositaan TCP/IP:n sijaan viiveen minimoimiseksi nopeatempoisissa pelitilanteissa.</li>
<li>Palvelin hallitsee UDP:n epäluotettavuutta käyttämällä tilannekuvahistoriaa luodakseen delta-paketteja, mikä varmistaa tehokkaan viestinnän asiakkaan ja palvelimen välillä.</li>
<li>NetChannel-moduuli esipaloittelee viestejä estääkseen reitittimen pirstoutumisen ja huolehtii tiettyjen viestien taatusta toimituksesta, parantaen näin koko verkon suorituskykyä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Quake 3:n verkkomallin arviointi aloitti keskusteluja työ- ja yksityiselämän tasapainosta, tuoden esiin käyttäjien kokemuksia loppuunpalamisesta ja työajan lyhentämisen eduista harrastuksille.</li>
<li>Quake 3:n verkkokoodi toimi tehokkaasti lähiverkkopeleissä (LAN), mutta kamppaili viiveongelmien kanssa etäpelissä, mikä on vastakohta nykyaikaisille peliprotokollille, jotka vaativat kehittynyttä logiikkaa synkronointiin ja kaistanleveyden hallintaan.</li>
<li>Keskustelu tarjosi resursseja reaaliaikaisten peliprotokollien ymmärtämiseen ja pohti internet-nopeuksien ja pelikokemusten kehitystä ajan myötä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikkalaiset näkevät säästöjensä katoavan Synapse-fintech-kriisissä</a></h2>
<ul>
<li>Fintech-yritys Synapsen romahdus on johtanut tuhansien amerikkalaisten säästöjen menettämiseen, kun tilejä alun perin luultiin valtion takaamiksi.</li>
<li>Kiista Synapsen ja Evolve Bankin välillä johti kadonneisiin varoihin ja ratkaisemattomiin ongelmiin, jättäen asiakkaat ilman pääsyä tileilleen kuukausiksi.</li>
<li>Tapauksessa korostuvat riskit, jotka liittyvät fintech-yrityksiin, joilla ei ole suoria suhteita perinteisiin pankkeihin, sillä sääntelyelimet eivät ole puuttuneet kriisin ratkaisemiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Synapse-fintech-kriisi on johtanut siihen, että amerikkalaiset ovat menettäneet säästönsä, ja tällä hetkellä 96 miljoonaa dollaria on kateissa, kun Synapse, rahoitusprosessori, meni konkurssiin.</li>
<li>Yotta, kriisiin liittyvä fintech-sovellus, tarjosi matalia korkokantoja ja arpajaiskannustimia, mutta ei ole pankki, mikä tarkoittaa, että FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ei kata tappioita, koska mikään pankki ei ole epäonnistunut.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa fintech-yrityksiin liittyviä luontaisia riskejä ja painottaa tarvetta parantaa alan sääntelytoimenpiteitä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Yhden otsikon C99-ikkuna-abstraktiokirjasto</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) on kevyt, yhden otsikkotiedoston kirjasto grafiikkasovellusten luomiseen, tarjoten joustavan vaihtoehdon GLFW:lle. RGFW tukee useita alustoja, mukaan lukien UNIX, MacOS, Windows ja webASM, ja sillä on kokeellinen tuki Waylandille. Se toimii eri grafiikkataustajärjestelmien, kuten OpenGL:n ja Vulkanin, kanssa. Se on suunniteltu RSGL:lle, mutta sitä voidaan käyttää itsenäisesti tai muiden kirjastojen kanssa, ja siinä on joustava tapahtumajärjestelmä sekä yhteensopivuus useiden kääntäjien kanssa, Zlib/libPNG-lisenssin alaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RGFW on yksipäinen C99-ikkuna-abstraktiokirjasto, jonka keskustelut keskittyvät sen yhteensopivuuteen Windowsin kanssa, erityisesti MSVC (Microsoft Visual C++) ja MinGW (Minimalist GNU for Windows) -kääntäjien kanssa.</li>
<li>Kirjaston Wayland-tuki on kokeellinen, ja käyttäjät ilmaisevat tarpeen paremmille vaihtoehdoille X11:lle, joka on ikkunoiden hallintajärjestelmä bittikarttanäytöille.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin yhden otsikon kirjastojen hyvät ja huonot puolet, vertaillen RGFW:tä muihin kirjastoihin kuten SDL (Simple DirectMedia Layer) ja GLFW, sekä käsittelee monialustaisen tuen haasteita, mukaan lukien mobiilialustat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- SGI Desktopin pikkuveli IRIX:llä</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop on julkaissut uuden version, joka keskittyy korkeaan suorituskykyyn, vakauteen ja tuottavuuteen minimalistisella suunnittelulla ja vähäisellä resurssien käytöllä. Työpöytäympäristö on suunniteltu parantamaan luovuutta asettamalla käyttäjän sovellukset etusijalle ja minimoimalla visuaaliset häiriötekijät, palvellen IRIX-käyttäjiä, graafisia taiteilijoita ja kehittäjiä. Projekti siirtyy yhteisölähtöiseen malliin, kannustaen käyttäjien osallistumista ja yhteistyötä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, joka on saanut inspiraationsa SGI Desktopista IRIX:llä, kehitetään Linuxille, ja tulevaisuudessa suunnitelmissa on tuki FreeBSD:lle ja Windows11 WSL2:lle.</li>
<li>Projektin tavoitteena on luoda uudelleen klassinen työpöytäkokemus, mutta se etenee hitaasti eikä ole avoimen lähdekoodin, mikä saattaa rajoittaa yhteisön panosta.</li>
<li>Käyttäjät ilmaisevat nostalgiaa vanhempien työpöytäympäristöjen ainutlaatuisia ominaisuuksia ja käyttöliittymäelementtejä kohtaan, korostaen haasteita nykyaikaisen yhteensopivuuden saavuttamisessa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Paluu toimistoon -valheet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Paluu%20toimistoon%20-valheet&subheading=lauantaina%2023.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 tulkittavuus harvojen autoenkoodereiden avulla</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee henkilökohtaista sivuprojektia, joka keskittyy mekanistisen tulkittavuustutkimuksen jäljittelyyn omistetuilla suurilla kielimalleilla (LLM), saaden inspiraatiota viimeaikaisista töistä yrityksiltä kuten Anthropic, OpenAI ja DeepMind.</li>
<li>Kirjoittaja hakee palautetta ja sitoutumista HackerNews-yhteisöltä, mikä osoittaa yhteistyöhön perustuvaa ja avointa lähestymistapaa heidän tutkimukseensa.</li>
<li>Projekti on yhteydessä viimeaikaisiin akateemisiin julkaisuihin, mikä viittaa siihen, että se perustuu ajankohtaiseen tieteelliseen keskusteluun ja edistysaskeliin tekoälyn tulkittavuuden alalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 tulkittavuus harvojen autoenkoodereiden avulla on PaulPaulsen projekti, joka pyrkii toistamaan mekaanisen tulkittavuuden tutkimusta omistetuilla suurilla kielimalleilla (LLM). - Projekti hyödyntää harvoja autoenkoodereita (SAE) tutkiakseen mallien &quot;ajatusten&quot; kausaalista järjestystä, luoden yhtäläisyyksiä ihmisen päättelyyn. - Tämä avoin tutkimus, joka on saatavilla GitHubissa, on käynnistänyt keskusteluja tulkittavuudesta, ihmisen päättelystä ja haasteista, jotka liittyvät SAE:iden arviointiin, ja PaulPauls toivottaa yhteisön palautteen tervetulleeksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Rakensimme Netlifylle WebGL-pelin, joka on saanut inspiraationsa Marble Madness -pelistä.</a></h2>
<ul>
<li>Luova studio kehitti interaktiivisen pelin Netlifylle juhlistaakseen 5 miljoonan kehittäjän saavuttamista, saaden inspiraationsa klassisesta pelistä Marble Madness. - Peli hyödyntää Three.js:ää 3D-grafiikoihin ja Rapieria fysiikoihin, yhdistäen 2D-sisällön CSS 3D -muunnoksilla luodakseen saumattoman kokemuksen. - Studio kutsuu käyttäjiä kokeilemaan peliä ja antamaan palautetta, korostaen markkinointisisällön ja pelimäisen kokemuksen yhdistelmää.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>WebGL-peli, joka on saanut inspiraationsa Marble Madnessista, kehitettiin Netlifylle juhlistamaan 5 miljoonan kehittäjän saavuttamista, yhdistäen pelattavuuden markkinointisisältöön. Peli hyödyntää Three.js:ää 3D-grafiikoihin ja Rapieria fysiikoihin, integroimalla 2D-sisältöä CSS 3D -muunnosten kautta. Palautetta kannustetaan antamaan käyttäjäkokemuksen parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Lohet palaavat laskemaan munia historialliselle elinalueelle patojen purkuprojektin jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>Neljä Klamath-joen patoa purettiin, minkä jälkeen sadat lohet ovat palanneet kutemaan alueille, jotka olivat aiemmin saavuttamattomissa, mikä merkitsee nopeaa ekologista elpymistä.</li>
<li>Tämä tapahtuma on merkittävä voitto paikallisille heimoille, jotka ajoivat padon purkamista joen ekosysteemin palauttamiseksi, korostaen projektin menestystä vedenlaadun ja lohien terveyden parantamisessa.</li>
<li>Projektia pidetään Yhdysvaltain historian suurimpana padon purkamisena, ja lohien nopea paluu on ylittänyt odotukset ja luo optimismia joen tulevaisuudelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Lohikalat ovat palanneet historiallisille kutualueilleen Klamath-joella neljän padon poistamisen jälkeen, mikä on herättänyt keskustelua niiden navigointimenetelmistä vuosikymmenten eristyksen jälkeen. Patojen poistaminen oli osa laajempaa ekologista ennallistamishanketta, jota tukivat paikalliset heimot ja ympäristöryhmät ja jonka tavoitteena oli luonnollisten elinympäristöjen palauttaminen. Padot olivat vanhentuneita ja tuottivat vain vähän sähköä, mikä teki niiden poistamisesta toteuttamiskelpoisen vaihtoehdon joen ekologisen terveyden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon investoi toiset 4 miljardia dollaria Anthropiciin, OpenAI:n suurimpaan kilpailijaan</a></h2>
<ul>
<li>Amazon on ilmoittanut merkittävästä 4 miljardin dollarin sijoituksesta Anthropiciin, AI-startupiin, jonka ovat perustaneet entiset OpenAI:n johtajat, nostaen sen kokonaisinvestoinnin 8 miljardiin dollariin. Amazon Web Services (AWS) toimii Anthropicin ensisijaisena pilvi- ja koulutuskumppanina tarjoten AWS-asiakkaille varhaisen pääsyn mukauttaa Anthropicin Claude-chatbottia heidän datallaan. Tämä investointi korostaa generatiivisen tekoälymarkkinan kilpailuluonnetta, sillä Anthropic on äskettäin esitellyt tekoälyagentteja monimutkaisiin tehtäviin ja Google on aiemmin sijoittanut yritykseen 2 miljardia dollaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Amazon sijoittaa 4 miljardia dollaria Anthropiciin, joka on OpenAI:n kilpailija, ratkaistakseen kapasiteettiongelmia ja parantaakseen Anthropicin Pro-palvelun suorituskykyä.</li>
<li>Investoinnin odotetaan sisältävän AWS (Amazon Web Services) -krediittejä, mikä saattaa alentaa Amazonin todellisia menoja, ja siihen sisältyy Amazonin sirujen käyttöä tekoälymallien koulutuksessa.</li>
<li>Tämä strateginen siirto tukee Amazonin tavoitetta lisätä AWS:n tuloja ja laajentaa sen tekoälykyvykkyyksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, graafipohjainen RAG ja keskusteleva tietopohjatyökalu</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow on avoimen lähdekoodin tietämysgraafi nimeltä GraphRAG, joka hyödyntää TiDB Vectoria, LlamaIndexiä ja DSPy:tä. Se sisältää perplexity-tyylisen keskusteluhakutoiminnon ja verkkosivuston indeksoijan sivukartan URL-osoitteiden keräämiseen.</li>
<li>Se voidaan ottaa käyttöön Docker Composen avulla, ja se vaatii 4 CPU-ydintä ja 8GB RAM-muistia. Teknologiapinoon kuuluu TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js ja shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow antaa käyttäjille mahdollisuuden muokata Knowledge Graphia tarkkuuden parantamiseksi ja tarjoaa upotettavan JavaScript-koodinpätkän keskusteluhakutoiminnon integroimiseksi verkkosivustoille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, työkalu, joka perustuu Graph RAG:iin (Recurrent Attention Graph), omaa monimutkaisen työnkulun, jota jotkut käyttäjät pitävät hitaana ja hankalana, erityisesti peruskyselyissä.</li>
<li>Vaikka käyttöliittymä on hyvin suunniteltu, on esitetty toiveita virtaviivaisemmasta versiosta, joka palvelisi käyttäjiä, jotka eivät välttämättä tarvitse kaikkia sen monimutkaisia ominaisuuksia.</li>
<li>Keskusteluissa korostuu kiinnostus itseisännöintiin, henkilökohtaiseen tietojen hallintaan ja paikallisten suurten kielimallien (LLM) mahdolliseen käyttöön henkilökohtaisen selaushistorian hallinnan parantamiseksi, painottaen yksityisyyttä ja käyttäjän valinnanvapautta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 tukee nyt mahdollisuutta lisätä dataa objektin loppuun.</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone tukee nyt datan lisäämistä olemassa oleviin objekteihin, mikä poistaa tarpeen paikalliselle tallennukselle ja hyödyttää sovelluksia, kuten lokien käsittelyä ja median lähettämistä.</li>
<li>Tämä ominaisuus on saatavilla kaikissa AWS-alueilla ja siihen pääsee käsiksi käyttämällä AWS SDK:ta, CLI:ta tai Mountpoint for Amazon S3:ta (versio 1.12.0 tai uudempi).</li>
<li>Päivitys on erityisen hyödyllinen sovelluksille, jotka vaativat jatkuvia tiedostopäivityksiä, parantaen tehokkuutta ja vähentäen tallennustilan ylikuormitusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 esittelee uuden ominaisuuden, joka mahdollistaa datan liittämisen objekteihin, mutta se on rajoitettu &quot;S3 Express One Zone&quot; -säilöluokkaan, joka on kalliimpi ja vähemmän saatavilla kuin standarditaso.</li>
<li>Toiminto tukee enintään 10 000 liittämisoperaatiota per objekti, mikä tekee siitä vähemmän ihanteellisen suoraan lokitiedostojen kirjoittamiseen, erityisesti verrattuna Azuren vastaavaan toiminnallisuuteen, joka on ollut saatavilla vuodesta 2015.</li>
<li>Tämä kehitys on herättänyt keskusteluja S3:n uuden ominaisuuden käytännöllisyydestä sen rajoitusten ja korkeampien kustannusten vuoksi verrattuna muihin pilvitallennusratkaisuihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">&quot;Meta-optiikka&quot; kamera, joka on suolan jyvän kokoinen</a></h2>
<ul>
<li>Tutkijat Princetonin yliopistosta ja Washingtonin yliopistosta ovat luoneet &quot;meta-optiikka&quot; kameran, joka on hämmästyttävän pieni, suolan jyvän kokoinen ja 500 000 kertaa pienempi kuin perinteiset kamerat.</li>
<li>Tämä kamera hyödyntää metasurfacesa, jossa on 1,6 miljoonaa sylinterimäistä pylvästä, kaapatakseen korkealaatuisia, täysvärisiä kuvia, mikä voi mullistaa aloja kuten lääketieteellinen kuvantaminen, kulutuselektroniikka ja avaruusteleskoopit.</li>
<li>Metapinnat valmistetaan tekniikoilla, jotka muistuttavat tietokonesirujen tuotantoa, mikä voisi alentaa kustannuksia ja laajentaa näiden ultrakompaktien kameroiden sovellusalueita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Metaoptiikkakamera, joka on yhtä pieni kuin suolajyvä, voi tallentaa täysvärikuvia, vaikka jotkut kyseenalaistavat sen kuvanlaadun verrattuna perinteisiin kameroihin.</li>
<li>Teknologia hyödyntää aallonpituutta pienempiä nanoantenneja ja tekoälypohjaista jälkikäsittelyä parantaakseen kuvanlaatua, mutta kuvat saattavat silti olla epäteräviä ja värittömiä.</li>
<li>Kameran pieni koko ja mahdolliset käyttötarkoitukset esimerkiksi lääketieteen ja sotilasalan aloilla herättävät yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita ja korostavat sen jatkuvaa merkitystä ja vaikutusta vuoden 2021 julkaisunsa jälkeen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Tarina kahdesta tuhannesta varastetusta Playdate-käsikonsolista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kaksi tuhatta Playdate-käsikonsolia varastettiin, ja FedEx on kieltäytynyt korvaamasta 400 000 dollarin menetystä vedoten valtuuttamattoman henkilön allekirjoitukseen. Tämä tapaus korostaa merkittäviä ongelmia logistiikassa ja toimitusten varmistamisessa, tuoden esiin riittämättömät vastaukset yrityksiltä vastaavissa tilanteissa. Tapaus painottaa laitteiden rekisteröinnin tärkeyttä mahdollisena menetelmänä varastettujen tavaroiden palauttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Mitä seuraavaksi WebGPU:lle</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU-spesifikaatio on aktiivisen kehityksen alla, ja suuret teknologiayritykset kuten Google, Mozilla, Apple, Intel ja Microsoft tekevät yhteistyötä viikoittain. - Äskettäisessä kokouksessa pyrittiin edistämään WebGPU:ta ehdokassuosituksen asemaan World Wide Web Consortiumille (W3C) ja keskusteltiin uusista ominaisuuksista, kuten aliryhmistä, texel-puskureista ja 64-bittisistä atomeista. - Kokouksessa korostettiin yhteistyön ja palautteen merkitystä, keskittyen WebGPU:n kykyjen parantamiseen verkkografiikassa ja tekoälyssä (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU keskittyy lisäämään ominaisuuksia, kuten bindless, parantaakseen suorituskykyä vähentämällä usein tapahtuvia tilamuutoksia, vaikka toteutus saattaa viedä aikaa. Nykyiset rajoitukset, kuten pienet oletustekstuurirajat, rajoittavat WebGPU:n käyttöä vakavissa sovelluksissa, mikä aiheuttaa haasteita Rust-pelinkehittäjille. Näistä rajoituksista huolimatta WebGPU:ta pidetään lupaavana edistyneille grafiikka- ja laskentakyvyille verkkosovelluksissa, ja sillä on potentiaalisia käyttökohteita pelaamisessa ja koneoppimisessa, vaikka alustan omaksuminen on edelleen huolenaihe, erityisesti Applen ainutlaatuisten toteutusten kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 julkaistiin 21. marraskuuta 2024, ja se esittelee nopeamman moottorin sekä yhtenäisen työkaluketjun. Tämä versio korostaa CSS-ensimmäistä konfiguraatiota, vastaten modernin web-kehityksen tarpeisiin ominaisuuksilla kuten natiivit kaskadikerrokset ja laajan gamman värit. Käyttäjiä kannustetaan tutustumaan beta-dokumentaatioon ja osallistumaan vakaan julkaisun valmisteluun, joka odotetaan alkuvuodesta ensi vuonna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 on julkaistu, ja se esittelee ominaisuuksia kuten OKLCH-väriavaruuden ja parannetun suorituskyvyn, mikä on herättänyt keskustelua web-kehitysyhteisössä.</li>
<li>Julkaisu on herättänyt keskustelua nykyaikaisten web-kehitystyökalujen, kuten Viten ja npmin, monimutkaisuudesta, kun jotkut käyttäjät kyseenalaistavat niiden tarpeellisuuden ja toiset puolustavat niiden tehokkuutta.</li>
<li>Tailwind CSS:ää kehutaan sen hyötyluokista, jotka yksinkertaistavat CSS:n käyttöä HTML:ssä, tarjoten etuja responsiivisessa suunnittelussa ja pienentäen CSS-tiedostojen kokoa, samankaltaisesti mutta optimoidummin kuin Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 tulkittavuus harvojen autoenkoodereiden avulla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20tulkittavuus%20harvojen%20autoenkoodereiden%20avulla&subheading=perjantaina%2022.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC antaa pidätysmääräykset Netanyahulle, Gallantille ja Hamasin virkamiehille</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kansainvälinen rikostuomioistuin (ICC) on antanut pidätysmääräykset Israelin johtajille Netanyahulle ja Gallantille sekä Hamasin virkamiehille epäillyistä sotarikoksista.</li>
<li>Pidätysmääräykset korostavat ICC:n toimivaltaa rikoksissa Palestiinan alueilla, vaikka Israel ei tunnusta tuomioistuimen auktoriteettia.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa kansainvälisen lainvalvonnan haasteita, sillä suuret vallat, kuten Yhdysvallat, eivät tunnusta ICC:tä, mikä saattaa rajoittaa sen tehokkuutta ja tehdä todellisista pidätyksistä epätodennäköisiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Jokainen on kykenevä ja voi hyötyä matemaattisesta ajattelusta.</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, matemaatikko, esittää, että matemaattinen ajattelu, joka tasapainottaa intuition ja logiikan, on hyödyllistä kaikille, sillä se parantaa luovuutta ja ymmärrystä. Kirjassaan &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; Bessis vertaa matemaattista ajattelua keskusteluun järjen ja vaiston välillä, joogaan verrattavissa olevaksi, ja korostaa sitä taitona, joka kehittyy harjoittelun kautta. Bessis näkee matematiikan universaalina elämän oppituntina, joka voi tuoda iloa, selkeyttä ja itseluottamusta, ehdottaen, että se ei ole pelkästään ongelmanratkaisua vaan eräänlaista itseapua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Matemaattinen ajattelu on hyödyllistä kaikille, mutta monet kohtaavat haasteita tehottomien opetusmenetelmien ja motivaation puutteen vuoksi. Matematiikkaa pidetään usein virheellisesti synnynnäisenä lahjakkuutena sen sijaan, että se nähtäisiin taitona, jota voidaan kehittää oikealla lähestymistavalla ja ajattelutavalla, kuten urheilussa. Korostamalla, että matematiikka on kaikkien saavutettavissa, opetuksen tulisi keskittyä matemaattisen ajattelun taitojen kehittämiseen, tehden oppimisesta nautittavaa ja osallistavaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library auttaa opiskelijoita voittamaan akateemisen köyhyyden, tutkimus toteaa</a></h2>
<ul>
<li>Journal of University Teaching &amp; Learning Practice -lehdessä julkaistu tutkimus tarkastelee Z-Libraryn, varjokirjaston, käyttöä, joka tarjoaa ilmaisia kirjoja ja akateemisia artikkeleita, korostaen korkeita kustannuksia ja rajallista saatavuutta ensisijaisina motivaattoreina.</li>
<li>Kiinalaiset jatko-opiskelijat, muiden muassa, käyttävät Z-Librarya torjuakseen akateemista köyhyyttä, pitäen sitä ratkaisevana akateemisen menestyksen kannalta huolimatta alustan kohtaamista oikeudellisista ongelmista.</li>
<li>Tutkimus suosittelee, että yliopistot ja kustantajat lisäävät sisällön ilmaista saatavuutta kaventaakseen digitaalisia kuiluja ja vastatakseen opiskelijoiden tarpeisiin, jotka ovat riippuvaisia tällaisista resursseista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus korostaa Z-Libraryn roolia akateemisen köyhyyden lievittämisessä tarjoamalla ilmaisen pääsyn oppikirjoihin, mikä auttaa opiskelijoita esikatselemaan kirjoja ennen fyysisten kopioiden ostamista.</li>
<li>Keskustelu tutkii piratismin kaksijakoista luonnetta, esittäen argumentteja siitä, että se voi sekä vaikuttaa negatiivisesti myyntiin että mahdollisesti johtaa laillisiin ostoihin, säilyttäen resurssien merkityksellisyyden.</li>
<li>Keskustelussa viitataan myös muihin alustoihin, kuten Sci-Hub ja Libgen, ja pohditaan piratismin eettisiä ja koulutuksellisia vaikutuksia koulutus- ja ohjelmistoresurssien saatavuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Painonpudotuslääkkeen todettiin kutistavan lihaksia hiirillä ja ihmisen soluilla</a></h2>
<ul>
<li>Alberta-yliopiston tutkimus osoittaa, että painonpudotuslääkkeet, kuten Ozempic, voivat johtaa sydämen ja lihasten kutistumiseen, mikä herättää huolta mahdollisista pitkäaikaisista terveysvaikutuksista.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin sydänlihaksen menetystä sekä hiirissä että ihmisen soluissa, mikä sai tutkijat suosittelemaan sydämen terveyden seurantaa näiden lääkkeiden käyttäjillä.</li>
<li>Asiantuntijat ehdottavat, että jopa 40 % näiden lääkkeiden aiheuttamasta painonpudotuksesta on lihasmassaa, ja neuvovat käyttäjiä ylläpitämään lihasmassaa asianmukaisen ravitsemuksen ja vastusharjoittelun avulla hoidon aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Erään tutkimuksen mukaan semaglutidi, laihdutuslääke, saattaa johtaa suurempaan lihaskatoon kuin perinteinen laihduttaminen, mikä herättää huolta sen pitkäaikaisista terveysvaikutuksista.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin, että semaglutidi vähentää sydänlihasta sekä hiirillä että ihmisen soluissa, mikä herättää keskustelua siitä, ylittävätkö painonpudotuksen hyödyt mahdolliset riskit.</li>
<li>Asiantuntijat suosittelevat oikeaa ravitsemusta ja liikuntaa lihaskadon torjumiseksi, korostaen lisätutkimusten tarvetta semaglutidin vaikutuksesta lihaksiin ja yleiseen terveyteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Yleinen kaupunkiristeys Alankomaissa (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Alankomaiden kaupunkiristeykset, kuten &#39;s-Hertogenboschissa, on suunniteltu asettamaan etusijalle kaikkien tienkäyttäjien, mukaan lukien moottoriliikenteen, pyöräilijöiden ja jalankulkijoiden, turvallisuus ja tehokkuus.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat suojatut pyörätiet, korotetut risteykset, selkeät tiemerkinnät ja etusijaa antavat säännöt, jotka suosivat moottoritonta liikennettä, vähentäen liikennevalojen tarvetta.</li>
<li>Tämä suunnittelutapa korostaa hollantilaista sitoutumista erilaisten liikennetyyppien huomioimiseen innovatiivisen ja harkitun infrastruktuurisuunnittelun kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alankomaat asettaa etusijalle pyöräilijät ja jalankulkijat kaupunkien risteyksissä, mikä on vastakohta esimerkiksi Iso-Britannialle ja Italialle, joissa pyöräilyinfrastruktuuri usein jää vähemmälle huomiolle ja voi olla kömpelösti tai huonosti suunniteltu. Alankomaiden mallin menestys johtuu kulttuurisesta muutoksesta ja oikeudellisista puitteista, jotka suosivat pyöräilijöitä, mikä johtaa turvallisempiin ja tehokkaampiin pyöräily-ympäristöihin. On esitetty vaatimuksia, että muiden maiden tulisi omaksua Alankomaiden malli parantaakseen pyöräilyn turvallisuutta ja infrastruktuuria, korostaen sen tehokkuutta ja vetovoimaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google lopettaa Forbesin kaltaisten sivustojen hallinnan haussa &quot;Parhaat CBD-karkit&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google on tarkistanut sivuston maineen väärinkäyttöpolitiikkaansa käsitelläkseen &quot;Parasite SEO:ta&quot;, jossa vakiintuneet verkkosivustot käyttävät verkkotunnuksensa auktoriteettia edistääkseen asiaankuulumattomia kolmannen osapuolen tuotesuosituksia.</li>
<li>Tämä päivitys on johtanut hakusijoitusten laskuun sivustoilla kuten Forbes ja Time, jotka ovat käyttäneet tätä taktiikkaa kumppanisisällössä.</li>
<li>Politiikan muutos pyrkii parantamaan hakukokemusta vähentämällä hyväksikäyttävien SEO-käytäntöjen vaikutusta hakutuloksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Google on toteuttanut muutoksia estääkseen sivustoja, kuten Forbes, hallitsemasta hakutuloksia termeille, kuten &quot;Parhaat CBD-kumit&quot;, puuttuen SEO-spämmiin ja affiliate-markkinointiin liittyviin ongelmiin.</li>
<li>Tämä muutos pyrkii parantamaan hakutulosten laatua, johon on vaikuttanut tekoälyn tuottama sisältö ja aggressiiviset SEO-taktiikat.</li>
<li>Siirtoa pidetään myös vastauksena kilpailuun tekoälytyökalujen, kuten ChatGPT:n, kanssa, kun Google pyrkii parantamaan hakutuloksia ja vähentämään heikkolaatuisen sisällön vaikutusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Monialustaiset työpöytäsovellukset, jotka on kirjoitettu TypeScriptillä</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun on työkalu, jolla kehitetään nopeita, pieniä ja monialustaisia työpöytäsovelluksia käyttämällä Typescriptiä, hyödyntäen bunia suorittamiseen ja zigia alkuperäisiin sidoksiin.</li>
<li>Uusin versio, Electrobun v0.0.13, voidaan asentaa komennolla <code>$ bun install electrobun</code>, tarjoten kompakteja sovelluspakkauksia (~12MB) ja minimaalisia päivityksiä (pienimmillään 4KB).</li>
<li>Se tarjoaa integroidun työnkulun, jonka avulla kehittäjät voivat aloittaa koodaamisen 5 minuutissa ja jakaa sovelluksia 10 minuutissa, varmistaen tehokkaan suorituskyvyn eristetyillä prosesseilla ja helppokäyttöisillä etämenettelykutsuilla (RPC).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun on uusi kehys, joka on suunniteltu luomaan alustojen välisiä työpöytäsovelluksia TypeScriptin avulla. Se on samanlainen kuin Electron, mutta käyttää Bunia ja järjestelmän webview&#39;tä Node.js:n ja Chromiumin sijaan.</li>
<li>Tällä hetkellä Electrobun on saatavilla vain macOS:lle, mutta tulevaisuudessa on suunnitelmissa tukea Windowsia ja Linuxia. Se on varhaisessa kehitysvaiheessa, keskittyen vakauteen.</li>
<li>Framework lupaa pieniä päivityskokoja ja mukautetun etämenettelykutsumekanismin (RPC) tehokkaaseen prosessien väliseen viestintään, vaikka siltä tällä hetkellä puuttuu kattava dokumentaatio ja visuaaliset esimerkit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 tuo merkittäviä päivityksiä, mukaan lukien ominaisuuskoukut laskennallisille ominaisuuksille ja epäsymmetrinen näkyvyys ominaisuuksien käyttöoikeuksien hallintaan. Parannuksiin kuuluu päivitetty DOM API HTML5-tuella, uusia taulukko-funktioita ja uusi JIT (Just-In-Time) -toteutus suorituskyvyn parantamiseksi. Vanhentuneisiin ominaisuuksiin kuuluu erilliset laajennukset ja muutokset tiettyihin vakioihin ja funktioihin, mikä kannustaa käyttäjiä päivittämään paremman suorituskyvyn ja syntaksin vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 esittelee ominaisuuskoukut, ominaisuuden, joka pyrkii yksinkertaistamaan gettereitä ja settereitä, ja jota verrataan vastaavaan toiminnallisuuteen C#:ssa.</li>
<li>Päivitys sisältää suorituskyvyn parannuksia, parannettuja pinojälkiä ja uusia taulukko-funktioita, mikä edistää PHP:n jatkuvaa kehitystä.</li>
<li>Kehittäjät ovat jakautuneet muutosten suhteen: jotkut ovat huolissaan lisääntyneestä monimutkaisuudesta, kun taas toiset arvostavat boilerplate-koodin vähentämistä ja siirtymistä pois Java-tyyppisestä monisanaisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyrumin laki Golangissa</a></h2>
<ul>
<li>Hyrumin laki, joka on nimetty Google-insinööri Hyrum Wrightin mukaan, ehdottaa, että kun API-käyttäjiä on tarpeeksi, kaikki havaittavat käyttäytymiset tulevat jonkun luottamiksi, mikä tekee muutoksista riskialttiita.</li>
<li>Go-ohjelmointikielessä virheilmoitusten, kuten &quot;http: request body too large&quot;, muuttaminen voi häiritä olemassa olevaa koodia, joka riippuu näistä viesteistä, mikä havainnollistaa Hyrumin lakia.</li>
<li>Tämä käsite ei ole yksinomaan Go-kielelle; se on ilmeinen myös muissa kielissä, kuten JavaScriptissä, korostaen järjestelmien suunnittelun tärkeyttä ei-toivottujen riippuvuuksien minimoimiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hyrumin laki ehdottaa, että mikä tahansa järjestelmän havaittavissa oleva käyttäytyminen, vaikka se olisi tahatonta, voi muodostua käyttäjille riippuvuudeksi, mikä tekee muutoksista mahdollisesti häiritseviä.</li>
<li>Kirjastojen tekijöiden tulisi dokumentoida vakaita API-osia ja ottaa huomioon käyttäjien riippuvuudet, kun taas käyttäjien tulisi olla varovaisia luottaessaan dokumentoimattomiin ominaisuuksiin.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan teknisten parannusten tasapainottamista käyttäjien odotusten kanssa, huomioiden erot muutosten käsittelyssä avoimen lähdekoodin ja yritysohjelmistojen välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Julkaisimme kompostin seurantateknologiamme avoimena lähdekoodina</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. on startup-yritys, joka keskittyy parantamaan kompostoinnin tehokkuutta sekä kotitalouksissa että teollisuudessa avoimen lähdekoodin teknologian avulla. Teknologia integroituu alustoihin, kuten Raspberry Pi ja Arduino, käyttäen antureita kaasun, lämpötilan, kosteuden ja ilmanpaineen seurantaan, ja tiedot voidaan viedä CSV-tiedostoina. Vaikka teknologia on alun perin suunniteltu kompostin seurantaan, se on mukautettavissa esineiden internetin (IoT) ja ympäristön seurantaan liittyviin sovelluksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. on julkaissut kompostin seurantateknologiansa avoimena lähdekoodina, mikä mahdollistaa sen soveltamisen erilaisiin käyttötarkoituksiin kompostoinnin lisäksi.</li>
<li>Järjestelmä on yhteensopiva Raspberry Pi:n ja Arduinon kanssa, ja siinä on antureita kaasukoostumuksen, lämpötilan, kosteuden ja ilmanpaineen mittaamiseen, ja tiedot voidaan viedä CSV-tiedostoina.</li>
<li>Tämä teknologia on suunniteltu optimoimaan kompostointia, mutta se soveltuu myös esineiden internetiin (IoT) ja ympäristön seurantaan, kannustaen käyttäjiä kokeilemaan ja jakamaan projektejaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">”Demon Core” -ilmiön meemiytyminen</a></h2>
<ul>
<li>Demoni-ydin&quot;, joka liittyy kahteen kuolemaan johtaneeseen ydinonnettomuuteen, on muuttunut synkäksi internet-meemiksi, jossa usein yhdistetään yllättäen söpöjä animehahmoja. Meemin suosio vuodesta 2019 lähtien korostaa kapeaa kiinnostuksen kohdetta, joka on saanut laajempaa tunnustusta, vaikka sitä pidetäänkin huonona makuna. &quot;Demoni-ydin&quot; oli kolmas plutoniumydin, joka oli tarkoitettu toiseen maailmansotaan, mikä lisää sen meemi-luonteen monimutkaisuutta erityisesti sen japanilaisten alkuperien vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Demon Core&quot; -meemit ovat peräisin mustan huumorin ja historiallisten ydinonnettomuuksien yhdistelmästä, jotka liittyvät plutoniumpalloon.</li>
<li>Meemit asettavat ytimen vaarallisen luonteen humoristisiin tai absurdeihin yhteyksiin, herättäen keskustelua siitä, kumpuaako huumori holtittomista kokeista vai ydinvoiman historian käsittelykeinona.</li>
<li>Tämä ilmiö havainnollistaa, kuinka huumori voi nousta esiin vakavista aiheista, tarjoten oivalluksia ihmisen käyttäytymisestä ja odottamattomista reaktioista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">Matrix: Äärettömän horisontin maailman luominen reaaliaikaisella vuorovaikutuksella</a></h2>
<ul>
<li>Matrix-projekti kehittää reaaliaikaista, immersiivistä digitaalista universumia, jossa on korkealaatuiset visuaalit ja ruututasoinen tarkkuus, elokuvan konseptista inspiroituneena.</li>
<li>Se hyödyntää kehittyneitä malleja, kuten Swin-DPM, luodakseen äärettömän pitkiä videoita, mahdollistaen reaaliaikaisen hallinnan ja dynaamisten ympäristöjen tutkimisen.</li>
<li>Projektin suunnitelmana on avata datansa avoimeen lähdekoodiin kannustaakseen tutkimusta ja innovaatioita, esittelemällä monipuolisia kohtauksia, jotka yhdistävät virtuaalisia ja todellisia ympäristöjä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy mahdollisuuteen luoda äärettömiä virtuaalimaailmoja, inspiroituneena teoksesta &#39;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&#39;</li>
<li>Vertailuja tehdään peleihin, kuten Minecraft, jotka hyödyntävät proseduraalista generointia tilallisen johdonmukaisuuden ylläpitämiseksi, ja ehdotuksiin kuuluu matalaresoluutioisten 3D-maailmojen käyttö tehokkuuden saavuttamiseksi.</li>
<li>Roolia, joka tekoälyllä on virtuaalitodellisuuden (VR) ja sekoitetun todellisuuden kokemusten parantamisessa, korostetaan, samalla kun esiin tuodaan huolia nykyisen teknologian käytettävyydestä ja markkinoitavuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Pyöräreittisuunnittelija, joka seuraa lähes pelkästään virallisia pyöräteitä</a></h2>
<ul>
<li>Uusi pyöräilyreittien suunnitteluohjelma on kehitetty, keskittyen olemassa olevan pyöräilyinfrastruktuurin hyödyntämiseen ja antaen käyttäjille mahdollisuuden tutkia reittejä karttojen tai virallisten polkujen kautta. Sovellus kattaa tällä hetkellä Euroopan ja käyttää OpenStreetMap-dataa optimaaliseen reittisuunnitteluun, ja tulevaisuudessa on suunnitelmia laajentua Pohjois-Amerikkaan ja maailmanlaajuisesti. Teknologisesti sovellus käyttää Graphhopperia reittien löytämiseen, on rakennettu Next.js 14:llä ja Typescriptillä, ja siinä on .NET-taustajärjestelmä, karttalaattojen lähteenä on MapTiler, vaikka itseisännöinti on suunnitteilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi pyöräreittisuunnittelusovellus on kehitetty, keskittyen virallisiin pyöräilyreitteihin pyöräretkeilyä varten, ja se on tällä hetkellä saatavilla Euroopassa. Sovellus hyödyntää OpenStreetMap-dataa ja käyttää Graphhopperia reittien löytämiseen, ja verkkosovellus on rakennettu Next.js:llä ja .NET:llä. Tulevaisuuden laajennussuunnitelmiin kuuluu sovelluksen saatavuuden laajentaminen Pohjois-Amerikkaan ja muihin alueisiin, ja kehittäjille on avoin kutsu palautteen antamiseen ja yhteistyöhön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing veloitti Yhdysvaltain ilmavoimilta 8 000 % yli markkinahinnan saippua-annostelijoista.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Boeing veloitti Yhdysvaltain ilmavoimilta 149 072 dollaria saippua-annostelijoista, mikä on huomattavasti yli markkinahinnan, mikä vastaa 671 dollaria konetta kohden 222 C-17-lentokoneelle.</li>
<li>Ylisuuret kustannukset johtuvat sotilasvaatimusten ja dokumentointivaatimusten noudattamisesta, mikä on herättänyt keskustelua hankintaprosessin tehokkuudesta.</li>
<li>Tilanne korostaa mahdollisia tehottomuuksia sotilasurakoinnissa, ja esitetään viitteitä siitä, että järjestelmä saattaa suosia urakoitsijoita kuten Boeingia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Euroopan internetin resilienssi lieventää merenalaisen kaapelin katkaisujen vaikutusta</a></h2>
<ul>
<li>Viimeaikaiset kaapelivauriot Itämerellä, erityisesti BCS East-West Interlink- ja C-Lion1-kaapelit, eivät merkittävästi häirinneet Internet-yhteyksiä Euroopassa kestävän infrastruktuurin ansiosta.</li>
<li>Euroopan vankka internetin infrastruktuuri, joka sisältää useita merenalaisia ja maayhteyksiä, varmistaa, että tällaisilla tapahtumilla on vain vähäinen vaikutus tarjoamalla vaihtoehtoisia reittejä.</li>
<li>Cloudflare Radar seuraa aktiivisesti maailmanlaajuista Internet-yhteyksiä, tarjoten päivityksiä sosiaalisen median ja blogikirjoitusten kautta, korostaen redundantin verkkoarkkitehtuurin merkitystä häiriöiden estämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Reaktiot</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC antaa pidätysmääräykset Netanyahulle, Gallantille ja Hamasin virkamiehille" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%20antaa%20pid%C3%A4tysm%C3%A4%C3%A4r%C3%A4ykset%20Netanyahulle%2C%20Gallantille%20ja%20Hamasin%20virkamiehille&subheading=torstaina%2021.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt on nyt 10 vuotta vanha</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt on ilmainen varmenteen myöntäjä, joka yksinkertaistaa palvelinvarmenteiden hankkimista ja hallintaa, ratkaisten kustannuksiin ja monimutkaisuuteen liittyviä haasteita.</li>
<li>Suuret organisaatiot, kuten Mozilla, Cisco ja Electronic Frontier Foundation (EFF), tukevat sitä, ja sen tavoitteena on tehdä Internetin turvallisuudesta kaikille saavutettavaa ja avointa.</li>
<li>Let&#39;s Encryptin keskeisiin periaatteisiin kuuluu olla ilmainen, automaattinen, turvallinen, läpinäkyvä, avoin ja yhteistyökykyinen, tarjoten mahdollisuuksia sponsorointiin tai osallistumiseen aloitteen tukemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, juhliessaan 10-vuotisjuhlaansa, on mullistanut internetin turvallisuuden tarjoamalla ilmaisia HTTPS-sertifikaatteja, demokratisoiden turvalliset yhteydet.</li>
<li>Huolimatta laajasta käyttöönotostaan, jotkin sektorit, kuten pankkiala, vaativat pidempää sertifikaatin voimassaoloaikaa, mikä aiheuttaa haasteita Let&#39;s Encryptin käytölle.</li>
<li>Palvelu on parantanut verkkoturvallisuutta avoimen protokollansa ja automaation avulla, vaikka se onkin edelleen riippuvainen lahjoituksista, mikä korostaa sen voittoa tavoittelematonta tehtävää.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic sallii Internet Archiven jakaa Unreal- ja Unreal Tournament -pelejä ikuisesti</a></h2>
<ul>
<li>On esitetty ehdotus, että jos HR 9495, ehdotettu lakiesitys, hyväksytään, se voisi mahdollisesti luokitella Internet Archiven terroristijärjestöksi ilman selkeää perustelua.</li>
<li>Huolenaiheen on esittänyt nimetön lähde, joka viittaa siihen, että tämä luokittelu ei välttämättä ole lakiesityksen ensisijainen painopiste tai prioriteetti.</li>
<li>Sellaisen luokittelun vaikutukset voisivat olla merkittäviä Internet Archiven kannalta, joka on digitaalinen kirjasto, joka tarjoaa ilmaisen pääsyn laajaan kokoelmaan digitaalista sisältöä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games on sallinut Internet Archiven jakaa Unreal- ja Unreal Tournament -pelejä toistaiseksi, mikä on herättänyt toiveita mahdollisista avoimen lähdekoodin julkaisuista Quaken tapaan.</li>
<li>Unreal Tournament -yhteisö on edelleen elinvoimainen, ja keskusteluja käydään klassisten pelien säilyttämisestä ja päivittämisestä, erityisesti sen jälkeen, kun Epic päätti poistaa vanhempia pelejä kaupoista.</li>
<li>Unreal Engine 1:n avoimeksi lähdekoodiksi tekeminen voisi lopulta tapahtua, mutta se vaatii merkittävää siivousta, ja tämä siirto voisi hyödyttää oppimista, kehitystä ja pelihistorian säilyttämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;rakensi&#39; tiensä yli 600 000 myytyyn kuukaudessa</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, rentouttava rakennuspeli Pounce Lightilta, myi yli 600 000 kappaletta kuukauden sisällä julkaisustaan Steamissa, mikä osoittaa merkittävää kaupallista menestystä.</li>
<li>Pelistä tuli suosittu viraalivideoiden ja osallistumisen kautta Steamin Next Fest -tapahtumaan, mikä johti yli 1,3 miljoonaan toivelistaan ja osoitti tehokkaita markkinointistrategioita.</li>
<li>Sen menestys johtuu sen rauhallisesta, tavoitteettomasta hiekkalaatikkokokemuksesta ja kiehtovasta proseduraalisesta generointiteknologiasta, joka vetoaa viihtyisien ja kaupunkirakennuspelien faneihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade myi yli 600 000 kappaletta kuukaudessa, mikä johtui sen edistyneestä mukautetusta valaistusmoottorista ja kehittäjien Tomasz Stachowiakin ja Anastasia Oparan asiantuntemuksesta.</li>
<li>Rustilla ja Vulkanilla kehitetty peli nousi suosioon tehokkaan markkinoinnin ja yhteisön sitouttamisen kautta, mikä esitteli Rustin potentiaalia pelikehityksessä.</li>
<li>Huolimatta kritiikistä syvyyden puutteesta, Tiny Glade tarjoaa zen-tyyppisen rakentamiskokemuksen, korostaen yhteisön rakentamisen merkitystä ennen pelin julkaisua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Analyyttinen reunojenpehmennys</a></h2>
<ul>
<li>Analyyttinen reunojenpehmennys on tekniikka, joka on suunniteltu poistamaan sahalaitaiset reunat rasteroiduista kuvista laskemalla etukäteen muotojen reunojen häivytys, mikä varmistaa sileät reunat ilman häiriöitä. Tämä menetelmä on tehokas, koska se ei vaadi lisäpuskuria tai laitteistoa ja on yhteensopiva perus WebGL 1.0:n kanssa, mikä tekee siitä saavutettavan monille sovelluksille. Sitä korostetaan ammattimaisessa käytössä alustoilla kuten Unity ja Valve Software, tarjoten selkeyttä ja terävyyttä ilman sumeutta, joka on yleistä muissa reunojenpehmennysmenetelmissä, kuten SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) ja DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli &quot;AAA – Analytical Anti-Aliasing&quot; käsittelee anti-aliasing-tekniikoita, painottaen analyyttisiä menetelmiä ja niiden soveltamista grafiikkaohjelmoinnissa.</li>
<li>Se käsittelee lineaaristen ja sRGB-väriavaruuksien välistä keskustelua, WebGL:n rajoituksia ja päällekkäisten muotojen haasteita tarjoten kattavan tutkimuksen näistä aiheista.</li>
<li>Artikkeli tunnetaan sen syvyydestä, interaktiivisista elementeistä ja palautteesta sen esityksestä, korostaen pelien grafiikka-asetusten monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Mikä on järvitankkikuvan alkuperä, josta on tullut meemi? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>“Järvitankki” -meemi esittää toisen maailmansodan aikaisen Panzer IV -tankin, joka on upotettuna Meuse-jokeen Belgiassa, ja se on suosittu sotahistoriasta kiinnostuneiden ja pelaajien keskuudessa.</li>
<li>Se ammentaa huumoria ajatuksesta saada viisautta odottamattomista lähteistä, kuten Arthurin legendan &quot;Järven neito&quot; ja &quot;uima-altaan senpai&quot; -meemi.</li>
<li>Meemin kapea vetovoima johtuu osittain sen yhteydestä historiallisiin ja peliyhteyksiin, mikä resonoi tiettyjen verkkoyhteisöjen kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 ylitti sekä C-Lion 1- että BSC-kaapelit ajankohtina, jotka vastaavat niiden katkeamishetkiä.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kiinalaisen rahtialuksen, Yi Peng 3:n, väitetään katkaisseen merenalaisia kaapeleita Itämerellä, mikä on herättänyt epäilyksiä tahallisesta sabotoinnista.</li>
<li>Laivan liikkeet, joita johti venäläinen kapteeni, osuivat yhteen kaapelin katkeamisen ajankohdan kanssa, mikä herätti geopoliittisia huolia.</li>
<li>Tämä tapaus, joka seurasi samanlaista lokakuussa 2023 tapahtunutta tapausta, on johtanut Tanskan laivaston lisääntyneeseen tarkkailuun ja käynnissä oleviin tutkimuksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Milloin arviot muuttuivat määräajoiksi?</a></h2>
<ul>
<li>Ohjelmistojen modernisointiprojekteissa arvioita tulisi pitää joustavina ohjeina pikemminkin kuin tiukkoina määräaikoina, johtuen tällaisten projektien arvaamattomasta luonteesta.</li>
<li>Indu Alagarsamy vertaa arkkitehtuurin modernisointia auton korjaukseen, korostaen sopeutumiskyvyn ja lisähyväksyntöjen tarvetta, kun odottamattomia ongelmia ilmenee.</li>
<li>Tehokas johtajuus näissä projekteissa sisältää oivaltavien kysymysten esittämisen, kokeilunhalun omaksumisen ja sopivien viitekehysten hyödyntämisen monimutkaisuuksien hallitsemiseksi ja menestyksen saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee yleistä ongelmaa, jossa johto kohtelee projektin arvioita tiukkoina määräaikoina, usein sivuuttaen tekijät, kuten muuttuvat vaatimukset, jotka voivat aiheuttaa viivästyksiä.</li>
<li>Tämä käytäntö johtaa liioiteltuihin arvioihin puolustautumiskeinona välttää syytöksiä niin sanottujen &quot;takarajojen&quot; ylittämisestä, mikä voi tukahduttaa innovointia ja rehellistä työtä.</li>
<li>Suositeltu ratkaisu on kehittää yrityskulttuuri, joka sietää virheitä ja keskittyy jatkuvaan parantamiseen syyllisten etsimisen sijaan, edistäen näin innovatiivisempaa ja tuottavampaa ympäristöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy laskeutuu Meksikonlahteen, peruuttaen chopsticks-laskeutumisen.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX:n Super Heavy -rakettivahvistin suoritti pehmeän laskeutumisen Meksikonlahteen turvallisuustoimenpiteenä sen jälkeen, kun automaattiset terveystarkastukset keskeyttivät laskeutumisyrityksen laukaisupaikan &quot;syömäpuikoille&quot;.- Testilento osoitti onnistuneesti moottorin uudelleensytytyksen avaruudessa, mikä on merkittävä virstanpylväs tulevia kiertoratalentoja ja SpaceX:n tavoitetta Starshipin nopeasta uudelleenkäytettävyydestä ajatellen.- Vaikka SpaceX pyrkii usein tapahtuviin laukaisuihin ja Marsin kolonisaation kaltaisiin tehtäviin, näiden tavoitteiden saavuttamisen aikataulu on epävarma mahdollisten teknisten ja sääntelyyn liittyvien haasteiden vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Erlandin kuuman koodin päivitysten käyttäminen</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, Elixir-konsultointitiimi, tutkii Erlangin hot code -päivityksiä, ainutlaatuista ominaisuutta, joka mahdollistaa koodimuutokset ilman järjestelmän pysäyttämistä.</li>
<li>Vaikka Elixir, joka perustuu Erlangiin, tukee kuumia koodipäivityksiä, standardi mix-julkaisu ei sisällä tarvittavia tiedostoja, mikä saa asiantuntijat suosittelemaan tämän taidon oppimista.</li>
<li>Kuuman koodin päivitykset ovat erityisen hyödyllisiä kehityksessä Nervesin kanssa sulautetuissa laitteissa, ja lisää työkalupakettia Elixirossa voisi parantaa tätä prosessia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Erlangin kuuman koodin päivitykset mahdollistavat nopean korjausten käyttöönoton ilman, että käyttäjiä tarvitsee katkaista yhteydestä, mikä on erityisen hyödyllistä järjestelmissä, joissa on pitkäkestoisia yhteyksiä, kuten puhelinliikenteessä.</li>
<li>Vaikka nämä päivitykset voivat olla monimutkaisia ja riskialttiita, mikä saattaa johtaa ei-toistettaviin tiloihin, ne ovat välttämättömiä reaaliaikajärjestelmien jatkuvien yhteyksien ylläpitämiseksi.</li>
<li>Vaikka jotkut kannattavat yksinkertaisempia jatkuvia käyttöönottoja, kuuman koodin päivitykset tarjoavat ainutlaatuisia etuja tilanteissa, joissa keskeytymätön palvelu on kriittistä, huolimatta niiden tuomista haasteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple vahvistaa nollapäiväiskut, jotka kohdistuvat macOS-järjestelmiin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple on tunnustanut nollapäivähyökkäykset macOS-järjestelmissä ja kehottanut käyttäjiä päivittämään uusimpiin versioihin: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 ja iOS 17.7.2.</li>
<li>Haavoittuvuudet liittyvät haitalliseen verkkosisältöön, joka voisi mahdollistaa mielivaltaisen koodin suorittamisen, korostaen ajankohtaisten ohjelmistopäivitysten kriittistä tarvetta.</li>
<li>Tämä tapaus on osa toistuvaa ongelmaa iPhoneissa, joissa on aiemmin ollut verkon kautta hyödynnettäviä tietoturva-aukkoja, mukaan lukien verkkoon perustuvat jailbreakit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">BM25-kokotekstihakualgoritmin ymmärtäminen</a></h2>
<ul>
<li>BM25, tai Best Match 25, on laajalti käytetty algoritmi kokotekstihaussa, jota on toteutettu järjestelmissä kuten Lucene/Elasticsearch ja SQLite, ja jota usein yhdistetään vektoripohjaiseen samankaltaisuushakuun hybridihakujärjestelmissä.</li>
<li>Se järjestää asiakirjat kyselyn kannalta merkityksellisyyden perusteella käyttäen tekijöitä, kuten kyselytermejä, käänteistä asiakirjataajuutta (IDF), termien esiintymistiheyttä ja asiakirjan pituuden normalisointia, noudattaen todennäköisyysjärjestysperiaatetta.</li>
<li>BM25-pisteet ovat kontekstisidonnaisia, mikä tarkoittaa, että ne ovat vertailukelpoisia saman dokumenttikokoelman sisällä, mutta eivät eri kokoelmien välillä tai ajan kuluessa, koska kokoelman mahdolliset muutokset voivat vaikuttaa pisteisiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy BM25-hakualgoritmiin ja sen integrointiin nykyaikaisiin hakuteknologioihin, kuten hybridijärjestelmiin, kuten Typesenseen, jotka yhdistävät BM25:n vektoripohjaiseen semanttiseen hakuun. Osallistujat keskustelevat BM25:n tehokkuudesta verrattuna uudempiin oppimismalleihin, ja osa puoltaa sen jatkuvaa käyttöä, kun taas toiset ehdottavat kehittyneempiä tilastollisia malleja. Keskustelussa tarkastellaan myös työkaluja ja menetelmiä, kuten Reciprocal Rank Fusion (RRF), sekä koneoppimisen roolia hakukyvykkyyksien parantamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, joka julkaistiin 19. marraskuuta 2024, tuo merkittäviä päivityksiä, mukaan lukien EEVEE:n valon ja varjon linkitys, uusi metallinen BSDF-solmu ja Gabor-kohinatekstuurisolmu.</li>
<li>Parannuksiin kuuluvat interaktiivinen monivaiheinen yhdistely, parannettu UV-editointi sekä merkittävät päivitykset Geometry Nodes- ja Grease Pencil -toimintoihin paremman suorituskyvyn ja uusien työkalujen saamiseksi.</li>
<li>Julkaisu sisältää myös käyttöliittymän parannuksia, Video Sequencer -parannuksia, Vulkan-taustatuki ja pysyy ilmaisena, yhteisön lahjoitusten tukemana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, erityisesti Bonsai-lisäosan kanssa, suositellaan kodin remontointiin sen yksityiskohtaisten suunnittelumahdollisuuksien vuoksi.</li>
<li>Ohjelmistoa kiitetään sen avoimen lähdekoodin mallista, vahvasta yhteisön tuesta ja kehitysrahastosta, jotka edistävät sen menestystä ja jatkuvaa parantamista.</li>
<li>Blenderin käyttäjät korostavat sen monipuolisuutta taiteessa ja 3D-tulostuksessa, ja ehdottavat aloittelijoille tutoriaaleja, kuten donitsi-tutoriaalia, oppimiskäyrän ylittämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – avoin, moderni Riak-haarukka</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak on moderni haarukka Riak-tietokannasta, jota ylläpitävät sen suurimpien asiakkaiden insinöörit, keskittyen vakauden parantamiseen monimutkaisissa vikatilanteissa.</li>
<li>Tuettuna Erlang Ecosystem Foundationin toimesta, OpenRiak pysyy niche-tuotteena, mutta saattaa houkutella käyttäjiä, joilla on erityisiä ei-toiminnallisia vaatimuksia.</li>
<li>OpenRiak-yhteisö keskittyy tällä hetkellä Riak KV:hen, ja muita haaroja ylläpitää TI Tokyo, ja he aikovat jakaa tulevia kehityksiä pian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Virtuaalikone verkolle</a></h2>
<ul>
<li>WebVM on Linux-virtuaalikone, joka toimii verkkoselaimessa HTML5:n ja WebAssemblyn avulla, hyödyntäen CheerpX-virtualisointimoottoria x86-binaarien tukemiseen.</li>
<li>Se tarjoaa palvelimettoman, asiakaspuolen ympäristön, jossa on verkko-ominaisuudet Tailscalen, VPN-verkon, kautta, mikä tekee siitä saavutettavan ilman perinteistä palvelininfrastruktuuria.</li>
<li>WebVM on avoimen lähdekoodin ohjelmisto Apache License 2.0 -lisenssillä, ja sen organisaatiokäyttöön liittyy erityisiä rajoituksia. Sen voi ottaa käyttöön haaroittamalla arkiston, ottamalla käyttöön GitHub Pages -sivut ja mukauttamalla Dockerfile-tiedostoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, jonka on kehittänyt Leaning Technologies, on verkkokäyttöön suunniteltu virtuaalikone, jolla on potentiaalisia sovelluksia yrityssovellusten virtualisoinnissa ja suunnitelmia tukea Docker-kontteja.</li>
<li>CheerpX, omistettu komponentti, on keskeinen WebVM:n tarjonnassa, tarjoten tukea Flashille ja Javalle, vaikka WebVM itsessään on avoimen lähdekoodin.</li>
<li>Vaikka se ei pysty toimimaan offline-tilassa suurten tietotarpeiden vuoksi, WebVM tukee Tailscalea verkottumiseen, ja käyttäjät ovat kiinnostuneita web-pohjaisten virtuaalikoneiden toteutettavuudesta ja suorituskyvystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky tuo sosiaaliseen mediaan valitse-oma-algoritmi -aikakauden</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, sosiaalinen verkosto, jolla on yli 20 miljoonaa käyttäjää, tarjoaa henkilökohtaisen hallinnan sosiaalisen median algoritmeihin, mikä mahdollistaa käyttäjille sisällön valinnan.</li>
<li>Toisin kuin alustat kuten X (entinen Twitter), joissa algoritmit määräävät sisällön, Bluesky tarjoaa &quot;algoritmien markkinapaikan&quot;, jossa käyttäjät voivat valita syötteitä kiinnostuksen kohteidensa perusteella.</li>
<li>Tämä lähestymistapa antaa käyttäjille mahdollisuuden muokata sosiaalisen median kokemustaan ja voisi asettaa uuden teollisuusstandardin, huolimatta haasteista oikean syötteen löytämisessä tai luomisessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lanseeraa sosiaaliseen mediaan mukautettavia algoritmeja, joiden avulla käyttäjät voivat valita, miten he näkevät sisällön, joko kronologisesti tai algoritmisen lajittelun kautta.</li>
<li>Näiden ominaisuuksien käyttöönotto herättää keskustelua siitä, parantavatko vai heikentävätkö algoritmit käyttäjäkokemusta, ja mielipiteet jakautuvat käyttäjän hallinnan tarpeen ja kuratoidun sisällön etujen välillä.</li>
<li>Bluesky pyrkii tasapainottamaan käyttäjien mieltymyksiä ja sitoutumista tarjoamalla aikajärjestyksessä olevan oletussyötteen samalla kun se mahdollistaa henkilökohtaiset sisällön katseluvaihtoehdot.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt on nyt 10 vuotta vanha" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20on%20nyt%2010%20vuotta%20vanha&subheading=keskiviikkona%2020.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Yhdysvaltain oikeusministeriö aikoo painostaa Googlea myymään Chromen.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdysvaltain oikeusministeriö (DOJ) kehottaa Googlea luopumaan Chromesta huolestuneena sen markkinaherruudesta ja integraatiosta muiden Googlen palveluiden kanssa, mikä parantaa sen tiedonkeruu- ja mainoskykyjä.</li>
<li>Arvostelijat väittävät, että Googlen hallinta Chromen yli mahdollistaa sen priorisoida ominaisuuksia, jotka hyödyttävät sen mainosliiketoimintaa ja voivat mahdollisesti heikentää palvelun laatua kilpailevilla selaimilla.</li>
<li>DOJ:n toimenpide on tarkoitettu edistämään kilpailua, mutta on kiistanalaista, hyödyttäisikö Chromen erottaminen Googlesta todella kuluttajia vai siirtäisikö se vain datan saatavuuden muille yrityksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B toimii nyt nopeudella 969 tokenia/s Cerebras Inference -alustalla</a></h2>
<ul>
<li>Frontier AI:n Llama 3.1 405B -malli Cerebras-alustalla on asettanut uuden nopeusennätyksen saavuttaen 969 tokenia sekunnissa, tehden siitä nopeimman saatavilla olevan frontier-mallin.</li>
<li>Malli tukee 128K kontekstipituutta ja tarjoaa lyhimmän ajan ensimmäiseen tokeniin, 240 ms, mikä parantaa käyttäjäkokemusta merkittävästi.</li>
<li>Cerebras on tehnyt Llama 3.1:n saataville asiakaskokeiluihin, ja yleinen saatavuus odotetaan vuoden 2025 ensimmäisellä neljänneksellä. Hinnoittelu on asetettu 6 dollariin miljoonaa syötetokenia kohden ja 12 dollariin miljoonaa tulostetokenia kohden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B saavuttaa käsittelynopeuden 969 tokenia sekunnissa Cerebras Inference -järjestelmällä, ylittäen tyypilliset toteutukset.</li>
<li>Cerebras käyttää erottuvaa arkkitehtuuria, jossa suorittimissa on noin miljoona ydintä, mikä poikkeaa perinteisistä GPU-kokoonpanoista.</li>
<li>Huolimatta Cerebrasin järjestelmän korkeista kustannuksista ja energiankulutuksesta, keskustelu viittaa mahdolliseen tulevaan edullisuuteen ja merkittäviin vaikutuksiin tekoälysovelluksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Tiedelehden Scientific Americanin eroava päätoimittaja ja tieteen politisoituminen</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, entinen Scientific American -lehden päätoimittaja, erosi kiistanalaisten sosiaalisen median julkaisujen ja hänen toimituksellista suuntaansa koskevan kritiikin jälkeen.</li>
<li>Toimikaudellaan lehti kohtasi syytöksiä poliittisen agendan edistämisestä, mikä kriitikoiden mukaan vaaransi sen tieteellisen uskottavuuden, erityisesti herkissä aiheissa, kuten nuorten sukupuolilääketieteessä.</li>
<li>Tilanne on myötävaikuttanut laajempaan luottamuskriisiin tieteellistä auktoriteettia kohtaan, ja on esitetty vaatimuksia, että Scientific Americanin tulisi asettaa tiede politiikan edelle palauttaakseen maineensa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Scientific Americanin päätoimittajaa on kritisoitu väitetystä tieteen politisoimisesta, kuten Susan Greenhalghin kirjassa käsitellään Coca-Colan tapaa käyttää tiedettä huomion siirtämiseksi pois lihavuusongelmista.</li>
<li>Keskustelu herättää huolta ilmaisusta &quot;luota tieteeseen&quot;, mikä viittaa siihen, että se saattaa yhdistää tieteen uskoon pikemminkin kuin skeptisyyteen, ja korostaa politiikan vaikutusta tieteelliseen raportointiin.</li>
<li>Keskustelu korostaa jännitettä tieteellisen rehellisyyden säilyttämisen ja poliittisten vaikutteiden hallinnan välillä, ja väittää, että molemmat poliittiset osapuolet hyödyntävät tiedettä edistääkseen omia tavoitteitaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMapin uudet vektorilaatat</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) on julkaissut vektoritiilet Mapbox Vector Tiles (MVT) -muodossa, mikä mahdollistaa käyttäjille karttatyylien mukauttamisen ja nimikylttien kielten vaihtamisen, parantaen kartan selkeyttä ja joustavuutta.</li>
<li>Tämä päivitys merkitsee siirtymistä aiemmasta staattisten rasterilaattojen käytöstä, mahdollistaen terävämmän kuvanlaadun ja dynaamisemman datavuorovaikutuksen.</li>
<li>Viesti sisältää ohjeita Python-ympäristön asettamiseen ja DuckDB:n hyödyntämiseen data-analyysissä, ja visualisointi on mahdollista työkalujen kuten QGIS ja Leafmap avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap on esitellyt uudet vektorilaatat, jotka mahdollistavat sujuvan zoomauksen ja helpon tyylin muokkauksen, mutta niistä puuttuu rasterilaattojen yksityiskohtaisuus, kuten kiinnostavat kohteet (POI) ja kadunnimet.</li>
<li>Avointen lähdekoodien yhteisö on edistänyt vektorikarttojen ominaisuuksia, mutta haasteita, kuten arabialaisen tekstin renderöintiongelmat, on edelleen olemassa.</li>
<li>Vektorilaatat voivat mahdollisesti alentaa isännöintikustannuksia, mutta vaativat enemmän asiakaspuolen resursseja; ne ovat tällä hetkellä teknisessä esikatselussa, ja niihin odotetaan jatkuvia parannuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Reilut kolikot tapaavat päätyä sille puolelle, jolta ne aloittivat: Todiste 350 757 heitosta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräässä tutkimuksessa, jossa tehtiin 350 757 kolikonheittoa, ehdotetaan, että kolikot todennäköisemmin päätyvät sille puolelle, jolta ne aloittivat, mutta otoskoko rajoittui 48 testaajaan.</li>
<li>Kriitikot huomauttavat, että tutkimuksen metodologia, mukaan lukien matala kääntö- ja kiertokorkeus, saattaa olla vääristänyt tuloksia, ja mahdolliset testaajien ennakkoluulot voivat vaikuttaa havaintoihin.</li>
<li>Tutkimus korostaa ihmisten epätäydellisyyksien roolia kolikonheitossa, mutta sen johtopäätöksiä ei välttämättä voida soveltaa testattujen erityisten olosuhteiden ulkopuolella.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Komentorivipohjainen suorituskyvyn mittaustyökalu</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine on monipuolinen komentorivipohjainen suorituskyvyn mittaustyökalu, joka tukee tilastollista analyysiä, mielivaltaisia shell-komentoja ja tarjoaa reaaliaikaista etenemispalautetta. Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten lämmittelyajot, välimuistin tyhjennyskomennot, poikkeamien tunnistuksen ja tukee tulosten vientiä CSV-, JSON- ja Markdown-muodoissa. Työkalu on yhteensopiva useiden käyttöjärjestelmien ja pakettienhallintajärjestelmien kanssa, ja se on kaksoislisensoitu MIT- ja Apache License 2.0 -lisenssien alla, mikä tekee siitä kehittäjille helposti saatavilla olevan ja joustavan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine on komentorivipohjainen suorituskyvyn mittaustyökalu, jonka on kehittänyt muiden Rust-pohjaisten työkalujen, kuten fd, bat ja hexyl, luoja, ja se tunnetaan käyttäjäystävällisestä käyttöliittymästään.</li>
<li>Vaikka sitä on kiitetty helppokäyttöisyydestä, jotkut käyttäjät ovat huomanneet rajoituksia tarkkuudessa erittäin lyhyissä vertailuissa, ja he ehdottavat vaihtoehtoja, kuten &#39;perf&#39; ja &#39;multitime&#39;, erityistarpeisiin.</li>
<li>Hyperfine on avoimen lähdekoodin projekti, joka kutsuu käyttäjiä osallistumaan sen jatkuvaan kehitykseen ja parantamiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Rotat oppivat ajamaan</a></h2>
<ul>
<li>Neurotieteilijä koulutti rottia ajamaan pieniä autoja, osoittaen, että hauskanpidon odotus voi lisätä motivaatiota ja iloa, vaikuttaen käyttäytymiseen ja aivotoimintaan.</li>
<li>Tutkimus havaitsi, että positiivinen odotus voi muuttaa kognitiivisia tyylejä pessimistisestä optimistiseksi, korostaen rikastettujen ympäristöjen ja palkkioiden odotusjaksojen merkitystä.</li>
<li>Rotan käyttäytymisen, kuten hännän asennon, havainnot antoivat oivalluksia tunteiden ilmaisusta, korostaen positiivisten kokemusten merkitystä aivojen muovautumisessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Rotat on koulutettu ajamaan, mikä korostaa keskusteluja eläinten älykkyydestä ja käyttäytymisestä, samoin kuin oranki, joka oppi ajamaan golfkärryä havainnoimalla.</li>
<li>Erilaisten eläinten, kuten koirien ja kilpikonnien, kyky suorittaa samanlaisia tehtäviä viittaa luonnolliseen taipumukseen liikkua ja herättää kysymyksiä eläinten kognitiosta.</li>
<li>Teema on herättänyt kiinnostusta siihen, miten eläimet viestivät tunteitaan, erityisesti hännän liikkeiden kautta, ja mahdollisuuteen, että eläimet voisivat suorittaa monimutkaisempia tehtäviä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Suurkokoinen CNC-reititys helposti saatavilla</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 on suurikokoinen CNC (tietokoneohjattu) jyrsin, joka helpottaa käyttäjiä muuttamaan digitaaliset suunnitelmat fyysisiksi luomuksiksi.</li>
<li>Maslow-yhteisö on aktiivinen jakamaan monenlaisia projekteja, kuten huonekaluja, taidetta, veneitä ja kylttejä, mikä osoittaa alustan monipuolisuuden ja kannustaa luovuuteen.</li>
<li>Käyttäjät ovat onnistuneesti luoneet erilaisia esineitä, kuten seisomapöytiä, kaiverruksia ja jopa pienen talon, mikä korostaa CNC-teknologian potentiaalia innovatiivisissa projekteissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 on suurikokoinen CNC (tietokoneohjattu) jyrsin, joka sai merkittävää huomiota menestyksekkään Kickstarter-kampanjan kautta, keräten 249 000 dollaria, mikä ylitti reilusti sen 16 000 dollarin tavoitteen.</li>
<li>Reititin on avoimen lähdekoodin, ja sen ohjelmisto on lisensoitu GPLv3 (General Public License version 3) -lisenssillä ja CAD (Computer-Aided Design) -tiedostot CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0) -lisenssillä, mikä mahdollistaa yhteisölähtöisen kehityksen ja mukauttamisen.</li>
<li>Se tunnetaan edullisuudestaan ja monipuolisuudestaan suurten puulevyjen leikkaamisessa, vaikka jotkut käyttäjät pitävät asennusta haastavana; paketin hinta on 525 dollaria, ilman jyrsintä ja kehystä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Yhdysvaltain oikeusministeriö aikoo painostaa Googlea myymään Chromen." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Yhdysvaltain%20oikeusministeri%C3%B6%20aikoo%20painostaa%20Googlea%20myym%C3%A4%C3%A4n%20Chromen.&subheading=tiistaina%2019.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">iOS 18:n toimettomuuden uudelleenkäynnistyksen käänteinen suunnittelu</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 on esitellyt toimettomuuden uudelleenkäynnistystoiminnon, joka käynnistää iPhonet automaattisesti uudelleen 3 päivän toimettomuuden jälkeen parantaakseen turvallisuutta. Tämä ominaisuus siirtää laitteet haavoittuvammasta After First Unlock (AFU) -tilasta turvallisempaan Before First Unlock (BFU) -tilaan, suojaten käyttäjätietoja. Secure Enclave Processor (SEP) valvoo viimeistä avausaikaa ja käynnistää laitteen uudelleen, jos se on ollut toimettomana yli 3 päivää, mikä vähentää tehokkaasti varkauden ja luvattoman käytön riskiä, vaikka se aiheuttaa haasteita lainvalvonnalle tietojen keräämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 esittelee tietoturvaominaisuuden, joka käynnistää laitteet uudelleen kolmen päivän käyttämättömyyden jälkeen palauttaen ne &quot;Ennen ensimmäistä avausta&quot; (BFU) -tilaan parantaakseen tietosuojaa.</li>
<li>Tämä ominaisuus pyrkii estämään luvattoman tietojen käytön, varmistaen, että arkaluontoisiin tietoihin pääsee käsiksi vain aktiivisen käyttäjän avauksen jälkeen, mikä vaikuttaa lainvalvonnan tietojen poimintaan ja saattaa aiheuttaa haittaa käyttäjille.</li>
<li>Kirjoitus tutkii turvallisuustoimenpiteiden ja käyttäjäkokemuksen välistä tasapainoa, korostaen tämän uuden ominaisuuden haasteita ja vaikutuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Me suljemme Ondselin</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel sulkeutuu 30. lokakuuta 2024, koska se ei ole kyennyt saavuttamaan kaupallista menestystä tai kestävää liiketoimintamallia, huolimatta yhteisön tuesta.</li>
<li>Merkittäviä panoksia FreeCAD:iin ovat uusi kokoonpanotyöpöytä, 3D-rajoitteiden ratkaisija sekä parannukset Sketcher- ja TechDraw-työkaluihin, jotka kaikki pysyvät avoimen lähdekoodin ohjelmistoina.</li>
<li>Vaikka Ondsel ES ei julkaise versiota v2024.3, entiset tiimin jäsenet jatkavat panostamistaan FreeCAD:iin, ja käyttäjillä on aikaa ladata tietonsa ennen kuin palvelin suljetaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, FreeCADin kehitykseen osallistunut taho, lopettaa toimintansa, mutta on jättänyt positiivisen vaikutuksen ohjelmiston kehitykseen.</li>
<li>Keskustelu korostaa haasteita, joita avoimen lähdekoodin CAD-työkalut kohtaavat kilpaillessaan kaupallisen ohjelmiston kanssa, tuoden esiin tarpeen edullisuudelle ja käyttäjäystävällisille käyttöliittymille.</li>
<li>Huolimatta Ondselin sulkemisesta, yhteisö arvostaa sen panosta ja pysyy toiveikkaana avoimen lähdekoodin CAD-ratkaisujen jatkuvien edistysaskeleiden suhteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Miksi Windows 95 -asennus käytti kolmea käyttöjärjestelmää?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Windows 95 -asennus käytti kolmea käyttöjärjestelmää: DOS, Windows 3.1:n minimaalista versiota ja Windows 95:tä, varmistaakseen yhteensopivuuden ja asennuksen helppouden. Asennusprosessi alkoi DOS:lla, joka käynnisti sitten perus Windows 3.1 -ympäristön helpottamaan Windows 95:n asennusta, mahdollistaen päivitykset vanhemmista järjestelmistä. Tämä keskustelu korostaa Windowsin kehitystä ja haasteita yhteensopivuuden tasapainottamisessa uusien ominaisuuksien käyttöönoton kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Minut estettiin hCaptcha:n saavutettavuustililtä, koska en ole sokea (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Eräs käyttäjä, joka oli sokea, sai porttikiellon hCaptcha:n saavutettavuustililtä, mikä korostaa hCaptcha:n saavutettavuustoimenpiteiden mahdollisia puutteita. - Tapaus tuo esiin riskit, jotka liittyvät yrityksiin, jotka saattavat tahallisesti tehdä tuotteistaan saavuttamattomia, tarjoten epäluotettavia kiertotapoja. - Käyttäjä kehottaa varovaisuuteen niiden, jotka ovat riippuvaisia tällaisista palveluista, ja ehdottaa tämän varoituksen jakamista erityisesti hCaptcha:ta käyttävien verkkovastaavien keskuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs sokea käyttäjä sai porttikiellon hCaptcha:n saavutettavuustililtä, mikä toi esiin ongelmia hCaptcha:n saavutettavuusväitteissä ja järjestelmässä. Monet käyttäjät, riippumatta näkökyvystä, pitävät hCaptcha:n haasteita vaikeina ja syrjivinä, mikä herättää huolta sen tehokkuudesta ja osallistavuudesta. Laajempi ongelma on captcha-järjestelmien yleinen saavutettavuuden ja tehokkuuden puute, ja vaaditaan parempia ratkaisuja, jotka parantavat käyttäjäkokemusta ja yksityisyyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Reaktiiviset HTML-muistikirjat</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee HTML:n käyttöä yhtenäisenä alustana tieteelliselle julkaisutoiminnalle, mikä poistaa tarpeen käyttää useita työkaluja, kuten Jupyter tai LaTeX. Siinä esitellään reaktiivisten HTML-muistikirjojen luomista interaktiivisilla elementeillä käyttäen kirjastoja kuten Observable, Pyodide ja WebR. HTML:n potentiaali yksinkertaistaa julkaisuprosessia tuodaan esiin, ja mainitaan kirjasto @celine/celine jatkokehitystä varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy HTML:n käyttämiseen laskennallisten muistikirjojen pohjana, sisältäen kritiikkiä nykyisistä toteutuksista ja ehdotuksia julistavammasta järjestelmästä nimeltä Heximal.</li>
<li>Vertailuja tehdään olemassa oleviin työkaluihin, kuten Jupyter, Pluto ja Raku, korostaen haasteita pysyvyydessä ja ergonomiassa.</li>
<li>On innostusta tutkimuksellisen data-analyysin ja julkaisun mahdollisuuksista, mutta huolta herättää myös verkkoteknologioiden tuoma monimutkaisuus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript -moottori</a></h2>
<ul>
<li>Uutta JavaScript-moottoria kehitetään käyttäen dataorientoitunutta suunnittelua, joka optimoi datan tallennusta ja käyttöä. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat datan tallentaminen tyyppikohtaisiin vektoreihin ja tyyppieroteltujen indeksien käyttö keon viittauksille, mikä parantaa suorituskykyä. - Objektit jaetaan laji-kohtaisiin vektoreihin ja jaetaan osiin, jotta vältetään lukemasta käyttämättömiä osia, mikä parantaa tehokkuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nova on kokeellinen JavaScript-moottori, joka käyttää dataorientoitunutta suunnittelua järjestämällä tiedot tyyppikohtaisiin vektoreihin tehokkuuden ja suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Toisin kuin perinteiset moottorit, kuten V8, Nova keskittyy kompaktin datan tallennukseen ja välttää kohdistusaukkoja, vaikka sillä ei tällä hetkellä ole Just-In-Time (JIT) -kääntäjää ja se käyttää tavukoodin tulkkia.</li>
<li>Hankkeen tavoitteena on toteuttaa koko ECMAScript-määrittely, jatkuvan kehityksen ja tulevaisuuden suunnitelmien kanssa, jotka koskevat vertailuarvoja ja suorituskyvyn vertailuja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Olisit voinut suunnitella huipputason paikkakoodauksen</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoitus tarkastelee paikkakoodauksen kehitystä transformer-malleissa, painottaen Rotary Positional Encoding (RoPE) -menetelmää, jota käytetään edistyneissä malleissa kuten LLama 3.2. - Se käsittelee paikkatiedon tarpeellisuutta itsehuomiomekanismeissa token-suhteiden ymmärtämiseksi, vertaillen erilaisia koodausmenetelmiä ja niiden rajoituksia. - RoPE esitellään menetelmänä, joka koodaa suhteelliset sijainnit rotaatioiden kautta, parantaen suorituskykyä muuttamatta semanttista tietoa, ja sillä on potentiaalia laajentua moniulotteiseen dataan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy positionaaliseen koodaukseen transformereissa, korostaen sen roolia mallien auttamisessa ymmärtämään tokenien järjestystä, mikä on olennaista huomion pisteiden laskemisessa Query, Key, Value (QKV) -mekanismissa. Eri koodausmenetelmiä, kuten RoPE, mainitaan niiden kyvystä sallia joustava tokenien sijoittelu ilman, että mallia tarvitsee kouluttaa uudelleen. Osallistujat jakavat kokemuksia ja haasteita näiden koodausten toteuttamisessa ja ilmaisevat kiitollisuutensa annetuista selvennyksistä, sisältäen lisäresursseja ja keskusteluja aiheisiin kuten kontekstikoodaus ja koodausmenetelmien tehokkuus liittyen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Teini, joka on vastuussa sadoista swatting-hyökkäyksistä, myöntää syyllisyytensä liittovaltion syytteisiin</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, 18-vuotias kalifornialainen, myönsi syyllisyytensä liittovaltion syytteisiin yli 375 swatting-hyökkäyksen suorittamisesta, kohteinaan koulut, uskonnolliset instituutiot ja yhdysvaltalaiset poliitikot. - Toimiessaan salanimellä &quot;Torswats&quot;, Filion oli osa kansainvälistä swatting-ryhmää, joka aiheutti laajalle levinnyttä pelkoa ja kaaosta Yhdysvalloissa. - Hänelle voi langeta enintään viiden vuoden vankeusrangaistus jokaisesta neljästä osavaltion rajat ylittävästä uhkauksesta, ja hänen tuomionsa päivämäärää ei ole vielä määrätty.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teini-ikäinen on myöntänyt syyllisyytensä liittovaltion syytteisiin järjestettyään yli 375 swatting-tapausta, jotka sisältävät väärien hätäpuheluiden tekemisen aseistettujen poliisivasteiden laukaisemiseksi.</li>
<li>Teini käytti verkkoaliaksia ja veloitti näistä palveluista Telegramissa, mikä korostaa puheluiden väärentämisen helppoutta ja swattingin vaaroja, jotka voivat johtaa väkivaltaisiin yhteenottoihin.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa tarvetta parantaa poliisin toimintaprotokollia ja vastuullisuutta sekä mahdollisuutta 20 vuoden tuomioon, vaikka todellinen aika saattaa lyhentyä alaikäisen aseman vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">On aika korvata TCP datakeskuksessa (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli kritisoi TCP:tä (Transmission Control Protocol) vanhentuneeksi nykyaikaisille datakeskuksille, mainiten ongelmia kuten virtaussuuntautuneisuus ja pakettien järjestyksessä toimitus. Se ehdottaa Homa-protokollaa TCP:n korvaajaksi, joka ratkaisee nämä TCP:n rajoitukset, mutta ei ole API-yhteensopiva TCP:n kanssa. Homan käyttöönottoa voitaisiin helpottaa integroimalla se RPC (Remote Procedure Call) -kehysten kanssa, mikä tekisi siitä helpommin saatavilla laajempaan käyttöön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TCP:n (Transmission Control Protocol) korvaaminen datakeskuksissa on vaikeaa laajan laitteistotuen ja asiantuntemuksen tarpeen vuoksi. Vaikka vaihtoehtoja, kuten QUIC (Quick UDP Internet Connections) ja InfiniBand, on olemassa, niiden käyttöönotto on rajallista integroinnin monimutkaisuuden ja yhteensopivuusongelmien vuoksi nykyisten järjestelmien kanssa. Huolimatta rajoituksistaan TCP:n vakiintunut asema ja siirtymisen korkeista kustannuksista uusiin protokolliin viittaavat siihen, että se jatkaa hallitsevana datakeskuksissa lähitulevaisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">Rakentamani sovellus diabeteksen hallintaan</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, opiskelija, on kehittänyt Islet-nimisen diabeteksen hallintasovelluksen, jota tukee GPT-4o-mini, ja se on nyt saatavilla App Storessa.</li>
<li>Sovellus oli alun perin kesäprojekti ja tarjoaa ominaisuuksia, kuten insuliinin hallinta, hiilihydraattien laskenta, verensokerin seuranta, henkilökohtaiset ateriasuositukset ja aktiivisuuden seuranta.</li>
<li>Islet osoittaa tekoälyn potentiaalin todellisten terveysongelmien ratkaisemisessa, erityisesti tyypin 1 diabetesta sairastavien henkilöiden kohdalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, opiskelija, kehitti Islet-nimisen diabeteksen hallintasovelluksen käyttäen GPT-4o-miniä, joka on nyt saatavilla App Storessa auttamaan insuliinin, hiilihydraattimäärien ja verensokerin hallinnassa. Sovellus tarjoaa ateriasuosituksia, seuraa aktiivisuutta ja tarjoaa oivalluksia, mutta on vielä alkuvaiheessa, ja palautetta toivotaan parannusten tekemiseksi. Huolta on herättänyt sen asema lääkinnällisenä laitteena ja tietosuoja, mikä korostaa näiden asioiden käsittelyn tärkeyttä terveydenhallintasovelluksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Kuinka japanilaiset mustat yritykset sortavat työntekijöitä (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Termi &quot;musta yritys&quot; kuvaa riistäviä työpaikkoja, erityisesti toimistotyöaloilla, ja se on peräisin Japanista, saavuttaen näkyvyyttä 2000-luvun alussa. &quot;Black Corporations Award&quot; luotiin vuonna 2012 tuomaan esiin pahimmat rikkojat, ja Watami Foodservice Co. on usein tunnustettu huonosta työntekijöiden kohtelusta. Asianajaja Yoshiyuki Iwasan laatima tarkistuslista auttaa tunnistamaan mustia yrityksiä, ja siihen sisältyy kriteerejä, kuten maksamaton ylityö ja hyväksikäyttävät työympäristöt, kun taas Japanin terveys-, työ- ja hyvinvointiministeriö pyrkii puuttumaan näihin ongelmiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Japanilaiset &quot;mustat yritykset&quot; hyväksikäyttävät työntekijöitä uhkaamalla oikeustoimilla, jos he yrittävät irtisanoutua, mikä luo haastavan työympäristön.</li>
<li>Japanissa sopimustyöntekijät kohtaavat laillisia rajoituksia irtisanoutumisessa ennen sopimuksen päättymistä, mikä korostaa laajempaa ongelmaa tukahduttavassa työkulttuurissa.</li>
<li>Amerikkalainen &quot;at-will&quot; työsuhdemalli eroaa muista, sillä se sallii työntekijöiden lähteä ilman irtisanomisaikaa, mutta siinä ei ole työturvaa, ja tilannetta monimutkaistaa työsuhteen ja terveydenhuollon välinen yhteys.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Japanilaiset työntekijät kääntyvät irtisanoutumisvirastojen puoleen</a></h2>
<ul>
<li>Yhtiön Mynavi Corp. tekemä kysely osoittaa, että irtisanoutumisagentuurien käyttö on lisääntynyt Japanissa, ja 20 % 20-vuotiaista työntekijöistä käyttää näitä palveluja irtisanoutuakseen työstään.</li>
<li>Luopumisvirastot, kuten Momuri, auttavat nuoria työntekijöitä jättämään työpaikkoja, jotka vaikuttavat kielteisesti heidän mielenterveyteensä, hoitamalla irtisanoutumisprosessin maksua vastaan.</li>
<li>Tämä suuntaus merkitsee sukupolvien välistä muutosta kohti henkisen hyvinvoinnin arvostamista ja perinteisten japanilaisten työnormien haastamista, mikä voi johtaa tasapainoisempaan työkulttuuriin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Japanilaiset työntekijät kääntyvät irtisanoutumisvirastojen puoleen saadakseen apua työpaikan jättämiseen, sillä jotkut yritykset luovat esteitä työntekijöille, jotka haluavat irtisanoutua.</li>
<li>Tämä suuntaus korostaa kulttuurisia haasteita Japanin työympäristössä, jossa työntekijät kokevat usein syyllisyyttä ja painetta yrittäessään jättää työpaikan.</li>
<li>Erityiset irtisanoutumisvirastot helpottavat irtisanoutumisprosessia, jolloin työntekijät voivat välttää suoran vastakkainasettelun, ja ne osallistuvat laajempiin keskusteluihin Japanin työkulttuurista ja sen vaikutuksista työntekijöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Bhutan, joka on asettanut onnellisuuden etusijalle, kohtaa nyt eksistentiaalisen kriisin</a></h2>
<ul>
<li>Bhutanissa nuoret muuttavat maasta merkittävästi, vaikka siellä tarjotaan ilmainen terveydenhuolto, koulutus ja kasvava talous, sillä he etsivät parempia työmahdollisuuksia ulkomailta, erityisesti Australiasta.</li>
<li>Vastauksena tähän Bhutanin kuningas suunnittelee Gelephu Mindfulness Cityn kehittämistä, jonka on suunnitellut tanskalainen arkkitehti Bjarke Ingels, luodakseen työpaikkoja ja houkutellakseen nuoria takaisin keskittyen kestävään kehitykseen ja bhutanilaisiin arvoihin.</li>
<li>Projektin menestystä pidetään elintärkeänä Bhutanin tulevaisuudelle, ja jotkut kansalaiset, kuten toimittaja Namgay Zam, ovat inspiroituneet tukemaan aloitetta ja jäämään maahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bhutanissa on meneillään nuorten ihmisten muuttoliike ulkomaille parempien mahdollisuuksien perässä, mikä johtuu materialismista ja altistumisesta muille kulttuureille.</li>
<li>Huolimatta bruttokansanonnellisuuteen keskittymisestään Bhutan kohtaa haasteita talouskasvusta ja globalisaatiosta, mikä johtaa aivovuotoon, kun koulutetut yksilöt etsivät korkeampia ansioita muualta.</li>
<li>Maan tulevaisuuden kehitykselle on potentiaalia sen ainutlaatuisen kulttuurin, energiavarojen ja uuden kaupungin suunnitelmien kautta, mutta se kohtaa myös merkittäviä ongelmia, kuten etnisiä jännitteitä ja taloudellisia paineita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Museo huonolle taiteelle</a></h2>
<ul>
<li>Museum Of Bad Art (MOBA) on ainutlaatuinen museo Bostonissa, joka on omistettu esittelemään taiteellisesti humoristisesti virheellistä taidetta, jota ei yleensä näytettäisi perinteisissä museoissa.</li>
<li>Sijaiten Dorchester Brewing Co:n sisällä, MOBA tarjoaa ilmaisen sisäänpääsyn, mikä mahdollistaa vierailijoiden nauttia sekä taiteesta että panimon tarjonnasta, kuten käsityöoluista ja M&amp;M Barbecue -ruoasta.</li>
<li>MOBA on esillä 7 minuutin videossa WSBE RI PBS:n YouTube-kanavalla, ja voittoa tavoittelemattomana organisaationa se hyväksyy verovähennyskelpoisia lahjoituksia toimintansa tukemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Museo huonolle taiteelle (MOBA) Bostonissa on omistautunut esittelemään taidetta, jonka perinteiset museot saattavat hylätä, juhlistaen sekä luovuutta että epäonnistumista. - Mielipiteet MOBAsta ovat jakautuneita; jotkut arvostavat sen ainutlaatuista lähestymistapaa, kun taas toiset kritisoivat sitä mahdollisesta amatööritaiteilijoiden pilkkaamisesta. - MOBA:n kokoelma tunnetaan huumoristaan ja vilpittömyydestään, ja se tarjoaa ilmaisen sisäänpääsyn sijainnissaan Dorchester Brewing Co:ssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Linux-ydin 6.12 on julkaistu</a></h2>
<ul>
<li>Ytimen 6.12 on julkaissut Linus Torvalds, noudattaen säännöllistä julkaisuaikataulua, ja se on merkittävä vuoden 2024 pitkäaikaisen tuen (LTS) versiona. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat tuki Arm-oikeuksien peittolaajennukselle, parannetut Spectre-suojaustoimenpiteet ja reaaliaikaisen esikäsittelyn tuen valmistuminen, mikä parantaa järjestelmän suorituskykyä ja turvallisuutta. - Tämä julkaisu saattaa vaikuttaa jakeluihin ottamaan Rustin käyttöön ja sen odotetaan olevan käytössä Debian 13:ssa ja sen johdannaisissa, parannuksilla suurempien lohkokokojen käsittelyssä XFS-tiedostojärjestelmässä ja suorituskykytyökaluissa kuten perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Linux-ydin 6.12 on julkaistu pitkäaikaisen tuen (LTS) versiona, mikä tarkoittaa, että se saa laajennettua ylläpitoa ja päivityksiä.</li>
<li>Julkaisun keskeisiä ominaisuuksia ovat reaaliaikainen tuki, SCHED_EXT (uusi ajoitusluokka) ja yhteensopivuus Raspberry Pi 5:n kanssa, mikä parantaa sen hyödyllisyyttä erilaisille laitteistoille.</li>
<li>Julkaisu tukee myös X870E Taichi -emolevyjen verkkosirua, mikä on hyödyllistä AM5-pohjaisille työasemille, ja noudattaa Linux-ytimen tyypillistä versiointijärjestelmää, jossa suuret julkaisut tapahtuvat kahdeksan viikon välein.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="iOS 18:n toimettomuuden uudelleenkäynnistyksen käänteinen suunnittelu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=iOS%2018%3An%20toimettomuuden%20uudelleenk%C3%A4ynnistyksen%20k%C3%A4%C3%A4nteinen%20suunnittelu&subheading=maanantaina%2018.%20marraskuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
