<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">QR-koodi, joka ohjaa sinut eri kohteeseen – lentikulaarinen ja vastustava</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Reaktiot</a></h3>
<p>QR-koodeja voidaan manipuloida ohjaamaan käyttäjiä eri kohteisiin luomalla päällekkäisiä kuvioita, jotka muuttuvat skannausolosuhteiden mukaan. Tätä tekniikkaa voidaan käyttää kohdennettuihin hyökkäyksiin tai tarjoamaan vaihtelevaa sisältöä, mutta yksinkertaisemmat menetelmät, kuten palvelinpuolen uudelleenohjaus, ovat usein tehokkaampia. Huolimatta sen kiehtovasta luonteesta, tämän QR-koodin manipuloinnin käytännön käyttö on rajallista sen monimutkaisuuden ja näkyvyyden vuoksi. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Vimin tila</a></h2>
<p>Vuonna 2023 Vim:n perustajan Bram Moolenaarin kuoleman jälkeen yhteisö on järjestäytynyt uudelleen varmistaakseen Vim:n kehityksen jatkumisen, ja Christian Brabandt on ottanut aktiivisemman roolin. Projekti käsittelee haasteita, kuten Vim GitHub organisaation hallintaa, verkkosivuston päivittämistä ja muutosten, kuten XDG-tuen, harkitsemista, samalla kun se pysyy ylläpitotilassa. Tokiossa järjestetty VimConf 2024 korosti kansainvälistä yhteistyötä, esityksiä oli englanniksi ja japaniksi, ja se painotti yhteisön panosta ja huolellista testausta yhden johtajan lähestymistavan sijaan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Reaktiot</a></h3>
<p>Vimin menestys uuden johdon alaisuudessa on herättänyt keskusteluja hallintomalleista, kuten BDFL (Benevolent Dictator For Life), ja erilaisia mielipiteitä yksittäisestä johtajuudesta verrattuna komiteapohjaisiin lähestymistapoihin. Neovim, moderni vaihtoehto Vimille, on saanut suosiota ominaisuuksiensa ja yhteisön tuen ansiosta, vaikka jotkut käyttäjät pysyvät uskollisina Vimille sen vakauden vuoksi. Keskustelu tuo esiin avoimen lähdekoodin projektien ylläpitämisen haasteet ja liitännäisarkkitehtuurien edut, kun Vim ja Emacs jatkavat sitkeästi kehittyvässä kehittäjätyökalujen kentässä. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI on helvettiä: nelitoimintolaskimet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Reaktiot</a></h3>
<p>Artikkeli tutkii peruslaskimien käyttöliittymien suunnittelun monimutkaisuutta, keskittyen operaatioiden ja reunatapauksien haasteisiin. Se tuo esiin laskimien suunnittelun historiallisia omituisuuksia, kuten yhdistetyn &quot;x÷&quot;-näppäimen ja joidenkin sovellusten epäintuitiiviset toiminnot. Keskustelussa käsitellään käänteisen puolalaisen notaation (RPN) etuja laskutoimitusten yksinkertaistamisessa ja epäselvyyksien vähentämisessä, sekä käyttäjäkokemuksia ja mieltymyksiä. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Rakenna se itse</a></h2>
<p>Armin Ronacher käsittelee riippuvuuksien vaihtuvuuden ongelmaa ohjelmistokehityksessä, erityisesti JavaScript ja Rust-ekosysteemeissä, joissa usein toistuvat päivitykset ja lukuisat riippuvuudet voivat johtaa tietoturva-aukkoihin ja monimutkaisuuteen. Hän ehdottaa siirtymistä koodin kirjoittamiseen, jossa on mahdollisimman vähän riippuvuuksia, korostaen vakaiden, itse kirjoitettujen funktioiden etuja laajoihin riippuvuuskarttoihin verrattuna. Ronacher vaatii kulttuurimuutosta sekä yritys että avoimen lähdekoodin yhteisöissä, jotta koodauskäytännöissä priorisoitaisiin yksinkertaisuus ja vakaus, mikä voi johtaa vähäisempään ylläpitoon ja nopeampaan toteutukseen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Reaktiot</a></h3>
<p>Teksti tuo esiin ohjelmoinnin riippuvuuksien hallinnan haasteet vertaamalla Rustin taipumusta kerätä riippuvuuksia C++:n kykyyn hallita niitä. Se käsittelee tietoturvaan liittyviä huolenaiheita pakettienhallintajärjestelmissä, vertaillen Debian/Ubuntun järjestelmiä Dockerin/Pythonin/Rustin kanssa, ja nostaa esiin luottamusongelmia tuntemattomien ylläpitäjien kanssa. Keskustelu korostaa tasapainon tärkeyttä olemassa olevien kirjastojen käytön ja mukautetun koodin kirjoittamisen välillä, jotta monimutkaisuus ja tietoturvariskit minimoidaan, ottaen huomioon pitkän aikavälin vaikutukset. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="QR-koodi, joka ohjaa sinut eri kohteeseen – lentikulaarinen ja vastustava" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=QR-koodi%2C%20joka%20ohjaa%20sinut%20eri%20kohteeseen%20%E2%80%93%20lentikulaarinen%20ja%20vastustava&subheading=perjantaina%2024.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Tein avoimen lähdekoodin kannettavan tietokoneen alusta alkaen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Reaktiot</a></h3>
<p>Eräs lukiolainen rakensi onnistuneesti avoimen lähdekoodin kannettavan tietokoneen alusta alkaen kuudessa kuukaudessa, ja projekti on täysin saatavilla GitHubissa. Projekti sai merkittävää huomiota, sijoittuen Show HN:n huippupostaukseksi, korostaen keskusteluja koulutuksesta, lahjakkuudesta ja nuorten insinöörien potentiaalista. Vaikka kyseessä ei ole viimeistelty tuote, kannettava tietokone toimii päivittäisessä käytössä, osoittaen avoimen lähdekoodin laitteistokehityksen mahdollisuuksia. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Kuinka parantaa etätyöskentelyn valaistusta silmien rasituksen vähentämiseksi</a></h2>
<p>Vähentääksesi silmien rasitusta työskennellessäsi kotona, luo tasapainoinen valaistusympäristö käyttämällä luonnonvaloa, ohuita verhoja ja välkkymättömiä keinovaloja. Toteuta 20/20/20-sääntö: katso 20 minuutin välein 20 jalan päähän 20 sekunnin ajan rentouttaaksesi silmiäsi. Täydennä työtilaasi valoa suodattavilla verhoilla ja pöytävalaisimilla, jotka vastaavat näytön kirkkautta, ja pidä säännöllisesti taukoja ylläpitääksesi yleistä terveyttä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Reaktiot</a></h3>
<p>Parantaaksesi etätyöskentelyn valaistusta ja vähentääksesi silmien rasitusta, käytä hajavaloa useista lähteistä ja pidä värilämpötila tasaisena. Ota huomioon seinien värin vaikutus valaistukseen ja pyri &quot;kultaisen tunnin&quot; vaikutelmaan—hajavalo, lämmin ja lempeä valaistus, joka luo valokuvauksellisen ja mukavan ympäristön. Tutustu LED-valaistusvaihtoehtoihin, kuten korkean värintoistoindeksin (CRI) lamppuihin, parantaaksesi valon laatua. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 esittelee korkean suorituskyvyn moottorin, joka saavuttaa jopa 5 kertaa nopeammat rakennukset ja yli 100 kertaa nopeammat inkrementaaliset rakennukset, parantaen suorituskykyä ja joustavuutta kehittäjille. Päivitys sisältää moderneja CSS-ominaisuuksia, kuten kaskadikerrokset, color-mix() ja sisäänrakennetut konttikyselyt, sekä ensimmäisen osapuolen Vite-lisäosan parannetulle integroinnille ja yksinkertaistetulle asennukselle. Uudet ominaisuudet, kuten 3D-muunnosapuohjelmat, laajennetut gradientti-API:t ja CSS-ensimmäinen konfiguraatio suunnittelutunnisteilla CSS-muuttujina, tekevät modernien verkkoprojektien rakentamisesta helpompaa ja nopeampaa, ja olemassa oleville projekteille on saatavilla päivitysopas. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Reaktiot</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 tuo merkittäviä parannuksia, kuten natiivin CSS-muuttujien käytön ja pelkästään CSS:ään perustuvan konfiguraation, mikä vähentää riippuvuutta JavaScriptistä ja lisää monipuolisuutta. Päivitys tunnetaan sen yhteensopivuudesta tekoälytyönkulkujen kanssa ja hyödyllisyydestä suunnittelujärjestelmissä, vaikka jotkut suunnittelijat pitävät sitä haastavana systemaattiseen suunnitteluun. Julkaisu on herättänyt keskustelua rikkovien muutosten vuoksi, jotka vaikuttavat integrointiin olemassa olevien projektien ja työkalujen kanssa, mutta se säilyttää suosionsa helppokäyttöisyytensä ja tyylittelyn tehokkuuden ansiosta. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Liittovaltion tuomioistuin (vihdoin) katsoo, että takaoven kautta tehdyt tietohakut ovat perustuslain vastaisia</a></h2>
<p>Liittovaltion piirioikeus on päättänyt, että takaoven kautta tehtävät haut tietokannoista, jotka sisältävät amerikkalaisten yksityisiä viestejä, edellyttävät etsintälupaa Section 702:n nojalla, mikä merkitsee merkittävää oikeudellista päätöstä tapauksessa United States v. Hasbajrami. Vaikka kongressi on uusinut Section 702:n, todisteet osoittavat FBI:n ja tiedusteluyhteisön väärinkäytöksiä, sillä vuonna 2021 tehtiin 3,4 miljoonaa etsintälupaa vailla olevaa hakua, mikä on herättänyt vaatimuksia uudistuksille perustuslaillisten suojelujen varmistamiseksi. Oikeuden päätös korostaa etsintälupaa vailla olevien hakujen perustuslain vastaista luonnetta Section 702:n nojalla ja kehottaa kongressia määräämään etsintäluvat Yhdysvaltojen henkilöiden tietoja koskeville haulle ennen sen voimassaolon päättymistä vuonna 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Reaktiot</a></h3>
<p>Liittovaltion tuomioistuin on julistanut tietojen takaoven kautta tehtävät etsinnät perustuslain vastaisiksi, mikä on herättänyt keskustelua hallituksen valvonnasta ja yksityisyyden suojasta. Tuomio kyseenalaistaa pykälän 702 vakoilun perustuslaillisuuden, korostaen kongressin ja korkeimman oikeuden rooleja yksityisyyden suojelussa. Huolimatta päätöksestä, skeptisyys sen vaikutuksesta jatkuu, sillä kriitikot uskovat, että liittovaltion virastot, kuten FBI, saattavat jatkaa tällaisia käytäntöjä, kunnes sisäisiä sääntöjä tarkistetaan. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Vaikuttavimmat tietojenkäsittelytieteen historian julkaisut</a></h2>
<p>Luettelo korostaa seitsemää merkittävää artikkelia tietojenkäsittelytieteen historiassa, joista jokainen on tuonut perustavanlaatuisia käsitteitä, jotka tukevat nykyaikaista teknologiaa, kuten Turingin kone, informaatioteoria ja relaatiotietokantamalli. Nämä artikkelit esittelivät mullistavia ideoita, kuten NP-täydellisyys, TCP/IP, World Wide Web ja PageRank, jotka ovat merkittävästi vaikuttaneet laskentaan, viestintään ja internetin kehitykseen. Bonuksena mainitaan vaikutusvaltaisia teoksia Lispistä, hajautetuista järjestelmistä ja &quot;Attention Is All You Need&quot; paperi, jotka esittelevät tietojenkäsittelytieteen tutkimuksen kehitystä ja monimuotoisuutta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Reaktiot</a></h3>
<p>Keskustelu keskittyy vaikutusvaltaisiin tietojenkäsittelytieteen julkaisuihin, mukaan lukien klassikot kuten Hoaren &quot;Communicating Sequential Processes&quot; ja Turingin työ laskettavuudesta. Osallistujat keskustelevat uudempien teosten, kuten PageRank-paperin, sisällyttämisestä ja ehdottavat muita vaikuttavia papereita kryptografiassa ja hajautetuissa järjestelmissä. Harvardin kurssi mainitaan, joka tutkii näitä perustavanlaatuisia papereita tarjotakseen kattavan ymmärryksen tietojenkäsittelytieteen kehityksestä. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">F-Droidin edistys ja mitä on tulossa vuonna 2025</a></h2>
<p>Vuonna 2024 F-Droid teki merkittäviä edistysaskeleita sovellusten jakelun hajauttamisessa, infrastruktuurinsa parantamisessa ja ekosysteeminsä laajentamisessa, suurelta osin yhteisön tuen ja rahoituksen ansiosta. Merkittäviä saavutuksia olivat infrastruktuurin päivitykset ja työkalujen, kuten Repomakerin ja Mobifreen, laajentaminen, yli 7205 sovelluspäivityksen ja 402 uuden sovelluksen lisääminen. Vuonna 2025 F-Droid aikoo hyödyntää Open Technology Fund apurahaa parantaakseen edelleen infrastruktuuria ja jatkaakseen keskittymistä sovellusten jakelun hajauttamiseen ja avoimen lähdekoodin vaihtoehtojen edistämiseen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Reaktiot</a></h3>
<p>F-Droidin käyttäjät kannattavat latauslaskurin lisäämistä, jotta suosittuja ja luotettavia sovelluksia voitaisiin tunnistaa, sillä alustalta puuttuu arvostelujärjestelmä. Haasteisiin kuuluu navigointivaikeuksia, jotka johtuvat puutteellisista tai vanhentuneista sovelluksista, mikä on johtanut ehdotuksiin paremmista hakusuodattimista ja käyttöliittymäpäivityksistä. Haasteista huolimatta F-Droidia arvostetaan sen avoimen lähdekoodin sovelluksista, ja keskusteluja käydään sovellusten lähetysprosesseista sekä progressiivisten verkkosovellusten (PWA) mahdollisesta integroinnista. </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Ymmärtäminen gRPC, OpenAPI ja REST ja milloin käyttää niitä API-suunnittelussa (2020)</a></h2>
<p>API-suunnittelu käyttää pääasiassa kahta mallia: gRPC (Remote Procedure Call) ja REST (Representational State Transfer), jotka molemmat usein yhdistetään HTTP:hen, ja gRPC käyttää HTTP/2:ta tehokkaaseen viestintään. REST-rajapinnat tunnetaan yksinkertaisuudestaan ja vakaudestaan, kun taas gRPC tarjoaa tehokkaita asiakaskirjastoja ja palvelinimplementaatioita, mikä tekee siitä sopivan sisäisiin rajapintoihin tai käytettäessä tiettyjä työkaluja, kuten Cloud Endpoints. OpenAPI, samoin kuin RPC, vaatii URL-osoitteiden rakentamista malleista, paljastaa HTTP-yksityiskohtia ja saattaa sisältää monimutkaisia mukautettuja HTTP-kartoituksia, tarjoten laajemman yhteensopivuuden HTTP-työkalujen kanssa verrattuna gRPC:hen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Reaktiot</a></h3>
<p>Kehittäjät kokevat usein gRPC:n haastavaksi työkalujen ongelmien vuoksi, erityisesti Java-kielessä, sekä vaikeuksien vuoksi virheenkorjauksessa ja konfiguroinnissa, huolimatta sen eduista, kuten kaksisuuntaisesta suoratoistosta ja tehokkaasta tiedonsiirrosta. OpenAPI on API:iden dokumentaatiostandardi, joka helpottaa asiakasohjelmien luomista ja testaamista, ja se sekoitetaan usein REST:iin, jota harvoin toteutetaan puhtaassa muodossaan. gRPC:n, OpenAPI:n tai RESTin käytön päätös riippuu erityisistä käyttötapauksista, tiimin asiantuntemuksesta ja projektin vaatimuksista, mikä korostaa kunkin teknologian vahvuuksien ja rajoitusten ymmärtämisen tärkeyttä. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH:lle asetettu jäädytyksiä kokouksiin, matkustamiseen, viestintään ja rekrytointiin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Reaktiot</a></h3>
<p>NIH (Yhdysvaltain kansalliset terveysinstituutit) kokee rajoituksia kokouksissa, matkustamisessa, viestinnässä ja rekrytoinnissa, mikä voi vaikuttaa Yhdysvaltojen tieteelliseen maineeseen. Kriitikot väittävät, että nämä toimenpiteet ovat rankaisevia ja poliittisesti motivoituneita, kohdistuen liberaaleina pidettyihin tutkijoihin, mikä voi häiritä kansanterveystutkimusta, mukaan lukien syöpä ja tartuntataudit. Tämä tilanne korostaa laajempia kysymyksiä tieteen politisoitumisesta ja huolia Yhdysvaltojen pehmeän vallan heikkenemisestä. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 on julkaistu</a></h2>
<p>Bun 1.2 on merkittävä päivitys JavaScript ja TypeScript-kehitykseen, parantaen Node.js-yhteensopivuutta ja lisäten sisäänrakennetun tuen S3:lle ja Postgresille. Päivitys esittelee Bun.sql:n SQL-tietokantoja varten, nopeamman pakettienhallinnan ja sisäänrakennetun testiajon, parannetun suorituskyvyn ja uusien JavaScript-ominaisuuksien ohella. Bun 1.2 parantaa myös niputusta HTML-tuontien, itsenäisten suoritettavien tiedostojen ja uuden CSS-jäsenninohjelman avulla, pysyen samalla ilmaisena ja avoimen lähdekoodin projektina jatkuvilla yhteisön panoksilla. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Reaktiot</a></h3>
<p>Bun 1.2 on julkaistu, ja se tuo mukanaan ominaisuuksia, kuten HTML-tuonnit ja sisäänrakennetun Amazon S3 tuen, jotka parantavat sen &quot;paristot sisältyvät&quot; lähestymistapaa. Julkaisu pyrkii yksinkertaistamaan JavaScript-kehitystä integroimalla työkaluja, kuten TypeScript, Jest ja Webpack, houkutellen kehittäjiä, jotka etsivät virtaviivaista kokoonpanoa. Vaikka Bunin nopeutta ja helppokäyttöisyyttä kehutaan, käyttäjät ovat huolissaan mahdollisesta lukkiutumisesta, kolmannen osapuolen kirjastojen sisällyttämisestä ja pitkäaikaisesta yhteensopivuudesta Node.js:n kanssa. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Teknologia vie Pareto-periaatteen liian pitkälle</a></h2>
<p>Bobby Lockhart kritisoi teknologia-alan riippuvuutta Pareto-periaatteesta ja MVP:istä, jotka usein johtavat keskeneräisiin tuotteisiin riittämättömien kannustimien vuoksi niiden valmiiksi saattamiseen. Hän vertaa tätä peliteollisuuden &#39;vertical slice&#39; lähestymistapaan, joka keskittyy luomaan hiotun tuotteen alusta alkaen. Lockhart puoltaa käsityöläismäistä lähestymistapaa ohjelmistokehitykseen, korostaen tuotteiden valmiiksi saattamisen ja viimeistelyn merkitystä huolitellun lopputuloksen saavuttamiseksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Reaktiot</a></h3>
<p>Pareto-periaatetta tai 80/20-sääntöä käsitellään teknologian yhteydessä, erityisesti ohjelmisto ja tuotekehityksessä, mikä viittaa siihen, että 80 % vaikutuksista johtuu 20 % syistä. Kriitikot väittävät, että tämä periaate johtaa siihen, että tuotteita markkinoidaan valmiina, vaikka niistä puuttuu viimeinen 20 % viimeistelystä, kun taas kannattajat väittävät, että se mahdollistaa resurssien tehokkaan käytön ja nopean markkinoille pääsyn. Keskustelu ulottuu useille toimialoille, mukaan lukien peliteollisuus ja tekoäly, ja näkemykset vaihtelevat siitä, edistääkö periaate innovaatioita vai johtaa keskinkertaisuuteen. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Tein moninpelattavan ammuskelupelin Lispillä, tässä on matkani</a></h2>
<p>Peli &quot;Wizard Masters&quot;, moninpelattava kolmannen persoonan ampuja, kehitettiin käyttämällä Clojurea, Lispin murretta, ja se on saatavilla CrazyGamesissa. Clojure valittiin sen full-stack-ominaisuuksien ja interaktiivisen REPL-järjestelmän vuoksi, kun taas Babylon.js valittiin grafiikoihin sen ominaisuuksien ja yhteisön tuen vuoksi. Haasteita olivat monimutkainen verkottuminen Clojuren asynkronisten kirjastojen kanssa, tilanhallinta Clojuren muuttumattomuuden kanssa ja vahvan Clojure-pelikehitysyhteisön puute, mikä korostaa mahdollisia etuja siirtymisestä valtavirran moottoreihin, kuten Unityyn tai Unrealiin, tulevia projekteja varten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Reaktiot</a></h3>
<p>Moninpelattava ammuntapeli kehitettiin käyttämällä Lisp-kieltä, ClojureScriptiä ja Babylon.JS:ää käyttöliittymässä sekä Clojurea taustajärjestelmässä, hyödyntäen Websocketteja koordinointiin. Babylon.JS:n työkalujen haasteista huolimatta peli julkaistiin onnistuneesti ja se on yhteensopiva useiden laitteiden, kuten iPhonien, kanssa, saaden positiivista palautetta pelattavuudesta ja viimeistelystä. Jotkut käyttäjät kokivat ohjausongelmia Firefoxissa, ja kehittäjä harkitsee pelin laajentamista sen menestyksen perusteella, korostaen projektin yksin kehittämistä ja yhteisön tukea. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: ByteDancen kehittämä tekoälyllä toimiva IDE</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Reaktiot</a></h3>
<p>Trae, ByteDancen kehittämä tekoälypohjainen integroitu kehitysympäristö (IDE), on aloittanut keskustelut kohti tilauspohjaisia koodausvälineitä ja niihin liittyviä kustannuksia. Huolenaiheita on nostettu esiin tietosuojaan liittyen, erityisesti kiinalaisten yritysten, kuten ByteDancen, kohdalla, sekä perinteisten ohjelmointitaitojen mahdollisesta vaikutuksesta. Keskustelu korostaa erilaisia näkemyksiä tekoälyn roolista ohjelmistokehityksessä ja kiinalaisten yritysten työkalujen käytön geopoliittisia vaikutuksia. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Suuret kielimallit: perusteet</a></h2>
<p>Kirja &quot;Foundations of Large Language Models&quot; kirjoittajilta Tong Xiao ja Jingbo Zhu tutkii keskeisiä käsitteitä, kuten esikoulutusta, generatiivisia malleja, kehotetekniikoita ja kohdistusmenetelmiä suurissa kielimalleissa. Se on suunnattu korkeakouluopiskelijoille, ammattilaisille ja alan käytännön toimijoille luonnollisen kielen käsittelyssä, tehden siitä arvokkaan resurssin niille, jotka ovat kiinnostuneita laskennasta ja kielestä, tekoälystä ja koneoppimisesta. Kirja on saatavilla lisälukemista varten arXivissa tunnisteella 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Reaktiot</a></h3>
<p>Kirja nimeltä &quot;Foundations of Large Language Models&quot;, jonka kirjoittajat ovat Northeastern Universitystä, Shenyangista, Kiinasta, on saatavilla Arxivissa ja tunnettu kattavista 231 sivustaan. Keskustelu tuo esiin ChatGPT:n kyvyt lukea PDF-tiedostoja, ja jotkut käyttäjät huomauttavat sen rajoituksista visuaalisen sisällön analysoinnissa. Arxiv selitetään alustaksi esipainoksille, mikä tarkoittaa, että sisältö ei välttämättä ole vertaisarvioitua, ja käyttäjät ilmaisevat yllätyksensä kirjan saatavuudesta siellä. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Subarun hakkerointi: Autojen jäljittäminen ja hallinta Starlink-hallintapaneelin kautta</a></h2>
<p>Turva-aukko Subarun STARLINK-palvelussa löydettiin 20. marraskuuta 2024, mikä mahdollisti luvattoman pääsyn ajoneuvoihin ja asiakastileihin Yhdysvalloissa, Kanadassa ja Japanissa. Haavoittuvuus salli hyökkääjien etäohjata ajoneuvoja ja päästä käsiksi henkilökohtaisiin tietoihin käyttämällä vähäisiä tietoja, kuten sukunimeä ja postinumeroa, STARLINKin hallintapaneelin ongelmien vuoksi. Haavoittuvuus raportoitiin ja korjattiin 24 tunnin kuluessa ilman haitallista hyväksikäyttöä, mikä korostaa haasteita yhdistettyjen autojärjestelmien turvaamisessa laajojen käyttöoikeuksien vuoksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Reaktiot</a></h3>
<p>Haavoittuvuus Subarun Starlink-järjestelmässä löydettiin, mikä mahdollisti hakkereiden seurata ja hallita ajoneuvoja, mutta se korjattiin 24 tunnin kuluessa ilman haitallista hyväksikäyttöä. Huolenaiheet jatkuvat liittyen Subarun ja sen kumppaneiden tietojen keräämiseen ja etäkäyttöön, ja jotkut käyttäjät raportoivat järjestelmään liittyvistä akun tyhjenemisongelmista. Tapauksen myötä korostuvat internetiin yhdistettyjen autojen riskit, mikä painottaa tarvetta parantaa käyttäjien yksityisyyden suojaa ja selkeyttää tietojen keräämisen kieltäytymisprosesseja. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Missä on Lontoon keskeisin lammas?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, joka perustettiin vuonna 1976, on lähin kaupunkitila Lontoon keskustaan, sijaiten vain hieman yli mailin päässä Trafalgar Squarelta. Tilalla on useita lampaita, mukaan lukien Shetland ja Herdwick nimeltä Daffodil, mikä tuo maaseudun viehätystä kaupunkiympäristöön. Spitalfields City Farm, joka on toiseksi lähimpänä Lontoon keskustaa, isännöi Herdwick-uuhta nimeltä Beatrix ja useita Castlemilk Moorit lampaita, korostaen Lontoon kaupunkitilojen ainutlaatuista vetovoimaa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Reaktiot</a></h3>
<p>‘Aika lampaisiin’ mittari, joka mittaa ajan, joka kuluu maaseudulle pääsemiseen kaupungin keskustasta, aloitti keskustelun kaupunki ja maaseutuasumisen mieltymyksistä. Keskustelussa korostettiin kaupunkeja kuten Lontoo, Bristol ja Toronto, keskittyen niiden saavutettavuuteen luontoon tai maatiloille. Humoristiset kaupunkimittarit, kuten &quot;aika kaaokseen&quot; ja &quot;aika lehmään&quot;, olivat myös osa keskustelua, tuoden kevyttä näkökulmaa. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tein avoimen lähdekoodin kannettavan tietokoneen alusta alkaen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tein%20avoimen%20l%C3%A4hdekoodin%20kannettavan%20tietokoneen%20alusta%20alkaen&subheading=torstaina%2023.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbrichtille myönnettiin täysi armahdus</a></h2>
<p>Ross on saanut täyden armahduksen entiseltä presidentiltä Donald Trumpilta, mikä on johtanut hänen vapauttamiseensa. Armo on otettu vastaan merkittävällä kiitollisuudella, ja Trumpia on kiitetty lupauksensa täyttämisestä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reaktiot</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, Silk Road markkinapaikan luoja, sai täyden armahduksen, mikä herätti keskustelua hänen alkuperäisen tuomionsa oikeudenmukaisuudesta. Ulbrichtin alkuperäistä rangaistusta pidettiin monien mielestä liiallisena, sillä se koostui kahdesta elinkautisesta tuomiosta ja 40 vuodesta väkivallattomista syytteistä. Tapaus korostaa oikeusjärjestelmän laajempia ongelmia ja verkon mustien markkinoiden vaikutuksia. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate-projekti: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX rakentavat datakeskuksia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reaktiot</a></h3>
<p>Stargate-projekti on SoftBankin, OpenAI:n, Oraclen ja MGX:n välinen yhteistyö datakeskusten rakentamiseksi, mikä korostaa yksityisen pääoman roolia laajamittaisissa teknologiahankkeissa. Tämä aloite on herättänyt keskusteluja talouden keskittämisestä ja suurten yritysten mahdollisesta vallan keskittymisestä teknologiateollisuudessa. Projektia pidetään strategisena investointina tekoälyinfrastruktuuriin, mahdollisesti Kiinan tekoälykehityksen vastapainoksi ja globaalin teknologiajohtajuuden vaikuttamiseksi. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Onko kukaan tekemässä mitään siistiä pienten kielimallien kanssa?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reaktiot</a></h3>
<p>Pienet kielimallit, joiden koko vaihtelee 0,5:stä 3 miljardiin parametriin, ovat käytössä monenlaisissa sovelluksissa, kuten akateemisten julkaisujen suodattamisessa Excelissä, evästeilmoitusten tunnistamisessa ja Magic the Gathering korttien luomisessa. Näitä malleja käytetään myös kokousten tiivistämiseen, työpaikkailmoitusten jäsentämiseen ja soittolistojen luomiseen, mikä osoittaa niiden monipuolisuuden ja tehokkuuden, kun ne hienosäädetään tiettyihin tehtäviin. Potentiaalistaan huolimatta haasteita on edelleen käsittelynopeudessa, hienosäätöön vaadittavassa asiantuntemuksessa ja jakelulogistiikassa. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Korkean resoluution 3D-omaisuuden luominen</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio on lanseerannut 3D-luontiominaisuudet verkkosivustollaan ja julkaissut päättelykoodin sekä esikoulutetut mallit Hunyuan3D 2.0:lle. Hunyuan3D 2.0 on edistynyt järjestelmä korkearesoluutioisten 3D-omaisuuksien luomiseen, ja se sisältää muodonluontimallin (Hunyuan3D-DiT) sekä tekstuurisynteesimallin (Hunyuan3D-Paint), tarjoten erinomaisia geometrisia yksityiskohtia ja tekstuurin laatua. Käyttäjät voivat käyttää Hunyuan3D 2.0:aa koodin tai Gradio-sovelluksen kautta, ja lisätietoja on saatavilla heidän virallisella sivustollaan ja avoimen lähdekoodin suunnitelmassa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reaktiot</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 on työkalu, joka on suunniteltu luomaan korkearesoluutioisia 3D-omaisuuksia, ja keskustelut keskittyvät sen mahdollisiin sovelluksiin, erityisesti fotogrammetriassa. Käyttäjät vertaavat sitä muihin ohjelmistoihin, kuten RealityCaptureen ja instant-ngp:hen, huomioiden sekä skeptisyyden tekoälyn tuottaman sisällön johdonmukaisuudesta ja laadusta että optimismin sen markkinointisovelluksista. Vaikka lisensointiin ja teknisiin haasteisiin liittyy huolenaiheita, monet tunnustavat tekoälyn lupaavat edistysaskeleet 3D-mallinnuksessa ja sisällön luomisessa. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Mastercardin DNS-virhe jäi huomaamatta vuosiksi</a></h2>
<p>MasterCard ratkaisi DNS-virheen (Domain Name System), joka olisi voinut johtaa liikenteen sieppaamiseen, rekisteröimällä käyttämättömän verkkotunnuksen, joka oli ollut haavoittuvuus lähes viiden vuoden ajan. Tietoturvatutkija Philippe Caturegli tunnisti ongelman, joka liittyi kirjoitusvirheeseen DNS-palvelimen nimessä, ja rekisteröi verkkotunnuksen 300 dollarilla estääkseen mahdollisen väärinkäytön, huolimatta MasterCardin väitteestä, ettei turvallisuusriskiä ollut. Catureglin toimet ja julkinen paljastus toivat esiin mahdollisia haavoittuvuuksia ja kritisoivat MasterCardin vastausta, paljastaen historian samanlaisista DNS-kirjoitusvirheistä kyseisen verkkotunnuksen kanssa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reaktiot</a></h3>
<p>DNS-virhe Mastercardilla jäi havaitsematta vuosiksi, mikä herätti huolta yhtiön turvallisuuskäytännöistä ja valvonnasta. Vaikka Mastercard myönsi virheen, yhtiö väitti, että heidän järjestelmänsä eivät olleet vaarassa, korostaen kuinka vaikeaa on motivoida suuria yrityksiä käsittelemään turvallisuusongelmia ilman julkista painostusta. Bugcrowdin roolin kritiikki narratiivin hallinnassa viittaa siihen, että jotkin alustat saattavat asettaa yritysten edut vastuullisen tietojen julkistamisen edelle, mikä herättää kysymyksiä yritysten vastuullisuudesta ja tietoturvakäytäntöjen tehokkuudesta. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Mitä ovat nämä pull-tab-tölkin yläosassa olevat kohoumat?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reaktiot</a></h3>
<p>Vetokielekkeellisen tölkin kohoumat on suunniteltu kohdistamaan painetta, mikä auttaa tiivisteen tehokkaassa avaamisessa. Reddit-keskustelussa tutkittiin arkisten esineiden, kuten alumiinin tuotannon ja juomatölkkien suunnittelun, monimutkaisuutta, paljastaen selityksen syvyyden illuusion—jossa ihmiset aliarvioivat yksinkertaisten esineiden monimutkaisuuden. Keskustelu poikkesi myös aiheisiin, kuten Ethernet-liittimiin, mikä osoittaa käyttäjien monipuoliset kiinnostuksen kohteet ja tiedon jakamisen. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS poistaa kaikki kyberturvallisuuden neuvottelukuntien jäsenet, keskeyttää tutkinnat</a></h2>
<p>Alkunäytön minimaaliset tyylit on määritelty, ja lisätyylit sijaitsevat erillisessä CSS-tiedostossa, mikä varmistaa johdonmukaisen ja optimoidun käyttöliittymän. Yhdysvaltain sisäisen turvallisuuden ministeriö (DHS) on lopettanut kaikki neuvoa-antavien komiteoiden jäsenyydet, mikä vaikuttaa kyberturvallisuuspaneeleihin, kuten Kyberturvallisuus ja infrastruktuuriturvallisuusvirastoon (CISA). Kyberturvallisuuden tarkastuslautakunnan tutkimus Salt Typhoon tapauksesta on lopetettu, mikä osoittaa edistymisen pysähtymistä tässä kyberturvallisuusasiassa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reaktiot</a></h3>
<p>Yhdysvaltain sisäisen turvallisuuden ministeriö (DHS) on hajottanut kaikki kyberturvallisuuden neuvonantajaryhmänsä jäsenet ja keskeyttänyt käynnissä olevat tutkimukset, mikä vaikuttaa useisiin neuvottelukomiteoihin teknologian ulkopuolella. Tämä päätös on herättänyt keskustelua näiden komiteoiden tärkeydestä ja toiminnasta, ja mielipiteet jakautuvat byrokratian vähentämisen ja valvonnan ja turvallisuuden mahdollisen heikentymisen välillä. Kyberturvallisuuden ja muiden alojen pitkän aikavälin vaikutukset ovat tällä hetkellä epäselviä, jättäen sidosryhmät epävarmoiksi tulevista kehityksistä. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Eristäminen monimutkaisuudesta on onnistuneiden abstraktioiden ydin.</a></h2>
<p>Monimutkaisuutta ohjelmistokehityksessä tulisi hallita ja eristää sen sijaan, että se poistettaisiin, kuten Fred Hebert korostaa. Mikropalveluissa monimutkaisuus on usein piilotettu yksittäisiin palveluihin, kun taas ohjelmointikielet kuten Rust ja TypeScript hallitsevat monimutkaisuutta tyyppijärjestelmien ja työkalujen, kuten Rustin lainantarkistimen, avulla. Rust ja TypeScript ovat kehittäjien suosiossa niiden kyvyn vuoksi paljastaa ja hallita monimutkaisuutta, mikä mahdollistaa onnistuneet abstraktiot eristämällä monimutkaisuuden hyvin määriteltyihin alueisiin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reaktiot</a></h3>
<p>Monimutkaisuuden eristäminen on olennaista tehokkaiden abstraktioiden luomisessa ohjelmistotekniikassa, sillä se määrittää, missä monimutkaisuutta hallitaan ja miten se vaikuttaa kognitiiviseen kuormitukseen. Rustin tyyppijärjestelmä vaatii ohjelmoijia käsittelemään muistin monimutkaisuutta, mikä eroaa roskienkeruujärjestelmistä, jotka hallitsevat sitä ajon aikana, ja havainnollistaa erilaisia kompromisseja monimutkaisuuden hallinnassa. Päätös paljastaa tai piilottaa monimutkaisuus abstraktioiden kautta on ratkaiseva, ja tyypeillä ja testeillä on eri tarkoitukset; tyypit voivat rajoittaa koodin käyttäytymistä, mutta ne voivat myös tuoda mukanaan omia monimutkaisuuksiaan. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Kamppailuni tuhoisan selailun kanssa</a></h2>
<p>Kirjoittaja käsittelee doom scrolling tapaansa poistamalla häiritsevät sovellukset, kuten YouTube ja Instagram, ja poistamalla selaimen käytöstä puhelimessaan. He kokivat joitakin hankaluuksia, kuten rajoitetun pääsyn palveluihin, mutta pitivät sitä hyödyllisenä rajojen asettamisessa ja häiriötekijöiden vähentämisessä. Rajoitetun selaimen uudelleen käyttöönotto, jossa on minimaalinen käyttöliittymä, auttoi heitä saamaan median kulutuksen hallintaan, mikä johti enemmän lukuaikaan ja rauhallisempaan mielentilaan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reaktiot</a></h3>
<p>Monet ihmiset huomaavat, että häiriötekijöiden estämiseen suunnitellut sovellukset eivät ole tehokkaita tuhoisan selailun torjumisessa, mikä saa heidät etsimään vaihtoehtoisia menetelmiä. Strategiat, kuten fyysinen etäisyyden ottaminen puhelimesta, selainlaajennusten käyttäminen, jotka lisäävät kitkaa, tai yksinkertaisempien laitteiden valitseminen, voivat auttaa murtamaan tavan. Keskittyminen on tarkoituksellisten esteiden luomisessa, kohtuullisuuden harjoittamisessa ja vaihtoehtoisiin aktiviteetteihin osallistumisessa ajatuksettoman selailun vähentämiseksi. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">Rakenteettomuuden tyrannia (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, joka tunnetaan myös nimellä Joreen, kritisoi &quot;rakenteettomuuden&quot; käsitettä naisten vapautusliikkeessä väittäen, että kaikilla ryhmillä on rakenteita, olipa ne muodollisia tai epämuodollisia. Artikkeli tuo esiin epämuodollisten rakenteiden ongelmia, kuten elitismiä ja vastuullisuuden puutetta, ja ehdottaa periaatteita demokraattiselle rakenteelle. Korostaa muodollisten rakenteiden tarpeellisuutta vallan epätasapainon estämiseksi ja auttamaan liikettä saavuttamaan tavoitteensa tehokkaasti ja osallistavasti. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reaktiot</a></h3>
<p>Rakenteettomuuden tyrannia&quot; kritisoi rakenteettomia ryhmiä, korostaen kuinka ne voivat johtaa epävirallisiin hierarkioihin ja tehottomuuteen. Jo Freeman puoltaa &quot;demokraattista rakentamista&quot;, jossa selkeät roolit ja prosessit estävät valtaepätasapainoa, ehdottaen menetelmiä kuten johtajuuden kierrättämistä ja avointa tiedon jakamista. Esseessä korostetaan rakenteen ja joustavuuden tasapainon tärkeyttä, erityisesti startup-yrityksissä ja aktivistiryhmissä, jotta voidaan ylläpitää tehokasta organisaatiota ja sopeutua erityisiin tavoitteisiin. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbrichtille myönnettiin täysi armahdus" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbrichtille%20my%C3%B6nnettiin%20t%C3%A4ysi%20armahdus&subheading=keskiviikkona%2022.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-napsautuksen deanonymisointihyökkäys, joka kohdistuu Signaliin, Discordiin ja muihin alustoihin</a></h2>
<p>15-vuotias lukiolainen löysi 0-klikkauksen deanonymisointihyökkäyksen Cloudflaren välimuistijärjestelmän avulla, joka voi paikantaa käyttäjiä 250 mailin säteellä. Tämä haavoittuvuus vaikuttaa suosittuihin sovelluksiin, kuten Signaliin ja Discordiin, mahdollistaen hyökkääjien seurata käyttäjiä ilman heidän suostumustaan. Vaikka ongelmasta raportoitiin, Cloudflare korjasi vain siihen liittyvän bugin, jättäen varsinaisen haavoittuvuuden käsittelemättä, mikä korostaa tarvetta käyttäjien, erityisesti toimittajien ja aktivistien, olla valppaina yksityisyytensä suhteen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reaktiot</a></h3>
<p>0-napsautuksen deanonymisointihyökkäys hyödyntää Cloudflaren välimuistijärjestelmää alustoilla kuten Signal ja Discord, paljastaen mahdollisesti vastaanottajan karkean sijainnin tarkistamalla välimuistin tilan. Hyökkäys ei vaadi palvelimen hallintaa, vain ainutlaatuisen URL-osoitteen, ja voi paljastaa tärkeää metadataa, mikä herättää huolta näiden turvallisten viestintäalustojen käyttäjien yksityisyydestä. Torjuntastrategioihin kuuluu virtuaalisten erillisverkkojen (VPN) käyttö tai automaattisten latausten poistaminen käytöstä käyttäjän yksityisyyden suojaamiseksi. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup-talvi: Hacker News menetti uskonsa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reaktiot</a></h3>
<p>Hacker News on siirtynyt startup-keskeisestä yhteisöstä laajemmaksi teknologiafoorumiksi, mikä heijastaa käyttäjien kiinnostuksen muutosta yleisiin teknologia-aiheisiin. Tämä muutos on johtanut startup-yritysten innostuksen vähenemiseen, kun käyttäjät ilmaisevat skeptisyyttä riskipääomamallia kohtaan ja innovatiivisten ideoiden niukkuutta. Startup-yrityksissä työskentelyn koetut taloudelliset hyödyt kyseenalaistetaan usein, sillä monet työntekijät eivät koe saavansa merkittäviä tuottoja, mikä viittaa muutokseen teknologia-alan yhteisön prioriteeteissa. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Call of Duty huijausten vastaisen järjestelmän käänteinen suunnittelu</a></h2>
<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) Black Ops Cold Warissa on käyttäjätilassa toimiva huijaustenestojärjestelmä, josta puuttuu Modern Warfaren RICOCHET:stä löytyvä ydinmoodikomponentti. TAC käyttää Arxania koodin hämärtämiseen, mikä vaikeuttaa käänteismuokkausta käyttämällä tekniikoita kuten ajonaikainen suoritettavan tiedoston salauksen purku, suoritettavan tiedoston tarkistussummat ja osoittimen salaus. Tärkeimpiä huijausteneston ominaisuuksia ovat API-koukkujen, debug-rekisterien, verkkoliikenteen valvonnan ja ulkoisten peittokuvien havaitseminen, sekä erilaiset anti-debugging-tekniikat ja mukautetut syscall-tukit koukkujen ohittamiseksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reaktiot</a></h3>
<p>Linux-käyttäjät, joilla on tiettyä laitteistoa, kokevat ongelmia huijaamisen estojärjestelmissä peleissä kuten CS:GO ja Call of Duty. Keskustelu tuo esiin haasteita, kuten virheelliset pelikiellot, eettiset kysymykset ja nykyisten huijaamisen estojärjestelmien tehokkuuden, jotka vaikuttavat reiluun pelaamiseen. Henkilökohtaiset tarinat korostavat tarvetta parantaa ratkaisuja virheellisten syytösten käsittelemiseksi ja pelikokemusten parantamiseksi. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Ilmaantuiko Elon Musk tekemään Sieg Heil tervehdyksen Trumpin virkaanastujaisissa?</a></h2>
<p>Elon Muskin nähtiin tekevän eleen Trumpin virkaanastujaisissa, jonka jotkut tulkitsivat natsitervehdykseksi, mikä johti sosiaalisen median kohuun. Rasisminvastainen liitto (ADL) ehdotti, että ele oli todennäköisesti kömpelö hetki eikä tarkoituksellinen tervehdys, ja jotkut liittivät sen Muskin Aspergerin oireyhtymään. Musk vastasi kohuun nauravalla emojilla ja ilmaisi innostuksensa Trumpin Mars-maininnasta, mikä on linjassa hänen avaruustutkimustavoitteidensa kanssa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reaktiot</a></h3>
<p>Elon Muskia syytettiin natsitervehdyksen tekemisestä Trumpin virkaanastujaisissa, mikä johti keskusteluun Hacker Newsissä tällaisten aiheiden käsittelyn sopivuudesta teknologia-alustoilla. Jotkut käyttäjät väittivät, että Muskin vaikutusvalta teknologia-alalla teki aiheesta merkityksellisen, kun taas toiset pitivät sitä sopimattomana foorumille. Keskustelu korosti erilaisia mielipiteitä sensuurista ja Muskin toimien vaikutuksista teknologiayhteisössä. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk näyttää tekevän peräkkäisiä fasistisia tervehdyksiä virkaanastujaisrallissa</a></h2>
<p>Elon Musk kohtasi vastareaktion tehtyään eleen, joka muistutti fasistista tervehdystä Donald Trumpin virkaanastujaisjuhlallisuuksissa, ja jonka jotkut tulkitsivat natsitervehdykseksi. Rasisminvastainen liitto tunnusti eleen muistuttavan natsitervehdystä, mutta ehdotti myöhemmin, että se oli kömpelö innostuksen hetki, mikä herätti kritiikkiä Alexandria Ocasio-Cortezilta. Muskia juhlittiin joidenkin äärioikeistolaisten hahmojen toimesta, mikä lisäsi keskustelua hänen poliittisista sidonnaisuuksistaan ja aikeistaan. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reaktiot</a></h3>
<p>Elon Muskin eleet avajaisrallissa, joita jotkut pitivät fasistisina tervehdyksinä, ovat herättäneet kiistaa ja verkkokeskustelua. Tapaus johti merkittyyn keskusteluun Hacker Newsissä, mikä synnytti väittelyä alustan moderointi ja sensuurikäytännöistä. Tilanne herättää kysymyksiä vaikutusvaltaisten teknologiahahmojen roolista poliittisessa keskustelussa ja moderointikäytäntöjen johdonmukaisuudesta alustoilla kuten Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta sensuroi &#39;#Democrat&#39; Instagramissa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reaktiot</a></h3>
<p>Meta sensuroi tiettävästi Instagramissa hashtagia &#39;#Democrat&#39;, mikä on johtanut keskusteluihin sensuurista ja sen vaikutuksista sosiaalisen median alustoilla. Käyttäjät useista maista, kuten Iso-Britanniasta, Espanjasta ja Saksasta, ovat kokeneet tämän ongelman, vaikka jotkut raportoivat sen olevan ratkaistu. Tapauksessa korostuvat huolenaiheet sosiaalisen median alustojen vaikutuksesta ja herkästä tasapainosta sisällön moderoinnin ja sensuurin välillä, kun keskustellaan sananvapaudesta ja mahdollisesta poliittisesta puolueellisuudesta. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Järjestä paikallisia yhteisöjä ilman Facebookia?</a></h2>
<p>Yksilö pyrkii siirtämään paikallisyhteisön vuorovaikutukset Facebookista itse isännöidylle, federoidulle alustalle, joka mahdollistaa hajautetun hallinnan ja johtamisen. He etsivät valmiita ratkaisuja tai yhteistyökumppaneita helpottamaan tätä siirtymää, mikä viittaa tarpeeseen saada käyttöön helposti saatavilla olevia ja muokattavia vaihtoehtoja. Konteksti koskee maaseutualueita, joilla on useita pieniä kaupunkeja, jokaisessa noin 50 000 asukasta, korostaen yhteyksien ja yhteisön osallistumisen merkitystä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reaktiot</a></h3>
<p>Kirjoittaja pyrkii siirtämään paikallisyhteisöt Facebookista itse isännöityyn, hajautettuun alustaan, korostaen tapahtumakalenterien ja viestinnän kaltaisten ominaisuuksien tarvetta. Vaihtoehdot, kuten Mastodon, eivät välttämättä täysin jäljittele Facebookin toiminnallisuutta, mikä saa harkitsemaan muita alustoja, kuten Discourse, Nextdoor tai groups.io. On tärkeää arvioida yhteisön kiinnostusta siirtymiseen ja varmistaa, että uusi alusta vastaa heidän tarpeitaan, ja vaihtoehtoina harkitaan myös paikallisia sanomalehtiä ja sähköpostilistoja. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Metakognitiivinen laiskuus: Generatiivisen tekoälyn vaikutukset oppimismotivaatioon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reaktiot</a></h3>
<p>Eräs tutkimus korostaa, että generatiiviset tekoälytyökalut, kuten ChatGPT, voivat johtaa &quot;metakognitiiviseen laiskuuteen&quot;, jossa käyttäjät luottavat liikaa tekoälyyn, mikä vähentää itseohjautuvaa oppimista. Tämä tekoälyyn tukeutuminen saattaa heikentää syvällistä oppimista ja kriittistä ajattelua, sillä oppijat eivät välttämättä osallistu aktiivisesti tiedon ymmärtämiseen ja arviointiin. Vaikka tekoäly voi parantaa tehtävien tehokkuutta, tutkimus korostaa oppijoiden aktiivisen osallistumisen tärkeyttä oppimisprosessissa olennaisten kognitiivisten taitojen kehittämiseksi. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">Virallinen DeepSeek R1 nyt Ollamassa</a></h2>
<p>DeepSeek on esitellyt ensimmäisen sukupolven päättelymallinsa, jotka suoriutuvat yhtä hyvin kuin OpenAI-o1 matemaattisissa, koodiin liittyvissä ja päättelytehtävissä. Mallien koko vaihtelee merkittävästi, 1,5 miljardista 671 miljardiin parametriin, mikä osoittaa erilaisia tallennustarpeita. Nämä mallit ovat saatavilla MIT-lisenssin alaisina, mikä mahdollistaa laajan käytön ja muokkauksen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reaktiot</a></h3>
<p>DeepSeek R1, uusi kielimalli, on nyt saatavilla Ollamassa, mikä on herättänyt keskustelua sen sensuurista, erityisesti arkaluonteisista poliittisista aiheista, kuten Tiananmenin aukio. Keskustelu keskittyy poliittisen korrektiuden ja historiallisten tarkkuuden tasapainoon, vertaillen länsimaisia ja kiinalaisia lähestymistapoja kielellisten mallien poliittiseen puolueellisuuteen. Avointen lähdekoodien mallit ehdotetaan mahdolliseksi ratkaisuksi sensuurin torjumiseen, vaikka mielipiteet eroavatkin tällaisten toimenpiteiden tehokkuudesta ja vaikutuksista. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Ihmiset ovat huonoja raportoimaan, mitä he syövät. Se on ongelma ravitsemustutkimukselle.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reaktiot</a></h3>
<p>Ruokailun tarkka raportointi on haastavaa, sillä ihmiset arvioivat usein annoskoot väärin keskimäärin 53 %, jopa koulutettujen ammattilaisten keskuudessa. Piilotetut ainesosat, kuten öljyt ja rasvat, ovat vähemmän ongelmallisia kuin annoskokovirheet, mikä korostaa tarkkojen mittausvälineiden, kuten keittiövaakojen, tarvetta. Uudet teknologiat ja sovellukset, kuten SnapCalorie, pyrkivät parantamaan ruokavalion seurannan tarkkuutta, vaikka ne usein vaativat tilauksia korkeiden toimintakustannusten vuoksi, mikä voi auttaa käyttäjiä tekemään tietoisempia ruokavalintoja. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm-laitetuen toivelista</a></h2>
<p>ROCm kerää yhteisön palautetta määrittääkseen, mitkä GPU:t tuetaan tulevissa päivityksissä, ja nykyiset yhteensopivuustiedot ovat saatavilla heidän verkkosivustollaan. Käyttäjät ajavat laajempaa tukea, erityisesti vanhemmille ja kuluttajaluokan GPU:ille, sekä parempaa integraatiota Windows-järjestelmiin. On vahva kysyntä johdonmukaiselle tuelle kaikilla arkkitehtuureilla, korostaen VRAM:n merkitystä tekoälysovelluksille, ja vaatimuksia parannuksille AMD:n APU-tukeen sekä kehitysprosessiin, joka olisi samanlainen kuin NVIDIA:n CUDA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reaktiot</a></h3>
<p>ROCm, AMD:n ohjelmistoalusta GPU-ohjelmointiin, saa kritiikkiä laitteistokohtaisesta koodin kääntämisestä, mikä johtaa epäjohdonmukaiseen GPU-tukeen verrattuna Nvidian CUDA:an. Käyttäjät ovat turhautuneita AMD:n puutteellisesta pitkäaikaisesta tuesta näytönohjaimille, sillä jotkut kokevat tuen loppuvan pian oston jälkeen, mikä on johtanut vaatimuksiin parannetusta alustojen välisestä tuesta ja paremmasta dokumentaatiosta. Yhteisö kehottaa AMD:tä tukemaan kaikkia näytönohjaimia, kuten Nvidia, ja jotkut käyttäjät ovat siirtäneet toiveensa Intelille paremman kilpailun toivossa näytönohjainmarkkinoilla. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground on Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla, tarjoten nopeuden, joka on 10-100 kertaa nopeampi kuin perinteiset työkalut kuten Flake8 ja Black. Se tukee Python 3.13:ta, integroituu editoreihin kuten VS Code, ja voi korvata useita työkaluja kuten Flake8, Black ja isort, ollen samalla monorepo-ystävällinen. Ruff on laajasti käytössä suurissa projekteissa kuten Apache Airflow, FastAPI ja Pandas, ja se on saatavilla asennettavaksi pipin, pipxin ja muiden pakettienhallintatyökalujen kautta, konfigurointituen ollessa pyproject.toml-tiedoston kautta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reaktiot</a></h3>
<p>Ruff on Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kehitetty Rustilla. Se tunnetaan nopeudestaan ja tehokkuudestaan, ja se yksinkertaistaa Python-kehitystä integroimalla useita työkaluja yhdeksi. Työkalu on herättänyt kiinnostusta ja keskustelua Python-yhteisössä, sillä jotkut kehittäjät arvostavat sen suorituskykyä ja yksinkertaisuutta, kun taas toiset suhtautuvat epäilevästi uusiin työkaluihin. Ruffin kehitys Astralin, pääomasijoitusyhtiön tukeman organisaation, toimesta lisää sen kiehtovuutta ja keskustelua, erityisesti sen vaikutuksesta Pythonin dynaamiseen tyypitykseen sekä tyyppitarkistimien ja linttereiden käyttöön suurissa projekteissa. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Vahvistusoppimisen skaalaaminen suurilla kielimalleilla</a></h2>
<p>Kimi k1.5 on huipputason monimodaalinen malli, joka ylittää merkittävästi GPT-4o:n ja Claude Sonnet 3.5:n lyhyissä ajatusketjutehtävissä (CoT), parantaen suoritusta jopa 550 % vertailuarvoissa, kuten AIME, MATH-500 ja LiveCodeBench. Se vastaa OpenAI:n o1:n pitkän CoT-suorituksen tasoa eri modaliteeteissa, hyödyntäen vahvistusoppimista pitkän kontekstin skaalaamisella ja parannetulla politiikan optimoinnilla, välttäen samalla monimutkaisia menetelmiä kuten Monte Carlo puuhakua. Kimi k1.5 on koulutettu sekä teksti että kuvadatan avulla, mikä mahdollistaa yhteisen päättelyn, ja se tulee pian saataville Kimi OpenPlatformin kautta osoitteessa <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reaktiot</a></h3>
<p>Yritykset, mukaan lukien jotkut Kiinasta, käyttävät GitHubia tuotteidensa mainostamiseen julkaisemalla &quot;tutkimuspapereita&quot; ja koodiesimerkkejä ilman, että ne toimittavat varsinaisia ohjelmistokehityspaketteja (SDK) tai kirjastoja. Tätä käytäntöä pidetään harhaanjohtavana, samankaltaisena kuin harhaanjohtava mainonta, koska luvattuja API-rajapintoja (Application Programming Interfaces) tai mallipainoja ei usein toteuteta. GitHub-repositorioden käyttöä markkinointityökaluina, joskus ilman lähdekoodia, koskeva trendi herättää huolta läpinäkyvyydestä ja aitoudesta tekoälytutkimuksessa ja kehityksessä. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Kirjoittajat etsivät Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoja ja seurantatietoja tekoälypiratismin tutkinnassa</a></h2>
<p>Meta on oikeudenkäynnin kohteena, koska sen väitetään käyttäneen piraattimateriaaleja, erityisesti LibGenin tekijänoikeudella suojattuja kirjoja, kouluttaakseen tekoälymallejaan BitTorrentin kautta. Kirjoittajat, mukaan lukien Richard Kadrey ja Sarah Silverman, syyttävät Metaa tekijänoikeusrikkomuksesta, kun taas Meta väittää toimintansa kuuluvan tekijänoikeuslain salliman kohtuullisen käytön piiriin. Oikeus on sallinut uudet syytökset Metan torrent-toiminnasta, ja tekijät hakevat pääsyä Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoihin ja seeding-dataan, mikä korostaa tekoälyn koulutusdatan ja tekijänoikeuskysymysten ympärillä olevia oikeudellisia haasteita. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reaktiot</a></h3>
<p>Kirjoittajat tutkivat Metan mahdollista piraattisisällön käyttöä tekoälykoulutuksessa, hyödyntäen torrent-asiakasohjelmien lokitietoja ja jakotietoja todisteina. On keskustelua siitä, perustuuko laajamittainen tekoälyn koulutus piraattisisältöön johtuen suurten tekstiaineistojen laillisen hankkimisen haasteista, vai onko mahdollista neuvotella laillisesta pääsystä julkaisijoiden kanssa. Juridiset vaikutukset, mukaan lukien tekijänoikeuden rajoitukset ja tekijänoikeusrikkomukset, ovat keskustelun alla, mikä korostaa ristiriitaa teknologiayritysten datavaatimusten ja olemassa olevien tekijänoikeuslakien välillä. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon tekee natsitervehdyksen virkaanastujaispuheensa aikana</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reaktiot</a></h3>
<p>Elon Musk on kiistan keskiössä väitettyään antaneensa natsitervehdyksen avajaispuheensa aikana, mikä on johtanut keskusteluihin hänen aikeistaan ja poliittisista sidonnaisuuksistaan. Tapauksen myötä on käynnistynyt keskusteluja Muskin yhteyksistä ja teknologiayhteisön reaktioista, mikä korostaa teknologiateollisuuden poliittisia dynamiikkoja. Kriitikot ovat erimielisiä siitä, oliko ele harhaanjohtava teko vai tarkoituksellinen liike, ja jotkut viittaavat Muskin aiempiin toimiin ja yhteyksiin mahdollisena todisteena hänen aikeistaan. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-napsautuksen deanonymisointihyökkäys, joka kohdistuu Signaliin, Discordiin ja muihin alustoihin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-napsautuksen%20deanonymisointihy%C3%B6kk%C3%A4ys%2C%20joka%20kohdistuu%20Signaliin%2C%20Discordiin%20ja%20muihin%20alustoihin&subheading=tiistaina%2021.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">On aika tehdä tietotekniikasta jälleen henkilökohtaista</a></h2>
<p>Artikkeli korostaa henkilökohtaisen tietokonevapauden heikkenemistä valvontakapitalismin ja digitaalisten oikeuksien hallinnan (DRM) vuoksi, jotka ovat siirtäneet hallinnan käyttäjiltä yrityksille. Se vertaa henkilökohtaisen tietojenkäsittelyn mennyttä aikakautta, joka tarjosi enemmän käyttäjän vapautta, nykypäivän teknologia-ympäristöön, jota hallitsevat liiketoimintamallit, jotka heikentävät yksityisyyttä. Kirjoittaja puoltaa digitaalisen autonomian palauttamista tukemalla avoimen lähdekoodin projekteja, ajamalla yksityisyyttä koskevaa lainsäädäntöä ja uudistamalla DRM-lakeja henkilökohtaisten tietokonearvojen palauttamiseksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reaktiot</a></h3>
<p>Artikkeli korostaa tarvetta palata henkilökohtaiseen tietojenkäsittelyyn, ilmaisten tyytymättömyyttä yritysvaikutukseen teknologiateollisuudessa. Se tuo esiin yhteisöllisen tietojenkäsittelyn haasteen, jossa verkostovaikutukset lukitsevat käyttäjät tiettyihin ohjelmistoekosysteemeihin, kuten iOS:ään ja Androidiin. Vaihtoehtoja, kuten Linux ja avoimen lähdekoodin ohjelmistot, käsitellään keskittyen käyttäjän hallintaan ja sen saavuttamisen vaikeuksiin yritysten hallitsemassa ympäristössä. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 ja DeepSeek-R1-Zero ovat ensimmäisen sukupolven päättelymalleja, joissa DeepSeek-R1 käsittelee ongelmia, kuten toistoa ja kielten sekoittumista, joita on havaittu DeepSeek-R1-Zerossa. Mallit, mukaan lukien kuusi tiivistettyä versiota, ovat avoimen lähdekoodin, ja DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B saavuttaa huipputuloksia päättely-, koodi ja matemaattisissa tehtävissä. Nämä mallit ovat ladattavissa HuggingFacesta, ja käyttäjät voivat olla vuorovaikutuksessa niiden kanssa chat-verkkosivuston tai OpenAI-yhteensopivan API:n kautta, ja paikalliseen käyttöönottoon on annettu ohjeet. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reaktiot</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 on edistynyt päättelymalli, joka parantaa toistoon ja kielten sekoittumiseen liittyviä ongelmia käyttämällä kylmäkäynnistysdataa ennen vahvistusoppimista. Se ylittää QwQ-mallin kokeissa, tarjoten paremman käyttäjäkokemuksen ja monipuolisempia vastausstrategioita, ja se on avoimesti saatavilla MIT-lisenssillä laajaa arviointia varten. Malli esittelee putkiston olemassa olevien mallien opettamiseksi päättelyyn ja ihmisten mieltymysten mukauttamiseen, ja hienosäädetyt Llama ja Qwen-mallit ovat myös avoimesti saatavilla, mahdollisesti kilpaillen OpenAI:n tarjontojen kanssa, vaikka datan käyttöön ja sensuuriin liittyvät huolenaiheet jatkuvat. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Yhdistyneen kuningaskunnan laitteistoalan lahjakkuus menee hukkaan</a></h2>
<p>Yhdistynyt kuningaskunta kokee osaamisvuotoa, kun arvostettujen yliopistojen huippuinsinööriopiskelijat kohtaavat alhaisemmat palkat verrattuna Piilaaksoon, mikä saa monet siirtymään paremmin palkattuihin aloihin, kuten konsultointiin tai rahoitukseen. Tämä osaamisen väärinkohdentaminen haittaa innovaatioita ja talouskasvua, ja ongelmaan vaikuttavat maantieteelliset rajoitteet, laitteistojen riskipääoman puute ja perinteisten insinööritoimistojen pysähtyneisyys. Yhdistynyt kuningaskunta on vaarassa menettää parhaat lahjakkuutensa ulkomaisille markkinoille, menettäen mahdollisuuden luoda teknologiayrityksiä, ja sen on toimittava nyt hyödyntääkseen tutkimuslaitoksiaan ja insinööriosaamistaan laitteistovallankumouksen aikaansaamiseksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reaktiot</a></h3>
<p>Yhdistyneen kuningaskunnan laitteistotaitoja hyödynnetään alikäytössä, kun monet insinöörit siirtyvät ohjelmisto tai rahoitusalalle laitteistoyritysten korkeampien esteiden ja kustannusten vuoksi. Tämä haaste ei ole yksinomaan Yhdistyneen kuningaskunnan ongelma; maailmanlaajuisesti laitteistoyritykset kohtaavat hitaita iterointisyklejä ja korkeita kustannuksia, mikä tekee niistä vähemmän houkuttelevia sijoittajille verrattuna ohjelmistoihin. Yhdistyneen kuningaskunnan kaavoituslait ja talouspolitiikat vaikeuttavat edelleen laitteistojen kasvua, mikä saa osaajia siirtymään muihin sektoreihin tai maihin, kun taas teknologiateollisuus usein sivuuttaa laitteistoinnovaation potentiaalin. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Reverse Engineering Bambu Connect</a></h2>
<p>Opas käsittelee yksityisen avaimen poimimista Bambu Connect sovelluksesta, joka on Electron-sovellus, jossa on tunnettuja tietoturva-aukkoja. Käyttäjiä varoitetaan, että opas saattaa olla puutteellinen tai vanhentunut, ja sitä tulisi noudattaa omalla vastuulla. Prosessi sisältää työkalujen, kuten Ghidra ja asarfix, käyttämisen sijainnin löytämiseksi ja hämärretyn yksityisen avaimen ja sertifikaattien purkamiseksi, ja mukana on Python-skripti poimintaa varten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reaktiot</a></h3>
<p>Bambu Labia kritisoidaan siitä, että se on asettanut rajoituksia 3D-tulostimilleen, pakottaen käyttämään heidän ohjelmistoaan ja digitaalisten oikeuksien hallintajärjestelmäänsä (DRM). Kayttäjät ovat huolissaan siitä, että nämä muutokset, joita Bambu perustelee turvallisuustoimenpiteinä, saattavat johtaa tilausmalleihin tai lisärajoituksiin, mikä vähentäisi tulostimien avoimuutta ja muokattavuutta. Bambu Lab vastasi esittelemällä &quot;Kehittäjätilan&quot; edistyneille käyttäjille, tarjoten enemmän hallintaa verkon turvallisuuteen, mutta huolenaiheet toimittajalukosta ja vaikutuksista kolmannen osapuolen integraatioihin jatkuvat. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath sai rahoituksensa OpenAI:lta</a></h2>
<p>Viesti tuo esiin avoimuuden puutteen OpenAI:n ja FrontierMathin välisessä yhteistyössä, kun rahoitustiedot paljastettiin vasta viiveen jälkeen, mikä aiheutti hämmennystä osallistujien keskuudessa. Huolenaiheita on herännyt OpenAI:n mahdollisesta pääsystä ja datasetin käytöstä koulutukseen, huolimatta suullisista sopimuksista, jotka viittaavat toisin, korostaen kirjallisten sopimusten tarvetta. Keskustelu korostaa läpinäkyvyyden ja luottamuksen merkitystä yhteistyössä, erityisesti tekoälyominaisuuksia sisältävissä projekteissa, ja sitoutumista parantamaan läpinäkyvyyttä tulevissa hankkeissa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reaktiot</a></h3>
<p>FrontierMath, jota rahoittaa OpenAI, on joutunut tarkastelun kohteeksi mahdollisen tietojen saastumisen vuoksi sen vertailuarvoissa, mikä herättää huolta tulosten luotettavuudesta. Kriitikot korostavat läpinäkyvyyden ja koulutus ja testidatan asianmukaisen erottelun tärkeyttä, jotta vertailuarvoja ei voitaisi manipuloida. Tämä tilanne korostaa riippumattomien ja läpinäkyvien arviointien tarvetta tekoälyssä uskottavuuden säilyttämiseksi. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Miksi Git Autocorrect on liian nopea Formula 1 kuljettajille?</a></h2>
<p>Gitin automaattikorjaustoiminto suorittaa väärin kirjoitetun komennon oletusviiveen jälkeen, joka on 0,1 sekuntia, mikä on usein liian nopea käyttäjille peruuttaa. Vuonna 2008 esitelty toiminto käyttää muokattua Levenshtein-etäisyysalgoritmia arvatakseen tarkoitetun komennon, mutta oletuksena ei suorita mitään komentoa, jos se on kirjoitettu väärin. Ehdotettu korjauskehotus ehdottaa, että asetusta &quot;1&quot; tulkitaan &quot;välittömästi&quot; käytettävyyden parantamiseksi, jolloin käyttäjät voivat määrittää viiveen tai pyytää vahvistusta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reaktiot</a></h3>
<p>Gitin automaattisen korjauksen ominaisuudella on oletusviive 100 millisekuntia, mikä on usein liian nopea käyttäjille peruuttaa väärin kirjoitettu komento. Alun perin tarkoitettu tulkitsemaan totuusarvoa, ominaisuus hyväksyy nyt viiveen desisekunteina, mikä aiheuttaa sekaannusta käyttäjien keskuudessa. Tämä tilanne korostaa selkeiden määritysasetusten tarvetta ja vaikeuksia päivittää ohjelmisto-ominaisuuksia ilman, että häiritään olemassa olevaa toiminnallisuutta. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">Tapasin kerran Paul Grahamin</a></h2>
<p>Kirjoittaja osallistui Y Combinator ohjelmaan vuonna 2015, missä he tapasivat Paul Grahamin ja saivat neuvoja startup-yritykselleen Appcanarylle, joka myöhemmin ostettiin GitHubin toimesta. Kirjoittaja, joka on nyt transsukupuolinen nainen, ilmaisee huolensa Paul Grahamin viimeaikaisesta esseestä &quot;Wokeness&quot;, kokien sen heijastavan inklusiivisuuden hylkäämistä teknologiateollisuudessa. Kirjoittaja on huolissaan kasvavasta suvaitsemattomuudesta ja mahdollisesta syrjinnästä teknologiateollisuudessa, mutta on edelleen sitoutunut elämään kunnioituksella ja ystävällisyydellä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reaktiot</a></h3>
<p>Keskustelu keskittyy Paul Grahamin vaikutukseen ja havaittuun arvojen muutokseen teknologiateollisuudessa, korostaen pettymystä teknologiajohtajiin, joita aiemmin pidettiin visionääreinä. Se käsittelee identiteettipolitiikan monimutkaisuutta, &quot;wokeness&quot;-ilmiön vaikutusta ja haasteita, joita marginalisoidut ryhmät kohtaavat teknologia-alalla. Teksti kritisoi sosiaalisen oikeudenmukaisuuden ponnistelujen performatiivisia puolia ja henkilökohtaisen identiteetin tasapainottamisen vaikeutta ammatillisten roolien kanssa, heijastaen laajempaa kulttuurista keskustelua edistyksestä ja etuoikeudesta. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Pakene suljetusta puutarhasta ja algoritmien mustista laatikoista RSS-syötteiden avulla</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) ja Atom tarjoavat hajautettuja vaihtoehtoja keskitetylle sosiaaliselle medialle, mikä mahdollistaa käyttäjille sisällönkulutuksensa hallinnan. Syötteenlukijat, kuten Miniflux, NetNewsWire ja Newsboat, mahdollistavat tilaamisen monenlaisiin sisältölähteisiin, mukaan lukien YouTube-kanavat, podcastit ja blogit. Työkalut, kuten PolitePol, voivat luoda syötteitä verkkosivustoille, joilta ne puuttuvat, edistäen käyttäjän autonomiaa median kulutuksessa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reaktiot</a></h3>
<p>RSS-syötteet tarjoavat tavan paeta algoritmien ohjaamaa sisältöä antamalla käyttäjille mahdollisuuden tilata tiettyjä aiheita &quot;planeettojen&quot; kautta, jotka kokoavat yhteen aiheeseen liittyviä blogeja. Vaikka RSS-lukijat kuten Feedly ja Feedbin auttavat hallitsemaan näitä syötteitä, jotkut käyttäjät pitävät niitä monimutkaisina, mikä johtaa vaihtoehtoihin kuten Feedmail, joka toimittaa sisällön suoraan sähköpostilaatikoihin. Huolimatta sen rajatusta vetovoimasta, RSS on edelleen suosittu tekniikan harrastajien keskuudessa sen mukautettavan ja käyttäjän hallitseman sisältökokemuksen ansiosta, ja alustat kuten Mastodon ja Bluesky tukevat RSS-syötteitä. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Älä pakota pimeää tilaa</a></h2>
<p>Verkkosivusuunnittelijoita kehotetaan olemaan pakottamatta käyttäjiä käyttämään tummaa tilaa, sillä se voi aiheuttaa silmien rasitusta, erityisesti korkean kontrastin asetuksilla, kuten valkoinen teksti mustalla taustalla. Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) suosittelee tällä hetkellä vähimmäiskontrastisuhdetta, mutta ei käsittele enimmäiskontrastia, mikä voi aiheuttaa epämukavuutta; tämä saattaa tulla käsiteltäväksi tulevassa WCAG 3.0:ssa. Tumma tila on hyödyllinen tietyissä tilanteissa, kuten OLED-näytöillä lukeminen pimeissä ympäristöissä tai koodaus integroituja kehitysympäristöjä (IDE) käyttäen, jotka tarjoavat mukavat kontrastiasetukset. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reaktiot</a></h3>
<p>Käynnissä oleva keskustelu tumman tilan ja vaalean tilan välillä keskittyy käyttäjämukavuuteen, sillä jotkut pitävät tummaa tilaa rasittavana ja toiset pitävät vaaleaa tilaa liian ankarana. On yleinen yksimielisyys siitä, että verkkosivustojen tulisi tarjota sekä tumma että vaalea tila, kunnioittaen yksittäisten käyttäjien mieltymyksiä. Tämä keskustelu korostaa mukautettavien asetusten merkitystä erilaisten käyttäjätarpeiden ja ympäristöjen huomioimisessa. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="On aika tehdä tietotekniikasta jälleen henkilökohtaista" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=On%20aika%20tehd%C3%A4%20tietotekniikasta%20j%C3%A4lleen%20henkil%C3%B6kohtaista&subheading=maanantaina%2020.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok pimenee Yhdysvalloissa</a></h2>
<p>TikTok koki väliaikaisen sulkemisen Yhdysvalloissa liittovaltion kiellon vuoksi, mutta palvelu alkoi palautua sunnuntaina puolenpäivän aikaan. Kiellon taustalla olivat huolenaiheet mahdollisesta kiinalaisesta vakoilusta, ja se sai kaksipuolueista tukea vaatimukselle, että ByteDance, TikTokin omistaja, myisi sovelluksen. Valituksi tullut presidentti Donald Trump ehdotti kiellon lykkäämistä ja esitti mahdollisena ratkaisuna yhteisyritystä, jossa olisi yhdysvaltalainen omistus, samalla kun vaihtoehtoiset sovellukset saavuttivat suosiota kiellon aikana. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reaktiot</a></h3>
<p>TikTokin kielto Yhdysvalloissa on herättänyt keskusteluja tietosuoja ja geopoliittisesta vaikutusvallasta, ja huolenaiheet keskittyvät sen kiinalaiseen omistukseen. Jotkut pitävät kieltoa kansallisena turvallisuustoimenpiteenä, kun taas toiset näkevät sen sananvapauden rajoituksena ja mahdollisena etuna amerikkalaisille teknologiayrityksille. Tämä tilanne on käynnistänyt keskusteluja turvallisuuden ja vapauden tasapainottamisesta sekä ulkomaisten toimijoiden vaikutuksesta kotimaiseen mediaan. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Kalman-suodattimen opas</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET tarjoaa tutoriaalin Kalman-suodattimesta, joka on matemaattinen työkalu järjestelmän tilojen arvioimiseen ja ennustamiseen epävarmoissa olosuhteissa, ja jota käytetään yleisesti seurannassa ja navigoinnissa. Vuonna 2017 aloitettu opetusohjelma sisältää numeerisia esimerkkejä ja intuitiivisia selityksiä, kattaen sekä yksimuuttujaiset että monimuuttujaiset Kalman-suodattimet, ja on laajentunut edistyneisiin aiheisiin, kuten epälineaarisiin Kalman-suodattimiin. Opaskirja, joka perustuu tutoriaaliin, tarjoaa kattavan oppaan perusteista edistyneisiin aiheisiin, sisältäen havainnollistavia esimerkkejä ja käytännön sovelluksia, tehden Kalman-suodattimesta helposti lähestyttävän ja ymmärrettävän, ja joitakin osia on saatavilla ilmaiseksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reaktiot</a></h3>
<p>Ymmärtääksesi Kalman-suodattimen, on hyödyllistä ensin opiskella pienimmän neliösumman menetelmää, rekursiivista pienimmän neliösumman menetelmää ja informaatiota suodattavaa menetelmää, sillä Kalman-suodatin on tehokas uudelleenmuotoilu rekursiivisesta pienimmän neliösumman menetelmästä. Kalman-suodatin on tehokas työkalu tilan estimointiin järjestelmissä, joissa on kohinaa ja dynaamisia muutoksia, ja sen voi ymmärtää sekä menettelyllisestä että bayesilaisesta näkökulmasta. Vaikka matemaattinen tarkkuus onkin tärkeää syvällisen ymmärryksen saavuttamiseksi, ne, joilla ei ole vahvaa matemaattista taustaa, voivat silti tutkia käsitteitä intuitiivisin keinoin, joita tukevat erilaiset resurssit, kuten PDF-tiedostot ja verkkotutorit. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Itseisännöity kevyt ohjelmistopaja</a></h2>
<p>Forgejo on itseisännöity ohjelmistopaja, joka korostaa turvallisuutta, skaalautuvuutta, liittoutumista ja yksityisyyttä, ja se on kehitetty yhteisön toimesta Codeberg e.V.:n alaisuudessa. Se toimii vapaana ohjelmistovaihtoehtona GitHubille, tarjoten helpon asennusprosessin ja vähäisen ylläpidon tehokkaaseen projektinhallintaan. Forgejo on suunniteltu olemaan resurssitehokas, edistämään yhteistyötä ja tuottavuutta sekä tukemaan innovaatioita hajautetussa ohjelmistokehityksessä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reaktiot</a></h3>
<p>Forgejo on itseisännöity, kevyt ohjelmistoforge, joka toimii vaihtoehtona GitHubille ja jota hallinnoi voittoa tavoittelematon organisaatio ilman premium-myyntiä. Se sai alkunsa Gitean haarana, kun Gitea siirtyi kaupallistumiseen, ja korostaa vapaata lisensointia ja yhteisölähtöisyyttä. Forgejo tunnetaan vähäisestä resurssien käytöstä, helppokäyttöisistä päivityksistä ja federointiominaisuuksien kehittämisestä, mikä tekee siitä ihanteellisen henkilökohtaiseen tai pienimuotoiseen isännöintiin. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok pimenee Yhdysvalloissa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20pimenee%20Yhdysvalloissa&subheading=sunnuntaina%2019.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Joten haluat rakentaa oman datakeskuksen</a></h2>
<p>Rautatie siirtyi Google Cloud Platformilta omiin datakeskuksiinsa hinnoitteluongelmien, palvelurajoitusten ja tuen vuoksi, käynnistäen Railway Metal -projektin. - Yhdeksän kuukauden jälkeen he onnistuivat ottamaan käyttöön ensimmäisen datakeskuksensa Kaliforniassa ja suunnittelevat laajentumista muihin alueisiin keskittyen tehokkaaseen infrastruktuurin hallintaan. - He kehittivät työkaluja, kuten Railyard ja MetalCP, toimintojen tehostamiseksi ja rekrytoivat parhaillaan infrastruktuuri-insinöörin tehtäviin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reaktiot</a></h3>
<p>Teksti tutkii suurten pilvipalveluiden, kuten AWS:n, Google Cloudin ja Microsoft Azuren, käytön haasteita ja etuja, keskittyen erityisesti asiakastukeen ja palvelun laatuun. - Se jakaa kokemuksia datakeskusten toiminnasta, korostaen ongelmia, kuten laitteisto ja jäähdytys, ja painottaa infrastruktuurin omistamisen tärkeyttä paremman hallinnan ja kustannustehokkuuden saavuttamiseksi. - Keskustelu syventyy myös datakeskusten rakentamisen ja hallinnan monimutkaisuuteen, mukaan lukien teho, verkottuminen ja laitteiston hallinta, tarjoten näkemyksiä pilvipalveluiden ja fyysisen infrastruktuurin omistamisen hyödyistä ja haitoista. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">RJ45-dongelin tutkiminen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reaktiot</a></h3>
<p>Artikkeli lcamtuf.substack.com-sivustolla tutkii RJ45-donglea, jota aluksi epäiltiin haitalliseksi väärennettyjen FTDI-sirujen vuoksi, mutta se osoittautui vanhentuneiden suunnittelukäytäntöjen tulokseksi. - Artikkeli korostaa haasteita haitallisten aikomusten todenperäisyyden varmistamisessa ja kuinka sensaatiomaiset tarinat voivat levitä nopeasti, mikä korostaa skeptisyyden tarvetta. - Se käsittelee myös laajempia kysymyksiä, kuten muukalaisvihaa, ja tarjoaa näkemyksiä USB-Ethernet-sovittimista, niiden suorituskyvystä ja mahdollisesta väärinkäytöstä. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Olen kannattanut RSS-tuen lisäämistä, ja sinun pitäisi myös.</a></h2>
<p>Kirjoitus puoltaa RSS-syötteiden (Really Simple Syndication) käyttöä, jotka mahdollistavat käyttäjille päivitysten vastaanottamisen eri alustoilta ilman mainoksia tai algoritmeja. - Kirjoittaja korostaa onnistuneita pyyntöjä RSS-tuen saamiseksi alustoilta, kuten GovTrack.us, ja kannustaa muita pyytämään RSS:ää organisaatioilta, joista he ovat kiinnostuneita. - Monet alustat, kuten NPR, YouTube, Substack ja Blogger, tukevat jo RSS:ää, mikä tekee siitä arvokkaan työkalun ajan tasalla pysymiseen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reaktiot</a></h3>
<p>RSS-syötteet tarjoavat tavan pysyä ajan tasalla suosikkisisällöntuottajien sisällöstä ilman mainosten tai algoritmien häiriöitä, tarjoten virtaviivaisemman ja henkilökohtaisemman kokemuksen. Vaikka YouTuben kaltaiset alustat tarjoavat RSS-syötteitä, niitä ei usein tuoda esille näkyvästi, mikä herättää huolta niiden mahdollisesta lopettamisesta, jos ne tulevat liian suosituiksi. RSS-tuen lisäämisen puolesta puhuminen voi auttaa varmistamaan sen jatkuvan saatavuuden ja kannustaa useampia organisaatioita ottamaan käyttöön ja ylläpitämään tätä arvokasta sisällönhallintatyökalua. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Korkeampi kaliumin saanti illallisella yhteydessä vähäisempiin unihäiriöihin – tutkimus</a></h2>
<p>Japanilainen tutkimus, joka käytti Asken-ruokapäiväkirjasovelluksen tietoja, tutki kaliumin ja natriumin saannin sekä unettomuuden välistä suhdetta 4 568 aikuisella. - Tulokset osoittivat, että suurempi kaliumin saanti, erityisesti illallisella, liittyi vähäisempiin unihäiriöihin, kuten Ateenan unettomuusasteikolla (AIS) mitattiin. - Vaikka natriumin saanti on aiemmin yhdistetty univaikeuksiin, tämä tutkimus ei löytänyt merkittävää yhteyttä AIS-pisteisiin, mikä korostaa lisätutkimusten tarvetta ruokavalion vaikutuksista uneen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reaktiot</a></h3>
<p>Erään tutkimuksen mukaan suurempi kaliumin saanti illallisella liittyy vähäisempiin unihäiriöihin, mahdollisesti sen kyvyn vuoksi neutraloida mahahapon takaisinvirtausta. - Tulokset ovat kiistanalaisia, sillä jotkut väittävät, että enemmän mahahappoa on tarpeen takaisinvirtauksen estämiseksi, mikä osoittaa lisätutkimuksen tarpeen. - Vaikka kalium voi parantaa unta, liiallinen saanti voi aiheuttaa sydänriskejä, erityisesti henkilöille, jotka käyttävät tiettyjä lääkkeitä; myös magnesiumlisät mainitaan unen laadun parantamiseksi. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">ChatGPT:n käyttäminen ei ole haitallista ympäristölle</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reaktiot</a></h3>
<p>Artikkeli väittää, että ChatGPT:n, suuren kielimallin (LLM), käytön ympäristövaikutus on suhteellisen vähäinen verrattuna suurempiin ongelmiin, kuten liikenteen ja teollisuuden päästöihin. - Se korostaa tarvetta punnita sekä toimintojen päästöjä että hyötyjä, ehdottaen, että ChatGPT:n henkilökohtainen käyttö ei ole merkittävä ympäristöhuolenaihe. - Laajempi keskustelu jatkuu tekoälyn ja datakeskusten energiankulutuksesta, ja jotkut kannattavat teknologian tehokkuuden ja kestävyyden lisäämistä. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Joten haluat rakentaa oman datakeskuksen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Joten%20haluat%20rakentaa%20oman%20datakeskuksen&subheading=lauantaina%2018.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon haluaa meidän maksavan oman kameramme käytöstä webkamerana</a></h2>
<p>Kirjoittaja ilmaisee turhautumisensa Canonin ohjelmistoon, joka mahdollistaa Canon G5 X II -kameran käytön verkkokamerana macOS:ssä, korostaen yhteensopivuusongelmia ja palvelinvirheitä. - macOS 15:een mennessä ohjelmisto-ongelmat oli ratkaistu, mutta monet ominaisuudet vaativat tilauksen, mikä herätti huolta lisämaksuista omistetun laitteiston käytöstä. - Kirjoitus kritisoi laitevalmistajien trendiä veloittaa ohjelmisto-ominaisuuksista, kyseenalaistaen tällaisten käytäntöjen oikeudenmukaisuuden. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reaktiot</a></h3>
<p>Canonin päätös veloittaa käyttäjiä kameroidensa käytöstä webkameroina on aiheuttanut turhautumista kuluttajien keskuudessa, ja se tuo mieleen muita tapauksia, joissa yritykset perivät maksuja tietyistä toiminnoista. Tämä tilanne on samanlainen kuin kameroiden 30 minuutin videonauhoitusrajoitus EU-tariffien vuoksi, jolloin käyttäjät usein turvautuvat kolmannen osapuolen laiteohjelmistoihin tai lisälaitteisiin kiertääkseen tällaiset rajoitukset. Asia korostaa laajempaa trendiä kulutuselektroniikassa, jossa yritykset saattavat rajoittaa ominaisuuksia taloudellisista tai sääntelyyn liittyvistä syistä, vaikka niiden tarjoaminen ilman lisäkustannuksia olisi teknisesti mahdollista. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starship-lento 7</a></h2>
<p>SpaceX:n Dragon-avaruusalus suorittaa onnistuneesti sarjan manöövereitä telakoituakseen Kansainväliseen avaruusasemaan (ISS), mikä osoittaa sen edistyneet kyvyt avaruusoperaatioissa. Telakointiprosessi sisältää useita vaiheita, mukaan lukien Falcon 9:n laukaisu, kiertoradan aktivointi ja sarja polttoja, joiden avulla alusta kohdistetaan ja lähestytään ISS:ää. Tämä tapahtuma korostaa SpaceX:n jatkuvaa roolia ISS-missioiden tukemisessa ja kaupallisen avaruuslentoteknologian edistämisessä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reaktiot</a></h3>
<p>Starship-lento 7 hajosi Karibian yllä epäillyn happi/polttoainevuodon aiheuttaman paineen nousun vuoksi, mikä johti epäonnistumiseen. - Tapaus on herättänyt uudelleen keskustelut rakettien turvallisuudesta ja avaruusmatkailun luontaisista haasteista, ja sitä on verrattu aiempiin NASAn tehtäviin. - SpaceX pysyy sitoutuneena iteratiiviseen kehitystapaansa, nähden epäonnistumiset askeleina kohti lopullista menestystä, ja aikoo jatkaa seuraavalla laukaisulla pian. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Yhdysvaltain korkein oikeus päättää pitää TikTok-kiellon voimassa, mikä luo pohjan sovelluksen sulkemiselle.</a></h2>
<p>Korkein oikeus on vahvistanut lain, joka velvoittaa ByteDancen luopumaan TikTokista määrättyyn määräaikaan mennessä, tai sovellusta uhkaa kielto Yhdysvalloissa. On epävarmaa, jatkavatko palveluntarjoajat kuten Apple ja Google TikTokin tukemista, jos myyntiä ei tapahdu. TikTokin tulevaisuus Yhdysvalloissa on edelleen epävarma, kun käyttäjät tutkivat vaihtoehtoisia alustoja ja Kiinan hallitus harkitsee strategioita toimintojensa ylläpitämiseksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reaktiot</a></h3>
<p>Korkein oikeus on pitänyt voimassa TikTokin kiellon, mikä voi johtaa sen sulkemiseen Yhdysvalloissa, herättäen kysymyksiä globaalien sosiaalisten verkostojen tulevaisuudesta ilman amerikkalaista sisältöä. Ratkaisu perustuu kansalliseen turvallisuuteen liittyviin huoliin TikTokin ulkomaisesta omistuksesta, eikä niinkään ensimmäisen lisäyksen kysymyksiin, mikä voi vaikuttaa TikTokin taloudelliseen elinkelpoisuuteen amerikkalaisen mainostulon menetyksen vuoksi. Tämä tilanne korostaa laajempia huolenaiheita tietosuoja-asioista ja ulkomaisten teknologiayritysten vaikutusvallasta. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Onko maailma muuttumassa vakuuttamiskelvottomaksi?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reaktiot</a></h3>
<p>Ajatus siitä, että maailma on muuttumassa vakuuttamiskelvottomaksi, kumotaan sillä, että on olemassa alueita, jotka ovat vähemmän alttiita luonnonkatastrofeille, ja joissa vakuuttaminen on edelleen mahdollista. - Asianmukaiset rakennusmääräykset ja käytännöt, kuten hallittu polttaminen, voivat vähentää riskejä tapahtumista, kuten hurrikaaneista ja maastopaloista, säilyttäen vakuutettavuuden. - Vaikka ilmastonmuutos lisää äärimmäisiä sääilmiöitä, insinööriratkaisut ja parannettu riskienhallinta voivat auttaa kohtaamaan nämä haasteet, vaikka vakuutuskustannukset saattavat nousta korkean riskin alueilla. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Opettele Yjs interaktiivisesti</a></h2>
<p>Learn Yjs on interaktiivinen opetusohjelma, joka on suunniteltu opettamaan käyttäjille, kuinka rakentaa reaaliaikaisia yhteistyösovelluksia käyttämällä Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) -kirjastoa. - Opetusohjelma sisältää eläviä esimerkkejä, demoja ja koodiharjoituksia, jotka kattavat Yjs:n perusteet, tilankäsittelyn hajautetuissa sovelluksissa ja yhteistyösovellusten kehittämisen haasteet. - Jamsocketin kehittämä opetusohjelma hyödyntää Y-Sweetiä ja on rakennettu käyttämällä Astroota, Reactia ja Yjs:ää, tarjoten käyttäjille käytännön kokemusta automaattisesta synkronoinnista ja verkon vuorovaikutuksen säätämisestä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reaktiot</a></h3>
<p>Interaktiivisesti opi Yjs&quot; on opetusohjelma, joka on suunniteltu yksinkertaistamaan Yjs:n, konfliktivapaan replikoidun tietotyypin (CRDT) kirjaston, oppimista yhteistyösovelluksille interaktiivisten demojen ja koodausharjoitusten avulla. - Opetusohjelma käsittelee olemassa olevien resurssien yleisiä puutteita tarjoamalla syvällisemmän ymmärryksen hajautetusta tilanhallinnasta. - Y-Sweet, avoimen lähdekoodin Rust-palvelin, korostetaan Yjs:n taustaratkaisuna, joka tarjoaa tallennusmahdollisuuksia Amazon S3:n kautta. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Ajatuksia kuukaudesta Devinin kanssa</a></h2>
<p>Maaliskuussa 2024 uusi tekoälyyritys esitteli Devinin, tekoälyohjelmistoinsinöörin, merkittävällä 21 miljoonan dollarin investoinnilla, jonka tavoitteena on automatisoida tehtäviä uusien teknologioiden oppimisesta sovellusten käyttöönottoon. - Devinin alkuperäiset esittelyt olivat vaikuttavia, mutta Answer.AI:n suorittamat testit paljastivat vaihtelevia tuloksia: Devin menestyi hyvin yksinkertaisissa tehtävissä, kuten API-integraatioissa, mutta kamppaili monimutkaisempien projektien kanssa. - Käyttäjäystävällisestä käyttöliittymästä huolimatta Devinin autonominen luonne johti tehottomuuksiin, sillä se onnistui vain 3 tehtävässä 20:stä, mikä korostaa eroa tekoälyodotusten ja käytännön suorituskyvyn välillä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reaktiot</a></h3>
<p>AI-agentit, kuten Devin, parantavat tuottavuutta hoitamalla yksinkertaisia tehtäviä, mutta eivät vielä voi korvata ohjelmistoinsinöörejä, koska koodin perusteellinen tarkistus ja testaus on tarpeen. - Yritykset, jotka luottavat pelkästään tekoälyyn insinöörityössä, ovat kohdanneet ongelmia koodin laadussa, mikä korostaa tekoälyn nykyisiä rajoituksia monimutkaisessa ongelmanratkaisussa. - Vaikka tekoälytyökalut kehittyvät nopeasti, ne ovat tällä hetkellä tehokkaimpia tukityökaluina ihmiskehittäjille, ja niillä on potentiaalia hoitaa merkittävämpiä tehtäviä tulevaisuudessa. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Joidenkin asioiden odotetaan tapahtuvan vuonna 2025</a></h2>
<p>LWN.net ennustaa, että laajennettavan ajoitusluokan (sched-ext) käyttö yleistyy useammissa jakeluissa ja Rust-koodin määrä Linux-ytimessä kasvaa vuoteen 2025 mennessä. - Mahdollisia tietoturvauhkia, kuten XZ-takaportti, ja haasteita tekoälyn tuottamasta koodista odotetaan, samoin kuin huolia yksittäisten ylläpitäjien projekteista. - Vuosi saattaa tuoda mukanaan enemmän avointa laitteistoa, mobiililaitteiden jakelujen elpymistä ja tietoturvaongelmia pilvipohjaisissa tuotteissa, ja globaalit konfliktit voivat vaikuttaa kehittäjäyhteisöön. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reaktiot</a></h3>
<p>Vuoteen 2025 mennessä suuret projektit saattavat kohdata haasteita, kun kehittäjät integroivat tekoälyn tuottamaa koodia ilman, että he ymmärtävät sitä täysin, mikä on samanlaista kuin aiemmat ongelmat StackOverflow&#39;sta kopioidun koodin kanssa. AI-työkalujen lisääntyvä käyttö koodauksessa voi johtaa &quot;oppimisvelkaan&quot;, jossa kehittäjät luottavat tekoälyyn ymmärtämättä koodin perusteita, mikä korostaa vastuullisen koodin ymmärtämisen tarvetta. Teknologia-alan on sopeuduttava näihin muutoksiin tasapainottamalla tekoälyn edut ja tarve taitaville ja osaaville kehittäjille koodin laadun ja vastuullisuuden varmistamiseksi. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon haluaa meidän maksavan oman kameramme käytöstä webkamerana" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20haluaa%20meid%C3%A4n%20maksavan%20oman%20kameramme%20k%C3%A4yt%C3%B6st%C3%A4%20webkamerana&subheading=perjantaina%2017.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Olen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin.</a></h2>
<p>Hindenburg Research, joka tunnetaan petosten ja korruption haastamisesta, on hajoamassa, kuten perustaja Nate Anderson ilmoitti. - Päätös hajottaa johtuu Andersonin halusta saada henkilökohtaista helpotusta ja jakaa heidän tutkintamenetelmänsä julkisesti avoimen lähdekoodin kautta. - Anderson ilmaisee kiitollisuutensa tiimilleen, perheelleen ja lukijoilleen, korostaen matkan varrella saamaansa vaikutusta ja tukea. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reaktiot</a></h3>
<p>Hindenburg Research on hajoamassa, ja perustaja Nate Anderson mainitsee syiksi henkilökohtaiset syyt ja halun jakaa julkisesti heidän tutkintamenetelmänsä. - Huolimatta menestyksestään paljastaa petoksia, kuten Nikola Motors, Anderson toteaa, ettei sulkemiseen liity mitään erityistä uhkaa. - Anderson aikoo julkaista opetusmateriaaleja innostaakseen samankaltaisia tutkintapyrkimyksiä, kun taas monipuolinen tiimi aikoo jatkaa uusia itsenäisiä hankkeita. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Ei puheluita</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, Keygenin perustaja, vältti aluksi myyntipuheluita introverttiluonteensa vuoksi ja otti käyttöön &#39;ei puheluita&#39; -politiikan, mikä johti suorempiin vuorovaikutuksiin ja hänen ensimmäiseen yritysmyyntiinsä. Gabriele tunnisti neljä keskeistä ongelmaa, jotka on ratkaistava onnistuneen &#39;ei puheluita&#39; -lähestymistavan saavuttamiseksi: epäselvät tarjonnat, huono perehdytys, piilotetut hinnat ja luottamuksen puute, ehdottaen selkeää viestintää, läpinäkyvää hinnoittelua, itsepalveluperehdytystä ja luottamusta rakentavaa dokumentaatiota. Vaikka jotkut yritykset odottavat edelleen puheluita, Keygen käyttää lyhyitä &#39;tutustumispuheluita&#39; siirtyäkseen sähköpostikeskusteluihin, ja Gabrielse kannustaa muita harkitsemaan #nocalls-lähestymistapaa, jos se sopii heidän tyyliinsä. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reaktiot</a></h3>
<p>Kirjoitus kritisoi yrityksiä, jotka vaativat puhelinsoittoja saadakseen perustietoja tuotteista, ja puoltaa läpinäkyvää verkkoviestintää ajan säästämiseksi ja turhautumisen vähentämiseksi. Kommentoijat ovat suurelta osin samaa mieltä, ehdottaen, että jotkut yritykset käyttävät puheluita tiedon hämärtämiseen tai manipuloiviin myyntitaktiikoihin. Vaikka jotkut väittävät, että puhelut ovat välttämättömiä monimutkaisissa yritysmyynneissä, yleinen yksimielisyys korostaa läpinäkyvyyden ja tehokkaan viestinnän merkitystä. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo julkistaa Switch 2:n [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reaktiot</a></h3>
<p>Nintendo on julkistanut Switch 2:n, korostaen asteittaisia parannuksia radikaalien muutosten sijaan, säilyttäen sen hybridimuotoilun sekä kannettavaa että telakoitua pelaamista varten. Mahdollisia parannuksia ovat OLED-näytöt ja parannetut ohjaimet, joiden tavoitteena on tarjota parempia teknisiä ominaisuuksia ja toimintoja. Switch 2 pyrkii tasapainottamaan innovaation ja tuttuuden, houkutellen sekä uusia että vanhoja faneja keskittymällä vakaaseen pelattavuuskokemukseen. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel ja Hamas saavuttavat tulitaukosopimuksen lopettaakseen 15 kuukautta kestäneen sodan Gazassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reaktiot</a></h3>
<p>Israel ja Hamas ovat sopineet tulitauosta, päättäen 15 kuukautta kestäneen konfliktin Gazassa, mikä merkitsee merkittävää kehitystä alueella. Huolenaiheena on edelleen, että länsimedia ja poliitikot saattavat ennenaikaisesti julistaa kriisin ratkaistuksi, jättäen huomiotta jatkuvat ongelmat, kuten Gazan tuhon ja Länsirannan liittämisen. Tilanne pysyy monimutkaisena, kun keskustelut turvallisuudesta, aluevaatimuksista ja pysyvän rauhan saavuttamisesta heijastavat erilaisia näkökulmia ja rinnastuksia muihin geopoliittisiin konflikteihin. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Ruotsi tuo lisää kirjoja ja käsinkirjoitusharjoituksia takaisin kouluihinsa (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reaktiot</a></h3>
<p>Ruotsi ottaa uudelleen käyttöön fyysiset kirjat ja käsinkirjoitusharjoitukset kouluissa, siirtyen pois täysin digitaalisesta opetustavasta. Fyysisten kirjojen emotionaaliset ja kosketeltavat hyödyt tunnustetaan yhä enemmän, huolimatta digitaalisten formaattien tarjoamasta mukavuudesta. Käynnissä oleva keskustelu keskittyy löytämään tasapainoisen yhdistelmän digitaalisten ja fyysisten oppimisvälineiden integroimiseksi opetukseen. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reaktiot</a></h3>
<p>Nokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen vuonna 2007 tunnusti Applen innovaation aiheuttaman uhan, mutta johto ei kyennyt sopeutumaan tehokkaasti. Huolimatta vahvasta ohjelmisto- ja insinööritaidosta, Nokia aliarvioi ohjelmistojen merkityksen pitäytymällä Symbianissa ja menetti mahdollisuuksia Linux-pohjaisten alustojen, kuten Meegon ja Meltemin, kanssa. Viime kädessä Nokian päätös tukea Windows Phonea, joka ei pystynyt kilpailemaan iOS:n ja Androidin kanssa, korosti heidän kamppailuaan siirtyä laitteistosta ohjelmistokeskeisiin strategioihin, mikä on haaste monille suurille organisaatioille, jotka kohtaavat häiritsevää innovaatiota. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth veloitti syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.</a></h2>
<p>UnitedHealthin on havaittu veloittaneen tietyiltä syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa. FTC:n puheenjohtaja Lina Khan keskittyy suuriin apteekkietuuksien hallinnoijiin, kuten UnitedHealthin OptumRx:ään, Cignan Express Scriptsiin ja CVS Caremark Rx:ään, osana laajempaa tutkintaa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reaktiot</a></h3>
<p>UnitedHealthia on syytetty syöpäpotilaiden lääkkeiden yli 1 000 %:n ylihinnoittelusta hyödyntämällä kaksoisrooliaan vakuutusyhtiönä ja apteekkietuuksien hallinnoijana (PBM). Tämä vertikaalinen integraatio mahdollistaa UnitedHealthille lääkkeiden hintojen nostamisen, mikä vaikuttaa potilaiden kuluihin ja ohittaa voitonrajoitukset, herättäen huolta siitä, että voitot asetetaan potilashoidon edelle. Tilanne korostaa terveydenhuoltojärjestelmän monimutkaisuutta ja läpinäkyvyyden puutetta, mikä on johtanut vaatimuksiin sääntelyuudistuksista, joiden tarkoituksena on puuttua nouseviin kustannuksiin ja tehottomuuksiin sekä keskittyä potilaiden hyvinvointiin. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin saavuttaa kiertoradan ensimmäisellä lennollaan valtavalla New Glenn -raketillaan</a></h2>
<p>Blue Originin New Glenn -raketti saavutti onnistuneesti kiertoradan ensimmäistä kertaa, mikä merkitsi merkittävää virstanpylvästä yhtiölle. - Laukaisu kohtasi aluksi haasteita, kuten moottorin jäähdytysongelmia ja harhailevan veneen, mutta saavutti lopulta kiertoradan nopeuden 28 800 km/h. - Vaikka ensimmäisen vaiheen tehostin ei palannut Maahan, onnistunut laukaisu osoittaa Blue Originin edistymisen ja Jeff Bezosin investointien vaikutuksen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reaktiot</a></h3>
<p>Blue Originin New Glenn -raketti saavutti onnistuneesti kiertoradan ensimmäisellä lennollaan, mikä merkitsi merkittävää virstanpylvästä yhtiölle. Vaikka ensimmäinen vaihe ei laskeutunut onnistuneesti, tämä on tyypillistä alkuvaiheen yrityksille eikä himmennä saavutusta. New Glenn -raketti tarjoaa kilpailukykyiset laukaisuhinnat ja hyötykuormakapasiteetin, mikä asettaa sen kilpailemaan vakiintuneiden yritysten, kuten SpaceX:n ja ULA:n (United Launch Alliance), kanssa. </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100-kertainen vikakestävyys: Kuinka ratkaisimme tuotto-ongelman</a></h2>
<p>Cerebras on kehittänyt kiekon kokoisen sirun, joka on merkittävästi suurempi kuin tavalliset sirut, uudelleenmiettimällä sirun koon ja vikakestävyyden suhdetta. - Wafer Scale Engine (WSE) sisältää 970 000 pientä, vikakestävää ydintä ja kehittyneen reititysarkkitehtuurin, saavuttaen korkean tuoton ja 93 % piin hyödyntämisen. - Tämä innovaatio osoittaa, että kiekon kokoinen laskenta on kaupallisesti toteuttamiskelpoinen, tarjoten suuremman vikakestävyyden verrattuna perinteisiin GPU:ihin, kuten Nvidian H100. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reaktiot</a></h3>
<p>Cerebras on esitellyt vikasietoisen reititysarkkitehtuurin siruvalmistuksessa, mikä mahdollistaa suurempien sirujen valmistamisen käyttämällä piialuetta reititykseen transistorien sijaan, mikä auttaa ohittamaan vialliset ytimet. - Tämä innovatiivinen lähestymistapa eroaa perinteisistä menetelmistä, joissa vialliset sirut hylätään, sillä Cerebras käyttää yhtä suurta wafer-mittakaavan sirua, jossa on sisäänrakennettu redundanssi toiminnallisuuden ylläpitämiseksi. - Kehitys on merkittävä tekoälyn kontekstissa, jossa mielipiteet sen potentiaalista ovat jakautuneet: jotkut pitävät sitä kuplana, kun taas toiset näkevät siinä teollisuutta mullistavan potentiaalin. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes on tervalampi, joka pyydystää tekoälyn verkkorobotteja</a></h2>
<p>Nepenthes on tervasoftaa, joka on suunniteltu ansaamaan ja estämään verkkorobotteja, erityisesti niitä, jotka keräävät dataa suurille kielimalleille (LLM), luomalla loputtomia, silmukoivia sivuja. - Ohjelmisto voi luoda merkittävää suorittimen kuormitusta ja sitä käytetään suojaamaan todellista sisältöä tai ylikuormittamaan tekoälymalleja epäolennaisella datalla, mikä voi vaikuttaa hakukoneiden näkyvyyteen. - Asennusvaihtoehtoihin kuuluu Docker tai manuaalinen asennus, ja konfiguraatiota hallitaan YAML-tiedoston kautta, mutta käyttäjien tulisi olla varovaisia sen mahdollisen haitallisuuden vuoksi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reaktiot</a></h3>
<p>Nepenthes on tervapyydys, joka on suunniteltu ansaan AI-verkkorobotteja, mahdollisesti hyödyntäen haavoittuvuutta ChatGPT API:ssa, mikä voisi johtaa liiallisiin HTTP-pyyntöihin ja palvelunestoon. - OpenAI ja Microsoft ovat jättäneet haavoittuvuuden huomiotta, ja sen raportoiminen OpenAI:lle ja BugCrowdille osoittautui vaikeaksi heidän heikon reagointikykynsä vuoksi. - Tervapyydys ei tee eroa AI:n ja laillisten hakukonerobottien välillä, mikä aiheuttaa riskin molemmille, ja korostaa haasteita aggressiivisten robottien hallinnassa sekä nykyisten ratkaisujen, kuten robots.txt:n, tehottomuutta. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Irrotin algoritmista RSS:n hyväksi – ja sinun pitäisi tehdä samoin</a></h2>
<p>Artikkeli puoltaa RSS:n (Really Simple Syndication) käyttöä vaihtoehtona sosiaalisen median algoritmeille, korostaen sen kykyä toimittaa sisältöä ilman mainoksia tai tarpeettomia häiriötekijöitä. RSS mahdollistaa käyttäjien tilaamisen suoraan suosikkisivustoilleen, kuten YouTubeen ja Redditiin, tarjoten sujuvan ja henkilökohtaisen sisältökokemuksen. RSS-syötteiden helppo käyttöönotto ja syötteiden luontityökalujen saatavuus sivustoille, joilla ei ole omaa RSS-tukea, tekevät siitä käytännöllisen työkalun pysyä ajan tasalla ja säästää aikaa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reaktiot</a></h3>
<p>Artikkeli korostaa RSS-syötteiden etuja, jotka toimittavat sisältöä suoraan ilman algoritmien vaikutusta, tarjoten henkilökohtaisemman ja hallitumman kokemuksen. Käyttäjät ilmaisevat tyytymättömyytensä moderneihin verkkosivustoihin, joilta puuttuu RSS-tuki, kun taas toiset ehdottavat työkaluja ja projekteja RSS:n käytön parantamiseksi. Keskustelu sisältää suosituksia erilaisista RSS-lukijoista ja -työkaluista, kannattaen paluuta RSS:ään aidomman verkkokokemuksen saavuttamiseksi. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI ei onnistu tarjoamaan kieltäytymisjärjestelmää valokuvaajille</a></h2>
<p>OpenAI ei ehtinyt vuoden 2025 määräaikaan julkaistaakseen Media Managerin, työkalun, joka on suunniteltu auttamaan valokuvaajia kieltäytymään heidän töidensä käytöstä tekoälyn koulutusdatassa. Työkalun tarkoituksena oli tunnistaa tekijänoikeudella suojattua sisältöä ja käsitellä tekijänoikeuskiistoja, mutta se vaikuttaa jääneen vähemmälle huomiolle, sillä päivityksiä ei ole tehty elokuun jälkeen. Valokuvaajat kohtaavat tällä hetkellä hankalan prosessin, jossa heidän on lähetettävä jokainen teos, jonka he haluavat sulkea pois, mikä on johtanut kritiikkiin siitä, että järjestelmä on epäreilu ja epätodennäköisesti laajasti omaksuttu. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reaktiot</a></h3>
<p>OpenAI:lla ei tällä hetkellä ole järjestelmää, jonka avulla valokuvaajat voisivat kieltäytyä sisällyttämästä teoksiaan tekoälyn koulutusdatan joukkoon, mikä herättää huolta tekijöiden oikeuksista. Kriitikot ehdottavat, että yritykset kuten OpenAI saattavat toteuttaa opt-out-järjestelmiä vain, jos laki niin vaatii, vetäen yhtäläisyyksiä musiikkiteollisuuden aiempiin tekijänoikeusongelmiin. Nykyinen prosessi vaatii valokuvaajia lähettämään teoksensa erikseen poissulkemista varten, mikä nähdään hankalana esteenä, joka saattaa vaatia oikeustoimia luojien oikeuksien kunnioittamisen varmistamiseksi. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET-virheenkorjausohjelma ja kokoonpanoeditori</a></h2>
<p>dnSpyEx on epävirallinen jatko dnSpy-projektille, tarjoten debuggerin ja .NET-kokoonpanoeditorin .NET- ja Unity-kokoonpanojen muokkaamiseen ja virheenkorjaukseen ilman lähdekoodia. Työkalu tukee .NET Frameworkin, .NETin ja Unity-pelikoontien virheenkorjausta ja sisältää ominaisuuksia, kuten taukopisteiden asettaminen, lausekkeiden arviointi ja metatietojen muokkaus. Uusin vakaa julkaisu ja beta-versiot ovat saatavilla GitHubissa, ja se käyttää avoimen lähdekoodin kirjastoja kuten ILSpy ja Roslyn, jotka ovat lisensoitu GPLv3:n alaisuudessa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reaktiot</a></h3>
<p>dnSpyEx on .NET-virheenkorjaus- ja kokoonpanoeditori, jota ylläpitää nyt electrokill sen jälkeen, kun alkuperäinen tekijä, d4d, arkistoi heidän arkistonsa. - Se on avoimen lähdekoodin työkalu, jota käytetään .NET-käänteismuokkaukseen, binaarianalyysiin, virheenkorjaukseen, pelien modaukseen ja sovellusten korjaukseen, ja siinä on ominaisuuksia, kuten purkaminen ja taukopisteiden asettaminen ajonaikaiselle välikielen (IL) koodille. - dnSpyEx:n jatkuva kehitys korostaa avoimen lähdekoodin projektien kestävyyttä ja elinvoimaisuutta, vaikka alkuperäinen versio olisi arkistoitu. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Ei miljardöörejä FOSDEMissa</a></h2>
<p>Jack Dorsey, Twitterin entinen toimitusjohtaja, on aikataulutettu pitämään pääpuheenvuoro FOSDEM-tapahtumassa, joka on merkittävä tapahtuma vapaan ohjelmiston harrastajille, hänen lohkoketjuyrityksensä sponsoroinnin vuoksi. - Huolimatta hänen huomattavasta nettovarallisuudestaan ja kiistanalaisesta historiastaan, mukaan lukien Twitterin myynti Elon Muskille, Dorseyn osallistuminen on herättänyt kritiikkiä ja suunnitelmia mielenosoitukselle hänen puheensa aikana. - Mielenosoitus on suunniteltu tapahtuvaksi klo 11:45 tapahtumapaikan ulkopuolella, ja kiinnostuneita osallistujia kehotetaan ottamaan yhteyttä järjestäjään sähköpostitse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reaktiot</a></h3>
<p>Kiista keskittyy siihen, pitäisikö miljardöörien, kuten Jack Dorseyn, puhua FOSDEM-tapahtumassa, joka on ilmainen ja avoimen lähdekoodin ohjelmistotapahtuma, heidän varallisuutensa ja vaikutusvaltansa vuoksi. - Kriitikot kyseenalaistavat varallisuuden etiikan ja keskitettyjen sosiaalisen median alustojen vaikutuksen, kun taas toiset puolustavat miljardöörien panosta teknologiaan ja innovaatioihin. - Keskustelu tutkii myös erilaisia mielipiteitä sananvapaudesta ja protestitaktiikoiden sopivuudesta tällaisissa tapahtumissa. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intelin Tofino P4 -ohjelmisto on nyt avoimen lähdekoodin.</a></h2>
<p>Intel on avannut Tofino P4 -ohjelmistonsa lähdekoodin, joka oli aiemmin suljettu, muuttaakseen ohjelmoitavat verkot ja edistääkseen innovaatiota P4-yhteisössä. - Tämä aloite demokratisoi pääsyn kehittyneisiin verkko-ohjelmointityökaluihin, hyödyttäen startup-yrityksiä, akateemisia laitoksia ja kehittäjiä maailmanlaajuisesti. - Lähdekoodi on saatavilla p4lang-rakenteessa, ja sen osat löytyvät p4c- ja open-p4studio-repositorioista, mikä kannustaa osallistumiseen ja yhteisön sitoutumiseen. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reaktiot</a></h3>
<p>Intel on avannut Tofino P4 -ohjelmistonsa lähdekoodin, pyrkien tukemaan yhteisöä, vaikka Tofino-laitteisto on lopetettu. Tätä siirtoa arvostetaan, mutta sitä pidetään myöhästyneenä, sillä alusta on lähestymässä vanhentumista, mikä herättää kysymyksiä P4:n ja Tofinon tulevaisuuden merkityksestä. Julkaisu on positiivinen askel, joka mahdollistaa olemassa olevan laitteiston käytön jatkamisen ja voi inspiroida uusia kehityksiä ja laitevalmistajia. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Olen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Olen%20tehnyt%20p%C3%A4%C3%A4t%C3%B6ksen%20lakkauttaa%20Hindenburg%20Researchin.&subheading=torstaina%2016.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Älä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti</a></h2>
<p>Kosinisamankaltaisuus, menetelmä vektorien vertailuun, voi olla harhaanjohtava, jos sitä käytetään ilman kontekstin ymmärtämistä, sillä se ei välttämättä tarkasti kuvaa semanttisia samankaltaisuuksia. - Upotukset, kuten word2vecistä tai lauseupotukset suurista kielimalleista (LLM), vaativat huolellista ja tarkoituksellista käyttöä varmistaakseen, että ne heijastavat haluttuja suhteita. - Parantaaksesi vektorien samankaltaisuustuloksia, harkitse LLM:ien suoraa käyttöä, tehtäväkohtaisen upotuksen luomista hienosäädön kautta ja varmista, että teksti on puhdasta ja kehotteet ovat hyvin suunniteltuja ennen upotusta. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaktiot</a></h3>
<p>Retrieval-Augmented Generation (RAG) -sovelluksissa &quot;semanttisen uudelleenjärjestäjän&quot; käyttö voi parantaa käyttäjäkyselyiden vastaavuutta, kun käytetään kosinissimilariteettia. - Vältä tyhjän sisällön vektoriedustusten tallentamista, sillä ne voivat johtaa virheellisiin osumiin; jotkut projektit käyttävät erityisiä koodauksia edustamaan &quot;tyhjyyttä&quot; tämän ongelman estämiseksi. - Vaihtoehtojen, kuten suurten kielimallien (LLM), risti-enkoodereiden, L2-uudelleenjärjestelymallien tai graafipohjaisten menetelmien tutkiminen voi tarjota tarkempia hakutuloksia kuin pelkkään kosinissimilariteettiin luottaminen. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Nevadan oikeusistuin estää poliisia käyttämästä liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaktiot</a></h3>
<p>Nevadan tuomioistuin on päättänyt poliisin käyttävän liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa, jossa omaisuutta takavarikoidaan ilman, että omistajaa syytetään rikoksesta. Tämä päätös korostaa keskustelua siviililunastuslaeista, joita on kritisoitu syyllisyyden olettamisesta ja mahdollisesti korruptioon johtamisesta. Tapauksessa oli kyse miehen elinikäisten säästöjen takavarikoinnista liikennepysäytyksen aikana, mikä korostaa oikeustoimien ja median huomion tarvetta kansalaisten oikeuksien suojelemiseksi. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok valmistautuu Yhdysvaltojen sulkemiseen sunnuntaina</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaktiot</a></h3>
<p>TikTok on mahdollisesti sulkemassa toimintansa Yhdysvalloissa, mikä saa käyttäjät etsimään vaihtoehtoja, kuten Xiaohongshu, YouTube Shorts ja Instagram Reels. - Xiaohongshu, joka on suosittu Kiinassa, ei ole suunnattu länsimaiselle yleisölle, mikä herättää huolta suorista vuorovaikutuksista kiinalaisten ja yhdysvaltalaisten käyttäjien välillä. - Yhdysvaltain hallitus mainitsee kansallisen turvallisuuden huolenaiheiksi, mukaan lukien pelot ulkomaisesta vaikutuksesta ja propagandasta, syinä TikTokin kieltämisen harkitsemiselle. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Luo äänikirjoja e-kirjoista Kokoro-82M:llä</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 on uusi tekstistä puheeksi -malli, jossa on 82 miljoonaa parametria ja joka tuottaa korkealaatuista äänilähtöä useilla kielillä, mukaan lukien amerikkalainen ja brittiläinen englanti, ranska, korea, japani ja mandariinikiina. Claudio Santini kehitti Audiblez-työkalun, joka muuntaa e-kirjat äänikirjoiksi käyttämällä Kokoroa, käsittelemällä .epub-tiedostoja ja luomalla äänitiedostoja. Muuntamisaika on noin 2 tuntia 100 000 sanan kirjalle M2 MacBook Prolla. Audiblez vaatii asennuksen pipin kautta, tukee useita kieliä ja ääniä, ja tarvitsee ffmpeg:n .m4b-tiedostojen luomiseen. Työkalu on saatavilla GitHubissa jatkokehitystä ja parannuksia varten. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaktiot</a></h3>
<p>Kokoro-82M on tekoälytyökalu, joka on suunniteltu muuntamaan e-kirjoja äänikirjoiksi, tarjoten erityisesti tietokirjallisuuden osalta kätevyyttä. Vaikka tekoälyn tuottamat äänikirjat voivat täyttää aukkoja, joissa ei ole ihmisen kertomia versioita, niistä puuttuu tällä hetkellä ihmiskertojien tarjoama tunnesyvyys ja luonne. Työkalu herättää keskustelua tekoälyn vaikutuksesta luoviin ammatteihin, vetäen yhtäläisyyksiä historiallisiin teknologisiin muutoksiin, ja nostaa esiin huolenaiheita koulutus- ja kokemustilaisuuksien vähenemisestä näillä aloilla. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Tieliikennemerkit auttamaan ihmisiä rajoittamaan säteilyaltistusta saastuneilla alueilla</a></h2>
<p>Yhtenäisten liikenteenohjauslaitteiden käsikirja (MUTCD) sisältää kylmän sodan aikaisia merkkejä, kuten &quot;SÄILYTÄ YLIN TURVALLINEN NOPEUS&quot;, jotka on tarkoitettu säteilykontaminaatioalueille. Nämä kyltit olivat osa siviilipuolustusstrategioita, joiden tarkoituksena oli suojella kansalaisia mahdollisen ydinapokalypsin aikana, vaikka niitä ei koskaan käytetty. Jotkut näistä merkeistä sisältyvät yhä MUTCD:hen hätätilanteiden hallinnan merkkeinä, korostaen tuon aikakauden historiallisia pelkoja ja valmiustoimia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaktiot</a></h3>
<p>Viranomaiset harkitsevat liikennemerkkejä, jotka neuvoisivat nopeaa matkustamista saastuneiden alueiden läpi säteilyaltistuksen vähentämiseksi minimoimalla näillä alueilla vietetty aika. - Keskustelu tuo esiin yhtäläisyyksiä Tšernobyliin ja Fukushimaan, korostaen huolia radioaktiivisen pölyn hengittämisestä ja saastumisesta. - Laajemmat geopoliittiset kysymykset, mukaan lukien nationalismi ja ydinpelote, ovat myös osa keskustelua, heijastaen historiallisia ja nykyisiä maailmanlaajuisia jännitteitä. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF tapahtui vuonna 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaktiot</a></h3>
<p>Verkkosivusto &quot;WTF Happened in 1971?&quot; tutkii merkittäviä taloudellisia ja yhteiskunnallisia muutoksia, jotka alkoivat vuonna 1971 ja jotka usein yhdistetään kultakannan loppumiseen. Keskustelu sisältää erilaisia näkökulmia näiden muutosten syihin, kuten johtajien palkkioiden kasvuun, öljykriisiin ja talouspolitiikan muutoksiin. Keskustelussa tarkastellaan myös Nixonin shokin vaikutuksia, luoton ja fiat-valuutan roolia sekä laajempia tekijöitä, kuten kaupungistumista ja energian hintoja. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Kuinka rqlite testataan</a></h2>
<p>rqlite on kevyt hajautettu tietokanta, joka yhdistää SQLite:n ja Raftin, keskittyen luotettavuuteen ja laatuun rakenteellisen testausstrategian kautta. - Testausstrategia noudattaa testauspyramidia, korostaen yksikkötestejä eristettyjen komponenttien osalta, integraatiotestejä järjestelmätason validointiin ja vähäisiä end-to-end-testejä perustoimintojen tarkistamiseen. - Keskeisiä oppeja rqlite:n testauslähestymistavasta ovat testauksen aloittaminen aikaisin, testikoodin yksinkertaistaminen ja determinismin varmistaminen, mikä auttaa ylläpitämään korkeaa laatua minimaalisella ylikuormituksella. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaktiot</a></h3>
<p>Keskustelu keskittyy rqlite-tietokannan, joka on SQLiteen perustuva hajautettu tietokanta, testausstrategioihin painottaen alkuvaiheen testejä, testauspyramidia sekä parametrisoituja ja ominaisuustestejä. Haasteet end-to-end (E2E) -testauksessa monimutkaisissa järjestelmissä tuodaan esiin, samoin kuin Go-ohjelmointikielen valinta rqliteen ja tietoturvaan liittyvät huolenaiheet. Deterministinen simulointitestaus mainitaan korkeana standardina tietokantojen luotettavuudelle, viitaten muihin tietokantoihin kuten FoundationDB, esitellen erilaisia näkökulmia tehokkaisiin testauskäytäntöihin. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Kirjoitan verkkosivustoni uudelleen pelkällä HTML:llä ja CSS:llä</a></h2>
<p>Kirjoittaja rakensi verkkosivustonsa uudelleen käyttämällä pelkkää HTML:ää ja CSS:ää, siirtyen pois SvelteKitistä yksinkertaistaakseen sivustoa ja isännöidäkseen sen Cloudflare Pagesilla. - He käyttivät Pandocia muuntaakseen Markdownin HTML:ksi ja Pythonia skriptaukseen, mikä johti pienempään verkkosivustoon, vähentäen resurssien kokoa noin 356 kt:sta noin 88 kt:iin. - Projekti toi esiin haasteita, kuten koodin toistoa ja live-latauksen puutetta, ja suunnitelmissa on tutkia web-komponentteja ja FastAPI:ta näiden ongelmien ratkaisemiseksi, mikä voisi toimia mallina muille, jotka etsivät kehysvapaata verkkosivustoa Markdown-julkaisuilla. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaktiot</a></h3>
<p>Kirjoittaja ylläpitää henkilökohtaista verkkosivustoa käyttäen pelkkää HTML:ää ja CSS:ää, arvostaen sen vaatimaa vähäistä ajankäyttöä ja taitojen hiomista. Verkkosivusto on isännöity GitHub Pages -palvelussa, ja sisältö laaditaan MS Wordissa ennen manuaalista päivittämistä. Huolimatta ehdotuksista käyttää palvelinpuolen sisällytyksiä tai staattisia sivustogeneraattoreita kuten Jekyll tai Hugo, kirjoittaja arvostaa nykyisen menetelmänsä hallintaa ja yksinkertaisuutta. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Älä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%84l%C3%A4%20k%C3%A4yt%C3%A4%20kosinissimilariteettia%20huolimattomasti&subheading=keskiviikkona%2015.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
