<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 19:08:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Suunnittelin espressokoneen ja kahvimyllyn</a></h2>
<ul>
<li>Yksinprojekti sisältää innovatiivisen espressokoneen suunnittelun, jossa on ainutlaatuinen pumppu ja säädettävä paine, tavoitteena parantaa vanhentunutta teknologiaa, kuten vuoden 1977 värähtelypumppuja. Kone on minimalistinen, käyttäjäystävällinen ja voi myös valmistaa suodatinkahvia, ratkaisten yleisiä ongelmia, kuten vaa&#39;an ja tippakaukaloiden tarvetta. Projektiin sisältyy vaihteistopumpun päivityssarja muille koneille ja siinä on sylinterimäisillä terillä varustettu mylly, vaikka se kohtaa haasteita öljyisten paahtojen kanssa. Molemmat koneet vaativat tasavirtalähteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yksin toteutettu projekti johti espressokoneen ja kahvimyllyn suunnitteluun, painottaen kehittyneitä sisäosia ja minimalistista estetiikkaa. - Espressokoneessa on ainutlaatuinen pumppu säädettävällä paineella, joka sopii sekä espressoon että suodatinkahviin, kun taas myllyssä käytetään sylinterimäisiä teriä paremman jauhatuksen saavuttamiseksi. - Molemmat laitteet toimivat tasavirralla, mikä vaatii virtalähteen, ja vaihteistopumpun päivityssarja on saatavilla muihin koneisiin; palaute ehdottaa käytännöllisten kuvien ja videoiden lisäämistä paremman tuotteen esittelyn saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Uusi video tallentaa IBM:n Executive Terminalin demon vuodelta 1968.</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 1968 IBM esitteli Executive Terminal -laitteensa, joka oli varhainen yritys integroida tietokoneet, video ja digitaalinen tieto parantamaan johtajien päätöksentekoa.</li>
<li>Esittely korosti IBM:n innovatiivista lähestymistapaa teknologian hyödyntämiseen strategisissa liiketoimintatarkoituksissa, mikä merkitsi merkittävää hetkeä teknologian historiassa.</li>
<li>Tämä tapahtuma on merkittävä, koska se esittelee digitaalisten työkalujen potentiaalia yritysympäristöissä, raivaten tietä tuleville edistysaskeleille johtotason teknologiaratkaisuissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Äskettäin julkaistu video esittelee IBM:n Executive Terminalin vuoden 1968 demon, jossa on IBM 3270 -näyttö ja puhelinluuri etätaulukkolaskentaoperaatioita varten. Järjestelmä sai inspiraationsa NASAn Apollo Mission Controlista, korostaen varhaisia pyrkimyksiä integroida tietotekniikkaa johtajien työskentelytapoihin, samankaltaisesti kuin nykyiset etäyhteistyötyökalut. Demo tarjoaa näkemyksiä historiallisista tietotekniikkakäytännöistä ja teknologian kehityksestä liiketoimintaympäristöissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">Keskiarvon aikakausi (2023)</a></h2>
<ul>
<li>1990-luvun alussa venäläiset taiteilijat Komar ja Melamid käyttivät markkinatutkimusta paljastaakseen, että eri maiden ihmiset suosivat samanlaisia sinisiä maisemia, mikä osoitti yksilöllisyyden puutetta taidemieltymyksissä.</li>
<li>Tätä yhdenmukaisuuden trendiä havaitaan eri aloilla, kuten sisustussuunnittelussa, arkkitehtuurissa, autoissa, henkilökohtaisessa ulkonäössä, mediassa ja brändäyksessä, mikä viittaa konvention ja kliseen hallitsevuuteen.</li>
<li>Artikkeli ehdottaa, että tämä &quot;keskivertoisuuden aikakausi&quot; tarjoaa rohkeille brändeille mahdollisuuden erottautua omaksumalla luovuutta ja omaperäisyyttä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii modernin arkkitehtuurin, muotoilun ja kulttuurin yhdenmukaisuutta, ja liittää sen taloudellisiin tekijöihin, globalisaatioon ja tehokkuuteen keskittyviin käytäntöihin. Kriitikot väittävät, että tämä samankaltaisuus johtuu voiton tavoittelusta ja halusta vedota laajaan yleisöön, mikä johtaa alueellisen monimuotoisuuden ja luovuuden menettämiseen. Keskustelussa korostetaan, että vaikka trendit eivät ole uusia, nykyinen yhdenmukaistumisen taso on ennennäkemätön; jotkut pitävät sitä luonnollisena seurauksena globaalista viestinnästä ja markkinavoimista, kun taas toiset surevat ainutlaatuisuuden ja kulttuuri-identiteetin menetystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Uusien leikkausten keskellä perustutkimukseen, Uusi-Seelanti lopettaa kaiken tuen yhteiskuntatieteille</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi-Seelanti on vähentänyt rahoitusta yhteiskuntatieteille, mikä on herättänyt keskustelua näiden alojen arvosta ja menetelmistä.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tietyt yhteiskuntatieteet ovat poikenneet tieteellisistä menetelmistä, kun taas kannattajat korostavat niiden roolia yhteiskunnallisten ongelmien käsittelyssä.</li>
<li>Tätä rahoitusleikkausta pidetään osana laajempaa suuntausta, joka suosii tutkimusta, jolla on välittömiä taloudellisia hyötyjä, mikä herättää huolta mahdollisista pitkäaikaisista vaikutuksista yhteiskuntaan ja akateemiseen maailmaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Jotkut perustajat sanovat, että Carta tekee tilausten peruuttamisesta liian vaikeaa.</a></h2>
<ul>
<li>Startup-yritysten perustajat ovat kritisoineet Cartaa, osakeomistusten hallintasoftaa, siitä, että tilauksen peruminen on tehty vaikeaksi, usein vaatimalla tapaamisia, jotka on aikataulutettu uusimispäivien jälkeen.</li>
<li>Carta liittää peruutusongelmat &quot;kertaluonteiseen henkilöstöhaasteeseen&quot; ja pyrkii selventämään prosessia asiakkaille.</li>
<li>Kilpailijat, kuten AngelList ja Pulley, tarjoavat yksinkertaisempia peruutusmenetelmiä, ja kritiikistä huolimatta jotkut käyttäjät ylistävät yhä Cartan tuotetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Jotkut perustajat väittävät, että Carta vaikeuttaa tilausten peruuttamista vaatimalla vaikeasti aikataulutettavia kokouksia ennen automaattisia uusintoja. Kriitikot kutsuvat tätä käytäntöä &quot;pimeäksi kuvioksi&quot;, suunnitteluratkaisuksi, joka manipuloi käyttäjiä tekemään toimia, joita he eivät muuten tekisi, kun taas toiset pitävät sitä yksinkertaisena huolimattomuutena. Tilanne on herättänyt keskusteluja mahdollisista säädöksistä, jotka velvoittaisivat selkeät peruutusprosessit, ja kilpailijat korostavat käyttäjäystävällisempiä lähestymistapojaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang-koodin kuuma vaihtaminen (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Opas syventyy Elixir/Erlangin hot code swapping -ominaisuuteen, joka mahdollistaa koodipäivitykset ilman järjestelmän pysäyttämistä, mikä on merkittävä ominaisuus käyttöajan ylläpitämiseksi. Se selittää keskeisiä käsitteitä, kuten Erlang-sovelluksia, .app- ja .rel-tiedostoja, sekä työkaluja kuten Relups ja Distillery päivitysten ja julkaisujen hallintaan. Opas korostaa julkaisuhallinnan monimutkaisuutta Elixirissä ja työkalujen jatkuvaa kehitystä tämän prosessin tukemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixirin hot code swapping mahdollistaa päivitykset ilman käyttökatkoja, mikä on hyödyllistä korkean käytettävyyden järjestelmissä, kuten droneissa ja puhelinpalveluissa.</li>
<li>Huolimatta sen eduista, tilamuutosten hallinnan monimutkaisuus ja vakauden varmistaminen tekevät kuuman koodin vaihtamisesta vähemmän yleistä verkkosovelluksissa, jotka usein suosivat sinivihreitä käyttöönottoja.</li>
<li>Vaikka jotkut kehittäjät käyttävät hot swappingia erityistarpeisiin, se pysyy niche-ominaisuutena eikä ole välttämätön useimmille sovelluksille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Testi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Quebecin hallituksen asiakirjamallissa on paikkamerkkititteli &quot;sdf fdsfdsfg&quot; metatiedoissaan, mikä johtaa siihen, että monilla virallisilla asiakirjoilla on tämä sama otsikko.</li>
<li>Keskustelu Hacker Newsissä spekuloi humoristisesti seurauksista, vitsaillen nukkuvista agenteista, sotilaallisista lyhenteistä ja vahingossa julkaistuista viesteistä.</li>
<li>Viestin numeerinen tunniste, 4000004, on myös herättänyt käyttäjien kiinnostusta ja spekulaatioita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matemaatikot paljastavat uuden tavan laskea alkulukuja</a></h2>
<ul>
<li>Matemaatikot Ben Green ja Mehtaab Sawhney ovat kehittäneet uuden menetelmän tietynlaisten alkulukujen laskemiseen, mikä parantaa ymmärrystämme näistä olennaisista matemaattisista elementeistä.</li>
<li>Heidän työnsä perustuu Friedlanderin ja Iwaniecin konjektuuriin, todistaen, että on olemassa äärettömän monta alkulukua muodossa p² + 4q², missä sekä p että q ovat alkulukuja.</li>
<li>Tämä läpimurto korostaa Gowersin normien, matemaattisen työkalun, potentiaalia uusille sovelluksille lukuteorian alalla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Matemaatikot ovat kehittäneet uuden menetelmän alkulukujen laskemiseen, osoittaen, että äärettömän monta alkulukua voidaan esittää kahden kokonaisluvun neliöiden summana.</li>
<li>Tämä löytö on ratkaiseva lukuteorian kannalta ja saattaa vaikuttaa aloihin, kuten salausoppiin ja tietojenkäsittelyyn, osoittaen monitieteisten lähestymistapojen arvon matematiikassa.</li>
<li>Vaikka välittömät käytännön sovellukset ovat kiistanalaisia, tällainen perustutkimus johtaa usein ennakoimattomiin teknologisiin ja tieteellisiin edistysaskeliin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Taltuta LLM:t – Käytännön opas LLM-ongelmiin avoimen lähdekoodin ohjelmistojen avulla</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; on käytännön opas, joka käsittelee suurten kielimallien (LLM) käytön haasteita ja sudenkuoppia sovelluksissa, tarjoten ratkaisuja jäsentämättömän tuotoksen käsittelyyn ja kontekstin hallintaan.</li>
<li>Kirja tarjoaa käytännön Python-esimerkkejä ja avoimen lähdekoodin ratkaisuja, kattaen aiheita kuten jäsennelty tulostus, token-rajoitukset, arviointivajeet, hallusinaatiot, turvallisuuskysymykset, kustannustekijät ja toimittajalukon välttäminen.</li>
<li>Sen tavoitteena on varustaa insinöörit ja tuotepäälliköt tiedolla, joka mahdollistaa LLM:ien tehokkaan hyödyntämisen samalla välttäen yleisiä sudenkuoppia, mikä tekee siitä arvokkaan resurssin näiden mallien parissa työskenteleville.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Opas käsittelee suurten kielimallien (LLM) hallinnan sudenkuoppia avoimen lähdekoodin ohjelmistojen avulla, ja jotkut käyttäjät epäilevät sen saattavan olla tekoälyn tuottama.</li>
<li>Huolia esitettiin LangChainin nopeasta kehityksestä ja mahdollisesta epävakaudesta, mikä johti siihen, että jotkut kehittäjät suosivat Pythonin suoraa käyttöä LLM-tehtäviin LangChainin korkean abstraktiotason vuoksi.</li>
<li>Vaihtoehtoja, kuten magentic ja pydantic-ai, ehdotettiin, korostaen tarvetta ymmärtää LLM-malleja ja ylläpitää hallintaa syötteiden ja tulosteiden yli tehokkaan hyödyntämisen varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Mitä jokaisen järjestelmäohjelmoijan tulisi tietää rinnakkaisuudesta (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vuoden 2020 katsaus korostaa ohjelmointikielten muistimallien muutosten monimutkaisuutta ja virheiden mahdollisuutta 2010-luvun alusta, mikä voi johtaa kalliisiin virheisiin. Russ Cox suosittelee käyttämään järjestyksessä johdonmukaisia atomisia operaatioita järjestelmäohjelmoinnissa näiden ongelmien lieventämiseksi. Keskustelu kattaa asiakirjan C++-painotuksen, monisäikeisyyden haasteet ja järjestelmäohjelmoijien kehittyvän roolin, sisältäen erilaisia mielipiteitä rinnakkaisuudesta ja muistimalleista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Viranomaiset auttavat terveysvakuuttajia piilottamaan likaisen salaisuutensa: hylkäysten määrä kasvaa</a></h2>
<ul>
<li>Terveydenhuoltovakuuttajat ovat merkittävästi nostaneet korvaushakemusten hylkäysprosentteja 1-2 prosentista vuonna 2013 keskimäärin 15 prosenttiin vuoteen 2022 mennessä, ja jotkut yhtiöt hylkäävät lähes puolet kaikista hakemuksista.</li>
<li>Affordable Care Act edellyttää läpinäkyvyyttä hylkäysasteissa, mutta valvonnan puute on antanut vakuutusyhtiöille mahdollisuuden hyötyä näistä hylkäyksistä, vaikka potilaat harvoin valittavat, huolimatta korkeista menestysprosenteista.</li>
<li>Betsy McCaughey puoltaa liittovaltion väliintuloa varmistaakseen avoimuuden ja vastuullisuuden vakuutusmarkkinoilla paljastamalla vakuutusyhtiöiden hylkäysprosentit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Terveydenhuoltovakuutusten korvaushakemusten hylkäykset ovat lisääntyneet merkittävästi viimeisen vuosikymmenen aikana, mikä on herättänyt huolta oikeudenmukaisuudesta ja läpinäkyvyydestä.</li>
<li>Affordable Care Act edellyttää, että kuluttajille ilmoitetaan hylkäysprosentit, mutta tämä tieto on usein saavuttamattomissa, mikä korostaa läpinäkyvyyden puutetta.</li>
<li>Artikkeli puoltaa säännöllisiä tarkastuksia ja vastuullisuutta vakuutusalalla, sillä 41 % valituksista johtaa kielteisen päätöksen kumoamiseen, mikä viittaa siihen, että monet alkuperäiset hylkäykset saattavat olla perusteettomia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Huonelämpötilassa toimiva Li2O-pohjainen litium-ilma-akku, jonka mahdollistaa kiinteä elektrolyytti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uusi huonelämpötilassa toimiva litium-ilma-akku, joka käyttää Li2O:ta, on kehitetty ja se voi tarjota energian tiheyden, joka on verrattavissa bensiiniin.</li>
<li>Akussa on kiinteä elektrolyytti ja kaasun diffuusiokerros, jossa on trimolybdeenifosfidinanopartikkeleita, saavuttaen virrantiheyden 0,1 mA/cm².</li>
<li>Erityisenergialla 685 Wh/kg ja tilavuusenergiatiheydellä 614 Wh/L tämä teknologia voisi parantaa sähköajoneuvojen ja lentokoneiden tehokkuutta, vaikka haasteita hapen pelkistysreaktiossa on edelleen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Suunnittelin espressokoneen ja kahvimyllyn" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Suunnittelin%20espressokoneen%20ja%20kahvimyllyn&subheading=perjantaina%2013.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukeshista tulee historian nuorin shakin maailmanmestari</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D:stä tuli nuorin maailmanmestari vuoden 2024 shakin maailmanmestaruuskilpailuissa voittamalla GM Ding Lirenin 14. kierroksella.</li>
<li>Ottelu oli merkittävä Gukeshin strategisen pelin ja syvällisen valmistautumisen ansiosta, hyödyntäen Dingin virhettä kuningas- ja sotilaspääpelissä.</li>
<li>Lichess tarjosi suoraa lähetystä kommenttien kera, joita antoivat GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk ja vieraileva GM Ivan Cheparinov, korostaen tapahtuman merkitystä ja tunteellisia hetkiä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, 18-vuotiaana, tuli nuorimmaksi shakin maailmanmestariksi voittamalla Ding Lirenin, osoittaen päättäväisyyttään ja taitoaan.</li>
<li>Ottelu oli intensiivinen, sillä Ding oli aluksi suosikki nopeiden ja blitz-taitojensa ansiosta, mutta Gukeshin paine johti Dingin kriittiseen virheeseen.</li>
<li>Shakkiyhteisö spekuloi tulevista otteluista, erityisesti Magnus Carlsenin poissaolon vuoksi mestaruuskiertueelta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Interaktiivinen historian kartta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org on äskettäin lanseerattu interaktiivinen historiallinen karttaprojekti, joka on esitelty Product Huntissa. Sen on kehittänyt Klokan käyttäen Linked Dataa ja OpenHistoricalMapsia historian visualisointiin. Projekti tekee yhteistyötä arvostettujen instituutioiden, kuten Stanfordin yliopiston ja British Libraryn kanssa, tavoitteenaan parantaa historiallista ymmärrystä käyttäjäpalautteen ja yhteisön panosten avulla. Käyttäjät voivat tutkia historiallisia karttoja, ehdottaa aikajanan muutoksia ja pyytää tietojen tarkkuuden parannuksia, mikä edistää projektin kehitystä ja tarkkuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Mystiset New Jerseyn drone-havainnot saavat aikaan &#39;hätätilan&#39; julistamisen vaatimuksen</a></h2>
<ul>
<li>Yli 3 000 dronen havaintoa New Jerseyssä ja Yhdysvaltojen koillisosassa ovat johtaneet osavaltion senaattori Jon Bramnickin vaatimuksiin &quot;rajoitetusta hätätilasta&quot; ja väliaikaisesta dronekiellosta.</li>
<li>Huoli on kasvanut, koska droneja on havaittu lähellä herkkiä kohteita, kuten valitun presidentin Trumpin golfkenttää ja kriittistä infrastruktuuria.</li>
<li>Huolimatta suuresta määrästä havaintoja, FBI ei ole antanut selitystä, ja Pentagon on kiistänyt väitteet ulkomaisesta osallisuudesta, mukaan lukien &quot;iranilaisesta emälaivasta&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Mysteeriset drone-havainnot New Jerseyssä ovat herättäneet huolta, samoin kuin vuoden 2018 Gatwickin lentokentän tapaus, jossa drone-raportit aiheuttivat sulkemisen ilman, että yhtäkään dronea saatiin kuvattua kameralla tai tutkalla.</li>
<li>Viranomaiset, mukaan lukien FBI, Pentagon ja Valkoinen talo, ovat kiistäneet ulkomaisen tai sotilaallisen osallisuuden, mikä on johtanut spekulaatioihin salaisesta hallituksen operaatiosta tai väärin tunnistetusta lentokoneesta.</li>
<li>Konkrettisten todisteiden tai ratkaisun puute on johtanut yleiseen ahdistukseen ja jatkuvaan keskusteluun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">ChatGPT-klooni, 3000 tavun C-koodilla, GPT-2:n tukemana (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini on kehittänyt ChatGPT-kloonin käyttäen minimaalista C-toteutusta GPT-2:sta, joka on vain noin 3000 tavun kokoinen. Projekti on riippuvuuksista vapaa ja optimoitu ajamaan GPT-2 Smallia nykyaikaisilla koneilla, vaikka se tuottaakin heikkolaatuista tulosta. Tämä aloite korostaa neuroverkkojen yksinkertaisuutta ja kykyä tiivistää monimutkaisia koneoppimismalleja kompaktiksi koodiksi, ja lähdekoodi on saatavilla GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT-klooni, joka on toteutettu vain 3000 tavun C-koodilla ja jota pyörittää GPT-2, havainnollistaa, kuinka yksinkertaista ja vähäisellä koodilla voidaan ajaa kielimallia. Vaikka se ei ole kovin toiminnallinen, tämä projekti herättää keskusteluja tekoälyn luonteesta, koulutusdatan roolista ja mahdollisuudesta pieniin, tehokkaisiin toteutuksiin. Se toimii opetusvälineenä, joka esittelee transformereiden ydinkonsepteja ja kompaktien tekoälyratkaisujen toteutettavuutta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukeshista tulee historian nuorin shakin maailmanmestari" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukeshista%20tulee%20historian%20nuorin%20shakin%20maailmanmestari&subheading=torstaina%2012.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Konkurssituomari hylkää Infowarsin myynnin The Onionille</a></h2>
<ul>
<li>Tuomari on keskeyttänyt Infowarsin myynnin The Onionille, joka aikoi muuttaa sen satiiriseksi alustaksi.</li>
<li>Päätös tehtiin huolimatta Sandy Hookin uhrien perheiden tuesta, jättäen Infowarsin tulevaisuuden epävarmaksi.</li>
<li>Tuomioistuimen määräämä pesänhoitaja on nyt vastuussa uuden toimintatavan määrittämisestä, kun taas The Onion on edelleen kiinnostunut yritysostosta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Konkurssituomari on hylännyt Infowarsin myynnin The Onionille, todeten, että huutokauppaprosessi ei maksimoitu palautuksia velkojille, mukaan lukien Sandy Hookin perheet. - Tuomari kritisoi suljettua tarjousprosessia, koska se ei edistänyt kilpailullista tarjousta, mikä on olennaista reiluille huutokauppakäytännöille. - The Onionin tarjous sisälsi 1,75 miljoonaa dollaria käteisenä, lisärahoituksella Sandy Hookin perheiden mahdollisista kunnianloukkaustuomioista, mikä herätti kysymyksiä huutokaupan reiluudesta ja laillisuudesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: uusi tekoälymallimme agenttien aikakaudelle</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind on julkaissut Gemini 2.0:n, edistyneen tekoälymallin, joka on suunniteltu &quot;agenttikaudelle&quot; ja sisältää ominaisuuksia, kuten natiivi kuva- ja äänilähtö sekä työkalujen käyttö. - Gemini 2.0 Flash on tällä hetkellä kehittäjien ja luotettujen testaajien käytettävissä, ja laajempi julkaisu odotetaan ensi vuoden alussa, mikä viittaa vaiheittaiseen julkaisustrategiaan. - Google keskittyy vastuulliseen tekoälyn kehittämiseen, korostaen turvallisuutta ja tietoturvaa, ja mahdollisia sovelluksia ovat haku, pelit ja robotiikka, mikä korostaa mallin monipuolisuutta ja sitoutumista eettisiin tekoälykäytäntöihin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen Gemini 2.0 AI -malli on suunniteltu &quot;agenttiseen aikakauteen&quot;, ja se pystyy kirjoittamaan ja suorittamaan Python-koodia, mutta ei voi tehdä verkkokutsuja. - Malli on taitava visuaalisissa tehtävissä ja on kehittäjien ja testaajien käytettävissä AI Studion kautta, vaikka se kohtaa yhä ongelmia, kuten hallusinaatioita ja monisanaisuutta. - AI-yhteisö keskustelee käytetystä terminologiasta, kuten &quot;agenttinen&quot; ja &quot;päättely&quot;, ja jotkut pitävät näitä termejä markkinointijargonina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM poistuu robottitaksimarkkinoilta, tuo Cruise-toiminnot talon sisälle</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) lopettaa rahoituksensa Cruise-robottitaksiosastolle ja aikoo integroida sen teknologiatiimiinsä keskittyäkseen henkilöajoneuvojen autonomisiin järjestelmiin.</li>
<li>GM aikoo hankkia loput Cruise-osakkeet vuoteen 2025 mennessä, mikä vähentää merkittävästi sen vuosittaisia kuluja divisioonasta yli puolella.</li>
<li>Cruise on kohdannut haasteita, kuten 1,5 miljoonan dollarin sakon saaminen törmäyksen raportoimatta jättämisestä, kun taas kilpailijat kuten Waymo ja Tesla jatkavat edistymistään robottitaksimarkkinoilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) vetäytyy robottitaksimarkkinoilta ja integroi Cruise-toiminnot sisäisesti kiristyneen kilpailun vuoksi.</li>
<li>Huolimatta edistyksellisestä autonomisesta teknologiasta, GM:n strategiaa kyseenalaistetaan, ja ongelmia ovat esimerkiksi Super Cruisen saatavuuden puute koeajoihin.</li>
<li>Autonomisten ajoneuvojen markkinat ovat epävarmat, kiinnostuksen hiipuessa ja yritysten, kuten Fordin, leikatessa kustannuksia vastaaville ominaisuuksille, kun taas Teslan Full Self-Driving (FSD) kohtaa edelleen haasteita tietyissä tilanteissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Electric (Postgres synkronointimoottori) beta-julkaisu</a></h2>
<ul>
<li>Electricin synkronointimoottori, nyt BETA-vaiheessa version 1.0.0-beta.1 kanssa, mahdollistaa Postgres-datan reaaliaikaisen osittaisen replikaation paikallisiin sovelluksiin, tarjoten välittömän pääsyn paikalliseen dataan ilman, että olemassa olevia teknologiakokonaisuuksia tarvitsee muuttaa. Moottori sisältää PGliten, kevyen WebAssembly (WASM) -version Postgresista selaimille, ja se on tuotantovalmis kuuden kuukauden uudelleenkirjoituksen jälkeen, ja sitä käyttävät jo yritykset kuten Google ja Supabase. Electric tukee suuria läpimenoja matalalla viiveellä, on helppo ottaa käyttöön yksinkertaisten API:en avulla ja voidaan integroida asteittain, ja Electric Cloud, hallinnoitu hosting-palvelu, on kehitteillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL on julkaissut beta-version Postgres-synkronointimoottoristaan, joka herättää kiinnostusta sen insinöörityön laadun ja liiketoimintamallin huomioiden. Moottori synkronoi dataa Postgresista paikallisiin sovelluksiin vain luku -replikoina, mikä sopii korkean lukemisen ja matalan kirjoittamisen palveluihin, mutta ei tue kirjoituspolun synkronointia. Käyttäjät keskustelevat sen potentiaalista verrattuna vaihtoehtoihin kuten PowerSync ja Triplit, ja projektin tavoitteena on yksinkertaistaa paikallisten/offline-ensimmäisten sovellusten kehitystä, huolimatta haasteista monitaulujen synkronoinnissa ja skeemamuutoksissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. vastaan Automattic – Määräys väliaikaisesta kieltomääräyksestä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Oikeudenkäynti WPEngine, Inc.:n ja Automatticin välillä koskee väliaikaista määräystä Matt Mullenwegin toimien vuoksi, jotka väitetysti vahingoittivat WPEngineä. Oikeus päätti WPEnginen hyväksi, määräten Automatticin palauttamaan tilin käyttöoikeuden, palauttamaan ACF-lisäosan ja poistamaan kiistanalaisen valintaruudun ilman vakuusvaatimusta. Tämä tapaus korostaa jännitteitä WordPress-yhteisössä ja herättää keskusteluja avoimen lähdekoodin hallinnasta sekä pääomasijoitusten vaikutuksesta teknologiayrityksiin.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Konkurssituomari hylkää Infowarsin myynnin The Onionille" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Konkurssituomari%20hylk%C3%A4%C3%A4%20Infowarsin%20myynnin%20The%20Onionille&subheading=keskiviikkona%2011.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Se, mitä tiedämme toimitusjohtajan ampumisesta epäillystä</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, 26-vuotias merkittävästä Baltimoren perheestä, on saanut syytteen UnitedHealthcare:n toimitusjohtajan Brian Thompsonin murhasta New Yorkissa.</li>
<li>Mangione pidätettiin Pennsylvaniassa aaveaseen ja asiakirjan kanssa, joka vihjasi motiiviksi suuttumuksen yritysmaailmaa kohtaan.</li>
<li>Huolimatta akateemisista saavutuksistaan ja urastaan data-insinöörinä, Mangionen sosiaalinen media viittaa viimeaikaiseen eristäytymiseen perheestä ja ystävistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Toimitusjohtajan ampumistapauksen epäilty on synnyttänyt lukuisia teorioita, jotka vaihtelevat tahallisesta suunnitelmasta viestin levittämiseksi pelkkään epäpätevyydestä ja onnesta johtuvaan tekoon. - Epäillyn käytös, mukaan lukien todisteiden kantaminen ja julkisuudessa esiintyminen etsintäkuulutuksen aikana, on lisännyt yleisön spekulaatioita. - Tapaus on herättänyt keskusteluja yhteiskunnallisista kysymyksistä, erityisesti julkisesta turhautumisesta terveydenhuoltojärjestelmään ja rikosten käsittelyn eroista uhrin aseman perusteella.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Tämä ei ole vitsi, Funko soitti juuri äidilleni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Funko teki poistopyynnön, joka kohdistui tiettyyn sivuun itch.io-sivustolla, mutta se johti koko sivuston väliaikaiseen poistamiseen, mikä aiheutti julkista vastareaktiota.</li>
<li>Funko selvensi, että heidän tarkoituksenaan oli kohdistaa vain tiettyyn sivuun, ei koko itch.io-alustaan.</li>
<li>Tapauksen myötä on herännyt keskusteluja yritysten ja niiden kumppaneiden vastuusta käsitellä poistopyyntöjä tehokkaasti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Puulaskenta</a></h2>
<ul>
<li>Tree-laskenta on Turing-täydellinen laskentamalli, jossa on yksi operaattori, mikä mahdollistaa ohjelmien analysoinnin, tyypintarkistuksen, kääntämisen ja optimoinnin suoraan koodin sisällä. Se tukee mielivaltaisia tyyppijärjestelmiä ja asteittaista tyypitystä, mahdollistaen tehokkaat Read-Eval-Print Loopit (REPL) ja ohjelmien käyttöönoton ilman ulkoisia työkaluja. Sen minimaalinen syntaksi ja semantiikka tekevät siitä siirrettävän ja helpon toteuttaa tulkkeja millä tahansa alustalla, soveltuen mallinnukseen, formaaleihin spesifikaatioihin ja opetustarkoituksiin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus on professori Barry Jayn kehittämä ohjelmointikieli, joka keskittyy nimeämättömiin puihin ja mahdollistaa funktioiden introspektion ja manipuloinnin.</li>
<li>Se on Turing-täydellinen, mikä tarkoittaa, että se voi suorittaa minkä tahansa laskennan, jos aikaa ja resursseja on riittävästi, ja tarjoaa ainutlaatuisia ominaisuuksia, kuten funktion kääntö, mikä erottaa sen kielistä kuten Lisp tai Forth.</li>
<li>Yhteisö keskustelee aktiivisesti sen vaikutuksista ja mahdollisista sovelluksista, vaikka sen esitystapa ja tarkoitus verkkosivustolla treecalcul.us aiheuttavat jonkin verran hämmennystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – 3D-verkkogeneratiivinen malli</a></h2>
<ul>
<li>Julkaisu esittelee uuden 3D-sukupolven menetelmän, joka käyttää yhtenäistä rakenteellista LATent (SLAT) -esitystä, parantaen monipuolisten ja korkealaatuisten 3D-omaisuuksien luomista.</li>
<li>Malli, nimeltään TRELLIS, hyödyntää korjattuja virtaustransformaattoreita ja on koulutettu suurella tietoaineistolla, ylittäen nykyiset menetelmät 3D-generoinnissa.</li>
<li>Menetelmä tukee joustavia tulostusmuotoja ja paikallista 3D-muokkausta, ja suunnitelmissa on julkaista koodi, malli ja data yleisölle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, 3D-verkkogeneraatiomalli, on herättänyt ristiriitaisia reaktioita sen kyvystä tuottaa korkealaatuisia resursseja, mikä saattaa siirtää pelinkehityksen painopistettä grafiikoista tarinankerrontaan.</li>
<li>Vaikka jotkut ilmaisevat huolensa käsintehdyn taiteen vähenevästä roolista, toiset näkevät mahdollisuuden taiteilijoille sopeutua ja käyttää tekoälyä työnsä parantamiseen.</li>
<li>Trellis tunnetaan potentiaalistaan prototyyppien luomisessa ja 3D-mallinnuksen demokratisoinnissa, huolimatta nykyisistä rajoituksista, kuten heikosta lankamallin laadusta ja haasteista tiettyjen muotojen kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Tallenna musiikki, tallenna arkisto</a></h2>
<ul>
<li>Yli 500 muusikkoa vaatii suuria levy-yhtiöitä vetämään pois 621 miljoonan dollarin kanteen Internet Archivea, voittoa tavoittelematonta kulttuurilaitosta, vastaan.</li>
<li>Muusikot korostavat oikeudenmukaisen korvauksen tarvetta, musiikkiperintöjen suojelua ja elävien taiteilijoiden tukemista sen sijaan, että tuettaisiin monopolistisia käytäntöjä.</li>
<li>He väittävät, että musiikkiteollisuuden selviytyminen riippuu siitä, että taiteilijoiden tulevaisuus asetetaan etusijalle ja heidän teoksensa säilytetään, ja kehottavat julkista tukea avoimen kirjeen kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avointen lähdekoodien projektit, kuten Relisten, hyödyntävät Internet-arkistoa laillisesti tallennettujen konserttien säilyttämiseen, mikä auttaa musiikin ystäviä ja säilyttää kulttuurihistoriaa.</li>
<li>Internet Archive kohtaa oikeudellisia haasteita suurilta levy-yhtiöiltä, erityisesti hankkeiden, kuten Great 78 Projectin, osalta, joka pyrkii säilyttämään historiallisia äänitteitä.</li>
<li>On meneillään keskustelu musiikkialalla oikeudenmukaisesta artistien korvauksesta, johon liittyy keskusteluja tekijänoikeuksista, suoratoistotuloista ja vaihtoehtoisista tulomalleista, kuten suoramyynnistä ja alustoista, kuten Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Siitä, mihin jäin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kiista keskittyy siihen, että Redis muutti avoimen lähdekoodin lisenssiään, mikä aiheutti tyytymättömyyttä avustajien keskuudessa, jotka tuntevat itsensä petetyiksi tämän liikkeen vuoksi. Uutta lisenssiä pidetään joidenkin mielestä laillisen käytön monimutkaistamisena, kun taas toiset pitävät sitä välttämättömänä suuryritysten hyväksikäytön estämiseksi. Valkeyn, suuren teknologiayritysten tukeman Redis-haaran, syntyminen ja Redisin perustajan Salvatore Sanfilippon paluu ovat merkittäviä kehityksiä jatkuvassa keskustelussa avoimen lähdekoodin lisensoinnista ja yritysvaikutuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Devaaja kirjoitti 25 000 riviä Neovim-lisäosakoodia käyttäen puhelinta ja kosketusnäyttöä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kehittäjä Bangladeshista kirjoitti 25 000 riviä Neovim-laajennuskoodia käyttäen vain puhelinta ja kosketusnäyttöä, osoittaen huomattavaa omistautumista ja sopeutumiskykyä.</li>
<li>Varainkeruu järjestetään, jotta hänelle saataisiin hankittua kannettava tietokone, sillä kannettavat tietokoneet ovat kalliita Bangladeshissa, mikä korostaa kehittäjien kohtaamia taloudellisia esteitä kehitysmaissa.</li>
<li>Kehittäjä käyttää työkaluja kuten Termius, tmux ja Vim puhelimellaan, ja hänen ponnistelunsa ovat herättäneet keskustelua puhelimella koodaamisen haasteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Debanking (ja Debunkkaus?)</a></h2>
<ul>
<li>Tilien sulkeminen ilman asiakkaan suostumusta, eli debanking, on kiistanalainen asia, joka vaikuttaa erityisesti kryptovaluuttayrityksiin, ja herättää huolta siitä, että sitä saatetaan käyttää poliittisena välineenä.</li>
<li>Keskustelu sisältää monimutkaisia vuorovaikutuksia yksityisten ja valtiollisten toimijoiden välillä, ja osa pitää pankkipalveluiden lopettamista tarpeellisena riskienhallinnan kannalta, kun taas toiset pitävät sitä epäoikeudenmukaisena ja vailla asianmukaista menettelyä.</li>
<li>Historiallisia sääntelytoimia, kuten Operation Choke Point, jossa pankkeja painostettiin katkaisemaan siteet tiettyihin toimialoihin, kritisoijat pitävät samankaltaisina nykyisten kryptoyrityksiä vastaan suunnattujen toimien kanssa, joita kutsutaan nimellä &#39;Choke Point 2.0&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Debanking tarkoittaa tilien sulkemista tai palveluiden epäämistä pankeilta, usein sääntelypaineiden, kuten rahanpesun estämiseen tähtäävien lakien (AML), vuoksi, joiden tavoitteena on estää laittomia taloudellisia toimintoja.</li>
<li>Kriitikot korostavat debankingin läpinäkyvyyden ja asianmukaisen menettelyn puutetta, mikä voi epäoikeudenmukaisesti vaikuttaa yksilöihin ja yrityksiin, rajoittaen heidän taloudellista osallistumistaan.</li>
<li>Keskustelu keskittyy siihen, pitäisikö pankkien olla velvollisia tarjoamaan peruspalveluita kaikille riippumatta koetuista riskeistä, ja miten tämä kysymys liittyy laajempiin poliittisiin ja sosiaalisiin huolenaiheisiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Double (YC W24) – Indeksisijoittaminen 0 % kulusuhteilla</a></h2>
<ul>
<li>Double on rahoitusalusta, joka mahdollistaa sijoittamisen yli 50 pörssi-indeksiin ilman kulusuhteita, veloittaen kiinteän 1 dollarin kuukausimaksun hallinnoinnista, tasapainottamisesta ja verotappioiden hyödyntämisestä.</li>
<li>Alusta tarjoaa suoraa indeksointia ostamalla yksittäisiä osakkeita suosituista indekseistä, tarjoten räätälöintiä ja päivittäistä salkun optimointia, mikä erottaa sen muista robottineuvojista.</li>
<li>Double on saavuttanut 10 miljoonan dollarin hallinnoitavat varat (AUM) ja pyrkii mullistamaan 100 miljardin dollarin vuosittaisen ETF- ja sijoitusrahastomarkkinan tarjoamalla matalapalkkioisia sijoitusstrategioita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Double on sijoitusalusta, joka tarjoaa indeksi-sijoittamista kiinteällä 1 dollarin kuukausimaksulla ja 0 % kulusuhteilla, pyrkien häiritsemään perinteisiä ETF- ja sijoitusrahastomarkkinoita. - JJ:n ja Markin perustama alusta hallinnoi yli 50 osakemarkkinaindeksiä ja hoitaa tehtäviä, kuten tasapainottamista ja verotappioiden hyödyntämistä, hallinnoiden 10 miljoonan dollarin varoja. - Innovatiivisesta palkkiorakenteestaan huolimatta on huolia Doublen kestävyydestä, turvallisuudesta ja siitä, miten se vertautuu vakiintuneisiin rahoituslaitoksiin, kuten Vanguard ja Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Se, mitä tiedämme toimitusjohtajan ampumisesta epäillystä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Se%2C%20mit%C3%A4%20tied%C3%A4mme%20toimitusjohtajan%20ampumisesta%20ep%C3%A4illyst%C3%A4&subheading=tiistaina%2010.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko poisti Itch.io:n</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io:n verkkotunnus poistettiin käytöstä BrandShieldin tekemän virheellisen petos- ja tietojenkalasteluilmoituksen vuoksi, joka koski Funko Pop -pelin fanisivua. - Tapaus korostaa ongelmia automaattisessa tavaramerkkien valvonnassa ja ihmisen valvonnan puutteessa sekä rekisterinpitäjän, iwantmyname, hitaan reagoinnin. - Tilanne on herättänyt käyttäjien tuen itch.io:lle ja kritiikkiä osapuolia kohtaan, jotka olivat mukana poistossa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">OpenWrt-toimitusketjun vaarantaminen</a></h2>
<ul>
<li>Turva-insinööri tunnisti haavoittuvuuksia OpenWrt:n laiteohjelmiston päivitysprosessissa, mukaan lukien komento-injektio ja SHA-256 hash-törmäysongelmat. - Haavoittuvuudet mahdollistivat potentiaalisten hyökkääjien komentojen injektoinnin ja hash-törmäysten luomisen, mikä johti haitallisen laiteohjelmiston asentamiseen. - OpenWrt-tiimi puuttui nopeasti näihin haavoittuvuuksiin ja korjasi ne, korostaen vahvan tietoturvan tarvetta ohjelmistojen toimitusketjuissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Haavoittuvuus OpenWrt:n toimitusketjussa mahdollisti kohdistetun koodin suorittamisen ilman validointia, mikä aiheutti riskin takaovilla varustetuille koosteille. - Tapaus korostaa toistettavuuden ja läpinäkyvyyden merkitystä ohjelmistokoosteissa, samankaltaisesti kuin Gentoon ebuild-repositoriossa. - OpenWrt:n nopea reagointi korostaa avoimen lähdekoodin projektien tehokkuutta turvallisuusongelmien käsittelyssä verrattuna suljetun lähdekoodin vaihtoehtoihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger oli väärä valinta Intelille</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, huolimatta teknisestä asiantuntemuksestaan ja johtamistaidoistaan, katsottiin sopimattomaksi Intelin toimitusjohtajaksi, koska hän ei kyennyt ratkaisemaan yhtiön kulttuurisia ja strategisia haasteita.</li>
<li>Hänen johtamispäätöksiään, kuten osinkojen ylläpitämistä ja aggressiivista mainontaa, kritisoitiin siitä, että ne heijastivat rauhanajan lähestymistapaa sen sijaan, että olisivat olleet tarpeellista sodanajan johtajuutta.</li>
<li>Gelsingerin johtaminen Intelin Foundry Services -yksikössä ja Tofino-projektin, lupaavan ohjelmoitavan kytkinsirun, lopettaminen nähtiin merkittävinä virheinä, jättäen Intelin kulttuuriset ongelmat ratkaisematta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, Intelin toimitusjohtaja, kohtasi haasteita, kuten 10 nm:n tuotannon viivästykset ja kilpailun TSMC:ltä, mikä johti merkittäviin osakekurssin laskuihin huolimatta strategisista investoinneista tuotantolaitoksiin.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että Intelin hallitus, joka koostuu pääasiassa ei-teknisistä jäsenistä, saattaa olla keskeinen ongelma, ja he kyseenalaistavat, tarvitaanko Gelsingerin teknistä asiantuntemusta vai ulkopuolista henkilöä ratkaisemaan Intelin ongelmat.</li>
<li>Käynnissä oleva keskustelu keskittyy siihen, olivatko Gelsingerin strategiat asianmukaisia vai estävätkö hallituksen kokoonpano ja päätökset Intelin edistymistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON ihmisille</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, JSON:n laajennus, on suunniteltu helpottamaan manuaalista muokkausta, mikä tekee siitä ihanteellisen konfiguraatiotiedostoille, mutta ei sovellu koneiden väliseen viestintään.</li>
<li>Vuodesta 2012 lähtien, JSON5 on saavuttanut merkittävää suosiota, sillä sitä ladataan viikoittain yli 65 miljoonaa kertaa, ja sitä käyttävät suuret projektit kuten Chromium ja Next.js.</li>
<li>JSON5 on JSON:n yläjoukko, joka sisältää ECMAScript 5.1 -ominaisuuksia, sallii joustavan syntaksin ja on yhteensopiva ES5:n kanssa. Saatavilla on JavaScript-kirjasto jäsentämiseen ja sarjoittamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 on JSON:n laajennus, joka on suunniteltu olemaan käyttäjäystävällisempi sallimalla ominaisuuksia, kuten kommentit ja jälkimmäiset pilkut.</li>
<li>On käynnissä keskustelu siitä, pitäisikö JSON:n pysyä yksinkertaisena vai kehittyä lisäominaisuuksilla, kuten JSON5:n tapauksessa, joka ei ole virallinen päivitys vaan vaihtoehtoinen formaatti.</li>
<li>Jotkut ehdottavat muiden formaattien, kuten TOML:n tai HJSON:n, käyttöä ihmisläheisempien konfiguraatioiden luomiseksi, mikä korostaa jatkuvaa keskustelua JSON:n kehityksestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Britannia kieltää päiväsaikaan televisiomainokset muroille, muffineille ja hampurilaisille</a></h2>
<ul>
<li>Yhdistyneen kuningaskunnan hallitus ottaa käyttöön kiellon päivällä esitettävistä televisiomainoksista, jotka koskevat sokerisia ja &quot;vähemmän terveellisiä&quot; ruokia, kuten muroja, muffineja ja hampurilaisia, lapsuusiän lihavuuden torjumiseksi.</li>
<li>Ensi lokakuusta alkaen näitä mainoksia saa esittää vain klo 21.00 jälkeen, tavoitteena estää 20 000 lapsuusiän lihavuustapausta vuosittain.</li>
<li>Terveysministeri Wes Streeting korosti lasten kohdistamisen lopettamisen tärkeyttä roskaruoan mainoksilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdistynyt kuningaskunta on ottanut käyttöön kiellon roskaruoan, kuten murojen, muffinien ja hampurilaisten, mainostamiselle päiväsaikaan televisiossa osana toimenpiteitä lasten lihavuuden torjumiseksi.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että kielto on riittämätön, sillä lapset ovat enemmän alttiina verkossa oleville mainoksille alustoilla kuten YouTube ja TikTok, joita kielto ei koske.</li>
<li>Keskustelu jatkuu siitä, pitäisikö hallituksen valvoa nykyisten lakien noudattamista ja säännellä lapsille kohdistettuja verkkomainoksia vai pitäisikö vanhempien ottaa enemmän vastuuta lasten suojelemisessa haitalliselta mainonnalta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner on päättänyt peruuttaa tilimme ja lopettaa kaikkien palvelimien toiminnan.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hetznerin tilin peruutus ja palvelimen lopettaminen ovat herättäneet keskusteluja varmuuskopioiden ja katastrofipalautussuunnitelmien tarpeellisuudesta.</li>
<li>Käyttäjät jakoivat kokemuksiaan Hetznerin tiukasta käyttöehtojen noudattamisesta, mukaan lukien välittömät palvelimen sulkemiset rikkomusten vuoksi, mikä herätti huolta pilvipalveluntarjoajan luotettavuudesta.</li>
<li>Keskustelu korosti riskejä, jotka liittyvät yhden palveluntarjoajan varaan luottamiseen, sekä useiden palveluntarjoajien käyttämisen tärkeyttä varmuuskopiointiin tietoturvan varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, kvanttisirumme</a></h2>
<ul>
<li>Google on esitellyt Willow-nimisen kvanttisirun, joka merkitsee merkittävää edistysaskelta kvanttivirheiden korjauksessa ja laskentanopeudessa. Willow osoitti kykynsä suorittamalla laskennan alle viidessä minuutissa, tehtävän, johon supertietokoneelta kuluisi 10 sektiljoonaa vuotta, mikä viittaa sen potentiaaliin ratkaista monimutkaisia ongelmia, jotka ovat klassisten tietokoneiden ulottumattomissa. Tämä kehitys on keskeinen kaupallisesti käyttökelpoisten kvanttitietokoneiden tulevaisuudelle, ja sillä on vaikutuksia teollisuudenalojen, kuten lääketieteen, energian ja tekoälyn (AI), mullistamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Googlen ilmoitus kvanttisiru Willowista, jossa on yli 100 vakautettua kubittia, merkitsee merkittävää virstanpylvästä kvanttilaskennassa. Tämä kehitys voi vaikuttaa tekoälyyn ja tietoturvaan, sillä kvanttilaskenta asettaa haasteita perinteisille salausmenetelmille. Saavutuksesta huolimatta käytännön sovellukset, kuten Shorin algoritmi, vaativat huomattavasti suuremman määrän kubitteja, mikä johtaa ristiriitaisiin reaktioihin sirun välittömästä vaikutuksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI:n Sora-videonluontityökalu saa vaihtelevia arvioita, koska nykyinen tekoälyteknologia kamppailee tarkkojen sisältöjen luomisessa ja liikkeen tarkkuudessa.</li>
<li>Työkalu ei ole vielä saatavilla EU:ssa, ja sen julkaisu on kohdannut palvelinongelmia, jotka vaikuttavat käyttäjäkokemukseen.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät arvostavat tekoälyn tuottaman sisällön uutuusarvoa ja potentiaalia, on huolenaiheita laadusta ja hinnoittelurakenteesta, ja jotkut huomauttavat sen jäävän jälkeen kilpailijoista.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko poisti Itch.io:n" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20poisti%20Itch.io%3An&subheading=maanantaina%209.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Hakkerin selain</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt on selain, joka on suunniteltu edistyneille käyttäjille, korostaen näppäimistönavigointia sekä tehokkuutta verkkotiedon analysoinnissa ja poiminnassa.</li>
<li>Siinä on tehokkaita työkaluja, kuten linkkivihjeet, Jump Headings asiakirjan navigointiin ja epätarkka haku helppoon välilehtien hallintaan ja komentojen suorittamiseen.</li>
<li>Lisätoimintoihin kuuluu sisäänrakennettu REPL (Read-Eval-Print Loop) ohjelmoitavuutta varten, älykäs kirjanmerkkihaku, muokattavat automaattiset täydennykset, leikepöydän historia sekä puupohjainen historia vierailtujen sivujen seuraamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt on selain, joka integroi tekoälyä ja semanttisia työkaluja, pyrkien parantamaan käyttäjäkokemusta toimimalla &quot;toisena aivoina&quot;, vaikka jotkut käyttäjät suhtautuvat skeptisesti sen tekoälyominaisuuksiin ja suorituskyvyn vaikutuksiin.</li>
<li>Nyxt on kirjoitettu Common Lisp -kielellä ja se on suunniteltu erittäin laajennettavaksi kuten Emacs, mutta se ei tue WebExtensions-laajennuksia, mikä rajoittaa yhteensopivuutta suosittujen laajennusten, kuten uBlock Originin, kanssa.</li>
<li>Huolimatta ainutlaatuisista ominaisuuksista, kuten puupohjaisesta historiasta ja näppäimistöohjatuista työnkuluista, sen käytännöllisyydestä keskustellaan verrattuna selaimiin kuten qutebrowser ja Firefox; se on saatavilla Linuxille, ja sillä on epävirallinen tuki BSD:lle, macOS:lle ja Windowsille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Assadin perheen 50-vuotinen hallinto päättyy Syyrian hallituksen kaatumiseen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Assadin perheen 50-vuotinen hallinto Syyriassa on päättynyt, mikä viittaa heidän pääkannattajiensa, Venäjän ja Iranin, heikentyneeseen tilaan, sillä ne ovat mukana muissa konflikteissa.</li>
<li>Vallan tyhjiö Syyriassa on johtanut monimutkaiseen tilanteeseen, jossa useat ryhmittymät kilpailevat vallasta, mikä luo epävarmuutta maan tulevaisuudesta.</li>
<li>Assadin kaatuminen saattaa edistää alueellista epävakautta ja sillä voi olla laajempia vaikutuksia maailmanpolitiikkaan, mukaan lukien Ukrainan konflikti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Selvitetään Sega Channel -peli-kuvatiedostomuodon käänteismuotoilua</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel oli uraauurtava pelien tilauspalvelu Sega Genesis -konsolille, toiminnassa vuosina 1994–1998, tarjoten noin 50 peliä kuukausittain. Vuonna 2024 eräs käyttäjä löysi Sega Channel -pelikuvan CD:n vuodelta 1996, mikä johti käänteismekaniikan avulla tehtyihin ponnisteluihin sen datan purkamiseksi ja säilyttämiseksi. Projekti onnistui purkamaan yksinoikeudella saatavilla olleita pelejä, korostaen yhteisön ponnistelujen ja käänteismekaniikan merkitystä pelihistorian säilyttämisessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sega Channel oli innovatiivinen 1990-luvun palvelu, joka mahdollisti käyttäjien ladata pelejä kaapelitelevision kautta, toimien samankaltaisesti kuin Teksti-TV jatkuvalla datasilmukalla.</li>
<li>Se oli nykyaikaisen digitaalisen pelijakelun edelläkävijä, tarjoten vaihtuvan valikoiman pelejä tilausmaksua vastaan, huolimatta teknisistä haasteista ja rajallisesta kattavuudesta.</li>
<li>Palvelu vaati erityistä laitteistoa ja käytti satelliittilähetystä kaapelitelevisioverkon päätepisteisiin, mutta se tunnettiin epäluotettavuudestaan tietyillä alueilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Damen katedraali avataan uudelleen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Notre Damen katedraali on avattu uudelleen, palautettuna alkuperäiseen keskiaikaiseen ulkonäköönsä nykyaikaisilla päivityksillä, kuten uudella tornilla.</li>
<li>Entisöinti keskittyi heijastamaan katedraalin alkuperäistä suunnittelua sen sijaan, että se olisi palautettu vuoden 2018 tulipaloa edeltäneeseen tilaan, ja se sai kiitosta käsityötaidosta ja perinteisistä tekniikoista.</li>
<li>Projekti on herättänyt keskusteluja historiallisten autenttisuuden ja modernien elementtien tasapainottamisesta, kiinnittäen merkittävää huomiota Notre Damen kulttuuriseen ja historialliseen merkitykseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs tutkii internetin pahamaineisimpia hakkereita – salaisesta sijainnista käsin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, tunnettu kyberturvallisuustoimittaja, on tunnettu tutkimuksistaan hakkerointitoimintaan, mukaan lukien merkittävän matkapuhelinten seurantavirheen paljastaminen vuonna 2018.</li>
<li>Artikkeli käsittelee sitä, kuinka helposti nuoret hakkerit voivat oppia taitoja verkkoyhteisöjen kautta, korostaen hakkerointitiedon saavutettavuutta.</li>
<li>Se käsittelee myös hakkereiden kohtaamia riskejä, jotka usein tuottavat vain vähäistä taloudellista hyötyä, korostaen kyberturvallisuuden alan merkitystä ja haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Lentoyhtiön tietolähde sai tuhansia matkustajien käteisvarojen takavarikoista</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs lentoyhtiön ilmiantaja sai taloudellisia kannustimia matkustajien käteisvarojen takavarikoinneista, mikä herättää huolta mahdollisista kansalaisoikeuksien loukkauksista.</li>
<li>DEA:n &quot;yhteisymmärrykseen perustuvat&quot; etsinnät lentokentillä, joita on usein kritisoitu heikkoihin perusteisiin perustuviksi, on keskeytetty oikeusministeriön tarkastajan raportin jälkeen.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että siviilioikeudellinen omaisuuden menetys on perustuslain vastaista ja kannattavat järjestelmällisiä uudistuksia estääkseen lainvalvonnan väärinkäytöksiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Negatiivisen sisällön selaaminen verkossa pahentaa mielenterveysongelmia: Tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>MIT:n tutkijat ovat luoneet verkkolaajennuksen nimeltä &quot;Digital Diet&quot; auttaakseen käyttäjiä tekemään tietoisia valintoja verkkosisällöstä mielenterveytensä suojelemiseksi.</li>
<li>Työkalu käyttää luonnollisen kielen käsittelyä (NLP) arvioidakseen verkkosivuja tunteiden, tiedon ja toiminnallisuuden perusteella, ohjaten käyttäjiä kohti positiivisempaa sisältöä.</li>
<li>Tutkimus korostaa kaksisuuntaista suhdetta verkkokäyttäytymisen ja mielenterveyden välillä, ja sen tulokset on julkaistu lehdessä Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus osoittaa, että altistuminen negatiiviselle verkkosisällölle voi pahentaa mielenterveysongelmia, lisäten ahdistuksen ja avuttomuuden tunteita. - Verkkosisällön hallinta on ratkaisevan tärkeää, sillä jatkuva altistuminen negatiiviselle tiedolle voi merkittävästi vaikuttaa ajatuksiin ja tunteisiin. - Vaikka ajan tasalla pysyminen on tärkeää yhteiskunnallisen muutoksen kannalta, monet kokevat, että altistumisen vähentäminen negatiivisille uutisille ja keskittyminen henkilökohtaiseen hyvinvointiin voi tuoda helpotusta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Hakkerin selain" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Hakkerin%20selain&subheading=sunnuntaina%208.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Toinen vuoteni ilman työtä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Dialogi-elementti</a></h2>
<ul>
<li>HTML:n ``-elementtiä käytetään luomaan valintaikkunoita, jotka voivat olla modaalisia (keskeyttävät sivun vuorovaikutuksen) tai ei-modaalisia (sallivat vuorovaikutuksen).</li>
<li>JavaScript-metodit <code>.showModal()</code> ja <code>.show()</code> käytetään näyttämään modaalisia ja ei-modaalisia dialogeja, vastaavasti, kun taas <code>.close()</code> käytetään niiden sulkemiseen.</li>
<li>Saavutettavuus on tärkeää; varmista, että fokus asetetaan oikein ja tarjoa sulkumekanismi, kuten painike, käyttäessäsi CSS <code>::backdrop</code>-valitsinta modaalien taustojen tyylittelyyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Dialog-elementti developer.mozilla.org-sivustolla on käynnistänyt keskustelun interaktiivisten HTML-elementtien, kuten tiedostonvalitsimien ja mediasoittimien, käytöstä, ja mielipiteet niiden johdonmukaisuudesta ja ennakoitavuudesta eri selaimissa vaihtelevat.</li>
<li>Vaikka jotkut kehittäjät kritisoivat dialogielementtiä sen tyylittömyydestä ja siitä, ettei se toimi kuten alkuperäiset ponnahdusikkunat, toiset arvostavat sen semanttisia ja saavutettavuuteen liittyviä etuja.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteita suunnittelun johdonmukaisuuden ylläpitämisessä ja huolenaiheita mainostajien mahdollisesta väärinkäytöstä, mikä osoittaa, että dialogielementti on edistyksellinen askel, mutta vaatii edelleen parannuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me:n perustaja yrittää sulkea Organic Maps -avoin lähdekoodi haaran</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps on julkaissut lähdekoodin &quot;metaserverilleen&quot;, joka optimoi karttojen latausnopeuksia ohjaamalla käyttäjät sijaintinsa perusteella parhaisiin sisällönjakeluverkon (CDN) palvelimiin.</li>
<li>Koodi, joka alun perin suljettiin luvattomien haarojen estämiseksi, on nyt avoin MIT-lisenssin alaisuudessa, edistäen läpinäkyvyyttä ja yhteisön osallistumista.</li>
<li>Tiimi harkitsee uudelleen Cloudflare Workersin käyttöä estääkseen toimittajalukon ja on peruuttanut tekijän tekemät luvattomat muutokset, korostaen sitoutumistaan yksityisyyteen ja läpinäkyvyyteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, Maps.me:n toinen perustaja, yritti sulkea Organic Mapsin avoimen lähdekoodin haaran muuttamalla sen MIT-lisenssiä ja lisäämällä lokitusta yksityiseen arkistoon. - Roman Tsisyk, toinen projektin ylläpitäjä, kumosi nämä muutokset ja teki arkistosta julkisen, mikä johti konfliktiin ja hänen oikeuksiensa peruuttamiseen. - Tapaus korostaa sisäisiä erimielisyyksiä projektin avoimen lähdekoodin luonteesta, mutta Organic Maps on edelleen laajalti käytetty offline-karttasovellus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Kuinka käyttää Postgresia kaikkeen</a></h2>
<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; on arkisto, joka edistää PostgreSQL:n, suositun avoimen lähdekoodin relaatiotietokannan, käyttöä laajassa valikoimassa sovelluksia perinteisten tietokantatehtävien ulkopuolella. Arkisto kutsuu osallistumaan ja seuraa erilaisia innovatiivisia PostgreSQL:n käyttötapoja, mukaan lukien ajastetut tehtävät, viestijonot, analytiikka ja paljon muuta, korostaen sen monipuolisuutta. Aloite sisältää 11 Supabaseen liittyvää kohdetta, joka on alusta, joka tarjoaa taustapalveluita PostgreSQL:n avulla, esitellen sen integrointia ja hyödyllisyyttä modernissa sovelluskehityksessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu korostaa Postgresin monipuolisuutta eri sovelluksissa, mutta tuo esiin myös rajoituksia, kuten null-merkkien käsittelyn merkkijonoissa ja mukautetun SQL:n tarpeen ohitusindeksin skannauksissa. Mielipiteet vaihtelevat Postgresin käytöstä kaikkiin tarkoituksiin, ja jotkut varoittavat liiallisesta riippuvuudesta yhdestä tietokannasta suurille tiimeille, kun taas toiset ylistävät sen yksinkertaisuutta ja vähäisempää monimutkaisuutta. Vaihtoehtoja, kuten Redis, mainitaan, samoin kuin haasteita skaalautuvuudessa ja tärkeyttä välttää liiallista suunnittelua projektin alkuvaiheissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Valheita, joita minulle kerrottiin yhteistyömuokkauksesta, Osa 1: Algoritmit offline-muokkaukseen</a></h2>
<ul>
<li>Vuoden 2024 alussa Momentin tekstieditorin yhteistoiminnallisten muokkausjärjestelmien tutkimus toi esiin haasteita offline-muokkauksessa, jossa suositut algoritmit kuten CRDT:t (Conflict-free Replicated Data Types) ja OT (Operational Transformation) usein epäonnistuvat. Offline-muokkaus lisää suoria ristiriitoja, joista 20-30 % johtaa epätyydyttäviin lopputuloksiin, mikä viittaa siihen, että ongelma on enemmän käyttöliittymä/käyttäjäkokemus (UI/UX) -haaste kuin algoritminen. Tutkijat keskittyvät nyt parantamaan offline-muokkauksen käyttäjäkokemusta, vetäen yhtäläisyyksiä siihen, miten git käsittelee dokumenttien yhdistämistä, mikä on lupaava kehitysaskel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee yhteismuokkauksen haasteita, erityisesti offline-tilassa, ja kritisoi nykyisiä algoritmeja, kuten konfliktivapaita replikoituja tietotyyppejä (CRDT) ja operatiivista muunnosta (OT), koska ne eivät aina tuota semanttisesti merkityksellisiä tuloksia. On yksimielisyys siitä, että konfliktien ratkaisemista on parannettava, mahdollisesti käyttäjän syötteen tai kehittyneiden työkalujen, kuten suurten kielimallien (LLM), avulla, jotta semanttiset konfliktit voidaan käsitellä tehokkaasti. Keskustelussa tarkastellaan myös käyttöliittymä/käyttäjäkokemus (UI/UX) -ratkaisujen roolia yhteismuokkauksen kokemuksen parantamisessa, korostaen, että ongelma ulottuu algoritmien ulkopuolelle käyttäjän aikomusten ymmärtämiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Strukturoidut tulosteet Ollaman kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Ollama on ottanut käyttöön tuen rakenteellisille tulosteille, mikä mahdollistaa mallien tuottaa tulosteita tietyssä muodossa käyttämällä JSON-skeemaa.</li>
<li>Tämä ominaisuus on nyt saatavilla päivitettyissä Ollama Python- ja JavaScript-kirjastoissa, ja se on hyödyllinen tehtävissä, kuten tietojen jäsentämisessä asiakirjoista ja kuvista.</li>
<li>Käyttäjien tulisi päivittää uusimpaan Ollama-versioon ja käyttää muotoiluparametria cURL-pyynnöissä tai kirjastoissa, sillä tulevat päivitykset lupaavat suorituskyvyn parannuksia ja lisää muotoiluvaihtoehtoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ollama tarjoaa menetelmän tuottaa jäsenneltyä dataa, kuten JSONia, kielimalleista, ja keskusteluja käydään GBNF-kielioppien käytöstä monipuolisempien tulostusmuotojen, kuten XML:n tai SQL:n, saavuttamiseksi. Käyttäjät keskustelevat JSON-tulosteiden luotettavuudesta verrattuna luonnolliseen kieleen, tarjoten näkemyksiä siitä, miten kielimallit (LLM:t) tuottavat tekstiä ja jäsenneltyjen kehotteiden roolista. Ollaman integraatio llama.cpp:n kanssa mainitaan mallien käytön yksinkertaistamiseksi, vaikka jotkut pitävät sitä pelkkänä kääreenä, ja ominaisuus tukee erilaisia malleja, joilla on vaihtelevat tarkkuustasot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon oli viimeinen laatuaan [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, jonka pieni tiimi kehitti pääasiassa assembly-kielellä, nousi bestselleriksi vuonna 1999, esitellen harvinaista kehitystyyliä.</li>
<li>Fanien suositukset sisältävät OpenRCT2:n parannettujen ominaisuuksien ja yhteensopivuuden vuoksi sekä Roller Coaster Tycoon Classicin nykyaikaisille laitteille, kun taas vaihtoehdot kuten Parkitect ja Planet Coaster tarjoavat erilaisia kokemuksia.</li>
<li>Video korostaa pelinkehityksen kehitystä ja haasteita, joita pienet tiimit kohtaavat kilpaillessaan suurempien studioiden kanssa, ja indie-menestykset, kuten Minecraft, osoittavat pienten tiimien saavutusten potentiaalin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fruktoosi ruokavaliossa edistää kasvaimen kasvua: tutkimus</a></h2>
<ul>
<li>Fruktoosin kulutus on kasvanut merkittävästi viimeisten 50 vuoden aikana, pääasiassa juomien ja prosessoitujen elintarvikkeiden sisältämän runsasfruktoosisen maissisiirapin vuoksi.</li>
<li>Washingtonin yliopiston (St. Louis) tutkimus osoittaa, että vaikka fruktoosi ei suoraan ruoki kasvaimia, maksa muuntaa sen ravintoaineiksi, jotka tukevat kasvainten kasvua syövissä, kuten melanoomassa, rinta- ja kohdunkaulansyövässä.</li>
<li>Tutkimus ehdottaa mahdollisia uusia syöpähoitoja tutkimalla menetelmiä, joilla estetään fruktoosin avustaminen kasvaimen kasvussa, mahdollisesti ruokavalion muutosten tai lääkkeiden avulla, osittain Yhdysvaltain terveysviraston (NIH) rahoittamana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tutkimus Washingtonin yliopistosta osoittaa, että runsas fruktoosin kulutus saattaa edistää kasvainten kasvua lisäämällä verenkierron lipidejä, joita syöpäsolut käyttävät kasvuunsa. Vaikka hedelmien fruktoosi on yleensä turvallista lisäravinteiden ansiosta, liiallinen saanti lähteistä kuten korkea fruktoosipitoisuus maissisiirapista voi olla riskialtista. Tutkimus korostaa syövän aineenvaihdunnan monimutkaisuutta ja ruokavalion mahdollista vaikutusta syövän etenemiseen, vaikka lisätutkimuksia tarvitaan näiden mekanismien täydelliseen ymmärtämiseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Suurimmat shell-ohjelmat</a></h2>
<ul>
<li>Sivu korostaa merkittäviä shell-ohjelmia, keskittyen merkittäviin käsin kirjoitettuihin skripteihin pikemminkin kuin työkalujen, kuten autoconf, luomiin. - Huomionarvoisia merkintöjä ovat muun muassa akinomyoga/ble.sh, Bash Line Editor, jossa on 61 000 koodiriviä (LoC), ja kalua, OpenWRT-lisäosa, jossa on 56 000 lähdekoodiriviä (SLoC). - Lista tarjoaa näkemyksiä shell-skriptauksen monimutkaisuudesta ja monimuotoisuudesta, esittäen ohjelmia, jotka hyödyntävät tietorakenteita ja algoritmeja, ja jotka tyypillisesti ylittävät 5 000 koodiriviä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy suurten shell-skriptien käytön monimutkaisuuteen ja haasteisiin, kuten luettavuuteen, virheenkäsittelyyn ja siirrettävyyteen liittyviin ongelmiin. Käyttäjät ehdottavat vaihtoehtojen, kuten Pythonin tai AWK:n, harkitsemista monimutkaisiin tehtäviin paremman ylläpidettävyyden vuoksi, kun taas työkalut kuten ShellCheck voivat auttaa parantamaan shell-skriptien laatua. Keskustelussa korostetaan tasapainoa shell-skriptien käytön välillä nopeisiin tehtäviin ja vankempien ohjelmointikielten valitsemisen välillä suurempiin projekteihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Ohjelmointi–ei kehotteita–LM:ille</a></h2>
<ul>
<li>DSPy on kehys, joka on suunniteltu modulaaristen tekoälyjärjestelmien rakentamiseen käyttämällä kompositionaalista Python-koodia, keskittyen parantamaan kielimallien (LM) tuloksia ilman, että luotetaan pelkästään kehotteisiin. Se tukee useita suuria kielimallien (LLM) tarjoajia, kuten OpenAI, Anthropic ja Databricks, mikä mahdollistaa käyttäjille tekoälykäyttäytymisen kuvaamisen koodina, helpottaen iterointia ja optimointia. DSPy on peräisin Stanford NLP:stä ja sillä on vahva yhteisö GitHubissa ja Discordissa, mikä edistää avoimen lähdekoodin tekoälytutkimusta ja ohjelma-arkkitehtuurien ja optimointien kehittämistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>DSPy on kehys, joka on suunniteltu optimoimaan kehotteita kielimalleille (LM) automatisoimalla harjoitusdatan osajoukkojen valinta, parantaen siten suorituskykyä ja vähentäen manuaalisia säätöjä.</li>
<li>Se tukee suurten kielimalliohjelmien (LLM) end-to-end-koulutusta, estää vanhentuneiden kehotteiden käytön koodissa ja on erityisen hyödyllinen tehtävissä, kuten tiedon poiminnassa ja tiivistämisessä.</li>
<li>Vaikka jotkut käyttäjät pitävät DSPyn monimutkaisuutta haastavana, sitä arvostetaan sen jäsennellyn lähestymistavan ja ominaisuuksien, kuten väitteiden ja ehdotusten, ansiosta, jotka pakottavat tulosrajoitukset.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Toinen vuoteni ilman työtä" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Toinen%20vuoteni%20ilman%20ty%C3%B6t%C3%A4&subheading=lauantaina%207.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Mainosten oikea määrä on nolla</a></h2>
<ul>
<li>Verge on ottanut käyttöön tilausmallin, jossa on maksumuurin takana oleva versio, tarjoten tilaajille etuja, kuten täysimittaiset RSS-syötteet.</li>
<li>Tilauksen tarkoituksena on vähentää mainosten määrää, mutta kritiikkiä on esitetty siitä, että maksavien tilaajien ei pitäisi nähdä lainkaan mainoksia.</li>
<li>Huolenaiheita on esitetty mahdollisesta datan myymisestä mainostajille, mikä viittaa siihen, että tilaajien ei pitäisi joutua sekä mainosten että datan kaupallistamisen kohteeksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu mainoksista mediassa keskittyy niiden tarpeellisuuteen, ja jotkut pitävät niitä tärkeinä tulonlähteiden monipuolistamiseksi ja kustannusten vähentämiseksi, kun taas toiset kannattavat mainoksetonta kokemusta maksaville tilaajille.</li>
<li>Kriitikot korostavat yksityisyysongelmia ja verkkomainosten tunkeilevaa luonnetta verrattuna perinteisiin painettuihin mainoksiin, mikä herättää huolta kuluttajakokemuksesta ja median eheydestä.</li>
<li>Keskustelu käsittelee mainostuettujen mallien kestävyyttä ja tutkii vaihtoehtoisia rahoitusmenetelmiä, kuten tilauksia tai suoraa tukea alustoilla kuten Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">70 % ongelma: Kovaa totuutta tekoälyn avustamasta koodauksesta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI-avusteiset koodausvälineet voivat nopeasti luoda koodia, kuten juniorikehittäjät, mutta vaativat usein kokeneiden kehittäjien perusteellista tarkastelua usein esiintyvien virheiden vuoksi.</li>
<li>Vaikka tekoälytyökalut ovat erinomaisia toistuvien tehtävien käsittelyssä ja alkuperäisten koodiluonnosten tarjoamisessa, ne kamppailevat monimutkaisen ongelmanratkaisun ja luovuuden kanssa, mikä rajoittaa niiden kykyä korvata ihmiskoodarit täysin.</li>
<li>AI-työkalujen integrointi kehitysprosesseihin tuo mukanaan haasteen: oppimisen ja tuottavuuden parantaminen ilman, että se haittaa olennaisten ongelmanratkaisutaitojen kehittymistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portlandin lentokenttä kasvaa laajalla massiivipuurakenteisella kattokatoksella</a></h2>
<ul>
<li>Portlandin lentokenttä (PDX) on laajentanut pääterminaaliaan kestävällä massiivipuurakenteisella katoksella, jonka on suunnitellut ZGF ja joka on valmistettu paikallisesti hankitusta liimapuusta, Douglas-kuusesta.</li>
<li>Yhdeksän hehtaarin katos pyrkii parantamaan lentokentän kapasiteettia ja matkustajakokemusta samalla kun se vähentää hiilijalanjälkeä, sisältäen biophilisia elementtejä luodakseen viihtyisän ilmapiirin.</li>
<li>Tämä projekti asettaa uuden standardin kestävälle lentokenttäsuunnittelulle, ja sen odotetaan valmistuvan vuonna 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Portlandin lentokentälle on esitelty uusi massiivipuinen kattokatos, joka lisää luonnonvaloa ja nostaa katon korkeutta osana monivaiheista kunnostusprojektia.</li>
<li>Suunnittelua arvostetaan sen esteettisyyden ja parantuneen akustiikan vuoksi, mutta jotkut käyttäjät raportoivat hämmennystä reittien löytämisessä.</li>
<li>Puunkäyttöä pidetään kestävänä rakennusvalintana, vaikka sen vaikutuksesta hiilidioksidipäästöihin käydään keskustelua, ja sitä verrataan muihin moderneihin luonnonläheisiin lentokenttiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Intelin hallitus ja esimerkki siitä, milloin hallitukset ja lyhytnäköisyys epäonnistuvat</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsingerin lähtö Inteliltä esitetään enemmän erottamisena kuin eläkkeelle siirtymisenä, korostaen hallituksen epäonnistumisia ja lyhyen aikavälin keskittymistä pitkän aikavälin strategian sijaan. Hallituksen puolijohdeosaamisen puutetta ja keskittymistä välittömään osakkeenomistajien arvoon on kritisoitu, mikä voi vahingoittaa Intelin pitkän aikavälin näkymiä ja Yhdysvaltain puolijohdeteollisuutta. Hallituksen epäonnistuminen tukea Gelsingerin IDM 2.0 -strategiaa viittaa muutokseen kohti yhtiön osien myymistä, mikä saattaa hyödyttää osakkeenomistajia lyhyellä aikavälillä, mutta voi vahingoittaa Intelin tulevaisuutta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intelin hallitusta on kritisoitu teknisen asiantuntemuksen puutteesta ja lyhyen aikavälin voittojen asettamisesta etusijalle, mikä joidenkin mielestä on osaltaan vaikuttanut yhtiön viimeaikaisiin vaikeuksiin.</li>
<li>Pat Gelsinger, nykyinen toimitusjohtaja, nähdään pätevänä, mutta hänen kerrotaan saavan riittämättömästi tukea hallitukselta, joka on perinteisesti keskittynyt enemmän osinkoihin ja osakkeenomistajien etuihin kuin innovaatioihin.</li>
<li>Intelillä on vaatimuksia kulttuurimuutokselle, korostaen tarvetta parempaan yhdenmukaistamiseen pitkän aikavälin tavoitteiden kanssa yrityksen tulevaisuuden turvaamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Nopea, yksittäistiedostoinen, avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on rakennettu Rustin ja SQLiten avulla</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase on avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on suunniteltu nopeille, tyyppiturvallisille API-rajapinnoille hyödyntäen Rustia, SQLitea ja V8:aa, ja se soveltuu mobiili-, web- tai työpöytäsovelluksiin.</li>
<li>Se tarjoaa alle millisekunnin viiveet, poistaen tarpeen erillisille välimuistille, ja tukee useita alustoja valmiiksi rakennetuilla binääreillä ja asiakaspaketeilla, jotka ovat saatavilla Linuxille, MacOS:lle ja useille ohjelmointikielille.</li>
<li>TrailBase on lisensoitu OSL-3.0:n alaisuudessa, mikä mahdollistaa sen käytön kehikkona ilman lisenssivaatimuksia, ja yhteisön panostukset ovat tervetulleita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase on nopea, yksittäiseen tiedostoon perustuva avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on kehitetty Rustin ja SQLiten avulla. Se on herättänyt keskustelua sen turvallisuudesta, erityisesti SQL-injektioriskien osalta. Käyttäjät ovat ehdottaneet parannuksia, kuten valmiiden lausekkeiden tai merkittyjen mallimerkkijonojen käyttöä SQL-kyselyiden turvallisuuden parantamiseksi, ja ovat verranneet Trailbasea samankaltaisiin projekteihin kuten Pocketbase ja Supabase. Huolimatta joistakin huolista dokumentaation selkeyden ja lisensointikeskustelujen suhteen, Trailbase on saanut positiivista palautetta potentiaalistaan ja kunnioittavista vertailuista muihin projekteihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab nimittää Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi</a></h2>
<ul>
<li>GitLab on nimittänyt Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi, ja perustajajäsen Sid Sijbrandij siirtyy hallituksen puheenjohtajaksi terveydellisistä syistä.</li>
<li>Staples, entinen New Relicin toimitusjohtaja, tuo laajaa kokemusta kehittäjäalustoista GitLabiin, merkittävään tekoälypohjaiseen DevSecOps-alustaan.</li>
<li>GitLab palvelee yli 10,000 asiakasta, tuottaa yli 750 miljoonaa dollaria tuloja ja siihen luottaa yli 40 miljoonaa käyttäjää, mukaan lukien yli puolet Fortune 100 -yrityksistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitLab on nimittänyt Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi Sid Sijbrandijin tilalle, joka väistyy keskittyäkseen syöpähoitoonsa.</li>
<li>Johtajuuden muutos viittaa GitLabin strategiseen siirtymään kehittäjäkeskeisestä lähestymistavasta yritysmyynnin kohdentamiseen, sillä Staplesilla on kokemusta yritysten valmistelusta yritysostoja varten.</li>
<li>Uusi nimitys on herättänyt keskusteluja GitLabin tulevaisuudesta, mahdollisesta myynnistä ja kilpailusta GitHubin kanssa, sekä käyttäjien huolia hinnoittelusta ja tuotekeskittymisestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ukrainan kolme ydinvoimalaa ovat palauttaneet sähkön tuotannon</a></h2>
<ul>
<li>Ukrainan ydinvoimalat ovat jatkaneet sähkön tuotantoa viimeaikaisten sähköverkkohyökkäysten jälkeen, mikä korostaa vakaan sähkönsaannin merkitystä ydinvoimaturvallisuudelle.</li>
<li>Ydinenergian kansainvälinen virasto (IAEA) seuraa aktiivisesti tilannetta Ukrainassa, korostaen sitoutumistaan ydin- ja turvallisuuteen.</li>
<li>Laitteita, joiden arvo on yli 14 miljoonaa euroa, on toimitettu Ukrainalle ydin- ja turvallisuustoimenpiteiden vahvistamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ukrainan ydinvoimalat ovat jatkaneet sähkön tuotantoa, mikä osoittaa sitkeyttä jatkuvasta konfliktista huolimatta.</li>
<li>Virtakatkokset ratkaistaan yleensä 48 tunnin kuluessa, mikä osoittaa Ukrainan sähköverkon hallinnan ja korjauskyvyn tehokkuuden.</li>
<li>Vaihtoehtoisten ratkaisujen, kuten aurinkosähköinvertteriparistojen, käyttö asukkaiden ja yritysten toimesta korostaa sopeutumiskykyä toimintojen ylläpitämisessä sähkökatkosten aikana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">ExxonMobilin väitetty hakkerointikampanja, joka kohdistuu ilmastoaktivisteihin</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobilia syytetään palkatun hakkerointikampanjan, &quot;Fox Huntin&quot;, järjestämisestä, joka kohdistui yli 500 ilmastoaktivistiin ja toimittajaan käyttäen edistyneitä kyberkykyjä.</li>
<li>Toiminnan väitetään sisältäneen tietojenkalasteluhyökkäyksiä ja vuotaneita sähköposteja ympäristöaktivistien heikentämiseksi ja Exxonin oikeusstrategioiden tukemiseksi, vaikka yhtiö kiistää osallisuutensa.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa digitaalisen sodankäynnin kasvavaa suuntausta yritysriidoissa, mikä on johtanut FBI:n tutkimuksiin ja vaatimuksiin vahvemmista oikeudellisista toimenpiteistä tällaisten kyberoperaatioiden torjumiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobilia syytetään palkkamurto-kampanjan järjestämisestä, joka kohdistui ilmastoaktivisteihin ja Fight for the Future -järjestöön, joka puolustaa verkon neutraaliutta.</li>
<li>Hyökkäys, joka aluksi vaikutti satunnaiselta, tunnistettiin myöhemmin yritykseksi päästä käsiksi sisäisiin viestintäkanaviin, mikä sai organisaation ottamaan käyttöön 3 kuukauden sähköpostien säilytyskäytännön suojautumista varten.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuu vastuunalaisuuden ja tiukempien säädösten tarve yritysten väärinkäytösten suhteen, mahdollisilla yhteyksillä merkittävään amerikkalaiseen Internet-palveluntarjoajaan (ISP) tai sen lobbausryhmään.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, joka lanseerataan 5. joulukuuta 2024, tarjoaa yrityksille yksityisyyttä korostavan hakukoneen ja tekoälytyökalun, joka painottaa mainoksettomuutta, seurantaa tai tietojen keräämistä.</li>
<li>Palvelu sisältää premium-hakukoneen ja yleisen tekoälypääsyn, joustavalla hinnoittelulla aktiivisten käyttäjien perusteella, tarjoten Professional- ja Ultimate-suunnitelmat.</li>
<li>Kagi lupaa nopean käyttöönoton, saatavilla olevan tuen ja merkittävän sijoitetun pääoman tuoton (ROI) nopeampien tutkimusaikojen kautta, varmistaen yritysten tietosuojan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams on hakukone, jota kiitetään mainoksettomista, korkealaatuisista hakutuloksistaan, tarjoten siistimmän kokemuksen verrattuna Googleen.</li>
<li>Jotkut käyttäjät ovat valmiita maksamaan 120 dollaria vuodessa Kagista, arvostaen sen kykyä suodattaa mainoksia ja huijauksia, mutta huolenaiheita on sen käytöstä Yandexin, venäläisen hakukoneen, kanssa, jolla on yhteyksiä Kremliin.</li>
<li>Kagi tarjoaa myös tekoälyintegraatioita ja tiimisuunnitelman yrityksille, vaikka Yandex-yhteys on edelleen merkittävä huolenaihe joillekin käyttäjille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Vietin vuoden rakentaen Android-kurssia vanhuksille</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti videokurssin opettaakseen ikääntyneille henkilöille, kuinka käyttää Android-älypuhelimia, käsitellen yleisiä haasteita, kuten käyttöliittymien pelottavuutta ja perusosaamisen puutetta, kuten vierittämistä tai pyyhkäisyä.</li>
<li>Kurssi sisältää 400-sivuisen käsikirjoituksen, videotallenteita ja Android-sovelluksen harjoituksineen, alun perin Udemyssä ja myöhemmin siirretty omalle verkkosivustolle, &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Kurssin markkinointi on haastavaa kohdeyleisön vaikeuksien vuoksi verkkoilmoittautumisessa ja maksamisessa, ja kirjoittaja hakee palautetta parannusten tekemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Android-kurssi kehitettiin erityisesti ikääntyneille auttamaan perusälypuhelimen käytössä, ja se sai positiivisia arvosteluja Udemyssä huolimatta joistakin haasteista. - Palaute osoitti ongelmia, kuten evästevaroituksia ja tilaussekaannuksia, ja ehdotuksia sisällön yksinkertaistamiseksi sekä suosittujen sovellusten, kuten WhatsAppin, sisällyttämiseksi. - Tulevat parannukset voivat sisältää käännöksiä ja esteettömyyshuomioiden käsittelyä, jotta ikääntyneitä voidaan paremmin tukea älypuhelinten ja verkkolähteiden käytössä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">McKinseyn yksikkö maksaa 123 miljoonaa dollaria sopiakseen syytteet, joiden mukaan se lahjoi Etelä-Afrikan virkamiehiä.</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Companyn tytäryhtiö on suostunut maksamaan 123 miljoonaa dollaria ratkaistakseen syytökset Etelä-Afrikan viranomaisten lahjonnasta, Yhdysvaltain oikeusministeriön mukaan.</li>
<li>McKinsey Afrikan osallisuutta sisältänyt lahjontajärjestelmä tuotti 85 miljoonaa dollaria voittoa valtion omistamien energiayhtiöiden kanssa solmittujen sopimusten kautta.</li>
<li>Entinen McKinsey-kumppani Vikas Sagar myönsi syyllisyytensä salaliittosyytteisiin ulkomaisten lahjontatapojen torjuntaa koskevan lain nojalla, ja McKinsey Africa on suostunut kolmen vuoden lykättyyn syytteeseenpanoon, sitoutuen parantamaan noudattamistoimenpiteitä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey on suostunut maksamaan 123 miljoonaa dollaria ratkaistakseen syytökset Etelä-Afrikan virkamiesten lahjonnasta, mikä korostaa huolia korruptiosta konsulttiyrityksissä.</li>
<li>Kompromissi herättää keskusteluja taloudellisten rangaistusten tehokkuudesta pelotteena ja suurten yritysten vastuullisuudesta.</li>
<li>Tapauksen taustalla on laajempia korruptio-ongelmia liiketoiminnassa ja hallituksessa, mikä voi vaikuttaa kansainväliseen kauppaan ja sääntelyyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Meta on avannut Llama-3.3-70B-Instructin lähdekoodin, mikä on askel kohti tekoälyn saatavuuden parantamista ja heidän sosiaalisten alustojensa kehittämistä.</li>
<li>Malli on kilpailukykyinen Llama 3.2 405B:n kanssa ja kustannustehokkaampi kuin GPT-4o, tarjoten kehittäjille tehokkaita työkaluja räätälöintiin.</li>
<li>Vaikka Llama-mallit ovat avoimia, niillä on kaupallisia rajoituksia, mikä viittaa strategiseen pyrkimykseen haastaa OpenAI:n hallitseva asema ja hyödyttää tekoäly-yhteisöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Asenna postmarketOS Android-puhelimeen ja käytä Dockeria kotipalvelimena</a></h2>
<ul>
<li>Asennusopas kuvaa, kuinka Docker asennetaan OnePlus 6T -puhelimeen postmarketOS:n avulla, muuttaen sen tehokkaasti kotipalvelimeksi, mutta se pyyhkii kaikki puhelimen tiedot.</li>
<li>Keskeisiin vaatimuksiin kuuluu OnePlus 6 tai 6T, Fastboot tietokoneella ja postmarketOS-tiedostot. Vaiheisiin sisältyy kehittäjätilan ottaminen käyttöön, postmarketOS:n flashaus ja SSH:n asennus.</li>
<li>Vaikka tämä kokoonpano tarjoaa vaihtoehdon Raspberry Pi:lle integroidulla näytöllä ja akulla, siitä puuttuu Ethernet-tuki ja se on rajoitettu sisäiseen tallennustilaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tutkii postmarketOS:n, Linux-pohjaisen käyttöjärjestelmän, käyttöä Android-puhelimissa niiden uudelleenkäyttöä kotipalvelimina Dockerin avulla, tarjoten vakaamman ympäristön kuin Android. Se korostaa postmarketOS:n tai Mobianin etuja parannetun ytimen turvallisuuden ja vanhempien laitteiden, kuten OnePlus 6/6T, tuen osalta, samalla kun käsitellään huolia akun kestosta ja jatkuvasta toiminnasta. Keskustelussa käsitellään musl:n (kevyt C-standaardikirjasto) käytön rajoituksia glibc:n (GNU C Library) sijaan ja innovatiivista ajatusta vanhojen puhelimien hyödyntämisestä palvelimina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – kuten HN, mutta joukkoistetuilla kuvilla ja tekstityksillä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja, yhdessä entisen ohjaajan Arnavin ja opiskelija Archisin kanssa, on käynnistänyt projektin nimeltä Hacker Herald, joka on Hacker Newsin etusivu. Projekti kehitettiin online JavaScript-ohjelmointikurssin aikana ja sen tavoitteena on tarjota visuaalisesti houkutteleva asettelu, joka muistuttaa suosittuja sanomalehtisivustoja. Visuaalien, kuten kuvien, sisällyttäminen on tarkoitettu parantamaan tarinankerrontakokemusta tarjoamalla välitöntä kontekstia ilman, että tarvitsee klikata artikkeleita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald on uusi projekti, joka on saanut inspiraationsa Hacker Newsista. Se tarjoaa sanomalehtimäisen ulkoasun, jossa on joukkoistettuja kuvia ja alaotsikoita teknologiauutisille.</li>
<li>Projekti on saanut vaihtelevaa palautetta, sillä osa käyttäjistä arvostaa visuaalista vetovoimaa, kun taas toiset pitävät alkuperäisen Hacker News -formaatin yksinkertaisuudesta.</li>
<li>Huolenaiheita on herännyt kuvien aitoudesta ja yksityisyysongelmista hotlinkkauksen yhteydessä, ja parannusehdotuksia on esitetty, kuten haun, kategorioiden ja pysyvien linkkien lisääminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Congon hallitus sanoo olevansa &#39;valppaana&#39; mysteerisen flunssankaltaisen taudin vuoksi, joka on tappanut kymmeniä.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Congon hallitus on korkeassa valmiustilassa salaperäisen flunssan kaltaisen taudin vuoksi, joka on johtanut kymmeniin kuolemiin ja herättänyt huolta sen luonteesta ja alkuperästä.</li>
<li>Asiantuntijat harkitsevat erilaisia mahdollisuuksia, mukaan lukien se, että kyseessä voisi olla endeeminen tauti, uusi tartuntatauti tai uusi patogeeni, ja testejä tehdään syyn selvittämiseksi.</li>
<li>Vaikutusalue tunnetaan aliravitsemuksesta, mikä voisi pahentaa vaikutusta, mutta tällä hetkellä ei ole todisteita nopeasta tai laajalle levinneestä tartunnasta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mainosten oikea määrä on nolla" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mainosten%20oikea%20m%C3%A4%C3%A4r%C3%A4%20on%20nolla&subheading=perjantaina%206.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Systemaattinen lähestymistapa teknisen dokumentaation kirjoittamiseen</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis on systemaattinen lähestymistapa tekniseen dokumentaatioon, joka keskittyy käyttäjän tarpeisiin luokittelemalla sisällön neljään tyyppiin: tutoriaalit, ohjeet, tekninen viite ja selitys.</li>
<li>Tämä menetelmä käsittelee sisältöön, tyyliin ja organisointiin liittyviä ongelmia, hyödyttäen sekä käyttäjiä että tekijöitä parantamalla dokumentaation laatua ja saavutettavuutta.</li>
<li>Diátaxis on onnistuneesti toteutettu projekteissa kuten Gatsby ja Cloudflare, mikä osoittaa sen käytännön tehokkuuden selkeyden ja käyttäjäystävällisyyden parantamisessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis on kehys, joka on suunniteltu parantamaan teknistä dokumentaatiota luokittelemalla sisältöä opetusohjelmiin, ohjeisiin, viitemateriaaleihin ja selityksiin, joista kukin palvelee erilaisia käyttäjätarpeita.</li>
<li>Tämä lähestymistapa on kasvattamassa suosiotaan teknisessä kirjoittamisessa, sillä sen tavoitteena on parantaa dokumentaation laatua välttämällä yhden koon sopii kaikille -dokumenttien luomisen sudenkuoppa.</li>
<li>Vaikka viitekehys on hyödyllinen, jotkut asiantuntijat suosittelevat joustavuuden säilyttämistä, jotta voidaan mukautua vaihteleviin dokumentointivaatimuksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Tuo K/V-kontekstin kvantisointi Ollamaan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Avain/arvo (K/V) kontekstin kvantisoinnin integrointi Ollamaan oli yhteistyöprojekti Ollama-tiimin ja yhteisön välillä, ja sen toteuttaminen kesti noin viisi kuukautta.</li>
<li>Haasteita kohdattiin ominaisuuden yhdistämisessä projektiin, mikä korostaa suurten projektien parissa työskentelyn monimutkaisuutta.</li>
<li>Projekti korostaa harrastajien omistautumista tekoälyn kehittämisessä ja sisältää keskusteluja erilaisista käyttötavoista, kuten GUI (Graafinen käyttöliittymä) -vaihtoehdoista ja mobiiliyhteensopivuudesta, suositellen työkaluja kuten OpenWebUI ja LibreChat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Seuraava pysäkki: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One aikoo laajentaa autonomista, täysin sähköistä kyytipalveluaan Miamiin vuonna 2026, käyttäen Jaguar I-PACE -ajoneuvoja.</li>
<li>Laajennus toteutetaan yhteistyössä Mooven kanssa ja seuraa onnistuneita testejä Miamin haastavissa sääolosuhteissa.</li>
<li>Tämä siirto on linjassa Miamin painotuksen kanssa kestävään ja puhtaaseen energialiikenteeseen, ja palvelu on saatavilla Waymo One -sovelluksen kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Waymo laajentaa kuljettajattomien autojen palveluaan Miamiin, kaupunkiin, jossa on haastavat ajo-olosuhteet, osana strategiaansa laajentaa toimintojaan eri kaupungeissa. Laajentuminen herättää kysymyksiä Waymon kyvystä selviytyä Miamin ainutlaatuisista haasteista, kuten usein esiintyvistä tulvista ja aggressiivisesta ajokäyttäytymisestä. Waymo tekee yhteistyötä paikallisten yritysten kanssa hallitakseen toimintoja, keskittyen itseajavaan teknologiaansa ihmisten ajamien taksien korkeiden kustannusten ja turvallisuusongelmien ratkaisemiseksi, tavoitteenaan tehokkaampi kaupunkiliikenteen ratkaisu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Liittovaltion tuomioistuin sanoo, että puhelimen purkaminen laiteohjelmiston asentamiseksi ei ole &#39;etsintä&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 on altis checkm8-haavoittuvuudelle, joka on tunnettu tietoturva-aukko.</li>
<li>Laitteet, kuten iPhone XS ja uudemmat mallit, eivät tällä hetkellä ole alttiita tälle hyväksikäytölle, mikä osoittaa parantuneita turvatoimia myöhemmissä malleissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Liittovaltion tuomioistuin päätti, että puhelimen purkaminen laiteohjelmiston asentamiseksi ei ole &quot;etsintä&quot;, jos tietojen käyttö tapahtuu voimassa olevan etsintäluvan perusteella. - Hallitus kohtasi haasteita laitteen käytössä, mikä johti siihen, että se lähetettiin korjattavaksi ja laiteohjelmiston päivitystä varten, ja uusi etsintälupa hankittiin ennen varsinaista tietojen etsintää. - Tämä tapaus korostaa oikeudellisten tulkintojen monimutkaisuutta ja vaikeuksia laatia selkeitä otsikoita teknisille oikeudellisille asioille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Tallenna 400 000 vektoria 1 dollarilla PostgreSQL:ssä</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord on uusi PostgreSQL-laajennus, joka on suunniteltu tehokkaaseen vektorihakuun ja kykenee tallentamaan 400 000 vektoria vain yhdellä dollarilla, mikä tekee siitä kustannustehokkaamman kuin kilpailijat. Se hyödyntää IVF- (Inverted File) ja RaBitQ- (Random Bit Quantization) tekniikoita parantaakseen hakunopeutta ja muistin tehokkuutta, mikä tekee siitä sopivan suurten tietoaineistojen käsittelyyn. VectorChord päihittää vaihtoehdot, kuten Pinecone ja pgvector, sekä hinnassa että suorituskyvyssä, tarjoten skaalautuvaa vektorihakua parannetulla nopeudella ja tarkkuudella sovelluksille, jotka tarvitsevat nopeita ja tarkkoja vastauksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord on esitellyt PostgreSQL-laajennuksen, joka mahdollistaa 400 000 vektorin tallentamisen yhden dollarin kustannuksella, korostaen kustannustehokasta ratkaisua vektorien tallennukseen.</li>
<li>Vertailut Datastaxin AstraDB:n kanssa paljastavat eroja replikaatiostrategioissa ja niihin liittyvissä kustannuksissa, mikä herättää keskusteluja suorituskyvystä ja päivitysten käsittelystä.</li>
<li>Projektissa suunnitellaan pgvecto.rs:n ominaisuuksien integroimista ja lopulta sen tuen poistamista, kun käyttäjät tutkivat VectorChordin mahdollisuuksia ja rajoituksia vektoritietokannan hallinnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin on yli 100 000 dollaria</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Bitcoinin viimeaikainen nousu yli 100 000 dollarin on herättänyt uudelleen keskustelut sen arvosta, ja keskusteluissa keskitytään sen rooliin spekulatiivisena omaisuuseränä verrattuna arvon säilyttäjänä.</li>
<li>Nousu on herättänyt keskusteluja varallisuuseroista, kryptovaluutan ympäristövaikutuksista ja sen potentiaalista hajautettuna rahoitusvälineenä.</li>
<li>Huolimatta ristiriitaisista mielipiteistä, Bitcoinin kasvu jatkaa huomion herättämistä, ennusteiden mukaan sen arvon odotetaan nousevan edelleen, mutta samalla varoitetaan sen luontaisesta epävakaudesta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Systemaattinen lähestymistapa teknisen dokumentaation kirjoittamiseen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Systemaattinen%20l%C3%A4hestymistapa%20teknisen%20dokumentaation%20kirjoittamiseen&subheading=torstaina%205.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Vuosien 2009 ja 2012 välillä iPhoneissa oli &quot;Lähetä YouTubeen&quot; -painike Kuvat-sovelluksessa, mikä johti lukuisiin latauksiin, joissa oli oletusnimet IMG_XXXX. Ben Wallacen innoittamana kehitettiin botti, joka paikansi 5 miljoonaa näistä videoista, esitellen raakoja ja muokkaamattomia hetkiä. Videokokoelma on katsottavissa satunnaisessa järjestyksessä, tarjoten vilauksen tuon aikakauden suodattamattomasta sisällöstä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu pyörii minimalistisen käyttöliittymäominaisuuden ympärillä, joka näyttää katselukerrat videoissa ja herättää nostalgiaa varhaisen internetin henkilökohtaisemmasta ja aidommasta sisällöstä. Käyttäjät ilmaisevat ristiriitaisia tunteita, sillä jotkut pitävät henkilökohtaisia videoita yksityisyyden loukkauksena, vaikka ne ovat julkisesti saatavilla, mikä korostaa jatkuvia yksityisyyshuolia internetkulttuurissa. Keskustelu heijastaa internetkulttuurin kehitystä, vertaillen menneiden verkkokokemusten raakaa aitoutta nykypäivän verkon puhdistetumpaan ja mahdollisesti yksityisyyttä loukkaavampaan luonteeseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Poikani (9-vuotias) käytti pelkää JavaScriptiä tehdäkseen pelin ja haluaa palautettasi.</a></h2>
<ul>
<li>9-vuotias on oppinut koodausta, hallinnut HTML:n ja CSS:n, ja on äskettäin käyttänyt Google Geminiä taitojensa parantamiseen. Hän loi pelin koodaamalla HTML:llä, CSS:llä ja JavaScriptillä VSCode-ohjelmassa ja käytti Piskeliä animoitujen grafiikoiden luomiseen, vanhempiensa ja Google Geminin ohjauksessa. Lapsi dokumentoi kokemuksensa blogikirjoituksessa, jossa hän käsitteli prosessia ja sai palautetta ohjelmoijavanhemmiltaan kirjoituksensa hiomiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>9-vuotias loi pelin käyttämällä JavaScriptiä, esitellen taitojaan HTML:ssä, CSS:ssä ja pelisuunnittelussa työkaluilla kuten VSCode ja Piskel. Nuori kehittäjä sai ohjausta ohjelmoijavanhemmiltaan ja käytti Google Geminiä parantaakseen koodaustaitojaan. Yhteisön palaute on ollut positiivista, ja siinä on annettu parannusehdotuksia, mikä osoittaa tukevan ympäristön hänen koodausmatkalleen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>Puhe korostaa parempien työympäristöjen luomisen tärkeyttä purkamalla tarpeettomia roolijakoja ja kannustamalla yhteistyöhön eri roolien välillä. Se tuo esiin tehottomuuksia, joita liiallinen roolijako aiheuttaa, sekä väärinkäsityksiä &quot;devops&quot;-käytännöistä, jotka luovat esteitä sen sijaan, että edistäisivät yhteistyötä. Puhuja puoltaa yhteistyön, uteliaisuuden ja jaetun vastuun arvostamista, ehdottaen, että kurjuutta ei tulisi rinnastaa tuottavuuteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering keskittyy yhteistyöhön, omistajuuteen ja tarpeettomien prosessien minimoimiseen tiimin tehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Se korostaa korkean luottamuksen ympäristöjen luomisen tärkeyttä tuottavuuden lisäämiseksi ja varoittaa politiikan aiheuttamista tehottomuuksista nykyaikaisissa tiimirakenteissa.</li>
<li>Autonomian tasapainottaminen tarvittavan valvonnan kanssa on ratkaisevan tärkeää, erityisesti suurissa projekteissa, jotta voidaan edistää luottamuksen ja yhteistyön kulttuuria samalla kun hallitaan inhimillisiä piirteitä, kuten egoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 on täällä</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 on julkaistu, tarjoten merkittävän päivityksen, joka yksinkertaistaa dynaamisia palvelinrenderöityjä sovelluksia vähentämällä JavaScriptin tarvetta ja parantamalla reaaliaikaisia ominaisuuksia. - Tämän julkaisun keskeisiä ominaisuuksia ovat tehokkaat päivitykset mahdollistava diffing-moottori, HEEx-komponentit parantamaan HTML:n yhdisteltävyyttä ja interaktiiviset lataukset, jotka kaikki hyödyntävät Elixiriä ja Erlang VM:ää erinomaisen viiveen ja skaalautuvuuden saavuttamiseksi. - Päivitys tuo mukanaan myös uusia ominaisuuksia, kuten streamit ja asynkroniset toiminnot, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu JavaScript-koukkujen ja Web-komponenttien integrointi, mikä kannustaa kehittäjiä tutkimaan sen helppoa käyttöönottoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 on julkaistu, ja se sisältää uuden asennusohjelman helpompaa käyttöönottoa varten sekä parannettuja toimintoja.</li>
<li>Julkaisua pidetään merkittävänä virstanpylväänä Elixir- ja Phoenix-projekteille, ja käyttäjät ylistävät sen tuottavuutta ja helppokäyttöisyyttä verrattuna muihin kehyksiin.</li>
<li>Huolimatta joistakin haasteista, kuten epäluotettavien yhteyksien hallinnasta, yhteisö etsii aktiivisesti ratkaisuja, ja luoja Chris McCord on avoin palautteelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Suuri perusmaailmamalli</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, julkaistu 4. joulukuuta 2024, on laajamittainen perustavanlaatuinen maailmamalli, joka on suunniteltu tuottamaan monipuolisia 3D-ympäristöjä tekoälyagenttien koulutukseen. Jack Parker-Holderin tiimin kehittämä Genie 2 voi luoda toiminnallisesti hallittavia, pelattavia maailmoja yhdestä kuvakehotteesta, tukien nopeaa prototyyppien luomista ja interaktiivisia kokemuksia. Genie 2 edistää tekoälytutkimusta mallintamalla esineiden vuorovaikutuksia, hahmoanimaatioita ja ympäristön fysiikkaa, vastaten haasteeseen luoda rikkaita koulutusympäristöjä ruumiillistuneille agenteille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, jonka on kehittänyt DeepMind, on uusi maailmamalli, joka osoittaa potentiaalia ympäristöjen navigoinnissa käyttämällä valokuvia ja tekstiä, mutta siitä puuttuvat tekniset yksityiskohdat, koodi ja avoin pääsy.</li>
<li>Sen katsotaan olevan enemmän tutkimus- ja kehitystyön prototyyppi kuin valmis tuote, mikä on johtanut kritiikkiin sen vaikeasta saavutettavuudesta ja rajallisesta käytännön sovellettavuudesta.</li>
<li>Keskustelu Genie 2:sta korostaa AI:n tuottaman sisällön haasteita, tulevien sovellusten potentiaalia ja AI-kehityksen kilpailullista luonnetta, kun sen todellinen hyöty ja vaikutus ovat yhä epävarmoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD on avoimen lähdekoodin simulaatiopeli, joka perustuu Transport Tycoon Deluxe -peliin.</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 julkaistiin 3. toukokuuta 2024, keskittyen virheiden korjauksiin alkuperäisen julkaisun jälkeen. Tärkeimpiä päivityksiä ovat moninpelin synkronointivirheen korjaaminen sekä parannukset laivojen reitinhakuun ja ryhmittymisen purkuun. Pelaajat ovat osoittaneet merkittävää sitoutumista, kirjaten 34 700 tuntia 17 219 pelissä viime viikolla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD on avoimen lähdekoodin simulaatiopeli, joka on saanut inspiraationsa Transport Tycoon Deluxesta ja on huomionarvoinen siitä, että sitä voi pelata ilman lisäresursseja, toisin kuin monet muut avoimen lähdekoodin uusintaversiot. Vuonna 2004 julkaistu OpenTTD korvasi alkuperäisen pelin grafiikat vuoteen 2009 mennessä, mikä mahdollisti sen jakelun alustoilla kuten Steam säilyttäen alkuperäisen tyylin ilman resurssien kopiointia. Peli tukee moninpeliä ja sillä on opetuksellisia sovelluksia, kuten tekoälyn kehittämisessä, ja se on edelleen suosittu nostalgisen vetovoimansa ja mukaansatempaavan pelattavuutensa ansiosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Kääntäjäni käänsi itsensä</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Käyttäjä kuvaili matkaansa itseään kääntävän C-kääntäjän kehittämisessä, korostaen prosessin haasteita ja palkitsevuutta.</li>
<li>Palautteessa keskityttiin noudattamaan DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) -periaatteita ja välttämään tarpeetonta tyyppimuunnosta malloc()-funktion, C-kielessä käytettävän muistinvarausfunktion, yhteydessä.</li>
<li>Keskustelu laajeni käsittämään aiheita kuten kääntäjän yhteensopivuus, koodityyli, bootstrapping sekä Makefilejen ja Python-skriptien käytön hyvät ja huonot puolet projektien rakentamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Kuinka kehittää ammatillisia suhteita</a></h2>
<ul>
<li>Matka Synergiaan (TJS) -yhteistyömalli kuvaa seitsemän ammatillisten suhteiden tilaa, jotka vaihtelevat kilpailullisista jaetun identiteetin tilaan, yhteistyön parantamiseksi.</li>
<li>Malli korostaa siirtymistä nollasummamielentilasta korkealaatuiseen synergiaan, kannustaen runsauden ajattelutapaan ja henkilökohtaisten tavoitteiden ja arvojen mukaiseen linjaukseen.</li>
<li>Keskeisiä vaiheita ovat Kilpailu, Rinnakkaiselo, Viestintä, Yhteistyö, Koordinointi, Yhteistyö ja &quot;Olemme samaa&quot;, joiden lopullisena tavoitteena on saavuttaa enemmän yhdessä kuin yksin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Reaktiot</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Hiukkasfysiikan kurssi lukiolaisille</a></h2>
<ul>
<li>CERNin fysiikan opetustutkimusryhmä on kehittänyt pilottikurssin hiukkasfysiikasta lukiolaisille, joka koostuu 16 luvusta videoineen ja visailuineen. Noin 4 tuntia kestävä kurssi kattaa perustavanlaatuisia aiheita, kuten &quot;Mikä on hiukkanen?&quot; ja &quot;Mikä on hiukkaskiihdytin?&quot; ja sisältää tee-se-itse-kokeita. Osallistujat voivat suorittaa luvut missä tahansa järjestyksessä ja ansaita digitaalisen todistuksen suoritettuaan kaikki visailut, ja palautetta kannustetaan antamaan tulevien versioiden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Yhdistyneessä kuningaskunnassa järjestettiin lukiolaisille suunnattu hiukkasfysiikan kurssi, johon osallistui 54 teini-ikäistä 36 koulusta, ja se toteutettiin verkossa kahdeksan viikon ajan. - Haasteista, kuten rajallisesta vuorovaikutuksesta ja itsetunto-ongelmista huolimatta, yli 80 % opiskelijoista läpäisi testin, joka sisälsi kysymyksiä Oxfordin jatko-opintojen kvanttifysiikan kokeesta, ja puolet saavutti erinomaisia tuloksia. - Kurssin menestys ilman monimutkaista matematiikkaa johti keskusteluihin kameran käytön pakottamisesta verkkotunneilla, opiskelijoiden sitouttamisesta ja kielten saavutettavuudesta ei-englanninkielisille opiskelijoille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Ei NAT-marraskuu: Kuukauteni ilman IPv4:ää</a></h2>
<ul>
<li>Haaste &quot;No NAT November&quot; sisälsi IPv4:n poistamisen käytöstä ja pelkän IPv6:n käytön, korostaen siirtymisen mahdollisuuksia ja haasteita IPv6-yksinomaisiin verkkoihin. Kirjoittaja ehdottaa &quot;enimmäkseen IPv6&quot; -lähestymistapaa, joka asettaa etusijalle IPv6:n samalla kun ylläpidetään kaksipinoisia verkkoja, vähentäen ylläpitoa ja valmistautuen IPv4-vapaaseen tulevaisuuteen. Siirtymäteknologiat kuten NAT64 ja DNS64 auttoivat ratkaisemaan yhteensopivuusongelmia, Applen laitteiden sopeutuessa hyvin, kun taas Windows ja Linux osoittivat vaihtelevia tuloksia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin haasteita siirryttäessä IPv4:stä IPv6:een, mukaan lukien internet-palveluntarjoajien tukiongelmat, laitteistorajoitukset sekä liiketoiminnalliset ja tekniset esteet.</li>
<li>IPv6:n käyttäjät huomaavat etuja, kuten parantuneen viiveen ja yksinkertaistetun verkonhallinnan välttämällä NAT:n (Network Address Translation) monimutkaisuudet.</li>
<li>Keskustelu sisältää epäilyksiä IPv6:n käyttöönotosta ja tutkii teknisiä ratkaisuja, kokoonpanoja sekä sen vaikutusta turvallisuuteen ja verkon hallintaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehydi aiheuttaa enemmän syöpää kuin mikään muu myrkyllinen ilman epäpuhtaus.</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehydi, yleinen ilmansaaste, jota tulee esimerkiksi autojen pakokaasuista ja tehtaista, aiheuttaa merkittäviä syöpäriskejä, erityisesti liittyen myeloidiseen leukemiaan. Pyrkimyksiä formaldehydin sääntelyyn on estänyt teollisuuden vaikutusvalta ja poliittiset muutokset, ja erityisesti Trumpin hallinnon aikana koettiin merkittäviä takaiskuja. ProPublican tutkimus korostaa formaldehydialtistuksen aliarvioituja riskejä ja jatkuvia haasteita tehokkaiden säädösten toteuttamisessa, vaikka Bidenin hallinnon aikana onkin edistytty jonkin verran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehydi tunnustetaan merkittäväksi karsinogeeniseksi ilman epäpuhtaudeksi, ja sen sääntelystä ja siihen liittyvistä terveysriskeistä, erityisesti myeloidisesta leukemiasta, käydään jatkuvasti keskustelua.</li>
<li>Ympäristönsuojeluvirasto (EPA) kohtaa kritiikkiä joiltakin tutkijoilta sen arvioidessa formaldehydin riskejä, mikä korostaa jännitettä julkisen turvallisuuden ja taloudellisten etujen välillä.</li>
<li>Formaldehydiä esiintyy yleisesti tuotteissa, kuten rakennusmateriaaleissa ja hiustenhoitotuotteissa, mikä herättää huolta altistumisesta, samalla kun laajemmissa keskusteluissa käsitellään ajoneuvojen renkaiden aiheuttamaa saastumista ja autoriippuvuuden vähentämistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 on suunniteltu pidettäväksi verkossa 7.-8. joulukuuta, ja se sisältää puheita, vapaaehtoistyömahdollisuuksia ja keskusteluja, jotka keskittyvät GNU Emacsiin ja Emacs Lispiin.</li>
<li>Tapahtumassa käytetään ilmaista ohjelmistoa suoratoistoon, ja siihen sisältyy satelliittitapahtuma Luzernissa, Sveitsissä, tarjoten hybridikokemuksen.</li>
<li>Osallistujat voivat osallistua keskusteluihin emacsconf-discuss-sähköpostilistan kautta, järjestäytyä emacsconf-orgin kautta ja liittyä IRC:ssä kanavalle #emacsconf osoitteessa irc.libera.chat, sisällön ollessa lisensoitu CC BY-SA 4.0 ja GPLv3+ -lisenssien alaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 korostaa Emacs-yhteisön kestävää omistautumista, esitellen sen ainutlaatuisia ominaisuuksia, vaikka se ei olekaan yhtä suosittu kuin editorit kuten VS Code. Keskeiset keskustelut keskittyvät Emacsin kapeaan vetovoimaan, suosion ja ohjelmistojen kestävyyden väliseen suhteeseen sekä innovatiivisiin esityksiin konferenssissa. Huomionarvoisia aiheita ovat Emacsin integrointi tekoälyn kanssa ja ainutlaatuiset tilat, kuten gptel, jotka korostavat sen sopeutumiskykyä ja jatkuvaa merkityksellisyyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">UnitedHealthcare:n toimitusjohtaja ammuttiin kuoliaaksi Manhattanin keskustassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealthcare:n toimitusjohtaja ammuttiin traagisesti Manhattanilla, mikä on johtanut laajaan spekulointiin tapahtuman motiivista.</li>
<li>Jotkut ehdottavat, että motiivi saattaa liittyä UnitedHealthcare:n kiistanalaisiin käytäntöihin, mukaan lukien terminaalisten sairauksien korvausvaatimusten hylkääminen.</li>
<li>Tapahtuma on herättänyt keskusteluja korkean profiilin henkilöiden turvallisuudesta ja yritystoimien vaikutuksesta yleiseen mielipiteeseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King sulkee kolme radiokanavaansa Mainessa</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King sulkee kolme radioasemaansa Bangorissa, Mainessa, yli 40 vuoden omistuksen jälkeen taloudellisten tappioiden ja ikänsä vuoksi.</li>
<li>Kingin intohimoa rockmusiikkiin ja paikalliseen mediaan heijastavat asemat lopettavat toimintansa uudenvuodenaattona.</li>
<li>Tämä päätös merkitsee merkittävää muutosta Kingin liiketoimissa, kun hän järjestelee uudelleen hankkeitaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King sulkee kolme radiokanavaansa Mainessa, koska yrityslähetysten yleistyminen aiheuttaa haasteita, jotka tekevät pienille asemille vaikeaksi kilpailla.</li>
<li>Radioteollisuus kohtaa vaikeuksia, kun digitaaliset alustat kuten podcastit ja YouTube kasvattavat suosiotaan ja vetävät yleisöjä pois perinteisen radion parista.</li>
<li>King&#39;s-asemien sulkeminen korostaa itsenäisten radioyritysten laajempia kamppailuja sopeutua nopeasti kehittyvään mediaympäristöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Porsche Macan EV kutsutaan takaisin, koska sen ajovalot ovat liian kirkkaat</a></h2>
<ul>
<li>Porsche kutsuu takaisin 2 941 Macan Electric -mallia Yhdysvalloissa liian kirkkaiden ajovalojen vuoksi, mikä vaatii huoltokeskuskäynnin ohjelmistopäivitystä varten.</li>
<li>Asiaa ei voida ratkaista etäpäivityksellä, joten tarvitaan fyysinen käynti huoltokeskuksessa ilmaista korjausta varten.</li>
<li>Takaisinkutsu koskee ajoneuvoja, jotka on valmistettu 15. maaliskuuta ja 4. marraskuuta 2024 välisenä aikana, ja jälleenmyyjille ja omistajille ilmoitetaan asiasta joulukuussa 2024 ja tammikuussa 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Porsche Macan EV kutsutaan takaisin, koska sen ajovalot ovat liian kirkkaat, mikä aiheuttaa epämukavuutta ja turvallisuusongelmia kuljettajille.</li>
<li>Takaisinkutsu korostaa eroja ajovalosäädöksissä Yhdysvaltojen ja Euroopan välillä, sillä Yhdysvalloissa on tiukemmat kirkkausrajat, mutta vähemmän valvontaa oikean säädön suhteen.</li>
<li>Kysymys korostaa laajempaa turhautumista kuljettajien keskuudessa nykyaikaisten auton ajovalojen lisääntyvän kirkkauden suhteen, erityisesti suuremmissa ajoneuvoissa, kuten katumaastureissa ja kuorma-autoissa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=keskiviikkona%204.%20joulukuuta%202024%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
