<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 19:11:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Olen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin.</a></h2>
<ul>
<li>Hindenburg Research, joka tunnetaan petosten ja korruption haastamisesta, on hajoamassa, kuten perustaja Nate Anderson ilmoitti. - Päätös hajottaa johtuu Andersonin halusta saada henkilökohtaista helpotusta ja jakaa heidän tutkintamenetelmänsä julkisesti avoimen lähdekoodin kautta. - Anderson ilmaisee kiitollisuutensa tiimilleen, perheelleen ja lukijoilleen, korostaen matkan varrella saamaansa vaikutusta ja tukea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Hindenburg Research on hajoamassa, ja perustaja Nate Anderson mainitsee syiksi henkilökohtaiset syyt ja halun jakaa julkisesti heidän tutkintamenetelmänsä. - Huolimatta menestyksestään paljastaa petoksia, kuten Nikola Motors, Anderson toteaa, ettei sulkemiseen liity mitään erityistä uhkaa. - Anderson aikoo julkaista opetusmateriaaleja innostaakseen samankaltaisia tutkintapyrkimyksiä, kun taas monipuolinen tiimi aikoo jatkaa uusia itsenäisiä hankkeita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Ei puheluita</a></h2>
<ul>
<li>Zeke Gabrielse, Keygenin perustaja, vältti aluksi myyntipuheluita introverttiluonteensa vuoksi ja otti käyttöön &#39;ei puheluita&#39; -politiikan, mikä johti suorempiin vuorovaikutuksiin ja hänen ensimmäiseen yritysmyyntiinsä.</li>
<li>Gabriele tunnisti neljä keskeistä ongelmaa, jotka on ratkaistava onnistuneen &#39;ei puheluita&#39; -lähestymistavan saavuttamiseksi: epäselvät tarjonnat, huono perehdytys, piilotetut hinnat ja luottamuksen puute, ehdottaen selkeää viestintää, läpinäkyvää hinnoittelua, itsepalveluperehdytystä ja luottamusta rakentavaa dokumentaatiota.</li>
<li>Vaikka jotkut yritykset odottavat edelleen puheluita, Keygen käyttää lyhyitä &#39;tutustumispuheluita&#39; siirtyäkseen sähköpostikeskusteluihin, ja Gabrielse kannustaa muita harkitsemaan #nocalls-lähestymistapaa, jos se sopii heidän tyyliinsä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoitus kritisoi yrityksiä, jotka vaativat puhelinsoittoja saadakseen perustietoja tuotteista, ja puoltaa läpinäkyvää verkkoviestintää ajan säästämiseksi ja turhautumisen vähentämiseksi.</li>
<li>Kommentoijat ovat suurelta osin samaa mieltä, ehdottaen, että jotkut yritykset käyttävät puheluita tiedon hämärtämiseen tai manipuloiviin myyntitaktiikoihin.</li>
<li>Vaikka jotkut väittävät, että puhelut ovat välttämättömiä monimutkaisissa yritysmyynneissä, yleinen yksimielisyys korostaa läpinäkyvyyden ja tehokkaan viestinnän merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo julkistaa Switch 2:n [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo on julkistanut Switch 2:n, korostaen asteittaisia parannuksia radikaalien muutosten sijaan, säilyttäen sen hybridimuotoilun sekä kannettavaa että telakoitua pelaamista varten.</li>
<li>Mahdollisia parannuksia ovat OLED-näytöt ja parannetut ohjaimet, joiden tavoitteena on tarjota parempia teknisiä ominaisuuksia ja toimintoja.</li>
<li>Switch 2 pyrkii tasapainottamaan innovaation ja tuttuuden, houkutellen sekä uusia että vanhoja faneja keskittymällä vakaaseen pelattavuuskokemukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel ja Hamas saavuttavat tulitaukosopimuksen lopettaakseen 15 kuukautta kestäneen sodan Gazassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Israel ja Hamas ovat sopineet tulitauosta, päättäen 15 kuukautta kestäneen konfliktin Gazassa, mikä merkitsee merkittävää kehitystä alueella.</li>
<li>Huolenaiheena on edelleen, että länsimedia ja poliitikot saattavat ennenaikaisesti julistaa kriisin ratkaistuksi, jättäen huomiotta jatkuvat ongelmat, kuten Gazan tuhon ja Länsirannan liittämisen.</li>
<li>Tilanne pysyy monimutkaisena, kun keskustelut turvallisuudesta, aluevaatimuksista ja pysyvän rauhan saavuttamisesta heijastavat erilaisia näkökulmia ja rinnastuksia muihin geopoliittisiin konflikteihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Ruotsi tuo lisää kirjoja ja käsinkirjoitusharjoituksia takaisin kouluihinsa (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ruotsi ottaa uudelleen käyttöön fyysiset kirjat ja käsinkirjoitusharjoitukset kouluissa, siirtyen pois täysin digitaalisesta opetustavasta.</li>
<li>Fyysisten kirjojen emotionaaliset ja kosketeltavat hyödyt tunnustetaan yhä enemmän, huolimatta digitaalisten formaattien tarjoamasta mukavuudesta.</li>
<li>Käynnissä oleva keskustelu keskittyy löytämään tasapainoisen yhdistelmän digitaalisten ja fyysisten oppimisvälineiden integroimiseksi opetukseen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen vuonna 2007 tunnusti Applen innovaation aiheuttaman uhan, mutta johto ei kyennyt sopeutumaan tehokkaasti.</li>
<li>Huolimatta vahvasta ohjelmisto- ja insinööritaidosta, Nokia aliarvioi ohjelmistojen merkityksen pitäytymällä Symbianissa ja menetti mahdollisuuksia Linux-pohjaisten alustojen, kuten Meegon ja Meltemin, kanssa.</li>
<li>Viime kädessä Nokian päätös tukea Windows Phonea, joka ei pystynyt kilpailemaan iOS:n ja Androidin kanssa, korosti heidän kamppailuaan siirtyä laitteistosta ohjelmistokeskeisiin strategioihin, mikä on haaste monille suurille organisaatioille, jotka kohtaavat häiritsevää innovaatiota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth veloitti syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.</a></h2>
<ul>
<li>UnitedHealthin on havaittu veloittaneen tietyiltä syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.</li>
<li>FTC:n puheenjohtaja Lina Khan keskittyy suuriin apteekkietuuksien hallinnoijiin, kuten UnitedHealthin OptumRx:ään, Cignan Express Scriptsiin ja CVS Caremark Rx:ään, osana laajempaa tutkintaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealthia on syytetty syöpäpotilaiden lääkkeiden yli 1 000 %:n ylihinnoittelusta hyödyntämällä kaksoisrooliaan vakuutusyhtiönä ja apteekkietuuksien hallinnoijana (PBM).</li>
<li>Tämä vertikaalinen integraatio mahdollistaa UnitedHealthille lääkkeiden hintojen nostamisen, mikä vaikuttaa potilaiden kuluihin ja ohittaa voitonrajoitukset, herättäen huolta siitä, että voitot asetetaan potilashoidon edelle.</li>
<li>Tilanne korostaa terveydenhuoltojärjestelmän monimutkaisuutta ja läpinäkyvyyden puutetta, mikä on johtanut vaatimuksiin sääntelyuudistuksista, joiden tarkoituksena on puuttua nouseviin kustannuksiin ja tehottomuuksiin sekä keskittyä potilaiden hyvinvointiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin saavuttaa kiertoradan ensimmäisellä lennollaan valtavalla New Glenn -raketillaan</a></h2>
<ul>
<li>Blue Originin New Glenn -raketti saavutti onnistuneesti kiertoradan ensimmäistä kertaa, mikä merkitsi merkittävää virstanpylvästä yhtiölle. - Laukaisu kohtasi aluksi haasteita, kuten moottorin jäähdytysongelmia ja harhailevan veneen, mutta saavutti lopulta kiertoradan nopeuden 28 800 km/h. - Vaikka ensimmäisen vaiheen tehostin ei palannut Maahan, onnistunut laukaisu osoittaa Blue Originin edistymisen ja Jeff Bezosin investointien vaikutuksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blue Originin New Glenn -raketti saavutti onnistuneesti kiertoradan ensimmäisellä lennollaan, mikä merkitsi merkittävää virstanpylvästä yhtiölle.</li>
<li>Vaikka ensimmäinen vaihe ei laskeutunut onnistuneesti, tämä on tyypillistä alkuvaiheen yrityksille eikä himmennä saavutusta.</li>
<li>New Glenn -raketti tarjoaa kilpailukykyiset laukaisuhinnat ja hyötykuormakapasiteetin, mikä asettaa sen kilpailemaan vakiintuneiden yritysten, kuten SpaceX:n ja ULA:n (United Launch Alliance), kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100-kertainen vikakestävyys: Kuinka ratkaisimme tuotto-ongelman</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras on kehittänyt kiekon kokoisen sirun, joka on merkittävästi suurempi kuin tavalliset sirut, uudelleenmiettimällä sirun koon ja vikakestävyyden suhdetta. - Wafer Scale Engine (WSE) sisältää 970 000 pientä, vikakestävää ydintä ja kehittyneen reititysarkkitehtuurin, saavuttaen korkean tuoton ja 93 % piin hyödyntämisen. - Tämä innovaatio osoittaa, että kiekon kokoinen laskenta on kaupallisesti toteuttamiskelpoinen, tarjoten suuremman vikakestävyyden verrattuna perinteisiin GPU:ihin, kuten Nvidian H100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Cerebras on esitellyt vikasietoisen reititysarkkitehtuurin siruvalmistuksessa, mikä mahdollistaa suurempien sirujen valmistamisen käyttämällä piialuetta reititykseen transistorien sijaan, mikä auttaa ohittamaan vialliset ytimet. - Tämä innovatiivinen lähestymistapa eroaa perinteisistä menetelmistä, joissa vialliset sirut hylätään, sillä Cerebras käyttää yhtä suurta wafer-mittakaavan sirua, jossa on sisäänrakennettu redundanssi toiminnallisuuden ylläpitämiseksi. - Kehitys on merkittävä tekoälyn kontekstissa, jossa mielipiteet sen potentiaalista ovat jakautuneet: jotkut pitävät sitä kuplana, kun taas toiset näkevät siinä teollisuutta mullistavan potentiaalin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes on tervalampi, joka pyydystää tekoälyn verkkorobotteja</a></h2>
<ul>
<li>Nepenthes on tervasoftaa, joka on suunniteltu ansaamaan ja estämään verkkorobotteja, erityisesti niitä, jotka keräävät dataa suurille kielimalleille (LLM), luomalla loputtomia, silmukoivia sivuja. - Ohjelmisto voi luoda merkittävää suorittimen kuormitusta ja sitä käytetään suojaamaan todellista sisältöä tai ylikuormittamaan tekoälymalleja epäolennaisella datalla, mikä voi vaikuttaa hakukoneiden näkyvyyteen. - Asennusvaihtoehtoihin kuuluu Docker tai manuaalinen asennus, ja konfiguraatiota hallitaan YAML-tiedoston kautta, mutta käyttäjien tulisi olla varovaisia sen mahdollisen haitallisuuden vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nepenthes on tervapyydys, joka on suunniteltu ansaan AI-verkkorobotteja, mahdollisesti hyödyntäen haavoittuvuutta ChatGPT API:ssa, mikä voisi johtaa liiallisiin HTTP-pyyntöihin ja palvelunestoon. - OpenAI ja Microsoft ovat jättäneet haavoittuvuuden huomiotta, ja sen raportoiminen OpenAI:lle ja BugCrowdille osoittautui vaikeaksi heidän heikon reagointikykynsä vuoksi. - Tervapyydys ei tee eroa AI:n ja laillisten hakukonerobottien välillä, mikä aiheuttaa riskin molemmille, ja korostaa haasteita aggressiivisten robottien hallinnassa sekä nykyisten ratkaisujen, kuten robots.txt:n, tehottomuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Irrotin algoritmista RSS:n hyväksi – ja sinun pitäisi tehdä samoin</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli puoltaa RSS:n (Really Simple Syndication) käyttöä vaihtoehtona sosiaalisen median algoritmeille, korostaen sen kykyä toimittaa sisältöä ilman mainoksia tai tarpeettomia häiriötekijöitä.</li>
<li>RSS mahdollistaa käyttäjien tilaamisen suoraan suosikkisivustoilleen, kuten YouTubeen ja Redditiin, tarjoten sujuvan ja henkilökohtaisen sisältökokemuksen.</li>
<li>RSS-syötteiden helppo käyttöönotto ja syötteiden luontityökalujen saatavuus sivustoille, joilla ei ole omaa RSS-tukea, tekevät siitä käytännöllisen työkalun pysyä ajan tasalla ja säästää aikaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli korostaa RSS-syötteiden etuja, jotka toimittavat sisältöä suoraan ilman algoritmien vaikutusta, tarjoten henkilökohtaisemman ja hallitumman kokemuksen.</li>
<li>Käyttäjät ilmaisevat tyytymättömyytensä moderneihin verkkosivustoihin, joilta puuttuu RSS-tuki, kun taas toiset ehdottavat työkaluja ja projekteja RSS:n käytön parantamiseksi.</li>
<li>Keskustelu sisältää suosituksia erilaisista RSS-lukijoista ja -työkaluista, kannattaen paluuta RSS:ään aidomman verkkokokemuksen saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI ei onnistu tarjoamaan kieltäytymisjärjestelmää valokuvaajille</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ei ehtinyt vuoden 2025 määräaikaan julkaistaakseen Media Managerin, työkalun, joka on suunniteltu auttamaan valokuvaajia kieltäytymään heidän töidensä käytöstä tekoälyn koulutusdatassa.</li>
<li>Työkalun tarkoituksena oli tunnistaa tekijänoikeudella suojattua sisältöä ja käsitellä tekijänoikeuskiistoja, mutta se vaikuttaa jääneen vähemmälle huomiolle, sillä päivityksiä ei ole tehty elokuun jälkeen.</li>
<li>Valokuvaajat kohtaavat tällä hetkellä hankalan prosessin, jossa heidän on lähetettävä jokainen teos, jonka he haluavat sulkea pois, mikä on johtanut kritiikkiin siitä, että järjestelmä on epäreilu ja epätodennäköisesti laajasti omaksuttu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI:lla ei tällä hetkellä ole järjestelmää, jonka avulla valokuvaajat voisivat kieltäytyä sisällyttämästä teoksiaan tekoälyn koulutusdatan joukkoon, mikä herättää huolta tekijöiden oikeuksista.</li>
<li>Kriitikot ehdottavat, että yritykset kuten OpenAI saattavat toteuttaa opt-out-järjestelmiä vain, jos laki niin vaatii, vetäen yhtäläisyyksiä musiikkiteollisuuden aiempiin tekijänoikeusongelmiin.</li>
<li>Nykyinen prosessi vaatii valokuvaajia lähettämään teoksensa erikseen poissulkemista varten, mikä nähdään hankalana esteenä, joka saattaa vaatia oikeustoimia luojien oikeuksien kunnioittamisen varmistamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET-virheenkorjausohjelma ja kokoonpanoeditori</a></h2>
<ul>
<li>dnSpyEx on epävirallinen jatko dnSpy-projektille, tarjoten debuggerin ja .NET-kokoonpanoeditorin .NET- ja Unity-kokoonpanojen muokkaamiseen ja virheenkorjaukseen ilman lähdekoodia.</li>
<li>Työkalu tukee .NET Frameworkin, .NETin ja Unity-pelikoontien virheenkorjausta ja sisältää ominaisuuksia, kuten taukopisteiden asettaminen, lausekkeiden arviointi ja metatietojen muokkaus.</li>
<li>Uusin vakaa julkaisu ja beta-versiot ovat saatavilla GitHubissa, ja se käyttää avoimen lähdekoodin kirjastoja kuten ILSpy ja Roslyn, jotka ovat lisensoitu GPLv3:n alaisuudessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>dnSpyEx on .NET-virheenkorjaus- ja kokoonpanoeditori, jota ylläpitää nyt electrokill sen jälkeen, kun alkuperäinen tekijä, d4d, arkistoi heidän arkistonsa. - Se on avoimen lähdekoodin työkalu, jota käytetään .NET-käänteismuokkaukseen, binaarianalyysiin, virheenkorjaukseen, pelien modaukseen ja sovellusten korjaukseen, ja siinä on ominaisuuksia, kuten purkaminen ja taukopisteiden asettaminen ajonaikaiselle välikielen (IL) koodille. - dnSpyEx:n jatkuva kehitys korostaa avoimen lähdekoodin projektien kestävyyttä ja elinvoimaisuutta, vaikka alkuperäinen versio olisi arkistoitu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Ei miljardöörejä FOSDEMissa</a></h2>
<ul>
<li>Jack Dorsey, Twitterin entinen toimitusjohtaja, on aikataulutettu pitämään pääpuheenvuoro FOSDEM-tapahtumassa, joka on merkittävä tapahtuma vapaan ohjelmiston harrastajille, hänen lohkoketjuyrityksensä sponsoroinnin vuoksi. - Huolimatta hänen huomattavasta nettovarallisuudestaan ja kiistanalaisesta historiastaan, mukaan lukien Twitterin myynti Elon Muskille, Dorseyn osallistuminen on herättänyt kritiikkiä ja suunnitelmia mielenosoitukselle hänen puheensa aikana. - Mielenosoitus on suunniteltu tapahtuvaksi klo 11:45 tapahtumapaikan ulkopuolella, ja kiinnostuneita osallistujia kehotetaan ottamaan yhteyttä järjestäjään sähköpostitse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kiista keskittyy siihen, pitäisikö miljardöörien, kuten Jack Dorseyn, puhua FOSDEM-tapahtumassa, joka on ilmainen ja avoimen lähdekoodin ohjelmistotapahtuma, heidän varallisuutensa ja vaikutusvaltansa vuoksi. - Kriitikot kyseenalaistavat varallisuuden etiikan ja keskitettyjen sosiaalisen median alustojen vaikutuksen, kun taas toiset puolustavat miljardöörien panosta teknologiaan ja innovaatioihin. - Keskustelu tutkii myös erilaisia mielipiteitä sananvapaudesta ja protestitaktiikoiden sopivuudesta tällaisissa tapahtumissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intelin Tofino P4 -ohjelmisto on nyt avoimen lähdekoodin.</a></h2>
<ul>
<li>Intel on avannut Tofino P4 -ohjelmistonsa lähdekoodin, joka oli aiemmin suljettu, muuttaakseen ohjelmoitavat verkot ja edistääkseen innovaatiota P4-yhteisössä. - Tämä aloite demokratisoi pääsyn kehittyneisiin verkko-ohjelmointityökaluihin, hyödyttäen startup-yrityksiä, akateemisia laitoksia ja kehittäjiä maailmanlaajuisesti. - Lähdekoodi on saatavilla p4lang-rakenteessa, ja sen osat löytyvät p4c- ja open-p4studio-repositorioista, mikä kannustaa osallistumiseen ja yhteisön sitoutumiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Intel on avannut Tofino P4 -ohjelmistonsa lähdekoodin, pyrkien tukemaan yhteisöä, vaikka Tofino-laitteisto on lopetettu.</li>
<li>Tätä siirtoa arvostetaan, mutta sitä pidetään myöhästyneenä, sillä alusta on lähestymässä vanhentumista, mikä herättää kysymyksiä P4:n ja Tofinon tulevaisuuden merkityksestä.</li>
<li>Julkaisu on positiivinen askel, joka mahdollistaa olemassa olevan laitteiston käytön jatkamisen ja voi inspiroida uusia kehityksiä ja laitevalmistajia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Olen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Olen%20tehnyt%20p%C3%A4%C3%A4t%C3%B6ksen%20lakkauttaa%20Hindenburg%20Researchin.&subheading=torstaina%2016.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Älä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti</a></h2>
<ul>
<li>Kosinisamankaltaisuus, menetelmä vektorien vertailuun, voi olla harhaanjohtava, jos sitä käytetään ilman kontekstin ymmärtämistä, sillä se ei välttämättä tarkasti kuvaa semanttisia samankaltaisuuksia. - Upotukset, kuten word2vecistä tai lauseupotukset suurista kielimalleista (LLM), vaativat huolellista ja tarkoituksellista käyttöä varmistaakseen, että ne heijastavat haluttuja suhteita. - Parantaaksesi vektorien samankaltaisuustuloksia, harkitse LLM:ien suoraa käyttöä, tehtäväkohtaisen upotuksen luomista hienosäädön kautta ja varmista, että teksti on puhdasta ja kehotteet ovat hyvin suunniteltuja ennen upotusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Retrieval-Augmented Generation (RAG) -sovelluksissa &quot;semanttisen uudelleenjärjestäjän&quot; käyttö voi parantaa käyttäjäkyselyiden vastaavuutta, kun käytetään kosinissimilariteettia. - Vältä tyhjän sisällön vektoriedustusten tallentamista, sillä ne voivat johtaa virheellisiin osumiin; jotkut projektit käyttävät erityisiä koodauksia edustamaan &quot;tyhjyyttä&quot; tämän ongelman estämiseksi. - Vaihtoehtojen, kuten suurten kielimallien (LLM), risti-enkoodereiden, L2-uudelleenjärjestelymallien tai graafipohjaisten menetelmien tutkiminen voi tarjota tarkempia hakutuloksia kuin pelkkään kosinissimilariteettiin luottaminen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Nevadan oikeusistuin estää poliisia käyttämästä liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nevadan tuomioistuin on päättänyt poliisin käyttävän liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa, jossa omaisuutta takavarikoidaan ilman, että omistajaa syytetään rikoksesta.</li>
<li>Tämä päätös korostaa keskustelua siviililunastuslaeista, joita on kritisoitu syyllisyyden olettamisesta ja mahdollisesti korruptioon johtamisesta.</li>
<li>Tapauksessa oli kyse miehen elinikäisten säästöjen takavarikoinnista liikennepysäytyksen aikana, mikä korostaa oikeustoimien ja median huomion tarvetta kansalaisten oikeuksien suojelemiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok valmistautuu Yhdysvaltojen sulkemiseen sunnuntaina</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>TikTok on mahdollisesti sulkemassa toimintansa Yhdysvalloissa, mikä saa käyttäjät etsimään vaihtoehtoja, kuten Xiaohongshu, YouTube Shorts ja Instagram Reels. - Xiaohongshu, joka on suosittu Kiinassa, ei ole suunnattu länsimaiselle yleisölle, mikä herättää huolta suorista vuorovaikutuksista kiinalaisten ja yhdysvaltalaisten käyttäjien välillä. - Yhdysvaltain hallitus mainitsee kansallisen turvallisuuden huolenaiheiksi, mukaan lukien pelot ulkomaisesta vaikutuksesta ja propagandasta, syinä TikTokin kieltämisen harkitsemiselle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Luo äänikirjoja e-kirjoista Kokoro-82M:llä</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 on uusi tekstistä puheeksi -malli, jossa on 82 miljoonaa parametria ja joka tuottaa korkealaatuista äänilähtöä useilla kielillä, mukaan lukien amerikkalainen ja brittiläinen englanti, ranska, korea, japani ja mandariinikiina.</li>
<li>Claudio Santini kehitti Audiblez-työkalun, joka muuntaa e-kirjat äänikirjoiksi käyttämällä Kokoroa, käsittelemällä .epub-tiedostoja ja luomalla äänitiedostoja. Muuntamisaika on noin 2 tuntia 100 000 sanan kirjalle M2 MacBook Prolla.</li>
<li>Audiblez vaatii asennuksen pipin kautta, tukee useita kieliä ja ääniä, ja tarvitsee ffmpeg:n .m4b-tiedostojen luomiseen. Työkalu on saatavilla GitHubissa jatkokehitystä ja parannuksia varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M on tekoälytyökalu, joka on suunniteltu muuntamaan e-kirjoja äänikirjoiksi, tarjoten erityisesti tietokirjallisuuden osalta kätevyyttä.</li>
<li>Vaikka tekoälyn tuottamat äänikirjat voivat täyttää aukkoja, joissa ei ole ihmisen kertomia versioita, niistä puuttuu tällä hetkellä ihmiskertojien tarjoama tunnesyvyys ja luonne.</li>
<li>Työkalu herättää keskustelua tekoälyn vaikutuksesta luoviin ammatteihin, vetäen yhtäläisyyksiä historiallisiin teknologisiin muutoksiin, ja nostaa esiin huolenaiheita koulutus- ja kokemustilaisuuksien vähenemisestä näillä aloilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Tieliikennemerkit auttamaan ihmisiä rajoittamaan säteilyaltistusta saastuneilla alueilla</a></h2>
<ul>
<li>Yhtenäisten liikenteenohjauslaitteiden käsikirja (MUTCD) sisältää kylmän sodan aikaisia merkkejä, kuten &quot;SÄILYTÄ YLIN TURVALLINEN NOPEUS&quot;, jotka on tarkoitettu säteilykontaminaatioalueille.</li>
<li>Nämä kyltit olivat osa siviilipuolustusstrategioita, joiden tarkoituksena oli suojella kansalaisia mahdollisen ydinapokalypsin aikana, vaikka niitä ei koskaan käytetty.</li>
<li>Jotkut näistä merkeistä sisältyvät yhä MUTCD:hen hätätilanteiden hallinnan merkkeinä, korostaen tuon aikakauden historiallisia pelkoja ja valmiustoimia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Viranomaiset harkitsevat liikennemerkkejä, jotka neuvoisivat nopeaa matkustamista saastuneiden alueiden läpi säteilyaltistuksen vähentämiseksi minimoimalla näillä alueilla vietetty aika. - Keskustelu tuo esiin yhtäläisyyksiä Tšernobyliin ja Fukushimaan, korostaen huolia radioaktiivisen pölyn hengittämisestä ja saastumisesta. - Laajemmat geopoliittiset kysymykset, mukaan lukien nationalismi ja ydinpelote, ovat myös osa keskustelua, heijastaen historiallisia ja nykyisiä maailmanlaajuisia jännitteitä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF tapahtui vuonna 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Verkkosivusto &quot;WTF Happened in 1971?&quot; tutkii merkittäviä taloudellisia ja yhteiskunnallisia muutoksia, jotka alkoivat vuonna 1971 ja jotka usein yhdistetään kultakannan loppumiseen.</li>
<li>Keskustelu sisältää erilaisia näkökulmia näiden muutosten syihin, kuten johtajien palkkioiden kasvuun, öljykriisiin ja talouspolitiikan muutoksiin.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan myös Nixonin shokin vaikutuksia, luoton ja fiat-valuutan roolia sekä laajempia tekijöitä, kuten kaupungistumista ja energian hintoja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Kuinka rqlite testataan</a></h2>
<ul>
<li>rqlite on kevyt hajautettu tietokanta, joka yhdistää SQLite:n ja Raftin, keskittyen luotettavuuteen ja laatuun rakenteellisen testausstrategian kautta. - Testausstrategia noudattaa testauspyramidia, korostaen yksikkötestejä eristettyjen komponenttien osalta, integraatiotestejä järjestelmätason validointiin ja vähäisiä end-to-end-testejä perustoimintojen tarkistamiseen. - Keskeisiä oppeja rqlite:n testauslähestymistavasta ovat testauksen aloittaminen aikaisin, testikoodin yksinkertaistaminen ja determinismin varmistaminen, mikä auttaa ylläpitämään korkeaa laatua minimaalisella ylikuormituksella.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy rqlite-tietokannan, joka on SQLiteen perustuva hajautettu tietokanta, testausstrategioihin painottaen alkuvaiheen testejä, testauspyramidia sekä parametrisoituja ja ominaisuustestejä.</li>
<li>Haasteet end-to-end (E2E) -testauksessa monimutkaisissa järjestelmissä tuodaan esiin, samoin kuin Go-ohjelmointikielen valinta rqliteen ja tietoturvaan liittyvät huolenaiheet.</li>
<li>Deterministinen simulointitestaus mainitaan korkeana standardina tietokantojen luotettavuudelle, viitaten muihin tietokantoihin kuten FoundationDB, esitellen erilaisia näkökulmia tehokkaisiin testauskäytäntöihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Kirjoitan verkkosivustoni uudelleen pelkällä HTML:llä ja CSS:llä</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja rakensi verkkosivustonsa uudelleen käyttämällä pelkkää HTML:ää ja CSS:ää, siirtyen pois SvelteKitistä yksinkertaistaakseen sivustoa ja isännöidäkseen sen Cloudflare Pagesilla. - He käyttivät Pandocia muuntaakseen Markdownin HTML:ksi ja Pythonia skriptaukseen, mikä johti pienempään verkkosivustoon, vähentäen resurssien kokoa noin 356 kt:sta noin 88 kt:iin. - Projekti toi esiin haasteita, kuten koodin toistoa ja live-latauksen puutetta, ja suunnitelmissa on tutkia web-komponentteja ja FastAPI:ta näiden ongelmien ratkaisemiseksi, mikä voisi toimia mallina muille, jotka etsivät kehysvapaata verkkosivustoa Markdown-julkaisuilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja ylläpitää henkilökohtaista verkkosivustoa käyttäen pelkkää HTML:ää ja CSS:ää, arvostaen sen vaatimaa vähäistä ajankäyttöä ja taitojen hiomista.</li>
<li>Verkkosivusto on isännöity GitHub Pages -palvelussa, ja sisältö laaditaan MS Wordissa ennen manuaalista päivittämistä.</li>
<li>Huolimatta ehdotuksista käyttää palvelinpuolen sisällytyksiä tai staattisia sivustogeneraattoreita kuten Jekyll tai Hugo, kirjoittaja arvostaa nykyisen menetelmänsä hallintaa ja yksinkertaisuutta.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Älä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%84l%C3%A4%20k%C3%A4yt%C3%A4%20kosinissimilariteettia%20huolimattomasti&subheading=keskiviikkona%2015.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Snyk-tietoturvatutkija ottaa käyttöön haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuvat cursor.com-sivustoon.</a></h2>
<ul>
<li>Eräs Snykin tietoturvatutkija julkaisi haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuivat Cursor.comiin, tekoälykoodausyritykseen, kerätäkseen järjestelmätietoja ja lähettääkseen ne hyökkääjän hallitsemaan palveluun.</li>
<li>Pakettien nimet ovat &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; ja &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, ja ne merkittiin OpenSSF-pakettianalyysiskannerin toimesta, mikä johti neuvonantoihin MAL-2025-27, MAL-2025-28 ja MAL-2025-29.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa NPM-pakettien tarkastelun tärkeyttä ennen asennusta mahdollisten tietoturvauhkien välttämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs Snykin tietoturvatutkija julkaisi haitallisia NPM (Node Package Manager) -paketteja, jotka kohdistuivat cursor.comiin, tuoden esiin riippuvuuksien sekaantumiseen liittyviä haavoittuvuuksia. - Tapaus on herättänyt keskustelua tietoturvatutkimuksen etiikasta, erityisesti ympäristömuuttujien julkiseen paljastamiseen liittyen. - Cursor.com selvensi, etteivät he olleet valtuuttaneet toimintaa, ja Snyk on sittemmin pyytänyt anteeksi, korostaen hyökkäävän tietoturvatutkimuksen ja eettisten standardien tasapainottamisen haasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Vaihdoinkin Firefoxiin enkä ole katsonut taaksepäin</a></h2>
<ul>
<li>Firefoxia kehutaan sen erinomaisesta välilehtien hallinnasta, sisäänrakennetusta Pocket-ominaisuudesta linkkien tallentamiseen ja yksityisyyteen keskittyvästä sähköpostin välityspalvelusta, mikä tekee siitä vahvan vaihtoehdon Chromelle. - Lisäominaisuudet, kuten käyttäjäystävällinen kuvakaappaustyökalu, ChatGPT-painike, Picture-in-Picture, muokattavat hakuvaihtoehdot ja sujuva vieritys parantavat selauskokemusta. - Vaikka Firefoxilta puuttuu Chromen verkkosovellusominaisuus, sen harkittu suunnittelu ja vähäisempi resurssien kulutus tekevät siitä joidenkin käyttäjien suosikin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Firefox-käyttäjät kohtaavat haasteita alustoilta, kuten YouTube, jotka saattavat tahallisesti heikentää kokemusta ei-Google-selaimille tai käyttäjille, jotka käyttävät mainostenesto-ohjelmia. - Tämä suuntaus herättää huolta käyttäjien autonomiasta, sillä se rankaisee niitä, jotka valitsevat mainosvapaan ja valvonnasta vapaan verkkokokemuksen. - Firefox tarjoaa ainutlaatuisia ominaisuuksia, kuten konttivälilehtiä, jotka parantavat yksityisyyttä ja käytettävyyttä, tehden siitä suositun valinnan käyttäjille, jotka etsivät riippumattomuutta suurten yritysten hallitsemista selaimista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Sonosin toimitusjohtaja eroaa sovelluspäivityksen epäonnistumisen jälkeen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Sonosin toimitusjohtaja on eronnut kiistanalaisen sovelluspäivityksen jälkeen, joka vaati käyttäjiä korvaamaan kalliit äänijärjestelmät, aiheuttaen asiakastyytymättömyyttä. - Päivitys toi mukanaan pilvipohjaisen järjestelmän, joka siirtyi pois luotettavasta Universal Plug and Play (UPnP) -järjestelmästä, mikä johti yhteysongelmiin ja lisäsi monimutkaisuutta. - Tämä tilanne korostaa liiketoimintastrategioiden ja asiakassuhteiden ylläpitämisen välistä ristiriitaa, kun toimitusjohtaja siirtyy neuvonantajan rooliin erorahapaketin kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">MrBeastin vatsassa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Essee tutkii, kuinka YouTuben algoritmi vaikuttaa sisällön luomiseen, käyttäen MrBeastia tapaustutkimuksena, ja korostaa siirtymää kohti sitoutumislähtöistä pikemminkin kuin merkityksellistä sisältöä. - Se käsittelee laajempia vaikutuksia medialukutaitoon ja kulttuurista vaikutusta alustoilla kuten YouTube ja TikTok, ehdottaen suuntausta pinnalliseen ja reaktiiviseen sisältöön. - Eri näkökulmia tarkastellaan algoritmien roolista sisällön muokkaamisessa ja suosittujen tekijöiden vaikutuksesta kulttuurisiin normeihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Gitin GitHub-operaatiot ovat alhaalla</a></h2>
<ul>
<li>GitHub kohtasi Git-toimintojen katkoksen 13. tammikuuta 2025, johtuen kokoonpanomuutoksesta, joka vaikutti sisäiseen kuormantasaajaan, kestäen 23:35:stä 00:24:ään UTC-aikaa. - Ongelma ratkaistiin palauttamalla kokoonpanomuutos, ja GitHub työskentelee parantaakseen valvonta- ja käyttöönottoprosesseja estääkseen vastaavat tapaukset. - Katkos vaikutti myös GitHubin Actions- ja Pages-palveluihin, korostaen niiden alustapalveluiden keskinäistä yhteyttä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>GitHub kohtasi merkittävän katkoksen, joka vaikutti git-toimintoihin ja aiheutti hämmennystä kehittäjien keskuudessa, jotka aluksi epäilivät ongelmia SSH-avaimissaan tai paikallisissa kokoonpanoissaan. - Tapaus korosti keskitettyihin palveluihin luottamisen haasteita ja herätti keskusteluja itseisännöinnin ja hajautettujen järjestelmien eduista. - Vaikka ongelma ratkaistiin, se toi esiin huolenaiheita GitHubin luotettavuudesta ja kolmannen osapuolen alustojen varaan rakentamisen riskeistä olennaisissa tehtävissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 julkaistu ZFS raidz -laajennuksella</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 on julkaistu, ja se tuo mukanaan merkittäviä ominaisuuksia, kuten RAIDZ-laajennuksen, nopean deduplikoinnin, suoran syötteen/ulostulon, JSON-ulostulon ja tuen pitkille tiedostonimille. - Julkaisu sisältää olennaisia virheenkorjauksia ja suorituskyvyn parannuksia, ja se on yhteensopiva Linux-ytimien 4.18 - 6.12 ja FreeBSD-versioiden 13.3, 14.0 - 14.2 kanssa. - Päivitys on 134 avustajan yhteistyön tulos, ja siitä on saatavilla kattava dokumentaatio ja muutosloki tarkasteltavaksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 on julkaistu, ja se tuo mukanaan ominaisuuksia kuten RAIDZ-laajennus, nopea deduplikointi, suora IO, JSON-tuloste ja tuki pitkille tiedostonimille. - RAIDZ-laajennus on erityisen merkittävä, sillä se mahdollistaa käyttäjille uusien laitteiden lisäämisen olemassa olevaan RAIDZ-pooliin ilman käyttökatkoa, mikä parantaa tallennuskapasiteettia. - Julkaisua pidetään merkittävänä edistysaskeleena ZFS-käyttäjille, ja sitä verrataan muihin tiedostojärjestelmiin kuten Btrfs ja Windows Storage Spaces, vaikka sillä on joitakin rajoituksia, kuten kyvyttömyys pienentää pooleja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- ja Arch-kontit, jotka sisältävät täydet työpöytäympäristöt</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop tarjoaa kontteja, jotka perustuvat Alpineen, Ubuntuun, Fedoraan ja Archiin, ja joissa on täydet työpöytäympäristöt, jotka ovat käytettävissä verkkoselaimien kautta, tukien sekä x86-64 että arm64-arkkitehtuureja.</li>
<li>Kayttäjät voivat valita erilaisista työpöytäympäristöistä, kuten XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox ja IceWM, käyttämällä tiettyjä kuvamerkintöjä ja käyttää Webtopia määrättyjen URL-osoitteiden kautta.</li>
<li>Turvaominaisuuksiin kuuluvat Dockerin seccomp-vaihtoehto ja todennuksen asennus, mukautusmahdollisuudet ympäristömuuttujien kautta sekä tuki GPU-kiihdytykselle avoimen lähdekoodin ajureilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Webtop tarjoaa kontteja, joissa on täydet työpöytäympäristöt Alpine-, Ubuntu-, Fedora- ja Arch-järjestelmille, sopien nopeisiin asennuksiin VPN:n taakse.</li>
<li>Webtopin käyttäjät kehuvat sen nopeutta ja helppokäyttöisyyttä, erityisesti kun sitä käytetään Gluetun-kontin kanssa turvallisten yhteyksien luomiseksi, mutta varoittavat konttien altistamisesta internetille ilman turvatoimia oletusautentikoinnin puutteen vuoksi.</li>
<li>Projektia arvostetaan sen avoimen lähdekoodin ja joustavuuden vuoksi, ja käyttäjät jakavat kokoonpanoja. Vaihtoehdot kuten Kasm ja Selkies mainitaan samanlaisiin tarkoituksiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 viidestä verkossa julkaistusta työpaikkailmoituksesta on joko väärennös tai niitä ei koskaan täytetä, tutkimus paljastaa</a></h2>
<ul>
<li>Äskettäinen tutkimus osoittaa, että 20 % verkossa olevista työpaikkailmoituksista on joko väärennettyjä tai jää täyttämättä, mikä lisää työnhakijoiden turhautumista. - Tämä &quot;haamutyöpaikkojen&quot; trendi saattaa olla yritysten keino luoda kuvaa kasvusta. - Työpaikka-alustat, kuten Greenhouse ja LinkedIn, ovat ottaneet käyttöön työpaikkojen varmennuspalveluita auttaakseen käyttäjiä tunnistamaan aidot työmahdollisuudet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus paljastaa, että 20 % verkossa olevista työpaikkailmoituksista on joko väärennettyjä tai jää täyttämättä, usein siksi, että yritysten on noudatettava Yhdysvaltojen maahanmuuttopolitiikkaa. - Yritykset voivat myös pitää työpaikkailmoituksia esillä löytääkseen ihanteellisia ehdokkaita, muuttaakseen vaatimuksia tai koska heillä on jo valmiiksi valittuja sisäisiä ehdokkaita. - Työmarkkinat ovat hakijoille vaikeat, ja he kohtaavat usein &quot;ghostingia&quot; ja automatisoituja hylkäyksiä, mikä on johtanut vaatimuksiin sääntelytoimista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Tehdä risteyksestä turvaton jalankulkijoille säästääkseen sekunteja autoilijoille</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy siihen, tulisiko risteyksissä asettaa etusijalle jalankulkijoiden turvallisuus vai autoilijoiden tehokkuus, ja jotkut suosivat liikennevalo-ohjattuja risteyksiä ja jalankulkijoiden ylityksiä neljän suunnan pysähdysten sijaan.</li>
<li>Mielipiteet vaihtelevat liikennelakien ja infrastruktuurin suunnittelun suhteen, ja keskusteluja käydään muun muassa kadunylityksen turvallisuudesta ja oikealle kääntymisen riskeistä punaisissa valoissa.</li>
<li>Jotkut kannattavat vaihtoehtoisia ratkaisuja, kuten liikenneympyröitä tai hollantilaisten liikennesuunnittelustandardien omaksumista, parantaakseen sekä turvallisuutta että tehokkuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL on vuoden 2024 tietokannan hallintajärjestelmä.</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL on saanut DB-Enginesin myöntämän Vuoden DBMS 2024 -palkinnon, saavuttaen tämän tunnustuksen viidennen kerran, ohittaen 423 muuta tietokannan hallintajärjestelmää.</li>
<li>PostgreSQL, jolla on lähes 35 vuoden historia, jatkaa innovointia, kuten nähdään syyskuussa 2024 julkaistun PostgreSQL 17:n viimeaikaisissa parannuksissa.</li>
<li>Snowflake ja Microsoft saavuttivat toisen ja kolmannen sijan, Snowflaken erottuessa pilvipohjaisesta tietovarastoinnistaan ja monipilvitukensa ansiosta, kun taas Microsoft tarjoaa vankkoja hallittuja relaatiotietokantoja Azure SQL Database- ja SQL Server -palveluiden kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL on saanut vuoden 2024 tietokannan hallintajärjestelmän palkinnon db-engines.com-sivustolta, mikä korostaa sen kasvavaa suosiota ja tunnustusta alalla.</li>
<li>Käyttäjät harkitsevat siirtymistä Microsoft SQL Serveristä PostgreSQL:ään korkeiden lisensointikustannusten ja resurssirajoitusten vuoksi, huolimatta mahdollisista siirtymähaasteista.</li>
<li>PostgreSQL on suosittu sen vankkojen ominaisuuksien ja kustannustehokkuuden vuoksi, mikä tekee siitä suositun valinnan tuleviin projekteihin, vaikka jotkut käyttäjät tutkivat vaihtoehtoja, kuten Babelfish, kustannusten vähentämiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Googlen OAuth-kirjautuminen ei suojaa epäonnistuneen startup-yrityksen verkkotunnuksen ostamiselta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu tuo esiin haavoittuvuuden Googlen OAuth-kirjautumisjärjestelmässä, kun epäonnistuneen startup-yrityksen verkkotunnus hankitaan uuden omistajan toimesta, mikä voi mahdollisesti sallia luvattoman pääsyn palveluihin.</li>
<li>Tämä ongelma syntyy, koska Google ei välttämättä erota alkuperäisiä ja uusia verkkotunnuksen omistajia toisistaan, mikä vaikuttaa kaikkiin järjestelmiin, jotka käyttävät verkkotunnuspohjaista todennusta.</li>
<li>Yksi ehdotettu ratkaisu on käyttää yksilöllisiä tunnisteita, jotka pysyvät muuttumattomina ajan myötä, vaikka tämän ratkaisun toteutus vaihtelee eri identiteetin tarjoajien kesken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Koodausosaamisen hyödyntäminen passiivisen tulon hankkimiseen</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja siirtyi teknologiajohtajan roolista yksinyrittäjäksi ja ansaitsi menestyksekkäästi enemmän ohjelmistotuotteiden portfoliollaan.</li>
<li>Keskeisiin strategioihin kuuluu keskittyminen syvälliseen työskentelyyn, aloittaminen pienistä projekteista, nopea iterointi ja ajan omistaminen markkinointiponnisteluille.</li>
<li>Matka korostaa epävarmuuksien vuoksi resilienssiä, mutta tuo esiin tämän urapolun vertaansa vailla olevan autonomian ja vapauden, kannustaen koodaustaitoisia harkitsemaan sitä passiivisen tulon lähteenä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs käyttäjä kuvaili passiivisen tulon hankkimista SEO-spam-sivustojen kautta käyttämällä vanhentuvia verkkotunnuksia, ansaiten noin 30 000 dollaria vuodessa, huolimatta eettisistä huolenaiheista ja Googlen lopulta tapahtuvasta tiukennuksesta.</li>
<li>Julkaisu herätti keskustelua passiivisista tuloista, ja jotkut käyttäjät väittivät, että se muistuttaa enemmän yrityksen pyörittämistä kuin todellisia passiivisia ansioita.</li>
<li>Osallistujat jakoivat kokemuksia ja haasteita sivuprojekteissa, korostaen ajan, sitkeyden ja strategisen suunnittelun merkitystä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Espanja ehdottaa 100 % veroa EU:n ulkopuolisten asukkien ostamille asunnoille</a></h2>
<ul>
<li>Espanja harkitsee 100 % veroa kiinteistöhankinnoille, jotka tehdään EU:n ulkopuolisilta asukkailta, pyrkien ratkaisemaan asuntokriisiä ja hillitsemään spekulatiivista ostamista.</li>
<li>Pääministeri Pedro Sánchezin ehdotus sisältää sosiaalisen asuntotuotannon laajentamisen ja turistivuokrausten sääntelyn, jotta voitaisiin puuttua asuntohintojen ja tulojen väliseen epätasapainoon.</li>
<li>Ehdotuksen tulevaisuus lakina on epävarma, ja jotkut analyytikot pitävät sitä pikemminkin ulkomaisten sijoittajien pelotteena kuin taattuna lainsäädännöllisenä muutoksena.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Espanja harkitsee 100 % veroa EU:n ulkopuolisten asukkaiden ostamille asunnoille ratkaistakseen asuntojen kohtuuhintaisuuteen liittyviä ongelmia. - Kriitikot väittävät, että ulkomaiset ostajat eivät ole asuntojen korkeiden hintojen ensisijainen syy, vaan hitaat byrokratiaprosessit ja kaavoituslait ovat merkittävämpiä tekijöitä. - Ehdotus on herättänyt keskustelua ulkomaisen omistuksen roolista asuntomarkkinoilla ja sen tehokkuudesta kohtuuhintaisuuskysymysten ratkaisemisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple saa pian &#39;made in America&#39; -sirut TSMC:n Arizonan tehtaasta</a></h2>
<ul>
<li>Apple testaa TSMC:n Arizonan laitoksen prosessoreita, suunnitellen massatuotantoa ensimmäiselle vuosineljännekselle, ja saattaa näin tulla TSMC:n ensimmäiseksi Yhdysvaltain asiakkaaksi paikallisesti valmistetuille siruille. - Tämä aloite pyrkii vahvistamaan Yhdysvaltojen piiriomavaraisuutta, vähentäen riippuvuutta Taiwanista, joka on altis geopoliittisille ja luonnonriskeille. - TSMC:n Arizonan tehdas aikoo tuottaa edistyneitä 3nm ja 2nm siruja, ja pyrkii parantamaan paikallista rekrytointia sekä yhteistyötä Yhdysvaltain yliopistojen kanssa, vaikka pakkaaminen tapahtuukin aluksi Taiwanissa, kunnes Peorian laitos on toiminnassa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple saa siruja TSMC:n Arizonan tehtaalta, mutta ne on lähetettävä takaisin Taiwaniin pakkausta varten Yhdysvaltojen riittämättömien tilojen vuoksi. - Yli 50 % Arizonan tehtaan työvoimasta on Taiwanista, mikä osoittaa puutteen Yhdysvaltojen STEM (tiede, teknologia, insinööritiede ja matematiikka) alalla. - CHIPS Act -aloite, jonka tavoitteena on parantaa Yhdysvaltojen puolijohdevalmistusta, kohtaa haasteita, kun &quot;Made in America&quot; -merkintää kyseenalaistetaan pakkausprosessin tapahtuessa Taiwanissa, ja suunnitelmissa on Yhdysvaltojen pakkauskapasiteetin kehittäminen vuoteen 2027 mennessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 000 kuljettajaa vähemmän Manhattanin teillä ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen</a></h2>
<ul>
<li>Ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen Manhattanille 60. kadun alapuolelle ajavien kuljettajien määrä väheni 7,5 %, mikä tarkoittaa 43 000 vähemmän kuljettajaa joka arkipäivä.</li>
<li>Liikenteen väheneminen on parantanut liikenteen sujuvuutta ja lisännyt bussien nopeuksia, ja joillakin pikabusseilla on ollut enemmän matkustajia.</li>
<li>Metropolitan Transportation Authority (MTA) käyttää tietullituloja, joiden arvioidaan olevan 500 miljoonaa dollaria vuosittain, liikenteen parannuksiin, huolimatta joistakin poliittisista vastustuksista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Ruuhkamaksujen käyttöönotto Manhattanilla on johtanut 43 000 kuljettajan vähenemiseen, mikä on lisännyt bussien nopeuksia ja mahdollisesti parantanut hätätilanteisiin vastaamisaikoja.</li>
<li>Politiikan tarkoituksena on vähentää liikenneruuhkia ja parantaa ilmanlaatua, vaikka se onkin herättänyt keskustelua sen vaikutuksista pienituloisiin henkilöihin.</li>
<li>Kannattajat väittävät, että hyödyt sisältävät tehokkaamman joukkoliikenteen ja puhtaamman ilman, kun taas keskustelut jatkuvat näiden etujen tasapainottamisesta autoilijoiden tarpeiden kanssa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Snyk-tietoturvatutkija ottaa käyttöön haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuvat cursor.com-sivustoon." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Snyk-tietoturvatutkija%20ottaa%20k%C3%A4ytt%C3%B6%C3%B6n%20haitallisia%20NPM-paketteja%2C%20jotka%20kohdistuvat%20cursor.com-sivustoon.&subheading=tiistaina%2014.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv:n paras ominaisuus on tehdä ad-hoc-ympäristöjen luomisesta helppoa</a></h2>
<ul>
<li>Uv tarjoaa ainutlaatuisen ominaisuuden, joka yksinkertaistaa ad-hoc-skriptausta Pythonissa virtaviivaistamalla riippuvuuksien ja ympäristön hallintaa. - Käyttäjät voivat suorittaa yhden komennon, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, ajaakseen skriptejä ilman, että he muuttavat globaalia ympäristöä. - Tämä helppokäyttöisyys ja muistettavuus tekevät uv:stä houkuttelevan vaihtoehdon Python-pakettien hallintaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Uv on pakettienhallintaohjelma, joka yksinkertaistaa Python-riippuvuuksien ja -versioiden hallintaa tarjoten etuja perinteisiin työkaluihin kuten pip, pyenv ja poetry verrattuna. - Se sisältää sisäiset skriptiriippuvuudet, nopean ympäristön luomisen ja esikäännetyt Python-binaarit, mikä lisää sen suosiota. - Huolimatta huolista sen riskipääomarahoituksen ja ei-Python Software Foundation (PSF) -binaarien käytön suhteen, käyttäjät arvostavat sen nopeutta ja käyttäjäystävällisyyttä Python-projektien hallinnassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Poistin sosiaalisen median tilini</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja poisti sosiaalisen median tilinsä huolestuttuaan siitä, että alustat kuten Meta ja Twitter asettavat voiton eettisten näkökohtien edelle.</li>
<li>Korostettuihin ongelmiin kuuluu Mark Zuckerbergin päätös luopua faktantarkistajista ja tehdä yhteistyötä Trumpin kanssa sekä Elon Muskin kiistanalaiset toimet, jotka myötävaikuttavat myrkylliseen ympäristöön.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa sosiaalisen median kielteistä vaikutusta mielenterveyteen, erityisesti teini-ikäisillä, ja tutkii varovaisesti vaihtoehtoja, kuten bloggaamista ja uusia alustoja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Poistamalla sosiaalisen median tilejä voi jäädä paitsi tuttavien elämänpäivityksistä, mikä korostaa alustan roolia yhteyksien ylläpitämisessä.</li>
<li>Vaikka jotkut uskovat, että tärkeät suhteet säilyvät suoran viestinnän kautta, sosiaalinen media usein mahdollistaa pinnallisia yhteyksiä, jotka saattavat kadota, kun siitä luovutaan.</li>
<li>Valinta poistua sosiaalisesta mediasta on subjektiivinen, ja siihen vaikuttavat henkilökohtaiset prioriteetit sekä eri tyyppisille ihmissuhteille annettu arvo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Oikeus pääkäyttäjän oikeuksiin</a></h2>
<ul>
<li>Kuluttajilla tulisi olla oikeus asentaa mitä tahansa ohjelmistoja omistamiinsa laitteisiin, mutta yritykset usein lukitsevat käynnistyslataajat ja rajoittavat pääkäyttäjän oikeuksia, mikä rajoittaa käyttäjän hallintaa. - Vaikka turvallisuus on perusteltu huolenaihe, näitä rajoituksia pidetään kuluttajavastaisina ja kilpailua rajoittavina, mikä lisää sähköjätettä ja rajoittaa korjausmahdollisuuksia. - Kannattajat ehdottavat, että &quot;oikeus pääkäyttäjän oikeuksiin&quot; tulisi sisällyttää korjausoikeuskeskusteluihin, lukuun ottamatta kriittisiä järjestelmiä, joissa riskit ovat liian suuria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu laitteiden root-käytöstä korostaa kuluttajien vapauden ja myyjän hallinnan välistä ristiriitaa, ja monet puolustavat oikeutta asentaa mitä tahansa ohjelmistoja omistamiinsa laitteisiin. - Kriitikot väittävät, että myyjän asettamat rajoitukset asettavat voiton kuluttajan hallinnan ja yksityisyyden edelle, rajoittaen käyttäjien kykyä muokata laitteitaan. - Keskustelu laajenee laajempiin teemoihin omaisuusoikeuksista ja autonomiasta hallita omia laitteitaan, ja näkemykset vaihtelevat lukittujen laitteiden turvallisuushyötyjen ja tietoon perustuvan kuluttajavalinnan välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">Tuomio (1993) PDF-muodossa</a></h2>
<ul>
<li>Kehittäjä on luonut Doom-lähdekoodin porttauksen, joka toimii PDF-tiedoston sisällä, saaden inspiraationsa samankaltaisesta Tetris-projektista. - Projekti käyttää vanhempaa Emscripten-versiota kääntääkseen C-koodin asm.js-muotoon, mikä mahdollistaa sen suorittamisen PDF:n JavaScript-ajoympäristössä. - Toteutus sisältää 6-värisen mustavalkonäytön ja on yhteensopiva vain Chromium-pohjaisten selainten kanssa, jotka käyttävät PDFium-moottoria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kehittäjä on luonut Doom-lähdekoodin porttauksen, joka toimii PDF-tiedostossa, seuraten aiempaa projektia, jossa Tetris toimi PDF:ssä. - Projekti käyttää Emscripteniä kääntämään C-koodia asm.js:ksi, mikä mahdollistaa sen ajamisen PDF:n rajatussa JavaScript-ajoympäristössä, ja hyödyntää alkuperäisen Doomin doomgeneric-haaraa. - Tämä innovaatio on herättänyt keskustelua koodin suorittamisen mahdollisuuksista ja turvallisuusvaikutuksista PDF-tiedostoissa, ja lähdekoodi on saatavilla GitHubissa. Toiminnallisuus on rajoitettu Chromium-pohjaisiin selaimiin, jotka käyttävät PDFium-moottoria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debuggaus: Välttämättömät säännöt jopa kaikkein vaikeimpien ongelmien löytämiseksi (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler arvioi David J. Agansin teosta &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39;, korostaen sitä kehittäjille klassisena resurssina.</li>
<li>Kirja korostaa perustavanlaatuisia virheenkorjausperiaatteita, jotka soveltuvat sekä aloitteleville että kokeneille kehittäjille, käyttäen käytännön esimerkkejä ja tosielämän &quot;sotatarinoita&quot; havainnollistaakseen sen yhdeksän keskeistä sääntöä.</li>
<li>Wheeler kiittää kirjaa sen keskittymisestä tiedonkeruuseen ja ajoittaisiin ongelmiin, vaikka hän toivoo enemmän konkreettisia työkaluvinkkejä. Hän suosittelee sitä kuitenkin ajattomien virheenkorjausnäkemystensä vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Virheenkorjaus on olennaista monimutkaisten ongelmien ratkaisemiseksi, korostaen rauhallisuuden säilyttämisen, järjestelmän ymmärtämisen ja oletusten tarkistamisen tärkeyttä. - Työkalut kuten <code>git bisect</code> voivat auttaa tehokkaassa ongelmanratkaisussa tunnistamalla tietyn muutoksen, joka aiheutti virheen. - On tärkeää varmistaa korjausten toimivuus ja harkita testien kirjoittamista tulevien takaisinkytkentöjen estämiseksi, mikä korostaa järjestelmällisen lähestymistavan tarvetta ja joskus tekniikoiden, kuten kumiankka-virheenkorjauksen, käyttöä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Kuinka he saivat autot hajoamaan vanhoissa elokuvissa (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Vanhemmissa elokuvissa käytettiin käytännön tehosteita autojen hajoamiseen, kuten nähdään vuoden 1965 ranskalaisessa elokuvassa &quot;Le Corniaud&quot;, jossa auto purettiin ja koottiin uudelleen koukkujen ja räjähtävien pulttien avulla yhtä kohtausta varten.</li>
<li>Nämä temput vaativat yksityiskohtaista suunnittelua ja insinöörityötä, jota helpotti autojen yksinkertaisempi rakenne tuohon aikaan.</li>
<li>Nykyajan elokuvat käyttäisivät todennäköisesti CGI:tä (tietokoneella luotuja kuvia) vastaavissa kohtauksissa nykyaikaisten ajoneuvojen monimutkaisuuden ja turvallisuusstandardien vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Vakiomallit valintaperusteisissa peleissä (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Sam Kabo Ashwellin blogikirjoitus tutkii toistuvia suunnittelumalleja valintapohjaisissa peleissä, mukaan lukien Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck ja muita, jotka vaikuttavat pelattavuuteen ja kerronnan rakenteeseen.</li>
<li>Nämä mallit vaikuttavat pelaajakokemukseen ja tarinan etenemiseen, ja interaktiivisen fiktion esimerkit havainnollistavat niiden soveltamista.</li>
<li>Julkaisu huomauttaa, että nämä mallit ovat joustavia ja voivat mennä päällekkäin sen sijaan, että olisivat tiukkoja kategorioita pelisuunnittelussa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Valintaperusteiset pelit käyttävät narratiivista haarautumista parantaakseen pelaajan toimijuutta, mutta tämä voi johtaa &quot;aikaluoliin&quot;, joissa jotkin polut ovat liian yksityiskohtaisia ja toiset alikehittyneitä, mikä saa pelaajat missaamaan keskeistä sisältöä.</li>
<li>Työkalut voivat auttaa luomaan pääjuonen rungon, jossa on sivupolkuja, jotka liittyvät takaisin, mutta haarautuminen pysyy monimutkaisena ja resursseja vaativana, mikä saa jotkut kannattamaan lineaarisia tarinoita tai hiekkalaatikkomekaniikkaa.</li>
<li>Pelien kuten Disco Elysium ja Nier Automata on huomattu onnistuneen haarautuvien tarinoiden käytössä, ja keskustelua käydään tekoälyn potentiaalista luoda dynaamisesti tarinapolkuja, vaikka nykyinen teknologia ei ehkä vielä pysty tuottamaan johdonmukaisia kertomuksia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Ilmainen elokuva: Kehys kehykseltä, käsin piirretty jäljennös &quot;Mehiläiselokuvasta&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive on lanseerannut &quot;The FREE Movie&quot; -yhteisprojektin, jossa käyttäjät luovat BEE Movien uudelleen kuva kuvalta, ja 92 % kuvista on jo valmiina.</li>
<li>Osallistujat voivat aktiivisesti osallistua piirtämällä, pyyhkimällä ja esikatselemalla panoksiaan projektiin.</li>
<li>Seuraava kunnianhimoinen projekti, jonka MSCHF Interactive suunnittelee, on elokuvan DUNE ruutu ruudulta tapahtuva uudelleenluominen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Fanin tekemä, ruutu ruudulta käsin piirretty versio &quot;Mehiläisen elokuva&quot; on luotu, seuraten yhteistyöprojektien, kuten &quot;Shrek Retold&quot; ja &quot;Star Wars Uncut&quot;, trendiä.</li>
<li>Nämä projektit sisältävät useita tekijöitä, jotka osallistuvat lyhyillä segmenteillä, mikä johtaa vaihtelevaan laatuun ja humoristisiin tuloksiin, heijastaen meemi-keskeistä lähestymistapaa.</li>
<li>Mielipiteet &quot;The Free Movie&quot; -elokuvasta vaihtelevat; jotkut katsojat pitävät huonolaatuisia kehyksiä luotaantyöntävinä, kun taas toiset nauttivat projektin kaoottisesta ja joukkoistamisesta luonteesta.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Disco Elysium -tutkija</a></h2>
<ul>
<li>Disco Elysium Explorer Project antaa käyttäjille mahdollisuuden visualisoida ja kuunnella Disco Elysium -pelin dialogeja, ja kaikki oikeudet pidättää studio ZA/UM. - Projekti tarjoaa ominaisuuksia, kuten dialogien hakeminen, keskustelujen rakentaminen ja niiden visualisointi, mikä parantaa interaktiivista kokemusta. - Se tukee useita kieliä, mukaan lukien kiina, saksa ja korea, mikä tekee siitä saavutettavan laajemmalle yleisölle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium käyttää Articy:draftia, middleware-työkalua, rakentaakseen monimutkaisia keskustelukaavioitaan, mikä osoittaa teknistä saavutusta huolimatta suurten projektien suorituskykyhaasteista.</li>
<li>Pelille on annettu kiitosta sen tarinankerronnasta ja monimutkaisista dialogijärjestelmistä, ja sitä on verrattu muihin tarinakeskeisiin peleihin, kuten Pentiment ja Alpha Protocol.</li>
<li>Disco Elysium on tunnettu ainutlaatuisista RPG-mekaniikoistaan, jotka painottavat dialogia ja tarinaa taistelun sijaan. Se herättää ristiriitaisia mielipiteitä poliittisista teemoistaan, mutta sitä pidetään merkittävänä saavutuksena tarinavetoisessa pelaamisessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Jos meillä olisi paras tuotesuunnitteluorganisaatio, miltä se näyttäisi?</a></h2>
<ul>
<li>Alueellisessa Scrum Gathering Tokiossa pidetty varatoimitusjohtajan pääpuhe keskittyi menestyvän tuotekehitysorganisaation keskeisiin elementteihin: ihmiset, sisäinen laatu, rakastettavuus, näkyvyys, ketteryys ja kannattavuus.</li>
<li>Korosti huipputalenttien houkuttelemisen tärkeyttä, sisäisen laadun ylläpitämistä vähentämällä hukkaa ja tuotteen rakastettavuuden varmistamista ymmärtämällä sidosryhmien tarpeet.</li>
<li>Korostettiin Extreme Programmingin (XP) ja Fluid Scaling Technologyn (FaST) käyttöä ketteryyden ja mukautumiskyvyn parantamiseksi samalla, kun tuotteet sovitetaan liiketoiminnan tavoitteisiin kannattavuuden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa tarkastellaan ihanteellisen tuotesuunnitteluorganisaation ominaisuuksia, keskittyen johtamistyyleihin, päätöksentekoprosesseihin ja tuottavuuteen. - Mielipiteet vaihtelevat, jotkut kannattavat hajautettua päätöksentekoa hierarkkisten rakenteiden sijaan, kun taas toiset korostavat toimitusjohtajien merkitystä ratkaisevien valintojen tekemisessä. - Keskustelussa käsitellään myös tuottavuuden mittaamisen haasteita ja organisaatiokulttuurin vaikutusta innovaatioon ja työntekijöiden tyytyväisyyteen, viitaten esimerkkeinä yrityksiin kuten Meta ja Amazon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live Londonin metro- / bussikartat poistettu TfL:n tavaramerkkivalituksen vuoksi</a></h2>
<ul>
<li>Kesäkuussa 2010 luotiin reaaliaikainen Lontoon metroverkoston kartta käyttämällä Transport for Londonin (TfL) avointa data-API:a, mikä sai suosiota ja median huomiota.</li>
<li>Tammikuun 7. päivänä 2025 TfL pyysi kartan poistamista tavaramerkkihuolien vuoksi, mikä johti sen käytön lopettamiseen mahdollisista muutoksista huolimatta.</li>
<li>Tekijän sivusto, traintimes.org.uk, on edelleen aktiivinen, ja reaaliaikaiset bussitiedot ovat saatavilla osoitteessa bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) poisti live-kartat Lontoon metrolinjoista ja bussireiteistä verkkosivustolta traintimes.org.uk tavaramerkkivalituksen seurauksena. - TfL:n valitussähköpostia kritisoitiin sen epäselvyydestä ja Yhdysvaltain lakiin viittaamisesta, vaikka verkkosivusto sijaitsee Isossa-Britanniassa. - Tapaus korostaa jatkuvia jännitteitä harrastajakehittäjien ja tavaramerkkien valvonnan välillä, ja keskusteluja käydään siitä, pitäisikö TfL:n tarjota ilmaisia lisenssejä ei-kaupalliseen käyttöön.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Kohtuullisen turvallinen käyttöjärjestelmä</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS on erittäin turvallinen käyttöjärjestelmä, jota asiantuntijat, mukaan lukien Edward Snowden, suosittelevat sen vahvojen eristysominaisuuksien vuoksi, mikä tekee siitä sopivan arkaluonteisiin tehtäviin. - Se tukee useiden käyttöjärjestelmien ajamista ja integroituu Whonixin kanssa parantaakseen käyttäjän yksityisyyttä, mikä houkuttelee toimittajia ja organisaatioita, kuten Freedom of the Press Foundation. - Qubes-yhteisö toivottaa uudet tulokkaat tervetulleiksi tarjoamalla tukea, resursseja ja mahdollisuuksia osallistua tai lahjoittaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS on turvallisuuteen keskittyvä käyttöjärjestelmä, joka käyttää virtualisointia tehtävien eristämiseen, parantaen turvallisuutta eristämällä sovelluksia ja tehtäviä. - Käyttäjät ovat raportoineet ongelmista grafiikkasuorituskyvyssä ja akun kestossa sen ohjelmistopohjaisen renderöinnin vuoksi, mikä vaikuttaa videotoistoon ja koko järjestelmän suorituskykyyn. - Vaikka sen turvallisuusominaisuuksia kiitellään, Qubes OS ei välttämättä sovi käyttäjille, joilla on korkeat grafiikka- tai akkutarpeet, mutta sitä suositellaan niille, jotka tarvitsevat korkeaa turvallisuutta, kuten toimittajille tai IT-turvallisuusalan ammattilaisille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Canva-katkos: uusi tarina kyllästymisestä ja kestävyydestä</a></h2>
<ul>
<li>Canvan käyttökatkos johtui uuden editorisivun version käyttöönotosta, mikä johti &quot;thundering herd&quot; -ilmiöön, kun 1,5 miljoonaa pyyntöä sekunnissa ylikuormitti API Gatewayn. - Vanha liikennesääntö ohjasi käyttäjäliikenteen julkisen internetin kautta, mikä aiheutti suurta viivettä ja ruuhkaa, samalla kun tunnettu suorituskykyongelma API Gatewayssä pahensi tilannetta. - Canvan insinöörit puuttuivat tilanteeseen manuaalisesti lisäämällä kapasiteettia ja käyttämällä Cloudflaren palomuuria liikenteen tilapäiseen estämiseen, mikä korostaa ihmisen puuttumisen merkitystä järjestelmän suorituskykyongelmien hallinnassa kriisitilanteissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Canva-katkos korostaa haasteita, jotka liittyvät sisällönjakeluverkon (CDN) kyllästymiseen ja kestävyyteen, mikä on yleistä, kun monet käyttäjät käyttävät palvelimia samanaikaisesti, mikä johtaa ylikuormituksiin. - Ehdotetut ratkaisut, kuten porrastettu jakelu ja esilämmitys, jäävät usein vajaiksi, kun taas vertaisverkko (P2P) -protokollat, kuten BitTorrent, kohtaavat piratismi- ja hallintahuolia, mikä on johtanut yrityksiä kuten Spotify ja Blizzard luopumaan niistä. - Tehokkaat kuormanhallintastrategiat, kuten yhteyksien rajoittaminen ja eksponentiaalinen perääntyminen, ovat ratkaisevan tärkeitä näiden ongelmien lievittämiseksi, korostaen vankan infrastruktuurin ja strategisen suunnittelun merkitystä korkean liikenteen tehokkaassa käsittelyssä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv:n paras ominaisuus on tehdä ad-hoc-ympäristöjen luomisesta helppoa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv%3An%20paras%20ominaisuus%20on%20tehd%C3%A4%20ad-hoc-ymp%C3%A4rist%C3%B6jen%20luomisesta%20helppoa&subheading=maanantaina%2013.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Älä yritä sopia puhelua kanssani</a></h2>
<ul>
<li>Uusien palveluiden kokeilut johtavat usein jatkuviin seurantakontakteihin ja markkinointisähköposteihin, jolloin alkuperäinen yhteydenotto muuttuu tauottomiksi myyntipuheiksi.</li>
<li>Myyntiprosessi on usein tylsä ja aikaa vievä, erityisesti suurissa yrityksissä, joissa tuotteet eivät usein vastaa odotuksia ja tarjoavat rajallista tukea.</li>
<li>Asiakkaat siirtyvät usein parempiin avoimen lähdekoodin vaihtoehtoihin, mikä johtaa hiljaiseen lähtöön alkuperäisestä palvelusta huolimatta säilyttämispyrkimyksistä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pienten startup-yritysten omistajat kohtaavat haasteita suurten yritysten kanssa toimiessaan, kuten tarpeettomat esittelyt, hintavertailut ja pitkät hankintaprosessit, mikä johtaa suurten yritysten kustannusten kasvuun. - Myyntiprosessi on usein tehoton, sisältäen tarpeettomia kokouksia ja turhauttavia taktiikoita, mikä korostaa läpinäkyvyyden, suoraviivaisen viestinnän ja joustavien vaihtoehtojen tarvetta. - Onnistunut lähestymistapa sisältää palvelun luomisen, joka on helppo integroida, ilahduttaa asiakkaita ja tarjoaa yksinkertaisen hinnoittelumallin, huolimatta yleisistä ongelmista, kuten lukemattomista dokumentaatioista ja epäeettisistä myyntitaktiikoista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Ilmaiset peliresurssit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl on tunnettu korkealaatuisten, ilmaisten pelivarojen tarjoamisesta, jotka ovat erityisen hyödyllisiä pelinkehityksessä ja nopeassa prototyyppien luomisessa.</li>
<li>Alusta on saanut vahvan seuraajakunnan, ja Kenney on ansainnut lempinimen &quot;Asset Jesus&quot; hänen panoksestaan pelinkehitysyhteisölle.</li>
<li>Lisäresursseja ilmaisille pelivaroille ovat OpenGameArt.org ja Itch.io, kun taas rojaltivapaata musiikkia voi löytää artisteilta kuten Kevin MacLeod ja Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Piirrosopas tohtorintutkintoon</a></h2>
<ul>
<li>Uutta tohtoriopiskelijaa opastetaan kuvitetun oppaan avulla ymmärtämään, kuinka tohtorin tutkinto laajentaa ihmiskunnan tietämyksen rajoja, mikä on kuvattu pienenä lommona.</li>
<li>Painetun oppaan tuotot tukevat geneettisten sairauksien tutkimusta, johon kirjoittajalla on henkilökohtainen yhteys poikansa harvinaisen sairauden kautta.</li>
<li>Opas on lisensoitu Creative Commons -lisenssillä, joka sallii jakamisen maininnalla, ja se on saatavilla useilla kielillä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mightin teos &#39;The Illustrated Guide to a PhD&#39; korostaa, kuinka tärkeää on valita ongelma, jota rakastaa, ja jatkuvaa tiedon etsintää tohtorintutkinnon aikana.</li>
<li>Keskustelu käsittelee akateemisen maailman haasteita, kuten julkaisupainetta ja riskiä asettaa tutkimuksessa määrä laadun edelle.</li>
<li>Opas korostaa tohtorintutkinnon kokemuksen arvoa henkilökohtaiselle kasvulle ja uramahdollisuuksille, painottaen oikean ohjaajan valinnan ja monitieteellisen työn tutkimisen tärkeyttä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Miksi valitsin Common Lispin</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja siirtyi Clojuresta Common Lispiin turhautumisen vuoksi, joka johtui Clojuren hitaista käynnistysajoista komentorivikäyttöliittymä (CLI) -sovelluksille ja koetusta yhteisön huolen puutteesta.</li>
<li>Common Lisp valittiin sen kyvyn vuoksi luoda nopeasti käynnistyviä itsenäisiä suoritettavia tiedostoja, yhteensopivuuden vuoksi Vim-tekstieditorin kanssa, tuen vuoksi Windows-, Mac- ja Linux-käyttöjärjestelmissä sekä vahvan yhteisön ja ekosysteemin vuoksi.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa auttaakseen uusia tulokkaita ymmärtämään Common Lispin hyödyt ja kuinka he sopeutuivat käyttämään sitä tehokkaasti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja korostaa Common Lispin dynaamista järjestelmää, joka mahdollistaa ongelmanratkaisun jopa ilman alkuperäistä lähdekoodia, mikä osoittaa sen joustavuuden ja vankkuuden.</li>
<li>SBCL, Common Lisp -toteutus, saa kiitosta nopeasta ongelmanratkaisusta, jopa tilanteissa, joissa lähdekoodi ei ole saatavilla.</li>
<li>Keskustelu kattaa myös versionhallinnan tärkeyden ja rajoitukset, erityisesti silloin, kun arkisto katoaa, ja sisältää vertailuja Lispin ja sellaisten kielten kuin Clojure ja Julia välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">AI:n perustajat oppivat karvaan läksyn</a></h2>
<ul>
<li>Historiallisesti yleiset tekoälylähestymistavat ovat suoriutuneet paremmin kuin erikoistuneet, kuten on nähty puheentunnistuksen ja tietokonenäön aloilla. - Richard Suttonin &quot;The Bitter Lesson&quot; korostaa, että yleiset menetelmät, jotka käyttävät laskentaa, ovat tehokkaampia kuin ne, jotka perustuvat ihmisen alakohtaiseen tietämykseen. - Kirjoitus ehdottaa, että tekoälyn perustajien tulisi keskittyä luomaan tuotteita, jotka hyödyntävät mallien parannuksia sen sijaan, että kompensoisivat nykyisten mallien rajoituksia, sillä tämä on kestävämpi strategia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>AI-startupit kohtaavat perustavanlaatuisen haasteen kontekstin tarjoamisessa, sillä AI-järjestelmät tarvitsevat tarkkaa tietoa ja vaiheita toimiakseen tehokkaasti. - Menestyvät AI-startupit keskittyvät todennäköisesti ETL-prosesseihin (Extract, Transform, Load) tarjotakseen tarvittavaa kontekstia, korostaen koulutusdatan ja hakukyvykkyyksien merkitystä. - AI-teollisuus saattaa kehittyä samankaltaisesti kuin älypuhelinsektori, jossa suuret yritykset hallitsevat datan omistuksen vuoksi, mutta startupit voivat menestyä kehittämällä alakohtaisia malleja ja hallitsemalla monimutkaisia järjestelmäintegraatioita ja datanhallintaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz ja Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz oli tunnettu tekninen nero ja aktivisti, joka osallistui projekteihin kuten RSS, Markdown ja Creative Commons, mutta kohtasi oikeudellisia haasteita ladattuaan akateemisia artikkeleita JSTORista.</li>
<li>Kirjoitus vertaa Swartzin aktivismia Sam Altmanin yritysmenestykseen OpenAI:ssa, herättäen kysymyksiä laillisuudesta ja etiikasta teknologiateollisuudessa.</li>
<li>Keskustelu tuo esiin erilaisia näkökulmia molempien henkilöiden positiivisiin panoksiin teknologiakulttuurissa ja eroon oikeudellisessa kohtelussa yksilöiden ja yritysten välillä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Ilmeiset asiat, jotka C:n pitäisi tehdä</a></h2>
<ul>
<li>Dlang-yhteisö on integroinut C-kääntäjän D-kääntäjän sisään, tunnetaan nimellä ImportC, ratkaistakseen ratkaisemattomia ongelmia Standard C:ssä, joka on nyt C23. - ImportC mahdollistaa funktioiden suorittamisen käännösaikana, mikä helpottaa käännösaikaista yksikkötestausta ilman erillisiä rakennelmia. - Se tukee myös eteenpäin viittaamista ja tuontideklaraatioita ilman .h-tiedostoja, mikä yksinkertaistaa kehitysprosessia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Header-tiedostot C-kielessä erottavat julkiset ja yksityiset rajapinnat, mitä jotkut kehittäjät arvostavat yksinkertaisuuden ja helppokäyttöisyyden vuoksi. - Modernit työkalut, kuten Rustin <code>cargo doc</code>, tarjoavat tehokkaan tavan hallita dokumentaatiota ja rajapintoja ilman koodin toistoa, mikä houkuttelee toisia. - Valinta näiden menetelmien välillä riippuu usein henkilökohtaisista mieltymyksistä, projektin tarpeista ja tiimin työnkulusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Maailman pimeimmät ja kirkkaimmat taivaat vaarassa teollisen megaprojektin vuoksi</a></h2>
<ul>
<li>Euroopan eteläinen observatorio (ESO) on huolissaan AES Andeksen ehdottamasta teollisuuskompleksista lähellä Paranalin observatoriota Chilessä, mikä saattaa aiheuttaa valosaastetta ja vaikuttaa tähtitieteelliseen tutkimukseen. - Paranalin observatorio on elintärkeä hankkeille, kuten Erittäin suuri teleskooppi (ELT), mikä korostaa pimeiden taivaiden säilyttämisen tärkeyttä. - ESO ajaa teollisuushankkeen siirtämistä turvatakseen observatorion ympäristön.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Teollinen megaprojekti Chilessä, jota johtaa AES Andes, pyrkii tuottamaan vetyä, sähköä ja ammoniakkia tuuli- ja aurinkoenergian avulla, mikä voi vaikuttaa maailman pimeimpiin ja kirkkaimpiin taivaisiin.</li>
<li>Kriitikot ilmaisevat huolensa siitä, että projekti, joka sijaitsee lähellä tärkeää teleskooppipaikkaa, voisi haitata tähtitieteellisiä havaintoja, mikä on herättänyt keskustelua siitä, pitäisikö projekti siirtää toiseen paikkaan.</li>
<li>Tilanne korostaa teollisen kehityksen ja ainutlaatuisten luonnonvarojen säilyttämisen välistä ristiriitaa, jossa jotkut kannattavat taloudellisia hyötyjä, kun taas toiset asettavat etusijalle ympäristönsuojelun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple, mutta se on 6 500 regexiä, joita etsin Vimissä</a></h2>
<ul>
<li>Vim-tekstieditorissa luotiin uudelleen &quot;Bad Apple&quot; -video hakukyselyiden avulla, ja jokainen 6 500 kehyksestä esitettiin 120x90 kokoisena binaarilukujen ruudukkona.</li>
<li>Pythonia käytettiin kehysten käsittelyyn, ja erilaisia algoritmeja testattiin hakumerkkijonojen optimointiin paremman suorituskyvyn saavuttamiseksi Vimissä.</li>
<li>Projekti oli luova kokeilu, joka toteutettiin The Recurse Centerissä, ja se esitteli Vim-makrojen käyttöä videon toistamiseen hakumallien läpikäynnin avulla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Projekti, jossa käytettiin 6 500 säännöllistä lauseketta (regex) Vimin avulla &quot;Bad Apple&quot; -animaation luomiseen, käynnisti vilkkaan keskustelun, joka esitteli luovuutta ja teknistä taituruutta.</li>
<li>Osallistujat jakoivat samankaltaisia projekteja, kuten &quot;Bad Apple&quot; -videon pyörittämisen Nintendo Entertainment Systemillä (NES) ja Vim-makrojen hyödyntämisen, korostaen algoritmisiä haasteita ja teknisiä demoja.</li>
<li>Keskustelu käsitteli myös &quot;Bad Apple&quot; -kappaleen kulttuurista vaikutusta ja sisälsi väittelyitä Touhou-pelien sisällöstä, mikä heijastaa erilaisia mielipiteitä ja kiinnostuksen kohteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroomin tekoälypohjainen poisto-ominaisuus lisäsi Bitcoinin lentävän linnun kuvaan.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Adobe Lightroomin tekoälypohjainen poisto-ominaisuus lisäsi virheellisesti Bitcoin-kuvan lintukuvaan, mikä herätti keskustelua tekoälyn vaikutuksesta valokuvaukseen. - Käyttäjät kritisoivat tekoälyn &quot;hohto&quot; -efektiä, ja suosivat alkuperäistä kuvaa, mikä korostaa digitaalisen valokuvauksen haasteita, kuten leikattujen kohokohtien hallintaa ja tekoälytyökalujen rajoituksia. - Tämä tapaus tuo esiin laajempia huolenaiheita tekoälyn roolista luovissa työkaluissa ja tekoälyn tuottaman sisällön laadusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg lakkauttaa WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä aiheuttaa vastareaktion</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, yksi WordPressin perustajista, on hajottanut WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä on johtanut merkittävään vastareaktioon yhteisöltä.</li>
<li>Joukkue hajotettiin sen jälkeen, kun joukkueen edustaja Thijs Buijs erosi vedoten johtajuusongelmiin, ja Mullenwegin väitteeseen, että joukkue ei saavuttanut tavoitteitaan.</li>
<li>Kriitikot ovat syyttäneet Mullenwegia tekopyhyydestä, sillä hän alun perin tuki tiimin muodostamista, ja hajoaminen on herättänyt huolta WordPressin kestävän kehityksen aloitteiden tulevaisuudesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg hajotti WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä johti kritiikkiin ja huoliin WordPressin brändiin ja yhteisöön kohdistuvista vaikutuksista.</li>
<li>Kriitikot korostavat Mullenwegin merkittävää valtaa WordPressin suhteen ongelmallisena, ehdottaen mahdollisia muutoksia hallintoon.</li>
<li>Purettu tiimi työskenteli hankkeiden parissa, kuten hiilijalanjälkilisäosan kehittämisessä, mikä herätti kysymyksiä WordPressin sitoutumisesta kestävyyteen ja johtajuuden vakauteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">IP-osoitteet vuoteen 2024 asti</a></h2>
<ul>
<li>Geoff Hustonin artikkeli tarjoaa vuosittaisen päivityksen IP-osoitteista, keskittyen hitaaseen siirtymään IPv4:stä IPv6:een, huolimatta ennustetusta tarpeesta suuremmalle osoiteavaruudelle.</li>
<li>Se käsittelee IPv4-osoitteiden ehtymistä, osoitteiden siirtojen roolia ja haasteita IPv6:n käyttöönotossa, korostaen IPv4-osoitteiden pirstoutumista ja markkinadynamiikkaa.</li>
<li>Teksti tarkastelee IPv6-osoitteiden jakautumistrendejä, huomioi alueelliset erot ja suurten jakelujen vaikutukset sekä pohtii laajempia vaikutuksia internetin tulevaisuudelle, mukaan lukien verkon neutraalisuus ja markkinoiden keskittyminen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelussa korostetaan IPv6-osoiteavaruuden laajuutta verrattuna IPv4:ään, todeten, että IPv6 tarjoaa merkittävästi enemmän osoitteita. - Huolta herättävät tehottomat allokointikäytännöt, joissa suuret yritykset saavat liian suuria IPv6-lohkoja, mikä voi johtaa tulevaisuudessa puutteisiin. - IPv6:n käyttöönoton haasteita käsitellään, mukaan lukien tekniset rajoitukset ja yritysten haluttomuus sallia suoria laiteyhteyksiä, sekä jatkuvat ongelmat IPv4:n niukkuuden ja markkinahintadynamiikan kanssa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Älä yritä sopia puhelua kanssani" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%84l%C3%A4%20yrit%C3%A4%20sopia%20puhelua%20kanssani&subheading=sunnuntaina%2012.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Huomioi Makefile-vaikutus</a></h2>
<ul>
<li>Makefile-efekti kuvaa insinöörien käytäntöä kopioida ja muokata olemassa olevia monimutkaisia konfiguraatioita, kuten Makefile-tiedostoja, sen sijaan että loisi uusia alusta alkaen. - Tämä lähestymistapa on yleinen erilaisissa järjestelmissä, kuten jatkuvan integroinnin/jatkuvan toimituksen (CI/CD) konfiguraatioissa ja rakennusjärjestelmissä, ja se voi viitata liian monimutkaisiin tai huonosti suunniteltuihin työkaluihin. - Vaikka se ei olekaan itsessään negatiivinen, Makefile-efekti voi estää oppimista, monimutkaistaa turvallisuutta ja johtaa tehottomaan virheenkorjaukseen, mikä korostaa harkitun työkalusuunnittelun tarvetta, joka ottaa huomioon konfiguroitavuuden ja helppokäyttöisyyden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Makefile-efekti&quot; kuvaa kehittäjien taipumusta kopioida ja muokata koodia tai konfiguraatioita ymmärtämättä niitä täysin, usein työkalujen monimutkaisuuden tai harvan käytön vuoksi.</li>
<li>Tämä ilmiö on laajalle levinnyt ohjelmointi- ja konfigurointitehtävissä, joissa kehittäjät käyttävät tunnettuja ratkaisuja säästääkseen aikaa ja vaivaa, mikä voi johtaa vaikeasti ylläpidettävään koodiin.</li>
<li>Keskustelu korostaa tarvetta tasapainottaa mallien ja olemassa olevien ratkaisujen käyttö syvällisemmän ymmärryksen saavuttamiseksi käytetyistä työkaluista ja järjestelmistä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portaalit ja Quake</a></h2>
<ul>
<li>Artikkeli on ensimmäinen &quot;Demystifying the PVS&quot; -sarjassa, keskittyen Quaken esilaskettuun näkyvyysjärjestelmään, joka käsittelee ylipiirtoa, jossa pikseleitä renderöidään useita kertoja. - Quake käyttää portaalirajausta ja mahdollisesti näkyviä joukkoja (PVS) jakamalla maailman soluihin ja portaisiin, esilaskemalla näkyvyyden renderöinnin optimoimiseksi. - Artikkeli esittelee Portal- ja Leaf-luokat vis.py:ssä, Python-toteutuksen Quaken näkyvyysalgoritmista, korostaen lehti-lehti-näkyvyysmatriisin käyttöä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Quake-tason suunnittelijat hyödynsivät &quot;vihje&quot;-siveltimiä ja &quot;alueportteja&quot; pelin suorituskyvyn optimoimiseksi, mikä on ollut perustavanlaatuinen tekniikka 3D-grafiikassa. - Pelit kuten Prey ja Portal toivat portaalit esille pelimekaniikassa, vaikka konseptia on käytetty renderöinnissä jo varhaisista 3D-grafiikoista lähtien. - Unreal Engine 1 käytti vyöhykkeitä optimointiin, ja nykyaikaiset moottorit, kuten Unreal Engine 5, jatkavat samankaltaisten menetelmien käyttöä renderöinnin tehokkuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Phi-4 virheenkorjaukset</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen löysi ja korjasi virheitä Microsoftin Phi-4 Large Language Model (LLM) -mallissa, kuten lauseiden lopetusongelmia ja keskustelumallipohjia. - Hän muutti Phi-4:n Llama-arkkitehtuuriksi, parantaen suorituskykyä, ja jakoi korjaukset Hugging Face -alustalla, joka on koneoppimismallien alusta. - Colab-muistikirja Phi-4:n hienosäätöä varten on saatavilla, ja vaikka korjaukset paransivat suorituskykyä joissakin vertailuissa, ne heikensivät sitä toisissa; Phi-4-tiimi työskentelee näiden parannusten integroimiseksi alkuperäiseen malliin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Hyvin väärä matematiikka</a></h2>
<ul>
<li>Eräs suunnittelu- ja rakennusyritys teki matemaattisen virheen Facebookissa, laskien virheellisesti Maan säteen olevan 4 333 jalkaa, mikä johti huomattavasti aliarvioituun ympärysmittaan, joka oli hieman yli 5 mailia.</li>
<li>Virhe johtui kaaripituuksien laskemisesta ilman, että käytettiin Maan todellista sädearvoa, joka on noin 3 959 mailia.</li>
<li>Julkaisu korosti, että ulompi kaari oli alle 1 % pidempi kuin sisempi kaari, mikä viittaa mahdolliseen lentoaikojen lyhenemiseen vähentyneen ilmanvastuksen vuoksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs YouTube-rakentaja väitti virheellisesti, että luotilangat olisivat yhdensuuntaisia litteällä maapallolla, ymmärtämättä maapallon kaarevuutta, joka on merkityksetön tällaisissa mittauksissa. - Keskustelu korosti intuition epäonnistumista suurten käsitteiden ymmärtämisessä ja käsitteli litteän maan teorioita, painovoiman väärinkäsityksiä ja maapallon pyörimisen vaikutuksia lentoon. - Keskustelu tarkasteli humoristisesti virheellisten uskomusten sitkeyttä ja vaikeutta selittää tieteellisiä käsitteitä niille, jotka hylkäävät vakiintuneen tieteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Rakennuskoriste</a></h2>
<ul>
<li>Bauble on 3D-mallinnus- ja renderointityökalu, joka hyödyntää allekirjoitettuja etäisyysfunktioita (SDF) luodakseen monimutkaisia muotoja ja animaatioita. - Alun perin perusjärjestelmä GLSL-varjostimien luomiseen, Bauble on kirjoitettu uudelleen sisältämään ominaisuuksia, kuten 3D-mallien vienti, interaktiivinen muokkaus ja mukautettu valaistus. - Työkalu tukee nyt verkkoupotusta, interaktiivista vektorimuokkausta ja tarjoaa kattavan dokumentaation, mikä tekee siitä helposti lähestyttävän luoviin projekteihin ja käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita 3D-suunnittelusta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, projekti, joka on esillä ianthehenry.com-sivustolla, on herättänyt innostusta esittelemällä ohjelmoinnin taikuutta ja iloa, erityisesti koodauksen ja grafiikan alalla.</li>
<li>Projektia kiitetään sen luovuudesta ja yksityiskohtaisesta kirjoituksesta, mikä inspiroi lukijoita palaamaan keskeneräisiin projekteihin ja tutkimaan uusia teknologioita, kuten Janet (ohjelmointikieli) ja GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Huolimatta joistakin teknisistä ongelmista Safarilla, projektia juhlitaan sen vaikuttavan toteutuksen ja mukaansatempaavan kehitystarinan vuoksi, mikä herättää keskusteluja henkilökohtaisista projekteista ja RSS-lukijoiden käytöstä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Melkein kaikki binäärihaut ja yhdistämislajittelut ovat rikki (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Vuonna 2006 Joshua Bloch tunnisti virheen binäärihakualgoritmissa, joka alun perin huomattiin Jon Bentleyn teoksessa &quot;Programming Pearls&quot;, jossa ylivuoto tapahtuu, kun &#39;low&#39; ja &#39;high&#39; ylittävät int-tyypin suurimman arvon.</li>
<li>Tämä virhe, joka vaikuttaa taulukkoihin, joiden pituus on 2^30 tai enemmän, oli harvinainen 1980-luvulla, mutta on nykyään yleisempi, vaikuttaen myös mergesortiin ja muihin jakamis- ja valloittamisalgoritmeihin.</li>
<li>Bloch suosittelee ongelman korjaamista laskemalla keskipiste seuraavasti: <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, korostaen virheettömän koodin kirjoittamisen haasteita ja perusteellisen testauksen välttämättömyyttä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Monet binäärihaut ja yhdistämislajittelut ovat alttiita kokonaislukujen ylivuoto-ongelmille, erityisesti vanhemmissa toteutuksissa, kuten korostettiin vuoden 2006 artikkelissa.</li>
<li>Artikkeli korostaa reunatapauksien ja laitteistorajoitusten huomioon ottamisen tärkeyttä ohjelmoinnissa, mikä on edelleen ajankohtaista tänä päivänä.</li>
<li>Kehittäjiä kehotetaan käyttämään sisäänrakennettuja funktioita tai suurempia kokonaislukutyyppejä tällaisten virheiden estämiseksi, mikä korostaa varovaisuuden tarvetta tietotyyppien ja syötteiden kokojen kanssa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Seuraa laitteitasi Apple FindMy -verkon kautta Go/TinyGo:lla</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack mahdollistaa henkilökohtaisten Bluetooth-laitteiden seurannan Applen &quot;Find My&quot; -verkoston kautta ilman Applen laitteistoa, hyödyntäen OpenHaystackia ja Macless-Haystackia Go/TinyGo-työkalujen avulla.</li>
<li>Kayttäjät voivat luoda omia majakoitaan käyttämällä TinyGo-laiteohjelmistoa laitteistoilla, kuten Adafruit Bluefruit -korteilla ja BBC Microbitillä, ja asennus vaatii Apple ID:n, jossa on kaksivaiheinen todennus (2FA).</li>
<li>Prosessi sisältää go-haystack-työkalun asentamisen, komentojen kuten <code>haystack scan</code> käyttämisen laitteiden paikantamiseen, avainten luomisen, laitteen flashauksen ja JSON-tiedoston lataamisen macless-haystackiin, jotta laite näkyy verkkokäyttöliittymässä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Apple FindMy -verkostoa voidaan hyödyntää Go/TinyGo:n avulla laitteiden seuraamiseen, tarjoten tavan laajentaa verkostoa ilman Apple-tiliä.</li>
<li>Yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita lieventää Applen suunnittelu, ja yhtiöllä on vahva maine käyttäjien yksityisyyden ylläpitämisessä, vaikka jotkut käyttäjät ovat edelleen varuillaan mahdollisesta valvonnasta.</li>
<li>FindMy-verkosto toimii kahdessa osassa: Apple-laitteet paikantavat esineitä ja käyttäjälaitteet lataavat sijaintitietoja Applelle, ja käyttäjillä on mahdollisuus poistaa ominaisuus käytöstä halutessaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Vimin tila</a></h2>
<ul>
<li>Vim-ohjelman perustajan Bram Moolenaarin kuoleman jälkeen vuonna 2023 Vim-yhteisö on järjestäytynyt uudelleen varmistaakseen projektin jatkuvan kehityksen, ja nykyinen ylläpitäjä on Christian Brabandt. - VimConf 2024 -tapahtumassa keskusteltiin siitä, että tiimi on laajentunut keskittyen Vim-verkkosivuston päivittämiseen, turvallisuuden hallintaan ja viestintäkanavien parantamiseen. - Vim on edelleen ylläpitotilassa, ja se priorisoi yhteisön tarpeita ja integroi uusia ominaisuuksia huolellisesti samalla, kun se jatkaa ICCF Hollandin, Moolenaarin perustaman hyväntekeväisyysjärjestön, tukemista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Pitkäaikaiset Vim-käyttäjät pohtivat editorin tulevaisuutta sen luojan, Bram Moolenaarin, poismenon jälkeen, ja osa on tyytyväisiä sen nykyiseen vakauteen, kun taas toiset tutkivat vaihtoehtoja, kuten Neovim, nykyaikaisempien ominaisuuksien vuoksi.</li>
<li>Neovim saa huomiota Lua-skriptauksen tuen ja nykyaikaisten parannusten ansiosta, kun taas jotkut käyttäjät harkitsevat Emacsia Vim:n ja Neovim:n välisen havaitun pirstoutumisen vuoksi.</li>
<li>Keskustelut käyttäjien keskuudessa käsittelevät aiheita kuten Treesitterin suorituskykyä, Language Server Protocol (LSP) -tukea ja vertailuja Visual Studio Codeen (VSCode), korostaen näiden editorien joustavuutta ja vakautta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">AST:iden ja muiden kääntäjän tietorakenteiden litistäminen (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Viesti käsittelee tietorakenteiden litistämistä, tekniikkaa, jota kääntäjät käyttävät optimoidakseen abstrakteja syntaksipuita (AST) hyödyntämällä yhtä taulukkoa osoittimien sijaan. - Tämä menetelmä parantaa suorituskykyä parantamalla muistin paikallisuutta, pienentämällä viitteiden kokoa ja yksinkertaistamalla muistin hallintaa, mikä johtaa 2,4-kertaiseen nopeutukseen mikrosuorituskykytestissä. - Tekniikkaa käytetään erityisesti Rust-projekteissa, ja se tarjoaa ergonomisia etuja, kuten helpompaa muistin hallintaa, ja sitä verrataan tavukoodin tulkkeihin lisäsuorituskyvyn parantamiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy optimoimaan abstrakteja syntaksipuita (AST) tallentamalla ne litteisiin, yhtenäisiin taulukoihin suorituskyvyn ja muistitehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Tämä menetelmä parantaa välimuistin paikallisuutta ja yksinkertaistaa muistin hallintaa, mikä tuo mieleen tekniikoita kielissä kuten Lisp ja Zig-kääntäjässä.</li>
<li>Keskustelussa viitataan myös historiallisiin menetelmiin ja samankaltaisiin tekniikoihin muissa ohjelmointikielissä, korostaen litteiden tietorakenteiden etuja yhdisteltävyydessä ja käsittelyn helppoudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Marshall Uxbridge Bluetooth -kaiuttimen älytoimintojen poistaminen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu keskittyy Marshall Uxbridge Bluetooth -kaiuttimen muokkaamiseen sen &quot;älykkäiden&quot; ominaisuuksien poistamiseksi, mikä sisältää teknisiä näkökohtia, kuten digitaalisen I2S-tulon piirilevyn (PCB) suunnittelun.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat digitaalisen signaalinkäsittelyn (DSP) roolista hyvän äänenlaadun saavuttamisessa, ja osa korostaa sen tarpeellisuutta laitteiston rajoitusten kompensoimiseksi.</li>
<li>Keskustelu käsittelee myös älylaitteiden muokkaamisen haasteita sekä nykyaikaisen piirilevyjen tuotannon ja komponenttien edullisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">OpenAI:n botti murskasi tämän seitsemän hengen yrityksen verkkosivuston &#39;kuin DDoS-hyökkäys&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Triplegangersin verkkokauppasivusto koki DDoS-tyyppisen hyökkäyksen, kun OpenAI:n botti teki kymmeniä tuhansia pyyntöjä kerätäkseen tietoa yli 65 000 tuotesivulta. - Sivustolta puuttui asianmukaisesti konfiguroitu robots.txt-tiedosto, joka olisi estänyt tällaiset botit, mikä johti AWS-kustannusten kasvuun ja huoliin tietoturvasta. - Tämä tapaus korostaa AI-yritysten lupien hankkimisen tärkeyttä ennen tietojen keräämistä ja toimii varoituksena pienyrityksille AI-bottien toiminnan seuraamisen tarpeellisuudesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI:n botti aiheutti liiallista liikennettä pienen yrityksen verkkosivustolla, mikä oli verrattavissa hajautettuun palvelunestohyökkäykseen (DDoS), tuoden esiin ongelmia, joissa tekoälybotit kuormittavat verkkosivustoja liikaa.</li>
<li>Yritykset kuten Read the Docs ovat kokeneet samanlaisia haasteita, kun tekoälybotit ovat tuottaneet valtavaa liikennettä, vaikka ne käyttävät &quot;robots.txt&quot;-tiedostoa hallitakseen verkkorobotteja.</li>
<li>Tapauksessa korostuu jatkuva keskustelu verkkosivustojen saavutettavuuden tasapainottamisesta ja suojautumisesta tekoälyyritysten aggressiivista tiedonkeruuta vastaan, sillä jotkut botit jättävät huomiotta &quot;robots.txt&quot;-tiedoston, mikä voi johtaa pienille sivustojen omistajille mahdollisiin oikeudellisiin ja taloudellisiin ongelmiin.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Huomioi Makefile-vaikutus" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Huomioi%20Makefile-vaikutus&subheading=lauantaina%2011.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Olen hankkinut uuden supervoiman</a></h2>
<ul>
<li>Eräs Reddit-käyttäjä löysi tekniikan, jolla voi helposti havaita eroavaisuudet &quot;etsi eroavaisuudet&quot; -pulmissa, ristimällä silmänsä luodakseen kolmannen, kimaltelevan kuvan.</li>
<li>Tämä menetelmä tekee erot selvemmiksi, ja käyttäjä koki sen olevan kuin uuden taidon tai &quot;supervoiman&quot; hankkimista harjoittelun jälkeen.</li>
<li>Käyttäjä jakoi tämän tekniikan muiden kanssa, kannustaen heitä kokeilemaan sitä keskittymällä keskimmäiseen kuvaan, joka syntyy silmiä ristittäessä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tekniikka, jossa erotetaan kahden kuvan väliset erot ristittämällä silmät, samankaltainen kuin stereogrammien katselu, käytettiin voittamaan peliautomaatin korkein pistemäärä ja saamaan ilmainen baarilasku.</li>
<li>Tämä menetelmä korostaa eroja kimaltelevina tai epävakaina alueina, herättäen keskusteluja sen sovelluksista ja haasteista, mukaan lukien silmien rasitus ja näkövaikeudet.</li>
<li>Keskustelu laajeni liittyviin aiheisiin, kuten stereoskooppiseen näkymiseen ja samanlaisten tekniikoiden käyttöön eri aloilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Kaikkien ISBN-numeroiden visualisointi</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, suurin avoin kirjasto, on visualisoinut kaikki ISBN-tunnukset seuratakseen kirjojen varmuuskopioinnin edistymistä, paljastaen, että vain 16 % kirjoista on tähän mennessä varmuuskopioitu.</li>
<li>10 000 dollarin palkkio on tarjolla visualisoinnin zoomattavuuden, vuorovaikutteisuuden ja käytettävyyden parantamisesta, ja palkinnot jaetaan kolmelle parhaalle ehdotukselle. Kaiken koodin on oltava avointa lähdekoodia.</li>
<li>Tämä aloite on ratkaisevan tärkeä harvinaisten kirjojen säilyttämiseksi, sillä Annan arkisto pitää hallussaan suurinta avointa kirjametadatan kokoelmaa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Keskustelu Hacker Newsissä pyörii Anna&#39;s Archiven ISBN-numeroiden (kansainvälisten standardikirjanumeroiden) visualisoinnin ympärillä, ja ehdotuksina on esimerkiksi Hilbertin käyrän käyttö paremman datan esittämisen saavuttamiseksi.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat ISBN-numeroiden tehokkuudesta hierarkkisen datan visualisoinnissa ja ehdottavat vaihtoehdoiksi esimerkiksi Kongressin kirjaston järjestelmää.</li>
<li>Keskustelu käsittelee myös Anna&#39;s Archiven laillisuutta ja etiikkaa, joka isännöi tekijänoikeudella suojattua materiaalia, sekä Monero-kryptovaluutan käyttöä palkkioihin yksityisyysongelmien vuoksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Ennusteiden pistetaulukko, 1. tammikuuta 2025</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja antaa vuosittaisen päivityksen vuonna 2018 tehdyistä ennusteista koskien itseajavia autoja, robotiikkaa, tekoälyä, koneoppimista ja ihmisten avaruusmatkailua, ja suunnittelee tekevänsä uusia ennusteita vuosille 2026-2036.</li>
<li>Huolimatta merkittävistä edistysaskeleista tekoälyssä ja itseajavissa autoissa vuonna 2024, täysi autonomia ja ihmisten työpaikkojen korvaaminen tekoälyllä ovat yhä kaukana, ja itseajavien autojen etävalvonta ihmisten toimesta on edelleen tarpeen.</li>
<li>Ihmisten avaruuslentojen edistyminen on hidasta, sillä SpaceX:n Starship ja NASA:n Artemis kohtaavat viivästyksiä, kun taas Blue Originin New Glenn on lähellä laukaisua, ja suborbitaalinen turismi osoittaa rajallista edistystä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli tarkastelee Rodney Brooksin ennusteita tekoälystä ja robotiikasta, erityisesti keskittyen itseohjautuviin autoihin ja tekoälyn edistysaskeleisiin. - Kriitikot väittävät, että Brooksin ennusteet ovat epämääräisiä ja itseään kehuvia, erityisesti Waymon itseohjautuvan teknologian osalta, jota jotkut pitävät ei täysin autonomisena ihmisten puuttumisten vuoksi. - Brooks pyrkii hillitsemään tekoälyyn ja robotiikkaan liittyvää hypeä korostamalla realistisia aikatauluja ja haasteita, samalla kun keskustelussa huomioidaan myös itseohjautuvan teknologian taloudellinen kannattavuus ja sen vaikutus työpaikkoihin.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Olen hankkinut uuden supervoiman" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Olen%20hankkinut%20uuden%20supervoiman&subheading=perjantaina%2010.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Minun piti poistaa kurssinvaihtosivustoni tai minut erotettaisiin.</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, tietojenkäsittelytieteen opiskelija, kehitti HuskySwap-sovelluksen, joka on suunniteltu helpottamaan opiskelijoiden välistä kurssipaikkojen vaihtoa Washingtonin yliopistossa. - Vaikka sovellus oli alun perin tarkoitettu kurssiprojektiksi, Kaim sai yliopistolta &quot;rikkomusilmoituksen&quot; yrittäessään integroida sovelluksen viralliseen rekisteröintijärjestelmään. - Tilanne on herättänyt ristiriitaisia reaktioita, ja osa on arvostellut yliopiston toimia, kun taas toiset ovat antaneet tukea ja neuvoja Kaimille, joka pysyy optimistisena tulevien hankkeiden ja työmahdollisuuksien suhteen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kurssinvaihtosivuston luoja joutui sulkemaan sen saatuaan ultimaatumin yliopistoltaan, Washingtonin yliopistolta (UW), joka uhkasi erottamisella. - Vaikka opiskelija noudatti vaatimuksia, yliopisto asetti hänen tililleen eston, joka esti rekisteröitymisen viimeiselle lukukaudelle, ellei hän kehitä vastaavaa ratkaisua yliopistolle ilman korvausta. - Opiskelija kokee tilanteen lannistavaksi ja hakee oikeudenmukaista ratkaisua UW:n johdolta, samalla kun harkitsee oikeudellista neuvontaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Luigi Mangionen tili on nimetty uudelleen Stack Overflow&#39;ssa</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll tuo esiin Luigi Mangionen identiteetin poistamisen Stack Overflow -sivustolla, jossa hänen tilinsä nimettiin uudelleen &quot;user4616250&quot; ilman selkeää perustelua, mikä herättää huolta attribuutiosta Creative Commons -lisenssin alaisuudessa.</li>
<li>Carrollin tutkimus tästä asiasta johti vuoden mittaiseen porttikieltoon Stack Exchange -alustalla, minkä hän kokee kostotoimenpiteenä, toisin kuin muut alustat kuten GitHub ja LinkedIn, jotka eivät ole poistaneet Mangionea.</li>
<li>Tilanne korostaa Stack Exchangen ainutlaatuista kantaa ja vaatii oikeudenmukaista kohtelua Mangionelle, jota ei ole tuomittu mistään rikoksesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Luigi Mangionen Stack Overflow -tili nimettiin uudelleen, mikä johti keskusteluihin moderoinnista ja tekijänoikeuksista alustalla.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että hänen nimensä poistaminen saattaa rikkoa Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA) -lisenssiä, joka edellyttää asianmukaista attribuointia.</li>
<li>Keskustelu laajenee koskemaan laajempia huolenaiheita yritysten hallinnasta käyttäjien sisällön suhteen sekä moderointikäytäntöjen vaikutuksia yksilön oikeuksiin ja yhteiskunnalliseen oikeudenmukaisuuteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Sinun ei tarvitse maksaa Microsoft 365 -hintojen korotusta</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 on nostanut tilausmaksujaan noin 40 %, perustellen tätä AI-työkalunsa Copilotin integroinnilla, vaikka täysi pääsy Copilotiin vaatii lisätilauksen. - Asiakkaat voivat välttää hinnankorotuksen valitsemalla piilotetun &quot;Microsoft 365 Classic&quot; -suunnitelman, joka säilyttää vanhan hinnoittelun, mutta jota ei mainosteta avoimesti. - Tämä tilanne korostaa &quot;pimeiden mallien&quot; käyttöä, joissa käyttöliittymät on suunniteltu manipuloimaan kuluttajien valintoja, mikä herättää eettisiä huolenaiheita läpinäkyvyydestä ja kuluttajien oikeuksista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft 365:n hinnankorotus on saanut käyttäjät etsimään vaihtoehtoja, kuten vanhempia versioita, kuten Office 2010, tai ilmaisia palveluita, kuten Google Docs, koska he ovat huolissaan ohjelmiston kuukausimaksuista, joilla on vähäiset toistuvat kustannukset. - Yritykset tuntevat usein pakkoa pysyä Software as a Service (SaaS) -palveluissa, kuten Microsoft 365:ssä, integraation ja jatkuvuuden vuoksi, huolimatta korkeista kustannuksista, kun taas jotkut harkitsevat itseisännöintiä, mikä voi olla kallista ja riskialtista. - Microsoft tarjoaa kertamaksuvaihtoehdon Office 2024:lle, joka on rajoitettu yhteen PC:hen, mikä houkuttelee niitä, jotka eivät halua sitoutua tilausmalliin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">LA:n maastopalot pakottavat tuhansia evakuoitumaan, NASA JPL suljettu</a></h2>
<ul>
<li>Maastopalot Los Angelesin piirikunnassa ovat johtaneet 70 000 ihmisen evakuointiin ja sähkökatkoihin, jotka vaikuttavat 400 000 asukkaaseen, yli 1 000 rakennuksen tuhouduttua ja kahden kuolemantapauksen raportoituessa. - Kalifornian kuvernööri Gavin Newsom julisti hätätilan, lähettäen kansalliskaartin ja palomiehiä, mukaan lukien vankeja, ratkaisemaan kriisiä. - NASAn Jet Propulsion Laboratory (JPL) on uhattuna, ja hätätoimenpiteet ovat käynnissä, sekä varasuunnitelmat Marsin lennonjohdon siirtämiseksi tarvittaessa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Maastopalot Los Angelesissa ovat johtaneet massiivisiin evakuointeihin ja NASA:n Jet Propulsion Laboratoryn (JPL) sulkemiseen, mikä korostaa tilanteen vakavuutta.</li>
<li>Voimakkaat tuulet vaikeuttavat sammutustöitä, ja on huolta palolaitoksen budjettileikkauksista, jotka saattavat vaikuttaa reagointikykyyn.</li>
<li>Yhteisö tukee aktiivisesti tulipalojen uhreja lahjoitusten ja avun kautta, osoittaen solidaarisuutta katastrofin edessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Pelattava Tetris-peli PDF-tiedoston sisällä</a></h2>
<ul>
<li>Modernit työpöytäselainten PDF-moottorit, kuten PDFium ja PDF.js, voivat tukea JavaScriptiä riittävillä syöttö-/tulostusominaisuuksilla luodakseen yksinkertaisia pelejä, kuten Tetris.</li>
<li>Projekti osoittaa PDF-skriptauksen monipuolisuuden käyttämällä annotointikenttiä mustavalkopikseleille ja tekstinsyöttökenttää näppäimistön syötteelle, huolimatta joistakin rajoituksista.</li>
<li>PDF on saatavilla ASCII-muodossa, mikä mahdollistaa sen avaamisen tekstieditorissa tai lähdekoodin tarkastelun GitHubissa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tetris-peli on kehitetty PDF-tiedoston sisälle käyttäen JavaScriptiä, mikä esittelee modernien PDF-moottoreiden, kuten PDFiumin ja PDF.js:n, kykyjä. - Peli hyödyntää annotaatiokenttiä pikselinäyttöön ja tekstinsyöttöä ohjaimiin, mutta se ei toimi tulostettuna tai tietyissä PDF-katseluohjelmissa, kuten Evince. - Tämä projekti osoittaa PDF-skriptauksen joustavuutta, mutta herättää myös turvallisuushuolia koodin suorittamisesta PDF-tiedostoissa; lähdekoodi on saatavilla GitHubissa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce ei palkkaa enää ohjelmistoinsinöörejä vuonna 2025, sanoo Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce aikoo lopettaa uusien ohjelmistoinsinöörien palkkaamisen vuonna 2025, ja syynä on 30 %:n tuottavuuden kasvu, joka johtuu tekoälyn edistysaskeleista, kuten toimitusjohtaja Marc Benioff on todennut. - Yhtiö keskittyy AI-tuotteeseensa, Agentforceen, ja lisää myyjien palkkaamista viestimään tekoälyn arvoa asiakkaille. - Vaikka yhtiö on äskettäin irtisanonut työntekijöitä pandemian aikaisen ylirekrytoinnin vuoksi, Benioff odottaa yhtiön kasvavan seuraavien viiden vuoden aikana, ja edessä on tapahtumia kuten Japan Dreamin’ ja Architect Dreamin’.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Salesforcen toimitusjohtaja Marc Benioff ilmoitti ohjelmistoinsinöörien palkkauskiellosta vuodelle 2025, keskittyen tekoälypohjaiseen tuottavuuteen ja kustannusten hallintaan.</li>
<li>Tämä päätös seuraa aiempaa rekrytointikieltoa ja irtisanomisia vuoden 2023 alussa, jotka johtuivat osakkeenomistajien paineesta, ja sitä pidetään markkinointistrategiana Salesforce:n tekoälytuotteille.</li>
<li>Huolimatta väitteistä, että tekoäly parantaa tuottavuutta 30 %, skeptisyys jatkuu, ja Salesforce aikoo laajentaa myyntitiimiään edistääkseen tekoälytarjontaansa, mikä herättää kysymyksiä tekoälyn roolista ihmisten työpaikkojen korvaajana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, yksi Ubuntu Linuxin johtavista henkilöistä, on kuollut.</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, merkittävä Linux-yhteisön vaikuttaja, erityisesti Debianin ja Ubuntun parissa, menehtyi 1. tammikuuta 2025, 45-vuotiaana. - Langasek tunnettiin merkittävistä panoksistaan järjestelmänhallintaan, ohjelmistokehitykseen ja pakettien ylläpitoon, vaikuttaen projekteihin kuten Linux-PAM, Samba ja OpenLDAP. - Hänen johtajuutensa, mentorointinsa ja omistautumisensa avoimen lähdekoodin periaatteille olivat erittäin arvostettuja, ja merkittävät henkilöt kuten Mark Shuttleworth ja Dustin Kirkland ylistivät hänen teknistä näkemystään ja henkeään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, merkittävä Ubuntu Linuxin ja Debianin kehittäjä, on menehtynyt 45-vuotiaana vaiheessa 4 olevaan paksusuolen syöpään. - Hänen kuolemansa on käynnistänyt keskusteluja varhaisten lääketieteellisten seulontojen kriittisestä tärkeydestä ja niiden saatavuuden vaikeuksista. - Teknologiayhteisö muistaa hänet laajasta tietämyksestään ja tukevasta luonteestaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Factorio Blueprint Visualizer</a></h2>
<ul>
<li>Uusi verkkosivusto on kehitetty visualisoimaan Factorio-suunnitelmia vektorigrafiikan (SVG) avulla, mikä mahdollistaa käyttäjien tuoda ja muokata suunnitelmia taidokkaasti. - Työkalu tukee Factorio 2.0:aa ja Factorio: Space Agea, ja sen suorituskyky on parantunut Pythonista JavaScriptiin siirron jälkeen. - Käyttäjät voivat säätää piirustusasetuksia ja hyödyntää työkalua tekstistä kuvaksi -generointiin tai kynäpiirtämiseen, ja osallistumista sekä palautetta kannustetaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Factorio Blueprint Visualizer, fanien luoma verkkosivusto, on päivitetty tukemaan Factorio 2.0:aa ja Space Age DLC:tä, mikä mahdollistaa käyttäjille piirrostyylien muokkaamisen.</li>
<li>Projekti kirjoitettiin uudelleen Pythonista JavaScriptiksi suorituskyvyn parantamiseksi, ja luoja on avoin palautteelle virheistä ja ominaisuusideoista.</li>
<li>Vaikka visualisoija ei tue natiivisti modeja, sitä voidaan mukauttaa lisäämällä mod-rakennuksia, ja yhteisö pysyy aktiivisesti mukana pelissä.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Minun piti poistaa kurssinvaihtosivustoni tai minut erotettaisiin." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Minun%20piti%20poistaa%20kurssinvaihtosivustoni%20tai%20minut%20erotettaisiin.&subheading=torstaina%209.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Virheet, joita insinöörit tekevät suurissa vakiintuneissa koodipohjissa</a></h2>
<ul>
<li>Työskentely suurissa, vakiintuneissa koodikannoissa, joissa on usein miljoonia koodirivejä ja mukana satoja insinöörejä, asettaa ohjelmistoinsinööreille merkittäviä haasteita. - Yleinen virhe on epäjohdonmukaisuus, jossa insinöörit jättävät huomiotta olemassa olevat koodimallit ja toteuttavat ominaisuuksia eristyksissä, mikä voi johtaa ylläpito-ongelmiin ja haitata tulevia parannuksia. - Jotta insinöörit voisivat työskennellä tehokkaasti suurissa koodikannoissa, heidän tulisi tutkia olemassa olevia malleja, ymmärtää koodikannan vaikutus tuotantoon, olla varovaisia riippuvuuksien kanssa ja poistaa huolellisesti tarpeetonta koodia laadun ja arvon säilyttämiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Insinöörit suurissa, vakiintuneissa koodipohjissa kohtaavat usein haasteita epäjohdonmukaisuuden ja dokumentoimattomien käytäntöjen kanssa, mikä edellyttää keskittymistä henkilökohtaiseen koodin laatuun ja dokumentointiin. - Parannusten tasapainottaminen paikallisen johdonmukaisuuden ylläpitämisen kanssa on avainasemassa, erityisesti silloin, kun olemassa oleva koodipohja on epäjohdonmukainen, kun taas laajemman tiimin kanssa työskentely voi auttaa yhdenmukaistamaan käytäntöjä. - Lopullisena tavoitteena on parantaa koodipohjan toiminnallisuutta ja ylläpidettävyyttä, mikä vaatii käytännöllisyyttä ja sopeutumista olemassa oleviin malleihin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Taianomaiset/traagiset sähköpostilinkit: älä tee niistä ainoaa vaihtoehtoa</a></h2>
<ul>
<li>Taikalinkit tarjoavat salasanattoman kirjautumismenetelmän sähköpostilinkkien kautta, tarjoten parannettua turvallisuutta, mutta voivat olla hankalia sähköpostiviiveiden ja monilaitteisen käytön vuoksi.</li>
<li>He voivat aiheuttaa tietoturvariskejä kannustamalla käyttäjiä käyttämään henkilökohtaisia sähköposteja työvälineillä, mikä korostaa vaihtoehtojen, kuten kertakäyttöisten salasanojen (OTP), tarvetta.</li>
<li>Parannetun käyttökokemuksen saavuttamiseksi, erityisesti teknisesti taitaville käyttäjille, suositellaan avainkoodeja joustavampana ja turvallisempana vaihtoehtona.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Taikalinkit, joita käytetään tunnistautumiseen, kohtaavat luotettavuusongelmia sähköpostiongelmien vuoksi ja voivat ohjata käyttäjiä kohti biometrisiä tunnisteita, joita voidaan lain mukaan vaatia toisin kuin salasanoja. - Salasanat on ehdotettu taikalinkkejä turvallisemmaksi ja käyttäjäystävällisemmäksi vaihtoehdoksi, mutta niiden käyttöönotto on yhä käynnissä, ja monet palvelut eivät ole vielä ottaneet niitä käyttöön. - Keskustelu turvallisuuden ja käytettävyyden tasapainottamisesta tunnistautumismenetelmissä on edelleen aktiivista, mikä korostaa haasteita optimaalisen ratkaisun löytämisessä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">1000 rivin käyttöjärjestelmä – Johdanto</a></h2>
<ul>
<li>Kirja opastaa lukijoita rakentamaan pienen käyttöjärjestelmän alusta alkaen, kattaen olennaiset toiminnot kuten kontekstinvaihdon, sivutuksen ja tiedosto-operaatiot C-kielellä, kaikki noin 1 000 koodirivin sisällä.</li>
<li>Se korostaa uusien virheenkorjaustekniikoiden oppimista, erityisesti haasteisiin kuten käynnistysprosessi ja sivutus, ja tarjoaa ladattavia esimerkkejä GitHubissa.</li>
<li>Kirja on lisensoitu CC BY 4.0 -lisenssillä, koodi MIT-lisenssillä, ja edellyttää C-kielen ja UNIX-tyyppisen ympäristön tuntemusta ennakkovaatimuksina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>&quot;1,000 rivin käyttöjärjestelmä&quot; on kirja, joka opastaa lukijoita luomaan käyttöjärjestelmän alusta alkaen käyttäen mitä tahansa ohjelmointikieltä, ei rajoittuen pelkästään C-kieleen.</li>
<li>Kirja korostaa käyttöjärjestelmän olennaisia osia, välttäen perinteistä UNIX-tyyppistä rakennetta, ja pyrkii olemaan mukaansatempaava ja luova projekti.</li>
<li>Se kutsuu osallistumaan ja antamaan palautetta, tarjoaa sisältöä Markdown-muodossa ja toimii arvokkaana resurssina käyttöjärjestelmäkehityksen oppimiseen ja kokeiluun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">512-bittisen DKIM-avaimen murtaminen pilvessä alle 8 dollarilla</a></h2>
<ul>
<li>Tutkimus, joka käsitteli SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) ja DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) -tietueita miljoonan suosituimman verkkosivuston joukossa, paljasti yli 1 700 julkista DKIM-avainta, jotka olivat alle 1 024 bittiä pitkiä ja siten turvattomia. - Tutkijat onnistuivat murtamaan redfin.com-sivuston 512-bittisen DKIM-avaimen Pythonin ja CADO-NFS:n avulla alle 8 dollarilla pilvipalvelimella, mikä osoittaa lyhyiden avainten haavoittuvuuden. - Tutkimus korostaa tarvetta, että sähköpostipalveluntarjoajat hylkäävät DKIM-allekirjoitukset, joissa on alle 1 024 bittiä pitkiä avaimia, sillä jotkut palveluntarjoajat, kuten Yahoo Mail, Mailfence ja Tuta, hyväksyivät vaarantuneen allekirjoituksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>512-bittisen DKIM (DomainKeys Identified Mail) -avaimen murtaminen on nyt edullista, sillä se maksaa alle 8 dollaria pilvipalveluiden avulla, mikä korostaa vanhentuneiden salausmenetelmien haavoittuvuutta.</li>
<li>Keskustelu korostaa vahvempien DKIM-avainten tarpeellisuutta ja haasteita turvallisuuden ja käytettävyyden tasapainottamisessa, sillä monet järjestelmät luottavat yhä vanhentuneisiin avaimiin, mikä aiheuttaa merkittäviä turvallisuusriskejä.</li>
<li>Keskustelu korostaa laajempia vaikutuksia sähköpostiturvallisuudelle ja kiireellistä tarvetta päivittää standardeja kehittyviä uhkia vastaan suojautumiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft naamioi Bingin Googleksi huijatakseen huolimattomia hakijoita</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft on tiettävästi muuttamassa Bingin ulkoasua muistuttamaan Googlen käyttöliittymää, mikä saattaa johtaa käyttäjiä harhaan käyttämään Bingiä tahattomasti. - Tämä strategia korostaa Microsoftin haasteita kilpailla Googlen merkittävän markkinaosuuden kanssa hakukonealalla. - Kriitikot ehdottavat, että tämä taktiikka saattaa asettaa Microsoftin liiketoimintatavoitteet aidon käyttäjäkokemuksen edelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft muuttaa Bingin ulkoasua muistuttamaan Googlea, kun käyttäjät etsivät &quot;Googlea&quot; Bingissä, hyödyntäen Googlen bränditunnettuutta.</li>
<li>Tämä taktiikka on kiistanalainen, sillä jotkut pitävät sitä harhaanjohtavana ja toiset strategisena liikkeenä käyttäjien säilyttämiseksi, jotka eivät ehkä huomaa eroa.</li>
<li>Juridiikan asiantuntijat huomauttavat, että vaikka Google voisi mahdollisesti nostaa kanteen, petoksen todistaminen ilman selvää tavaramerkkiloukkauksen osoittamista olisi vaikeaa, mikä korostaa Microsoftin kilpailustrategiaa hakukonemarkkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Ulos ensimmäistä kertaa urallani, ja kahdesti saman vuoden aikana</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa siitä, että hänet irtisanottiin kahdesti saman vuoden aikana, korostaen hyvien suhteiden ylläpitämisen tärkeyttä entisiin työnantajiin ja valmistautumista työnhakuun. - Mahdollisten irtisanomisten merkkejä ovat yrityksen vision puute, häiriötekijät, alhainen tuotteen käyttö ja äkilliset yrityskokoukset, mikä viittaa siihen, että työntekijöiden tulisi pysyä valppaina. - Neuvoja irtisanotuille ovat ansioluettelon päivittäminen, työttömyysetuuksien hakeminen, LinkedInin ja verkostoitumisen hyödyntäminen, liiketoimintamallien ymmärtäminen ja itsetunnon ylläpitäminen työllisyyden ulkopuolella.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Kirjoittaja, joka on kokenut kahdet irtisanomiset vuoden aikana, korostaa yksinkertaisen, lineaarisen ansioluettelon tärkeyttä parantaakseen vastausprosentteja hakijaseurantajärjestelmistä (ATS). - ATS tulkitsee usein väärin moderneja ansioluetteloformaatteja, mikä voi vaikuttaa negatiivisesti työhakemusten tuloksiin; ansioluetteloiden yksinkertaistaminen ja keskittyminen tehtävien vastuisiin voi lieventää tätä ongelmaa. - Verkostoituminen, hyvien suhteiden ylläpitäminen ja monipuolisen taitovalikoiman rakentaminen ovat keskeisiä strategioita uran vakauden ja turvallisuuden saavuttamiseksi haastavilla työmarkkinoilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Hyrrä</a></h2>
<ul>
<li>Fidget on Rust-pohjainen kirjasto, joka on suunniteltu käsittelemään laajamittaisia matemaattisia lausekkeita, erityisesti implisiittisiä pintoja varten, jotka ovat kompakteja ja tukevat operaatioita kuten unioni ja leikkaus. - Kirjasto on jaettu kolmeen kerrokseen: frontend (muuntaa skriptit tavukoodiksi), backend (arvioi lausekkeet tehokkaasti) ja demot, ja se tukee SIMD:tä (Single Instruction, Multiple Data) ja automaattista erottelua. - Fidget on nyt julkisesti saatavilla GitHubissa MPL 2.0 -lisenssillä, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu GPU-integraatio ja parannettu verkotus, mikä kannustaa käyttäjiä tutkimaan ja kehittämään.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, Matt Keeterin projekti, tutkii tietojenkäsittelytieteen moninaisia alueita, kuten tietorakenteita, algoritmeja, kääntäjiä ja grafiikkaa, herättäen kiinnostusta sen mahdollisista sovelluksista aloilla kuten 3D-tulostus ja CAD (tietokoneavusteinen suunnittelu).</li>
<li>Vaikka se ei tue STEP (Standard for the Exchange of Product model data) -vientiä erilaisten tietoesitysten vuoksi, Fidget tarjoaa muita toimintoja ja sisältää sidoksia Rhaille, Rustin skriptikielelle.</li>
<li>Projekti on inspiroinut luovia koodausaloitteita ja keskusteluja, korostaen sen monipuolisuutta ja innovatiivista potentiaalia teknologiayhteisössä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo Revival: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia elvytti Servo-projektin, kokeellisen selainmoottorin, jonka Mozilla alun perin loi, ottamalla sen ylläpidon vastuulleen tammikuussa 2023. - Merkittäviä edistysaskeleita ovat riippuvuuksien päivittäminen, jatkuvan integraation (CI) ja työkalujen parantaminen, yhteisötuen laajentaminen sekä Androidin ja OpenHarmonyn tuen lisääminen. - Projekti on kerännyt yli 24 500 dollaria lahjoituksia, ja sen tulevaisuuden tavoitteina on tulla Rust-sovellusten oletusverkkomoottoriksi ja kehittää täysimittainen verkkoselain, huolimatta haasteista, kuten kilpailusta ja rahoituksesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Servo, selainmoottori, kokee elpymistä päivitysten myötä ja ottaa nyt vastaan lahjoituksia Open Collectiven ja GitHub-sponsorien kautta. - Igalia, merkittävä Servo:n kehittäjä, on myös mukana Chromiumin kehityksessä, korostaen erilaisten selainmoottorien tärkeyttä. - Aiemmista takaiskuista huolimatta, kuten Mozillan kehityksen keskeyttämisestä, Servo pysyy aktiivisena, keskusteluissa Rustilla uudelleenkirjoittamisen eduista ja toiveissa tulevasta rahoituksesta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Erään tuotteliaan äänikalasteluryhmän päivä</a></h2>
<ul>
<li>Apple ja Google ovat antaneet varoituksia puhelinhuijauksista, mutta ryhmä nimeltä &quot;Crypto Chameleon&quot; käyttää heidän palveluitaan kalasteluhyökkäysten toteuttamiseen, mikä on johtanut merkittäviin taloudellisiin menetyksiin uhreille, kuten kryptovaluuttasijoittaja Tony, joka menetti 4,7 miljoonaa dollaria.</li>
<li>Kalastelujengi käyttää kehittyneitä menetelmiä, mukaan lukien kalastelupaketit, jotka jäljittelevät todennussivuja, ja väärennettyjä Applen tukipuheluita, joissa on rooleja, kuten Soittaja, Operaattori, Tyhjentäjä ja Omistaja, toteuttaakseen huijauksiaan.</li>
<li>Huolimatta sisäisistä petoksista, nämä kyberrikollisryhmät jatkavat kukoistamistaan alustoilla kuten Telegram ja Discord, keskittyen erityisesti varakkaiden henkilöiden, erityisesti kryptovaluuttaomaisuuden omaavien, kohdistamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Maaseudulla Ohiossa sijaitseva huoltoasema joutui äänikalasteluhuijauksen uhriksi, jossa huijarit esiintyivät asemana saadakseen luottokorttimaksuja puhelimitse käyttäen väärennettyä soittajan tunnusta. - Tapaus korostaa tällaisten huijausten mahdollisen lisääntymisen automaatiotyökalujen käytön myötä, mikä painottaa parannettujen turvatoimien tarvetta. - Kyberturvallisuustoimittaja Brian Krebs, joka tunnetaan verkkohuijausten paljastamisesta, kohtasi vaikeuksia, kun Akamai lopetti DDoS-suojauksen hänen sivustolleen, mikä sai Googlen tarjoamaan tukea, korostaen jatkuvia kyberturvallisuushaasteita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL on 3D OpenStreetMap -projekti, joka mahdollistaa käyttäjille yksityiskohtaisten 3D-karttojen tutkimisen, vaikka jotkut käyttäjät ovat huomanneet, että OSM-tiedot ovat vanhentuneita ja tietyissä ominaisuuksissa, kuten silloissa, on ongelmia.</li>
<li>Käyttäjät ovat ehdottaneet parannuksia, kuten Cloudflaren käyttöä nopeampaan lataamiseen, rakennustietojen päivittämistä ja korkeustietojen integroimista visuaalisen kokemuksen parantamiseksi.</li>
<li>Projekti tukee GPX- ja FIT-tiedostojen lataamista GPS-jäljille, mahdollistaen vuorovaikutuksen kartan kanssa näppäimistön ja hiiren ohjaimilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Hei hei Windows-pelaaminen? SteamOS laajenee virallisesti Steam Deckin ulkopuolelle</a></h2>
<ul>
<li>Lenovon Legion Go S tulee olemaan ensimmäinen ei-Valve-laite, joka on virallisesti &quot;Powered by SteamOS&quot;, mikä osoittaa merkittävän siirtymän Windowsista pelitietokoneille.</li>
<li>SteamOS-versio laitteesta on edullisempi, alkaen 500 dollarista, verrattuna Windows-versioon, jonka hinta on 730 dollaria.</li>
<li>Valven suunnitelma julkaista SteamOS:n beta-versio henkilökohtaisille asennuksille voisi haastaa Windowsin hallitsevan aseman PC-pelaamisessa ja edistää laajempaa siirtymää Linux-pohjaiseen pelaamiseen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS laajentaa ulottuvuuttaan Steam Deckin ulkopuolelle, esittäytyen uskottavana vaihtoehtona Windowsille peliharrastajille.</li>
<li>Proton-yhteensopivuuskerroksen käyttö mahdollistaa useimpien pelien tehokkaan toiminnan Linuxilla, vaikka jotkut moninpelit, joissa on ytimen tasolla toimivia huijaamisenesto-järjestelmiä, saattavat kohdata ongelmia.</li>
<li>Työkalujen, kuten Heroic ja Lutris, helpottaessa pääsyä eri alustojen peleihin, SteamOS tarjoaa virtaviivaisen, konsolimaisen kokemuksen, mikä saattaa haastaa Windowsin hallitsevan aseman pelialalla, kun yhä useammat laitteet ottavat sen käyttöön.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Virheet, joita insinöörit tekevät suurissa vakiintuneissa koodipohjissa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Virheet%2C%20joita%20insin%C3%B6%C3%B6rit%20tekev%C3%A4t%20suurissa%20vakiintuneissa%20koodipohjissa&subheading=keskiviikkona%208.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Kuinka ohjelmoin LLM:ien kanssa</a></h2>
<ul>
<li>Kirjoittaja on integroinut suuria kielimalleja (LLM) ohjelmointityönkulkuunsa ja todennut ne hyödyllisiksi tehtävissä, kuten automaattinen täydennys, haku ja keskustelupohjainen ohjelmointi.</li>
<li>He kehittävät työkalua nimeltä sketch.dev, joka on Go-ohjelmointiin tarkoitettu integroitu kehitysympäristö (IDE). Sen tarkoituksena on parantaa tuottavuutta automatisoimalla toistuvia tehtäviä ja tehostamalla ohjelmointia.</li>
<li>LLM-mallit ovat tehokkaita koodiluonnosten luomisessa ja tenttityylisten kysymysten käsittelyssä, vaikka ne voivatkin toisinaan tehdä virheitä, ja ne muuttavat ohjelmoinnin kompromisseja mahdollistamalla erikoistuneemman koodin ja kattavammat testit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Suuret kielimallit (LLM:t) tunnistetaan joidenkin ohjelmistoinsinöörien toimesta tuottavuuden parantajiksi, erityisesti uusien ideoiden luonnissa ja tehtävissä, kuten automaattinen täydennys ja keskustelupohjainen ohjelmointi. - Vaikka jotkut kehittäjät arvostavat LLM:ien tarjoamaa tehokkuutta, toiset ovat skeptisiä niiden tehokkuudesta, erityisesti monimutkaisissa tai uusissa ongelmissa. - Keskustelu korostaa kehittäjien välistä jakautumista LLM:ien käyttöönotossa, kun jotkut omaksuvat ne iteratiivisiin tehtäviin ja toiset suosivat perinteisiä menetelmiä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidian Project Digits on &#39;henkilökohtainen tekoälysuperkone&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia esitteli Project Digitsin CES 2025 -tapahtumassa, kompaktin &quot;henkilökohtaisen AI-supertietokoneen&quot;, joka on rakennettu Grace Blackwell -laitteistoalustalle ja sisältää GB10 Grace Blackwell Superchipin.</li>
<li>Laite tarjoaa jopa petaflopin suorituskyvyn, mikä sopii tekoälytutkijoille, datatieteilijöille ja opiskelijoille, ja se pystyy käsittelemään malleja, joissa on jopa 200 miljardia parametria.</li>
<li>Hinnaltaan 3 000 dollaria maksava Project Digits tulee saataville toukokuussa ja se voidaan liittää Windows- tai Mac-tietokoneisiin, ja se toimii Nvidian Linux-pohjaisella DGX-käyttöjärjestelmällä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidian Project Digits on &#39;henkilökohtainen AI-superkone&#39;, jonka hinta on 3 000 dollaria. Se sisältää Blackwell-GPU:n, jossa on 1 PFLOP (PetaFLOP) FP4-laskentatehoa, 128GB yhtenäistä DDR5X-muistia, 20 ARM-ydintä ja ConnectX-pinoamista varten. - Se on suunnattu startup-yrityksille ja harrastajille, tarjoten paikallisen vaihtoehdon pilvipohjaisille AI-ratkaisuille, keskittyen muistikapasiteettiin ja tehokkuuteen AI-kehityksessä ja päättelytehtävissä. - Laite toimii Nvidian DGX-käyttöjärjestelmällä, joka perustuu Ubuntuun, ja sitä pidetään potentiaalisena pelinmuuttajana paikallisessa AI-laskennassa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Minimax-shakkimoottori säännöllisillä lausekkeilla</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini kehitti shakkimoottorin nimeltä Regex Chess, joka käyttää 84 688 säännöllistä lauseketta suorittaakseen laillisia shakkisiirtoja, esitellen regexin potentiaalia epätavallisissa sovelluksissa. - Moottori toimii kuin säännöllinen lauseke-CPU, jossa on ainutlaatuinen käskykanta pino-operaatioille, muuttujien käsittelylle ja ehdolliselle suoritukselle, ja se tukee rinnakkaista siirtojen generointia. - Regex Chess käyttää yksinkertaistettua minimax-hakua arvioidakseen ja pisteyttääkseen pseudo-laillisia siirtoja, korostaen luovaa tutkimusta regexin kyvyistä, ja koodi on saatavilla GitHubissa julkista tarkastelua varten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini kehitti minimax-shakkimoottorin käyttäen säännöllisiä lausekkeita, mikä osoittaa regexin kyvyn käsitellä monimutkaisia tehtäviä, kuten shakkia. - Projekti, vaikka siinä onkin virheitä, kuten ongelmia sotilaan ylennyksessä ja a-linjan siirroissa, osoittaa epätavanomaisten ohjelmointihaasteiden opettavaiset ja viihdyttävät puolet. - Moottorin 2-ply-haku epäonnistuu toisinaan välttämään matin yhdessä siirrossa, mikä korostaa sen rajoituksia, mutta myös sen innovatiivista lähestymistapaa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Zigin comptime on mielettömän hyvä</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig tutkii Zigin &#39;comptime&#39;-ominaisuutta, joka parantaa tuottavuutta mahdollistamalla metaprogrammoinnin ja sallimalla koodin suorittamisen käännösaikana. - Hän esittelee kuusi näkökulmaa &#39;comptime&#39;-ominaisuuteen, korostaen sen kykyä yksinkertaistaa koodin lukemista ja virheenkorjausta, ja vertaa sitä generiikkaan, osittaiseen evaluointiin ja koodin generointiin. - Redig päätyy siihen, että Zigin &#39;comptime&#39; on sekä tehokas että yksinkertainen, suositellen lisätutkimuksia Zigin virallisten resurssien ja standardikirjaston kautta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Zigin käännösaikainen ohjelmointi (comptime) tunnetaan sen tehokkuudesta, mahdollistaen ominaisuuksia kuten generics, monimutkainen datan alustaminen ja kohdekohtainen koodin generointi. - Kriitikot korostavat mahdollisia ongelmia, kuten väärinkäyttöä, joka muistuttaa Lisp-makroja, parametrisyyden rikkomista sekä haasteita rekursiivisten geneeristen tyyppien ja tyyppitarkistuksen kanssa käännösaikaisen laskennan aikana. - Näistä huolenaiheista huolimatta Zigin yksinkertaisuutta ja käännösaikaista suoritusta pidetään merkittävinä etuina, ja on kiinnostusta sen metaprogrammointiominaisuuksien integroimiseksi Rustin ekosysteemiin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia julkistaa seuraavan sukupolven RTX 5090- ja RTX 5080-näytönohjaimet</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia esitteli seuraavan sukupolven RTX 50-sarjan näytönohjaimet CES-messuilla, mukaan lukien huippuluokan RTX 5090 ja RTX 5080, joiden hinnat ovat vastaavasti 1 999 ja 999 dollaria. - RTX 5090 sisältää 32 Gt GDDR7-muistia ja 21 760 CUDA-ydintä, tarjoten kaksinkertaisen nopeuden edeltäjäänsä RTX 4090:een verrattuna, kun taas RTX 5080 tarjoaa 16 Gt muistia ja on kaksi kertaa nopeampi kuin RTX 4080. - Sarja esittelee uuden DLSS 4 -teknologian, joka parantaa suorituskykyä ja kuvanlaatua, ja se tulee saataville kannettaviin tietokoneisiin maaliskuusta alkaen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia on julkistanut RTX 5090- ja RTX 5080-näytönohjaimet, joista RTX 5090 sisältää 32GB GDDR7-muistia ja 575W:n lämpösuunnittelutehon (TDP), ja se on suunnattu kuluttajien tekoälytehtäviin.</li>
<li>RTX 5080 on suunniteltu huippuluokan pelaamiseen, tarjoten edullisemman vaihtoehdon vähemmällä muistilla verrattuna RTX 5090:een.</li>
<li>Korkea kysyntä näille GPU:ille, erityisesti tekoälysovelluksissa, saattaa johtaa saatavuusongelmiin, mikä muistuttaa aiemmista kryptovaluutan louhinnan aiheuttamista puutteista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Meta AI:ta käytettyäni Instagram käyttää nyt kasvojani minulle kohdistetuissa mainoksissa.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Reddit-käyttäjä koki Instagram-mainoksia, joissa esiintyi heidän oma kasvonsa Meta AI:n &quot;imagine me&quot; -ominaisuuden käytön jälkeen, mikä herätti huolta personoidusta mainonnasta. - Tapaus käynnisti keskustelun, jossa tätä mainonnan personointitasoa verrattiin elokuvaan &quot;Minority Report&quot;, ja mielipiteet jakautuivat sen näkemisen innovatiivisena tai tungettelevana. - Keskustelu korostaa yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita ja tekoälyn eettisiä vaikutuksia mainonnassa, ja vaatii tiukempia säädöksiä henkilökohtaisten tietojen suojaamiseksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">NYC:n ruuhkamaksuseuranta</a></h2>
<ul>
<li>Ruuhkamaksuseurantaprojekti on Benjamin ja Joshua Moshesin hanke, jota valvoo Brownin yliopiston professori Emily Oster, ja se keskittyy New Yorkin ruuhkamaksuihin. - Projekti sisältää verkkoskriptejä ja tyylitiedostoja, mikä viittaa kattavaan digitaaliseen lähestymistapaan tiedon esittämisessä. - Verkkosivu on optimoitu hakukoneita varten (SEO) ja sisältää 404-virhesivun käsittelemään löytymätöntä sisältöä.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>New Yorkin ruuhkamaksupolitiikka on suunniteltu vähentämään liikenteen ruuhkautumista ja tuottamaan tuloja joukkoliikenteen parannuksiin.</li>
<li>Vaikka jotkut havaitsevat välittömiä hyötyjä, toiset väittävät, että on ennenaikaista arvioida sen tehokkuutta sellaisten muuttujien vuoksi kuin sää ja lomamatkailu.</li>
<li>Kriitikot huomauttavat, että muuttumattomat taksi- ja kyytipalvelumaksut sekä tarve parantaa joukkoliikennettä ovat edelleen merkittäviä huolenaiheita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Ensimmäistä kertaa Blenderillä tehty tuotanto on voittanut Golden Globen</a></h2>
<ul>
<li>Latvialaisen ohjaajan Gints Zilbalodisin indie-animaatio &quot;Flow&quot; voitti parhaan animaatioelokuvan Golden Globe -palkinnon, mikä korostaa merkittävää saavutusta itsenäisille elokuville. - &quot;Flow&quot;, joka luotiin vaatimattomalla 3,7 miljoonan dollarin budjetilla käyttäen Blenderiä, ilmaista ohjelmistoa, kilpaili suurten studioiden tuotantoja vastaan, mikä osoittaa animaation demokratisoitumista. - Elokuvan voitto heijastaa Golden Globe -palkintojen kasvavaa kansainvälisten nimikkeiden inklusiivisuutta ja voi vaikuttaa animaatioelokuvien Oscar-kilpailuun, haastamalla Disneyn perinteisen hallinnan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Blenderilla tehty tuotanto on voittanut Golden Globen, mikä merkitsee virstanpylvästä avoimen lähdekoodin ohjelmistolle ja haastaa käsityksiä sen valmiudesta ammattikäyttöön. - Elokuva, joka on tunnettu tarinankerronnastaan ja visuaalisuudestaan, on saavuttanut suosiota Latviassa ja erottuu edukseen pienellä budjetillaan verrattuna muihin animaatiovoittajiin. - Elokuvan menestys, joka hyödyntää Blenderin EEVEE-moottoria, on herättänyt keskusteluja Blenderin mahdollisesta vaikutuksesta animaatioteollisuuteen ja sen kyvyistä monenlaisissa tuotantoympäristöissä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Elän elämääni neljännesvuosisata kerrallaan</a></h2>
<ul>
<li><ol start="5">
<li>tammikuuta 2000 Steve Jobs esitteli Mac OS X:n Aqua-käyttöliittymän, mukaan lukien Dockin, Macworld Expossa, merkittävillä panoksilla insinööriltä, joka työskenteli Applen Corkin toimipisteessä Irlannissa.</li>
</ol>
</li>
<li>Insinööri, joka oli aiemmin työskennellyt DragThingin parissa, oli keskeisessä roolissa muuttaessaan Bas Ordingin prototyypit toimivaksi koodiksi Dockia varten, mutta erosi lopulta paineiden vuoksi, jotka johtuivat muutosta.</li>
<li>Jätettyään Applen insinööri elvytti DragThingin ja PCalcin, jotka ovat edelleen suosittuja, ja löysi hallustaan allekirjoittamattoman salassapitosopimuksen (NDA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Artikkeli käsittelee Applen Dock-kehitystä, korostaen Steve Jobsin eksentrisyyttä ja salamyhkäisyyttä, mukaan lukien työntekijän lennättäminen Irlannin ja Yhdysvaltojen välillä kulissien ylläpitämiseksi.</li>
<li>Huolimatta merkittävistä ponnisteluista, projekti lopulta peruttiin toimiston sijaintiin liittyvien ongelmien vuoksi.</li>
<li>Tarina syventyy myös Jobsin kiistanalaisiin päätöksiin, hänen perintöönsä verrattuna nykyisiin teknologiajohtajiin sekä laajempiin teemoihin, kuten urapolkuihin ja ikäsyrjintään teknologiateollisuudessa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Triptyykkiehdotukset</a></h2>
<ul>
<li>Triptych-ehdotukset, jotka ovat Alexander Petrosin ja Carson Grossin laatimia, pyrkivät parantamaan HTML:n kykyä käsitellä verkkopyyntöjä tukemalla lisättyjä HTTP-menetelmiä, kuten PUT, PATCH ja DELETE, lomakkeissa.</li>
<li>Esityksiin sisältyy myös mahdollisuus lisätä painikkeita, jotka tekevät HTTP-pyyntöjä ilman lomakkeita, sekä sallia osittaiset sivun korvaukset, mikä tuo HTML:n lähemmäksi REST-periaatteita.</li>
<li>Nämä ehdotukset esiteltiin Big Sky Dev Con -tapahtumassa ja ne on kuvattu yksityiskohtaisesti Triptych Polyfill -projektissa GitHubissa, jossa fetch- ja navigointimäärityksiä päivitetään jatkuvasti näiden parannusten tukemiseksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Alex Petrosin Triptych-ehdotukset pyrkivät sisällyttämään HTMX-konseptit HTML-määrittelyyn, jotta HTML voisi käsitellä HTTP-menetelmiä, kuten PUT ja DELETE.</li>
<li>Ehdotus saa positiivista palautetta Web Hypertext Application Technology Working Groupilta (WHATWG), mutta sen käyttöönotto suurissa selaimissa, kuten Chromessa ja Safarissa, on edelleen epävarmaa.</li>
<li>Initiatiivin tavoitteena on vähentää JavaScript-riippuvuutta parantamalla HTML:n ominaisuuksia, mikä edistää laajempaa keskustelua RESTful-rajapinnoista ja hypermedia-ohjatusta verkosta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Epäpyhä liitto Half-Life- ja Morrowind-moottoreiden välillä</a></h2>
<ul>
<li>Uutta ilmaista, avoimen lähdekoodin pelimoottoria kehitetään, joka on samankaltainen kuin suositut moottorit kuten Unreal ja Source, ja se tukee avoimen maailman suoratoistoa. - Moottori on optimoitu nykyaikaiselle laitteistolle, tarjoten korkean suorituskyvyn, mutta se ei ole vielä valmis tuotantokäyttöön. - Kehittäjä aikoo toteuttaa useita suuria projekteja tämän moottorin avulla, vaikka nykyinen nimi on todennäköisesti väliaikainen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK on projekti, joka yhdistää Half-Life- ja Morrowind-pelimoottorit luodakseen edullisen, avoimen maailman suoratoistopelimoottorin, joka on ilmainen ja avoimen lähdekoodin. - Vaikka Tramway SDK on optimoitu nykyaikaiselle laitteistolle, se ei ole vielä valmis tuotantokäyttöön, mutta sen tavoitteena on vähentää ohjelmiston turvotusta ja ympäristövaikutuksia tukemalla vanhempaa laitteistoa. - Projekti, joka on lisensoitu MIT-lisenssillä, saa kiitosta retroestetiikastaan ja potentiaalistaan indie-pelikehityksessä, ja sen luoja toivottaa tervetulleeksi palautteen ja päivitykset edistymisestä.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Rooman valtakunnan lyijyn käyttö alensi älykkyysosamäärää Euroopassa, tutkimus toteaa</a></h2>
<ul>
<li>Erään tutkimuksen mukaan Rooman valtakunnan lyijyn käyttö metallityössä aiheutti 2–3 pisteen laskun älykkyysosamäärässä Euroopassa Pax Romanan aikana.</li>
<li>Tutkijat käyttivät arktisia jääkairauksia seuratakseen lyijysaastetta vuosilta 500 eaa. vuoteen 600 jaa., mikä osoittaa merkittävän kasvun Rooman valtakunnan huippukaudella.</li>
<li>Tutkimus viittaa siihen, että laajalle levinnyt lyijyalttius saattoi myötävaikuttaa Rooman valtakunnan tuhoon, sillä saastetasot laskivat Rooman jälkeisenä aikana, mutta nousivat jälleen teollisen vallankumouksen aikana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Eräs tutkimus osoittaa, että Rooman valtakunnan lyijyn käyttö saattoi alentaa älykkyysosamäärää Euroopassa, vaikka tämä perustuu historiallisiin lyijytasoihin ja nykyaikaisiin malleihin eikä suoriin muinaisiin älykkyysosamäärän mittauksiin.</li>
<li>On kiistanalaista, ylittivätkö Rooman infrastruktuurin edut lyijyalttiuden haitalliset vaikutukset.</li>
<li>Tutkimus tutkii myös nykyaikaisten aineiden, kuten fluorin ja muovien, mahdollisia vaikutuksia älykkyysosamäärään, korostaen epäsuorista todisteista tehtävien historiallisten terveysvaikutusten arvioinnin monimutkaisuutta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">New Yorkin keskuspankin &quot;Doomsday Book&quot; 2022 FOIA:n kautta [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>New Yorkin keskuspankin &quot;Doomsday Book&quot; on oikeudellinen opas, joka on suunniteltu auttamaan lakimiehiä hallitsemaan oikeudellisia epävarmuuksia finanssikriisien aikana, varmistaen nopeat ja tehokkaat vastaukset. - Alun perin tietyille lakimiehille tarkoitettu opas on nyt saatavilla kaikille FRBNY:n lakimiehille, toimien kriisisuunnitelmana, joka on verrattavissa teknologian häiriötilanteiden toimintasuunnitelmiin. - Asiakirjaa ei jaeta oikeudellisen osaston ulkopuolelle, ja sen nimi viittaa valmistautumiseen vakaviin taloudellisiin häiriöihin, sillä keskuspankki säilyttää riippumattomuutensa julkisuuslain (FOIA) alaisuudesta ainutlaatuisen roolinsa vuoksi, ollen kuitenkin vastuussa kongressille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Kolmannen osapuolen faktantarkistusohjelmamme lopettaminen ja siirtyminen Community Notes -malliin</a></h2>
<ul>
<li>Meta asettaa etusijalle sananvapauden yksinkertaistamalla sisällön moderointijärjestelmiään, joita on kritisoitu liian monimutkaisiksi ja rajoittaviksi. - Yhtiö lopettaa kolmannen osapuolen faktantarkistusohjelmansa Yhdysvalloissa ja ottaa käyttöön Community Notes -järjestelmän, joka on samanlainen kuin X:ssä, tarjotakseen käyttäjien panosten kautta kontekstia mahdollisesti harhaanjohtaville julkaisuille. - Meta vähentää rajoituksia poliittiselle sisällölle, yksinkertaistaa valvontaprosesseja keskittyen vakaviin rikkomuksiin ja personoi poliittisen sisällön näkyvyyttä käyttäjien mieltymysten perusteella, mikä on linjassa Mark Zuckerbergin sananvapausvision kanssa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Reaktiot</a></h3>
<ul>
<li>Meta siirtyy kolmannen osapuolen faktantarkistusohjelmastaan Community Notes -malliin, joka on samankaltainen kuin Twitterin strategia, mahdollisesti mukautuakseen poliittisiin muutoksiin ja vähentääkseen moderointikustannuksia.</li>
<li>Kriitikot ilmaisevat huolensa siitä, että tämä muutos saattaa johtaa lisääntyneeseen väärän tiedon ja haitallisen sisällön leviämiseen, kun taas kannattajat väittävät sen voivan vahvistaa sananvapautta.</li>
<li>Tämä päätös korostaa jatkuvia keskusteluja sisällön moderoinnista, sananvapaudesta ja sosiaalisen median alustojen vaikutuksesta julkisen keskustelun muokkaamiseen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kuinka ohjelmoin LLM:ien kanssa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kuinka%20ohjelmoin%20LLM%3Aien%20kanssa&subheading=tiistaina%207.%20tammikuuta%202025%3A%20Hacker%20News%20yhteenveto" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
