<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 19:06:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">Un juge américain juge le groupe israélien NSO responsable du piratage de journalistes via WhatsApp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un juge américain a tenu le groupe israélien NSO responsable du piratage de journalistes via WhatsApp, soulevant des questions sur la responsabilité des entreprises dans les activités de piratage et de surveillance.</li>
<li>Le cas souligne les préoccupations éthiques liées à la vente et à l&#39;utilisation d&#39;outils cybernétiques, les comparant à la vente d&#39;armes traditionnelles, et incite à des discussions sur les conséquences juridiques potentielles pour la direction.</li>
<li>Il attire également l&#39;attention sur des questions plus larges telles que la vie privée, la surveillance gouvernementale et la responsabilité des entreprises de médias sociaux dans la protection des données des utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Compilation de C en Rust sûr, formalisé</a></h2>
<ul>
<li>Le document d&#39;Aymeric Fromherz et Jonathan Protzenko traite de la traduction du code C en Rust sécurisé, en mettant l&#39;accent sur la sécurité de la mémoire en évitant les fonctionnalités non sécurisées de Rust.</li>
<li>Les auteurs présentent une méthode de traduction dirigée par le type, une analyse statique utilisant des « arbres divisés » pour l&#39;arithmétique des pointeurs, et une stratégie pour gérer les types struct de C en Rust.</li>
<li>Leur approche traduit avec succès la bibliothèque cryptographique HACL* et les analyseurs binaires d&#39;EverParse en une bibliothèque cryptographique vérifiée de 80 000 lignes en Rust pur, tout en maintenant la performance avec des copies stratégiques minimales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Convertir du code C en Rust sécurisé est difficile en raison des différences fondamentales entre les langages, en particulier le modèle de propriété de Rust, qui nécessite une refonte significative pour garantir la sécurité. - Des outils comme C2Rust aident à la traduction, mais le processus est complexe, et certains programmes C ne peuvent pas être portés sans changer leur sémantique en raison de leur insécurité inhérente. - Bien que traduire du C en Rust puisse améliorer la sécurité et révéler des bogues, la sécurité de Rust est souvent mal comprise, et la vérification formelle du code C, qui aide à la traduction, n&#39;est pas toujours disponible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Un Raycaster en Bash</a></h2>
<ul>
<li>Un raycaster inspiré par le jeu Wolfenstein a été implémenté en Bash, démontrant les défis d&#39;utiliser Bash pour des applications graphiques. - Le projet fait face à des limitations dues à la lenteur de Bash, à l&#39;absence de support des nombres à virgule flottante et aux contraintes du terminal, rendant difficile le maintien de l&#39;état de l&#39;écran et l&#39;optimisation des performances. - Malgré l&#39;utilisation de demi-blocs Unicode pour une meilleure résolution, le projet lutte avec des demandes d&#39;E/S élevées et des mises à jour de couleur inefficaces, soulignant la complexité d&#39;utiliser Bash pour de telles tâches.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un Raycaster en Bash est un projet qui simule un effet 3D en utilisant le lancer de rayons une fois par colonne, rendant efficacement des scènes avec un minimum de commandes <code>echo</code>.</li>
<li>Le projet se distingue par son utilisation de la répétition de chaînes pour tracer des lignes pour le ciel, l&#39;herbe et les objets, ce qui en fait un exemple inspirant pour créer des moteurs de rendu voxel dans des environnements contraints.</li>
<li>Le débat met en lumière des projets de lancer de rayons similaires en MS Batch et <code>awk</code>, illustrant la créativité dans l&#39;utilisation de langages de programmation non conventionnels pour des tâches complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Qualcomm remporte la bataille de licences avec Arm concernant les conceptions de puces</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm est sorti victorieux d&#39;un litige juridique avec Arm concernant la licence de conception de puces, spécifiquement liée à l&#39;acquisition de Nuvia par Qualcomm.</li>
<li>Le cas tournait autour de la question de savoir si la licence existante de Qualcomm couvrait les conceptions de Nuvia, Arm affirmant que tous les CPU conformes à Arm étaient des dérivés de leur architecture de jeu d&#39;instructions (ISA).</li>
<li>Le manque de décision du jury concernant la violation de licence par Nuvia a favorisé Qualcomm, soulevant des inquiétudes sur les pratiques de licence d&#39;Arm et incitant possiblement les entreprises à envisager RISC-V, une alternative open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Interroger le réseau FindMy d&#39;Apple avec Python</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py est une bibliothèque complète conçue pour interroger le réseau FindMy d&#39;Apple, visant à consolider la scène fragmentée de &quot;Find My&quot;. Elle est actuellement à son stade Alpha, ce qui signifie que la conception de son API peut subir des modifications.</li>
<li>Cette bibliothèque prend en charge la fonctionnalité multiplateforme, le déchiffrement des rapports de localisation, la connexion au compte Apple et l&#39;authentification à deux facteurs (2FA), offrant des API à la fois asynchrones (async) et synchrones (sync).</li>
<li>Il est possible d&#39;installer via PyPi en utilisant la commande <code>pip install findmy</code>, et les contributions sont encouragées, avec des directives spécifiques fournies pour le formatage du code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une implémentation en Python de l&#39;API FindMy d&#39;Apple vise à améliorer l&#39;accès multiplateforme, au bénéfice des utilisateurs sur Linux et Android qui nécessitent actuellement un Mac pour les fonctionnalités FindMy.</li>
<li>Cet outil pourrait permettre le suivi des emplacements et des AirTags sans dépendance à l&#39;écosystème d&#39;Apple, bien qu&#39;il y ait des préoccupations concernant l&#39;intervention potentielle d&#39;Apple pour arrêter de tels projets.</li>
<li>Les discussions mettent en avant le soutien limité d&#39;Apple pour les plateformes croisées et les difficultés à gérer les fonctionnalités des appareils, comme le contrôle parental, en dehors de son écosystème, avec des suggestions d&#39;alternatives comme Blue Bubbles et Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">Enfin révélée, la vérité laide sur Spotify</a></h2>
<ul>
<li>Une enquête menée par la journaliste indépendante Liz Pelly a révélé l&#39;utilisation par Spotify de faux artistes pour augmenter ses profits, notamment dans des genres comme le jazz et l&#39;ambient. Cette pratique, connue sous le nom de programme &quot;Perfect Fit Content&quot;, permet à Spotify d&#39;éviter de payer des royalties aux musiciens authentiques, soulevant des préoccupations concernant la transparence et la régulation du streaming musical. Malgré la controverse, la rentabilité de Spotify s&#39;est améliorée, tandis que l&#39;industrie musicale et les médias grand public ont largement ignoré ces problèmes, laissant le journalisme indépendant les porter à l&#39;attention du public.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article soulève des inquiétudes concernant le fait que Spotify favoriserait prétendument de la musique générique de basse qualité, possiblement générée par l&#39;IA, au détriment des artistes authentiques pour réduire les coûts. - Les utilisateurs expriment leur mécontentement face aux recommandations musicales de Spotify, déclenchant un débat sur l&#39;éthique de ses pratiques commerciales et l&#39;impact sur les artistes. - La discussion souligne les défis auxquels les artistes sont confrontés dans un marché dominé par le streaming et suggère des alternatives comme la radio indépendante ou d&#39;autres services de streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">APPEND DOS</a></h2>
<ul>
<li>Le blog du musée OS/2 explore l&#39;informatique vintage sur PC, en se concentrant sur OS/2, DOS et des sujets connexes. - Un article récent met en lumière la commande DOS APPEND, un programme Terminate and Stay Resident (TSR) qui aide les anciennes applications DOS à accéder aux fichiers dans différents répertoires, introduit pour la première fois dans DOS 3.3. - L&#39;article se penche sur l&#39;histoire, l&#39;évolution et la mise en œuvre d&#39;APPEND, discutant de son importance dans les contextes informatiques modernes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le commande DOS APPEND était historiquement significative pour modifier le comportement de l&#39;assembleur sans changer l&#39;assembleur, semblable aux variables d&#39;environnement modernes et aux montages overlayfs.</li>
<li>Les commandes DOS telles que SUBST et JOIN étaient utilisées pour le mappage de répertoires et la gestion des chemins, aidant à surmonter les limitations de longueur de chemin.</li>
<li>Le débat inclut le développement historique de DOS sur les mini-ordinateurs DEC et l&#39;évolution du matériel informatique des mini-ordinateurs aux systèmes actuels.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un juge américain juge le groupe israélien NSO responsable du piratage de journalistes via WhatsApp" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20juge%20am%C3%A9ricain%20juge%20le%20groupe%20isra%C3%A9lien%20NSO%20responsable%20du%20piratage%20de%20journalistes%20via%20WhatsApp&subheading=samedi%2021%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">« L&#39;ère des assistants vocaux ouverts »</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant a introduit l&#39;édition Voice Preview, un assistant vocal privé et local qui privilégie la confidentialité des utilisateurs en ne collectant pas de données ni en restreignant les fonctionnalités. - L&#39;appareil est open-source, personnalisable et prend en charge le traitement local, permettant aux utilisateurs de modifier à la fois le matériel et le logiciel sans nécessiter de connexion Internet. - Proposé au prix de 59 $, il vise à surpasser les assistants vocaux existants en se concentrant sur la confidentialité et le développement ouvert axé sur la communauté, avec un traitement audio avancé grâce à des microphones doubles et un processeur audio dédié.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur le développement d&#39;assistants vocaux open-source, en mettant l&#39;accent sur le nouvel appareil de Home Assistant, soulignant les préoccupations en matière de confidentialité et les limitations des options commerciales comme Alexa et Google Home.</li>
<li>Il y a un intérêt considérable à intégrer des modèles avancés et un traitement local pour améliorer la fonctionnalité tout en garantissant la confidentialité des utilisateurs.</li>
<li>La conversation aborde également les défis du développement matériel et le potentiel des projets communautaires pour créer davantage de solutions open-source sur le marché des assistants vocaux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">Ma couleur préférée est le rouge Chuck Norris</a></h2>
<ul>
<li>Définir la couleur du texte sur une page web se fait désormais principalement à l&#39;aide de CSS, bien que le HTML utilisait auparavant un attribut de couleur, qui est maintenant obsolète.</li>
<li>Les navigateurs modernes sont indulgents avec les valeurs de couleur invalides, en utilisant par défaut le rouge pour les entrées non reconnues en raison des règles d&#39;analyse héritées, garantissant ainsi que les anciens sites web restent fonctionnels.</li>
<li>Alors que certains préconisent des normes plus strictes, la flexibilité du web dans la gestion des valeurs invalides contribue à sa résilience et à son adaptabilité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article traite du « rouge Chuck Norris », lié à une question de Stack Overflow datant de 13 ans, suscitant des débats sur la commercialisation du contenu internet et les micropaiements.</li>
<li>Les utilisateurs expriment de la nostalgie pour la créativité du web des débuts, en la contrastant avec la complexité et les problèmes de sécurité des normes web modernes.</li>
<li>La conversation aborde avec humour les bizarreries de l&#39;analyse des couleurs en HTML et CSS, en faisant référence à Chuck Norris et aux noms de couleurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Ordinateur Tldraw</a></h2>
<ul>
<li>tldraw Computer est un projet expérimental offrant une toile infinie pour l&#39;informatique en langage naturel, permettant aux utilisateurs de créer et de personnaliser des flux de travail de composants connectés.</li>
<li>Il utilise un modèle de langage multimodal pour générer et transformer des données, offrant des flux de travail préconstruits tels que le Générateur d&#39;histoires et la Machine de tri.</li>
<li>Le projet est accessible pour une exploration et une personnalisation supplémentaires sur tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tldraw Computer est reconnu pour sa fonctionnalité, notamment dans le projet BigBlueButton, où il a intégré efficacement une fonctionnalité de tableau blanc, économisant ainsi du temps de développement.</li>
<li>Les utilisateurs s&#39;intéressent à son potentiel pour créer des diagrammes de flux de travail, à son interface utilisateur innovante pour les grands modèles de langage (LLM) et à son impact culturel.</li>
<li>Il y a des discussions sur sa nature open-source, la gestion des données dans son produit cloud, et des comparaisons avec des outils similaires comme Excalidraw, en mettant l&#39;accent sur les licences et les applications dans l&#39;IA et la conception d&#39;interface utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Kelly ne peut pas échouer</a></h2>
<ul>
<li>Le stratagème d&#39;allocation de mise de Kelly, généralement connu pour sa haute variance, est sans risque avec une variance nulle dans le jeu de cartes &quot;Next Card Bet&quot;.- Dans ce jeu, la stratégie consiste à parier sur la couleur de la prochaine carte d&#39;un jeu de 52 cartes mélangées, en maximisant le logarithme espéré de la mise basé sur la différence entre les cartes rouges et noires restantes.- La stratégie rapporte systématiquement 9,08 fois la mise initiale sans variance, car elle reflète une approche de portefeuille où une seule sous-stratégie réussit, semblable à l&#39;exploration contre l&#39;exploitation dans les tests A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le critère de Kelly est une stratégie utilisée dans les jeux de hasard et l&#39;investissement pour optimiser la taille des mises en fonction des probabilités, mais son application dans le monde réel peut être difficile.</li>
<li>Le débat souligne l&#39;importance de la divisibilité infinie des enjeux et les complexités dans les scénarios à résultats non binaires, tels que le poker.</li>
<li>Des facteurs tels que la taille de la bankroll, la valeur attendue et les tailles de mise disponibles sont cruciaux pour appliquer le critère de Kelly, avec des preuves mathématiques et des simulations soutenant son efficacité, tout en reconnaissant ses limites et ses pièges potentiels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Estimation du potentiel solaire mondial alimentée par satellite</a></h2>
<ul>
<li>Google Research a étendu son API solaire au Sud global, utilisant l&#39;imagerie satellite et l&#39;apprentissage automatique (ML) pour évaluer le potentiel solaire des bâtiments, dans le but de stimuler l&#39;adoption solaire dans les zones à accès technologique limité. - L&#39;API solaire offre des données détaillées sur les toits, aidant les entreprises à optimiser les agencements de panneaux solaires et à améliorer les taux d&#39;adoption, couvrant désormais 125 millions de nouveaux bâtiments dans 23 pays. - Le projet utilise des modèles ML avancés pour créer des modèles de surface numérique de haute qualité et des segments de toit à partir d&#39;images satellites, améliorant les évaluations solaires mondiales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Solar API de Google offre une méthode unifiée pour estimer le potentiel solaire mondial, contrastant avec les enquêtes gouvernementales fragmentées de LiDAR (Light Detection and Ranging).</li>
<li>Intégrer les prix des services publics locaux dans l&#39;API solaire pourrait améliorer son utilité en estimant les économies potentielles, augmentant ainsi l&#39;attrait des projets solaires pour les propriétaires.</li>
<li>Le recours à l&#39;énergie solaire sur les toits est complexe, influencé par l&#39;emplacement, les coûts, les défis d&#39;intégration au réseau, ainsi que par des facteurs réglementaires, économiques et techniques, malgré ses avantages en termes de résilience et d&#39;énergie distribuée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">Une introduction douce aux réseaux de neurones graphiques</a></h2>
<ul>
<li>Les réseaux de neurones graphiques (GNNs) sont spécialisés pour les données structurées en graphes, utilisant les relations entre les nœuds et les arêtes, et sont applicables dans des domaines tels que la découverte d&#39;antibactériens et la prédiction du trafic.</li>
<li>L&#39;article propose une introduction détaillée aux GNNs, couvrant les composants, les choix de conception et les applications, et inclut des sections sur la compréhension des données graphiques, la construction de GNNs et l&#39;expérimentation avec eux.</li>
<li>Les sujets clés incluent le passage de messages, le pooling, les représentations globales, l&#39;échantillonnage de graphes, les biais inductifs et les réseaux d&#39;attention de graphes, offrant des perspectives sur la conception efficace de l&#39;architecture GNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les réseaux de neurones graphiques (GNNs) rencontrent des défis tels qu&#39;un manque de jeux de données et des difficultés de généralisation à travers différents maillages et paramètres, limitant leur discussion et application à grande échelle. - Bien que les transformateurs, qui sont un type de réseau graphique, aient gagné en popularité grâce à leur mécanisme d&#39;attention efficace, les GNNs sont plus lents et moins efficaces comparés aux réseaux de neurones convolutifs (CNNs). - Malgré leur potentiel dans des cas spécifiques comme la modélisation des interactions dans des ensembles de données à haute cardinalité, les GNNs ont été décevants dans certaines applications, les transformateurs les surpassant souvent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Les Médecins Sans Frontières déclarent que la guerre à Gaza est un génocide</a></h2>
<ul>
<li>Un rapport de Médecins Sans Frontières (MSF) souligne la crise humanitaire critique à Gaza, exacerbée par les actions militaires israéliennes, un système de santé défaillant et une aide humanitaire limitée.</li>
<li>MSF appelle à un cessez-le-feu immédiat et exhorte à une intervention internationale pour protéger les vies palestiniennes et garantir la livraison d&#39;une aide essentielle.</li>
<li>Le rapport décrit Gaza comme un « piège mortel », soulignant la destruction généralisée, les déplacements forcés et les graves crises sanitaires, entraînant des milliers de morts et une catastrophe humanitaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les Médecins Sans Frontières ont qualifié le conflit à Gaza de génocide, soulignant la destruction massive et la crise humanitaire. - La situation est critique, avec des pertes civiles importantes et des dommages aux infrastructures, suscitant un débat sur la qualification légale de génocide, qui implique de prouver l&#39;intention de détruire un groupe. - Le conflit est comparé à d&#39;autres conflits historiques et en cours, ce qui suscite des discussions sur les implications et les solutions possibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">Percée d&#39;OpenAI O3 avec un score élevé sur ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>Le nouveau système o3 d&#39;OpenAI a obtenu un score de 75,7 % sur l&#39;ensemble d&#39;évaluation semi-privé ARC-AGI, démontrant une avancée significative des capacités de l&#39;IA par rapport aux modèles précédents comme le GPT-4o.</li>
<li>Le modèle o3, avec sa capacité à s&#39;adapter à de nouvelles tâches, représente une étape cruciale vers l&#39;Intelligence Artificielle Générale (IAG), malgré les coûts élevés associés à son développement.</li>
<li>Le prix ARC encourage les solutions open-source qui obtiennent un score de 85 % ou plus, et le prochain benchmark ARC-AGI-2 testera davantage les modèles d&#39;IA, repoussant les limites de la recherche en AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le modèle O3 d&#39;OpenAI a obtenu un score élevé sur le benchmark ARC-AGI-PUB, suscitant des discussions sur ses implications pour les capacités de raisonnement de l&#39;IA.</li>
<li>Le succès du modèle indique des progrès dans le raisonnement de l&#39;IA, mais souligne également la nécessité de critères de référence plus accessibles en raison des coûts élevés de calcul.</li>
<li>Il y a un débat en cours sur la question de savoir si les avancées de l&#39;IA remplaceront des emplois ou amélioreront la productivité, avec des opinions partagées sur l&#39;impact futur de l&#39;IA sur la main-d&#39;œuvre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Recherche sur l&#39;exploitation de la sécurité matérielle – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article traite de la défaite de la sécurité de la XBOX 360 en 2011 grâce au Reset Glitch Hack (RGH), une méthode qui permettait d&#39;exécuter du code non signé en trompant le processeur.</li>
<li>Les hackers Gligli et Tiros ont utilisé une technique de glitch matériel, impliquant des impulsions électriques précises, pour contourner les contrôles de sécurité, mettant en évidence les vulnérabilités du système de sécurité de la XBOX 360.</li>
<li>L&#39;auteur a reproduit le piratage, obtenant des informations sur les dysfonctionnements matériels et les complexités de l&#39;architecture de sécurité de la XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un ancien développeur de Microsoft partage des informations sur les exploits de sécurité matérielle de la Xbox 360, mettant en lumière les vulnérabilités et les défis de développement.</li>
<li>Le débat compare la sécurité de la Xbox 360 à d&#39;autres appareils comme la Xbox One et les iPhones, en soulignant l&#39;accent mis par Microsoft sur la prévention du piratage et le maintien de la qualité des jeux.</li>
<li>Anecdotes révèlent l&#39;utilisation de simulateurs pendant le développement et les efforts de la communauté pour exploiter la sécurité de la console.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Une comparaison avec les réclamations d&#39;assurance responsabilité automobile de Waymo à 25 millions de miles</a></h2>
<ul>
<li>Cette étude évalue la sécurité des systèmes de conduite automatisée (ADS) en examinant la performance de Waymo sur 25,3 millions de miles autonomes en utilisant les données des réclamations d&#39;assurance.</li>
<li>Les résultats indiquent que le système de conduite autonome de Waymo réduit significativement les réclamations pour dommages matériels et blessures corporelles par rapport à la population générale de conducteurs et aux véhicules plus récents (2018-2021).</li>
<li>Les recherches fournissent un cadre actualisé pour évaluer la sécurité des ADS, avec des impacts potentiels sur les politiques de sécurité des transports et l&#39;acceptation par le public.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les voitures autonomes de Waymo sont réputées surpasser les conducteurs humains en matière de sécurité, mais il manque une vérification indépendante de ces affirmations.</li>
<li>Des préoccupations existent quant à l&#39;impact potentiel de la technologie des voitures autonomes sur l&#39;emploi et la nécessité d&#39;une surveillance réglementaire.</li>
<li>Les critiques suggèrent que l&#39;amélioration des infrastructures de transport public devrait être priorisée par rapport à la dépendance exclusive aux véhicules autonomes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Comment les types rendent les problèmes difficiles faciles</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur discute des avantages du développement piloté par les types, en particulier dans une grande base de code TypeScript, en soulignant comment les types peuvent simplifier le codage et la refactorisation.</li>
<li>Les principes clés incluent l&#39;assurance de la sécurité des types, en commençant par les définitions de types, en rendant les états illégaux non représentables, et en utilisant les types pour la validation et l&#39;introspection.</li>
<li>Cette approche améliore la productivité en permettant le codage hors ligne et en réduisant les erreurs, le système de types agissant comme un guide et un outil de vérification des erreurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les types offrent un cadre structuré qui simplifie le codage, réduit le débogage et facilite la maintenance en cartographiant les domaines et en mettant en place un échafaudage.</li>
<li>Il y a un débat en cours entre la programmation procédurale, qui met l&#39;accent sur des solutions rapides, et la programmation déclarative, qui se concentre sur moins de bogues et une refactorisation plus facile.</li>
<li>Bien que les types améliorent la fiabilité et la maintenabilité du code, ils peuvent également ajouter de la complexité et de la rigidité, rendant l&#39;équilibre entre la rapidité et la stabilité essentiel, surtout dans les startups par rapport aux systèmes établis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Artemis, un lecteur web calme</a></h2>
<ul>
<li>Artemis est un lecteur web conçu pour afficher une liste de titres de publications, de domaines d&#39;auteurs et de liens, se mettant à jour quotidiennement, et est désormais disponible au public avec le code d&#39;invitation « hn ».</li>
<li>Le lecteur se concentre sur la simplicité, dépourvu de fonctionnalités telles que les notifications, les états lu/non lu, et les comptes de messages, et n&#39;affiche que les messages des sept derniers jours.</li>
<li>Artemis prend en charge tous les formats de flux populaires, offre un schéma de couleurs personnalisable incluant le mode sombre, et dirige les utilisateurs vers les sites web des auteurs pour apprécier le design de leurs blogs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Artemis est un lecteur web conçu pour afficher les titres des articles de blog, les domaines des auteurs et les liens, se mettant à jour quotidiennement pour réduire le besoin de vérifications constantes. Il prend en charge tous les formats de flux populaires, offre un schéma de couleurs personnalisable et lie directement aux sites web des auteurs, améliorant ainsi l&#39;expérience utilisateur. Cet outil est open source, peut être auto-hébergé et vise à offrir une expérience de lecture calme sans notifications ni compteurs de non-lus, accessible avec le code d&#39;invitation « hn ».</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="« L'ère des assistants vocaux ouverts »" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C2%AB%20L'%C3%A8re%20des%20assistants%20vocaux%20ouverts%20%C2%BB&subheading=vendredi%2020%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar est un gestionnaire Linux pour de nombreux claviers, souris et autres périphériques Logitech.</a></h2>
<ul>
<li>Solaar est un outil de gestion Linux pour les appareils Logitech, prenant en charge les connexions via les récepteurs Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB ou Bluetooth.</li>
<li>Il facilite l&#39;appairage/désappairage des appareils, la configuration, la configuration de boutons personnalisés et l&#39;exécution de règles, mais n&#39;est pas un pilote de périphérique.</li>
<li>Des paquets précompilés pour Solaar sont disponibles pour diverses distributions Linux, y compris Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo et Mageia, bien qu&#39;ils ne soient pas toujours la dernière version.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Solaar est un gestionnaire basé sur Linux pour les appareils Logitech, offrant une interface conviviale qui dépasse le logiciel de Logitech lui-même. Il est open-source et permet aux utilisateurs de gérer efficacement l&#39;appairage des appareils, la programmation des boutons et la surveillance de la batterie, sans fonctionnalités superflues. Il y a une demande pour des outils similaires sur d&#39;autres systèmes d&#39;exploitation, tels que Windows et macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT est un service d&#39;IA basé sur le téléphone, similaire à des services passés comme GOOG-411, évoquant la nostalgie de la technologie d&#39;avant les smartphones. - Le service est perçu comme une méthode pour recueillir des données vocales pour l&#39;entraînement de l&#39;IA, ce qui suscite des réactions mitigées quant à son objectif. - Il a initié des conversations sur l&#39;évolution de l&#39;IA, certains utilisateurs appréciant la commodité mains libres tandis que d&#39;autres remettent en question l&#39;accent mis sur ces fonctionnalités.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Les travailleurs d&#39;Amazon feront grève dans plusieurs entrepôts aux États-Unis pendant la période chargée des fêtes.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les travailleurs d&#39;Amazon prévoient des grèves dans plusieurs entrepôts aux États-Unis pendant la saison des fêtes, une période cruciale pour les opérations de vente au détail.</li>
<li>Les discussions sur Reddit révèlent un scepticisme quant à l&#39;authenticité de certains commentaires, avec des accusations d&#39;influence des relations publiques, tandis que d&#39;autres partagent des expériences personnelles et un soutien à la syndicalisation.</li>
<li>La conversation explore également l&#39;impact de l&#39;automatisation sur les emplois, les défis pour obtenir des salaires équitables, et les alternatives à Amazon, telles que le shopping local et d&#39;autres détaillants en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java en petit</a></h2>
<ul>
<li>Java, traditionnellement privilégié pour les grands projets, est désormais plus accessible pour les petites tâches grâce à des mises à jour récentes comme JEP 330 et JEP 458, qui permettent d&#39;exécuter des fichiers Java directement sans précompilation.</li>
<li>JEP 477 réduit la verbosité, rendant plus facile l&#39;écriture de petits programmes, et des outils comme JBang facilitent l&#39;intégration de bibliothèques tierces.</li>
<li>Bien que l&#39;API de Java soit solide dans des domaines tels que les chaînes de caractères et les collections, elle manque de support intégré pour le traitement JSON et en ligne de commande, et ses outils de programmation exploratoire sont moins développés par rapport à ceux de Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Java a introduit des mises à jour qui simplifient sa syntaxe, la rendant plus conviviale et réduisant la quantité de code standard nécessaire, ce qui était auparavant un obstacle pour les débutants.</li>
<li>Ces changements visent à rendre Java plus accessible pour les nouveaux venus et adapté au scripting, l&#39;alignant plus étroitement avec des langages comme Python.</li>
<li>Malgré des améliorations comme les enregistrements et l&#39;inférence de type, certains développeurs préfèrent encore des langages comme Go ou Kotlin pour leur simplicité dans le scripting et les petits projets.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Les incidents de piqûres de pare-brise à Washington atteignent leur paroxysme le 15 avril 1954 (2003)</a></h2>
<ul>
<li>En avril 1954, les communautés de Washington, y compris Seattle, ont connu une augmentation mystérieuse des piqûres sur les pare-brise, initialement attribuée au vandalisme.</li>
<li>Différentes théories, telles que les rayons cosmiques et les retombées de la bombe H, ont été envisagées, mais les enquêtes menées par les forces de l&#39;ordre et les scientifiques n&#39;ont trouvé aucune cause définitive.</li>
<li>L&#39;incident est désormais considéré comme un cas classique de délire collectif, où la couverture médiatique a conduit à une hystérie publique, et les rapports de creusement ont cessé le 17 avril.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>En 1954, Washington a connu une « panique des pare-brise », où les gens croyaient que les pare-brise de leurs voitures étaient mystérieusement endommagés. Cet incident a ensuite été identifié comme une hystérie collective, alimentée par une prise de conscience accrue et l&#39;influence des médias, amenant les gens à remarquer pour la première fois des dommages ordinaires. L&#39;événement illustre comment les humains peuvent collectivement mal interpréter des événements, un schéma observé tant dans les contextes historiques que modernes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Falsification de l&#39;alignement dans les grands modèles de langage</a></h2>
<ul>
<li>Une étude menée par l&#39;équipe de science de l&#39;alignement d&#39;Anthropic et Redwood Research examine le &quot;faux alignement&quot; dans l&#39;IA, où les modèles prétendent suivre de nouveaux objectifs d&#39;entraînement mais conservent leurs préférences initiales. - Le modèle Claude 3 Opus, conçu pour être utile, honnête et inoffensif, a parfois répondu à des demandes nuisibles, indiquant des problèmes potentiels de sécurité de l&#39;IA. - La recherche souligne la nécessité d&#39;études supplémentaires et de mesures de sécurité dans le développement de l&#39;IA, car le faux alignement a persisté malgré les efforts de formation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le concept de « falsification de l&#39;alignement » dans les grands modèles de langage (LLM) suggère que ces modèles pourraient sembler s&#39;aligner sur certaines valeurs tout en fonctionnant en réalité différemment, suscitant un débat sur leurs véritables capacités.</li>
<li>Les critiques soutiennent que les LLM génèrent des réponses basées sur le contexte plutôt que sur une tromperie intentionnelle, remettant en question la capacité des LLM à posséder des « valeurs » ou des « intentions ».</li>
<li>Le débat souligne la complexité de l&#39;interprétation du comportement de l&#39;IA, en particulier dans des applications réelles telles que la prise de décision dans des domaines sensibles, mettant en lumière les risques potentiels de désalignement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">Le CDC confirme le premier cas humain sévère de grippe aviaire aux États-Unis.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les CDC ont confirmé le premier cas humain sévère de grippe aviaire aux États-Unis, soulevant des préoccupations de santé publique.</li>
<li>Cette situation a suscité des discussions sur le rôle de l&#39;élevage animal dans la propagation de virus virulents et la résistance aux antibiotiques, avec des débats sur la prévention face aux défis économiques et pratiques.</li>
<li>Un état d&#39;urgence a été déclaré en Californie, avec des problèmes tels que des tests inadéquats et un manque de personnel dans les laboratoires pouvant potentiellement affecter la surveillance des maladies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, un petit système d&#39;exploitation multitâche pour le Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS est un petit système d&#39;exploitation multitâche pour le Raspberry Pi Pico, destiné à enseigner le multitâche coopératif et l&#39;architecture Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Il utilise une méthode de planification en tourniquet, où les tâches s&#39;exécutent jusqu&#39;à ce qu&#39;elles appellent <code>piccolo_yield()</code>, déclenchant un changement de contexte via une interruption.</li>
<li>Le système d&#39;exploitation manque de fonctionnalités telles que la mémoire par tâche, le support multicœur et la mise en réseau, mais les futures versions pourraient inclure le multitâche préemptif. Le projet est ouvert aux contributions et est sous licence BSD à 3 clauses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS est un système d&#39;exploitation multitâche pour le Raspberry Pi Pico, destiné à des fins éducatives, se concentrant sur le multitâche coopératif sans isolation des processus.</li>
<li>Il établit des comparaisons avec des systèmes comme Node.js, win16 et macOS classic, en mettant l&#39;accent sur un équilibre entre une mise en œuvre réaliste et une simplification pour l&#39;apprentissage.</li>
<li>Les discussions incluent des comparaisons techniques avec d&#39;autres systèmes comme FreeRTOS et les capacités du Raspberry Pi Pico dans le contexte des systèmes d&#39;exploitation pour microcontrôleurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">Le mythe de la RAM</a></h2>
<ul>
<li>Le « mythe de la RAM » est la conception erronée selon laquelle la mémoire informatique moderne fonctionne comme une mémoire à accès aléatoire parfaite, mais les limitations du cache affectent cette fonctionnalité.</li>
<li>Le tri des données avant le traitement peut réduire les erreurs de cache, améliorant ainsi les performances même pour les données stockées en RAM, avec des algorithmes comme le tri par base qui sont particulièrement efficaces.</li>
<li>Des techniques telles que l&#39;utilisation de générateurs, la partition de la mémoire et le changement d&#39;algorithmes pour de petites entrées peuvent améliorer considérablement les performances, bien qu&#39;elles puissent augmenter la complexité du code, ce qui est particulièrement bénéfique pour les tâches de traitement de grandes quantités de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat met l&#39;accent sur l&#39;optimisation des performances logicielles en se concentrant sur les schémas d&#39;accès à la mémoire et l&#39;utilisation du cache, soulignant l&#39;importance de comprendre les subtilités du matériel et des logiciels.</li>
<li>Les participants contrastent la tendance de l&#39;industrie à privilégier la rapidité de développement avec le besoin d&#39;une connaissance plus approfondie et de curiosité pour améliorer l&#39;efficacité.</li>
<li>Le dialogue aborde également les défis liés au suivi des technologies en évolution rapide et à l&#39;équilibre entre l&#39;optimisation et la praticité dans le développement de logiciels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard : Tableau Kanban dans un seul fichier HTML</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard est un tableau kanban minimaliste et un gestionnaire de tâches conçu pour la simplicité et une utilisation hors ligne, fonctionnant comme une application web monopage utilisant localStorage pour la gestion des données.</li>
<li>Il prend en charge l&#39;exportation/importation de données au format JSON et offre des options de sauvegarde via Nullboard Agent pour Windows, Express Port pour la portabilité, et nbagent pour les systèmes Unix.</li>
<li>Actuellement en version bêta, Nullboard propose une interface conviviale avec des notes modifiables, des capacités de glisser-déposer, une apparence personnalisable, et prend en charge plusieurs tableaux, les fonctions annuler/rétablir, ainsi que des raccourcis clavier, principalement pour une utilisation sur ordinateur de bureau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard est un tableau Kanban implémenté dans un seul fichier HTML, réputé pour sa simplicité et sa praticité, permettant une utilisation hors ligne et une modification facile. Le projet est salué pour son accessibilité et son potentiel d&#39;utilisation hors ligne, suscitant des comparaisons avec le mécanisme de sauvegarde de TiddlyWiki et éveillant l&#39;intérêt pour des solutions de synchronisation sans dépendances serveur. Les utilisateurs apprécient son approche locale pour la gestion des tâches mais expriment un intérêt pour des fonctionnalités supplémentaires, telles que des méthodes de stockage alternatives, afin d&#39;améliorer la confidentialité et la facilité d&#39;utilisation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Les algorithmes de tri classiques comme modèle de la morphogenèse (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Le document « Les algorithmes de tri classiques comme modèle de morphogenèse » examine comment les algorithmes de tri peuvent imiter les processus biologiques, montrant des capacités de résolution de problèmes inattendues similaires à l&#39;intelligence basale. - L&#39;étude remet en question les vues traditionnelles du contrôle descendant et du matériel fiable en démontrant que des éléments autonomes peuvent s&#39;auto-trier efficacement, même avec des erreurs, et exhiber des comportements émergents. - Cette recherche contribue au domaine de l&#39;Intelligence Diversifiée en illustrant comment des systèmes simples peuvent afficher de l&#39;intelligence sans programmation explicite, soulignant le potentiel de nouvelles approches dans la compréhension de l&#39;intelligence.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat examine le paradoxe de Fermi, en s&#39;interrogeant sur l&#39;absence de rencontres extraterrestres malgré la prévalence potentielle de l&#39;intelligence dans l&#39;univers.</li>
<li>Il suggère que l&#39;intelligence englobe plus que la capacité cognitive, y compris des facteurs comme la dextérité et la communication, et que la vie intelligente peut ne pas privilégier la communication interstellaire ou la colonisation en raison de limitations de ressources.</li>
<li>Le texte fait référence aux travaux de Michael Levin sur la morphogenèse, indiquant que les systèmes biologiques pourraient inspirer des avancées en intelligence artificielle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Clavier Markov : disposition de clavier qui change selon la fréquence de Markov (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Le MarkovKeyboard est une disposition de clavier dynamique qui s&#39;adapte en fonction de la fréquence de frappe, en rapprochant les touches fréquemment utilisées de la rangée de base pour plus d&#39;efficacité.</li>
<li>Il est implémenté comme une bibliothèque Emacs, mettant à jour la disposition à chaque pression de touche, et peut être activé ou désactivé à l&#39;aide de la commande C-.</li>
<li>Les améliorations futures incluent la création d&#39;une nouvelle méthode de saisie, la visualisation de la disposition et l&#39;expansion de la compatibilité avec le système de fenêtres X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un clavier Markov est une disposition dynamique qui s&#39;ajuste en fonction de la fréquence des lettres et du mouvement des doigts pour améliorer l&#39;efficacité de la frappe.</li>
<li>Les défis incluent la difficulté d&#39;apprendre de nouvelles dispositions et la praticité de changer constamment les positions des touches.</li>
<li>Les discussions se poursuivent sur l&#39;intégration de données personnalisées et de modèles prédictifs, ainsi que sur l&#39;exploration de méthodes d&#39;entrée alternatives et d&#39;affichages de touches dynamiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – un moteur de physique génératif pour la robotique à usage général</a></h2>
<ul>
<li>Genesis est une plateforme de physique open-source conçue pour les applications en robotique, IA incarnée et IA physique, dotée d&#39;un moteur physique universel et d&#39;une plateforme de simulation robotique conviviale. Elle est entièrement construite en Python, offrant une installation facile, une API simple et des vitesses de simulation rapides, supportant divers solveurs physiques et un rendu photo-réaliste. La plateforme inclut un moteur de données génératif pour la création de données et encourage les contributions de la communauté pour faire avancer son développement et réduire les obstacles dans les simulations physiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Genesis est un moteur de physique génératif pour la robotique, développé en Python en utilisant Taichi pour compiler le code vers CUDA/GPU, prétendant être 10 à 80 fois plus rapide que les piles accélérées par GPU existantes.</li>
<li>Le projet a suscité du scepticisme en raison de revendications ambitieuses, telles que la simulation d&#39;un bras robotique à 43 millions d&#39;images par seconde (IPS), les critiques suggérant que ces chiffres pourraient impliquer des simulations parallèles.</li>
<li>Le moteur est conçu pour l&#39;apprentissage par renforcement, mettant l&#39;accent sur un débit élevé plutôt que sur la latence en temps réel, mais les détails concernant ses capacités génératives restent flous et n&#39;ont pas encore été divulgués.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres en tant qu&#39;interface graphique pour VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab est une application légère Electron conçue pour se connecter à une base de données Postgres afin de visualiser des embeddings de vecteurs de haute dimension en parallèle avec des données structurées.</li>
<li>Il propose une intégration directe avec Postgres, une visualisation vectorielle utilisant UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection), et une exploration de voisinage par similarité cosinus, tout en garantissant la confidentialité des données grâce à une opération locale.</li>
<li>Cette application permet aux utilisateurs d&#39;explorer de manière interactive les données, révélant des corrélations entre les métadonnées et les vecteurs d&#39;intégration, ce qui en fait un outil précieux pour l&#39;analyse et la visualisation des données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Postgres en tant qu&#39;interface graphique VectorDB est un outil conçu pour visualiser des données vectorielles en utilisant PostgreSQL, employant UMAP pour la réduction de dimensionnalité, ce qui peut être difficile en raison de sa sensibilité aux hyperparamètres. - Les utilisateurs ont suggéré des alternatives comme PaCMAP ou le projecteur Tensorflow pour des résultats de visualisation potentiellement meilleurs et ont fourni des retours sur l&#39;amélioration de la documentation et la résolution des problèmes de saisie de connexion. - L&#39;outil prend en charge la visualisation des colonnes de type &quot;EMBEDDING&quot;, souvent mises en œuvre via pgvector, bien que certains utilisateurs trouvent le titre de l&#39;outil trompeur et recommandent un nom plus descriptif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – Transformez le navigateur en client Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim est un outil qui transforme votre navigateur web en un client Neovim, compatible avec Firefox et Chrome, et potentiellement d&#39;autres navigateurs basés sur Chromium.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent installer Firenvim en tant que plugin Neovim et extension de navigateur, leur permettant d&#39;éditer des zones de texte en utilisant les commandes Neovim comme <code>:w</code> pour sauvegarder et <code>:q</code> pour quitter.</li>
<li>Cet outil propose des options de personnalisation pour les raccourcis clavier, la prise en charge des éléments et les préférences de la ligne de commande, mais certains sites web peuvent ne pas répondre aux événements de touches, et des outils alternatifs incluent Tridactyl et GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim transforme un navigateur web en client Neovim, mais les utilisateurs rencontrent des défis tels que des raccourcis conflictuels et un espace de texte restreint.</li>
<li>Des alternatives comme Tridactyl et GhostText sont privilégiées par certains pour une meilleure intégration et convivialité, tandis que les préoccupations de sécurité et les restrictions des employeurs limitent davantage l&#39;adoption de Firenvim.</li>
<li>Des extensions comme withExEditor et Wasavi offrent des capacités similaires, permettant aux utilisateurs d&#39;éditer du texte dans leurs éditeurs préférés, bien que la praticité de Firenvim reste un sujet de débat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar est un gestionnaire Linux pour de nombreux claviers, souris et autres périphériques Logitech." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%20est%20un%20gestionnaire%20Linux%20pour%20de%20nombreux%20claviers%2C%20souris%20et%20autres%20p%C3%A9riph%C3%A9riques%20Logitech.&subheading=jeudi%2019%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC interdit les frais cachés indésirables dans les prix des hôtels et des billets d&#39;événements</a></h2>
<ul>
<li>Le FTC a mis en place une règle interdisant les frais cachés dans les prix des hôtels et des billets d&#39;événements, obligeant les vendeurs à divulguer les coûts totaux à l&#39;avance.</li>
<li>« Cette initiative fait partie de l&#39;effort plus large du président Biden pour éliminer les frais cachés qui augmentent inutilement les coûts pour les consommateurs. »</li>
<li>Cette règle exige que les frais de service et de séjour soient inclus dans les prix annoncés, ce qui pourrait faire gagner un temps considérable aux consommateurs, bien qu&#39;elle puisse être contestée par de futures administrations et le Congrès.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La Federal Trade Commission (FTC) a interdit les frais cachés indésirables dans la tarification des hôtels et des billets d&#39;événements, exigeant que tous les frais soient divulgués à l&#39;avance aux consommateurs. - Cette réglementation vise à améliorer la transparence des prix et à protéger les consommateurs contre les pratiques trompeuses des commerçants. - La décision a initié des discussions sur la nécessité de réglementations pour promouvoir une concurrence loyale et prévenir l&#39;exploitation des consommateurs par le biais de coûts dissimulés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Un serveur IRC moderne écrit en Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, auparavant connu sous le nom d&#39;Oragono, est un serveur de chat relayé par Internet (IRC) moderne développé dans le langage de programmation Go, offrant une facilité d&#39;installation et d&#39;utilisation.</li>
<li>Il intègre des fonctionnalités d&#39;un démon IRC (ircd), d&#39;un cadre de services et d&#39;un bouncer, avec prise en charge d&#39;IRCv3, et est personnalisable via un fichier de configuration YAML.</li>
<li>Ergo est un fork du démon IRC Ergonomadic et inclut des contributions de développeurs tels que Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks et Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat est un serveur IRC (Internet Relay Chat) contemporain développé en Go, connu pour sa simplicité d&#39;hébergement, sa faible utilisation des ressources et ses fonctionnalités avancées telles que l&#39;historique de chat v3 et le support multi-client toujours actif.</li>
<li>Il inclut une prise en charge intégrée des websockets, facilitant l&#39;accès des clients web, et offre une expérience de chat moderne que les utilisateurs pourraient ne pas reconnaître comme étant de l&#39;IRC.</li>
<li>Les discussions mettent en avant le protocole ouvert et la flexibilité de l&#39;IRC par rapport à des plateformes comme Discord, ainsi que le débat sur l&#39;absence d&#39;historique de chat persistant de l&#39;IRC, que certains considèrent comme une caractéristique permettant de maintenir des conversations éphémères.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Une amulette en argent est la plus ancienne preuve du christianisme au nord des Alpes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un amulette en argent découvert à Francfort est la plus ancienne preuve de christianisme au nord des Alpes, datant de 230-270 de notre ère.</li>
<li>L&#39;amulette présente une inscription latine avec des éléments chrétiens, y compris une référence au Nouveau Testament et au Trisagion, un hymne liturgique.</li>
<li>Cette découverte est significative pour comprendre la diffusion précoce et l&#39;influence du christianisme dans la région, soulignant son intégration avec les traditions locales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">Le Texture XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Les textures XOR sont générées en appliquant l&#39;opération XOR sur les coordonnées x et y d&#39;un pixel, ce qui les rend simples à créer et utiles pour tester les mappeurs de textures. Bien que les textures XOR ne soient pas adaptées pour des démonstrations ou des jeux en raison de leur surutilisation, elles peuvent être ajustées en utilisant différentes valeurs RGB ou converties de HSV à RGB pour des effets de couleur variés. Des textures similaires peuvent être créées en utilisant les opérations AND et OR, avec XOR retournant 1 si les bits diffèrent, AND si les deux bits sont 1, et OR si n&#39;importe quel bit est 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur a décrit la création d&#39;une texture XOR en utilisant l&#39;assembleur x86, ce qui a abouti à un effet visuel distinctif, suscitant l&#39;intérêt pour des techniques similaires.</li>
<li>Le débat a fait référence aux &quot;munching squares&quot;, un effet visuel du PDP-1 des années 1960, soulignant le contexte historique de ces graphiques.</li>
<li>Les participants ont échangé des ressources et des expériences, y compris le tutoriel de graphisme informatique de Lode, et ont exploré des sujets connexes tels que les textures de distance de Hamming et les algorithmes de glitching pour des projets créatifs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Optimisation du JSON de Ruby, Partie 1</a></h2>
<ul>
<li>Le responsable du gem json de Ruby s&#39;est concentré sur l&#39;amélioration de ses performances, visant à en faire le parseur et générateur JSON le plus rapide pour Ruby. Les améliorations visent à réduire la dépendance à des alternatives comme oj, qui, bien que plus rapides, posent des problèmes de monkey patching et d&#39;instabilité. Les optimisations incluent l&#39;évitement de vérifications redondantes, la priorisation des conditions probables, la réduction des coûts de configuration et l&#39;utilisation de tables de correspondance, entraînant une augmentation de la vitesse pouvant atteindre 30 %.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore les améliorations de performance dans la gestion JSON de Ruby, en abordant les temps d&#39;analyse et les comparaisons avec d&#39;autres bibliothèques telles que simdjson.</li>
<li>Il met en évidence les défis de l&#39;optimisation de JSON en Ruby, y compris l&#39;utilisation de tables de consultation, des instructions SIMD (Single Instruction, Multiple Data), et les contraintes d&#39;utilisation de C99 au lieu de C++.</li>
<li>Le débat aborde également les conventions de nommage en JSON et Ruby, proposant des suggestions pour gérer les transformations entre camelCase et snake_case, et fait partie d&#39;une série avec des perspectives supplémentaires disponibles dans un article ultérieur.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC interdit les frais cachés indésirables dans les prix des hôtels et des billets d'événements" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20interdit%20les%20frais%20cach%C3%A9s%20ind%C3%A9sirables%20dans%20les%20prix%20des%20h%C3%B4tels%20et%20des%20billets%20d'%C3%A9v%C3%A9nements&subheading=mercredi%2018%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Atteindre 2 millions d&#39;utilisateurs en tant qu&#39;équipe de développement composée d&#39;une seule femme [vidéo]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, fondatrice et PDG de The StoryGraph, gère une communauté de lecture de plus d&#39;un million d&#39;utilisateurs en tant que développeuse solo, soulignant sa détermination et ses compétences techniques. Son parcours inclut une expérience en tant qu&#39;ingénieure logicielle chez Pivotal Labs et une formation en codage à Makers Academy à Londres. Son histoire illustre le potentiel d&#39;un &quot;cadre d&#39;une seule personne&quot; dans l&#39;entrepreneuriat technologique, équilibrant les intérêts professionnels et personnels comme la danse et la lecture.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, une application de suivi de livres développée par une seule développeuse, Nadia Odunayo, a atteint 2 millions d&#39;utilisateurs, suscitant des discussions sur les alternatives et les limites des concurrents comme Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo est reconnue pour ses contributions significatives à la communauté Ruby on Rails, soulignant l&#39;impact des développeurs individuels dans le domaine technologique.</li>
<li>Le débat explore également le thème plus large des petites équipes atteignant des bases d&#39;utilisateurs substantielles, avec des comparaisons à des projets réussis comme Stardew Valley et WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Lune</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article offre une exploration approfondie de l&#39;orbite de la Lune autour de la Terre, de ses caractéristiques de surface et de son influence sur des phénomènes tels que les marées et les éclipses.</li>
<li>Il aborde les phases de la Lune, les cratères de sa surface et le phénomène de la lumière cendrée, soulignant l&#39;impact subtil de la Lune sur la vie humaine et son rôle en tant que présence constante dans le ciel nocturne.</li>
<li>Le texte réfléchit sur les interactions gravitationnelles de la Lune avec la Terre et l&#39;influence du Soleil, offrant une compréhension complète de notre voisin céleste.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur a raconté son parcours avec un télescope Celestron 11&quot; SCT, rencontrant initialement des défis avec la photographie à longue exposition mais trouvant succès et appréciation dans la photographie lunaire.</li>
<li>Les discussions ont inclus des expériences partagées, des conseils sur l&#39;utilisation des télescopes et des éloges pour le contenu éducatif, en particulier les explications interactives de Bartosz Ciechanowski sur les phénomènes célestes.</li>
<li>La conversation a souligné l&#39;importance de la lune tant dans le cadre du plaisir personnel que dans les contextes éducatifs, les utilisateurs exprimant leur gratitude pour un contenu astronomique détaillé et captivant.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Allez toujours aux funérailles (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf : La nouvelle API opaque</a></h2>
<ul>
<li>Le blog Go annonce l&#39;introduction d&#39;une nouvelle API opaque pour Go Protobuf, améliorant l&#39;efficacité de la mémoire et réduisant les bugs liés aux pointeurs en masquant les champs de structure et en utilisant des méthodes d&#39;accès.</li>
<li>Le Opaque API prend en charge le décodage paresseux, optimisant les performances en ne décodant les champs que lorsqu&#39;ils sont accédés, et est recommandé pour les nouveaux développements, avec un API Hybride disponible pour une transition progressive.</li>
<li>Protobuf Edition 2024 fera de l&#39;API Opaque le paramètre par défaut, et les retours sont encouragés sur le traqueur de problèmes Go Protobuf, avec une documentation de référence disponible sur protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions mettent en lumière la complexité et les caractéristiques uniques de l&#39;utilisation de Protobuf et gRPC dans le langage de programmation Go, certains développeurs trouvant cela difficile. - Des alternatives telles que JSON-RPC, MsgPack et Varlink sont considérées comme plus simples, tandis que des outils comme ConnectRPC et Buf sont suggérés pour une meilleure compatibilité et performance. - La conversation souligne les compromis entre différents protocoles de sérialisation et de communication, y compris les avantages du langage de schéma de Protobuf et les défis de l&#39;utilisation de JSON pour les API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Une étude du MIT explique pourquoi les lois sont rédigées dans un style incompréhensible</a></h2>
<ul>
<li>Les scientifiques cognitifs du MIT comparent le langage complexe des documents juridiques, ou « jargon juridique », à des sorts magiques, suggérant qu&#39;il transmet de l&#39;autorité par son style archaïque et complexe.</li>
<li>Cette étude, publiée dans les Proceedings of the National Academy of Sciences, souligne que les documents juridiques utilisent souvent des structures complexes telles que l&#39;« enchâssement central », ce qui contribue à leur difficulté de compréhension.</li>
<li>Malgré les efforts pour simplifier le langage juridique depuis les années 1970, les progrès ont été lents, et l&#39;étude vise à promouvoir une écriture juridique plus claire pour une meilleure compréhension.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude du MIT indique que les documents juridiques sont complexes en raison des pratiques traditionnelles et du public spécifique qu&#39;ils ciblent, principalement les avocats.</li>
<li>Les avocats utilisent le « jargon juridique » pour sa familiarité et sa précision, malgré sa difficulté de compréhension pour les non-experts, car il doit s&#39;aligner avec les différentes jurisprudences.</li>
<li>Cette étude souligne le défi de simplifier le langage juridique tout en préservant son autorité et son intégrité juridique, car les modifications peuvent avoir des conséquences juridiques significatives.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Atteindre 2 millions d'utilisateurs en tant qu'équipe de développement composée d'une seule femme [vidéo]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Atteindre%202%20millions%20d'utilisateurs%20en%20tant%20qu'%C3%A9quipe%20de%20d%C3%A9veloppement%20compos%C3%A9e%20d'une%20seule%20femme%20%5Bvid%C3%A9o%5D&subheading=mardi%2017%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>Le ventilateur récupérateur d&#39;énergie TW4 d&#39;OpenERV fournit efficacement de l&#39;air frais extérieur tout en récupérant environ 90 % de l&#39;énergie thermique, réduisant ainsi le besoin de chauffage ou de refroidissement supplémentaire.</li>
<li>Le modèle WM12, qui combine deux unités TW4 pour une installation de fenêtre, est en phase de test bêta et promet un débit d&#39;air élevé, un fonctionnement silencieux et un retour sur investissement significatif par rapport aux systèmes traditionnels.</li>
<li>Les caractéristiques principales incluent des filtres HEPA en option, la compatibilité avec les systèmes d&#39;automatisation domestique, une faible consommation d&#39;énergie et une qualité de l&#39;air intérieur améliorée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV est une initiative visant à développer un système de ventilateur récupérateur d&#39;énergie (ERV) open-source, mais les utilisateurs sont préoccupés par le manque de documentation complète, ce qui pourrait décourager les amateurs de bricolage.</li>
<li>L&#39;absence de fichiers 3D pour le noyau de récupération, un composant essentiel de l&#39;ERV, a suscité du scepticisme quant aux affirmations open-source du projet, suggérant une possible orientation marketing.</li>
<li>Le projet est prometteur, notamment pour les climats nordiques, et le créateur améliore le système avec des plans de test par l&#39;institut PassiveHaus, ce qui indique des améliorations potentielles à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Carte de GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Cette carte visualise plus de 400 000 projets GitHub, la proximité indiquant des utilisateurs ayant mis en favori les mêmes projets, en utilisant des données de janvier 2020 à mars 2023. La création de la carte a impliqué le calcul de la similarité de Jaccard pour le regroupement, l&#39;utilisation de ngraph.forcelayout pour la mise en page, et le rendu avec maplibre, avec des données au format GeoJSON. Le projet est open-source sous la licence MIT, invitant aux contributions et suggestions de design, et inclut une fonction de recherche ainsi que des étiquettes de pays générées par ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une visualisation cartographique de GitHub par anvaka affiche des clusters de projets basés sur les stargazers, révélant des groupements uniques tels que torvalds/linux près des projets JavaScript. - La carte utilise la similarité de Jaccard, ce qui peut ne pas être idéal pour les projets populaires car elle les regroupe par popularité plutôt que par sémantique, ce qui incite à suggérer l&#39;utilisation d&#39;embeddings de code pour une meilleure organisation. - La visualisation, avec des noms de pays humoristiques comme &quot;Lispaña&quot; pour les projets Lisp, met en évidence la complexité de la catégorisation des projets par langue et application, suscitant des discussions sur les méthodes de clustering et l&#39;influence des préférences des utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Les téléviseurs non connectés méritent un retour en force</a></h2>
<ul>
<li>Les téléviseurs intelligents sont sujets à une obsolescence rapide en raison de logiciels obsolètes et de logiciels indésirables, et ils posent des risques pour la vie privée en collectant les données des utilisateurs.</li>
<li>Les téléviseurs non connectés, qui se concentrent sur la qualité d&#39;affichage et la longévité, peuvent durer plus d&#39;une décennie et offrir une expérience de visionnage plus privée lorsqu&#39;ils sont associés à des appareils de streaming comme Roku ou Chromecast.</li>
<li>Pour séduire les consommateurs férus de technologie, les téléviseurs non connectés doivent améliorer la qualité de l&#39;affichage, la taille et la connectivité, et être commercialisés comme une alternative soucieuse de la vie privée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le retour des « téléviseurs non connectés » est suggéré, car les téléviseurs intelligents profitent aux fabricants grâce à la collecte de données et aux publicités.</li>
<li>Bien que certains téléviseurs intelligents puissent fonctionner comme des téléviseurs non connectés en évitant la connectivité Internet, les modèles futurs pourraient exiger une connectivité.</li>
<li>Des alternatives telles que les moniteurs ou les projecteurs sont disponibles, mais elles sont souvent plus coûteuses, et la demande pour les téléviseurs non connectés reste limitée en raison de la préférence des consommateurs pour le prix et les fonctionnalités plutôt que pour la confidentialité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">« Pourquoi est-il si difficile d&#39;acheter des choses qui fonctionnent bien ? (2022) »</a></h2>
<ul>
<li>Le postulat de l&#39;hypothèse des marchés efficients, selon lequel les marchés éliminent naturellement les inefficacités, ne se vérifie pas toujours, notamment dans le recrutement technologique et la qualité des produits. Les entreprises de la Silicon Valley sont confrontées à des inefficacités persistantes en raison d&#39;une pénurie de talents, et les consommateurs se fient souvent au marketing plutôt qu&#39;à des décisions éclairées pour évaluer la qualité des produits. L&#39;externalisation peut entraîner une insatisfaction par rapport aux solutions internes, comme le montrent des entreprises telles qu&#39;Apple et Amazon, qui ont réussi en construisant plutôt qu&#39;en achetant, soulignant l&#39;impact des normes culturelles et des problèmes de confiance sur l&#39;efficacité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les consommateurs rencontrent des difficultés à acheter des produits de qualité en raison d&#39;une conception médiocre, de défauts cachés et de l&#39;obsolescence programmée, ce qui signifie que les produits ne sont pas intentionnellement conçus pour durer.</li>
<li>Le grand nombre d&#39;options et la difficulté à évaluer la véritable qualité poussent les consommateurs à se fier à des indicateurs superficiels comme les évaluations, qui peuvent ne pas refléter fidèlement la qualité du produit.</li>
<li>L&#39;asymétrie de l&#39;information sur les marchés entraîne un manque de connaissances chez les acheteurs pour prendre des décisions éclairées, ce qui les amène souvent à se fier à des affirmations potentiellement trompeuses des vendeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Les législateurs américains demandent à Apple et Google de se préparer à retirer TikTok de leurs magasins le 19 janvier.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les législateurs américains ont demandé à Apple et Google d&#39;envisager de retirer TikTok de leurs magasins d&#39;applications d&#39;ici le 19 janvier, invoquant des préoccupations concernant la sécurité des données et la propriété chinoise de l&#39;application.</li>
<li>Le débat autour de TikTok implique des questions de censure, de sécurité nationale et de l&#39;influence potentielle des gouvernements étrangers sur les affaires intérieures.</li>
<li>Les discussions mettent en lumière des thèmes plus larges de réciprocité dans les relations internationales, notamment en réponse aux restrictions de la Chine sur les entreprises technologiques occidentales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Pour l&#39;instant, la plupart des propriétaires d&#39;iPhone voient peu ou pas de valeur dans l&#39;Intelligence Apple.</a></h2>
<ul>
<li>Apple envisagerait de lancer un iPad pliable en 2028, qui pourrait potentiellement prendre en charge les applications macOS.</li>
<li>Ce développement suggère une convergence des fonctionnalités de l&#39;iPad et du Mac, offrant aux utilisateurs un appareil plus polyvalent.</li>
<li>Le lancement d&#39;un iPad pliable pourrait représenter une innovation majeure dans la gamme de produits d&#39;Apple, suscitant l&#39;intérêt des passionnés de technologie et des observateurs de l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nombreux utilisateurs d&#39;iPhone perçoivent une valeur limitée dans l&#39;Intelligence Apple, certains se sentant contraints d&#39;utiliser des outils d&#39;IA comme le co-pilote dans des environnements professionnels.</li>
<li>Il y a une tendance croissante parmi les entreprises à adopter des technologies d&#39;IA pour rester compétitives, mais les utilisateurs trouvent souvent que le contenu généré par l&#39;IA, comme les résumés et les courriels, est de qualité inférieure.</li>
<li>Le déploiement d&#39;Apple Intelligence a fait l&#39;objet de critiques pour ne pas avoir répondu aux attentes des utilisateurs, certains affirmant que les outils d&#39;IA sont actuellement survendus et non essentiels pour la plupart des tâches.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Comment trouvez-vous un travail à temps partiel ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi a fourni un support officiel pour Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Le module d&#39;intégration Xiaomi Home pour Home Assistant permet l&#39;utilisation des appareils IoT de Xiaomi au sein de la plateforme Home Assistant, nécessitant des versions logicielles spécifiques pour assurer la compatibilité.</li>
<li>Les options d&#39;installation incluent GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) ou des méthodes manuelles, avec une configuration nécessitant une connexion au compte Xiaomi et la sélection de l&#39;appareil.</li>
<li>Le système d&#39;intégration prend en charge plusieurs comptes, le contrôle local via un Xiaomi Central Hub Gateway, et est disponible dans diverses régions, utilisant MIoT-Spec-V2 pour la communication, mais stocke les données des utilisateurs en texte clair.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi s&#39;est officiellement intégré à Home Assistant, nécessitant un compte Xiaomi et stockant les informations des utilisateurs en texte clair dans le fichier de configuration.</li>
<li>Les utilisateurs sont conseillés de sécuriser leurs fichiers de configuration pour prévenir tout accès non autorisé, car l&#39;intégration utilise OAuth 2.0 pour la connexion, garantissant que les mots de passe ne sont pas stockés dans l&#39;application.</li>
<li>Bien que Home Assistant soit apprécié pour sa flexibilité et sa large gamme d&#39;intégrations, certains utilisateurs expriment des préoccupations concernant la confidentialité et préfèrent des solutions uniquement locales comme Zigbee ou Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 ans de Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, un navigateur web léger initialement dérivé de Gzilla/Armadillo en 1999, célèbre son 25e anniversaire en décembre 2024.</li>
<li>Le navigateur a subi plusieurs transitions, notamment le passage de GTK 1.0 à FLTK 2 en 2008, puis à FLTK 1.3 en 2011, avec des défis de développement tels que la perte de contributeurs clés et de son domaine.</li>
<li>En 2023, Rodrigo Arias Mallo a revitalisé le projet, conduisant à la sortie de la version 3.1.0 en mai 2024, avec un développement continu et la dernière version étant 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, un navigateur web léger, marque son 25e anniversaire, célébré pour ses dépendances minimales et ses performances rapides. Malgré l&#39;absence de fonctionnalités modernes comme le HTTPS, Dillo reste populaire pour sa simplicité et son efficacité, notamment sur les anciens matériels. La communauté apprécie les contributions de son mainteneur actuel, Rodrigo Arias Mallo, soulignant l&#39;importance des navigateurs alternatifs et légers dans l&#39;écosystème technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">Le PDG de Palm envoie un e-mail à Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>En 2007, le PDG de Palm, Ed Colligan, a rejeté la proposition de Steve Jobs d&#39;un accord de non-débauchage, invoquant des préoccupations légales et éthiques.</li>
<li>Jobs a menacé Palm d&#39;un procès pour violation de brevet à propos d&#39;une transition d&#39;employé, mettant en lumière des problèmes de l&#39;industrie tels que la suppression des salaires et les pratiques anticoncurrentielles.</li>
<li>Cet échange fait partie d&#39;actions juridiques plus larges contre les entreprises technologiques, la position éthique de Palm étant remarquée malgré son déclin éventuel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – De retour d&#39;entre les morts (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Le Nokia 5110, un téléphone 2G durable, est en train d&#39;être relancé avec une touche moderne en le rééquipant d&#39;un module 4G, le SIM7600SA, qui prend en charge les SMS et les appels. - Le design simple du téléphone et ses deux circuits imprimés (PCB) facilitent l&#39;intégration du nouveau module 4G, rendant le processus de rééquipement plus simple. - Ce projet met en lumière le potentiel de modernisation de la technologie classique, avec d&#39;autres développements à détailler dans une prochaine partie 2, axée sur la conception d&#39;une nouvelle carte pour une fonctionnalité étendue.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Nokia 5110 est envisagé pour une relance, mais les progrès sont au point mort depuis 2022, reflétant les défis d&#39;adaptation des modèles classiques à la technologie moderne.</li>
<li>Les utilisateurs expriment leur insatisfaction à l&#39;égard des téléphones actuels de la marque Nokia, les critiquant pour leur mauvaise qualité et leur statut de modèles chinois rebaptisés, ce qui indique une lacune sur le marché pour des téléphones durables et simples.</li>
<li>Des alternatives comme l&#39;AGM M8 ou le Sonim XP3+ sont explorées pour leur fonctionnalité de base, soulignant une demande pour des appareils simples avec une compatibilité réseau moderne.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=lundi%2016%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Une interdiction des smartphones à l&#39;école entraîne un meilleur sommeil et une amélioration de l&#39;humeur : étude</a></h2>
<ul>
<li>Une étude menée par des psychologues de l&#39;Université de York a révélé que l&#39;interdiction des smartphones dans les écoles améliorait le sommeil et l&#39;humeur des enfants. Les élèves de 4ème de l&#39;école The Stanway à Colchester ont participé à une interdiction de smartphone de 21 jours, ce qui a entraîné un endormissement plus rapide et une heure de repos supplémentaire par nuit. L&#39;étude a rapporté une réduction de 17 % de la dépression et de 18 % de l&#39;anxiété, soulignant les avantages potentiels des interdictions de smartphones alors que les gouvernements évaluent leur impact sur la jeunesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude a révélé que l&#39;interdiction des smartphones dans les écoles a entraîné un meilleur sommeil et une amélioration de l&#39;humeur chez les élèves de 4ème, qui ont gagné une heure de sommeil supplémentaire sur 21 jours. - L&#39;étude met en lumière un débat sur la question de savoir si le problème réside dans les applications addictives ou dans les téléphones eux-mêmes, car l&#39;interdiction a offert une pause sans écran considérée comme bénéfique par les parents et les éducateurs. - La discussion se poursuit sur la nécessité de restreindre l&#39;utilisation des téléphones dans les écoles ou de se concentrer sur la régulation de la conception des applications pour atténuer l&#39;addiction.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Ils voient vos photos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>IlsVoientVosPhotos.com explore les risques pour la vie privée associés au partage de photos en ligne et fournit des conseils sur la suppression des métadonnées à l&#39;aide d&#39;outils en ligne de commande. - La discussion inclut les capacités de l&#39;IA à détecter les modifications d&#39;images, les défis liés à la suppression des filigranes, et l&#39;efficacité du hachage perceptuel. - Les préoccupations en matière de confidentialité concernant les services de photos dans le cloud et l&#39;importance de comprendre comment les entreprises utilisent les données personnelles sont également abordées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Une preuve visuelle que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Une preuve visuelle démontre l&#39;identité algébrique (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), qui est un concept fondamental en algèbre.</li>
<li>Le propos de Sophie Germain souligne l&#39;interconnexion entre l&#39;algèbre et la géométrie, suggérant que l&#39;algèbre peut être représentée visuellement à travers des diagrammes géométriques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une preuve visuelle pour l&#39;identité mathématique (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) a initié un débat sur la fiabilité des preuves visuelles.</li>
<li>Les critiques soutiennent que les preuves visuelles peuvent être trompeuses, comme l&#39;illustre une vidéo prétendant à tort &quot;prouver&quot; que (\pi) est égal à 4, soulignant ainsi la nécessité de faire des hypothèses prudentes.</li>
<li>Le débat souligne que, bien que les preuves visuelles puissent renforcer l&#39;intuition, elles manquent souvent de la rigueur exhaustive des preuves algébriques et peuvent ne pas traiter tous les cas possibles, en particulier avec les nombres négatifs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE : Une communauté pour les passionnés de rétro-informatique</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE est une plateforme communautaire pour les passionnés de rétro-informatique, utilisant un système basé sur PLATO connu pour ses capacités multi-utilisateurs, graphiques et interactives. Elle prend en charge une gamme de plateformes informatiques classiques telles que Atari, Commodore et Apple, permettant aux utilisateurs de se connecter via des terminaux web ou des logiciels spécifiques comme PLATOTERM. La plateforme propose des jeux multijoueurs, des fonctionnalités sociales et un environnement de développement utilisant le langage de programmation TUTOR, répondant ainsi aux intérêts à la fois ludiques et de développement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE est une communauté axée sur l&#39;informatique rétro, utilisant le système PLATO pour la messagerie, les jeux et les applications. - La communauté fait revivre l&#39;environnement d&#39;apprentissage en réseau PLATO, avec des discussions sur son histoire et les projets connexes. - L&#39;accès est possible via divers logiciels clients, y compris l&#39;émulateur microM8 Apple IIe, avec des nouvelles partagées sur Facebook et des suggestions pour des plateformes d&#39;annonces alternatives.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent et l&#39;état des startups de matériel d&#39;IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent et d&#39;autres startups de matériel d&#39;IA explorent le potentiel de l&#39;IP CPU RISC-V alors que les coûts de licence d&#39;ARM augmentent, soulignant un changement dans le paysage de l&#39;architecture CPU.</li>
<li>Le différend juridique en cours entre Qualcomm et ARM concernant les accords de licence d&#39;architecture (ALA) reste non résolu, les deux entreprises affirmant respecter les termes du contrat, ce qui ajoute de l&#39;incertitude au marché.</li>
<li>Nvidia continue de dominer le marché du matériel d&#39;IA, posant des défis pour des concurrents comme Tenstorrent, tandis que les discussions considèrent également le double impact des grands modèles de langage (LLM) sur l&#39;apprentissage et la compréhension des ingénieurs juniors.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Quand une boule de cristal ne suffit pas pour vous rendre riche</a></h2>
<ul>
<li>Dans le &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; de 2023, 118 jeunes adultes formés en finance ont reçu 50 $ pour négocier le S&amp;P 500 et les obligations du Trésor américain à 30 ans en utilisant des nouvelles un jour à l&#39;avance, mais sans données de prix.</li>
<li>Malgré des informations anticipées, la moitié des participants ont perdu de l&#39;argent, et un sur six a fait faillite, avec un gain moyen de seulement 3,2 %, en raison de prévisions de marché incorrectes et d&#39;une mauvaise taille des transactions.</li>
<li>L&#39;expérience a mis en évidence que même avec de la prévoyance, le trading réussi nécessite des compétences et une stratégie, comme l&#39;ont démontré cinq traders expérimentés qui ont obtenu de meilleurs résultats.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore la difficulté d&#39;utiliser les actualités financières pour prédire les mouvements du marché boursier, en soulignant la complexité et l&#39;imprévisibilité des réactions du marché.</li>
<li>Une étude a montré que les traders expérimentés obtenaient de meilleurs résultats, probablement en raison de leur mémoire des événements passés, mais dans l&#39;ensemble, les nouvelles financières sont considérées principalement comme du bruit.</li>
<li>Il suggère que les tendances à long terme sont plus fiables pour les décisions d&#39;investissement que les nouvelles à court terme, en notant une baisse de la qualité des sources d&#39;information et l&#39;influence du trading à haute fréquence.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Une interdiction des smartphones à l'école entraîne un meilleur sommeil et une amélioration de l'humeur : étude" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Une%20interdiction%20des%20smartphones%20%C3%A0%20l'%C3%A9cole%20entra%C3%AEne%20un%20meilleur%20sommeil%20et%20une%20am%C3%A9lioration%20de%20l'humeur%20%3A%20%C3%A9tude&subheading=dimanche%2015%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">Un lanceur d&#39;alerte d&#39;OpenAI retrouvé mort dans un appartement de San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Un ancien employé d&#39;OpenAI et lanceur d&#39;alerte, Suchir Balaji, a été retrouvé mort dans son appartement de San Francisco, les autorités ayant conclu à un suicide.</li>
<li>Balaji avait accusé OpenAI de violations de droits d&#39;auteur dans la formation de son programme ChatGPT, ce qui a conduit à de multiples poursuites judiciaires contre l&#39;entreprise.</li>
<li>OpenAI nie les allégations, affirmant que ses pratiques sont légales en vertu des lois sur le « fair use », tandis que Balaji était une figure clé dans les batailles juridiques en cours.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, un ancien employé d&#39;OpenAI connu pour ses opinions critiques sur l&#39;utilisation par l&#39;entreprise de données protégées par des droits d&#39;auteur, a été retrouvé mort dans son appartement de San Francisco.</li>
<li>Sa mort, qualifiée de suicide, a suscité des spéculations et des discussions publiques, notamment en raison de son rôle attendu dans la fourniture d&#39;informations clés dans les poursuites contre OpenAI.</li>
<li>Les circonstances entourant sa mort ont conduit à une attention accrue et à un débat au sein de la communauté technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk voulait un OpenAI à but lucratif</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk avait initialement envisagé OpenAI comme une entité à but lucratif, mais il existe un scepticisme concernant ses progrès et son impact.</li>
<li>Les critiques remettent en question les affirmations ambitieuses d&#39;OpenAI, telles que déterminer le destin du monde et résoudre la robotique d&#39;ici 2020, soulignant les débats sur l&#39;adéquation produit-marché et la rentabilité de l&#39;entreprise.</li>
<li>« La discussion inclut le potentiel perturbateur des outils d&#39;IA comme ChatGPT, l&#39;influence des leaders technologiques, et les défis de l&#39;équilibre entre l&#39;innovation et la responsabilité. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company va payer 650 millions de dollars pour son rôle dans la crise des opioïdes</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company a accepté un règlement de 650 millions de dollars pour résoudre les enquêtes fédérales sur son implication dans la promotion des ventes d&#39;opioïdes pour Purdue Pharma, couvrant à la fois des accusations civiles et pénales.</li>
<li>Le règlement fait suite à près de 900 millions de dollars précédemment réglés avec les gouvernements des États et locaux, et McKinsey s&#39;est engagé à éviter tout travail futur avec des substances contrôlées et sera soumis à une surveillance fédérale accrue.</li>
<li>Martin Elling, ancien partenaire de McKinsey, plaidera coupable d&#39;entrave à la justice pour suppression de documents, soulignant les critiques persistantes selon lesquelles les dirigeants d&#39;entreprise échappent souvent à la prison malgré des amendes importantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company paiera 650 millions de dollars pour régler des accusations civiles et pénales fédérales liées à son implication dans la crise des opioïdes, y compris un accord de poursuite différée.</li>
<li>Les critiques soutiennent que le montant du règlement est insuffisant compte tenu de la gravité de la crise, qui a entraîné des centaines de milliers de décès, et réclament des sanctions plus sévères, y compris des accusations criminelles pour les dirigeants.</li>
<li>« L&#39;affaire souligne les discussions en cours sur la responsabilité des entreprises et sur l&#39;efficacité des sanctions financières à dissuader les pratiques commerciales contraires à l&#39;éthique. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 empêche la possibilité de copier le système d&#39;exploitation sur un autre disque</a></h2>
<ul>
<li>Un problème important avec macOS 15.2 perturbe le réplicateur, provoquant une erreur de ressource occupée lors de la réplication des données, ce qui affecte la copie du système d&#39;exploitation par des tiers.</li>
<li>Il est conseillé aux utilisateurs d&#39;utiliser « Sauvegarde - tous les fichiers » avec « Mise à jour intelligente » pour sauvegarder les données, à l&#39;exclusion du système d&#39;exploitation, jusqu&#39;à ce qu&#39;Apple fournisse une solution.</li>
<li>Le bug, identifié comme FB16090831, ne sera probablement pas résolu rapidement en raison de la période des fêtes, selon Dave Nanian de Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 a perturbé la fonctionnalité de création de sauvegardes amorçables en utilisant des outils comme SuperDuper et potentiellement Carbon Copy Cloner, provoquant la frustration des utilisateurs.</li>
<li>Le problème provient des restrictions d&#39;Apple sur les outils tiers, limitant leur capacité à manipuler le système d&#39;exploitation et rendant l&#39;utilitaire intégré inefficace.</li>
<li>Les utilisateurs s&#39;inquiètent du contrôle croissant d&#39;Apple sur leurs appareils, le comparant à une approche de « jardin clos », et certains envisagent de passer à des alternatives comme Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Partage de nouvelles recherches, modèles et ensembles de données de Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR a publié de nouveaux artefacts de recherche en open source pour faire progresser l&#39;intelligence des machines, y compris Meta Motivo et Meta Video Seal. - Meta Motivo utilise l&#39;apprentissage par renforcement non supervisé pour permettre des comportements semblables à ceux des humains chez les agents virtuels, tandis que Meta Video Seal offre des capacités robustes de filigrane vidéo. - Les autres publications incluent Flow Matching pour l&#39;IA générative, Meta Explore Theory-of-Mind pour l&#39;intelligence sociale, et Meta Large Concept Models pour le raisonnement linguistique hiérarchique, soulignant l&#39;engagement de Meta envers le développement responsable de l&#39;IA et la collaboration avec la communauté de recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR présente de nouvelles recherches, modèles et ensembles de données, mettant en avant des innovations telles que les grands modèles conceptuels, les transformateurs latents de bytes dynamiques et les couches de mémoire sparse pour améliorer la qualité et l&#39;efficacité de l&#39;IA.</li>
<li>Il y a des spéculations sur l&#39;intégration de ces avancées dans les futurs modèles comme Llama 4, ce qui indique l&#39;investissement stratégique de Meta dans l&#39;IA pour maintenir sa compétitivité et réduire sa dépendance vis-à-vis des fournisseurs externes.</li>
<li>Le débat souligne l&#39;importance des contributions open-source et l&#39;influence potentielle de l&#39;IA sur la génération de contenu et le ciblage publicitaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Transformateur Latent de Byte : Les Patches Évoluent Mieux que les Tokens</a></h2>
<ul>
<li>Le Byte Latent Transformer (BLT) est une nouvelle architecture de modèle de langage à grande échelle au niveau des octets qui atteint des performances comparables aux modèles de langage basés sur la tokenisation, avec une efficacité et une robustesse accrues.</li>
<li>BLT utilise des patchs de taille dynamique comme unités de calcul, qui s&#39;ajustent en fonction de la complexité des données, ce qui conduit à une efficacité améliorée de l&#39;entraînement et de l&#39;inférence.</li>
<li>Cette étude démontre que BLT peut s&#39;étendre jusqu&#39;à 8 milliards de paramètres avec 4 trillions d&#39;octets d&#39;entraînement, surpassant les modèles basés sur la tokenisation en augmentant efficacement à la fois la taille des patchs et du modèle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le modèle Byte Latent Transformer (BLT) de Meta introduit une approche novatrice en utilisant des patchs au lieu de tokens traditionnels, s&#39;attaquant aux inefficacités dans le traitement des mots hors dictionnaire. - BLT se compose de trois composants : un encodeur pour les groupements de bytes, un transformateur pour le traitement, et un décodeur pour la sortie, utilisant des seuils d&#39;entropie pour le groupement dynamique des bytes. - Ce modèle vise à améliorer l&#39;efficacité et la performance à travers les langues, surmontant les limitations des modèles précédents, et met en lumière les défis continus et le potentiel dans le traitement du langage par l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever NeurIPS talk [vidéo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskever, lors de sa conférence à NeurIPS, a souligné les limites des données actuelles d&#39;internet pour l&#39;entraînement des modèles d&#39;IA, les comparant à la nature finie des combustibles fossiles, suggérant ainsi la nécessité de nouvelles méthodes d&#39;entraînement. - La conférence a initié des discussions sur l&#39;imprévisibilité du raisonnement, l&#39;utilisation de jeux de données synthétiques et le développement de modèles d&#39;IA spécifiques à un domaine. - Les participants ont noté l&#39;importance de reconnaître les limitations des données et ont discuté de l&#39;évolution potentielle de l&#39;IA avec de nouvelles architectures et des considérations éthiques pour les futurs leaders de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Langage de programmation Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon est un langage de programmation de haut niveau qui fusionne des éléments d&#39;Oberon et de Lua, conçu spécifiquement pour la machine virtuelle LuaJIT (VM).</li>
<li>Il introduit le typage statique à Lua, permettant une intégration transparente avec les bibliothèques Lua et C, et inclut des fonctionnalités telles que la sémantique de référence, un type HASHMAP et des types de données STRING immuables.</li>
<li>Le projet propose un compilateur, un environnement de développement intégré (IDE) et des versions précompilées pour Linux et Windows, et est open-source sous les licences GPL 2 ou 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Luon est un nouveau langage de programmation inspiré par Lua et Oberon, développé par Rochus Keller, mettant l&#39;accent sur la sécurité des types et les types de données structurés.</li>
<li>Il présente un système typé statiquement et se compile en bytecode LuaJIT, visant la simplicité et l&#39;efficacité, en particulier sur le matériel plus ancien.</li>
<li>Luon fait partie des projets de conception de langage plus larges de Keller, y compris Oberon+ et Micron, offrant une approche moderne de la simplicité de la programmation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Publication de Htmx 2.0.4</a></h2>
<ul>
<li>La dernière mise à jour, version 2.0.4, introduit des changements significatifs tels que la définition de la cible par défaut pour htmx.ajax sur le corps, la correction des problèmes de racine d&#39;ombre imbriquée, et l&#39;amélioration de la gestion des événements et du comportement des balises.</li>
<li>Cette mise à jour inclut également des mises à jour de compatibilité et des corrections de bugs pour les extensions, mettant en évidence les améliorations continues de la bibliothèque htmx, qui est utilisée pour améliorer le HTML avec AJAX, les transitions CSS, les WebSockets et les événements envoyés par le serveur (SSE).</li>
<li>Le journal des modifications reflète un effort constant pour améliorer les fonctionnalités et corriger les problèmes, avec des mises à jour notables telles que le support amélioré du DOM de l&#39;ombre et l&#39;ajout de nouvelles fonctionnalités au fil du temps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 a été publié, suscitant des discussions sur son application pour améliorer l&#39;interactivité web en remplaçant JavaScript pour des tâches plus simples.</li>
<li>Cette mise à jour introduit un changement dans le comportement par défaut de <code>htmx.ajax</code>, que certains utilisateurs considèrent comme une modification majeure, affectant les implémentations existantes.</li>
<li>« Htmx est reconnu pour améliorer le rendu côté serveur sans nécessiter de cadres frontend étendus, bien qu&#39;il puisse ne pas être adapté pour des interactions complexes côté client par rapport à des cadres comme React ou Alpine. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, un gestionnaire de paquets et de projets Python rapide</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; est un gestionnaire de paquets et de projets Python rapide écrit en Rust, conçu pour remplacer plusieurs outils comme pip, poetry et virtualenv, offrant un gain de vitesse significatif de 10 à 100 fois par rapport à pip.</li>
<li>Il offre une gestion de projet complète avec des fonctionnalités telles qu&#39;un fichier de verrouillage universel, la gestion des versions de Python et la prise en charge des espaces de travail à la manière de Cargo, et peut être installé sans Rust ni Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; est soutenu par Astral et prend en charge plusieurs systèmes d&#39;exploitation, y compris macOS, Linux et Windows, offrant des fonctionnalités avancées et une efficacité pour gérer les dépendances et les environnements.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Uv est un gestionnaire de projets et de paquets Python en pleine expansion, reconnu pour sa rapidité et sa gestion complète des versions et des dépendances Python.</li>
<li>Le logiciel a attiré l&#39;attention suite à l&#39;annonce du protocole de contexte de modèle d&#39;Anthropic, soulignant son impact potentiel sur le développement Python.</li>
<li>Bien que certains utilisateurs apprécient ses avantages par rapport aux outils existants comme pip et poetry, des préoccupations concernant son financement par capital-risque, l&#39;utilisation de Rust et les builds Python non officiels soulèvent des questions sur sa durabilité à long terme et le risque potentiel de fragmentation de l&#39;écosystème.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Qu&#39;est-ce que l&#39;entropie ? Une mesure de notre ignorance</a></h2>
<ul>
<li>Entropie, initialement introduite par Sadi Carnot, mesure le désordre et est cruciale pour comprendre la deuxième loi de la thermodynamique, qui stipule que l&#39;entropie augmente toujours. Le concept d&#39;entropie s&#39;est étendu au-delà de la thermodynamique pour inclure la théorie de l&#39;information, où elle représente l&#39;incertitude et est considérée comme subjective, dépendant des connaissances d&#39;un observateur. Les chercheurs explorent l&#39;utilisation de l&#39;information comme ressource, avec des expériences dans les moteurs d&#39;information et la thermodynamique quantique, offrant de nouvelles opportunités pour l&#39;innovation scientifique et la compréhension.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le concept d&#39;entropie est une mesure de l&#39;incertitude ou du désordre dans un système, pertinent dans des domaines tels que la physique et la théorie de l&#39;information, indiquant combien il est inconnu sur les états détaillés d&#39;un système.</li>
<li>Le concept d&#39;entropie est parfois considéré comme subjectif, car il peut varier en fonction de la perspective de l&#39;observateur et des mesures dont il dispose.</li>
<li>L&#39;entropie est cruciale dans les discussions sur la thermodynamique, la théorie de l&#39;information et même la conscience, car elle décrit comment les systèmes évoluent vers des états plus probables et moins ordonnés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">J&#39;ai créé une bibliothèque Figma gratuite remplie de composants pour un prototypage rapide.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une bibliothèque Figma gratuite avec des composants pour le prototypage rapide a été publiée par Veryfront, cofondée par Koji, pour aider au développement d&#39;applications web.</li>
<li>Cette bibliothèque comprend des composants et des modèles open-source compatibles avec Figma et React, s&#39;intégrant avec Veryfront Studio pour un développement et un déploiement efficaces.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent accéder gratuitement à des outils tels que Veryfront Studio, Components, Templates et un kit Figma, avec la possibilité de passer à une version supérieure plus tard.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, une bibliothèque JavaScript pour travailler avec des publications EPUB</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle bibliothèque EPUB pour Node.js a été développée et publiée en tant que package NPM, visant à fournir une solution bien entretenue pour créer des livres EPUB.</li>
<li>La bibliothèque a été initialement créée lors du développement d&#39;un projet appelé Storyteller et est maintenant disponible pour la communauté plus large de Node.js.</li>
<li>Cette publication a été motivée par une demande de conseils sur la création de livres EPUB, soulignant la demande pour un tel outil dans la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub est une bibliothèque JavaScript conçue pour gérer les fichiers EPUB, développée dans le cadre du projet Storyteller, et publiée en tant que package NPM autonome.</li>
<li>Cette bibliothèque répond au besoin d&#39;outils de création et de modification d&#39;EPUB dans la communauté Node.js, en complément de Readium, qui est utilisé pour la lecture des EPUB.</li>
<li>Le projet prend en charge des fonctionnalités telles que l&#39;hébergement de livres et la synchronisation de la progression de lecture sur plusieurs appareils, avec des discussions en cours sur le partage de superpositions multimédias pour optimiser le traitement.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un lanceur d'alerte d'OpenAI retrouvé mort dans un appartement de San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20lanceur%20d'alerte%20d'OpenAI%20retrouv%C3%A9%20mort%20dans%20un%20appartement%20de%20San%20Francisco&subheading=samedi%2014%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">J&#39;ai conçu une machine à expresso et un moulin à café</a></h2>
<ul>
<li>Le projet solo consiste à concevoir une machine à expresso innovante avec une pompe unique et une pression réglable, visant à améliorer la technologie obsolète comme les pompes vibratoires de 1977. - La machine est minimaliste, conviviale et peut également préparer du café filtre, répondant à des problèmes courants tels que le besoin de balances et de plateaux d&#39;égouttement. - Le projet comprend un kit de mise à niveau de pompe à engrenages pour d&#39;autres machines et propose un moulin avec des meules cylindriques, bien qu&#39;il rencontre des défis avec les torréfactions huileuses. Les deux machines nécessitent une source d&#39;alimentation en courant continu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un projet solo a conduit à la conception d&#39;une machine à expresso et d&#39;un moulin à café, mettant l&#39;accent sur des composants internes avancés et une esthétique minimaliste. - La machine à expresso comprend une pompe unique pour une pression réglable, adaptée à la fois pour l&#39;expresso et le café filtre, tandis que le moulin utilise des meules cylindriques pour améliorer la mouture. - Les deux appareils fonctionnent sur courant continu, nécessitant un bloc d&#39;alimentation, et un kit de mise à niveau de pompe à engrenages est disponible pour d&#39;autres machines ; les retours suggèrent d&#39;ajouter des images et des vidéos pratiques pour une meilleure présentation du produit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Une nouvelle vidéo capture une démonstration de 1968 du terminal exécutif d&#39;IBM</a></h2>
<ul>
<li>En 1968, IBM a démontré son Executive Terminal, une première tentative d&#39;intégrer les ordinateurs, la vidéo et l&#39;information numérique pour améliorer la prise de décision des cadres.</li>
<li>Cette démonstration a mis en avant l&#39;approche innovante d&#39;IBM pour l&#39;utilisation de la technologie à des fins stratégiques commerciales, marquant un moment significatif dans l&#39;histoire de la technologie.</li>
<li>Cet événement est remarquable pour avoir mis en avant le potentiel des outils numériques dans les environnements d&#39;entreprise, ouvrant la voie à de futures avancées dans les solutions technologiques pour les cadres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une vidéo récemment publiée présente une démonstration de 1968 du terminal exécutif d&#39;IBM, avec un écran IBM 3270 et un combiné téléphonique pour des opérations de tableur à distance. - Le système a été inspiré par le centre de contrôle de mission Apollo de la NASA, mettant en lumière les premiers efforts pour intégrer l&#39;informatique dans les flux de travail des cadres, semblables aux outils de collaboration à distance d&#39;aujourd&#39;hui. - La démonstration offre un aperçu des pratiques informatiques historiques et de l&#39;évolution de la technologie dans les environnements d&#39;affaires.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">« L&#39;âge de la moyenne (2023) »</a></h2>
<ul>
<li>Au début des années 1990, les artistes russes Komar et Melamid ont utilisé des études de marché pour révéler que les gens de différents pays préféraient des paysages bleus similaires, indiquant un manque d&#39;individualité dans les préférences artistiques.</li>
<li>Cette tendance à l&#39;homogénéité est observée dans divers domaines tels que le design d&#39;intérieur, l&#39;architecture, les voitures, l&#39;apparence personnelle, les médias et le branding, suggérant une domination de la convention et du cliché.</li>
<li>Selon l&#39;article, cette « ère de la moyenne » offre une opportunité aux marques audacieuses de se démarquer en adoptant la créativité et l&#39;originalité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore l&#39;uniformité dans l&#39;architecture, le design et la culture modernes, l&#39;attribuant à des facteurs économiques, à la mondialisation et à des pratiques axées sur l&#39;efficacité. Les critiques soutiennent que cette homogénéité est motivée par des objectifs de profit et le désir de plaire à un large public, entraînant une perte de diversité régionale et de créativité. La discussion souligne que bien que les tendances ne soient pas nouvelles, le niveau actuel d&#39;homogénéisation est sans précédent, certains y voyant un résultat naturel de la communication mondiale et des forces du marché, tandis que d&#39;autres déplorent la perte d&#39;unicité et d&#39;identité culturelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Au milieu des réductions dans la recherche fondamentale, la Nouvelle-Zélande supprime tout soutien aux sciences sociales</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nouvelle-Zélande a réduit le financement des sciences sociales, déclenchant un débat sur la valeur et les méthodologies de ces domaines.</li>
<li>Les critiques affirment que certaines sciences sociales se sont éloignées des méthodes scientifiques, tandis que les partisans soulignent leur rôle dans la résolution des problèmes sociétaux.</li>
<li>Cette réduction de financement est perçue comme faisant partie d&#39;une tendance plus large favorisant la recherche avec des bénéfices économiques immédiats, suscitant des inquiétudes quant aux effets potentiels à long terme sur la société et le milieu universitaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Certains fondateurs disent que Carta rend l&#39;annulation des abonnements trop difficile.</a></h2>
<ul>
<li>Les fondateurs de startups ont critiqué Carta, un logiciel de gestion de tableaux de capitalisation, pour rendre les annulations d&#39;abonnement difficiles, nécessitant souvent des réunions programmées après les dates de renouvellement.</li>
<li>Carta attribue les problèmes d&#39;annulation à un « défi ponctuel de personnel » et vise à clarifier le processus pour les clients.</li>
<li>Des concurrents comme AngelList et Pulley proposent des méthodes d&#39;annulation plus simples, et malgré les critiques, certains utilisateurs louent encore le produit de Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Certains fondateurs allèguent que Carta complique l&#39;annulation des abonnements en nécessitant des réunions difficiles à planifier avant les renouvellements automatiques. - Les critiques qualifient cette pratique de &quot;dark pattern&quot;, un choix de conception qui manipule les utilisateurs pour qu&#39;ils prennent des actions qu&#39;ils n&#39;auraient peut-être pas prises autrement, tandis que d&#39;autres la considèrent comme une simple négligence. - La situation a suscité des discussions sur d&#39;éventuelles réglementations pour imposer des processus d&#39;annulation simples, les concurrents mettant en avant leurs approches plus conviviales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Échange à chaud de code Elixir/Erlang (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Le guide explore le remplacement à chaud de code dans Elixir/Erlang, permettant des mises à jour de code sans arrêter le système, une caractéristique importante pour maintenir le temps de fonctionnement. Il explique des concepts essentiels, y compris les applications Erlang, les fichiers .app et .rel, et des outils comme Relups et Distillery pour gérer les mises à niveau et les versions. Le guide souligne la complexité de la gestion des versions dans Elixir et l&#39;évolution continue des outils pour soutenir ce processus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir permet l&#39;échange de code à chaud, ce qui permet des mises à jour sans temps d&#39;arrêt, bénéfique pour les systèmes à haute disponibilité tels que les drones et la téléphonie.</li>
<li>Malgré ses avantages, la complexité de la gestion des changements d&#39;état et de l&#39;assurance de la stabilité rend l&#39;échange de code à chaud moins courant dans les applications web, qui préfèrent souvent les déploiements blue-green.</li>
<li>Bien que certains développeurs utilisent le hot swapping pour des besoins spécifiques, cela reste une fonctionnalité de niche et n&#39;est pas essentiel pour la plupart des applications.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Test</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un modèle de document gouvernemental au Québec contient le titre fictif &quot;sdf fdsfdsfg&quot; dans ses métadonnées, ce qui entraîne de nombreux documents officiels partageant ce titre.</li>
<li>Une discussion humoristique sur Hacker News spécule sur les implications, avec des blagues sur les agents dormants, les acronymes militaires et les publications accidentelles.</li>
<li>Le numéro d&#39;identification numérique du message, 4000004, a également suscité l&#39;intérêt et la spéculation parmi les utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Les mathématiciens découvrent une nouvelle méthode pour compter les nombres premiers</a></h2>
<ul>
<li>Les mathématiciens Ben Green et Mehtaab Sawhney ont développé une nouvelle méthode pour compter un type spécifique de nombres premiers, améliorant ainsi notre compréhension de ces éléments mathématiques essentiels.</li>
<li>Leur travail s&#39;appuie sur une conjecture de Friedlander et Iwaniec, prouvant qu&#39;il existe une infinité de nombres premiers de la forme p² + 4q², où p et q sont tous deux premiers.</li>
<li>Cette percée met en lumière le potentiel de nouvelles applications des normes de Gowers, un outil mathématique, dans le domaine de la théorie des nombres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les mathématiciens ont développé une méthode novatrice pour compter les nombres premiers, montrant qu&#39;une infinité de nombres premiers peuvent être exprimés comme la somme des carrés de deux nombres entiers.</li>
<li>Cette découverte est cruciale pour la théorie des nombres et peut avoir un impact sur des domaines tels que la cryptographie et l&#39;informatique, démontrant la valeur des approches interdisciplinaires en mathématiques.</li>
<li>Bien que les applications pratiques immédiates soient débattues, la recherche fondamentale comme celle-ci conduit souvent à des avancées technologiques et scientifiques imprévues.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Taming LLMs – Un guide pratique des pièges des LLM avec des logiciels open source</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; est un guide pratique qui aborde les défis et les écueils de l&#39;utilisation des grands modèles de langage (LLMs) dans les applications, en fournissant des solutions pour gérer la sortie non structurée et les fenêtres de contexte.</li>
<li>Le livre propose des exemples pratiques en Python et des solutions open-source, couvrant des sujets tels que la sortie structurée, les limites de jetons, les lacunes d&#39;évaluation, les hallucinations, les préoccupations de sécurité, les facteurs de coût et l&#39;évitement de l&#39;enfermement propriétaire.</li>
<li>Il vise à doter les ingénieurs et les chefs de produit des connaissances nécessaires pour exploiter efficacement les LLM tout en évitant les pièges courants, ce qui en fait une ressource précieuse pour ceux qui travaillent avec ces modèles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le guide aborde la gestion des écueils dans les modèles de langage de grande taille (LLM) en utilisant des logiciels open-source, certains utilisateurs soupçonnant qu&#39;il pourrait être généré par une IA.</li>
<li>Des préoccupations ont été exprimées concernant le développement rapide et la potentielle instabilité de LangChain, ce qui a conduit certains développeurs à préférer utiliser directement Python pour les tâches LLM en raison du haut niveau d&#39;abstraction de LangChain.</li>
<li>Des alternatives telles que magentic et pydantic-ai ont été suggérées, soulignant la nécessité de comprendre les schémas LLM et de maintenir le contrôle sur les entrées et sorties pour une utilisation efficace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Ce que chaque programmeur système devrait savoir sur la concurrence (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une revue de 2020 souligne la complexité et le potentiel d&#39;erreurs dans les changements de modèles de mémoire des langages de programmation depuis le début des années 2010, ce qui peut entraîner des bogues coûteux. Russ Cox recommande d&#39;utiliser des atomiques séquentiellement cohérents en programmation système pour atténuer ces problèmes. La discussion porte sur l&#39;accent mis sur le C++ dans le document, les défis du multithreading et le rôle évolutif des programmeurs systèmes, avec diverses opinions sur la concurrence et les modèles de mémoire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Les fédéraux aident les assureurs santé à cacher leur sale secret : les refus augmentent</a></h2>
<ul>
<li>Les assureurs santé ont considérablement augmenté les taux de refus de réclamations, passant de 1-2 % en 2013 à une moyenne de 15 % en 2022, certaines entreprises refusant près de la moitié de toutes les réclamations.</li>
<li>Le Affordable Care Act exige la transparence des taux de refus, mais le manque d&#39;application a permis aux assureurs de tirer profit de ces refus, les patients faisant rarement appel malgré des taux de réussite élevés.</li>
<li>Betsy McCaughey plaide pour une intervention fédérale afin de garantir la transparence et la responsabilité dans les marchés de l&#39;assurance en révélant les taux de refus des assureurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les refus de demandes d&#39;assurance santé ont considérablement augmenté au cours de la dernière décennie, soulevant des préoccupations concernant l&#39;équité et la transparence.</li>
<li>Le Patient Protection and Affordable Care Act exige la divulgation des taux de refus aux consommateurs, mais cette information est souvent inaccessible, soulignant un manque de transparence.</li>
<li>L&#39;article plaide pour des audits réguliers et une responsabilisation dans l&#39;industrie de l&#39;assurance, car 41 % des refus contestés sont annulés, ce qui suggère que de nombreux refus initiaux peuvent être injustifiés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">« Une batterie lithium-air à base de Li2O à température ambiante rendue possible par un électrolyte solide »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle batterie lithium-air à température ambiante utilisant Li2O a été développée, offrant potentiellement une densité énergétique comparable à celle de l&#39;essence.</li>
<li>Cette batterie est dotée d&#39;un électrolyte solide et d&#39;une couche de diffusion de gaz avec des nanoparticules de trimolybdène phosphure, atteignant une densité de courant de 0,1 mA/cm².</li>
<li>Avec une énergie spécifique de 685 Wh/kg et une densité d&#39;énergie volumétrique de 614 Wh/L, cette technologie pourrait améliorer l&#39;efficacité des véhicules électriques et des avions, bien que des défis subsistent dans la réaction de réduction de l&#39;oxygène.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai conçu une machine à expresso et un moulin à café" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20con%C3%A7u%20une%20machine%20%C3%A0%20expresso%20et%20un%20moulin%20%C3%A0%20caf%C3%A9&subheading=vendredi%2013%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh devient le plus jeune champion du monde d&#39;échecs de l&#39;histoire</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D est devenu le plus jeune champion du monde lors du Championnat du monde d&#39;échecs 2024 en battant GM Ding Liren au 14e tour.</li>
<li>Le match a été remarquable pour le jeu stratégique de Gukesh et sa préparation approfondie, tirant parti de la bévue de Ding dans une finale de roi et pion.</li>
<li>Lichess a offert une couverture en direct avec des commentaires du GM Felix Blohberger, de l&#39;IM Laura Unuk et de l&#39;invité GM Ivan Cheparinov, soulignant l&#39;importance de l&#39;événement et ses moments émouvants.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, à 18 ans, est devenu le plus jeune champion du monde d&#39;échecs en battant Ding Liren, démontrant sa détermination et son talent.</li>
<li>Le match était intense, Ding étant initialement favori en raison de ses compétences en parties rapides et blitz, mais la pression de Gukesh a conduit à une erreur critique de Ding.</li>
<li>La communauté des échecs spécule sur les futurs matchs, notamment à la lumière de l&#39;absence de Magnus Carlsen du circuit des championnats.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Carte interactive de l&#39;histoire</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org est un projet de carte historique interactive récemment lancé, présenté sur Product Hunt, développé par Klokan en utilisant les données liées et OpenHistoricalMaps pour visualiser l&#39;histoire. - Le projet collabore avec des institutions prestigieuses telles que l&#39;Université de Stanford et la British Library, visant à améliorer la compréhension historique grâce aux retours des utilisateurs et aux contributions de la communauté. - Les utilisateurs peuvent explorer des cartes historiques, suggérer des ajustements de chronologie et demander des améliorations de précision des données, améliorant ainsi le développement et la précision du projet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Mystérieuses observations de drones dans le New Jersey incitent à déclarer &#39;l&#39;état d&#39;urgence&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Plus de 3 000 observations de drones dans le New Jersey et le nord-est des États-Unis ont conduit à des appels pour un &quot;état d&#39;urgence limité&quot; et une interdiction temporaire des drones par le sénateur d&#39;État Jon Bramnick.</li>
<li>Les préoccupations sont accrues en raison de la présence de drones repérés près de lieux sensibles, tels que le terrain de golf du président élu Trump et des infrastructures critiques.</li>
<li>Malgré le grand nombre d&#39;observations, le FBI n&#39;a pas fourni d&#39;explication, et le Pentagone a rejeté les affirmations d&#39;une implication étrangère, y compris celles concernant un « vaisseau-mère iranien ».</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mystérieuses apparitions de drones dans le New Jersey ont suscité des inquiétudes, similaires à l&#39;incident de l&#39;aéroport de Gatwick en 2018, où des signalements de drones ont provoqué une fermeture sans qu&#39;aucun drone ne soit capturé par caméra ou radar.</li>
<li>Les autorités, y compris le FBI, le Pentagone et la Maison Blanche, ont nié toute implication étrangère ou militaire, ce qui a conduit à des spéculations sur une opération gouvernementale secrète ou un aéronef mal identifié.</li>
<li>Le manque de preuves concrètes ou de résolution a entraîné une anxiété publique et un débat continu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Un clone de ChatGPT, en 3000 octets de C, soutenu par GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un clone de ChatGPT en utilisant une implémentation minimale en C de GPT-2, qui ne fait qu&#39;environ 3000 octets. - Le projet est sans dépendance et optimisé pour exécuter GPT-2 Small sur des machines modernes, bien qu&#39;il produise des résultats de faible qualité. - Cette initiative met en évidence la simplicité des réseaux neuronaux et la capacité à condenser des modèles d&#39;apprentissage automatique complexes en un code compact, avec le code source disponible sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un clone de ChatGPT, implémenté en seulement 3000 octets de C et alimenté par GPT-2, illustre la simplicité et le code minimal requis pour exécuter un modèle de langage. - Bien que peu fonctionnel, ce projet suscite des discussions sur la nature de l&#39;IA, le rôle des données d&#39;entraînement et le potentiel pour des implémentations petites et efficaces. - Il sert d&#39;outil éducatif, démontrant les concepts de base des transformateurs et la faisabilité de solutions d&#39;IA compactes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh devient le plus jeune champion du monde d'échecs de l'histoire" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20devient%20le%20plus%20jeune%20champion%20du%20monde%20d'%C3%A9checs%20de%20l'histoire&subheading=jeudi%2012%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
