<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 19:11:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">J&#39;ai pris la décision de dissoudre Hindenburg Research</a></h2>
<ul>
<li>Hindenburg Research, connu pour contester la fraude et la corruption, se dissout comme annoncé par le fondateur Nate Anderson. - La décision de se dissoudre est motivée par le désir d&#39;Anderson de soulager sa vie personnelle et de partager leurs méthodes d&#39;investigation avec le public en rendant leur processus open-source. - Anderson exprime sa gratitude envers son équipe, sa famille et ses lecteurs, soulignant l&#39;impact et le soutien reçus tout au long de leur parcours.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hindenburg Research se dissout, le fondateur Nate Anderson invoquant des raisons personnelles et un désir de partager publiquement leurs méthodes d&#39;investigation. - Malgré leur succès dans l&#39;exposition de fraudes telles que Nikola Motors, Anderson déclare qu&#39;il n&#39;y a pas de menace spécifique causant la fermeture. - Anderson prévoit de publier des matériaux éducatifs pour inspirer des efforts d&#39;investigation similaires, tandis que l&#39;équipe diversifiée poursuivra de nouvelles aventures indépendantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Pas d&#39;appels</a></h2>
<ul>
<li>Zeke Gabrielse, fondateur de Keygen, a initialement évité les appels de vente en raison de sa nature introvertie, en mettant en place une politique de &#39;pas d&#39;appels&#39;, ce qui a conduit à des interactions plus directes et à sa première vente d&#39;entreprise.</li>
<li>Gabrielse a identifié quatre problèmes clés à résoudre pour une approche &#39;sans appels&#39; réussie : des offres peu claires, une intégration médiocre, des prix cachés et un manque de confiance, en suggérant des messages clairs, des prix transparents, une intégration en libre-service et une documentation pour instaurer la confiance.</li>
<li>Bien que certaines entreprises s&#39;attendent encore à des appels, Keygen utilise de brefs &#39;appels de découverte&#39; pour passer à des discussions par e-mail, et Gabrielse encourage les autres à envisager une approche #nocalls si cela correspond à leur style.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post critique les entreprises qui imposent des appels téléphoniques pour obtenir des informations de base sur les produits, plaidant pour une communication en ligne transparente afin de gagner du temps et de réduire la frustration.</li>
<li>Les commentateurs sont largement d&#39;accord, suggérant que certaines entreprises utilisent les appels téléphoniques pour obscurcir l&#39;information ou emploient des tactiques de vente manipulatrices.</li>
<li>Bien que certains soutiennent que les appels sont nécessaires pour les ventes complexes aux entreprises, le consensus général souligne l&#39;importance de la transparence et de la communication efficace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo annonce la Switch 2 [vidéo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo a annoncé la Switch 2, mettant l&#39;accent sur des améliorations itératives plutôt que sur des changements radicaux, tout en conservant son design hybride pour le jeu portable et sur station d&#39;accueil.</li>
<li>Les améliorations potentielles incluent des écrans OLED et des contrôleurs améliorés, visant à offrir de meilleures spécifications et fonctionnalités.</li>
<li>Le Switch 2 cherche à équilibrer l&#39;innovation avec la familiarité, en attirant à la fois de nouveaux fans et des fans existants en se concentrant sur des expériences de jeu stables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israël et le Hamas concluent un accord de cessez-le-feu pour mettre fin à 15 mois de guerre à Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Israël et le Hamas ont convenu d&#39;un cessez-le-feu, mettant fin à 15 mois de conflit à Gaza, marquant un développement significatif dans la région.</li>
<li>Des préoccupations persistent quant au fait que les médias occidentaux et les politiciens pourraient déclarer prématurément la crise résolue, en négligeant des problèmes persistants tels que la destruction de Gaza et l&#39;annexion de la Cisjordanie.</li>
<li>La situation reste complexe, avec des débats sur la sécurité, les revendications territoriales et la manière d&#39;atteindre une paix durable, reflétant des perspectives divergentes et des parallèles avec d&#39;autres conflits géopolitiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">En 2023, la Suède réintroduit davantage de livres et de pratique de l&#39;écriture manuscrite dans ses écoles.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>En Suède, les écoles réintroduisent les livres physiques et la pratique de l&#39;écriture manuscrite, passant d&#39;une approche éducative entièrement numérique.</li>
<li>Il y a une reconnaissance croissante des avantages émotionnels et tactiles des livres physiques, malgré la commodité des formats numériques.</li>
<li>Le débat en cours se concentre sur la recherche d&#39;une intégration équilibrée des outils d&#39;apprentissage numériques et physiques dans l&#39;éducation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia : présentation interne après le lancement de l&#39;iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nokia, dans une présentation interne après le lancement de l&#39;iPhone en 2007, a reconnu la menace de l&#39;innovation d&#39;Apple, mais la direction n&#39;a pas réussi à s&#39;adapter efficacement.</li>
<li>Bien que Nokia ait eu de solides talents en matière de logiciels et d&#39;ingénierie, l&#39;entreprise a sous-estimé l&#39;importance des logiciels, s&#39;en tenant à Symbian et manquant des opportunités avec des plateformes basées sur Linux comme Meego et Meltemi.</li>
<li>En fin de compte, la décision de Nokia de soutenir Windows Phone, qui ne pouvait pas rivaliser avec iOS et Android, a mis en évidence leur difficulté à passer de stratégies axées sur le matériel à des stratégies axées sur le logiciel, un défi pour de nombreuses grandes organisations confrontées à l&#39;innovation disruptive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth a surfacturé les patients atteints de cancer pour des médicaments de plus de 1 000 %</a></h2>
<ul>
<li>UnitedHealth a été découvert pour avoir surfacturé certains patients atteints de cancer pour des médicaments de plus de 1 000%.</li>
<li>Le président de la FTC, Lina Khan, se concentre sur les principaux gestionnaires de prestations pharmaceutiques, y compris OptumRx de UnitedHealth, Express Scripts de Cigna et CVS Caremark Rx, dans le cadre d&#39;une enquête plus large.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealth a été accusé de surfacturer les patients atteints de cancer pour des médicaments à plus de 1 000 %, en tirant parti de son double rôle d&#39;assureur et de gestionnaire de prestations pharmaceutiques (PBM).</li>
<li>Cette intégration verticale permet à UnitedHealth d&#39;augmenter les prix des médicaments, affectant les dépenses des patients et contournant les limitations de profit, ce qui soulève des préoccupations quant à la priorité accordée aux profits par rapport aux soins aux patients.</li>
<li>La situation souligne la complexité et le manque de transparence dans le système de santé, ce qui incite à des appels pour une réforme réglementaire afin de s&#39;attaquer à la hausse des coûts et aux inefficacités, et de se concentrer sur le bien-être des patients.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin atteint l&#39;orbite lors du premier vol de son gigantesque lanceur New Glenn</a></h2>
<ul>
<li>Le lanceur New Glenn de Blue Origin a atteint l&#39;orbite avec succès pour la première fois, marquant une étape importante pour l&#39;entreprise. - Le lancement a rencontré des défis initiaux, notamment des problèmes de refroidissement du moteur et un bateau errant, mais a finalement atteint une vitesse orbitale de 28 800 km/h. - Bien que le premier étage du propulseur ne soit pas revenu sur Terre, le lancement réussi démontre les progrès de Blue Origin et l&#39;impact des investissements de Jeff Bezos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le lanceur New Glenn de Blue Origin a réussi à atteindre l&#39;orbite lors de son premier vol, marquant une étape importante pour l&#39;entreprise.</li>
<li>Bien que la première étape n&#39;ait pas atterri avec succès, cela est typique pour les tentatives initiales et ne ternit pas l&#39;accomplissement.</li>
<li>Le lanceur New Glenn propose des tarifs de lancement compétitifs et une capacité de charge utile, le positionnant comme un rival des entreprises établies telles que SpaceX et ULA (United Launch Alliance).</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">« Tolérance aux défauts multipliée par 100 : Comment nous avons résolu le problème de rendement »</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras a développé une puce à l&#39;échelle de la plaquette, nettement plus grande que les puces standard, en repensant la relation entre la taille de la puce et la tolérance aux défauts. - Le Wafer Scale Engine (WSE) comprend 970 000 petits cœurs tolérants aux défauts et une architecture de routage sophistiquée, atteignant des rendements élevés et une utilisation du silicium de 93 %. - Cette innovation démontre que l&#39;informatique à l&#39;échelle de la plaquette est commercialement viable, offrant une plus grande tolérance aux défauts par rapport aux GPU traditionnels comme le H100 de Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cerebras a introduit une architecture de routage tolérante aux pannes dans la fabrication de puces, permettant de créer des puces plus grandes en utilisant l&#39;espace de la tranche pour le routage au lieu des transistors, ce qui aide à contourner les cœurs défectueux. - Cette approche innovante contraste avec les méthodes traditionnelles qui rejettent les puces défectueuses, car Cerebras utilise une seule grande puce à l&#39;échelle de la tranche avec une redondance intégrée pour maintenir la fonctionnalité. - Le développement est significatif dans le contexte de l&#39;IA, où les opinions sont partagées sur son potentiel, certains y voyant une bulle et d&#39;autres un potentiel transformateur pour l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes est un piège à goudron pour attraper les robots d&#39;exploration web d&#39;IA</a></h2>
<ul>
<li>Nepenthes est un logiciel de type piège conçu pour capturer et dissuader les robots d&#39;indexation, en particulier ceux qui collectent des données pour les modèles de langage de grande taille (LLM), en générant des pages infinies et en boucle. - Le logiciel peut créer une charge CPU significative et est utilisé pour protéger le contenu réel ou pour submerger les modèles d&#39;IA avec des données non pertinentes, ce qui peut potentiellement affecter la visibilité sur les moteurs de recherche. - Les options d&#39;installation incluent Docker ou une configuration manuelle, avec une gestion de la configuration via un fichier YAML, mais les utilisateurs doivent faire preuve de prudence en raison de son potentiel à être considéré comme malveillant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nepenthes est un piège conçu pour capturer les robots d&#39;exploration web d&#39;IA, exploitant potentiellement une vulnérabilité dans l&#39;API ChatGPT qui pourrait entraîner des requêtes HTTP excessives et un déni de service. - La vulnérabilité a été ignorée par OpenAI et Microsoft, et la signaler à OpenAI et BugCrowd s&#39;est avéré difficile en raison de leur manque de réactivité. - Le piège ne fait pas de distinction entre les robots d&#39;IA et les robots d&#39;exploration de moteurs de recherche légitimes, posant un risque pour les deux, et souligne les défis de la gestion des robots d&#39;exploration agressifs et l&#39;inefficacité des solutions actuelles comme robots.txt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">J&#39;ai abandonné l&#39;algorithme pour le RSS - et vous devriez aussi</a></h2>
<ul>
<li>Cet article préconise l&#39;utilisation du RSS (Really Simple Syndication) comme alternative aux algorithmes des réseaux sociaux, en soulignant sa capacité à fournir du contenu sans publicités ni distractions inutiles.</li>
<li>RSS permet aux utilisateurs de s&#39;abonner directement à leurs sites web préférés, y compris YouTube et Reddit, offrant une expérience de contenu simplifiée et personnalisée.</li>
<li>Le fait de pouvoir configurer facilement des flux RSS et la disponibilité de générateurs de flux pour les sites sans support RSS natif en font un outil pratique pour rester informé et gagner du temps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Cet article souligne les avantages des flux RSS, qui livrent le contenu directement sans l&#39;influence des algorithmes, offrant une expérience plus personnalisée et contrôlée.</li>
<li>Les utilisateurs expriment leur mécontentement envers les sites web modernes qui ne prennent pas en charge le RSS, tandis que d&#39;autres suggèrent des outils et des projets pour améliorer l&#39;utilisation du RSS.</li>
<li>Les discussions incluent des recommandations pour divers lecteurs et outils RSS, plaidant pour un retour au RSS afin de vivre une expérience web plus authentique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI ne parvient pas à fournir un système de désinscription pour les photographes</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI a manqué son échéance de 2025 pour le lancement de Media Manager, un outil conçu pour aider les photographes à refuser que leurs œuvres soient utilisées dans les données d&#39;entraînement de l&#39;IA.</li>
<li>Le logiciel visait à identifier le contenu protégé par des droits d&#39;auteur et à résoudre les litiges liés aux droits d&#39;auteur, mais il semble avoir été dépriorisé, sans mises à jour depuis août.</li>
<li>Les photographes sont actuellement confrontés à un processus fastidieux de soumission de chaque œuvre qu&#39;ils souhaitent exclure, ce qui a conduit à des critiques selon lesquelles le système est injuste et peu susceptible d&#39;être largement adopté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ne dispose actuellement pas d&#39;un système de désinscription permettant aux photographes d&#39;exclure leur travail des ensembles de données d&#39;entraînement de l&#39;IA, ce qui soulève des préoccupations concernant les droits des créateurs.</li>
<li>Les critiques suggèrent que des entreprises comme OpenAI pourraient n&#39;implémenter des systèmes de désinscription que si la loi l&#39;exige, établissant des parallèles avec les problèmes de droits d&#39;auteur passés dans l&#39;industrie musicale.</li>
<li>Le processus existant oblige les photographes à soumettre individuellement leurs œuvres pour exclusion, ce qui est perçu comme un obstacle fastidieux, nécessitant potentiellement une action en justice pour garantir le respect des droits des créateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx : débogueur .NET et éditeur d&#39;assemblage</a></h2>
<ul>
<li>dnSpyEx est une continuation non officielle du projet dnSpy, offrant un débogueur et un éditeur d&#39;assemblage .NET pour éditer et déboguer des assemblages .NET et Unity sans code source.</li>
<li>Cet outil prend en charge le débogage des assemblages .NET Framework, .NET et Unity, et inclut des fonctionnalités telles que la définition de points d&#39;arrêt, l&#39;évaluation d&#39;expressions et l&#39;édition de métadonnées.</li>
<li>Les dernières versions stables et les builds bêta sont disponibles sur GitHub, et elles utilisent des bibliothèques open-source comme ILSpy et Roslyn, sous licence GPLv3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>dnSpyEx est un débogueur .NET et un éditeur d&#39;assemblage, désormais maintenu par electrokill après que l&#39;auteur original, d4d, ait archivé leurs dépôts. - C&#39;est un outil open-source utilisé pour le reverse engineering .NET, l&#39;analyse binaire, le débogage, la modification de jeux et le patching d&#39;applications, avec des fonctionnalités telles que la décompilation et la mise en place de points d&#39;arrêt sur le code Intermediate Language (IL) en cours d&#39;exécution. - Le développement continu de dnSpyEx souligne la résilience et la durabilité des projets open-source, même après que la version originale ait été archivée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Pas de milliardaires à FOSDEM</a></h2>
<ul>
<li>Jack Dorsey, ancien PDG de Twitter, doit prononcer un discours d&#39;ouverture à FOSDEM, un événement important pour les passionnés de logiciels libres, en raison du parrainage de son entreprise de blockchain. - Malgré sa fortune considérable et son histoire controversée, y compris la vente de Twitter à Elon Musk, la participation de Dorsey a suscité des critiques et des plans pour un sit-in de protestation pendant son discours. - La manifestation est organisée pour se dérouler à 11h45 à l&#39;extérieur du lieu, avec les participants intéressés encouragés à contacter l&#39;organisateur par e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la question de savoir si des milliardaires comme Jack Dorsey devraient s&#39;exprimer à FOSDEM, un événement consacré aux logiciels libres et open-source, en raison de leur richesse et de leur influence. - Les critiques remettent en question l&#39;éthique de la richesse et l&#39;impact des plateformes de médias sociaux centralisées, tandis que d&#39;autres défendent les contributions des milliardaires à la technologie et à l&#39;innovation. - Le débat explore également les opinions divergentes sur la liberté d&#39;expression et l&#39;adéquation des tactiques de protestation lors de tels événements.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Le logiciel Tofino P4 d&#39;Intel est désormais open source</a></h2>
<ul>
<li>Intel a ouvert le code source de son logiciel Tofino P4, auparavant propriétaire, pour transformer les réseaux programmables et favoriser l&#39;innovation au sein de la communauté P4. - Cette initiative démocratise l&#39;accès à des outils avancés de programmation réseau, au bénéfice des startups, des institutions académiques et des développeurs du monde entier. - Le code source est accessible dans la structure p4lang, avec des composants dans les dépôts p4c et open-p4studio, encourageant les contributions et l&#39;engagement de la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Intel a ouvert le code source de son logiciel Tofino P4, visant à soutenir la communauté même si le matériel Tofino est abandonné.</li>
<li>Ce geste est apprécié mais considéré comme tardif, car la plateforme approche de l&#39;obsolescence, soulevant des questions sur la pertinence de l&#39;avenir de P4 et Tofino.</li>
<li>Cette publication est une avancée positive, permettant l&#39;utilisation continue du matériel existant et pouvant potentiellement inspirer de nouveaux développements et fournisseurs de matériel.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai pris la décision de dissoudre Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20pris%20la%20d%C3%A9cision%20de%20dissoudre%20Hindenburg%20Research&subheading=jeudi%2016%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">N&#39;utilisez pas la similarité cosinus sans précaution</a></h2>
<ul>
<li>Le calcul de similarité cosinus, une méthode pour comparer des vecteurs, peut être trompeur s&#39;il est utilisé sans comprendre le contexte, car il peut ne pas refléter avec précision les similarités sémantiques. - Les embeddings, tels que ceux de word2vec ou les embeddings de phrases issus des grands modèles de langage (LLMs), nécessitent une utilisation prudente et intentionnelle pour garantir qu&#39;ils reflètent les relations souhaitées. - Pour améliorer les résultats de similarité vectorielle, envisagez d&#39;utiliser directement les LLMs, de créer des embeddings spécifiques à une tâche par le biais d&#39;un ajustement fin, et assurez-vous que le texte est propre et que les invites sont bien conçues avant l&#39;embedding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans les applications de génération augmentée par récupération (RAG), l&#39;utilisation d&#39;un « re-classeur sémantique » peut améliorer la correspondance des requêtes des utilisateurs lorsqu&#39;on utilise la similarité cosinus. - Évitez de stocker des embeddings vectoriels de contenu vide, car ils peuvent entraîner de fausses correspondances ; certains projets utilisent des encodages spéciaux pour représenter le « néant » afin de prévenir ce problème. - Explorer des alternatives telles que les grands modèles de langage (LLM), les cross-encodeurs, les modèles de re-classement L2 ou les méthodes basées sur des graphes peut fournir des résultats de récupération plus précis que de se fier uniquement à la similarité cosinus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Un tribunal du Nevada met fin à l&#39;utilisation par la police d&#39;une échappatoire fédérale pour la confiscation civile</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunal du Nevada a statué contre l&#39;utilisation par la police d&#39;une échappatoire fédérale pour la confiscation civile, où des biens sont saisis sans inculper le propriétaire d&#39;un crime.</li>
<li>Cette décision souligne le débat sur les lois de confiscation civile, critiquées pour présumer la culpabilité et pouvant potentiellement mener à la corruption.</li>
<li>Le cas impliquait les économies de toute une vie d&#39;un homme saisies lors d&#39;un contrôle routier, soulignant la nécessité d&#39;une action en justice et d&#39;une attention médiatique pour protéger les droits des citoyens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok se prépare à une coupure aux États-Unis dimanche</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>TikTok est confronté à une éventuelle fermeture aux États-Unis, incitant les utilisateurs à explorer des alternatives comme Xiaohongshu, YouTube Shorts et Instagram Reels. - Xiaohongshu, populaire en Chine, n&#39;est pas adapté aux publics occidentaux, ce qui soulève des inquiétudes quant aux interactions directes entre les utilisateurs chinois et américains. - Le gouvernement américain invoque des préoccupations de sécurité nationale, y compris des craintes d&#39;influence étrangère et de propagande, comme raisons pour envisager une interdiction de TikTok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Générez des livres audio à partir de livres électroniques avec Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 est un nouveau modèle de synthèse vocale avec 82 millions de paramètres, offrant une sortie audio de haute qualité dans plusieurs langues, y compris l&#39;anglais américain et britannique, le français, le coréen, le japonais et le mandarin.</li>
<li>Claudio Santini a développé Audiblez, un outil qui convertit les livres électroniques en livres audio en utilisant Kokoro, traitant les fichiers .epub et générant des fichiers audio, avec un temps de conversion d&#39;environ 2 heures pour un livre de 100 000 mots sur un MacBook Pro M2.</li>
<li>Audiblez nécessite une installation via pip, prend en charge diverses langues et voix, et nécessite ffmpeg pour la création de fichiers .m4b, avec l&#39;outil disponible sur GitHub pour un développement et des améliorations ultérieurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M est un outil d&#39;IA conçu pour convertir des livres électroniques en livres audio, offrant ainsi une commodité, notamment pour les œuvres non fictionnelles.</li>
<li>Bien que les livres audio générés par l&#39;IA puissent combler les lacunes là où il n&#39;existe pas de versions narrées par des humains, ils manquent actuellement de la profondeur émotionnelle et du caractère fournis par les narrateurs humains.</li>
<li>Cet outil suscite un débat sur l&#39;impact de l&#39;IA sur les professions créatives, établissant des parallèles avec les changements technologiques historiques, et soulève des préoccupations concernant la diminution des opportunités de formation et d&#39;expérience dans ces domaines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Des panneaux de signalisation pour aider les gens à limiter l&#39;exposition aux radiations dans les zones contaminées</a></h2>
<ul>
<li>Le Manuel sur les dispositifs de contrôle de la circulation uniformes (MUTCD) contient des panneaux de l&#39;ère de la guerre froide, tels que « MAINTENEZ LA VITESSE MAXIMALE SÉCURITAIRE », destinés aux zones de contamination radiologique.</li>
<li>Ces panneaux faisaient partie des stratégies de défense civile pour protéger les citoyens lors d&#39;une éventuelle apocalypse nucléaire, bien qu&#39;ils n&#39;aient jamais été utilisés.</li>
<li>Certains de ces panneaux sont encore inclus dans le MUTCD en tant que panneaux de gestion des urgences, soulignant les peurs historiques et les efforts de préparation de cette période.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les autorités envisagent des panneaux de signalisation pour conseiller un passage à grande vitesse à travers les zones contaminées afin de réduire l&#39;exposition aux radiations en minimisant le temps passé dans ces zones. - La discussion établit des parallèles avec Tchernobyl et Fukushima, soulignant les préoccupations concernant l&#39;inhalation et la contamination par la poussière radioactive. - Des enjeux géopolitiques plus larges, y compris le nationalisme et la dissuasion nucléaire, font également partie de la conversation, reflétant les tensions mondiales historiques et actuelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF s&#39;est-il passé en 1971 ? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le site web « WTF Happened in 1971? » examine les changements économiques et sociétaux significatifs qui ont commencé en 1971, souvent liés à la fin de l&#39;étalon-or.</li>
<li>« La discussion inclut des points de vue divers sur les causes de ces changements, tels que l&#39;augmentation des rémunérations des dirigeants, la crise pétrolière et les changements dans les politiques économiques. »</li>
<li>Le débat prend également en compte les effets du choc Nixon, le rôle du crédit et de la monnaie fiduciaire, ainsi que des facteurs plus larges tels que l&#39;urbanisation et les prix de l&#39;énergie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Comment rqlite est testé</a></h2>
<ul>
<li>rqlite est une base de données distribuée légère qui combine SQLite et Raft, en se concentrant sur la fiabilité et la qualité grâce à une stratégie de test structurée. - La stratégie de test suit la pyramide des tests, mettant l&#39;accent sur les tests unitaires pour les composants isolés, les tests d&#39;intégration pour la validation au niveau du système, et des tests de bout en bout minimaux pour les vérifications de fonctionnement de base. - Les leçons clés de l&#39;approche de test de rqlite incluent le démarrage précoce des tests, la simplification du code de test, et l&#39;assurance du déterminisme, ce qui aide à maintenir une haute qualité avec un minimum de surcharge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur les stratégies de test pour rqlite, une base de données distribuée basée sur SQLite, en mettant l&#39;accent sur les tests initiaux, la pyramide des tests, ainsi que sur les tests paramétrés et de propriété.</li>
<li>Les défis liés aux tests de bout en bout (E2E) dans les systèmes complexes sont mis en évidence, ainsi que le choix du langage de programmation Go pour rqlite et les préoccupations en matière de sécurité.</li>
<li>Les tests de simulation déterministe sont mentionnés comme une norme élevée pour la fiabilité des bases de données, avec des références à d&#39;autres bases de données comme FoundationDB, mettant en avant des perspectives diverses sur les pratiques de test efficaces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Réécrire mon site web en HTML et CSS simples</a></h2>
<ul>
<li>Le créateur a reconstruit son site web en utilisant du HTML et CSS simples, s&#39;éloignant de SvelteKit, pour simplifier le site et l&#39;héberger sur Cloudflare Pages. - Ils ont utilisé Pandoc pour convertir le Markdown en HTML et Python pour le scripting, ce qui a abouti à un site web plus petit, réduisant la taille des ressources de ~356kb à ~88kb. - Le projet a mis en évidence des défis tels que la duplication de code et l&#39;absence de rechargement en direct, avec des plans pour explorer les composants web et FastAPI pour résoudre ces problèmes, pouvant potentiellement servir de modèle pour d&#39;autres cherchant un site web sans framework avec des publications en Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur maintient un site web personnel en utilisant du HTML et du CSS simples, appréciant l&#39;engagement de temps minimal et l&#39;affûtage des compétences que cela procure.</li>
<li>Le site web est hébergé sur GitHub Pages, et le contenu est rédigé dans MS Word avant d&#39;être mis à jour manuellement.</li>
<li>Malgré les suggestions d&#39;utiliser des inclusions côté serveur ou des générateurs de sites statiques comme Jekyll ou Hugo, l&#39;auteur apprécie le contrôle et la simplicité de leur méthode actuelle.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="N'utilisez pas la similarité cosinus sans précaution" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=N'utilisez%20pas%20la%20similarit%C3%A9%20cosinus%20sans%20pr%C3%A9caution&subheading=mercredi%2015%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Un chercheur en sécurité de Snyk déploie des paquets NPM malveillants ciblant cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>Un chercheur en sécurité de Snyk a publié des paquets NPM malveillants ciblant Cursor.com, une entreprise de codage IA, pour collecter des données système et les envoyer à un service contrôlé par un attaquant.</li>
<li>Les paquets, identifiés comme &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; et &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, ont été signalés par le scanner d&#39;analyse de paquets OpenSSF, entraînant les avis MAL-2025-27, MAL-2025-28 et MAL-2025-29.</li>
<li>Cet incident souligne l&#39;importance de scruter les paquets NPM avant l&#39;installation pour éviter les menaces potentielles à la sécurité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un chercheur en sécurité de Snyk a publié des paquets NPM (Node Package Manager) malveillants ciblant cursor.com, mettant en évidence des vulnérabilités de confusion de dépendance. - L&#39;incident a déclenché un débat sur l&#39;éthique de la recherche en sécurité, notamment en ce qui concerne l&#39;exposition publique des variables d&#39;environnement. - Cursor.com a précisé qu&#39;ils n&#39;avaient pas autorisé cette action, et Snyk s&#39;est depuis excusé, soulignant les défis de l&#39;équilibre entre la recherche en sécurité offensive et les normes éthiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Je suis passé à Firefox et je n&#39;ai jamais regretté.</a></h2>
<ul>
<li>Firefox est salué pour sa gestion supérieure des onglets, sa fonctionnalité Pocket intégrée pour enregistrer des liens, et son relais de messagerie axé sur la confidentialité, en faisant une alternative solide à Chrome. - Des fonctionnalités supplémentaires comme un outil de capture d&#39;écran convivial, un bouton ChatGPT, le mode Picture-in-Picture, des options de recherche personnalisables, et un défilement fluide améliorent l&#39;expérience de navigation. - Bien que Firefox manque de la fonctionnalité d&#39;application web de Chrome, sa conception réfléchie et ses exigences réduites en ressources en font un choix préféré pour certains utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs de Firefox sont confrontés à des défis de la part de plateformes comme YouTube, qui peuvent intentionnellement dégrader l&#39;expérience pour les navigateurs non-Google ou les utilisateurs employant des bloqueurs de publicités. - Cette tendance soulève des préoccupations concernant l&#39;autonomie des utilisateurs, car elle pénalise ceux qui optent pour une expérience web sans publicité et sans surveillance. - Firefox offre des fonctionnalités uniques, telles que les onglets conteneurs, qui améliorent la confidentialité et l&#39;utilisabilité, en faisant un choix privilégié pour les utilisateurs cherchant à s&#39;affranchir des navigateurs contrôlés par de grandes entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Le PDG de Sonos démissionne après le fiasco de la mise à jour de l&#39;application</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le PDG de Sonos a démissionné suite à une mise à jour controversée de l&#39;application qui obligeait les utilisateurs à remplacer des systèmes audio coûteux, provoquant l&#39;insatisfaction des clients. - La mise à jour a introduit un système basé sur le cloud, s&#39;éloignant du fiable Universal Plug and Play (UPnP), ce qui a entraîné des problèmes de connectivité et une complexité accrue. - Cette situation souligne le conflit entre les stratégies commerciales et le maintien de la confiance des clients, alors que le PDG passe à un rôle de conseiller avec un package de départ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Dans le ventre de MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;essai examine comment l&#39;algorithme de YouTube influence la création de contenu, en utilisant MrBeast comme étude de cas, soulignant un passage vers un contenu axé sur l&#39;engagement plutôt que sur le sens. - Il discute des implications plus larges pour la littératie médiatique et l&#39;impact culturel des plateformes comme YouTube et TikTok, suggérant une tendance vers un contenu superficiel et réactionnaire. - Diverses perspectives sont considérées sur le rôle des algorithmes dans la formation du contenu et l&#39;influence des créateurs populaires sur les normes culturelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Les opérations Git sur GitHub sont en panne</a></h2>
<ul>
<li>GitHub a connu une panne des opérations Git le 13 janvier 2025, en raison d&#39;un changement de configuration affectant l&#39;équilibreur de charge interne, qui a duré de 23h35 à 00h24 UTC. - Le problème a été résolu en annulant le changement de configuration, et GitHub travaille à améliorer les processus de surveillance et de déploiement pour éviter des incidents similaires. - La panne a également affecté les services Actions et Pages de GitHub, soulignant la nature interconnectée de leurs services de plateforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>GitHub a connu une panne majeure affectant les opérations git, ce qui a conduit à la confusion parmi les développeurs qui ont d&#39;abord suspecté des problèmes avec leurs clés SSH ou leurs configurations locales. - L&#39;incident a souligné les défis liés à la dépendance aux services centralisés, suscitant des discussions sur les avantages de l&#39;auto-hébergement et des systèmes décentralisés. - Bien que le problème ait été résolu, il a mis en lumière des préoccupations concernant la fiabilité de GitHub et les risques de dépendre de plateformes tierces pour des tâches essentielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 publié avec l&#39;expansion ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 a été publié, introduisant des fonctionnalités significatives telles que l&#39;expansion RAIDZ, la déduplication rapide, l&#39;entrée/sortie directe, la sortie JSON et la prise en charge des noms de fichiers longs. - La version inclut des corrections de bugs essentielles et des améliorations de performance, compatible avec les noyaux Linux 4.18 - 6.12 et les versions FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - La mise à jour est le fruit d&#39;un effort collaboratif de 134 contributeurs, avec une documentation complète et un journal des modifications disponibles pour consultation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles que l&#39;expansion RAIDZ, la déduplication rapide, l&#39;IO direct, la sortie JSON et la prise en charge des noms de fichiers longs. - L&#39;expansion RAIDZ est particulièrement remarquable car elle permet aux utilisateurs d&#39;ajouter de nouveaux dispositifs à un pool RAIDZ existant sans temps d&#39;arrêt, augmentant ainsi la capacité de stockage. - La version est considérée comme une avancée significative pour les utilisateurs de ZFS, établissant des comparaisons avec d&#39;autres systèmes de fichiers comme Btrfs et Windows Storage Spaces, malgré certaines limitations comme l&#39;incapacité de réduire les pools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Conteneurs Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch contenant des environnements de bureau complets</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop propose des conteneurs basés sur Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch avec des environnements de bureau complets accessibles via des navigateurs web, prenant en charge les architectures x86-64 et arm64.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent choisir parmi divers environnements de bureau tels que XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox et IceWM en utilisant des balises d&#39;image spécifiques, et accéder au Webtop via des URL désignées.</li>
<li>Les fonctionnalités de sécurité incluent l&#39;option seccomp de Docker et la configuration d&#39;authentification, avec des options de personnalisation disponibles via des variables d&#39;environnement, ainsi que la prise en charge de l&#39;accélération GPU avec des pilotes open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Webtop fournit des conteneurs avec des environnements de bureau complets pour Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch, adaptés pour des configurations rapides derrière un VPN.</li>
<li>Les utilisateurs louent Webtop pour sa rapidité et sa facilité d&#39;utilisation, en particulier lorsqu&#39;il est utilisé avec le conteneur Gluetun pour des connexions sécurisées, mais mettent en garde contre l&#39;exposition des conteneurs à Internet sans mesures de sécurité en raison de l&#39;absence d&#39;authentification par défaut.</li>
<li>Le projet est apprécié pour être open-source et flexible, avec des utilisateurs partageant des configurations, et des alternatives comme Kasm et Selkies sont notées pour des objectifs similaires.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 offre d&#39;emploi en ligne sur 5 est soit fausse, soit jamais pourvue, selon une étude</a></h2>
<ul>
<li>Une étude récente indique que 20 % des offres d&#39;emploi en ligne sont soit fausses, soit restent non pourvues, ce qui ajoute à la frustration des chercheurs d&#39;emploi. - Cette tendance des &quot;emplois fantômes&quot; pourrait être une tactique pour les entreprises de projeter une image de croissance. - Des plateformes d&#39;emploi telles que Greenhouse et LinkedIn ont introduit des services de vérification des offres d&#39;emploi pour aider les utilisateurs à identifier les opportunités d&#39;emploi authentiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude révèle que 20 % des offres d&#39;emploi en ligne sont soit fausses, soit restent non pourvues, souvent parce que les entreprises doivent se conformer aux politiques d&#39;immigration des États-Unis. - Les entreprises peuvent également laisser des offres d&#39;emploi en ligne pour trouver des candidats idéaux, modifier les exigences ou avoir des candidats internes pré-sélectionnés. - Le marché du travail est difficile pour les candidats, qui rencontrent fréquemment des disparitions et des rejets automatisés, ce qui incite à demander une intervention réglementaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Rendre une intersection dangereuse pour les piétons afin de gagner quelques secondes pour les conducteurs</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la question de savoir si les intersections doivent privilégier la sécurité des piétons ou l&#39;efficacité des conducteurs, certains préférant les intersections contrôlées par des feux et les carrefours piétons aux arrêts à 4 voies.</li>
<li>Les opinions divergent sur les lois de la circulation et la conception des infrastructures, avec des discussions sur la sécurité du passage piéton en dehors des clous et les risques associés aux virages à droite au feu rouge.</li>
<li>Certains préconisent des solutions alternatives comme les ronds-points ou l&#39;adoption des normes d&#39;ingénierie de la circulation néerlandaises pour améliorer à la fois la sécurité et l&#39;efficacité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL est le système de gestion de base de données de l&#39;année 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL a été désigné SGBD de l&#39;année 2024 par DB-Engines, obtenant cette reconnaissance pour la cinquième fois, surpassant 423 autres systèmes de gestion de bases de données.</li>
<li>PostgreSQL, avec une histoire s&#39;étendant sur près de 35 ans, continue d&#39;innover, comme en témoignent les récentes améliorations de PostgreSQL 17, sorti en septembre 2024.</li>
<li>Snowflake et Microsoft ont respectivement obtenu les deuxième et troisième places, Snowflake étant reconnu pour son entrepôt de données basé sur le cloud et son support multi-cloud, tandis que Microsoft propose des bases de données relationnelles gérées robustes via Azure SQL Database et SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL a été désigné Système de Gestion de Base de Données de l&#39;année 2024 par db-engines.com, soulignant sa popularité croissante et sa reconnaissance dans l&#39;industrie.</li>
<li>Les utilisateurs envisagent de passer de Microsoft SQL Server à PostgreSQL en raison des coûts de licence élevés et des limitations de ressources, malgré les défis potentiels de migration.</li>
<li>PostgreSQL est prisé pour ses fonctionnalités robustes et son rapport coût-efficacité, ce qui en fait un choix privilégié pour les projets futurs, bien que certains utilisateurs explorent des alternatives comme Babelfish pour réduire les coûts.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Le système de connexion OAuth de Google ne protège pas contre l&#39;achat d&#39;un domaine d&#39;une startup échouée.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat met en lumière une vulnérabilité dans le système de connexion OAuth de Google lorsqu&#39;un domaine d&#39;une startup échouée est acquis par un nouveau propriétaire, ce qui pourrait potentiellement permettre un accès non autorisé aux services.</li>
<li>Ce problème survient parce que Google peut ne pas faire la distinction entre les propriétaires de domaine d&#39;origine et les nouveaux, ce qui affecte tout système utilisant l&#39;authentification basée sur le domaine.</li>
<li>Une solution proposée consiste à utiliser des identifiants uniques qui restent constants dans le temps, bien que la mise en œuvre de cette solution varie selon les fournisseurs d&#39;identité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Utiliser des compétences en codage pour générer des revenus passifs</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur est passé d&#39;un rôle de CTO à celui de solopreneur, réussissant à gagner plus grâce à un portefeuille de produits logiciels.</li>
<li>Les stratégies clés incluent la concentration sur un travail en profondeur, le démarrage avec de petits projets, l&#39;itération rapide et la dédication de temps aux efforts de marketing.</li>
<li>Le voyage met l&#39;accent sur la résilience face aux incertitudes, mais souligne l&#39;autonomie et la liberté inégalées de cette voie professionnelle, encourageant ceux qui possèdent des compétences en codage à la considérer pour un revenu passif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur a décrit la génération de revenus passifs grâce à des sites web de spam SEO utilisant des noms de domaine expirants, gagnant environ 30 000 $ par an, malgré des préoccupations éthiques et la répression éventuelle de Google.</li>
<li>Le message a suscité un débat sur le revenu passif, certains utilisateurs soutenant qu&#39;il s&#39;apparente davantage à la gestion d&#39;une entreprise qu&#39;à des gains véritablement passifs.</li>
<li>Les participants ont partagé des expériences et des défis dans des projets parallèles, soulignant l&#39;importance du temps, de la résilience et de la planification stratégique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Espagne propose une taxe de 100 % sur les maisons achetées par des résidents non-UE</a></h2>
<ul>
<li>Espagne envisage une taxe de 100 % sur les achats immobiliers par des résidents non-UE, visant à résoudre la crise du logement et à freiner les achats spéculatifs.</li>
<li>Le projet du Premier ministre Pedro Sánchez comprend l&#39;expansion du logement social et la régulation des locations touristiques pour s&#39;attaquer à la disparité entre les prix du logement et les revenus.</li>
<li>Le futur de la proposition en tant que loi est incertain, certains analystes la considérant comme un frein pour les investisseurs étrangers plutôt qu&#39;un changement législatif garanti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Espagne envisage une taxe de 100 % sur les maisons achetées par des résidents non-UE pour résoudre les problèmes d&#39;accessibilité au logement. - Les critiques suggèrent que les acheteurs étrangers ne sont pas la principale cause des prix élevés de l&#39;immobilier, citant la lenteur de la bureaucratie et les lois de zonage comme des facteurs plus significatifs. - La proposition a déclenché un débat sur le rôle de la propriété étrangère dans les marchés immobiliers et son efficacité à résoudre les problèmes d&#39;accessibilité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple recevra bientôt des puces &#39;fabriquées en Amérique&#39; de l&#39;usine de TSMC en Arizona</a></h2>
<ul>
<li>Apple teste des processeurs provenant de l&#39;usine de TSMC en Arizona, avec des plans pour une production de masse d&#39;ici le premier trimestre, devenant potentiellement le premier client américain de TSMC pour des puces fabriquées localement. - Cette initiative vise à renforcer l&#39;indépendance en silicium des États-Unis, réduisant la dépendance vis-à-vis de Taïwan, qui est vulnérable aux risques géopolitiques et naturels. - L&#39;usine de TSMC en Arizona est prête à produire des puces avancées de 3 nm et 2 nm, avec des efforts continus pour améliorer le recrutement local et les partenariats avec les universités américaines, bien que l&#39;emballage se fasse initialement à Taïwan jusqu&#39;à ce que l&#39;installation de Peoria soit opérationnelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple recevra des puces de l&#39;usine de TSMC en Arizona, mais elles doivent être renvoyées à Taïwan pour l&#39;emballage en raison de l&#39;insuffisance des installations aux États-Unis. - Plus de 50 % de la main-d&#39;œuvre de l&#39;usine de l&#39;Arizona provient de Taïwan, ce qui indique un écart dans le domaine STEM (Science, Technologie, Ingénierie et Mathématiques) aux États-Unis. - L&#39;initiative du CHIPS Act, visant à améliorer la fabrication de semi-conducteurs aux États-Unis, fait face à des défis alors que le label &quot;Made in America&quot; est remis en question en raison du processus d&#39;emballage se déroulant à Taïwan, avec des plans pour des capacités d&#39;emballage aux États-Unis d&#39;ici 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 000 conducteurs de moins sur les routes de Manhattan après l&#39;activation du péage de congestion</a></h2>
<ul>
<li>Après la mise en œuvre de la tarification de congestion, il y a eu une réduction de 7,5 % du nombre de conducteurs entrant à Manhattan au-dessous de la 60e rue, ce qui équivaut à 43 000 conducteurs de moins chaque jour de semaine.</li>
<li>La réduction du trafic a amélioré la fluidité de la circulation et augmenté la vitesse des bus, certains bus express connaissant une augmentation du nombre de passagers.</li>
<li>Le Metropolitan Transportation Authority (MTA) utilise les recettes des péages, estimées à 500 millions de dollars par an, pour des améliorations du transport en commun, malgré une certaine opposition politique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La mise en œuvre de la tarification de la congestion à Manhattan a entraîné 43 000 conducteurs de moins, ce qui a conduit à une augmentation de la vitesse des bus et potentiellement à de meilleurs temps de réponse des services d&#39;urgence.</li>
<li>Cette politique est conçue pour réduire la congestion du trafic et améliorer la qualité de l&#39;air, bien qu&#39;elle ait suscité un débat sur son impact sur les personnes à faible revenu.</li>
<li>Les partisans soutiennent que les avantages incluent un transport en commun plus efficace et un air plus pur, tandis que les discussions se poursuivent sur l&#39;équilibre entre ces avantages et les besoins des conducteurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un chercheur en sécurité de Snyk déploie des paquets NPM malveillants ciblant cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20chercheur%20en%20s%C3%A9curit%C3%A9%20de%20Snyk%20d%C3%A9ploie%20des%20paquets%20NPM%20malveillants%20ciblant%20cursor.com&subheading=mardi%2014%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Le principal atout d&#39;Uv est de faciliter la création d&#39;environnements ad hoc.</a></h2>
<ul>
<li>Uv offre une fonctionnalité unique qui simplifie le scripting ad-hoc en Python en rationalisant la gestion des dépendances et de l&#39;environnement. - Les utilisateurs peuvent exécuter une seule commande, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, pour exécuter des scripts sans modifier l&#39;environnement global. - Cette facilité d&#39;utilisation et de mémorisation rend uv une option attrayante pour la gestion des packages Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Uv est un gestionnaire de paquets qui simplifie la gestion des dépendances et des versions de Python, offrant des avantages par rapport aux outils traditionnels comme pip, pyenv et poetry. - Il propose des dépendances de script en ligne, une création rapide d&#39;environnements et des binaires Python précompilés, ce qui contribue à sa popularité. - Malgré les préoccupations concernant son financement par capital-risque et sa dépendance à des binaires non issus de la Python Software Foundation (PSF), les utilisateurs apprécient sa rapidité et sa convivialité pour la gestion de projets Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">J&#39;ai supprimé mes comptes de réseaux sociaux</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a supprimé ses comptes de réseaux sociaux en raison de préoccupations concernant des plateformes comme Meta et Twitter qui privilégient le profit au détriment des considérations éthiques.</li>
<li>Les problèmes soulignés incluent la décision de Mark Zuckerberg d&#39;abandonner les vérificateurs de faits et de collaborer avec Trump, ainsi que les actions controversées d&#39;Elon Musk, contribuant à un environnement toxique.</li>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;impact négatif des réseaux sociaux sur la santé mentale, en particulier pour les adolescents, et explore prudemment des alternatives comme le blogging et de nouvelles plateformes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Supprimer des comptes de réseaux sociaux peut entraîner la perte de mises à jour de la vie d&#39;acquaintances, soulignant le rôle de la plateforme dans le maintien des connexions.</li>
<li>Alors que certains pensent que les relations importantes perdureront grâce à une communication directe, les réseaux sociaux facilitent souvent des connexions superficielles qui peuvent être perdues lorsqu&#39;on les quitte.</li>
<li>Le choix de quitter les réseaux sociaux est subjectif, influencé par les priorités personnelles et la valeur accordée à différents types de relations.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Le droit à l&#39;accès root</a></h2>
<ul>
<li>Les consommateurs devraient avoir le droit d&#39;installer n&#39;importe quel logiciel sur les appareils qu&#39;ils possèdent, mais les entreprises verrouillent souvent les chargeurs de démarrage et restreignent l&#39;accès root, limitant ainsi le contrôle des utilisateurs. - Bien que la sécurité soit une préoccupation légitime, ces restrictions sont considérées comme anti-consommateurs et anti-concurrentielles, contribuant aux déchets électroniques et limitant les options de réparation. - Les défenseurs suggèrent qu&#39;un &quot;droit d&#39;accès root&quot; devrait être inclus dans les discussions sur le droit à la réparation, avec des exceptions pour les systèmes critiques où les risques sont trop élevés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat sur l&#39;accès root dans les appareils souligne le conflit entre la liberté des consommateurs et le contrôle des vendeurs, beaucoup plaidant pour le droit d&#39;installer n&#39;importe quel logiciel sur les appareils possédés. - Les critiques soutiennent que les restrictions imposées par les vendeurs privilégient le profit au détriment du contrôle et de la vie privée des consommateurs, limitant la capacité des utilisateurs à modifier leurs appareils. - La discussion s&#39;étend à des thèmes plus larges de droits de propriété et de l&#39;autonomie de gérer ses propres appareils, avec des points de vue divergents sur les avantages en matière de sécurité des appareils verrouillés par rapport au choix éclairé des consommateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">DOOM (1993) en PDF</a></h2>
<ul>
<li>Un développeur a créé un port source de Doom qui fonctionne à l&#39;intérieur d&#39;un fichier PDF, inspiré par un projet similaire de Tetris. - Le projet utilise une ancienne version d&#39;Emscripten pour compiler le code C en asm.js, permettant ainsi son exécution dans le runtime JavaScript du PDF. - L&#39;implémentation inclut un affichage monochrome à 6 couleurs et n&#39;est compatible qu&#39;avec les navigateurs basés sur Chromium utilisant le moteur PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un développeur a créé un portage du code source de Doom qui fonctionne à l&#39;intérieur d&#39;un fichier PDF, suivant un projet similaire qui faisait tourner Tetris dans un PDF. - Le projet utilise Emscripten pour compiler du C en asm.js, permettant ainsi de l&#39;exécuter dans le runtime JavaScript limité du PDF, et emploie le fork doomgeneric du code source original de Doom. - Cette innovation a suscité des discussions sur le potentiel et les implications en matière de sécurité de l&#39;exécution de code au sein des PDF, avec le code source disponible sur GitHub et une fonctionnalité limitée aux navigateurs basés sur Chromium utilisant le moteur PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Débogage : Règles indispensables pour trouver même les problèmes les plus insaisissables (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler passe en revue « Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems » de David J. Agans, le soulignant comme une ressource classique pour les développeurs.</li>
<li>Le livre met l&#39;accent sur les principes fondamentaux du débogage applicables aussi bien aux développeurs novices qu&#39;expérimentés, en utilisant des exemples pratiques et des « histoires de guerre » réelles pour illustrer ses neuf règles clés.</li>
<li>Wheeler félicite le livre pour son accent sur la collecte de données et la gestion des problèmes intermittents, bien qu&#39;il exprime le souhait d&#39;avoir des conseils plus spécifiques sur les outils, le recommandant finalement pour ses perspectives intemporelles sur le débogage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débogage est essentiel pour résoudre des problèmes complexes, soulignant l&#39;importance de rester calme, de comprendre le système et de vérifier les hypothèses. - Des outils comme <code>git bisect</code> peuvent aider à résoudre efficacement les problèmes en identifiant le changement spécifique qui a introduit un bug. - Il est important de vérifier les correctifs et d&#39;envisager d&#39;écrire des tests pour prévenir de futures régressions, mettant en avant la nécessité d&#39;une approche systématique et parfois l&#39;utilisation de techniques comme le débogage par le canard en plastique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Comment faisaient-ils pour que les voitures se désagrègent dans les vieux films (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans les films plus anciens, des effets pratiques étaient utilisés pour faire tomber les voitures en morceaux, comme dans le film français de 1965 « Le Corniaud », où une voiture a été démontée et remontée avec des crochets et des boulons explosifs pour une scène.</li>
<li>Ces cascades nécessitaient une planification et une ingénierie détaillées, facilitées par la construction plus simple des voitures à l&#39;époque.</li>
<li>Les films modernes utiliseraient probablement des images de synthèse (CGI) pour des scènes similaires en raison de la complexité et des normes de sécurité des véhicules contemporains.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">« Modèles standard dans les jeux basés sur le choix (2015) »</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog de Sam Kabo Ashwell explore les motifs de conception récurrents dans les jeux basés sur des choix, y compris Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, et d&#39;autres, qui influencent le gameplay et la structure narrative.</li>
<li>Ces schémas influencent l&#39;expérience du joueur et la progression de l&#39;histoire, avec des exemples tirés de la fiction interactive illustrant leur application.</li>
<li>Le message souligne que ces modèles sont flexibles et peuvent se chevaucher, plutôt que d&#39;être des catégories strictes dans la conception de jeux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les jeux basés sur des choix utilisent la ramification narrative pour améliorer l&#39;agence des joueurs, mais cela peut conduire à des &quot;cavernes temporelles&quot;, où certains chemins sont trop détaillés et d&#39;autres sous-développés, ce qui amène les joueurs à manquer des contenus clés.</li>
<li>Les outils peuvent aider à créer un tronc d&#39;histoire principal avec des chemins secondaires qui se rejoignent, mais la ramification reste complexe et gourmande en ressources, ce qui pousse certains à plaider pour des histoires linéaires ou des mécaniques de bac à sable.</li>
<li>Des jeux comme Disco Elysium et Nier Automata sont remarqués pour leur utilisation réussie de la ramification, et il y a des discussions sur le potentiel de l&#39;IA à générer dynamiquement des chemins narratifs, bien que la technologie actuelle ne puisse pas encore produire des récits cohérents.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Le Film Gratuit : Reproduction image par image, dessinée à la main, de &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive a lancé &quot;The FREE Movie&quot;, un projet collaboratif où les utilisateurs recréent le film BEE Movie image par image, avec 92 % des images déjà terminées.</li>
<li>Les participants peuvent s&#39;engager activement en dessinant, en effaçant et en prévisualisant leurs contributions au projet.</li>
<li>Le prochain projet ambitieux prévu par MSCHF Interactive est une recréation image par image du film DUNE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une version faite par des fans, image par image et dessinée à la main de « The Bee Movie » a été créée, suivant la tendance des projets collaboratifs comme « Shrek Retold » et « Star Wars Uncut ».</li>
<li>Ces projets impliquent plusieurs créateurs contribuant à de courts segments, ce qui conduit à un mélange de qualité et de résultats humoristiques, reflétant une approche centrée sur les mèmes.</li>
<li>Les opinions sur « The Free Movie » varient, certains spectateurs trouvant les images de mauvaise qualité rebutantes, tandis que d&#39;autres apprécient la nature chaotique et participative du projet.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Explorateur de Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>Le projet Disco Elysium Explorer permet aux utilisateurs de visualiser et d&#39;écouter les dialogues du jeu Disco Elysium, avec tous les droits réservés par le studio ZA/UM. - Le projet offre des fonctionnalités telles que la recherche de dialogues, la construction de conversations et leur visualisation, améliorant ainsi l&#39;expérience interactive. - Il prend en charge plusieurs langues, y compris le chinois, l&#39;allemand et le coréen, le rendant accessible à un public plus large.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium utilise Articy:draft, un outil middleware, pour construire ses graphes de conversation complexes, démontrant une prouesse technique malgré les défis de performance sur les grands projets.</li>
<li>Le jeu est acclamé pour sa narration et ses systèmes de dialogue complexes, attirant des comparaisons avec d&#39;autres jeux axés sur la narration comme Pentiment et Alpha Protocol.</li>
<li>Remarquable pour ses mécaniques de RPG uniques qui mettent l&#39;accent sur le dialogue et l&#39;histoire plutôt que sur le combat, Disco Elysium suscite des opinions mitigées sur ses thèmes politiques mais est reconnu comme une réalisation significative dans le domaine des jeux axés sur l&#39;histoire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Si nous avions la meilleure organisation d&#39;ingénierie de produits, à quoi ressemblerait-elle ?</a></h2>
<ul>
<li>Le discours d&#39;ouverture lors du Regional Scrum Gathering Tokyo par le vice-président de l&#39;ingénierie s&#39;est concentré sur les éléments clés d&#39;une organisation d&#39;ingénierie de produit réussie : les personnes, la qualité interne, l&#39;adorabilité, la visibilité, l&#39;agilité et la rentabilité.</li>
<li>Met l&#39;accent sur l&#39;importance d&#39;attirer les meilleurs talents, de maintenir la qualité interne en réduisant les déchets, et d&#39;assurer l&#39;attrait du produit en comprenant les besoins des parties prenantes.</li>
<li>Mis en avant l&#39;utilisation de l&#39;Extreme Programming (XP) et de la Fluid Scaling Technology (FaST) pour améliorer l&#39;agilité et l&#39;adaptabilité, tout en alignant les produits sur les objectifs commerciaux pour la rentabilité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat explore les caractéristiques d&#39;une organisation idéale d&#39;ingénierie de produit, en se concentrant sur les styles de gestion, les processus de prise de décision et la productivité. - Les opinions divergent, certains prônant une prise de décision distribuée plutôt que des structures hiérarchiques, tandis que d&#39;autres soulignent l&#39;importance des PDG dans la prise de décisions décisives. - La conversation aborde également les défis de la mesure de la productivité et l&#39;influence de la culture organisationnelle sur l&#39;innovation et la satisfaction des employés, en prenant comme exemples des entreprises comme Meta et Amazon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Les cartes en direct du métro/bus de Londres retirées suite à une plainte pour marque déposée de TfL</a></h2>
<ul>
<li>En juin 2010, une carte en direct du métro de Londres a été créée en utilisant l&#39;API de données ouvertes de Transport for London (TfL), gagnant en popularité et attirant l&#39;attention des médias.</li>
<li>Le 7 janvier 2025, TfL a demandé le retrait de la carte en raison de préoccupations liées aux marques déposées, ce qui a conduit à son abandon malgré des ajustements potentiels.</li>
<li>Le site du créateur, traintimes.org.uk, reste actif, et des informations en temps réel sur les bus sont disponibles sur bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) a retiré les cartes en direct du métro londonien et des bus du site web traintimes.org.uk suite à une plainte pour violation de marque. - L&#39;email de plainte de TfL a été critiqué pour son manque de clarté et pour avoir fait référence à la législation américaine, bien que le site soit basé au Royaume-Uni. - L&#39;incident souligne les tensions persistantes entre les développeurs amateurs et l&#39;application des marques, avec des débats sur la question de savoir si TfL devrait fournir des licences gratuites pour un usage non commercial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS : Un système d&#39;exploitation raisonnablement sécurisé</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS est un système d&#39;exploitation hautement sécurisé approuvé par des experts, y compris Edward Snowden, pour ses fortes capacités d&#39;isolation, le rendant adapté aux tâches sensibles. - Il prend en charge l&#39;exécution de plusieurs systèmes d&#39;exploitation et s&#39;intègre avec Whonix pour améliorer la confidentialité des utilisateurs, séduisant les journalistes et les organisations comme la Freedom of the Press Foundation. - La communauté Qubes est accueillante pour les nouveaux venus, offrant soutien, ressources et opportunités de contribuer ou de faire un don.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS est un système d&#39;exploitation axé sur la sécurité qui utilise la virtualisation pour compartimenter les tâches, améliorant ainsi la sécurité en isolant les applications et les tâches. - Les utilisateurs ont signalé des problèmes de performance graphique et d&#39;autonomie de la batterie en raison de sa dépendance au rendu logiciel, ce qui affecte la lecture vidéo et la performance globale du système. - Bien qu&#39;il soit loué pour ses fonctionnalités de sécurité, Qubes OS peut ne pas convenir aux utilisateurs ayant des exigences élevées en matière de graphisme ou d&#39;autonomie, bien qu&#39;il soit recommandé pour ceux ayant besoin d&#39;une sécurité élevée, comme les journalistes ou les professionnels de la sécurité informatique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Le panne de Canva : une autre histoire de saturation et de résilience</a></h2>
<ul>
<li>Le dysfonctionnement de Canva a été causé par le déploiement d&#39;une nouvelle version de la page de l&#39;éditeur, entraînant un effet de &quot;troupeau en furie&quot; avec 1,5 million de requêtes par seconde submergeant la passerelle API. - Une règle de trafic obsolète a dirigé le trafic des utilisateurs sur l&#39;internet public, provoquant une latence élevée et un arriéré, tandis qu&#39;un problème de performance connu dans la passerelle API a aggravé la situation. - Les ingénieurs de Canva sont intervenus manuellement en augmentant la capacité et en utilisant le pare-feu de Cloudflare pour bloquer temporairement le trafic, soulignant l&#39;importance de l&#39;intervention humaine dans la gestion des problèmes de performance du système en période de crise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le dysfonctionnement de Canva souligne les défis liés à la saturation et à la résilience des réseaux de distribution de contenu (CDN), fréquents lorsque de nombreux utilisateurs accèdent simultanément aux serveurs, entraînant des surcharges. - Les solutions proposées, telles que la distribution par niveaux et le préchauffage, sont souvent insuffisantes, tandis que les protocoles P2P (Peer-to-Peer) comme BitTorrent rencontrent des problèmes de piratage et de contrôle, poussant des entreprises comme Spotify et Blizzard à les abandonner. - Des stratégies efficaces de gestion de la charge, telles que la limitation des connexions et l&#39;utilisation du backoff exponentiel, sont cruciales pour atténuer ces problèmes, soulignant l&#39;importance d&#39;une infrastructure robuste et d&#39;une planification stratégique pour gérer efficacement un trafic élevé.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le principal atout d'Uv est de faciliter la création d'environnements ad hoc." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20principal%20atout%20d'Uv%20est%20de%20faciliter%20la%20cr%C3%A9ation%20d'environnements%20ad%20hoc.&subheading=lundi%2013%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Arrêtez d&#39;essayer de planifier un appel avec moi</a></h2>
<ul>
<li>Les essais de nouveaux services entraînent souvent des suivis persistants et des courriels marketing, transformant le contact initial en arguments de vente incessants.</li>
<li>Le processus de vente est souvent fastidieux et chronophage, surtout dans les grandes entreprises, avec des produits qui ne répondent fréquemment pas aux attentes et offrent un soutien limité.</li>
<li>Les clients passent souvent à de meilleures alternatives open-source, ce qui conduit à un départ discret du service d&#39;origine malgré les efforts de fidélisation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les propriétaires de petites startups rencontrent des défis lorsqu&#39;ils traitent avec de grandes entreprises, tels que des démonstrations inutiles, des comparaisons de prix et des processus d&#39;approvisionnement longs, entraînant des frais accrus pour les grandes entreprises. - Le processus de vente est souvent inefficace, impliquant des réunions inutiles et des tactiques frustrantes, soulignant le besoin de transparence, de communication directe et d&#39;options flexibles. - Une approche réussie consiste à créer un service facile à intégrer, qui ravit les clients et offre un modèle de tarification simple, malgré les problèmes courants de documentation non lue et de tactiques de vente contraires à l&#39;éthique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl : Ressources de jeu gratuites</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl est réputé pour fournir des ressources de jeu gratuites et de haute qualité, particulièrement utiles pour le développement de jeux et le prototypage rapide.</li>
<li>La plateforme a acquis un fort suivi, valant à Kenney le surnom de « Jésus des Assets » pour ses contributions à la communauté du développement de jeux.</li>
<li>Des ressources supplémentaires pour des actifs de jeux gratuits incluent OpenGameArt.org et Itch.io, tandis que de la musique libre de droits peut être trouvée auprès d&#39;artistes comme Kevin MacLeod et Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Le guide illustré du doctorat</a></h2>
<ul>
<li>Un guide illustré est utilisé pour expliquer aux nouveaux étudiants en doctorat comment un doctorat élargit la frontière des connaissances humaines, symbolisé par une petite entaille.</li>
<li>Les recettes du guide imprimé soutiennent la recherche sur les troubles génétiques, motivées par le lien personnel de l&#39;auteur avec la maladie rare de son fils.</li>
<li>Le guide est sous licence Creative Commons, permettant le partage avec attribution, et est disponible en plusieurs langues.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le guide illustré du doctorat par Matt Might souligne l&#39;importance de poursuivre un problème que vous aimez et la quête continue de connaissances dans le parcours du doctorat.</li>
<li>Le débat aborde les défis dans le milieu universitaire, tels que la pression de publier et le risque de privilégier la quantité sur la qualité dans la recherche.</li>
<li>Le guide souligne la valeur de l&#39;expérience du doctorat pour la croissance personnelle et les opportunités de carrière, en insistant sur l&#39;importance de choisir le bon conseiller et d&#39;explorer le travail interdisciplinaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Pourquoi j&#39;ai choisi Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur est passé de Clojure à Common Lisp en raison de frustrations liées aux temps de démarrage lents de Clojure pour les applications en ligne de commande (CLI) et à un manque perçu de préoccupation de la part de la communauté.</li>
<li>Common Lisp a été choisi pour sa capacité à créer des exécutables autonomes à démarrage rapide, sa compatibilité avec l&#39;éditeur de texte Vim, son support sur Windows, Mac et Linux, ainsi que pour sa communauté et son écosystème solides.</li>
<li>L&#39;auteur partage son expérience pour aider les nouveaux venus à comprendre les avantages de Common Lisp et comment ils se sont adaptés à son utilisation efficace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur met en avant le système dynamique de Common Lisp, qui permet de résoudre des problèmes même sans le code source original, démontrant ainsi sa flexibilité et sa robustesse.</li>
<li>SBCL, une implémentation de Common Lisp, est saluée pour permettre une résolution rapide des problèmes, même dans des scénarios où le code source n&#39;est pas disponible.</li>
<li>Le débat aborde également l&#39;importance et les limites du contrôle de version, en particulier lorsque le dépôt est perdu, et inclut des comparaisons de Lisp avec des langages comme Clojure et Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Les fondateurs de l&#39;IA apprendront la leçon amère</a></h2>
<ul>
<li>Historiquement, les approches d&#39;IA générale ont surpassé les approches spécialisées, comme on le voit dans des domaines tels que la reconnaissance vocale et la vision par ordinateur. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton souligne que les méthodes générales utilisant le calcul sont plus efficaces que celles reposant sur les connaissances humaines du domaine. - Le post suggère que les fondateurs d&#39;IA devraient se concentrer sur la création de produits qui tirent parti des améliorations des modèles plutôt que de compenser les limitations actuelles des modèles, car c&#39;est une stratégie plus durable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les startups d&#39;IA rencontrent un défi fondamental dans la fourniture de contexte, car les systèmes d&#39;IA nécessitent des informations et des étapes spécifiques pour fonctionner efficacement. - Les startups d&#39;IA réussies se concentreront probablement sur les processus ETL (Extraction, Transformation, Chargement) pour fournir le contexte nécessaire, en soulignant l&#39;importance des données d&#39;entraînement et des capacités de recherche. - L&#39;industrie de l&#39;IA pourrait évoluer de manière similaire au secteur des smartphones, avec de grandes entreprises dominant en raison de la propriété des données, mais les startups peuvent réussir en développant des modèles spécifiques à un domaine et en gérant l&#39;intégration de systèmes complexes et la gestion des données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz et Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz était un génie technique et un activiste renommé, contribuant à des projets comme RSS, Markdown et Creative Commons, mais a fait face à des défis juridiques pour avoir téléchargé des articles académiques de JSTOR.</li>
<li>Le message contraste l&#39;activisme de Swartz avec le succès corporatif de Sam Altman chez OpenAI, soulevant des questions sur la légalité et l&#39;éthique dans l&#39;industrie technologique.</li>
<li>Le débat met en lumière les perspectives divergentes sur les contributions positives des deux individus à la culture technologique et la disparité dans le traitement juridique entre les individus et les entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Choses évidentes que C devrait faire</a></h2>
<ul>
<li>La communauté Dlang a intégré un compilateur C au sein du compilateur D, connu sous le nom d&#39;ImportC, pour résoudre des problèmes non résolus dans le C standard, désormais à C23. - ImportC permet d&#39;exécuter des fonctions au moment de la compilation, facilitant ainsi les tests unitaires à la compilation sans besoin de constructions séparées. - Il prend également en charge la référence anticipée et l&#39;importation de déclarations sans fichiers .h, simplifiant le processus de développement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les fichiers d&#39;en-tête en C distinguent entre les interfaces publiques et privées, appréciés par certains développeurs pour leur simplicité et leur facilité d&#39;utilisation. - Des outils modernes comme <code>cargo doc</code> de Rust offrent une gestion efficace de la documentation et des interfaces sans duplication de code, séduisant d&#39;autres développeurs. - Le choix entre ces méthodes dépend souvent des préférences personnelles, des besoins du projet et du flux de travail de l&#39;équipe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Les cieux les plus sombres et les plus clairs du monde menacés par un mégaprojet industriel</a></h2>
<ul>
<li>Le Observatoire Européen Austral (ESO) est préoccupé par un complexe industriel proposé par AES Andes près de son Observatoire de Paranal au Chili, qui pourrait causer une pollution lumineuse affectant la recherche astronomique. - L&#39;Observatoire de Paranal est essentiel pour des projets comme le Télescope Géant Européen (ELT), soulignant l&#39;importance de préserver les cieux sombres. - L&#39;ESO plaide pour le déplacement du projet industriel afin de protéger l&#39;environnement de l&#39;observatoire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un mégaprojet industriel au Chili, dirigé par AES Andes, vise à produire de l&#39;hydrogène, de l&#39;électricité et de l&#39;ammoniac en utilisant l&#39;énergie éolienne et solaire, ce qui pourrait avoir un impact sur les cieux les plus sombres et les plus clairs du monde.</li>
<li>Les critiques expriment leur inquiétude quant au fait que le projet, situé près d&#39;un site clé de télescope, pourrait entraver les observations astronomiques, suscitant un débat sur la possibilité de relocaliser le projet.</li>
<li>La situation souligne le conflit entre le développement industriel et la préservation des ressources naturelles uniques, certains plaidant pour les avantages économiques tandis que d&#39;autres privilégient la conservation de l&#39;environnement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple mais ce sont 6 500 regex que je recherche dans Vim</a></h2>
<ul>
<li>Une vidéo &quot;Bad Apple&quot; a été recréée dans l&#39;éditeur de texte Vim en utilisant des requêtes de recherche, chaque image des 6 500 étant représentée comme une grille de 120x90 de chiffres binaires.</li>
<li>Python a été utilisé pour traiter les cadres, et divers algorithmes ont été testés pour optimiser les chaînes de recherche afin d&#39;améliorer les performances dans Vim.</li>
<li>Le projet était une expérience créative menée au Recurse Center, mettant en avant l&#39;utilisation des macros Vim pour lire la vidéo en parcourant des motifs de recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un projet utilisant 6 500 expressions régulières (regexes) dans Vim pour animer &quot;Bad Apple&quot; a initié une discussion animée, mettant en avant la créativité et la prouesse technique.</li>
<li>Les participants ont partagé des projets similaires, tels que l&#39;exécution de &quot;Bad Apple&quot; sur un Nintendo Entertainment System (NES) et l&#39;utilisation de macros Vim, mettant en avant des défis algorithmiques et des démonstrations technologiques.</li>
<li>La conversation a également exploré l&#39;impact culturel de &quot;Bad Apple&quot; et a inclus des débats sur le contenu des jeux Touhou, reflétant des opinions et des intérêts divers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom a ajouté un Bitcoin à la photo d&#39;un oiseau en vol grâce à sa fonctionnalité AI Remove.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une fonctionnalité d&#39;Adobe Lightroom, AI Remove, a inséré par erreur une image de Bitcoin dans une photo d&#39;oiseau, suscitant des discussions sur l&#39;influence de l&#39;IA en photographie. - Les utilisateurs ont critiqué l&#39;effet de &quot;miroitement&quot; de l&#39;IA, préférant la photo originale, ce qui souligne les défis de la photographie numérique, tels que la gestion des hautes lumières coupées et les limitations des outils d&#39;IA. - Cet incident met en lumière des préoccupations plus larges concernant le rôle de l&#39;IA dans les outils créatifs et la qualité du contenu généré par l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg ferme l&#39;équipe de durabilité de WordPress, déclenchant un tollé</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, cofondateur de WordPress, a dissous l&#39;équipe de durabilité de WordPress, ce qui a entraîné une réaction significative de la part de la communauté.</li>
<li>Le groupe a été dissous suite à la démission du représentant de l&#39;équipe, Thijs Buijs, qui a évoqué des problèmes de leadership, et à l&#39;affirmation de Mullenweg selon laquelle l&#39;équipe ne remplissait pas ses objectifs.</li>
<li>Les critiques ont accusé Mullenweg d&#39;hypocrisie, car il avait initialement soutenu la formation de l&#39;équipe, et la dissolution a soulevé des inquiétudes quant à l&#39;avenir des initiatives de durabilité au sein de WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg a dissous l&#39;équipe de durabilité de WordPress, ce qui a conduit à des critiques et des préoccupations concernant l&#39;impact sur la marque et la communauté de WordPress.</li>
<li>Les critiques soulignent que le contrôle significatif de Mullenweg sur WordPress est problématique, suggérant un besoin potentiel de changements dans la gouvernance.</li>
<li>Le groupe dissous travaillait sur des initiatives telles qu&#39;un plugin d&#39;empreinte carbone, soulevant des questions sur l&#39;engagement de WordPress envers la durabilité et la stabilité du leadership.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Adresses IP jusqu&#39;en 2024</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article de Geoff Huston fournit une mise à jour annuelle sur les adresses IP, en se concentrant sur la lente transition de l&#39;IPv4 à l&#39;IPv6 malgré le besoin prédit d&#39;un espace d&#39;adressage plus grand.</li>
<li>Il aborde l&#39;épuisement des adresses IPv4, le rôle des transferts d&#39;adresses et les défis de l&#39;adoption de l&#39;IPv6, en mettant en lumière la fragmentation et les dynamiques du marché des adresses IPv4.</li>
<li>Le texte examine les tendances d&#39;allocation d&#39;IPv6, en notant les différences régionales et l&#39;impact des grandes allocations, et réfléchit aux implications plus larges pour l&#39;avenir d&#39;Internet, y compris la neutralité du réseau et la consolidation du marché.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat souligne l&#39;immensité de l&#39;espace d&#39;adressage IPv6 par rapport à IPv4, en notant qu&#39;IPv6 offre un nombre d&#39;adresses nettement supérieur. - Des préoccupations sont soulevées concernant les pratiques d&#39;allocation inefficaces, avec de grandes entreprises recevant des blocs IPv6 excessivement grands, ce qui pourrait entraîner des pénuries futures. - Les défis de l&#39;adoption d&#39;IPv6 sont discutés, y compris les limitations techniques et la réticence des entreprises à autoriser les connexions directes aux appareils, ainsi que les problèmes persistants de rareté d&#39;IPv4 et les dynamiques de tarification du marché.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Arrêtez d'essayer de planifier un appel avec moi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Arr%C3%AAtez%20d'essayer%20de%20planifier%20un%20appel%20avec%20moi&subheading=dimanche%2012%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Soyez conscient de l&#39;effet Makefile</a></h2>
<ul>
<li>Le « Makefile effect » décrit la pratique des ingénieurs qui copient et modifient des configurations complexes existantes, comme les Makefiles, au lieu d&#39;en créer de nouvelles à partir de zéro. - Cette approche est courante dans divers systèmes, tels que les configurations d&#39;Intégration Continue/Déploiement Continu (CI/CD) et les systèmes de construction, et peut indiquer des outils trop complexes ou mal conçus. - Bien que ce ne soit pas intrinsèquement négatif, le Makefile effect peut freiner l&#39;apprentissage, compliquer la sécurité et mener à un débogage inefficace, soulignant la nécessité d&#39;une conception réfléchie des outils qui prend en compte la configurabilité et la facilité d&#39;utilisation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le « Makefile Effect » décrit la tendance des développeurs à copier et modifier du code ou des configurations sans les comprendre pleinement, souvent en raison de la complexité des outils ou de leur utilisation peu fréquente.</li>
<li>Ce phénomène est répandu dans les tâches de programmation et de configuration, où les développeurs utilisent des solutions connues pour gagner du temps et des efforts, ce qui peut potentiellement conduire à un code difficile à maintenir.</li>
<li>Le débat souligne la nécessité de trouver un équilibre entre l&#39;utilisation de modèles et de solutions existantes et l&#39;acquisition d&#39;une compréhension plus approfondie des outils et systèmes impliqués.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portails et Quake</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;article est le premier de la série &quot;Démystifier le PVS&quot;, se concentrant sur le système de visibilité pré-calculée de Quake pour résoudre le surdessin, où les pixels sont rendus plusieurs fois. - Quake utilise le culling par portails et les ensembles potentiellement visibles (PVS) en divisant le monde en cellules et portails, pré-calculant la visibilité pour optimiser le rendu. - L&#39;article présente les classes Portal et Leaf dans vis.py, une réimplémentation en Python de l&#39;algorithme de visibilité de Quake, mettant en avant l&#39;utilisation d&#39;une matrice de visibilité feuille-à-feuille. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les concepteurs de niveaux de Quake ont utilisé des brosses &quot;hint&quot; et des &quot;portails de zone&quot; pour optimiser les performances du jeu, une technique qui a été fondamentale dans les graphismes 3D. - Des jeux comme Prey et Portal ont mis en lumière les portails pour les mécaniques de jeu, bien que le concept soit utilisé dans le rendu depuis les débuts des graphismes 3D. - L&#39;Unreal Engine 1 a employé des zones pour l&#39;optimisation, et les moteurs contemporains comme l&#39;Unreal Engine 5 continuent d&#39;utiliser des méthodes similaires pour améliorer l&#39;efficacité du rendu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Corrections de bogues Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen a découvert et résolu des bugs dans le modèle de langage large (LLM) Phi-4 de Microsoft, tels que des problèmes de fin de phrase et des invites de modèle de chat. - Il a converti Phi-4 à l&#39;architecture Llama, améliorant ainsi les performances, et a partagé les correctifs sur Hugging Face, une plateforme pour les modèles d&#39;apprentissage automatique. - Un notebook Colab pour le réglage fin de Phi-4 est disponible, et bien que les correctifs aient amélioré les performances sur certains benchmarks, ils les ont diminuées sur d&#39;autres ; l&#39;équipe Phi-4 travaille à intégrer ces améliorations dans le modèle original.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Mathématiques très fausses</a></h2>
<ul>
<li>Une entreprise de conception et de construction a commis une erreur mathématique sur Facebook, calculant incorrectement le rayon de la Terre à 4 333 pieds, ce qui a conduit à une circonférence largement sous-estimée de juste un peu plus de 5 miles.</li>
<li>L&#39;erreur provenait du calcul des longueurs d&#39;arc sans utiliser le rayon réel de la Terre, qui est d&#39;environ 3 959 miles.</li>
<li>Le message a souligné que l&#39;arc extérieur était moins de 1 % plus long que l&#39;arc intérieur, suggérant une réduction potentielle du temps de vol en raison d&#39;une diminution de la résistance de l&#39;air.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un constructeur sur YouTube a incorrectement affirmé que les fils à plomb seraient parallèles sur une Terre plate, mal comprenant la courbure de la Terre, qui est négligeable dans de telles mesures. - La discussion a mis en évidence l&#39;échec de l&#39;intuition dans la compréhension des concepts à grande échelle et a abordé les théories de la Terre plate, les idées fausses sur la gravité et les effets de la rotation de la Terre sur le vol. - La conversation a examiné avec humour la persistance des croyances incorrectes et la difficulté d&#39;expliquer les concepts scientifiques à ceux qui rejettent la science établie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Construction de Babiole</a></h2>
<ul>
<li>Bauble est un outil de modélisation et de rendu 3D qui utilise des fonctions de distance signée (SDF) pour créer des formes et des animations complexes. - Initialement un système basique pour générer des shaders GLSL, Bauble a été réécrit pour inclure des fonctionnalités telles que l&#39;exportation de modèles 3D, l&#39;édition interactive et l&#39;éclairage personnalisé. - L&#39;outil prend désormais en charge l&#39;intégration web, l&#39;édition vectorielle interactive et offre une documentation complète, le rendant accessible pour des projets créatifs et des utilisateurs intéressés par le design 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, un projet présenté sur ianthehenry.com, a suscité l&#39;enthousiasme en mettant en avant la magie et le plaisir de la programmation, en particulier dans le codage et les graphismes.</li>
<li>Le projet est salué pour sa créativité et sa rédaction détaillée, inspirant les lecteurs à revisiter des projets inachevés et à explorer de nouvelles technologies telles que Janet (un langage de programmation) et GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Malgré quelques problèmes techniques sur Safari, le projet est salué pour son exécution impressionnante et son histoire de développement captivante, suscitant des discussions sur les projets personnels et l&#39;utilisation des lecteurs RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Presque toutes les recherches binaires et les tris par fusion sont défectueux (2006)</a></h2>
<ul>
<li>En 2006, Joshua Bloch a identifié un bug dans l&#39;algorithme de recherche binaire, initialement noté dans &quot;Programming Pearls&quot; de Jon Bentley, où un dépassement se produit lorsque &#39;low&#39; et &#39;high&#39; dépassent la valeur maximale d&#39;un entier.</li>
<li>Ce bug, affectant les tableaux de longueur 2^30 ou plus, était rare dans les années 1980 mais est plus courant aujourd&#39;hui, impactant également le tri par fusion et d&#39;autres algorithmes de division et de conquête.</li>
<li>Bloch recommande de résoudre le problème en calculant le point médian comme <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, soulignant les défis de l&#39;écriture d&#39;un code sans erreur et la nécessité de tests approfondis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nombreuses recherches binaires et tris par fusion sont sujettes à des problèmes de dépassement d&#39;entier, en particulier dans les implémentations plus anciennes, comme le souligne un article de 2006.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de prendre en compte les cas limites et les limitations matérielles en programmation, ce qui reste pertinent aujourd&#39;hui.</li>
<li>Les développeurs sont conseillés d&#39;utiliser des fonctions intégrées ou des types d&#39;entiers plus grands pour prévenir de tels bogues, soulignant la nécessité de faire preuve de prudence avec les types de données et les tailles d&#39;entrée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Suivez vos appareils via le réseau Apple FindMy en Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack permet de suivre des appareils Bluetooth personnels via le réseau &quot;Find My&quot; d&#39;Apple sans nécessiter de matériel Apple, en utilisant OpenHaystack et Macless-Haystack avec les outils Go/TinyGo.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent créer leurs propres balises en utilisant le firmware TinyGo sur du matériel comme les cartes Adafruit Bluefruit et BBC Microbit, l&#39;installation nécessitant un identifiant Apple avec authentification à deux facteurs (2FA).</li>
<li>Le processus implique l&#39;installation de l&#39;outil go-haystack, l&#39;utilisation de commandes comme <code>haystack scan</code> pour localiser les appareils, la génération de clés, le flashage de l&#39;appareil et le téléchargement d&#39;un fichier JSON sur macless-haystack pour la visibilité de l&#39;appareil dans l&#39;interface utilisateur web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le réseau Apple FindMy peut être utilisé avec Go/TinyGo pour suivre des appareils, offrant un moyen d&#39;étendre le réseau sans avoir besoin d&#39;un compte Apple.</li>
<li>Les préoccupations en matière de confidentialité sont atténuées par la conception d&#39;Apple, et l&#39;entreprise jouit d&#39;une solide réputation pour le maintien de la confidentialité des utilisateurs, bien que certains utilisateurs restent méfiants face à une surveillance potentielle.</li>
<li>Le réseau FindMy fonctionne en deux parties : les appareils Apple localisent les objets et les appareils des utilisateurs téléchargent les données de localisation vers Apple, avec une option pour les utilisateurs de désactiver la fonctionnalité si désiré.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Le statut de Vim</a></h2>
<ul>
<li>Suite au décès du fondateur de Vim, Bram Moolenaar, en 2023, la communauté Vim s&#39;est réorganisée pour assurer le développement continu du projet, avec Christian Brabandt comme mainteneur actuel. - Lors de VimConf 2024, il a été discuté que l&#39;équipe s&#39;est agrandie, se concentrant sur la mise à jour du site web de Vim, la gestion de la sécurité et l&#39;amélioration des canaux de communication. - Vim reste en mode maintenance, en priorisant les besoins de la communauté et en intégrant de nouvelles fonctionnalités avec précaution, tout en continuant à soutenir ICCF Holland, une association caritative fondée par Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs de Vim de longue date réfléchissent à l&#39;avenir de l&#39;éditeur suite au décès de son créateur, Bram Moolenaar, certains étant satisfaits de sa stabilité actuelle tandis que d&#39;autres explorent des alternatives comme Neovim pour des fonctionnalités modernes.</li>
<li>Neovim attire l&#39;attention pour son support du scripting Lua et ses améliorations modernes, tandis que certains utilisateurs envisagent Emacs en raison de la fragmentation perçue entre Vim et Neovim.</li>
<li>Les discussions parmi les utilisateurs incluent des sujets tels que la performance de Treesitter, le support du protocole Language Server (LSP) et des comparaisons avec Visual Studio Code (VSCode), mettant en avant la flexibilité et la stabilité de ces éditeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Applatissement des AST et autres structures de données du compilateur (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Le post discute de l&#39;aplatissement des structures de données, une technique pour les compilateurs qui optimise les arbres de syntaxe abstraite (AST) en utilisant un tableau unique avec des indices au lieu de pointeurs. - Cette méthode améliore les performances en optimisant la localité de la mémoire, en réduisant la taille des références et en simplifiant la gestion de la mémoire, ce qui se traduit par une accélération de 2,4× dans un micro-benchmark. - La technique est notamment utilisée dans les projets Rust et offre des avantages ergonomiques, tels qu&#39;une gestion de la mémoire plus facile, et est comparée aux interpréteurs de bytecode pour des améliorations de performance supplémentaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;optimisation des arbres syntaxiques abstraits (AST) en les stockant dans des tableaux plats et contigus pour améliorer les performances et l&#39;efficacité de la mémoire.</li>
<li>Cette méthode améliore la localité du cache et simplifie la gestion de la mémoire, en établissant des comparaisons avec des techniques dans des langages comme Lisp et le compilateur Zig.</li>
<li>La conversation fait également référence à des méthodes historiques et à des techniques similaires dans d&#39;autres langages de programmation, en soulignant les avantages des structures de données plates pour la composabilité et la facilité de manipulation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Dé-intellectualisation de l&#39;enceinte Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la modification de l&#39;enceinte Bluetooth Marshall Uxbridge pour éliminer ses fonctionnalités &quot;intelligentes&quot;, impliquant des aspects techniques tels que la conception d&#39;un circuit imprimé (PCB) pour l&#39;entrée numérique I2S.</li>
<li>Les utilisateurs débattent du rôle du traitement numérique du signal (DSP) dans l&#39;obtention d&#39;une bonne qualité sonore, certains soulignant sa nécessité pour compenser les limitations matérielles.</li>
<li>La conversation aborde également les défis de la modification des appareils intelligents et l&#39;accessibilité financière de la production moderne de PCB et des composants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Le bot d&#39;OpenAI a écrasé le site web de cette entreprise de sept personnes &#39;comme une attaque DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Le site e-commerce de Triplegangers a subi une attaque de type DDoS en raison du bot d&#39;OpenAI qui a effectué des dizaines de milliers de requêtes pour extraire plus de 65 000 pages de produits. - Le site ne disposait pas d&#39;un fichier robots.txt correctement configuré pour bloquer de tels bots, ce qui a entraîné une augmentation des coûts AWS et des préoccupations concernant la sécurité des données. - Cet incident souligne l&#39;importance pour les entreprises d&#39;IA d&#39;obtenir l&#39;autorisation avant de procéder à l&#39;extraction de données et sert d&#39;avertissement pour les petites entreprises afin de surveiller l&#39;activité des bots d&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le bot d&#39;OpenAI a provoqué un trafic excessif sur le site web d&#39;une petite entreprise, similaire à une attaque par déni de service distribué (DDoS), soulignant les problèmes liés aux bots d&#39;IA qui submergent les sites web.</li>
<li>Des entreprises comme Read the Docs ont rencontré des défis similaires avec les bots d&#39;IA générant un trafic massif, malgré l&#39;utilisation de &quot;robots.txt&quot; pour gérer les robots d&#39;exploration web.</li>
<li>L&#39;incident souligne le débat en cours sur l&#39;équilibre entre l&#39;accessibilité du web et la protection contre le scraping de données agressif par les entreprises d&#39;IA, car certains bots ignorent le fichier &quot;robots.txt&quot;, ce qui peut entraîner des problèmes juridiques et financiers pour les petits propriétaires de sites.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Soyez conscient de l'effet Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Soyez%20conscient%20de%20l'effet%20Makefile&subheading=samedi%2011%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">J&#39;ai acquis un nouveau superpouvoir</a></h2>
<ul>
<li>Un utilisateur de Reddit a découvert une technique pour repérer facilement les différences dans les puzzles « trouvez les différences » en louchant pour créer une troisième image scintillante.</li>
<li>Cette méthode permet de rendre les différences plus apparentes, et l&#39;utilisateur a eu l&#39;impression d&#39;acquérir une nouvelle compétence ou un &quot;superpouvoir&quot; après s&#39;être exercé.</li>
<li>L&#39;utilisateur a partagé cette technique avec d&#39;autres, les encourageant à l&#39;essayer en se concentrant sur l&#39;image centrale créée en croisant les yeux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une technique pour repérer les différences entre deux images en louchant, semblable à la visualisation de stéréogrammes, a été utilisée pour obtenir un score élevé sur une machine de jeu et un bon de bar gratuit.</li>
<li>Cette méthode met en évidence les différences sous forme de zones scintillantes ou instables, suscitant des discussions sur ses applications et ses défis, notamment la fatigue oculaire et les difficultés de vision.</li>
<li>La conversation s&#39;est élargie à des sujets connexes tels que la vision stéréoscopique et l&#39;utilisation de techniques similaires dans différents domaines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualisation de tous les ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, la plus grande bibliothèque ouverte, a visualisé tous les ISBN pour suivre l&#39;avancement des sauvegardes de livres, révélant que seulement 16 % des livres sont sauvegardés jusqu&#39;à présent.</li>
<li>Une prime de 10 000 $ est offerte pour améliorer la capacité de zoom, l&#39;interactivité et la convivialité de la visualisation, avec des prix pour les trois meilleures soumissions, et tout le code doit être open source.</li>
<li>Cette initiative est cruciale pour la préservation des livres rares, car l&#39;Archive d&#39;Anna détient la plus grande collection ouverte de métadonnées de livres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions sur Hacker News tournent autour de la visualisation des ISBN (Numéros internationaux normalisés du livre) à partir de l&#39;archive d&#39;Anna, avec des suggestions telles que l&#39;utilisation d&#39;une courbe de Hilbert pour une meilleure représentation des données.</li>
<li>Les utilisateurs débattent de l&#39;efficacité des ISBN pour la visualisation de données hiérarchiques, en proposant des alternatives telles que le système de la Bibliothèque du Congrès.</li>
<li>La conversation aborde également la légalité et l&#39;éthique de l&#39;Archive d&#39;Anna, qui héberge du matériel protégé par des droits d&#39;auteur, ainsi que l&#39;utilisation de la cryptomonnaie Monero pour les primes en raison de préoccupations liées à la confidentialité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Tableau de bord des prévisions, 1er janvier 2025</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur fournit une mise à jour annuelle sur les prédictions faites en 2018 concernant les voitures autonomes, la robotique, l&#39;IA, l&#39;apprentissage automatique et les voyages spatiaux humains, avec l&#39;intention de faire de nouvelles prédictions pour 2026-2036.</li>
<li>Malgré des avancées significatives dans l&#39;IA et les voitures autonomes en 2024, l&#39;autonomie totale et le remplacement des emplois humains par l&#39;IA restent éloignés, avec une surveillance humaine à distance toujours nécessaire pour les voitures autonomes.</li>
<li>Les progrès des vols spatiaux habités sont lents, avec le Starship de SpaceX et le programme Artemis de la NASA confrontés à des retards, tandis que le New Glenn de Blue Origin approche de son lancement, et le tourisme suborbital montre des progrès limités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article examine les prédictions de Rodney Brooks sur l&#39;IA et la robotique, en se concentrant particulièrement sur les voitures autonomes et les avancées de l&#39;IA. - Les critiques affirment que les prédictions de Brooks sont vagues et auto-congratulatoires, notamment en ce qui concerne la technologie de conduite autonome de Waymo, que certains considèrent comme n&#39;étant pas entièrement autonome en raison des interventions humaines. - Brooks vise à tempérer l&#39;engouement autour de l&#39;IA et de la robotique en soulignant des calendriers et des défis réalistes, tandis que la discussion prend également en compte la viabilité économique de la technologie de conduite autonome et son impact sur l&#39;emploi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai acquis un nouveau superpouvoir" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20acquis%20un%20nouveau%20superpouvoir&subheading=vendredi%2010%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">J&#39;ai dû fermer mon site d&#39;échange de cours ou être expulsé</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, un étudiant en informatique, a développé HuskySwap, une application conçue pour faciliter l&#39;échange de places en cours parmi les étudiants de l&#39;Université de Washington. - Malgré son objectif initial en tant que projet de classe, Kaim a reçu un &quot;Avis de Violation&quot; de l&#39;université lorsqu&#39;il a tenté d&#39;intégrer l&#39;application avec le système d&#39;inscription officiel. - La situation a suscité des réactions mitigées, certains critiquant les actions de l&#39;université et d&#39;autres apportant soutien et conseils à Kaim, qui reste optimiste quant à ses futures entreprises et perspectives d&#39;emploi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le créateur d&#39;un site d&#39;échange de cours a été contraint de le fermer après avoir reçu un ultimatum de son université, l&#39;Université de Washington (UW), menaçant d&#39;expulsion. - Malgré sa conformité, l&#39;université a bloqué le compte de l&#39;étudiant, empêchant l&#39;inscription à son dernier trimestre à moins qu&#39;il ne développe une solution similaire pour l&#39;université sans compensation. - L&#39;étudiant trouve la situation démoralisante et cherche une résolution équitable de la part de la direction de l&#39;UW, tout en envisageant de demander un avis juridique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Le compte de Luigi Mangione a été renommé sur Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll souligne l&#39;effacement de l&#39;identité de Luigi Mangione sur Stack Overflow, où son compte a été renommé en &quot;user4616250&quot; sans justification claire, soulevant des préoccupations concernant l&#39;attribution sous la licence Creative Commons.</li>
<li>Les investigations de Carroll sur cette question ont entraîné une interdiction d&#39;un an de Stack Exchange, qu&#39;il perçoit comme une mesure de rétorsion, contrairement à d&#39;autres plateformes comme GitHub et LinkedIn qui n&#39;ont pas effacé Mangione.</li>
<li>Cette situation souligne une position unique de Stack Exchange et appelle à un traitement équitable de Mangione, qui n&#39;a été reconnu coupable d&#39;aucun crime.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le compte Stack Overflow de Luigi Mangione a été renommé, ce qui a conduit à des discussions sur la modération et les droits d&#39;attribution sur la plateforme.</li>
<li>Les critiques soutiennent que retirer son nom pourrait violer la licence Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), qui exige une attribution appropriée.</li>
<li>Le débat s&#39;étend à des préoccupations plus larges concernant le contrôle des entreprises sur le contenu des utilisateurs et les implications des pratiques de modération sur les droits individuels et la justice sociale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Vous n&#39;avez pas à payer l&#39;augmentation de prix de Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 a augmenté ses prix d&#39;abonnement d&#39;environ 40 %, invoquant l&#39;intégration de son outil d&#39;IA, Copilot, bien qu&#39;un abonnement supplémentaire soit nécessaire pour un accès complet à Copilot. - Les clients peuvent éviter cette augmentation de prix en choisissant un plan caché &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, qui conserve l&#39;ancien tarif mais n&#39;est pas ouvertement annoncé. - Cette situation met en lumière l&#39;utilisation de &quot;dark patterns&quot;, où les interfaces utilisateur sont conçues pour manipuler les choix des consommateurs, soulevant des préoccupations éthiques concernant la transparence et les droits des consommateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une augmentation des prix de Microsoft 365 a poussé les utilisateurs à explorer des alternatives, telles que des versions plus anciennes comme Office 2010 ou des services gratuits comme Google Docs, en raison des préoccupations liées au paiement mensuel pour un logiciel avec des coûts récurrents minimes. - Les entreprises se sentent souvent obligées de rester avec des solutions de type Software as a Service (SaaS) comme Microsoft 365 pour l&#39;intégration et la continuité, malgré les coûts élevés, tandis que certaines envisagent l&#39;auto-hébergement, qui peut être coûteux et risqué. - Microsoft propose une option d&#39;achat unique pour Office 2024, limitée à un PC, séduisant ceux qui préfèrent ne pas s&#39;engager dans un modèle d&#39;abonnement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Les incendies de forêt à Los Angeles forcent des milliers de personnes à évacuer, le JPL de la NASA est fermé</a></h2>
<ul>
<li>Les incendies de forêt dans le comté de Los Angeles ont entraîné l&#39;évacuation de 70 000 personnes et des coupures de courant affectant 400 000 résidents, avec plus de 1 000 structures détruites et deux décès signalés. - Le gouverneur de Californie, Gavin Newsom, a déclaré l&#39;état d&#39;urgence, déployant la Garde nationale et des pompiers, y compris des prisonniers, pour faire face à la crise. - Le Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la NASA est menacé, avec des mesures d&#39;urgence en place et des plans de contingence pour transférer le contrôle de la mission Mars si nécessaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les incendies de forêt à Los Angeles ont entraîné des évacuations massives et la fermeture du Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la NASA, soulignant la gravité de la situation.</li>
<li>Les vents forts compliquent les efforts de lutte contre les incendies, et il y a des inquiétudes concernant les réductions budgétaires du service d&#39;incendie, ce qui pourrait affecter les capacités de réponse.</li>
<li>La communauté soutient activement les personnes touchées par les incendies par le biais de dons et d&#39;assistance, démontrant ainsi une solidarité face au désastre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Un jeu de Tetris jouable à l&#39;intérieur d&#39;un PDF</a></h2>
<ul>
<li>Les moteurs PDF des navigateurs de bureau modernes, tels que PDFium et PDF.js, peuvent prendre en charge JavaScript avec des capacités d&#39;entrée/sortie suffisantes pour créer des jeux simples comme Tetris.</li>
<li>Le projet démontre la polyvalence du script PDF en utilisant des champs d&#39;annotation pour les pixels monochromes et une boîte de saisie de texte pour l&#39;entrée au clavier, malgré certaines limitations.</li>
<li>Le PDF est disponible au format ASCII, permettant aux utilisateurs de l&#39;ouvrir dans un éditeur de texte ou de consulter le code source sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un jeu de Tetris a été développé au sein d&#39;un PDF en utilisant JavaScript, mettant en avant les capacités des moteurs PDF modernes tels que PDFium et PDF.js. - Le jeu utilise des champs d&#39;annotation pour l&#39;affichage des pixels et la saisie de texte pour les contrôles, mais il n&#39;est pas fonctionnel lorsqu&#39;il est imprimé ou dans certains visionneurs PDF comme Evince. - Ce projet démontre la flexibilité du script PDF, tout en soulevant des préoccupations de sécurité concernant l&#39;exécution de code au sein des PDF ; le code source est accessible sur GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce n&#39;embauchera plus d&#39;ingénieurs logiciels en 2025, déclare Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce prévoit d&#39;arrêter d&#39;embaucher davantage d&#39;ingénieurs logiciels en 2025, attribuant une augmentation de 30 % de la productivité aux avancées de l&#39;IA, comme l&#39;a déclaré le PDG Marc Benioff. - L&#39;entreprise se concentrera sur son produit d&#39;IA, Agentforce, et augmentera l&#39;embauche de commerciaux pour communiquer la valeur de l&#39;IA aux clients. - Malgré les récents licenciements dus à une surenchère d&#39;embauches pendant la pandémie, Benioff anticipe une croissance de l&#39;entreprise au cours des cinq prochaines années, avec des événements à venir comme Japan Dreamin&#39; et Architect Dreamin&#39; à l&#39;horizon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le PDG de Salesforce, Marc Benioff, a annoncé un gel des embauches pour les ingénieurs logiciels en 2025, en se concentrant sur la productivité axée sur l&#39;IA et le contrôle des coûts.</li>
<li>Cette décision fait suite à un gel des embauches et à des licenciements survenus au début de 2023, sous l&#39;influence de la pression des actionnaires, et est perçue comme une stratégie marketing pour les produits d&#39;IA de Salesforce.</li>
<li>Malgré les affirmations d&#39;une augmentation de 30 % de la productivité grâce à l&#39;IA, le scepticisme persiste, et Salesforce prévoit d&#39;élargir son équipe de vente pour promouvoir ses offres d&#39;IA, soulevant des questions sur le rôle de l&#39;IA dans le remplacement des emplois humains.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, l&#39;une des figures de proue d&#39;Ubuntu Linux, est décédé.</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, un contributeur éminent de la communauté Linux, en particulier Debian et Ubuntu, est décédé le 1er janvier 2025, à l&#39;âge de 45 ans. - Langasek était connu pour ses contributions significatives à l&#39;administration système, au développement de logiciels et à la maintenance de paquets, influençant des projets comme Linux-PAM, Samba et OpenLDAP. - Son leadership, son mentorat et son dévouement aux principes de l&#39;open source étaient très appréciés, avec des personnalités notables comme Mark Shuttleworth et Dustin Kirkland louant sa perspicacité technique et son esprit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, un contributeur éminent d&#39;Ubuntu Linux et Debian, est décédé à l&#39;âge de 45 ans des suites d&#39;un cancer du côlon de stade 4. - Sa mort a initié des conversations sur l&#39;importance cruciale des dépistages médicaux précoces et les difficultés d&#39;y accéder. - La communauté technologique se souvient de lui pour sa vaste connaissance et sa nature bienveillante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Visualiseur de plans Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Un nouveau site web a été développé pour visualiser les plans de Factorio en utilisant des graphiques vectoriels (SVG), permettant aux utilisateurs d&#39;importer et de modifier les plans de manière artistique. - L&#39;outil prend en charge Factorio 2.0 et Factorio: Space Age, avec des performances améliorées après avoir été porté de Python à JavaScript. - Les utilisateurs peuvent ajuster les paramètres de dessin et utiliser l&#39;outil pour la génération de texte en image ou le traçage au stylo, avec des contributions et des retours encouragés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Visualiseur de Plans Factorio, un site web créé par des fans, a été mis à jour pour prendre en charge Factorio 2.0 et le DLC Space Age, permettant aux utilisateurs de modifier les styles de dessin.</li>
<li>Le projet a été réécrit de Python à JavaScript pour améliorer les performances, et le créateur est ouvert aux retours sur les bugs et les idées de fonctionnalités.</li>
<li>Bien que le visualiseur ne prenne pas en charge les mods de manière native, il peut être personnalisé en ajoutant des bâtiments modifiés, et la communauté reste activement engagée avec le jeu.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai dû fermer mon site d'échange de cours ou être expulsé" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20d%C3%BB%20fermer%20mon%20site%20d'%C3%A9change%20de%20cours%20ou%20%C3%AAtre%20expuls%C3%A9&subheading=jeudi%209%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Erreurs que les ingénieurs commettent dans de grandes bases de code établies</a></h2>
<ul>
<li>Travailler dans de grandes bases de code établies, souvent avec des millions de lignes de code et impliquant des centaines d&#39;ingénieurs, présente des défis significatifs pour les ingénieurs logiciels. - Une erreur courante est l&#39;incohérence, où les ingénieurs ignorent les modèles de code existants et implémentent des fonctionnalités de manière isolée, ce qui peut entraîner des problèmes de maintenance et entraver les améliorations futures. - Pour travailler efficacement au sein de grandes bases de code, les ingénieurs doivent rechercher les modèles existants, comprendre l&#39;impact de la production de la base de code, être prudents avec les dépendances et supprimer soigneusement le code inutile pour maintenir la qualité et la valeur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les ingénieurs travaillant sur de grandes bases de code établies rencontrent souvent des défis liés à l&#39;incohérence et aux pratiques non documentées, ce qui nécessite de se concentrer sur la qualité personnelle du code et la documentation. - Équilibrer les améliorations tout en maintenant la cohérence locale est essentiel, surtout lorsque la base de code existante est incohérente, tandis que l&#39;engagement avec l&#39;équipe élargie peut aider à aligner les pratiques. - L&#39;objectif ultime est d&#39;améliorer la fonctionnalité et la maintenabilité de la base de code, ce qui nécessite du pragmatisme et une adaptation aux modèles existants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Liens e-mail magiques/tragiques : ne les faites pas la seule option</a></h2>
<ul>
<li>Les liens magiques offrent une méthode de connexion sans mot de passe via des liens envoyés par e-mail, offrant une sécurité renforcée mais pouvant être incommodes en raison des délais de réception des e-mails et de l&#39;utilisation sur plusieurs appareils.</li>
<li>Ils peuvent poser des risques de sécurité en incitant les utilisateurs à accéder à des courriels personnels sur des appareils de travail, soulignant la nécessité d&#39;alternatives comme les mots de passe à usage unique (OTP).</li>
<li>Pour une expérience utilisateur améliorée, en particulier pour les utilisateurs férus de technologie, les clés d&#39;accès sont recommandées comme une option plus flexible et sécurisée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les liens magiques, utilisés pour l&#39;authentification, rencontrent des problèmes de fiabilité en raison de problèmes de courrier électronique et peuvent inciter les utilisateurs à se tourner vers la biométrie, qui peut être légalement contrainte contrairement aux mots de passe. - Les clés d&#39;accès sont proposées comme une alternative plus sécurisée et conviviale aux liens magiques, mais leur adoption est encore en cours, de nombreux services ne les ayant pas encore mises en œuvre. - La discussion sur l&#39;équilibre entre sécurité et convivialité dans les méthodes d&#39;authentification reste active, soulignant les défis pour trouver une solution optimale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Un système d&#39;exploitation en 1 000 lignes – Introduction</a></h2>
<ul>
<li>Le livre guide les lecteurs à travers la création d&#39;un petit système d&#39;exploitation à partir de zéro, couvrant des fonctions essentielles telles que le changement de contexte, la pagination et les opérations de fichiers en C, le tout en environ 1 000 lignes de code.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur l&#39;apprentissage de nouvelles techniques de débogage, en particulier pour des défis tels que le processus de démarrage et la pagination, et propose des exemples téléchargeables sur GitHub.</li>
<li>Le livre est sous licence CC BY 4.0, avec le code sous licence MIT, et nécessite une familiarité avec C et un environnement de type UNIX comme prérequis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Système d&#39;exploitation en 1 000 lignes » est un livre qui guide les lecteurs dans la création d&#39;un système d&#39;exploitation à partir de zéro en utilisant n&#39;importe quel langage de programmation, sans se limiter au C.</li>
<li>Le livre met l&#39;accent sur les composants essentiels d&#39;un système d&#39;exploitation, en évitant une structure traditionnelle de type UNIX, et vise à être un projet engageant et créatif.</li>
<li>Il invite à des contributions et des retours, offre du contenu au format Markdown, et sert de ressource précieuse pour apprendre et expérimenter le développement de systèmes d&#39;exploitation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Craquer une clé DKIM de 512 bits pour moins de 8 $ dans le cloud</a></h2>
<ul>
<li>« Une étude des enregistrements SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) et DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) des 1 million de sites web les plus visités a révélé plus de 1 700 clés DKIM publiques de moins de 1 024 bits, considérées comme non sécurisées. - Des chercheurs ont réussi à casser une clé DKIM de 512 bits de redfin.com en utilisant Python et CADO-NFS pour moins de 8 $ sur un serveur cloud, démontrant la vulnérabilité des clés courtes. - L&#39;étude souligne la nécessité pour les fournisseurs de messagerie de rejeter les signatures DKIM avec des clés de moins de 1 024 bits, car certains fournisseurs comme Yahoo Mail, Mailfence et Tuta ont accepté la signature compromise. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Craquer une clé DKIM (DomainKeys Identified Mail) de 512 bits est désormais abordable, coûtant moins de 8 $ en utilisant des services cloud, ce qui souligne la vulnérabilité des méthodes de cryptage obsolètes.</li>
<li>Le débat souligne la nécessité de renforcer les clés DKIM et les défis liés à l&#39;équilibre entre sécurité et convivialité, car de nombreux systèmes dépendent encore de clés obsolètes, ce qui pose des risques de sécurité importants.</li>
<li>Cette conversation souligne les implications plus larges pour la sécurité des courriels et le besoin urgent de normes mises à jour pour se protéger contre les menaces en évolution.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft déguise Bing en Google pour tromper les chercheurs inattentifs</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft modifierait l&#39;apparence de Bing pour ressembler à l&#39;interface de Google, ce qui pourrait induire les utilisateurs en erreur en les amenant à utiliser Bing involontairement. - Cette stratégie souligne les défis auxquels Microsoft est confronté pour concurrencer la part de marché substantielle de Google dans l&#39;industrie des moteurs de recherche. - Les critiques suggèrent que cette tactique pourrait privilégier les objectifs commerciaux de Microsoft au détriment d&#39;une véritable expérience utilisateur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft modifie l&#39;apparence de Bing pour ressembler à Google lorsque les utilisateurs recherchent &quot;Google&quot; sur Bing, en tirant parti de la reconnaissance de la marque Google.</li>
<li>Cette tactique est controversée, certains la considérant comme trompeuse et d&#39;autres comme une manœuvre stratégique pour retenir les utilisateurs qui pourraient ne pas remarquer la différence.</li>
<li>Des experts juridiques indiquent que, bien que Google puisse potentiellement intenter un procès, prouver la tromperie sans violation claire de marque serait difficile, soulignant la stratégie concurrentielle de Microsoft sur le marché des moteurs de recherche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Licencié pour la première fois de ma carrière, et deux fois en un an</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience d&#39;avoir été licencié deux fois en un an, soulignant l&#39;importance de maintenir de bonnes relations avec les anciens employeurs et d&#39;être prêt pour les recherches d&#39;emploi. - Les signes clés de licenciements potentiels incluent un manque de vision de l&#39;entreprise, des distractions, une faible utilisation des produits et des réunions soudaines de l&#39;entreprise, suggérant que les employés devraient rester vigilants. - Les conseils pour ceux qui sont licenciés incluent la mise à jour des CV, la demande de chômage, l&#39;utilisation de LinkedIn et du réseautage, la compréhension des modèles commerciaux et le maintien de l&#39;estime de soi au-delà de l&#39;emploi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur, ayant subi deux licenciements en un an, souligne l&#39;importance d&#39;utiliser un format de CV simple et linéaire pour améliorer les taux de réponse des systèmes de suivi des candidatures (ATS). - Les ATS interprètent souvent mal les formats de CV modernes, ce qui peut avoir un impact négatif sur les résultats des candidatures ; simplifier les CV et se concentrer sur les responsabilités des rôles peut atténuer ce problème. - Le réseautage, le maintien de bonnes relations et le développement d&#39;un ensemble de compétences diversifiées sont des stratégies cruciales pour la stabilité et la sécurité de carrière dans un marché du travail difficile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Agitation</a></h2>
<ul>
<li>Fidget est une bibliothèque basée sur Rust conçue pour gérer des expressions mathématiques à grande échelle, en particulier pour les surfaces implicites, qui sont compactes et prennent en charge des opérations comme l&#39;union et l&#39;intersection. - La bibliothèque est structurée en trois couches : frontend (convertit les scripts en bytecode), backend (évalue efficacement les expressions) et démos, avec prise en charge de SIMD (Single Instruction, Multiple Data) et de la différenciation automatique. - Fidget est maintenant disponible publiquement sur GitHub sous la licence MPL 2.0, avec des plans futurs pour l&#39;intégration GPU et l&#39;amélioration du maillage, encourageant l&#39;exploration et le développement par les utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, un projet de Matt Keeter, explore divers domaines de l&#39;informatique, y compris les structures de données, les algorithmes, les compilateurs et les graphiques, suscitant de l&#39;intérêt pour ses applications potentielles dans des domaines comme l&#39;impression 3D et la CAO (Conception Assistée par Ordinateur).</li>
<li>Bien qu&#39;il ne prenne pas en charge l&#39;exportation STEP (Standard for the Exchange of Product model data) en raison de représentations de données différentes, Fidget offre d&#39;autres fonctionnalités et inclut des liaisons pour Rhai, un langage de script pour Rust.</li>
<li>Le projet a inspiré des initiatives de codage créatif et des discussions, mettant en lumière sa polyvalence et son potentiel innovant au sein de la communauté technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Renaissance du Servo : 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia a revitalisé le projet Servo, un moteur de navigateur expérimental initialement créé par Mozilla, en reprenant sa maintenance en janvier 2023. - Les progrès significatifs incluent la mise à niveau des dépendances, l&#39;amélioration de l&#39;intégration continue (CI) et des outils, l&#39;expansion du soutien communautaire, et l&#39;ajout de la prise en charge pour Android et OpenHarmony. - Le projet a recueilli plus de 24 500 $ en dons, avec pour objectifs futurs de devenir un moteur web par défaut pour les applications Rust et de développer un navigateur web complet, malgré des défis tels que la concurrence et le financement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Servo, un moteur de navigateur, connaît une renaissance avec des mises à jour et accepte désormais des dons via Open Collective et les sponsors GitHub. - Igalia, un contributeur important de Servo, est également impliqué dans le développement de Chromium, soulignant l&#39;importance de la diversité des moteurs de navigateur. - Malgré des revers précédents, comme l&#39;arrêt de son développement par Mozilla, Servo reste actif, avec des discussions sur les avantages de la réécriture en Rust et des espoirs de financement futur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">« Une journée dans la vie d&#39;une équipe prolifique de phishing vocal »</a></h2>
<ul>
<li>Apple et Google ont émis des avertissements concernant les arnaques téléphoniques, mais un groupe appelé &quot;Crypto Chameleon&quot; exploite leurs services pour mener des attaques de phishing, entraînant des pertes financières importantes pour des victimes comme l&#39;investisseur en cryptomonnaie Tony, qui a perdu 4,7 millions de dollars.</li>
<li>Le gang de phishing utilise des méthodes sophistiquées, y compris des kits de phishing qui imitent les pages d&#39;authentification et de faux appels de support Apple, avec des rôles tels que l&#39;Appelant, l&#39;Opérateur, le Voleur et le Propriétaire pour exécuter leurs escroqueries.</li>
<li>Malgré les trahisons internes, ces groupes de cybercriminels continuent de prospérer sur des plateformes comme Telegram et Discord, en se concentrant sur les individus fortunés, en particulier ceux possédant des actifs en cryptomonnaie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une station-service rurale de l&#39;Ohio a été victime d&#39;une arnaque par hameçonnage vocal, où des escrocs se sont fait passer pour la station afin de solliciter des paiements par carte de crédit par téléphone en utilisant un faux identifiant d&#39;appelant. - L&#39;incident souligne la montée potentielle de telles arnaques avec l&#39;utilisation d&#39;outils d&#39;automatisation, mettant en avant la nécessité d&#39;améliorer les mesures de sécurité. - Le journaliste en cybersécurité Brian Krebs, connu pour avoir révélé des escroqueries en ligne, a rencontré des difficultés lorsque Akamai a cessé de protéger son site contre les attaques DDoS, ce qui a incité Google à fournir un soutien, soulignant les défis permanents en matière de cybersécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – OpenStreetMap 3D</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL est un projet OpenStreetMap 3D permettant aux utilisateurs d&#39;explorer des cartes 3D détaillées, bien que certains utilisateurs aient remarqué que les données OSM sont obsolètes et que certaines fonctionnalités, comme les ponts, présentent des problèmes.</li>
<li>Les utilisateurs ont suggéré des améliorations, notamment l&#39;utilisation de Cloudflare pour un chargement plus rapide, la mise à jour des données de construction et l&#39;intégration des données d&#39;altitude pour améliorer l&#39;expérience visuelle.</li>
<li>Le projet prend en charge les téléchargements de fichiers GPX et FIT pour les traces GPS, permettant une interaction avec la carte via les commandes du clavier et de la souris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Adieu aux jeux Windows ? SteamOS s&#39;étend officiellement au-delà du Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Le Legion Go S de Lenovo sera le premier appareil non-Valve officiellement « Propulsé par SteamOS », indiquant un changement significatif par rapport à Windows pour les PC de jeu.</li>
<li>La version SteamOS de l&#39;appareil sera plus abordable, à partir de 500 $, comparée à la version Windows au prix de 730 $.</li>
<li>Le plan de Valve de sortir une version bêta de SteamOS pour des installations personnelles pourrait remettre en question la domination de Windows dans le jeu sur PC, en favorisant un passage plus large vers le jeu basé sur Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS étend sa portée au-delà du Steam Deck, se présentant comme une alternative crédible à Windows pour les passionnés de jeux.</li>
<li>Le recours à Proton, une couche de compatibilité, permet à la plupart des jeux de fonctionner efficacement sur Linux, bien que certains jeux multijoueurs avec des systèmes anti-triche au niveau du noyau puissent rencontrer des problèmes.</li>
<li>Grâce à des outils comme Heroic et Lutris qui simplifient l&#39;accès aux jeux de différentes plateformes, SteamOS offre une expérience simplifiée, semblable à celle d&#39;une console, remettant potentiellement en question la domination de Windows dans le secteur du jeu à mesure que davantage d&#39;appareils l&#39;adoptent.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Erreurs que les ingénieurs commettent dans de grandes bases de code établies" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Erreurs%20que%20les%20ing%C3%A9nieurs%20commettent%20dans%20de%20grandes%20bases%20de%20code%20%C3%A9tablies&subheading=mercredi%208%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Comment je programme avec les LLMs</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a intégré des modèles de langage de grande taille (LLM) dans leur flux de travail de programmation, les trouvant bénéfiques pour des tâches telles que l&#39;autocomplétion, la recherche et la programmation guidée par chat.</li>
<li>Ils développent un outil appelé sketch.dev, un environnement de développement intégré (IDE) pour la programmation en Go, conçu pour améliorer la productivité en automatisant les tâches répétitives et en améliorant l&#39;efficacité de la programmation.</li>
<li>Les LLM sont efficaces pour générer des brouillons de code et traiter des questions de type examen, bien qu&#39;ils puissent parfois commettre des erreurs, et ils modifient les compromis en programmation en permettant un code plus spécialisé et des tests plus complets.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les grands modèles de langage (LLM) sont reconnus par certains ingénieurs logiciels pour améliorer la productivité, notamment dans la rédaction de nouvelles idées et l&#39;exécution de tâches telles que l&#39;autocomplétion et la programmation guidée par chat. - Alors que certains développeurs apprécient l&#39;efficacité que les LLM offrent, d&#39;autres restent sceptiques quant à leur efficacité, surtout pour des problèmes complexes ou nouveaux. - La discussion souligne une division parmi les développeurs concernant l&#39;adoption des LLM, certains les adoptant pour des tâches itératives et d&#39;autres préférant les méthodes traditionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits est un &#39;superordinateur personnel d&#39;IA&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia a dévoilé le Projet Digits au CES 2025, un &quot;superordinateur personnel&quot; compact basé sur la plateforme matérielle Grace Blackwell, doté du Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Le dispositif offre jusqu&#39;à un pétaflop de performance, adapté aux chercheurs en IA, aux data scientists et aux étudiants, et peut gérer des modèles avec jusqu&#39;à 200 milliards de paramètres.</li>
<li>Au prix de 3 000 $, Project Digits sera disponible en mai et pourra se connecter aux PC Windows ou Mac, fonctionnant sous DGX OS de Nvidia basé sur Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia&#39;s Project Digits est un &#39;superordinateur personnel d&#39;IA&#39; au prix de 3 000 $, doté d&#39;un GPU Blackwell avec 1 PFLOP (PetaFLOP) de calcul FP4, 128 Go de mémoire unifiée DDR5X, 20 cœurs ARM et ConnectX pour l&#39;empilage. - Il cible les startups et les passionnés, offrant une alternative locale aux solutions d&#39;IA dans le cloud, avec un accent sur la capacité et l&#39;efficacité de la mémoire pour le développement et les tâches d&#39;inférence de l&#39;IA. - L&#39;appareil fonctionne sur le système d&#39;exploitation DGX de Nvidia, basé sur Ubuntu, et est considéré comme un potentiel changeur de jeu pour le calcul local de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Un moteur d&#39;échecs minimax en expressions régulières</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un moteur d&#39;échecs nommé Regex Chess, utilisant 84 688 expressions régulières pour exécuter des coups d&#39;échecs valides, démontrant le potentiel des regex dans des applications non conventionnelles. - Le moteur fonctionne comme un processeur d&#39;expressions régulières, avec un ensemble d&#39;instructions unique pour les opérations de pile, la gestion des variables et l&#39;exécution conditionnelle, et prend en charge la génération parallèle de coups. - Regex Chess utilise une recherche minimax simplifiée pour évaluer et noter les coups pseudo-légaux, mettant en avant une exploration créative des capacités des regex, avec le code accessible sur GitHub pour consultation publique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un moteur d&#39;échecs minimax en utilisant des expressions régulières, démontrant la capacité des regex à gérer des tâches complexes comme les échecs. - Le projet, malgré des bugs tels que des problèmes avec la promotion des pions et les mouvements sur la colonne a, illustre les aspects éducatifs et divertissants des défis de programmation non conventionnels. - La recherche à 2 plis du moteur échoue parfois à éviter les menaces de mat en 1, soulignant ses limites mais aussi son approche innovante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Le comptime de Zig est incroyablement bon</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig explore la fonctionnalité &#39;comptime&#39; de Zig, qui améliore la productivité en permettant la métaprogrammation, autorisant l&#39;exécution de code pendant le temps de compilation. - Il propose six perspectives sur &#39;comptime&#39;, soulignant sa capacité à simplifier la lecture et le débogage du code, et le compare aux génériques, à l&#39;évaluation partielle et à la génération de code. - Redig conclut que le &#39;comptime&#39; de Zig est à la fois puissant et simple, recommandant une exploration plus approfondie à travers les ressources officielles de Zig et sa bibliothèque standard.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le comptime de Zig, ou programmation au moment de la compilation, est reconnu pour son efficacité, permettant des fonctionnalités telles que les génériques, l&#39;initialisation complexe de données et la génération de code spécifique à la cible. - Les critiques soulignent des problèmes potentiels tels que l&#39;utilisation abusive semblable aux macros Lisp, la rupture de la paramétricité, et les défis liés aux types génériques récursifs et à la vérification des types lors du calcul au moment de la compilation. - Malgré ces préoccupations, la simplicité de Zig et son exécution au moment de la compilation sont considérées comme des avantages majeurs, avec un certain intérêt pour l&#39;intégration de ses capacités de métaprogrammation avec l&#39;écosystème de Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia annonce les GPU RTX 5090 et RTX 5080 de nouvelle génération</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia a dévoilé ses GPU de nouvelle génération de la série RTX 50 lors du CES, comprenant les modèles haut de gamme RTX 5090 et RTX 5080, respectivement au prix de 1 999 $ et 999 $. - Le RTX 5090 inclut 32 Go de mémoire GDDR7 et 21 760 cœurs CUDA, offrant une vitesse double par rapport à son prédécesseur, le RTX 4090, tandis que le RTX 5080 propose 16 Go de mémoire et est deux fois plus rapide que le RTX 4080. - La série introduit la nouvelle technologie DLSS 4, améliorant les performances et la qualité d&#39;image, et sera disponible pour les ordinateurs portables à partir de mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia a dévoilé les GPU RTX 5090 et RTX 5080, avec la RTX 5090 dotée de 32 Go de mémoire GDDR7 et d&#39;une puissance thermique de conception (TDP) de 575W, destinée aux charges de travail d&#39;IA pour les consommateurs.</li>
<li>Le RTX 5080 est conçu pour le jeu haut de gamme, offrant une option plus abordable avec moins de mémoire par rapport au RTX 5090.</li>
<li>Le fort engouement pour ces GPU, notamment pour les applications d&#39;IA, pourrait entraîner des problèmes de disponibilité, rappelant les pénuries précédentes causées par le minage de cryptomonnaies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">J&#39;ai utilisé Meta AI, maintenant Instagram utilise mon visage dans des publicités ciblées sur moi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur de Reddit a vu des publicités Instagram mettant en vedette son propre visage après avoir utilisé la fonctionnalité &quot;imagine me&quot; de Meta AI, soulevant des inquiétudes concernant la publicité personnalisée. - L&#39;incident a déclenché un débat comparant ce niveau de personnalisation publicitaire au film &quot;Minority Report&quot;, avec des opinions partagées entre le voir comme innovant ou envahissant. - La discussion souligne les préoccupations en matière de confidentialité et les implications éthiques de l&#39;IA dans la publicité, avec des appels à des réglementations plus strictes pour protéger les données personnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Suivi du péage de congestion de NYC</a></h2>
<ul>
<li>Le Congestion Pricing Tracker est un projet de Benjamin et Joshua Moshes, sous la supervision de la professeure Emily Oster de l&#39;Université Brown, se concentrant sur la tarification de la congestion à New York. - Le projet comprend des scripts web et des feuilles de style, indiquant une approche numérique complète pour présenter l&#39;information. - La page web est optimisée pour les moteurs de recherche (SEO) et inclut une page d&#39;erreur 404 pour gérer le contenu non trouvé.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le programme de tarification de la congestion de New York est conçu pour réduire la congestion du trafic et générer des revenus pour les améliorations du transport en commun.</li>
<li>Alors que certains observent des bénéfices immédiats, d&#39;autres soutiennent qu&#39;il est prématuré d&#39;évaluer son efficacité en raison de variables telles que la météo et les voyages de vacances.</li>
<li>Les critiques soulignent que les tarifs de taxi et de covoiturage inchangés et le besoin d&#39;améliorer les transports en commun restent des préoccupations importantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Première fois qu&#39;une production réalisée avec Blender remporte le Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Le réalisateur letton Gints Zilbalodis a remporté le Golden Globe du meilleur film d&#39;animation avec son film indépendant &quot;Flow&quot;, soulignant une réalisation significative pour les films indépendants. - &quot;Flow&quot;, créé avec un budget modeste de 3,7 millions de dollars en utilisant Blender, un logiciel gratuit, a rivalisé avec des productions de grands studios, illustrant la démocratisation de l&#39;animation. - La victoire du film reflète l&#39;inclusivité croissante des Golden Globes envers les titres internationaux et pourrait influencer la course aux Oscars du meilleur film d&#39;animation, défiant la domination traditionnelle de Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une production réalisée avec Blender a remporté un Golden Globe, marquant une étape importante pour le logiciel open-source et remettant en question les perceptions de son aptitude à un usage professionnel. - Le film, reconnu pour sa narration et ses visuels, a gagné en popularité en Lettonie et se distingue par son faible budget comparé à d&#39;autres lauréats animés. - Le succès du film, utilisant le moteur EEVEE de Blender, a suscité des discussions sur l&#39;impact potentiel de Blender sur l&#39;industrie de l&#39;animation et ses capacités dans divers contextes de production.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Je vis ma vie un quart de siècle à la fois</a></h2>
<ul>
<li>Le 5 janvier 2000, Steve Jobs a présenté l&#39;interface utilisateur Aqua de Mac OS X, y compris le Dock, lors du Macworld Expo, avec des contributions significatives d&#39;un ingénieur basé à Apple Cork, en Irlande.</li>
<li>L&#39;ingénieur, qui avait auparavant travaillé sur DragThing, a joué un rôle clé dans la transformation des prototypes de Bas Ording en code fonctionnel pour le Dock, mais a finalement démissionné en raison des pressions liées à la relocalisation.</li>
<li>Après avoir quitté Apple, l&#39;ingénieur a relancé DragThing et PCalc, qui continuent d&#39;être populaires, et a découvert un accord de non-divulgation (NDA) non signé en sa possession.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article traite du développement du Dock d&#39;Apple, en mettant l&#39;accent sur l&#39;excentricité et la nature secrète de Steve Jobs, y compris le fait de faire voler un employé entre l&#39;Irlande et les États-Unis pour maintenir une façade.</li>
<li>Malgré des efforts considérables, le projet a finalement été annulé en raison de problèmes liés à l&#39;emplacement du bureau.</li>
<li>Le récit explore également les décisions controversées de Jobs, son héritage comparé aux leaders technologiques actuels, et des thèmes plus larges comme les parcours professionnels et l&#39;âgisme dans l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Propositions de triptyque</a></h2>
<ul>
<li>Les propositions Triptych par Alexander Petros et Carson Gross visent à améliorer la capacité de HTML à gérer les requêtes réseau en prenant en charge des méthodes HTTP supplémentaires telles que PUT, PATCH et DELETE dans les formulaires.</li>
<li>Les propositions incluent également la possibilité d&#39;activer des boutons pour effectuer des requêtes HTTP sans formulaires et de permettre des remplacements partiels de pages, alignant ainsi le HTML plus étroitement avec les principes REST.</li>
<li>Ces propositions ont été présentées lors de la Big Sky Dev Con et sont détaillées dans le Triptych Polyfill sur GitHub, avec des mises à jour continues des spécifications de fetch et de navigation pour soutenir ces améliorations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les propositions de triptyque d&#39;Alex Petros visent à intégrer les concepts HTMX dans la spécification HTML, permettant ainsi à HTML de gérer des méthodes HTTP telles que PUT et DELETE.</li>
<li>Cette proposition reçoit des retours positifs du groupe de travail sur la technologie des applications hypertextes du Web (WHATWG), mais son adoption par les principaux navigateurs tels que Chrome et Safari reste incertaine.</li>
<li>L&#39;initiative vise à réduire la dépendance au JavaScript en améliorant les capacités du HTML, contribuant ainsi à la discussion plus large sur les API RESTful et un web axé sur l&#39;hypermédia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – L&#39;union impie entre les moteurs de Half-Life et Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Un nouveau moteur de jeu gratuit et open-source est en cours de développement, similaire aux moteurs populaires comme Unreal et Source, avec un support pour le streaming en monde ouvert. - Le moteur est optimisé pour le matériel moderne, offrant des performances élevées, mais n&#39;est pas encore prêt pour une utilisation en production. - Le développeur a l&#39;intention de réaliser plusieurs grands projets en utilisant ce moteur, bien que le nom actuel soit probablement temporaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK est un projet qui fusionne les moteurs de jeu Half-Life et Morrowind pour créer un moteur de jeu en monde ouvert à faible coût, gratuit et open source. - Bien qu&#39;optimisé pour le matériel moderne, Tramway SDK n&#39;est pas encore prêt pour une utilisation en production, mais il vise à réduire l&#39;encombrement logiciel et l&#39;impact environnemental en prenant en charge le matériel plus ancien. - Le projet, sous licence MIT, est apprécié pour son esthétique rétro et son potentiel pour le développement de jeux indépendants, le créateur étant ouvert aux retours et aux mises à jour de progrès.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Une étude révèle que l&#39;utilisation du plomb par l&#39;Empire romain a réduit les niveaux de QI à travers l&#39;Europe</a></h2>
<ul>
<li>Une étude indique que l&#39;utilisation du plomb par l&#39;Empire romain dans la métallurgie a entraîné une baisse de 2 à 3 points de QI à travers l&#39;Europe pendant la Pax Romana.</li>
<li>Les chercheurs ont utilisé des carottes de glace arctique pour suivre la pollution au plomb de 500 av. J. -C. à 600 apr. J. -C., montrant une augmentation significative pendant l&#39;apogée de l&#39;Empire romain.</li>
<li>Selon l&#39;étude, une exposition généralisée au plomb pourrait avoir contribué au déclin de l&#39;Empire romain, les niveaux de pollution ayant diminué après l&#39;ère romaine mais augmentant à nouveau pendant la Révolution industrielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude indique que l&#39;utilisation du plomb par l&#39;Empire romain pourrait avoir réduit les niveaux de QI en Europe, bien que cela soit basé sur les niveaux historiques de plomb et des modèles modernes plutôt que sur des mesures directes du QI ancien.</li>
<li>Il y a un débat pour savoir si les avantages de l&#39;infrastructure romaine ont pu surpasser les effets néfastes de l&#39;exposition au plomb.</li>
<li>Cette étude explore également les effets potentiels de substances contemporaines, telles que le fluorure et les plastiques, sur le QI, en soulignant la complexité d&#39;évaluer les impacts historiques sur la santé à partir de preuves indirectes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Banque fédérale de réserve de NY &quot;Livre du Jugement Dernier&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le &quot;Doomsday Book&quot; de la Federal Reserve Bank of New York est un guide juridique conçu pour aider les avocats à gérer les incertitudes juridiques lors des crises financières, garantissant des réponses rapides et efficaces. - Initialement destiné à certains avocats, le guide est désormais accessible à tous les avocats de la FRBNY, servant de manuel de crise semblable aux plans de réponse aux incidents technologiques. - Le document n&#39;est pas partagé en dehors de la Fonction Juridique, et son nom signifie une préparation aux perturbations financières graves, la Fed maintenant son indépendance vis-à-vis de la loi sur la liberté de l&#39;information (FOIA) en raison de son rôle unique, tout en restant responsable devant le Congrès.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Mettre fin à notre programme de vérification des faits par des tiers et passer au modèle Community Notes</a></h2>
<ul>
<li>Meta donne la priorité à la liberté d&#39;expression en simplifiant ses systèmes de modération de contenu, qui ont été critiqués pour leur complexité excessive et leur caractère restrictif. - L&#39;entreprise met fin à son programme de vérification des faits par des tiers aux États-Unis et introduit un système de Community Notes, similaire à X, pour fournir un contexte aux publications potentiellement trompeuses grâce aux contributions des utilisateurs. - Meta réduit les restrictions sur le contenu politique, simplifie les processus d&#39;application pour se concentrer sur les violations graves, et personnalise la visibilité du contenu politique en fonction des préférences des utilisateurs, en accord avec la vision de Mark Zuckerberg sur la liberté d&#39;expression.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Meta passe de son programme de vérification des faits par des tiers à un modèle de Community Notes, similaire à la stratégie de Twitter, pour potentiellement s&#39;aligner sur les changements politiques et réduire les dépenses de modération.</li>
<li>Les critiques expriment des inquiétudes quant au fait que ce changement pourrait entraîner davantage de désinformation et de contenu nuisible, tandis que les partisans soutiennent qu&#39;il pourrait renforcer la liberté d&#39;expression.</li>
<li>Cette décision met en lumière les discussions en cours sur la modération du contenu, la liberté d&#39;expression et l&#39;influence des plateformes de médias sociaux dans la formation du discours public.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Comment je programme avec les LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Comment%20je%20programme%20avec%20les%20LLMs&subheading=mardi%207%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
