<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporal arrive</a></h2>
<p>JavaScript Temporal est une nouvelle fonctionnalité dans les versions expérimentales des navigateurs visant à améliorer la gestion des dates et des heures pour les développeurs web, en répondant aux limitations de l&#39;ancien objet Date. Temporal offre une gestion précise des dates, heures, durées et calendriers, avec plus de 200 méthodes utilitaires, prenant en charge divers calendriers et fuseaux horaires. Bien que la prise en charge complète de tous les navigateurs soit encore en cours, Firefox est en tête avec l&#39;implémentation la plus avancée, et les développeurs peuvent expérimenter avec Temporal en utilisant le @js-temporal/polyfill. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">Réactions</a></h3>
<p>JavaScript Temporal est une nouvelle API conçue pour surmonter les limitations de l&#39;ancienne API Date(), s&#39;inspirant de bibliothèques temporelles avancées comme chrono en Rust et Joda Time en Java. Il introduit une structure plus complexe mais nécessaire en séparant le temps en temps naïf, instantané et zoné, traitant efficacement des problèmes tels que les bogues liés à l&#39;heure d&#39;été (DST) et les divergences de sérialisation. Temporal devrait remplacer des bibliothèques populaires telles que Moment.js, Luxon et date-fns en offrant une solution standardisée et intégrée pour la gestion des dates et des heures en JavaScript, en utilisant la base de données des fuseaux horaires de l&#39;IANA. </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">Base de données DeepSeek exposée, divulguant des informations sensibles, y compris l&#39;historique des discussions</a></h2>
<p>Wiz Research a identifié une vulnérabilité de sécurité dans une base de données ClickHouse accessible au public de DeepSeek, une startup chinoise spécialisée dans l&#39;IA, qui a exposé plus d&#39;un million de lignes de données sensibles, y compris l&#39;historique des discussions et des clés secrètes. La base de données était ouverte et non authentifiée, présentant des risques de sécurité significatifs, mais a été rapidement sécurisée après la divulgation responsable de Wiz Research. Cet incident souligne les défis de sécurité dans l&#39;adoption rapide des technologies d&#39;IA, mettant en évidence le besoin crucial de mesures de sécurité robustes pour protéger les données sensibles alors que l&#39;IA devient de plus en plus intégrée aux opérations commerciales. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">Réactions</a></h3>
<p>Une fuite de la base de données DeepSeek a révélé des informations sensibles, telles que l&#39;historique des discussions, mais a été divulguée de manière responsable et rapidement corrigée. Le débat souligne l&#39;utilisation répandue de l&#39;anglais dans le codage à l&#39;échelle mondiale, attribuée à sa domination dans les langages de programmation et les outils. Cette fuite a également suscité des discussions sur l&#39;impact de DeepSeek sur l&#39;action de NVIDIA et sur des préoccupations géopolitiques plus larges, notamment en ce qui concerne l&#39;influence technologique de la Chine. </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">Un avion de ligne entre en collision avec un hélicoptère Black Hawk près de l&#39;aéroport Reagan</a></h2>
<p>Une collision en vol s&#39;est produite entre un avion de ligne et un hélicoptère Black Hawk de l&#39;armée américaine près de l&#39;aéroport Reagan, en Virginie, provoquant des perturbations de vol. Le jet de passagers, un Bombardier CRJ700 de PSA Airlines, transportait 60 passagers et quatre membres d&#39;équipage, tandis que l&#39;hélicoptère transportait trois soldats. Au moins 18 corps ont été récupérés, et une opération de recherche et de sauvetage importante est en cours dans le fleuve Potomac. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">Réactions</a></h3>
<p>Un avion de ligne et un hélicoptère Black Hawk sont entrés en collision près de l&#39;aéroport Reagan, soulevant des préoccupations importantes concernant la sécurité du trafic aérien. Malgré les instructions données à l&#39;hélicoptère de maintenir une séparation visuelle, la collision s&#39;est produite, ce qui a entraîné des discussions sur les procédures de contrôle du trafic aérien. L&#39;incident a intensifié les appels à des changements de politique pour renforcer la sécurité et prévenir de futurs accidents dans l&#39;espace aérien américain. </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Petit 3</a></h2>
<p>Mistral AI a publié Mistral Small 3, un modèle de 24 milliards de paramètres optimisé pour une faible latence, sous la licence Apache 2.0, offrant une alternative open-source aux modèles propriétaires plus grands. Le modèle excelle dans les tâches d&#39;IA générative, atteignant plus de 81 % de précision sur MMLU avec une latence de 150 tokens/s, et est adapté pour un déploiement local sur des appareils comme un RTX 4090 ou un Macbook avec 32 Go de RAM. Mistral Small 3 est disponible sur des plateformes telles que Hugging Face, Ollama et Kaggle, et est conçu pour une assistance conversationnelle à réponse rapide et un ajustement pour une expertise spécifique à un domaine. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">Réactions</a></h3>
<p>Mistral Small 3 est un nouveau modèle d&#39;IA optimisé pour une performance efficace sur les ordinateurs portables, rivalisant avec des modèles comme Llama 3.3 70B, et peut être exécuté localement sur des appareils tels que le MacBook Pro M2. Le modèle est open-source sous la licence Apache 2.0, avec des tarifs API compétitifs, le rendant accessible pour diverses applications, y compris la finance et la santé. Les discussions soulignent sa forte performance dans la production structurée et les applications locales, ainsi que l&#39;importance des poids open-source et l&#39;apprentissage à partir de projets open-source. </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova : Note sur la relation entre l&#39;IA et l&#39;intelligence humaine</a></h2>
<p>Le document examine l&#39;intelligence artificielle et l&#39;intelligence humaine d&#39;un point de vue chrétien, en se concentrant sur les défis éthiques et anthropologiques que pose l&#39;IA. Il souligne la croyance de l&#39;Église en l&#39;intelligence comme un don divin, essentiel à la dignité humaine, et la nécessité d&#39;une utilisation responsable de l&#39;IA pour le bien de la société. Le texte appelle à des lignes directrices éthiques pour garantir que l&#39;IA respecte la dignité humaine, en abordant des préoccupations telles que la vie privée, la désinformation et ses effets sur le travail et les relations. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">Réactions</a></h3>
<p>Le document du Vatican « Antiqua et Nova » examine l&#39;interaction entre l&#39;intelligence artificielle (IA) et l&#39;intelligence humaine, en soulignant l&#39;utilisation responsable de l&#39;intelligence humaine en tant que don divin. Tout en reconnaissant les avantages de l&#39;IA, le document met en garde contre les défis éthiques, tels que le potentiel de l&#39;IA à imiter la créativité humaine et à prendre des décisions autonomes, soulignant la nécessité pour le développement de l&#39;IA de respecter la dignité humaine et de servir le bien commun. Le clergé met en garde contre le fait que l&#39;IA devienne un substitut de Dieu, exhortant à une discernement attentif et à une utilisation éthique pour éviter de diviniser la technologie et maintenir l&#39;accent sur les valeurs humaines. </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">Conseils pour un ami qui veut commencer un blog</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">Réactions</a></h3>
<p>Aspiring bloggers are advised to own their content rather than relying on platforms like Medium or Substack, ensuring control and independence. Une écriture cohérente et le choix d&#39;une niche spécifique sont recommandés pour obtenir de meilleurs résultats et attirer un public dévoué. On suggère la stratégie POSSE (Publier sur votre propre site, Syndiquer ailleurs) pour promouvoir le travail, tout en soulignant l&#39;importance d&#39;écrire pour la satisfaction personnelle plutôt que pour l&#39;engagement immédiat. </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">Les jeunes consommateurs de cannabis ont une fonction cérébrale réduite, selon la plus grande étude à ce jour</a></h2>
<p>Une étude de l&#39;Université du campus médical Anschutz du Colorado indique que l&#39;utilisation du cannabis peut altérer la fonction cérébrale chez les jeunes adultes, affectant particulièrement la mémoire de travail. La recherche, impliquant 1 003 participants et des scans IRM, a révélé que les utilisateurs de cannabis fréquents et récents présentaient une activité cérébrale réduite lors de tâches de mémoire, impactant des zones liées à l&#39;émotion, la cognition et le comportement social. Publiée dans JAMA Network Open, l&#39;étude suggère que s&#39;abstenir de cannabis avant des tâches cognitives peut améliorer la performance, mais les utilisateurs fréquents pourraient faire face à des symptômes de sevrage, soulignant la nécessité de recherches supplémentaires sur les effets à long terme du cannabis sur le cerveau. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">Réactions</a></h3>
<p>Une étude importante suggère que les jeunes consommateurs de cannabis pourraient éprouver une diminution de la fonction cérébrale, en particulier dans la mémoire de travail. Cette étude ne peut pas établir de manière concluante une relation de cause à effet, car elle reconnaît des corrélations potentielles avec des facteurs tels que l&#39;automédication pour l&#39;anxiété ou le TDAH. Le débat en cours remet en question si le cannabis provoque directement une réduction des fonctions cognitives ou s&#39;il est associé à d&#39;autres choix de mode de vie. </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">« De C++ à Clojure : le langage Jank promet le meilleur des deux »</a></h2>
<p>Jeaye Wilkerson, un ancien ingénieur chez Electronic Arts (EA), crée &quot;jank&quot;, un nouveau langage de programmation qui fusionne les fonctionnalités interactives de Clojure avec la compilation native, en tirant parti de LLVM (Low-Level Virtual Machine). Jank intègre des aspects de C++, Clojure et Rust, visant à améliorer les performances et l&#39;utilisabilité, et est destiné à des applications dans le développement de jeux, d&#39;interfaces graphiques (GUI) et de la science des données. Le langage a suscité l&#39;intérêt de la communauté, avec une feuille de route de développement qui inclut une amélioration du rapport d&#39;erreurs, l&#39;interopérabilité avec C++, et la distribution sur Linux, avec des applications potentielles dans les moteurs de jeux et les services web. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">Réactions</a></h3>
<p>Jank est un nouveau langage de programmation conçu pour fusionner les forces de C++ et Clojure, en mettant l&#39;accent sur l&#39;interopérabilité transparente avec C++ et le développement interactif. Il utilise la compilation Just-In-Time (JIT) avec LLVM (Low-Level Virtual Machine) pour produire des binaires natifs, améliorant ainsi les performances et l&#39;intégration avec C++. Le langage est encore en développement, avec des plans futurs pour prendre en charge plusieurs plateformes et améliorer la gestion de la mémoire, suscitant l&#39;intérêt pour son potentiel dans le développement de jeux et d&#39;applications GUI natives. </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">Réaliser la vidéo qui a fait Gorillaz</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">Réactions</a></h3>
<p>Gorillaz, un groupe virtuel, a gagné en popularité grâce à leur combinaison innovante de musique et d&#39;animation, notamment avec la vidéo &quot;Clint Eastwood&quot;. Les fans se souviennent avec affection des projets créatifs du groupe, tels que le site interactif Flash Kong Studios et l&#39;art distinctif de Jamie Hewlett. Le groupe, dirigé par Damon Albarn, continue d&#39;être influent dans l&#39;industrie musicale, conservant un attrait intemporel malgré son évolution au fil des ans. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">PCB, cuivres de remplissage, plans de masse, et vous</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article explore l&#39;évolution de la conception des circuits imprimés (PCB), en se concentrant particulièrement sur les nappes de cuivre et les plans de masse, qui sont devenus plus efficaces grâce aux techniques de fabrication modernes. Les coulées de cuivre sont désormais utilisées pour améliorer la vitesse de production, la cohérence et réduire la gravure latérale, tandis que les plans de masse sont essentiels pour la compatibilité électromagnétique (CEM), la performance électrique et la conception pour la fabricabilité (DFM). L&#39;article souligne l&#39;importance d&#39;une rédaction technique précise et critique le mélange des concepts dans les discussions sur la conception de PCB. </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – Diffusez des fichiers multimédias directement depuis macOS vers des appareils AirPlay</a></h2>
<p>Airflow est une application de streaming vidéo compatible avec Chromecast, Apple TV et les téléviseurs AirPlay 2, offrant le streaming HEVC, l&#39;audio adaptatif et la reconnaissance optique de caractères (OCR) des sous-titres en temps réel. Il prend en charge la 4K HDR (High Dynamic Range) et divers formats audio, offrant une lecture de haute qualité avec une utilisation minimale du processeur. Airflow est disponible pour un achat unique de 19,99 $ et inclut une application de télécommande gratuite pour Android et iPhone, compatible avec macOS 10.12+, Windows 10+ 64 bits et Windows 10+ 32 bits. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">Réactions</a></h3>
<p>Airflow est une application de streaming multimédia qui permet aux utilisateurs de diffuser du contenu depuis macOS vers des appareils AirPlay et Chromecast, réputée pour sa rapidité et sa fiabilité. Les utilisateurs apprécient Airflow pour ses capacités de navigation vidéo, sa gestion des fichiers volumineux, son support des sous-titres et sa compatibilité avec macOS et Windows. Malgré certaines préoccupations concernant son statut de développement et les critiques sur l&#39;interface utilisateur, les mises à jour récentes indiquent un développement actif, et de nombreux utilisateurs le considèrent comme un achat précieux par rapport à des alternatives comme Beamer et AirParrot. </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – une interface intuitive de type tableur pour les données Postgres</a></h2>
<p>Mathesar est une application web qui offre une interface semblable à un tableur pour les bases de données PostgreSQL, permettant aux utilisateurs de gérer les données sans avoir besoin de coder. Il est open source, auto-hébergé, et s&#39;intègre directement avec PostgreSQL, garantissant la sécurité des données grâce au contrôle d&#39;accès natif. Mathesar est actuellement en version bêta publique, encourage les contributions de la communauté et est maintenu par la fondation à but non lucratif Mathesar. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">Réactions</a></h3>
<p>Mathesar offre une interface semblable à une feuille de calcul pour Postgres, conçue pour être conviviale pour les utilisateurs non techniques, permettant l&#39;édition de données, les requêtes et la gestion des relations directement au sein de Postgres. Il s&#39;agit d&#39;un outil basé sur le web, open-source et auto-hébergé, distinct d&#39;autres comme DBeaver ou Metabase, avec un accent sur la facilité d&#39;utilisation et une intégration profonde avec Postgres. Actuellement, Mathesar manque de personnalisation de l&#39;interface utilisateur et d&#39;un éditeur SQL, mais prévoit d&#39;incorporer ces fonctionnalités ; il est sous licence GPLv3 et financé par des dons, explorant des options de revenus durables. </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice 400 millions de téléchargements, et ça continue</a></h2>
<p>LibreOffice a atteint un jalon significatif, dépassant les 400 millions de téléchargements au 30 janvier 2025, soulignant sa popularité et son utilité durables. Après une croissance rapide initiale de 2011 à 2014, l&#39;intérêt pour LibreOffice a repris après une période de stagnation, car les utilisateurs ont apprécié la valeur des suites bureautiques de bureau aux côtés des solutions basées sur le cloud. Malgré les attaques contre son compteur de téléchargements en 2019, LibreOffice a continué de croître, atteignant plus de 35 millions de téléchargements annuels d&#39;ici 2024, démontrant sa résilience et sa pertinence continue. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">Réactions</a></h3>
<p>LibreOffice a atteint un jalon important avec 400 millions de téléchargements, soulignant son utilisation répandue malgré la concurrence d&#39;autres suites bureautiques comme OnlyOffice. Les utilisateurs expriment des préférences variées, certains privilégiant OnlyOffice pour sa compatibilité avec Microsoft Office et son interface moderne, tandis que d&#39;autres apprécient LibreOffice pour sa nature open-source et sa capacité à gérer de gros fichiers. Le débat met en lumière l&#39;intégration de LibreOffice dans les distributions Linux, son utilité dans des contextes personnels et professionnels, ainsi que son développement continu, en parallèle des défis liés à la transition des solutions basées sur le cloud vers des logiciels locaux. </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">« Analyse des PDF (et plus) en Elixir en utilisant Rust »</a></h2>
<p>Analyser des PDF en Elixir est difficile en raison du manque de solutions simples, mais l&#39;intégration de Rust via des NIFs (Fonctions Implémentées Nativement) offre une alternative robuste. Le mélange de la rapidité et de l&#39;efficacité de Rust avec les capacités d&#39;Elixir permet de créer une application LiveView Elixir pour le téléchargement de PDF, en utilisant la bibliothèque Extractous en Rust et Rustler pour l&#39;intégration. Cette approche met en avant les points forts des deux langues, offrant une solution rentable et efficace pour l&#39;analyse de PDF, avec la mise en œuvre complète disponible sur GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">Réactions</a></h3>
<p>Analyser des PDF en Elixir en utilisant Rust offre une solution stable en exploitant la fiabilité de Rust pour éviter les plantages dans la machine virtuelle BEAM (Bogdan/Björn&#39;s Erlang Abstract Machine). Le principal défi est d&#39;extraire des données complexes, telles que des tableaux, à partir de PDF, ce qui va au-delà de l&#39;extraction de texte simple. Des outils comme Unstructured et Marker en Rust sont explorés pour améliorer la vitesse d&#39;inférence des modèles et incorporer des capacités de vision, avec un intérêt pour une API dockerisée pour le développement local. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporal arrive" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%20arrive&subheading=jeudi%2030%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI furieux que DeepSeek ait pu voler toutes les données qu&#39;OpenAI nous a volées</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft et l&#39;expert en IA David Sacks allèguent que DeepSeek a utilisé de manière injuste les données d&#39;OpenAI pour développer un modèle de langage supérieur. Des enquêtes menées par Bloomberg et le Financial Times examinent si DeepSeek a formé de manière inappropriée son modèle R1 en utilisant les sorties d&#39;OpenAI, potentiellement par le biais d&#39;une technique appelée « distillation », qui extrait des connaissances à partir de modèles existants. La situation est notable car OpenAI, souvent critiqué pour l&#39;utilisation de données sans autorisation, soulève maintenant des préoccupations concernant des pratiques similaires par d&#39;autres. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">Réactions</a></h3>
<p>OpenAI enquête sur des allégations selon lesquelles DeepSeek aurait pu utiliser de manière inappropriée des données pour entraîner son modèle R1. Les affirmations selon lesquelles OpenAI serait &quot;furieux&quot; sont considérées comme infondées et sont perçues comme un appât à clics. Hacker News souligne l&#39;importance d&#39;un reportage précis et décourage les titres trompeurs. </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">J&#39;aime toujours Sublime Text</a></h2>
<p>Sublime Text reste un choix privilégié en 2025 en raison de sa rapidité, de sa compatibilité multiplateforme et de ses fonctionnalités telles que le protocole de serveur de langage (LSP), les extraits de code et les curseurs multiples. Le logiciel est considéré comme « terminé », ce qui signifie qu&#39;il est stable et fiable, avec la dernière mise à jour publiée en janvier 2025, maintenant sa pertinence et son efficacité. Sublime Text a considérablement influencé les éditeurs modernes, et sa simplicité ainsi que son environnement sans distraction continuent d&#39;attirer les utilisateurs en quête d&#39;une expérience de codage rapide et efficace. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">Réactions</a></h3>
<p>Sublime Text est apprécié pour sa rapidité, sa simplicité et sa légèreté, ce qui le rend idéal pour des modifications rapides et des tâches de codage à petite échelle. Bien que certains utilisateurs soient passés à des IDE comme VS Code ou Zed pour des fonctionnalités avancées telles que le développement à distance et l&#39;intégration de l&#39;IA, Sublime Text reste populaire pour sa stabilité et son efficacité. L&#39;outil est souvent utilisé en complément d&#39;IDEs plus riches en fonctionnalités, soulignant son rôle de complément dans la boîte à outils d&#39;un développeur. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">Le YouTuber scientifique physicsgirl (Dianna Cowern) se tient debout pour la première fois en 2 ans</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">Réactions</a></h3>
<p>Dianna Cowern, la YouTubeuse scientifique connue sous le nom de Physics Girl, s&#39;est levée pour la première fois en deux ans après avoir combattu le long COVID, suscitant des discussions sur les expériences de rétablissement. La communauté a partagé divers traitements et changements de mode de vie, y compris des ajustements alimentaires, de l&#39;exercice et des suppléments, mettant en lumière des parcours de rétablissement personnels. Les conversations ont également abordé les défis pour obtenir des soins médicaux adéquats et la frustration d&#39;être ignoré par les professionnels de santé, nourrissant l&#39;espoir et l&#39;encouragement pour d&#39;autres personnes confrontées à des problèmes de santé similaires. </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">Pourquoi DeepSeek devait être open source</a></h2>
<p>DeepSeek, un laboratoire d&#39;IA chinois, a rendu open source son modèle de raisonnement R1, comparable à l&#39;o1 d&#39;OpenAI, pour instaurer la confiance sur les marchés occidentaux et répondre au scepticisme concernant la technologie chinoise, notamment en matière de sécurité des données. L&#39;ouverture du code source de R1 est également une démarche stratégique pour innover efficacement face aux contrôles à l&#39;exportation sur les puces avancées, soulignant l&#39;avantage de coût des modèles open source par rapport à ceux propriétaires comme OpenAI. Les modèles open source, tels que le R1 de DeepSeek, offrent personnalisation et coûts réduits, défiant les modèles propriétaires, bien qu&#39;OpenAI conserve une position de leader grâce à son avantage de premier arrivé sur le marché et à ses ressources. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">Réactions</a></h3>
<p>Le modèle d&#39;IA open-source de DeepSeek a initié des discussions sur les pratiques de données en IA, notamment à la suite de l&#39;utilisation controversée des données de YouTube par OpenAI. DeepSeek offre une alternative gratuite aux modèles coûteux d&#39;OpenAI, incitant un changement parmi les utilisateurs, bien que son processus de formation complet reste non divulgué, remettant en question la définition de &quot;open source&quot; dans l&#39;IA. Le débat souligne la tension persistante entre les modèles d&#39;IA propriétaires et open-source, avec DeepSeek remettant en question les normes existantes et rendant l&#39;IA plus accessible, bien que l&#39;équilibre futur entre ces modèles reste incertain. </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">Je ne veux pas que l&#39;IA me &quot;polisse&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;auteur critique les outils d&#39;écriture d&#39;IA pour rendre le texte excessivement formel et impersonnel, les comparant au Microsoft Clippy impopulaire. Bien que les outils d&#39;IA puissent aider les locuteurs non natifs, il y a une inquiétude qu&#39;ils entraînent une communication fade et uniforme, dépouillant ainsi l&#39;individualité. Le développement des fonctionnalités d&#39;IA dans l&#39;industrie technologique est perçu comme étant motivé par le marché plutôt que basé sur les besoins réels des utilisateurs, avec une préférence pour une communication humaine authentique. </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">Questions censurées par DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1, un modèle open-source de Chine, est examiné de près en raison de sa soumission à la censure du Parti communiste chinois (PCC), avec des préoccupations concernant son taux de refus sur des sujets sensibles. Un ensemble de données de 1 360 invites a été utilisé pour tester le modèle, révélant qu&#39;environ 85 % des invites sur des sujets comme l&#39;indépendance de Taïwan étaient censurées, bien que des tentatives de contournement aient montré que la censure pouvait être facilement évitée. De futures évaluations compareront le traitement des sujets sensibles entre les modèles chinois et américains, mettant en évidence les différences en matière de censure et de modération de contenu. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek, un modèle d&#39;IA chinois, censure les sujets sensibles pour le gouvernement chinois, tels que le massacre de la place Tiananmen, en supprimant le contenu déclenché par des mots-clés spécifiques. Les versions hébergées de DeepSeek présentent plus de censure par rapport aux versions locales, suscitant des discussions sur la censure de l&#39;IA et des comparaisons avec des modèles occidentaux comme ChatGPT. La situation souligne le problème plus large des modèles d&#39;IA façonnés par les contextes culturels et politiques de leur développement. </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">Au revoir, Slopify</a></h2>
<p>Un utilisateur exprime son mécontentement à l&#39;égard de la playlist Discover Weekly de Spotify, qui inclut désormais de la musique générée par l&#39;IA et des reprises. L&#39;utilisateur critique l&#39;application de Spotify pour être encombrée et maladroite, ce qui l&#39;a conduit à se désabonner. Cette situation met en lumière une préoccupation croissante concernant le contenu généré par l&#39;IA dans les services de streaming musical et son impact sur l&#39;expérience utilisateur et le soutien aux vrais artistes. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">Réactions</a></h3>
<p>Le focus de Spotify sur la personnalisation des playlists par algorithmes et la musique générée par IA a conduit à une insatisfaction des utilisateurs, poussant certains à quitter la plateforme. Les utilisateurs ont exprimé leur frustration face à des problèmes tels que des métadonnées incorrectes, des promotions de podcasts non désirées et des fonctionnalités manquantes comme le changement de profil sur les plans familiaux. En conséquence, de nombreux utilisateurs explorent des alternatives comme Apple Music, Tidal et Qobuz, qui offrent un meilleur soutien aux artistes et une moindre dépendance aux algorithmes. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">Bactéries (et leurs métabolites) et dépression</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">Réactions</a></h3>
<p>Il existe un lien potentiel entre les bactéries, leurs métabolites et la dépression, certaines personnes rapportant une amélioration de l&#39;humeur après le jeûne, possiblement en raison de changements du microbiome. Les discussions mettent en lumière l&#39;impact des changements alimentaires, tels que l&#39;élimination du blé et du sucre, sur la santé mentale, ainsi que le rôle des bactéries intestinales, de la génétique et du mode de vie dans le bien-être général. Il y a un intérêt croissant pour comprendre le lien entre la santé intestinale et l&#39;humeur, ainsi que pour explorer la génomique personnelle afin d&#39;améliorer la gestion de la santé. </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">Multi-tête d&#39;attention latente de DeepSeek et autres astuces de cache KV</a></h2>
<p>Les caches clé-valeur (KV) augmentent la vitesse des modèles de langage, tels que ChatGPT, en réduisant les calculs redondants, améliorant ainsi l&#39;efficacité de l&#39;inférence. Le cache KV réduit la complexité computationnelle de 𝑂(𝑛³) à 𝑂(𝑛²) en stockant les informations de clé et de valeur pour chaque jeton, bien qu&#39;il augmente l&#39;utilisation de la mémoire. Innovations dans la sélection de jetons, la compression et les refontes architecturales, telles que l&#39;attention latente multi-tête, répondent aux exigences de mémoire de la mise en cache KV, optimisant les modèles basés sur les transformateurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">Réactions</a></h3>
<p>Un article de DeepSeek sur l&#39;attention latente multi-tête et les techniques de cache KV (clé-valeur) a suscité une discussion animée, mettant en lumière à la fois des critiques et des appréciations pour le contenu généré par l&#39;IA. L&#39;article, co-écrit avec l&#39;IA, visait à offrir un résumé concis de recherches complexes, en utilisant PySpur pour son attrait visuel et son support de boucle, avec des suggestions pour d&#39;autres améliorations. Le débat a souligné l&#39;importance de la transparence dans le contenu généré par l&#39;IA et le potentiel de l&#39;IA pour améliorer l&#39;efficacité de l&#39;écriture. </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">Un patient atteint de la maladie de Parkinson se &quot;sent guéri&quot; grâce à un nouveau dispositif de stimulation cérébrale profonde adaptative</a></h2>
<p>Kevin Hill, un patient atteint de la maladie de Parkinson, rapporte se sentir « guéri » après avoir reçu un implant cérébral révolutionnaire qui envoie des signaux électriques à son cerveau, soulageant considérablement ses symptômes. Le système de stimulation cérébrale profonde adaptative, développé par Medtronic, ajuste automatiquement le traitement en fonction de l&#39;activité cérébrale, offrant des améliorations potentielles de la qualité de vie des patients. Environ 153 000 personnes au Royaume-Uni sont touchées par la maladie de Parkinson, cette innovation pourrait avoir un impact considérable alors que le nombre de cas devrait augmenter. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">Réactions</a></h3>
<p>Un nouveau dispositif de stimulation cérébrale profonde (DBS) adaptatif est signalé pour soulager de manière significative les symptômes de la maladie de Parkinson, un patient affirmant se sentir « guéri », bien que le scepticisme persiste. Les critiques avertissent que de tels rapports peuvent offrir de faux espoirs, car les traitements DBS ne sont pas universellement accessibles ou abordables, et ils ne traitent pas tous les symptômes comme la démence ou la psychose. Bien que la DBS soit utilisée depuis des années et montre des promesses, davantage d&#39;essais cliniques sont nécessaires pour valider son efficacité, et il est important de noter qu&#39;elle n&#39;est pas un remède contre la maladie de Parkinson. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate : des disques durs &#39;neufs&#39; utilisés pendant des dizaines de milliers d&#39;heures</a></h2>
<p>Des clients allemands ont signalé avoir acheté des disques durs Seagate &quot;neufs&quot; qui étaient en réalité d&#39;occasion, certains affichant de nombreuses heures d&#39;utilisation. Le problème a été identifié par Heise.de après plusieurs rapports concernant les disques durs Seagate Exos, qui ont été vendus comme neufs mais ne disposaient pas de la garantie standard de cinq ans. Seagate enquête sur une fraude potentielle, car les statistiques SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) des disques ont été réinitialisées, et le problème implique plusieurs détaillants, y compris Amazon et Mindfactory. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">Réactions</a></h3>
<p>Les disques durs Seagate commercialisés comme &quot;neufs&quot; en Allemagne ont été découverts comme ayant été utilisés pendant de longues périodes, avec leurs données SMART réinitialisées pour dissimuler l&#39;utilisation antérieure. Le problème semble impliquer plusieurs détaillants, indiquant une erreur potentielle de distributeur ou une activité frauduleuse. Il est conseillé aux consommateurs de vérifier l&#39;utilisation des disques à l&#39;aide des journaux FARM de smartctl, bien que cela nécessite des versions logicielles mises à jour qui ne sont pas universellement disponibles, soulevant des préoccupations quant à l&#39;achat de disques durs auprès de certains détaillants, en particulier sur des plateformes comme Amazon. </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">Découverte du codage</a></h2>
<p>Le codage de découverte est une méthode de programmation où les programmeurs écrivent du code pour comprendre un problème, similaire à l&#39;écriture de découverte en fiction, où l&#39;histoire se développe au cours du processus d&#39;écriture. Cette approche peut sembler moins organisée par rapport à une planification structurée, mais elle peut néanmoins produire des résultats rigoureux et efficaces en se concentrant sur la compréhension des contraintes du système. Il est encouragé à la communauté des programmeurs de reconnaître et d&#39;accepter des approches diverses en matière de conception de logiciels, en reconnaissant qu&#39;il n&#39;existe pas de méthode unique correcte, car il s&#39;agit d&#39;un processus humain qui varie d&#39;une personne à l&#39;autre. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">Réactions</a></h3>
<p>Le codage exploratoire est une méthode où les programmeurs écrivent du code pour explorer et comprendre un problème, plutôt que de se fier uniquement aux documents de conception. Cette approche peut conduire à des estimations de temps et des solutions plus précises en offrant une compréhension pratique de l&#39;espace problématique. Bien que cela puisse entraîner l&#39;expédition de solutions incomplètes, cela est également perçu comme favorisant l&#39;innovation et l&#39;adaptabilité, en particulier dans des environnements dynamiques. </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple et SpaceX s&#39;associent pour soutenir le réseau de satellites Starlink sur les iPhones</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">Réactions</a></h3>
<p>Apple s&#39;associe à T-Mobile pour soutenir le réseau satellite Starlink sur les iPhones, dans le but d&#39;améliorer la connectivité dans les zones reculées. Cette collaboration reflète une tendance plus large d&#39;intégration de la technologie satellitaire dans les smartphones, parallèlement aux avancées en intelligence artificielle (IA). Certains utilisateurs s&#39;inquiètent de l&#39;association d&#39;Apple avec Elon Musk, tandis que d&#39;autres y voient une démarche stratégique pour améliorer les offres de services. </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">Bibliothèques et bien-être : une étude de cas de la bibliothèque publique de New York</a></h2>
<p>Une étude de la Bibliothèque publique de New York révèle que les bibliothèques améliorent grandement le bien-être et la connexion communautaire, en particulier dans les zones à faible revenu. Les principales conclusions montrent que 92 % des utilisateurs se sentent calmes après une visite, 74 % se sentent mieux équipés pour faire face à la vie, et 90 % apprécient d&#39;apprendre davantage. Les bibliothèques sont identifiées comme des lieux favorisant l&#39;optimisme, l&#39;empathie et la communauté, servant de puissant antidote aux stress modernes. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">Réactions</a></h3>
<p>Les bibliothèques américaines connaissent un changement alors que les systèmes universitaires réduisent les collections physiques, optant pour un accès numérique en raison de la demande décroissante pour les livres physiques. Les bibliothèques publiques font face à des défis supplémentaires, servant souvent de refuges pour les sans-abri, ce qui peut affecter leur rôle principal de service à la communauté. Malgré ces problèmes, les bibliothèques continuent de s&#39;adapter en incorporant des équipements modernes comme les espaces de création, soulignant le débat en cours sur l&#39;équilibre entre les fonctions traditionnelles et les besoins sociétaux changeants. </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">Nos téléphones tuent notre capacité à nous sentir sexy (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article explique comment les smartphones peuvent réduire notre sentiment de sensualité en favorisant une immersion numérique constante, ce qui nuit aux interactions sociales réelles et à la spontanéité. Il soutient que les smartphones favorisent un mode de vie axé sur la gratification instantanée, entraînant une diminution de la vitalité et de la responsabilité personnelle quant à l&#39;utilisation du téléphone. Le texte explore également des questions sociétales plus larges, y compris l&#39;impact de la technologie sur la responsabilité personnelle et les complexités de la vie moderne. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI furieux que DeepSeek ait pu voler toutes les données qu'OpenAI nous a volées" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20furieux%20que%20DeepSeek%20ait%20pu%20voler%20toutes%20les%20donn%C3%A9es%20qu'OpenAI%20nous%20a%20vol%C3%A9es&subheading=mercredi%2029%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">Nous ramenons Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">Réactions</a></h3>
<p>Pebble est en train d&#39;être relancé avec le soutien de Google, en se concentrant sur ses forces originales telles que la possibilité de piratage, la longue durée de vie de la batterie et le rôle d&#39;extension du téléphone. Le renouveau vise à maintenir la nature open-source de Pebble et à éviter les abonnements cloud obligatoires, séduisant ainsi les hackers et les passionnés de technologie. La communauté est enthousiaste à propos du retour de Pebble, réfléchissant à ses caractéristiques uniques et à son influence sur la technologie portable. </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google publie en open source le système d&#39;exploitation Pebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">Réactions</a></h3>
<p>Google a ouvert le code source du système d&#39;exploitation Pebble, suscitant l&#39;enthousiasme parmi les fans et les développeurs pour de potentiels nouveaux développements dans la technologie des montres connectées. Le dépôt sur GitHub n&#39;inclut pas les composants propriétaires tels que les polices système et la pile Bluetooth, il ne peut donc pas être compilé dans sa forme actuelle. Ce geste est perçu comme une initiative positive de la part de Google, attribuée à des efforts internes, et est considéré comme une étape vers la relance de l&#39;écosystème des montres connectées Pebble. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">Exécuter DeepSeek R1 Dynamic 1,58 bits</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit réalise une réduction de taille de 80 % et fonctionne à 140 tokens par seconde en utilisant deux H100, mais sa lenteur et ses problèmes de répétition soulèvent des questions quant à sa praticité. Une quantification dynamique aide à la performance, mais des préoccupations concernant l&#39;accessibilité, le coût et les affirmations sur le coût de formation du modèle persistent, entraînant un examen minutieux. Le modèle a un impact notable sur le marché, avec des efforts en cours pour reproduire ses résultats, bien que sa performance soit débattue par rapport à des modèles plus grands. </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">Résultats prometteurs de DeepSeek R1 pour le code</a></h2>
<p>Une demande de tirage (PR) par Xuan-Son Nguyen pour llama.cpp améliore la vitesse de WebAssembly (WASM) en utilisant des instructions Single Instruction, Multiple Data (SIMD), avec des contributions significatives de DeekSeek-R1. Le PR inclut une carte de modèle dynamique construite à partir des réponses de l&#39;API, éliminant la nécessité de versions codées en dur, démontrant l&#39;innovation dans le développement de plugins. Le blog de Simon Willison couvre également des sujets récents tels que les projets open source, l&#39;API Citations d&#39;Anthropic et les projets de modèles de langage de grande taille (LLM), indiquant une focalisation sur les discussions technologiques de pointe. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek R1 démontre le potentiel de l&#39;IA dans le codage en rédigeant 99 % d&#39;une demande de tirage (PR) pour llama.cpp, illustrant le rôle croissant de l&#39;IA dans le développement logiciel. Des outils comme aider sont désormais responsables de la génération de 70 à 82 % du nouveau code dans les versions, indiquant une augmentation significative de la productivité grâce à l&#39;assistance de l&#39;IA. Malgré ces avancées, l&#39;IA nécessite encore une supervision humaine pour la résolution de problèmes complexes et l&#39;intégration avec les bases de code existantes, ce qui suggère un changement dans la dynamique des emplois et les exigences en matière de compétences dans l&#39;industrie. </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">Le DeepSeek-R1 Illustré</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 est un modèle d&#39;IA récemment publié qui met l&#39;accent sur des capacités de raisonnement améliorées grâce à un processus de formation structuré en trois étapes : modélisation du langage, ajustement supervisé (SFT) et ajustement des préférences. Le modèle intègre de longues chaînes de données de raisonnement, un modèle de raisonnement intermédiaire et un apprentissage par renforcement à grande échelle (RL), excellant dans les tâches de raisonnement en générant des jetons de réflexion. Il utilise une architecture de mélange d&#39;experts, ce qui lui permet de gérer efficacement des tâches de raisonnement complexes, marquant une avancée significative dans la conception des modèles d&#39;IA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 suscite des discussions en raison de ses performances et de son efficacité en termes de coût par rapport à des modèles comme GPT et Gemini, certains utilisateurs notant des problèmes typiques des grands modèles de langage (LLM). Le modèle se distingue par ses faibles exigences en matière de calcul et sa nature open-source, ce qui pourrait bouleverser le paysage de l&#39;IA et rendre le développement de l&#39;IA plus accessible. Développé par un fonds spéculatif chinois, DeepSeek-R1 soulève des questions sur ses données d&#39;entraînement et ses implications géopolitiques, malgré des avis mitigés sur ses capacités de codage. </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">Apprentissage automatique en production (Cours CMU)</a></h2>
<p>Carnegie Mellon University propose un cours intitulé « Machine Learning in Production/AI Engineering » pour le printemps 2025, axé sur la création, le déploiement et la maintenance de produits logiciels dotés de capacités d&#39;apprentissage automatique. Le cours met l&#39;accent sur les pratiques d&#39;IA responsable et les MLOps (opérations d&#39;apprentissage automatique), couvrant tout le cycle de vie, du prototype à la production. Il est conçu pour les étudiants ayant des compétences en science des données et en programmation de base, comprenant des conférences, des laboratoires et un projet de groupe, avec des ressources disponibles sur GitHub. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">Réactions</a></h3>
<p>Le cours de l&#39;Université Carnegie Mellon sur l&#39;apprentissage automatique en production présente des outils pratiques tels que Kafka, Docker, Kubernetes et Jenkins, en mettant l&#39;accent sur les opérations d&#39;apprentissage automatique (MLOps), l&#39;explicabilité, l&#39;équité et la surveillance. Il sert de pont entre l&#39;apprentissage automatique et les systèmes de production, bien que certains le considèrent comme un niveau d&#39;entrée et plus axé sur l&#39;intégration d&#39;outils que sur la maîtrise. Des préoccupations sont soulevées quant à la pertinence à long terme de certains outils et à l&#39;accent limité du cours sur la qualité des données, mais il est considéré comme un nouveau point d&#39;entrée pour les étudiants en informatique. </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1 : une reproduction ouverte de DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 est une initiative visant à reproduire DeepSeek-R1, un modèle de raisonnement comparable à o1 d&#39;OpenAI, en mettant l&#39;accent sur la transparence et la collaboration open-source. Le projet vise à recréer les ensembles de données et le pipeline d&#39;entraînement de DeepSeek-R1, qui sont actuellement non divulgués, en utilisant l&#39;apprentissage par renforcement (RL) sans supervision humaine. Open-R1 encourage les contributions de la communauté pour étendre les applications du modèle au-delà des mathématiques, y compris dans des domaines comme la programmation et la médecine. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">Réactions</a></h3>
<p>Open-R1 est une initiative visant à recréer le modèle DeepSeek-R1 en utilisant des principes open-source, bien qu&#39;il ne soit pas encore un modèle réel. Les discussions mettent en avant les défis et les avantages potentiels de la reproduction de modèles d&#39;IA avec un budget limité, ainsi que l&#39;impact de l&#39;IA sur l&#39;éducation et les implications sociétales plus larges. Cette conversation met également en lumière l&#39;enthousiasme suscité par les avancées technologiques et le rôle du mouvement open-source dans la démocratisation de l&#39;IA pour un public plus large. </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">Le futur de Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">Réactions</a></h3>
<p>Les discussions mettent en avant la nostalgie pour les montres intelligentes Pebble, appréciées pour leurs écrans semblables à l&#39;encre électronique et leur longue durée de vie de la batterie, et s&#39;interrogent sur les raisons pour lesquelles une technologie similaire n&#39;a pas été plus largement adoptée. Il y a un intérêt pour le potentiel de nouveaux matériels de Rebble, un projet communautaire, et la nature open-source des projets de montres connectées associés. Des alternatives comme Watchy et PineTime sont mentionnées, les utilisateurs notant les défis logiciels rencontrés dans le domaine des montres intelligentes open-source. </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">« Le Mythe de l&#39;Alpha : Comment les loups en captivité nous ont induits en erreur »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">Réactions</a></h3>
<p>Le concept de &quot;mâle alpha&quot; chez les loups, initialement basé sur des études en captivité, a été réfuté ; les meutes de loups sauvages fonctionnent davantage comme des unités familiales plutôt que des structures hiérarchiques. Bien qu&#39;elle ait été démystifiée, l&#39;idée de &quot;l&#39;alpha&quot; persiste en raison de son attrait dans des environnements compétitifs, tels que la Silicon Valley, et de sa résonance avec certains besoins sociétaux et psychologiques. Le maintien de la croyance dans le mythe de l&#39;&quot;alpha&quot; souligne comment les récits peuvent influencer notre perception des dynamiques sociales, même lorsqu&#39;ils sont fondés sur des hypothèses incorrectes. </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">Le go tool de Go 1.24 est l&#39;une des meilleures additions à l&#39;écosystème depuis des années</a></h2>
<p>Go 1.24 introduit une nouvelle commande <code>go tool</code> et une directive <code>tool</code> dans <code>go.mod</code>, améliorant la gestion des outils de projet dans l&#39;écosystème Go. Cette mise à jour résout les problèmes liés au modèle <code>tools.go</code>, tels que les impacts sur les performances et l&#39;encombrement de l&#39;arborescence des dépendances, en permettant une gestion plus efficace des outils et en réduisant les dépendances inutiles. Bien que la commande <code>go tool</code> améliore les performances en mettant en cache les invocations de <code>go run</code>, il y a des préoccupations concernant le traitement des dépendances d&#39;outils comme indirectes, ce qui pourrait entraîner des conflits de dépendances. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">Réactions</a></h3>
<p>Le lancement de l&#39;outil &quot;go tool&quot; dans Go 1.24 a suscité des débats sur son impact sur la gestion des dépendances, avec des préoccupations concernant la fusion des dépendances d&#39;outils et de projets pouvant entraîner des conflits. Les critiques proposent des alternatives telles que des fichiers de modules séparés ou l&#39;utilisation d&#39;outils comme Nix pour un meilleur contrôle des versions. Les partisans de l&#39;approche de Go soutiennent qu&#39;elle offre simplicité et efficacité, reflétant des défis plus larges dans la gestion des dépendances à travers les langages de programmation. </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">J&#39;ai fait confiance à un LLM, maintenant j&#39;en suis au jour 4 d&#39;un projet d&#39;après-midi</a></h2>
<p>L&#39;auteur s&#39;est lancé dans un projet appelé Deskthang, visant à créer un dispositif de bureau utilisant un Raspberry Pi Pico, un écran LCD et des LED RVB, tout en testant les capacités de l&#39;IA. Les outils d&#39;IA comme ChatGPT et Claude ont initialement aidé, mais ont finalement conduit à une mise en œuvre boguée, provoquant des problèmes tels que des conflits de mémoire tampon et une corruption des données. Les leçons clés apprises incluent la reconnaissance de l&#39;IA comme un outil plutôt qu&#39;un copilote, la compréhension de la valeur de la friction et des erreurs dans l&#39;apprentissage, et l&#39;importance de la patience par rapport à l&#39;excès de confiance. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">Réactions</a></h3>
<p>Les modèles de langage de grande taille (LLM) peuvent être bénéfiques pour des tâches simples, mais peuvent prolonger les délais des projets s&#39;ils sont utilisés pour des problèmes complexes sans une supervision adéquate. Ils sont efficaces pour synthétiser l&#39;information mais peuvent avoir des difficultés avec des sujets de niche ou des connaissances nouvelles, nécessitant que les utilisateurs aient de solides bases et de l&#39;expérience. Les utilisateurs doivent garder le contrôle en fournissant des instructions claires et en examinant de manière critique les résultats pour exploiter pleinement le potentiel des LLMs de manière efficace. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">Nvidia perd presque 600 milliards de dollars en capitalisation boursière</a></h2>
<p>Nvidia a subi une perte historique de près de 600 milliards de dollars de capitalisation boursière, avec une baisse de 17 % des actions en raison de préoccupations liées à la concurrence du laboratoire d&#39;IA chinois DeepSeek. Le désinvestissement a impacté le secteur technologique américain dans son ensemble, provoquant des baisses chez des entreprises comme Dell et Oracle, et contribuant à une chute de 3,1 % de l&#39;indice Nasdaq. Le nouveau modèle d&#39;IA de DeepSeek, développé à l&#39;aide des puces H800 de Nvidia, a intensifié les craintes de concurrence, affectant l&#39;action de Nvidia malgré ses gains précédents, et réduisant la valeur nette du PDG Jensen Huang de 21 milliards de dollars. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">Réactions</a></h3>
<p>Nvidia a connu une baisse significative de sa capitalisation boursière de près de 600 milliards de dollars, ce qui a suscité des débats sur la valorisation de l&#39;entreprise et la question de savoir si elle était surévaluée. Malgré la réaction du marché, les GPU de Nvidia continuent d&#39;être cruciaux pour les tâches liées à l&#39;IA, soulignant leur importance dans l&#39;industrie technologique. Le fait que les médias se concentrent sur de grandes pertes financières sans prendre en compte l&#39;inflation peut induire en erreur, mais le déclin de Nvidia est remarquable même parmi les grandes entreprises. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B fonctionnant à 100 % localement dans le navigateur sur WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">Réactions</a></h3>
<p>Janus Pro 1B est un modèle fonctionnant localement dans le navigateur en utilisant WebGPU, démontrant la capacité d&#39;exécuter des modèles d&#39;IA dans un environnement de navigateur. Malgré son faible nombre de paramètres, qui limite ses capacités, le modèle peut fonctionner sur des GPU bas de gamme, soulignant son accessibilité. Bien que les résultats de génération d&#39;images soient incohérents, la capacité à exécuter de tels modèles localement dans un navigateur représente une avancée technologique significative, bien qu&#39;il ne prenne actuellement pas en charge les appareils mobiles. </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">Des chercheurs de Berkeley reproduisent la technologie centrale du DeepSeek R1 pour seulement 30 $ : une petite modification</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">Réactions</a></h3>
<p>Les chercheurs de Berkeley ont réussi à reproduire la technologie centrale de DeepSeek R1 pour seulement 30 $, en se concentrant sur des tâches spécifiques telles que jouer au jeu Countdown. L&#39;innovation consiste à utiliser l&#39;apprentissage par renforcement, un type d&#39;apprentissage automatique où un agent apprend en interagissant avec son environnement, pour améliorer les modèles de raisonnement, bien que son application soit limitée aux domaines avec des solutions vérifiables. Le débat met en avant le potentiel d&#39;auto-amélioration de l&#39;IA et ses implications pour le développement futur de l&#39;IA, malgré les critiques concernant le titre trompeur de l&#39;article et l&#39;absence de liens sources appropriés. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nous ramenons Pebble" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nous%20ramenons%20Pebble&subheading=mardi%2028%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Un licenciement a fondamentalement changé ma perception du travail</a></h2>
<p>L&#39;auteur a reçu un avis de licenciement inattendu de la part du directeur des opérations de leur entreprise, malgré des assurances précédentes selon lesquelles il n&#39;y aurait pas de licenciements, indiquant un décalage entre la communication de l&#39;entreprise et ses actions. L&#39;expérience a conduit à une perte de confiance dans les environnements de travail modernes, où les employés se sentent jetables même lorsque les entreprises sont financièrement stables, ce qui incite à un changement vers un effort minimal et un scepticisme quant à la sécurité de l&#39;emploi. En Allemagne, les lois du travail privilégient la protection des employés vulnérables lors des licenciements, mais cela ne garantit pas la sécurité de l&#39;emploi pour tous, ce qui conduit à conseiller aux employés de respecter strictement les heures de contrat et de chercher d&#39;autres opportunités d&#39;emploi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;auteur réfléchit à son expérience dans l&#39;industrie technologique, soulignant que le maintien d&#39;une attitude positive et d&#39;une solide éthique de travail est crucial pour les opportunités d&#39;emploi futures. Construire et entretenir des relations professionnelles peut mener à de nouvelles opportunités, car les contacts des emplois passés jouent souvent un rôle dans l&#39;obtention de futurs postes. Bien que l&#39;emploi soit transactionnel, l&#39;auteur suggère de se concentrer sur la fierté personnelle dans le travail et les relations avec les collègues plutôt que d&#39;attendre de la loyauté de la part des entreprises. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – Un moteur de recherche qui privilégie le contenu non commercial</a></h2>
<p>Marginalia Search a lancé un nouveau site axé sur le contenu non commercial et les outils de découverte, mettant l&#39;accent sur la confidentialité des utilisateurs et la protection des données. Le moteur de recherche fonctionne en utilisant une technologie open-source, sans IA ni services cloud, et est conforme au RGPD et à la directive européenne sur les cookies. Le code source est disponible sous une licence AGPL, favorisant la transparence et la collaboration communautaire. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Réactions</a></h3>
<p>Marginalia est un moteur de recherche qui met l&#39;accent sur le contenu non commercial et est passé de l&#39;utilisation de Personalized PageRank à BM25 pour le classement. Le moteur de recherche a intégré la similarité cosinus pour découvrir des sites web et a déménagé vers un nouveau domaine, marginalia-search.com. Marginalia est open source, recrawle les sites toutes les 10 semaines, utilise un crawler RSS pour les mises à jour quotidiennes, et prévoit de s&#39;étendre au-delà du contenu en anglais, bien qu&#39;il ait actuellement des difficultés avec les requêtes de navigation. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Une épidémie de tuberculose au Kansas est la plus grande enregistrée en Amérique depuis les années 1950</a></h2>
<p>Kansas est confronté à la plus grande épidémie de tuberculose de l&#39;histoire des États-Unis, avec 66 cas actifs et 79 infections latentes signalés dans la région métropolitaine de Kansas City depuis 2024, principalement dans le comté de Wyandotte. Les Centers for Disease Control and Prevention (CDC) aident les responsables locaux de la santé à gérer l&#39;épidémie, qui est en cours mais a vu une réduction des cas actifs à environ 32. La tuberculose est une infection bactérienne affectant les poumons, se propageant par l&#39;air, et traitable avec des antibiotiques, le risque pour le grand public étant considéré comme faible. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Réactions</a></h3>
<p>Selon les Centers for Disease Control and Prevention (CDC), l&#39;épidémie de tuberculose au Kansas est la plus importante aux États-Unis depuis les années 1950. Cette épidémie a suscité des discussions sur le vaccin BCG, qui n&#39;est pas administré de manière routinière aux États-Unis en raison de son efficacité inconstante et de ses effets secondaires possibles. Cette situation souligne la nécessité de politiques de santé publique efficaces et le rôle des agences gouvernementales dans la surveillance et la prévention des maladies. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack : Construisez des &#39;AirTags&#39; – suivez les appareils Bluetooth via le réseau d&#39;Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack est un cadre qui permet le suivi des appareils Bluetooth personnels en utilisant le réseau Find My d&#39;Apple, développé par le Secure Mobile Networking Lab de l&#39;Université technique de Darmstadt. « Il est basé sur l&#39;ingénierie inverse du réseau Find My d&#39;Apple et nécessite macOS 11 ainsi qu&#39;un appareil Bluetooth, tel qu&#39;un BBC micro:bit, pour fonctionner. » OpenHaystack est open-source sous la licence publique générale Affero GNU v3.0, prend en charge divers appareils et inclut une version mobile pour Android et iOS, bien qu&#39;elle reste expérimentale et non affiliée à Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Réactions</a></h3>
<p>Openhaystack permet aux utilisateurs de créer des &#39;AirTags&#39; personnalisés pour suivre des appareils Bluetooth via le réseau d&#39;Apple, offrant une alternative à la solution propriétaire d&#39;Apple. Le système de suivi Bluetooth de Google est critiqué pour ses performances médiocres et ses problèmes de confidentialité, tandis que le réseau de Samsung est reconnu pour de meilleures performances malgré la base d&#39;utilisateurs Android plus large de Google. Les discussions soulignent les préoccupations en matière de confidentialité et les défis techniques liés au développement de dispositifs de suivi personnalisés, les alternatives tierces manquant de fonctionnalités avancées comme l&#39;Ultra-Wideband (UWB) pour un suivi précis. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Leçons pour créer des photos de famille que les gens veulent conserver (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Mon Agent Utilisateur</a></h2>
<p>DeepSeek R1 est un nouveau modèle conçu pour révéler le raisonnement aux utilisateurs, disponible gratuitement sur chat.deepseek.com ou via une API plus abordable par rapport à OpenAI. Suite à la publication de l&#39;article, l&#39;API DeepSeek a rencontré des problèmes, avec platform.deepseek.com renvoyant des erreurs 404, indiquant des perturbations potentielles causées par DeepSeek My User Agent. Les utilisateurs peuvent explorer les jugements les plus populaires sur Hacker News et utiliser l&#39;invite « Jugez-moi » sur chat.deepseek.com pour une expérience personnalisée. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Réactions</a></h3>
<p>Un utilisateur a partagé une plaisanterie humoristique de DeepSeek, un outil d&#39;IA qui analyse les données du navigateur, mettant en évidence des particularités comme un système d&#39;exploitation obsolète et une résolution d&#39;écran inhabituelle. La plaisanterie reliait avec humour ces traits à la localisation de l&#39;utilisateur à Calgary, au Canada, suscitant des discussions sur les inexactitudes occasionnelles de l&#39;outil et sa valeur divertissante. La conversation a également exploré le potentiel de l&#39;IA pour améliorer les expériences de navigation web, comme le filtrage des publicités et du contenu non pertinent, et la création d&#39;interactions internet inédites. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail : Email bon marché et sans fioritures</a></h2>
<p>Purelymail offre un hébergement de messagerie économique compatible avec IMAP et POP3, permettant une utilisation avec la plupart des applications de messagerie ou via le webmail Roundcube. Le service est particulièrement abordable, offrant un compte de messagerie unique avec 3 Go de stockage pour 10 $ par an, ce qui est moins cher que des concurrents tels que Protonmail, Fastmail et Google Workspace. Bien que Purelymail soit en version bêta et puisse rencontrer des problèmes occasionnels tels que le blocage des e-mails et l&#39;absence de support 24/7, il met l&#39;accent sur la sécurité et ne vend pas les données des utilisateurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Réactions</a></h3>
<p>Purelymail est reconnu comme un service de messagerie économique, apprécié pour sa simplicité et sa fiabilité, notamment pour les domaines personnalisés. Les utilisateurs le comparent à des services comme mxroute, Fastmail et Proton, soulignant son aspect abordable mais notant des préoccupations concernant son fonctionnement par une seule personne et l&#39;absence de fonctionnalités comme la synchronisation de calendrier. Malgré certaines limitations, la tarification simple et la fonctionnalité de Purelymail en font une option viable pour les utilisateurs recherchant une solution de messagerie de base, avec des alternatives comme Zoho et l&#39;auto-hébergement également envisagées. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astronomes suppriment un astéroïde car il s&#39;est avéré être une Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astronomes ont initialement mal classé la Tesla Roadster d&#39;Elon Musk comme un astéroïde, soulignant la nécessité d&#39;une meilleure transparence dans le suivi des objets en espace profond. Le Centre des planètes mineures a corrigé l&#39;erreur de classification, soulignant la difficulté de distinguer entre les objets naturels et artificiels dans l&#39;espace. L&#39;incident souligne l&#39;absence d&#39;un dépôt central pour le suivi des objets en espace profond, compliquant les efforts de surveillance des menaces potentielles d&#39;astéroïdes, les astronomes amateurs jouant un rôle essentiel dans l&#39;identification. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Réactions</a></h3>
<p>Astronomes ont initialement mal classé une Tesla Roadster comme un astéroïde, la désignant sous le nom de &quot;2018 CN41&quot;, avant de réaliser qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un objet fabriqué par l&#39;homme déjà suivi sous le nom de &quot;2018-017A&quot;. Cet incident souligne la nécessité d&#39;améliorer les systèmes de suivi et de classification des objets artificiels dans l&#39;espace pour éviter des erreurs similaires. Cette confusion met en lumière les défis de distinction entre les corps célestes naturels et les objets fabriqués par l&#39;homme dans l&#39;exploration spatiale. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek lance Janus Pro, un générateur de texte en image [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek a introduit Janus Pro, un générateur de texte en image utilisant un « modèle unifié » de 7 milliards de paramètres qui surpasserait Dall-E 3 et Stable Diffusion Medium en termes de performance. Le modèle est connu pour sa forte censure sur les sujets sensibles et sa résolution d&#39;image limitée à 384x384, ce qui suscite des débats sur les implications du développement de l&#39;IA. Les coûts de formation inférieurs de Janus Pro par rapport à ceux des concurrents pourraient avoir un impact sur des entreprises comme Nvidia, et il est disponible pour un usage commercial avec des restrictions sur les applications militaires. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Le Brésil interdit à l&#39;entreprise technologique Tools for Humanity de Sam Altman de payer pour des scans d&#39;iris</a></h2>
<p>Les autorités de protection des données du Brésil ont interdit à Tools for Humanity d&#39;offrir une compensation, y compris des cryptomonnaies, pour les scans d&#39;iris afin de prévenir toute influence indue sur les décisions des individus de partager leurs données biométriques. Tools for Humanity, cofondé par le PDG d&#39;OpenAI Sam Altman, vise à développer un système d&#39;identité global grâce à des scans d&#39;iris dans le cadre de son projet World. Le groupe affirme se conformer aux lois brésiliennes et collabore avec l&#39;autorité pour résoudre les préoccupations à la suite d&#39;une enquête qui a débuté en novembre dernier. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Réactions</a></h3>
<p>Le Brésil a interdit à Tools for Humanity, dirigé par Sam Altman, de compenser les individus pour les scans d&#39;iris afin de protéger l&#39;autonomie personnelle. Cette décision a déclenché des débats sur la vie privée et les implications éthiques de la collecte de données biométriques, comme celles impliquées dans le projet Worldcoin d&#39;Altman. La situation souligne le conflit permanent entre le progrès technologique et les préoccupations éthiques concernant la confidentialité des données et les abus potentiels. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Ma tentative échouée de réduire tous les paquets NPM de 5 %</a></h2>
<p>En 2022, une proposition a été faite pour utiliser le compresseur Zopfli afin de réduire la taille des paquets npm de 5 %, dans le but d&#39;améliorer les performances et de réduire les coûts de stockage. La proposition a été rejetée par les mainteneurs de npm en raison de préoccupations concernant la lenteur de la vitesse de compression de Zopfli, le temps de décompression, les problèmes de fichier de verrouillage et la complexité de l&#39;intégration. L&#39;expérience a fourni des perspectives sur la rédaction de propositions et l&#39;évaluation des compromis, malgré le retrait de la proposition. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Réactions</a></h3>
<p>Une initiative visant à réduire de 5 % la taille des paquets NPM en utilisant la compression Zopfli a rencontré des problèmes tels que l&#39;augmentation des temps de publication et la complexité. Bien que des économies potentielles de bande passante soient possibles, des inconvénients tels qu&#39;une compression plus lente et l&#39;absence de support natif ont rendu la proposition moins viable. Les discussions ont souligné le défi de concilier innovation et praticité dans les projets open-source, ce qui a conduit à la clôture de la proposition et à la considération d&#39;alternatives comme Brotli ou ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Un ancien PDG de la tech poursuit en justice pour faire retirer le dossier de son arrestation d&#39;internet</a></h2>
<p>Un ancien PDG de la tech, Maury Blackman, poursuit le journaliste Jack Poulson pour 25 millions de dollars afin de faire retirer d&#39;internet une arrestation pour violence domestique datant de 2021, bien que le dossier ait été scellé par un juge. Le procès a déclenché des débats sur le Premier Amendement, avec la Fondation Frontière Électronique défendant Poulson, en soulignant l&#39;intérêt public de la publication. Le First Amendment Coalition a intenté un procès contestant la loi californienne qui empêche la publication de dossiers d&#39;arrestation scellés, soulignant la tension entre le droit à la vie privée et la liberté d&#39;expression. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Réactions</a></h3>
<p>Un ancien PDG de la tech poursuit en justice pour faire retirer son casier judiciaire d&#39;internet, attirant l&#39;attention sur les dommages à la réputation causés par les dossiers d&#39;arrestation publics. Le cas met en lumière le débat entre la nécessité de transparence pour prévenir les arrestations secrètes et le préjudice potentiel pour l&#39;avenir des individus lorsque les détails des arrestations sont publiés sans condamnation. Le procès implique également l&#39;effet Streisand, où les efforts pour supprimer des informations peuvent involontairement augmenter leur visibilité. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML plongent alors que DeepSeek déclenche une vente massive d&#39;actions technologiques</a></h2>
<p>Nvidia a vu sa valeur boursière chuter de 560 milliards de dollars, marquant le plus grand déclin de l&#39;histoire du marché, principalement en raison des inquiétudes concernant la startup chinoise d&#39;IA DeepSeek. Le modèle d&#39;IA à bas coût et compétitif de DeepSeek a suscité des craintes concernant l&#39;avenir des investissements en IA des entreprises américaines, affectant les actions de Nvidia et les principaux indices comme le S&amp;P 500 et le Nasdaq 100. Malgré les défis de Nvidia, Meta prévoit d&#39;augmenter les dépenses pour les projets d&#39;IA, et OpenAI, SoftBank et Oracle ont annoncé une importante entreprise d&#39;infrastructure d&#39;IA de 100 milliards de dollars. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Réactions</a></h3>
<p>Nvidia et ASML ont vu leurs actions chuter après une vente massive dans le secteur technologique initiée par la startup chinoise d&#39;IA DeepSeek, qui a créé un modèle surpassant ChatGPT en utilisant du matériel Nvidia plus ancien. Le modèle open-source de DeepSeek, étant moins coûteux à entraîner, suscite des inquiétudes quant à la rentabilité des entreprises d&#39;IA comme OpenAI et Anthropic, ce qui pourrait potentiellement affecter la demande future pour les GPU de Nvidia. Les réactions du marché indiquent des craintes de marges réduites et d&#39;une concurrence accrue, malgré le potentiel d&#39;une adoption plus large de l&#39;IA. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg : Cet homme est un lâche</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg fait face à des critiques pour son silence alors que l&#39;ancien président Donald Trump démantèle les National Institutes of Health, affectant 40 milliards de dollars de financement pour la recherche, malgré les engagements antérieurs de Zuckerberg envers la recherche sur les maladies. Les actions de Zuckerberg chez Meta, y compris la réduction de la vérification des faits, de la modération de contenu et des initiatives de diversité, tout en promouvant des cadres républicains, suggèrent un changement de principes, s&#39;alignant avec les exigences de Trump. Les critiques soutiennent que la conformité de Zuckerberg aux tendances autoritaires de Trump reflète un manque de courage, influençant potentiellement d&#39;autres entreprises technologiques comme Amazon à adopter des positions similaires, impactant ainsi son héritage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Réactions</a></h3>
<p>Cet article critique Mark Zuckerberg pour ses actions chez Meta, suggérant que ses décisions sont influencées par des intérêts personnels et un manque de principes, notamment sous les pressions politiques. « Il explore les thèmes de la responsabilité d&#39;entreprise, l&#39;impact de la richesse sur la politique, et les difficultés de maintenir l&#39;intégrité dans les rôles de leadership. » Le débat est partagé, certains défendant Zuckerberg comme s&#39;adaptant peut-être aux pressions extérieures, tandis que d&#39;autres expriment leur déception face à ce qu&#39;ils perçoivent comme un manque de courage chez les leaders technologiques. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside et la théorie des lignes de transmission (2021)</a></h2>
<p>Le site radio amateur de PA3FWM explore des sujets techniques tels que la modulation de fréquence à bande latérale unique, les cartes son pour radio définie par logiciel (SDR) et la conception d&#39;antennes. Le site met en avant les contributions d&#39;Oliver Heaviside à la théorie des lignes de transmission, y compris ses améliorations aux équations de Maxwell et aux modèles de câbles télégraphiques. Le contenu est adapté d&#39;un article de novembre 2021 dans le magazine néerlandais de radio amateur Electron, fournissant des aperçus historiques et techniques sur la transmission de signaux et la conception de câbles. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Réactions</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, un physicien autodidacte, a apporté des contributions notables à l&#39;électromagnétisme et à la théorie des lignes de transmission, malgré l&#39;opposition de figures établies comme William Henry Preece. Le travail de Heaviside, y compris la simplification des équations de Maxwell, a été crucial pour le domaine, bien qu&#39;il ait vécu dans la pauvreté en raison d&#39;obstacles professionnels. Le post met en lumière les défis de la compréhension des lignes de transmission et de l&#39;impédance, en faisant référence à des ressources éducatives et à des anecdotes historiques pour le contexte. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un licenciement a fondamentalement changé ma perception du travail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20licenciement%20a%20fondamentalement%20chang%C3%A9%20ma%20perception%20du%20travail&subheading=lundi%2027%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick : Pas d&#39;écran, pas de manette, juste un bouton d&#39;alimentation et un port USB</a></h2>
<p>Le Steam Brick Mod est un projet personnalisé qui modifie un Steam Deck pour le rendre plus petit et plus léger en retirant l&#39;écran et les contrôleurs, ne laissant que les composants essentiels. La modification utilise un Steam Deck OLED de 1 To et implique la création d&#39;un boîtier personnalisé avec une imprimante 3D, aboutissant à un appareil environ un tiers de la taille et 24 % plus léger que l&#39;original. Malgré ses avantages en termes de portabilité, le mod présente des limitations, telles que l&#39;absence d&#39;accès au BIOS et la difficulté à déterminer si l&#39;appareil est allumé, et il n&#39;est pas officiellement soutenu par Valve, ce qui pose des risques de dommages. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Réactions</a></h3>
<p>Le Steam Brick est une version modifiée du Steam Deck, ne comportant ni écran ni contrôleur, seulement un bouton d&#39;alimentation et un port USB, conçu pour la portabilité et la facilité d&#39;utilisation. Il utilise des lunettes XReal pour l&#39;affichage, offrant une approche unique du jeu sans avoir besoin de protection d&#39;écran traditionnelle. Ce mod est un projet personnel et n&#39;est pas officiellement soutenu par Valve, suscitant des discussions sur divers configurations technologiques et systèmes éducatifs. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Ce n&#39;est pas un crime si nous le faisons avec une application</a></h2>
<p>Les grandes entreprises alimentaires utiliseraient prétendument des applications pour s&#39;engager dans la fixation des prix, une pratique appelée « greedflation », en coordonnant les prix via des courtiers en données tiers comme Potatotrac. Ce problème ne se limite pas à l&#39;industrie alimentaire, mais affecte également le logement et d&#39;autres secteurs, attirant l&#39;attention des autorités antitrust. Cory Doctorow, dans son nouveau livre « Picks and Shovels », explore ces thèmes, avec plusieurs apparitions de l&#39;auteur pour en faire la promotion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Réactions</a></h3>
<p>Le système judiciaire américain fait souvent preuve de clémence envers les entreprises, leur permettant d&#39;éviter des sanctions significatives pour inconduite, tandis que les individus font face à des conséquences plus sévères pour des infractions mineures. Les entreprises exploitent les failles juridiques et emploient des lobbyistes et des avocats pour réduire les amendes et manipuler les systèmes, comme on le voit dans l&#39;utilisation par Uber d&#39;algorithmes pour éviter de payer aux chauffeurs un salaire minimum. Le caractère complexe de la preuve des crimes d&#39;entreprise par rapport aux infractions individuelles rend difficile pour le système judiciaire de tenir les entreprises responsables de manière efficace. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Chaque élément HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Réactions</a></h3>
<p>Le billet de blog propose une analyse des balises et attributs HTML à l&#39;aide d&#39;un grand ensemble de données, offrant une base de données SQLite téléchargeable des combinaisons populaires de balises-attributs. Il compare différentes approches pour explorer les éléments HTML, en discutant de sujets tels que l&#39;analyse HTML, les balises obsolètes et l&#39;utilisation des étiquettes dans les formulaires. « Le message explore également l&#39;histoire de XHTML, la sémantique de HTML et l&#39;utilisation d&#39;éléments personnalisés, certains utilisateurs se remémorant les anciennes pratiques de conception web. » </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Le pilote sud-vietnamien qui a atterri un Cessna sur un porte-avions pour sauver sa famille (2019)</a></h2>
<p>En avril 1975, le major Buang-Ly, un pilote sud-vietnamien, a exécuté une évasion audacieuse avec sa famille dans un petit avion lors de la chute du Sud-Vietnam. Le capitaine Lawrence Chambers de l&#39;USS Midway a pris la décision sans précédent de dégager le pont pour l&#39;atterrissage de Buang, allant même jusqu&#39;à jeter des hélicoptères, permettant ainsi à Buang d&#39;atterrir en toute sécurité. Cet événement faisait partie de l&#39;opération Frequent Wind, la phase finale de l&#39;évacuation des civils américains et des Vietnamiens &quot;à risque&quot; de Saïgon, et l&#39;avion de Buang est maintenant exposé au National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Réactions</a></h3>
<p>Un pilote sud-vietnamien a atterri un Cessna sur un porte-avions américain pour sauver sa famille lors de la chute de Saïgon, illustrant les luttes personnelles et la résilience pendant la guerre du Vietnam. De nombreux soldats sud-vietnamiens ont fui en utilisant tout avion disponible, soulignant le désespoir et le chaos de l&#39;époque. L&#39;USS Midway, aujourd&#39;hui un musée, a joué un rôle crucial dans ces événements, reflétant l&#39;impact humain plus large de la guerre et les enjeux géopolitiques complexes. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard : 821 startups inactives de Y Combinator</a></h2>
<p>Le cimetière YC répertorie 821 startups inactives de Y Combinator, un accélérateur de startups de premier plan, soulignant les défis auxquels sont confrontées les nouvelles entreprises. Ces startups, issues de 39 promotions et de 50 industries, incluent des secteurs tels que la finance, la santé, le commerce de détail et la technologie, démontrant l&#39;influence étendue de Y Combinator. Des entreprises notables telles que Blume Benefits, Fileforge et Celest figurent parmi celles qui ont cessé leurs activités, reflétant la nature à haut risque des entreprises en démarrage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Réactions</a></h3>
<p>YC Graveyard a identifié 821 startups inactives de Y Combinator, soulignant le taux d&#39;échec élevé dans l&#39;écosystème des startups. Les investisseurs préfèrent souvent un échec définitif à une &quot;entreprise de style de vie&quot; qui ne se développe pas, car cela leur permet de radier les pertes, tandis que certaines startups sont &quot;acqui-hirées&quot; pour leur talent ou leurs actifs. Le débat explore la nature des petites entreprises, le rôle des investisseurs, les défis du succès des startups, et les implications plus larges du capital-risque, y compris la dynamique du financement des startups et la rémunération des fondateurs. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Une instruction 68030 invalide a accidentellement permis au Mac Classic II de démarrer</a></h2>
<p>Doug Brown a identifié un bug dans la ROM du Macintosh Classic II qui aurait dû l&#39;empêcher de démarrer, mais une instruction non définie sur le processeur Motorola MC68030 lui a permis de continuer. En utilisant l&#39;émulateur MAME, Doug a découvert que le Classic II échouait à démarrer en mode 32 bits en raison d&#39;une erreur de bus provenant d&#39;une adresse invalide, corrigée par une instruction non documentée sur le matériel réel. Cette découverte souligne le rôle des émulateurs dans la mise en lumière des bugs matériels cachés et les complexités des instructions CPU non documentées, avec des tests sur matériel réel confirmant l&#39;importance de l&#39;instruction non documentée pour le démarrage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Réactions</a></h3>
<p>Une instruction non documentée dans le processeur MC68030 a permis au Mac Classic II de démarrer en contournant la détection d&#39;instructions illégales, modifiant de manière inattendue le registre A1. Cette découverte souligne l&#39;existence d&#39;instructions non documentées dans les CPU, semblables à celles trouvées dans les architectures 6502 et x86, ce qui peut entraîner un comportement inattendu. Le 68030 architecture, connue pour son élégance, a été utilisée dans divers systèmes, mais sa complexité a finalement entravé sa scalabilité. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick : Pas d'écran, pas de manette, juste un bouton d'alimentation et un port USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%20%3A%20Pas%20d'%C3%A9cran%2C%20pas%20de%20manette%2C%20juste%20un%20bouton%20d'alimentation%20et%20un%20port%20USB&subheading=dimanche%2026%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Le parc électrique de Caltrain est plus efficace que prévu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Réactions</a></h3>
<p>Le nouveau parc électrique de Caltrain dépasse les attentes en matière d&#39;efficacité, fonctionnant de manière plus silencieuse, plus rapide et plus fréquente, contribuant à une renaissance du transport en commun dans la région de la baie. Les trains électriques utilisent le freinage régénératif, qui renvoie l&#39;énergie au réseau, et fonctionnent à 100 % avec de l&#39;énergie renouvelable, soulignant un engagement envers la durabilité. Malgré ces avancées, des défis tels que la nécessité d&#39;une densité urbaine accrue et d&#39;un développement axé sur le transport en commun persistent, parallèlement aux critiques concernant la gestion et la gouvernance de BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, un navigateur sans tête open-source en Zig</a></h2>
<p>Lightpanda est un nouveau navigateur sans interface open-source développé en Zig, conçu pour être plus rapide et plus efficace que les options existantes comme Chrome headless, en particulier pour les tâches de scraping web et d&#39;automatisation. Il comprend un chargeur HTTP, un analyseur HTML, un arbre DOM, un runtime JavaScript et un serveur CDP, le rendant compatible avec des outils comme Puppeteer et Playwright, tout en étant environ 10 fois plus rapide et utilisant 10 fois moins de mémoire que Chrome headless. Actuellement en version bêta, Lightpanda prend en charge un nombre limité d&#39;API web, avec des plans d&#39;expansion, et propose un service Cloud géré dans le cadre de son modèle économique. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Réactions</a></h3>
<p>Lightpanda est un navigateur sans interface graphique open-source développé en Zig, offrant une alternative légère à Chrome et Firefox pour des tâches non graphiques telles que le web scraping et l&#39;automatisation par IA. Il inclut des composants essentiels comme un chargeur HTTP, un analyseur HTML, un environnement d&#39;exécution JavaScript et un support partiel des API web, en mettant l&#39;accent sur la rapidité et l&#39;efficacité mémoire. Actuellement en version bêta, Lightpanda prévoit d&#39;améliorer sa couverture des API web et fonctionne sur un modèle commercial offrant un service Cloud géré, invitant la communauté à donner son avis pour des améliorations. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums et la théorie de l&#39;Internet mort</a></h2>
<p>&quot;« Hall of Impossible Dreams » est un dépôt présentant un contenu diversifié, y compris du code et de la littérature, et a récemment discuté du déclin de PhysicsForums en raison de contenus générés par l&#39;IA. PhysicsForums, établi en 2001, était un forum scientifique florissant jusqu&#39;à l&#39;essor de plateformes centralisées comme StackExchange et l&#39;infiltration de messages générés par l&#39;IA d&#39;ici 2025. Le post soulève des préoccupations concernant la « théorie de l&#39;Internet mort », qui postule qu&#39;une grande partie d&#39;Internet est désormais du contenu non humain, mettant en lumière les défis et les implications éthiques du maintien des communautés en ligne face à l&#39;évolution de la technologie. » </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Réactions</a></h3>
<p>Il y a une frustration croissante à l&#39;égard du contenu généré par l&#39;IA sur Internet, en particulier dans les forums et les blogs, en raison de son manque perçu de profondeur et de fiabilité. Les utilisateurs demandent des solutions telles que la vérification d&#39;identité ou des systèmes de confiance pour garantir une interaction humaine authentique et répondre aux préoccupations éthiques concernant l&#39;IA qui imite de vrais utilisateurs. « La discussion souligne une tension plus large entre le progrès technologique et le désir de contenu authentique, dirigé par l&#39;humain, en ligne. » </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer est fusionné avec l&#39;éditeur Helix</a></h2>
<p>Le nouvel éditeur Helix a introduit une fonctionnalité d&#39;explorateur de fichiers, inspirée par le telescope-file-browser, permettant aux utilisateurs de naviguer dans les fichiers comme un sélecteur de fichiers. Développée par le contributeur drybalka, la fonctionnalité a été bien accueillie, avec des retours pour des améliorations telles que les barres obliques de répertoire et les icônes. Certains utilisateurs de MacOS ont signalé des problèmes avec la palette de commandes, mais l&#39;explorateur de fichiers fonctionne efficacement avec les raccourcis clavier, et de futures mises à jour pourraient aborder les exclusions de fichiers .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Réactions</a></h3>
<p>Helix editor a introduit un explorateur de fichiers intégré, suscitant des discussions sur sa nécessité par rapport à des alternatives plus rapides comme les fuzzy finders et ripgrep. Les utilisateurs partagent leurs préférences personnelles et leurs expériences avec des outils de navigation de fichiers et des plugins pour des éditeurs tels que Vim et Emacs. La nouvelle fonctionnalité a généré de l&#39;enthousiasme chez certains utilisateurs, tandis que d&#39;autres débattent des mérites des différentes méthodes de gestion de fichiers. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le parc électrique de Caltrain est plus efficace que prévu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20parc%20%C3%A9lectrique%20de%20Caltrain%20est%20plus%20efficace%20que%20pr%C3%A9vu&subheading=samedi%2025%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Un code QR qui vous envoie à une destination différente – lenticulaire et antagoniste</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Réactions</a></h3>
<p>Les codes QR peuvent être manipulés pour diriger les utilisateurs vers différentes destinations en créant des motifs superposés qui changent en fonction des conditions de numérisation. Cette technique peut être utilisée pour des attaques ciblées ou pour diffuser du contenu varié, mais des méthodes plus simples comme la redirection côté serveur sont souvent plus efficaces. Malgré sa nature intrigante, l&#39;utilisation pratique de cette manipulation de code QR est limitée en raison de sa complexité et de sa visibilité. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Le statut de Vim</a></h2>
<p>À la suite du décès de Bram Moolenaar, le fondateur de Vim, en 2023, la communauté s&#39;est réorganisée pour assurer la poursuite du développement de Vim, avec Christian Brabandt prenant un rôle plus actif. Le projet s&#39;attaque à des défis tels que la gestion de l&#39;organisation Vim sur GitHub, la mise à jour du site web, et envisage des changements comme le support XDG, tout en restant en mode maintenance. VimConf 2024 à Tokyo a mis en avant la collaboration internationale, avec des présentations en anglais et en japonais, et a souligné l&#39;importance des contributions de la communauté et des tests rigoureux plutôt qu&#39;une approche centrée sur un seul leader. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Réactions</a></h3>
<p>Le succès de Vim sous une nouvelle direction a suscité des discussions sur les modèles de gouvernance, tels que BDFL (Benevolent Dictator For Life), avec des opinions divergentes sur le leadership unique par rapport aux approches basées sur des comités. Neovim, une alternative moderne à Vim, a gagné en popularité grâce à ses fonctionnalités et au soutien de sa communauté, bien que certains utilisateurs restent fidèles à Vim pour sa stabilité. Cette conversation met en lumière les défis du maintien des projets open-source et les avantages des architectures de plugins, avec Vim et Emacs qui continuent d&#39;être résilients dans le paysage en évolution des outils de développement. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI est un enfer : les calculatrices à quatre fonctions</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article explore les complexités de la conception des interfaces utilisateur pour les calculatrices de base, en se concentrant sur les défis liés aux opérations et aux cas limites. Il met en lumière les bizarreries historiques dans la conception des calculatrices, telles que la touche combinée &quot;x÷&quot; et les comportements non intuitifs dans certaines applications. La discussion inclut les avantages de la notation polonaise inversée (RPN) pour simplifier les calculs et réduire l&#39;ambiguïté, ainsi que les expériences et préférences des utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Construisez-le vous-même</a></h2>
<p>Armin Ronacher aborde le problème du renouvellement des dépendances dans le développement logiciel, en particulier dans les écosystèmes JavaScript et Rust, où des mises à jour fréquentes et de nombreuses dépendances peuvent entraîner des vulnérabilités de sécurité et de la complexité. Il suggère de se tourner vers l&#39;écriture de code avec un minimum de dépendances, en mettant l&#39;accent sur les avantages des fonctions stables et auto-écrites par rapport aux graphes de dépendances étendus. Ronacher appelle à un changement culturel tant dans les communautés d&#39;entreprise que dans celles de l&#39;open source pour donner la priorité à la simplicité et à la stabilité dans les pratiques de codage, ce qui peut conduire à une réduction de la maintenance et à une mise en œuvre plus rapide. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Réactions</a></h3>
<p>Le texte souligne les défis de la gestion des dépendances en programmation, en comparant la tendance de Rust à accumuler des dépendances avec le contrôle qu&#39;offre C++ sur celles-ci. Il aborde les préoccupations de sécurité liées aux systèmes de gestion de paquets, en contrastant les systèmes de Debian/Ubuntu avec ceux de Docker/Python/Rust, et soulève des problèmes de confiance avec des mainteneurs inconnus. « La conversation souligne l&#39;importance de trouver un équilibre entre l&#39;utilisation des bibliothèques existantes et l&#39;écriture de code personnalisé afin de minimiser la complexité et les risques de sécurité, en tenant compte des implications à long terme. » </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un code QR qui vous envoie à une destination différente – lenticulaire et antagoniste" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20code%20QR%20qui%20vous%20envoie%20%C3%A0%20une%20destination%20diff%C3%A9rente%20%E2%80%93%20lenticulaire%20et%20antagoniste&subheading=vendredi%2024%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">J&#39;ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Réactions</a></h3>
<p>Un lycéen a réussi à construire un ordinateur portable open-source à partir de zéro en six mois, et le projet est entièrement disponible sur GitHub. Le projet a attiré une attention significative, se classant comme un des meilleurs posts sur Show HN, mettant en lumière des discussions sur l&#39;éducation, le talent et le potentiel des jeunes ingénieurs. Bien qu&#39;il ne s&#39;agisse pas d&#39;un produit fini, l&#39;ordinateur portable fonctionne comme un appareil principal, démontrant les possibilités du développement de matériel open-source. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">« Comment améliorer votre éclairage en télétravail pour réduire la fatigue oculaire »</a></h2>
<p>Pour minimiser la fatigue oculaire en travaillant à domicile, créez un environnement d&#39;éclairage équilibré en utilisant la lumière naturelle, des rideaux légers et des lumières artificielles sans scintillement. Appliquez la règle des 20/20/20 : toutes les 20 minutes, regardez quelque chose à 20 pieds de distance pendant 20 secondes pour détendre vos yeux. Complétez votre espace de travail avec des rideaux filtrant la lumière et un éclairage de bureau qui correspond à la luminosité de l&#39;écran, tout en prenant également des pauses régulières pour maintenir une bonne santé générale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Réactions</a></h3>
<p>Pour améliorer l&#39;éclairage du travail à domicile (WFH) et réduire la fatigue oculaire, utilisez une lumière diffuse provenant de plusieurs sources et maintenez une température de couleur constante. Considérez l&#39;impact de la couleur des murs sur l&#39;éclairage et visez un effet « Heure Dorée »—un éclairage diffus, chaud et doux pour un environnement photogénique et confortable. Explorez les options d&#39;éclairage LED, telles que les ampoules à indice de rendu des couleurs (IRC) élevé, pour une meilleure qualité de lumière. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduit un moteur haute performance, permettant des compilations jusqu&#39;à 5 fois plus rapides et des compilations incrémentielles plus de 100 fois plus rapides, améliorant ainsi la performance et la flexibilité pour les développeurs. La mise à jour inclut des fonctionnalités CSS modernes telles que les couches de cascade, color-mix(), et les requêtes de conteneur intégrées, ainsi qu&#39;un plugin Vite de première partie pour une meilleure intégration et une installation simplifiée. De nouvelles fonctionnalités comme les utilitaires de transformation 3D, les API de dégradé étendues, et une configuration axée sur le CSS avec des jetons de conception en tant que variables CSS facilitent et accélèrent la création de projets web modernes, avec un guide de mise à niveau disponible pour les projets existants. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Réactions</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduit des améliorations significatives, telles que l&#39;accès natif aux variables CSS et une configuration uniquement CSS, réduisant la dépendance au JavaScript et augmentant la polyvalence. La mise à jour est remarquée pour sa compatibilité avec les flux de travail d&#39;IA et son utilité dans les systèmes de design, bien que certains designers la trouvent difficile pour un design systématique. La sortie a suscité des discussions en raison de changements majeurs, affectant l&#39;intégration avec les projets et outils existants, tout en maintenant sa popularité pour sa facilité d&#39;utilisation et son efficacité en matière de style. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Le tribunal fédéral (enfin) juge les recherches clandestines de données inconstitutionnelles</a></h2>
<p>Un tribunal de district fédéral a statué que les recherches clandestines dans les bases de données contenant les communications privées des Américains en vertu de la Section 702 nécessitent un mandat, marquant une décision juridique significative dans l&#39;affaire États-Unis c. Hasbajrami. Malgré la réautorisation de la Section 702 par le Congrès, des preuves montrent un usage abusif par le FBI et la communauté du renseignement, avec 3,4 millions de recherches sans mandat effectuées en 2021, ce qui a incité à des appels à la réforme pour garantir les protections constitutionnelles. La décision du tribunal souligne la nature inconstitutionnelle des recherches sans mandat en vertu de la Section 702, exhortant le Congrès à exiger des mandats pour les recherches impliquant les données des personnes américaines avant son expiration en 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Réactions</a></h3>
<p>Un tribunal fédéral a déclaré inconstitutionnelles les recherches de données par des portes dérobées, déclenchant des débats sur la surveillance gouvernementale et les droits à la vie privée. Le jugement conteste la constitutionnalité de l&#39;espionnage en vertu de la Section 702, soulignant les rôles du Congrès et de la Cour suprême dans la protection de la vie privée. Malgré la décision, le scepticisme persiste quant à son impact, car les critiques estiment que des agences fédérales comme le FBI pourraient continuer ces pratiques jusqu&#39;à ce que les règlements internes soient révisés. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Les articles les plus influents de l&#39;histoire de l&#39;informatique</a></h2>
<p>Cette liste met en avant sept articles fondamentaux dans l&#39;histoire de l&#39;informatique, chacun apportant des concepts de base qui sous-tendent la technologie moderne, tels que la machine de Turing, la théorie de l&#39;information et le modèle de base de données relationnelle. Ces articles ont introduit des idées révolutionnaires telles que la NP-complétude, le TCP/IP, le World Wide Web et le PageRank, qui ont considérablement influencé le calcul, la communication et le développement d&#39;Internet. Les mentions bonus incluent des travaux influents sur Lisp, les systèmes distribués et l&#39;article « Attention Is All You Need », mettant en avant l&#39;évolution et la diversité de la recherche en informatique. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Réactions</a></h3>
<p>Les discussions portent sur des articles influents en informatique, y compris des classiques comme &quot;Communicating Sequential Processes&quot; de Hoare et les travaux de Turing sur la calculabilité. Les participants débattent de l&#39;inclusion d&#39;œuvres plus récentes, telles que l&#39;article sur PageRank, et suggèrent d&#39;autres articles influents en cryptographie et en systèmes distribués. Un cours de Harvard est mentionné, qui examine ces articles fondamentaux pour offrir une compréhension complète de l&#39;évolution de l&#39;informatique. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">Les progrès de F-Droid et ce qui arrive en 2025</a></h2>
<p>En 2024, F-Droid a réalisé des avancées notables dans la décentralisation de la distribution d&#39;applications, l&#39;amélioration de son infrastructure et l&#39;expansion de son écosystème, grâce en grande partie au soutien de la communauté et au financement. Parmi les réalisations significatives figuraient des mises à niveau de l&#39;infrastructure et l&#39;expansion d&#39;outils comme Repomaker et Mobifree, avec plus de 7205 mises à jour d&#39;applications et 402 nouvelles applications ajoutées. En vue de 2025, F-Droid prévoit d&#39;utiliser une subvention du Open Technology Fund pour améliorer encore l&#39;infrastructure et continuer à se concentrer sur la décentralisation de la distribution d&#39;applications et la promotion d&#39;alternatives open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Réactions</a></h3>
<p>Les utilisateurs de F-Droid plaident pour un compteur de téléchargements afin d&#39;identifier les applications populaires et fiables, car la plateforme ne dispose pas d&#39;un système de notation. Les défis incluent des difficultés de navigation dues à des applications incomplètes ou obsolètes, ce qui incite à proposer de meilleurs filtres de recherche et des mises à jour de l&#39;interface utilisateur. Malgré ces défis, F-Droid est apprécié pour ses applications open-source, avec des discussions sur les processus de soumission d&#39;applications et l&#39;intégration potentielle des applications web progressives (PWA). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Comprendre gRPC, OpenAPI et REST et quand les utiliser dans la conception d&#39;API (2020)</a></h2>
<p>Le design d&#39;API utilise principalement deux modèles : gRPC (Remote Procedure Call) et REST (Representational State Transfer), tous deux souvent mappés sur HTTP, avec gRPC utilisant HTTP/2 pour une communication efficace. Les API REST sont connues pour leur simplicité et leur stabilité, tandis que gRPC offre des bibliothèques clientes et des implémentations serveur efficaces, ce qui le rend adapté aux API internes ou lors de l&#39;utilisation d&#39;outils spécifiques comme Cloud Endpoints. OpenAPI, similaire à RPC, nécessite la construction d&#39;URL à partir de modèles, expose les détails HTTP, et peut impliquer des mappages HTTP personnalisés complexes, offrant une compatibilité plus large avec les outils HTTP par rapport à gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Réactions</a></h3>
<p>« Les développeurs trouvent souvent gRPC difficile en raison de problèmes d&#39;outillage, en particulier en Java, et de difficultés avec le débogage et la configuration, malgré ses avantages tels que le streaming bidirectionnel et le transport efficace. » OpenAPI est une norme de documentation pour les API, facilitant la génération et le test de clients, et est souvent confondue avec REST, qui est rarement implémenté dans sa forme pure. Le choix d&#39;utiliser gRPC, OpenAPI ou REST dépend de cas d&#39;utilisation spécifiques, de l&#39;expertise de l&#39;équipe et des exigences du projet, soulignant l&#39;importance de comprendre les forces et les limites de chaque technologie. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">Les NIH frappés par des gels sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Réactions</a></h3>
<p>Les NIH (Instituts nationaux de la santé) subissent des restrictions sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches, ce qui pourrait affecter la réputation scientifique des États-Unis. Les critiques affirment que ces mesures sont punitives et politiquement motivées, ciblant les chercheurs perçus comme libéraux, ce qui pourrait perturber la recherche en santé publique, y compris sur le cancer et les maladies infectieuses. Cette situation met en lumière des problèmes plus larges concernant la politisation de la science et des inquiétudes quant au déclin du soft power des États-Unis. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 est sorti</a></h2>
<p>Bun 1.2 est une mise à jour significative pour le développement JavaScript et TypeScript, améliorant la compatibilité avec Node.js et ajoutant un support intégré pour S3 et Postgres. La mise à jour introduit Bun.sql pour les bases de données SQL, un gestionnaire de paquets plus rapide et un exécuteur de tests intégré, tout en améliorant les performances et en ajoutant de nouvelles fonctionnalités JavaScript. Bun 1.2 améliore également le bundling avec les imports HTML, les exécutables autonomes et un nouveau parseur CSS, tout en restant gratuit et open-source avec des contributions continues de la communauté. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Réactions</a></h3>
<p>Bun 1.2 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles que les imports HTML et le support intégré d&#39;Amazon S3, qui améliorent son approche « batteries incluses ». Cette version vise à simplifier le développement JavaScript en intégrant des outils comme TypeScript, Jest et Webpack, séduisant ainsi les développeurs à la recherche d&#39;une configuration simplifiée. Bien que la rapidité et la facilité d&#39;utilisation de Bun soient louées, des préoccupations concernant le verrouillage potentiel, l&#39;inclusion de bibliothèques tierces et la compatibilité à long terme avec Node.js persistent parmi les utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Les technologies poussent le principe de Pareto trop loin</a></h2>
<p>Bobby Lockhart critique la dépendance de l&#39;industrie technologique au principe de Pareto et aux MVP (produits minimums viables), qui aboutissent souvent à des produits inachevés en raison d&#39;incitations insuffisantes pour les terminer. Il oppose cela à l&#39;approche de &#39;tranche verticale&#39; de l&#39;industrie du jeu, qui se concentre sur la création d&#39;un produit soigné dès le début. Lockhart préconise une approche artisanale du développement logiciel, soulignant l&#39;importance de terminer et de peaufiner les produits pour un résultat final soigné. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Réactions</a></h3>
<p>Le principe de Pareto, ou la règle des 80/20, est discuté dans le contexte de la technologie, en particulier dans le développement de logiciels et de produits, suggérant que 80 % des effets proviennent de 20 % des causes. Les critiques soutiennent que ce principe conduit à la commercialisation de produits présentés comme complets bien qu&#39;ils manquent des 20% finaux de finition, tandis que les partisans affirment qu&#39;il permet une utilisation efficace des ressources et une entrée rapide sur le marché. Le débat s&#39;étend sur plusieurs industries, y compris le jeu et l&#39;IA, avec des opinions divergentes sur la question de savoir si le principe favorise l&#39;innovation ou conduit à la médiocrité. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">J&#39;ai créé un jeu de tir multijoueur en Lisp, voici mon parcours</a></h2>
<p>Le jeu &quot;Wizard Masters&quot;, un jeu de tir à la troisième personne multijoueur, a été développé en utilisant Clojure, un dialecte de Lisp, et est disponible sur CrazyGames. Clojure a été choisi pour ses capacités full-stack et son système REPL interactif, tandis que Babylon.js a été utilisé pour les graphismes en raison de ses fonctionnalités et du soutien de sa communauté. Les défis comprenaient la mise en réseau complexe avec les bibliothèques asynchrones de Clojure, la gestion de l&#39;état avec l&#39;immutabilité de Clojure, et le manque d&#39;une communauté de développement de jeux Clojure forte, soulignant les avantages potentiels de passer à des moteurs grand public comme Unity ou Unreal pour les projets futurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Réactions</a></h3>
<p>Un jeu de tir multijoueur a été développé en utilisant Lisp, avec ClojureScript et Babylon.JS pour le frontend, et Clojure pour le backend, utilisant des Websockets pour la coordination. Malgré des défis avec les outils de Babylon.JS, le jeu a été lancé avec succès et est compatible avec plusieurs appareils, y compris les iPhones, recevant des retours positifs pour le gameplay et la finition. Certains utilisateurs ont rencontré des problèmes de contrôle sur Firefox, et le développeur envisage d&#39;étendre le jeu en fonction de ses performances, soulignant le développement en solo du projet et le soutien de la communauté. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae : un IDE alimenté par l&#39;IA de ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Réactions</a></h3>
<p>Trae, un environnement de développement intégré (IDE) alimenté par l&#39;IA de ByteDance, a entamé des discussions sur la tendance vers les outils de codage par abonnement et les coûts associés. Des préoccupations sont soulevées concernant la confidentialité des données, en particulier avec des entreprises chinoises comme ByteDance, et l&#39;impact potentiel sur les compétences en programmation traditionnelle. Le débat souligne les divergences de vues sur le rôle de l&#39;IA dans le développement de logiciels et les implications géopolitiques de l&#39;utilisation d&#39;outils provenant d&#39;entreprises chinoises. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Fondations des grands modèles de langage</a></h2>
<p>Le livre « Foundations of Large Language Models » par Tong Xiao et Jingbo Zhu explore des concepts clés tels que le pré-entraînement, les modèles génératifs, les techniques de sollicitation et les méthodes d&#39;alignement dans les grands modèles de langage. Il s&#39;adresse aux étudiants universitaires, aux professionnels et aux praticiens dans le domaine du traitement du langage naturel, ce qui en fait une ressource précieuse pour ceux qui s&#39;intéressent à la computation et au langage, à l&#39;intelligence artificielle et à l&#39;apprentissage automatique. Le livre est disponible pour une lecture plus approfondie sur arXiv sous l&#39;identifiant 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Réactions</a></h3>
<p>Un livre intitulé « Foundations of Large Language Models » par des auteurs de l&#39;Université du Nord-Est, Shenyang, Chine, est disponible sur Arxiv, connu pour ses 231 pages complètes. Les discussions mettent en avant les capacités de ChatGPT à lire des PDF, certains utilisateurs soulignant ses limites dans l&#39;analyse de contenu visuel. Arxiv est expliqué comme une plateforme pour les prépublications, ce qui signifie que le contenu n&#39;est pas nécessairement évalué par des pairs, et les utilisateurs expriment leur surprise quant à la disponibilité du livre là-bas. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hacker Subaru : Suivi et contrôle des voitures via le panneau d&#39;administration Starlink</a></h2>
<p>Une vulnérabilité de sécurité dans le service STARLINK de Subaru a été découverte le 20 novembre 2024, permettant un accès non autorisé aux véhicules et aux comptes clients aux États-Unis, au Canada et au Japon. La faille permettait aux attaquants de contrôler à distance les véhicules et d&#39;accéder à des informations personnelles en utilisant des données minimales, telles qu&#39;un nom de famille et un code postal, en raison de problèmes dans le panneau d&#39;administration STARLINK. La vulnérabilité a été signalée et corrigée en 24 heures sans aucune exploitation malveillante, soulignant les défis de sécurisation des systèmes de voitures connectées en raison des larges autorisations d&#39;accès. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Réactions</a></h3>
<p>Une vulnérabilité dans le système Starlink de Subaru a été découverte, permettant aux pirates de suivre et de contrôler les véhicules, mais elle a été corrigée en 24 heures sans aucune exploitation malveillante. Des préoccupations persistent concernant la collecte de données et l&#39;accès à distance par Subaru et ses partenaires, certains utilisateurs signalant des problèmes de décharge de batterie liés au système. L&#39;incident souligne les risques associés aux voitures connectées à Internet, mettant en évidence la nécessité d&#39;améliorer les protections de la vie privée des utilisateurs et de clarifier les processus de désinscription pour la collecte de données. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">« Où se trouve le mouton le plus central de Londres ? »</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, fondée en 1976, est la ferme urbaine la plus proche du centre de Londres, située à un peu plus d&#39;un mile de Trafalgar Square. Le domaine abrite plusieurs moutons, dont un Shetland et un Herdwick nommé Daffodil, mettant en valeur le charme rural au sein de l&#39;environnement urbain. Spitalfields City Farm, la deuxième plus proche du centre de Londres, accueille une brebis Herdwick nommée Beatrix et plusieurs Castlemilk Moorits, soulignant l&#39;attrait unique des fermes urbaines à Londres. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Réactions</a></h3>
<p>Le métrique du « temps jusqu&#39;aux moutons », qui mesure la durée nécessaire pour atteindre la campagne depuis le centre-ville, a initié un débat sur les préférences de vie urbaine versus rurale. La conversation a mis en avant des villes comme Londres, Bristol et Toronto, en se concentrant sur leur accessibilité à la nature ou aux fermes. Des mesures humoristiques de la ville telles que le « temps jusqu&#39;au chaos » et le « temps jusqu&#39;à la vache » faisaient également partie de la discussion, ajoutant une perspective légère. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20fabriqu%C3%A9%20un%20ordinateur%20portable%20open-source%20%C3%A0%20partir%20de%20z%C3%A9ro&subheading=jeudi%2023%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale</a></h2>
<p>Ross a été gracié par l&#39;ancien président Donald Trump, ce qui a entraîné sa libération. Le pardon a été accueilli avec une gratitude significative, Trump étant félicité pour avoir tenu sa promesse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Réactions</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, créateur du marché Silk Road, a reçu une grâce totale, suscitant un débat sur la justice de sa peine initiale. De nombreuses personnes considéraient la punition initiale d&#39;Ulbricht comme excessive, consistant en deux peines de réclusion à perpétuité plus 40 ans pour des accusations non violentes. Le cas souligne des problèmes plus larges au sein du système judiciaire et les implications des marchés noirs en ligne. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Projet Stargate : SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX pour construire des centres de données</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Réactions</a></h3>
<p>Le projet Stargate est une collaboration entre SoftBank, OpenAI, Oracle et MGX pour construire des centres de données, soulignant le rôle du capital privé dans les projets technologiques à grande échelle. Cette initiative a suscité des débats sur la centralisation économique et la concentration potentielle du pouvoir des grandes entreprises dans l&#39;industrie technologique. Le projet est perçu comme un investissement stratégique dans l&#39;infrastructure de l&#39;IA, possiblement destiné à contrer les avancées de la Chine en matière d&#39;IA et à influencer le leadership technologique mondial. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Est-ce que quelqu&#39;un fait quelque chose d&#39;intéressant avec de petits modèles de langage ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Réactions</a></h3>
<p>Les petits modèles de langage, allant de 0,5 à 3 milliards de paramètres, sont utilisés pour diverses applications telles que le filtrage de documents académiques dans Excel, l&#39;identification des avis de cookies et la génération de cartes Magic the Gathering. Ces modèles sont également appliqués pour résumer des réunions, analyser des offres d&#39;emploi et créer des playlists, démontrant leur polyvalence et leur efficacité lorsqu&#39;ils sont ajustés pour des tâches spécifiques. Malgré leur potentiel, des défis subsistent en termes de vitesse de traitement, de l&#39;expertise requise pour l&#39;ajustement et de la logistique de distribution. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Génération d&#39;actifs 3D haute résolution</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio a lancé des capacités de génération 3D sur leur site web et a publié le code d&#39;inférence ainsi que des modèles préentraînés pour Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 est un système avancé pour créer des actifs 3D haute résolution, comprenant un modèle de génération de formes (Hunyuan3D-DiT) et un modèle de synthèse de textures (Hunyuan3D-Paint), offrant des détails géométriques et une qualité de texture supérieurs. Les utilisateurs peuvent accéder à Hunyuan3D 2.0 via le code ou l&#39;application Gradio, avec plus d&#39;informations disponibles sur leur site officiel et leur plan open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Réactions</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 est un outil conçu pour créer des actifs 3D haute résolution, avec des discussions axées sur ses applications potentielles, notamment en photogrammétrie. Les utilisateurs le comparent à d&#39;autres logiciels comme RealityCapture et instant-ngp, notant à la fois le scepticisme quant à la cohérence et la qualité du contenu généré par l&#39;IA, et l&#39;optimisme quant à ses applications marketing. Bien qu&#39;il y ait des préoccupations concernant les licences et les défis techniques, beaucoup reconnaissent les avancées prometteuses de l&#39;IA pour la modélisation 3D et la création de contenu. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Une erreur DNS de Mastercard est passée inaperçue pendant des années</a></h2>
<p>MasterCard a résolu une erreur DNS (Système de Noms de Domaine) qui aurait pu mener à une interception de trafic en enregistrant un domaine inutilisé, ce qui constituait une vulnérabilité depuis près de cinq ans. Le chercheur en sécurité Philippe Caturegli a identifié le problème, impliquant une faute de frappe dans le nom d&#39;un serveur DNS, et a enregistré le domaine pour 300 $ afin de prévenir une utilisation abusive potentielle, malgré l&#39;affirmation de MasterCard qu&#39;il n&#39;y avait aucun risque de sécurité. Les actions de Caturegli et sa divulgation publique ont mis en lumière des vulnérabilités potentielles et critiqué la réponse de MasterCard, révélant un historique de fautes de frappe similaires dans le DNS avec le domaine. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Réactions</a></h3>
<p>Une erreur DNS chez Mastercard est restée non détectée pendant des années, suscitant des inquiétudes quant aux pratiques de sécurité et à la surveillance de l&#39;entreprise. Malgré la reconnaissance de l&#39;erreur, Mastercard a affirmé que leurs systèmes n&#39;étaient pas en danger, soulignant la difficulté de motiver les grandes entreprises à résoudre les problèmes de sécurité sans pression publique. Les critiques du rôle de Bugcrowd dans la gestion du récit suggèrent que certaines plateformes peuvent privilégier les intérêts des entreprises au détriment de la divulgation responsable, soulevant des questions sur la responsabilité des entreprises et l&#39;efficacité des pratiques de sécurité. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Quelles sont ces bosses sur le dessus d&#39;une canette à languette ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Réactions</a></h3>
<p>Les bosses sur une canette à languette sont conçues pour concentrer la pression, facilitant ainsi l&#39;ouverture efficace du sceau. Une discussion sur Reddit a exploré la complexité des objets du quotidien, y compris la production d&#39;aluminium et la conception des canettes de boissons, révélant l&#39;illusion de profondeur explicative—où les gens sous-estiment la complexité des objets simples. La conversation a également divergé vers des sujets comme les connecteurs Ethernet, mettant en avant la diversité des intérêts et le partage de connaissances parmi les utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Le DHS retire tous les membres des conseils consultatifs de cybersécurité et suspend les enquêtes</a></h2>
<p>Les styles minimaux de l&#39;écran de démarrage sont définis, avec des styles supplémentaires situés dans un fichier CSS séparé, garantissant une interface utilisateur cohérente et optimisée. Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a mis fin à tous les membres des comités consultatifs, impactant des panels de cybersécurité tels que l&#39;Agence de cybersécurité et de sécurité des infrastructures (CISA). Le Conseil d&#39;examen de la cybersécurité a interrompu son enquête sur l&#39;incident Salt Typhoon, indiquant un arrêt des progrès sur cette question de cybersécurité. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Réactions</a></h3>
<p>Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a dissous tous les membres de ses conseils consultatifs en cybersécurité et suspendu les enquêtes en cours, impactant plusieurs comités consultatifs au-delà de la seule technologie. Cette décision a suscité des débats sur l&#39;importance et la fonction de ces comités, avec des opinions partagées entre la réduction de la bureaucratie et la diminution potentielle de la surveillance et de la sécurité. Les effets à long terme sur la cybersécurité et d&#39;autres secteurs sont actuellement incertains, laissant les parties prenantes dans l&#39;incertitude quant aux développements futurs. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Isoler la complexité est l&#39;essence des abstractions réussies</a></h2>
<p>Dans le développement logiciel, la complexité doit être gérée et isolée plutôt qu&#39;éliminée, comme le souligne Fred Hebert. Dans les microservices, la complexité est souvent cachée au sein des services individuels, tandis que des langages de programmation comme Rust et TypeScript gèrent la complexité grâce à des systèmes de types et des outils comme le vérificateur d&#39;emprunt de Rust. Rust et TypeScript sont prisés par les développeurs pour leur capacité à révéler et gérer la complexité, permettant ainsi des abstractions réussies en isolant la complexité dans des zones bien définies. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Réactions</a></h3>
<p>Isoler la complexité est essentiel pour créer des abstractions efficaces en ingénierie logicielle, car cela détermine où la complexité est gérée et comment elle impacte la charge cognitive. Le système de types de Rust oblige les programmeurs à gérer la complexité de la mémoire, contrairement aux systèmes de collecte de déchets qui la gèrent à l&#39;exécution, illustrant différents compromis dans la gestion de la complexité. La décision de révéler ou de cacher la complexité à travers des abstractions est cruciale, les types et les tests ayant des objectifs différents ; les types peuvent contraindre le comportement du code mais introduisent également leurs propres complexités. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Ma lutte avec le défilement fataliste</a></h2>
<p>L&#39;auteur aborde son habitude de défilement compulsif en supprimant des applications distrayantes comme YouTube et Instagram et en désactivant le navigateur sur son téléphone. Ils ont rencontré quelques inconvénients, tels qu&#39;un accès limité aux services, mais ont trouvé cela bénéfique pour établir des limites et réduire les distractions. La réintroduction d&#39;un navigateur restreint avec une interface utilisateur minimale les a aidés à reprendre le contrôle de leur consommation médiatique, ce qui a conduit à plus de temps de lecture et à un état d&#39;esprit plus calme. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Réactions</a></h3>
<p>De nombreuses personnes constatent que les applications conçues pour bloquer les distractions ne sont pas efficaces pour lutter contre le défilement compulsif, ce qui les pousse à explorer des méthodes alternatives. Des stratégies telles que s&#39;éloigner physiquement du téléphone, utiliser des extensions de navigateur qui introduisent de la friction, ou opter pour des appareils plus simples peuvent aider à rompre l&#39;habitude. Le but est de créer des barrières intentionnelles, de pratiquer la modération et de s&#39;engager dans des activités alternatives pour réduire le défilement sans réfléchir. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">« La tyrannie de l&#39;absence de structure (1970) »</a></h2>
<p>Jo Freeman, également connue sous le nom de Joreen, critique le concept de « non-structuration » dans le mouvement de libération des femmes, en affirmant que tous les groupes forment des structures, qu&#39;elles soient formelles ou informelles. L&#39;article met en lumière les problèmes liés aux structures informelles, tels que l&#39;élitisme et le manque de responsabilité, et propose des principes pour une structuration démocratique. Il souligne la nécessité de structures formelles pour prévenir les déséquilibres de pouvoir et aider le mouvement à atteindre ses objectifs de manière efficace et inclusive. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Réactions</a></h3>
<p>« La tyrannie de l&#39;absence de structure » critique les groupes non structurés, soulignant comment ils peuvent conduire à des hiérarchies informelles et des inefficacités. Jo Freeman plaide pour une « structuration démocratique », où des rôles et des processus clairs préviennent les déséquilibres de pouvoir, en suggérant des méthodes comme la rotation du leadership et le partage transparent de l&#39;information. L&#39;essai met l&#39;accent sur l&#39;importance de l&#39;équilibre entre structure et flexibilité, en particulier dans les startups et les groupes activistes, pour maintenir une organisation efficace et s&#39;adapter à des objectifs spécifiques. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20a%20obtenu%20une%20gr%C3%A2ce%20totale&subheading=mercredi%2022%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d&#39;autres plateformes</a></h2>
<p>Un lycéen de 15 ans a découvert une attaque de désanonymisation sans clic utilisant le système de mise en cache de Cloudflare, qui peut localiser les utilisateurs dans un rayon de 250 miles. Cette vulnérabilité affecte des applications populaires comme Signal et Discord, permettant aux attaquants de suivre les utilisateurs sans leur consentement. Malgré le signalement du problème, seul un bug connexe a été corrigé par Cloudflare, laissant la vulnérabilité principale non résolue, soulignant la nécessité pour les utilisateurs, en particulier les journalistes et les militants, d&#39;être vigilants quant à leur vie privée. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Réactions</a></h3>
<p>Une attaque de désanonymisation sans clic exploite le système de mise en cache de Cloudflare sur des plateformes comme Signal et Discord, pouvant potentiellement révéler l&#39;emplacement approximatif d&#39;un destinataire en vérifiant l&#39;état du cache. L&#39;attaque ne nécessite pas de contrôle du serveur, seulement une URL unique, et peut exposer des métadonnées importantes, soulevant des préoccupations de confidentialité pour les utilisateurs de ces plateformes de communication sécurisées. Les stratégies d&#39;atténuation incluent l&#39;utilisation de réseaux privés virtuels (VPN) ou la désactivation des téléchargements automatiques pour protéger la confidentialité des utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter : Hacker News a perdu sa foi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Réactions</a></h3>
<p>Hacker News est passé d&#39;une communauté centrée sur les startups à un forum technologique plus large, reflétant un changement dans les intérêts des utilisateurs vers des sujets technologiques généraux. Ce changement a entraîné une diminution de l&#39;enthousiasme pour les startups, les utilisateurs exprimant du scepticisme à l&#39;égard du modèle de capital-risque (VC) et de la rareté des idées innovantes. Les avantages financiers perçus de travailler dans des startups sont souvent remis en question, car de nombreux employés ne constatent pas de retours substantiels, ce qui indique un changement de priorités au sein de la communauté technologique. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Ingénierie inverse de l&#39;anti-triche de Call of Duty</a></h2>
<p>Le Treyarch Anti-Cheat (TAC) dans Black Ops Cold War est un système anti-triche en mode utilisateur, dépourvu du composant en mode noyau présent dans le Ricochet de Modern Warfare. TAC utilise Arxan pour l&#39;obfuscation, ce qui complique l&#39;ingénierie inverse grâce à des techniques comme le déchiffrement exécutable à l&#39;exécution, les sommes de contrôle exécutables et le chiffrement de pointeurs. Les principales fonctionnalités anti-triche incluent la détection de l&#39;accrochage d&#39;API, des registres de débogage, la surveillance du trafic réseau et des superpositions externes, ainsi que diverses techniques anti-débogage et des stubs de syscall personnalisés pour contourner les hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Réactions</a></h3>
<p>Les utilisateurs rencontrent des problèmes de triche dans des jeux comme CS:GO et Call of Duty, affectant particulièrement les utilisateurs de Linux avec un matériel spécifique. La discussion met en lumière des défis tels que les interdictions injustifiées, les préoccupations éthiques et l&#39;efficacité des systèmes anti-triche actuels, impactant le jeu équitable. Des histoires personnelles soulignent la nécessité d&#39;améliorer les solutions pour traiter les fausses accusations et améliorer les expériences de jeu. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Elon Musk a-t-il semblé faire un salut nazi à l&#39;inauguration de Trump ?</a></h2>
<p>Elon Musk a été observé faisant un geste lors de l&#39;inauguration de Trump que certains ont interprété comme un salut nazi, ce qui a conduit à une controverse sur les réseaux sociaux. La Ligue anti-diffamation (ADL) a suggéré que le geste était probablement un moment maladroit plutôt qu&#39;un salut intentionnel, certains l&#39;attribuant au syndrome d&#39;Asperger de Musk. Musk a répondu à la controverse avec un emoji riant et a exprimé son enthousiasme à propos de la mention de Mars par Trump, ce qui est en accord avec ses objectifs d&#39;exploration spatiale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Réactions</a></h3>
<p>Elon Musk a été accusé d&#39;avoir fait un salut nazi lors de l&#39;inauguration de Trump, ce qui a conduit à un débat sur Hacker News concernant la pertinence de discuter de tels sujets sur les plateformes technologiques. Certains utilisateurs ont soutenu que l&#39;influence de Musk dans l&#39;industrie technologique rendait le sujet pertinent, tandis que d&#39;autres estimaient que c&#39;était inapproprié pour le forum. La discussion a mis en évidence des opinions divergentes sur la censure et les implications des actions de Musk au sein de la communauté technologique. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk semble faire des saluts fascistes consécutifs lors d&#39;un rassemblement d&#39;inauguration</a></h2>
<p>Elon Musk a fait face à des critiques pour avoir fait un geste ressemblant à un salut de style fasciste lors des célébrations d&#39;inauguration de Donald Trump, que certains ont interprété comme un salut nazi. La Ligue anti-diffamation a reconnu la ressemblance du geste avec un salut nazi, mais a ensuite suggéré qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un moment d&#39;enthousiasme maladroit, suscitant des critiques de la part d&#39;Alexandria Ocasio-Cortez. Musk a été célébré par certaines figures d&#39;extrême droite, alimentant les débats sur ses affiliations politiques et ses intentions. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Réactions</a></h3>
<p>Les gestes d&#39;Elon Musk lors d&#39;un rassemblement d&#39;inauguration, perçus par certains comme des saluts fascistes, ont déclenché une controverse et un débat en ligne. L&#39;incident a conduit à une discussion signalée sur Hacker News, suscitant un débat sur les politiques de modération et de censure de la plateforme. La situation soulève des questions sur le rôle des figures influentes de la technologie dans le discours politique et la cohérence des politiques de modération sur des plateformes comme Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censure &#39;#Democrat&#39; sur Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Réactions</a></h3>
<p>Meta censurerait le hashtag &#39;#Democrat&#39; sur Instagram, ce qui suscite des discussions sur la censure et ses implications sur les plateformes de médias sociaux. Des utilisateurs de plusieurs pays, tels que le Royaume-Uni, l&#39;Espagne et l&#39;Allemagne, ont rencontré ce problème, bien que certains signalent qu&#39;il a été résolu. L&#39;incident met en lumière les préoccupations concernant l&#39;influence des plateformes de médias sociaux et l&#39;équilibre délicat entre la modération du contenu et la censure, avec des débats sur la liberté d&#39;expression et un éventuel biais politique. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organiser des communautés locales sans Facebook ?</a></h2>
<p>L&#39;individu cherche à transférer les interactions de la communauté locale de Facebook vers une plateforme fédérée auto-hébergée, ce qui permet un contrôle et une gestion décentralisés. Ils recherchent des solutions prêtes à l&#39;emploi ou des collaborateurs pour faciliter cette transition, ce qui indique un besoin d&#39;options accessibles et personnalisables. Le contexte implique des zones rurales avec plusieurs petites villes, chacune ayant une population d&#39;environ 50 000 habitants, soulignant l&#39;importance de la connectivité et de l&#39;engagement communautaire. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;auteur cherche à faire passer les communautés locales de Facebook à une plateforme fédérée auto-hébergée, en mettant l&#39;accent sur la nécessité de fonctionnalités telles que les calendriers d&#39;événements et la messagerie. Des alternatives comme Mastodon peuvent ne pas reproduire entièrement les fonctionnalités de Facebook, ce qui incite à envisager d&#39;autres plateformes comme Discourse, Nextdoor ou groups.io. Il est crucial d&#39;évaluer l&#39;intérêt de la communauté pour ce changement et de s&#39;assurer que la nouvelle plateforme répond à leurs besoins, avec des options comme les journaux locaux et les listes de diffusion également envisagées. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Fainéantise métacognitive : Effets de l&#39;IA générative sur la motivation à apprendre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Réactions</a></h3>
<p>Une étude souligne que les outils d&#39;IA générative, tels que ChatGPT, peuvent entraîner une « paresse métacognitive », où les utilisateurs dépendent trop de l&#39;IA, réduisant ainsi l&#39;apprentissage auto-régulé. Cette dépendance à l&#39;IA peut diminuer l&#39;apprentissage en profondeur et les compétences de pensée critique, car les apprenants pourraient ne pas s&#39;engager activement dans la compréhension et l&#39;évaluation des informations. Bien que l&#39;IA puisse améliorer l&#39;efficacité des tâches, l&#39;étude met en avant l&#39;importance pour les apprenants de participer activement au processus d&#39;apprentissage afin de développer des compétences cognitives essentielles. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 officiel maintenant sur Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek a introduit ses modèles de raisonnement de première génération, qui sont à la hauteur d&#39;OpenAI-o1 dans les tâches impliquant les mathématiques, le code et le raisonnement. Les modèles varient considérablement en taille, allant de 1,5 milliard à 671 milliards de paramètres, indiquant des besoins de stockage divers. Ces modèles sont accessibles sous la licence MIT, permettant une utilisation et une modification larges. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek R1, un nouveau modèle de langage, est désormais disponible sur Ollama, suscitant des discussions sur sa censure, notamment sur des sujets politiques sensibles comme la place Tiananmen. Le débat se concentre sur l&#39;équilibre entre la correction politique et l&#39;exactitude historique, avec des comparaisons établies entre les approches occidentales et chinoises du biais politique dans les modèles linguistiques. Les modèles open-source sont proposés comme une solution potentielle pour contrer la censure, bien que les opinions divergent quant à l&#39;efficacité et aux implications de telles mesures. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Les gens sont mauvais pour rapporter ce qu&#39;ils mangent. C&#39;est un problème pour la recherche diététique.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Réactions</a></h3>
<p>Il est difficile de rapporter avec précision la consommation alimentaire, les gens se trompant souvent sur les tailles des portions avec une marge d&#39;erreur moyenne de 53 %, même parmi les professionnels formés. Les ingrédients cachés comme les huiles et les graisses posent moins de problèmes que les erreurs de taille des portions, soulignant le besoin d&#39;outils de mesure précis comme les balances alimentaires. De nouvelles technologies et applications, telles que SnapCalorie, visent à améliorer la précision du suivi alimentaire, bien qu&#39;elles nécessitent souvent des abonnements en raison de coûts opérationnels élevés, pouvant potentiellement aider les utilisateurs à faire des choix alimentaires plus réfléchis. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Liste de souhaits pour la prise en charge des appareils ROCm</a></h2>
<p>ROCm recueille les commentaires de la communauté pour déterminer quels GPU prendre en charge dans les futures mises à jour, avec des détails de compatibilité actuels disponibles sur leur site Web. Les utilisateurs plaident pour un soutien plus large, en particulier pour les GPU plus anciens et de qualité grand public, et une meilleure intégration avec les systèmes Windows. Il y a une forte demande pour un support cohérent sur toutes les architectures, soulignant l&#39;importance de la VRAM pour les applications d&#39;IA, et des appels à des améliorations dans le support des APU d&#39;AMD et un processus de développement similaire à celui de CUDA de NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Réactions</a></h3>
<p>ROCm, la plateforme logicielle d&#39;AMD pour la programmation GPU, fait face à des critiques en raison de sa compilation de code spécifique au matériel, ce qui entraîne un support GPU incohérent par rapport à CUDA de Nvidia. Les utilisateurs sont frustrés par le manque de support à long terme d&#39;AMD pour les GPU, certains voyant le support cesser peu après l&#39;achat, ce qui entraîne des appels à un meilleur support multiplateforme et à une documentation améliorée. La communauté exhorte AMD à prendre en charge tous les GPU, à l&#39;instar de Nvidia, et certains utilisateurs ont reporté leurs espoirs sur Intel pour une meilleure concurrence sur le marché des GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff : Linter Python et formateur de code écrit en Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground est un linter et un formateur de code Python écrit en Rust, offrant des vitesses 10 à 100 fois plus rapides que les outils traditionnels comme Flake8 et Black. Il prend en charge Python 3.13, s&#39;intègre avec des éditeurs tels que VS Code, et peut remplacer plusieurs outils comme Flake8, Black et isort, tout en étant compatible avec les monorepos. Ruff est largement adopté dans des projets majeurs comme Apache Airflow, FastAPI et Pandas, et est disponible pour installation via pip, pipx et d&#39;autres gestionnaires de paquets, avec un support de configuration via pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Réactions</a></h3>
<p>Ruff est un linter et formateur de code Python développé en Rust, reconnu pour sa rapidité et son efficacité, qui simplifie le développement Python en intégrant plusieurs outils en un seul. Cet outil a suscité de l&#39;intérêt et des débats au sein de la communauté Python, certains développeurs appréciant sa performance et sa simplicité, tandis que d&#39;autres restent sceptiques face aux nouveaux outils. Le développement de Ruff par Astral, une organisation soutenue par du capital-risque, ajoute à son intrigue et à la discussion, notamment en ce qui concerne son impact sur le typage dynamique de Python et l&#39;utilisation de vérificateurs de types et de linter dans les grands projets. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5 : Mise à l&#39;échelle de l&#39;apprentissage par renforcement avec les LLM</a></h2>
<p>Kimi k1.5 est un modèle multimodal de pointe qui surpasse de manière significative GPT-4o et Claude Sonnet 3.5 dans les tâches de chaîne de pensée courte (CoT), avec des améliorations allant jusqu&#39;à 550 % sur des benchmarks tels que AIME, MATH-500 et LiveCodeBench. Il correspond à o1 d&#39;OpenAI en termes de performance à long terme sur diverses modalités, en utilisant l&#39;apprentissage par renforcement avec une mise à l&#39;échelle de contexte long et une optimisation de politique améliorée, tout en évitant des méthodes complexes comme la recherche d&#39;arbre de Monte Carlo. Kimi k1.5 est formé à la fois sur des données textuelles et visuelles, permettant un raisonnement conjoint, et sera bientôt accessible via la Kimi OpenPlatform à l&#39;adresse <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Réactions</a></h3>
<p>Des entreprises, y compris certaines de Chine, utilisent GitHub pour promouvoir des produits en publiant des &quot;articles de recherche&quot; et des exemples de code sans fournir de véritables kits de développement logiciel (SDK) ou bibliothèques. Cette pratique est considérée comme trompeuse, similaire à la publicité mensongère, car les API (interfaces de programmation d&#39;applications) ou les poids de modèle promis ne se matérialisent souvent pas. Le recours croissant aux dépôts GitHub comme outils promotionnels, parfois dépourvus de code source, suscite des inquiétudes quant à la transparence et à l&#39;authenticité dans la recherche et le développement en IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Les auteurs recherchent les journaux du client torrent de Meta et les données de partage dans l&#39;enquête sur le piratage de l&#39;IA</a></h2>
<p>Meta fait face à un procès pour avoir prétendument utilisé des matériaux piratés, en particulier des livres protégés par des droits d&#39;auteur de LibGen, pour entraîner ses modèles d&#39;IA via BitTorrent. Des auteurs, dont Richard Kadrey et Sarah Silverman, accusent Meta de violation des droits d&#39;auteur, tandis que Meta affirme que ses actions relèvent de l&#39;utilisation équitable. Le tribunal a autorisé de nouvelles allégations concernant les activités de torrenting de Meta, les auteurs cherchant à accéder aux journaux du client torrent de Meta et aux données de partage, soulignant les défis juridiques entourant les données d&#39;entraînement de l&#39;IA et les questions de droits d&#39;auteur. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Réactions</a></h3>
<p>Les auteurs examinent l&#39;utilisation potentielle par Meta de contenus piratés pour l&#39;entraînement de l&#39;IA, en utilisant les journaux des clients torrent et les données de partage comme preuves. Il y a un débat sur la question de savoir si la formation à grande échelle de l&#39;IA dépend de contenus piratés en raison des difficultés à obtenir légalement de grands ensembles de données textuelles, par opposition à la possibilité de négocier un accès légal avec les éditeurs. Les implications juridiques, y compris l&#39;utilisation équitable et la violation des droits d&#39;auteur, sont en discussion, mettant en évidence le conflit entre les exigences en matière de données des entreprises technologiques et les lois sur le droit d&#39;auteur existantes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon fait un salut nazi lors du discours d&#39;inauguration</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Réactions</a></h3>
<p>Elon Musk est au centre d&#39;une controverse après avoir prétendument fait un salut nazi lors d&#39;un discours d&#39;inauguration, ce qui a conduit à des débats sur ses intentions et ses affiliations politiques. L&#39;incident a suscité des discussions sur les associations de Musk et la réponse de la communauté technologique, mettant en lumière les dynamiques politiques au sein de l&#39;industrie technologique. Les critiques sont partagés sur la question de savoir si le geste était un acte malavisé ou une démarche délibérée, certains faisant référence aux actions passées de Musk et à ses affiliations comme preuve potentielle de ses intentions. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d'autres plateformes" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Attaque%20de%20d%C3%A9sanonymisation%20sans%20clic%20ciblant%20Signal%2C%20Discord%2C%20et%20d'autres%20plateformes&subheading=mardi%2021%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
