<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 19:11:33 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">Un licenciement a fondamentalement changé ma perception du travail</a></h2>
<p>L&#39;auteur a reçu un avis de licenciement inattendu de la part du directeur des opérations de leur entreprise, malgré des assurances précédentes selon lesquelles il n&#39;y aurait pas de licenciements, indiquant un décalage entre la communication de l&#39;entreprise et ses actions. L&#39;expérience a conduit à une perte de confiance dans les environnements de travail modernes, où les employés se sentent jetables même lorsque les entreprises sont financièrement stables, ce qui incite à un changement vers un effort minimal et un scepticisme quant à la sécurité de l&#39;emploi. En Allemagne, les lois du travail privilégient la protection des employés vulnérables lors des licenciements, mais cela ne garantit pas la sécurité de l&#39;emploi pour tous, ce qui conduit à conseiller aux employés de respecter strictement les heures de contrat et de chercher d&#39;autres opportunités d&#39;emploi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;auteur réfléchit à son expérience dans l&#39;industrie technologique, soulignant que le maintien d&#39;une attitude positive et d&#39;une solide éthique de travail est crucial pour les opportunités d&#39;emploi futures. Construire et entretenir des relations professionnelles peut mener à de nouvelles opportunités, car les contacts des emplois passés jouent souvent un rôle dans l&#39;obtention de futurs postes. Bien que l&#39;emploi soit transactionnel, l&#39;auteur suggère de se concentrer sur la fierté personnelle dans le travail et les relations avec les collègues plutôt que d&#39;attendre de la loyauté de la part des entreprises. </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – Un moteur de recherche qui privilégie le contenu non commercial</a></h2>
<p>Marginalia Search a lancé un nouveau site axé sur le contenu non commercial et les outils de découverte, mettant l&#39;accent sur la confidentialité des utilisateurs et la protection des données. Le moteur de recherche fonctionne en utilisant une technologie open-source, sans IA ni services cloud, et est conforme au RGPD et à la directive européenne sur les cookies. Le code source est disponible sous une licence AGPL, favorisant la transparence et la collaboration communautaire. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">Réactions</a></h3>
<p>Marginalia est un moteur de recherche qui met l&#39;accent sur le contenu non commercial et est passé de l&#39;utilisation de Personalized PageRank à BM25 pour le classement. Le moteur de recherche a intégré la similarité cosinus pour découvrir des sites web et a déménagé vers un nouveau domaine, marginalia-search.com. Marginalia est open source, recrawle les sites toutes les 10 semaines, utilise un crawler RSS pour les mises à jour quotidiennes, et prévoit de s&#39;étendre au-delà du contenu en anglais, bien qu&#39;il ait actuellement des difficultés avec les requêtes de navigation. </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">Une épidémie de tuberculose au Kansas est la plus grande enregistrée en Amérique depuis les années 1950</a></h2>
<p>Kansas est confronté à la plus grande épidémie de tuberculose de l&#39;histoire des États-Unis, avec 66 cas actifs et 79 infections latentes signalés dans la région métropolitaine de Kansas City depuis 2024, principalement dans le comté de Wyandotte. Les Centers for Disease Control and Prevention (CDC) aident les responsables locaux de la santé à gérer l&#39;épidémie, qui est en cours mais a vu une réduction des cas actifs à environ 32. La tuberculose est une infection bactérienne affectant les poumons, se propageant par l&#39;air, et traitable avec des antibiotiques, le risque pour le grand public étant considéré comme faible. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">Réactions</a></h3>
<p>Selon les Centers for Disease Control and Prevention (CDC), l&#39;épidémie de tuberculose au Kansas est la plus importante aux États-Unis depuis les années 1950. Cette épidémie a suscité des discussions sur le vaccin BCG, qui n&#39;est pas administré de manière routinière aux États-Unis en raison de son efficacité inconstante et de ses effets secondaires possibles. Cette situation souligne la nécessité de politiques de santé publique efficaces et le rôle des agences gouvernementales dans la surveillance et la prévention des maladies. </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack : Construisez des &#39;AirTags&#39; – suivez les appareils Bluetooth via le réseau d&#39;Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack est un cadre qui permet le suivi des appareils Bluetooth personnels en utilisant le réseau Find My d&#39;Apple, développé par le Secure Mobile Networking Lab de l&#39;Université technique de Darmstadt. « Il est basé sur l&#39;ingénierie inverse du réseau Find My d&#39;Apple et nécessite macOS 11 ainsi qu&#39;un appareil Bluetooth, tel qu&#39;un BBC micro:bit, pour fonctionner. » OpenHaystack est open-source sous la licence publique générale Affero GNU v3.0, prend en charge divers appareils et inclut une version mobile pour Android et iOS, bien qu&#39;elle reste expérimentale et non affiliée à Apple. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">Réactions</a></h3>
<p>Openhaystack permet aux utilisateurs de créer des &#39;AirTags&#39; personnalisés pour suivre des appareils Bluetooth via le réseau d&#39;Apple, offrant une alternative à la solution propriétaire d&#39;Apple. Le système de suivi Bluetooth de Google est critiqué pour ses performances médiocres et ses problèmes de confidentialité, tandis que le réseau de Samsung est reconnu pour de meilleures performances malgré la base d&#39;utilisateurs Android plus large de Google. Les discussions soulignent les préoccupations en matière de confidentialité et les défis techniques liés au développement de dispositifs de suivi personnalisés, les alternatives tierces manquant de fonctionnalités avancées comme l&#39;Ultra-Wideband (UWB) pour un suivi précis. </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">Leçons pour créer des photos de famille que les gens veulent conserver (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek Mon Agent Utilisateur</a></h2>
<p>DeepSeek R1 est un nouveau modèle conçu pour révéler le raisonnement aux utilisateurs, disponible gratuitement sur chat.deepseek.com ou via une API plus abordable par rapport à OpenAI. Suite à la publication de l&#39;article, l&#39;API DeepSeek a rencontré des problèmes, avec platform.deepseek.com renvoyant des erreurs 404, indiquant des perturbations potentielles causées par DeepSeek My User Agent. Les utilisateurs peuvent explorer les jugements les plus populaires sur Hacker News et utiliser l&#39;invite « Jugez-moi » sur chat.deepseek.com pour une expérience personnalisée. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">Réactions</a></h3>
<p>Un utilisateur a partagé une plaisanterie humoristique de DeepSeek, un outil d&#39;IA qui analyse les données du navigateur, mettant en évidence des particularités comme un système d&#39;exploitation obsolète et une résolution d&#39;écran inhabituelle. La plaisanterie reliait avec humour ces traits à la localisation de l&#39;utilisateur à Calgary, au Canada, suscitant des discussions sur les inexactitudes occasionnelles de l&#39;outil et sa valeur divertissante. La conversation a également exploré le potentiel de l&#39;IA pour améliorer les expériences de navigation web, comme le filtrage des publicités et du contenu non pertinent, et la création d&#39;interactions internet inédites. </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail : Email bon marché et sans fioritures</a></h2>
<p>Purelymail offre un hébergement de messagerie économique compatible avec IMAP et POP3, permettant une utilisation avec la plupart des applications de messagerie ou via le webmail Roundcube. Le service est particulièrement abordable, offrant un compte de messagerie unique avec 3 Go de stockage pour 10 $ par an, ce qui est moins cher que des concurrents tels que Protonmail, Fastmail et Google Workspace. Bien que Purelymail soit en version bêta et puisse rencontrer des problèmes occasionnels tels que le blocage des e-mails et l&#39;absence de support 24/7, il met l&#39;accent sur la sécurité et ne vend pas les données des utilisateurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">Réactions</a></h3>
<p>Purelymail est reconnu comme un service de messagerie économique, apprécié pour sa simplicité et sa fiabilité, notamment pour les domaines personnalisés. Les utilisateurs le comparent à des services comme mxroute, Fastmail et Proton, soulignant son aspect abordable mais notant des préoccupations concernant son fonctionnement par une seule personne et l&#39;absence de fonctionnalités comme la synchronisation de calendrier. Malgré certaines limitations, la tarification simple et la fonctionnalité de Purelymail en font une option viable pour les utilisateurs recherchant une solution de messagerie de base, avec des alternatives comme Zoho et l&#39;auto-hébergement également envisagées. </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">Astronomes suppriment un astéroïde car il s&#39;est avéré être une Tesla Roadster</a></h2>
<p>Astronomes ont initialement mal classé la Tesla Roadster d&#39;Elon Musk comme un astéroïde, soulignant la nécessité d&#39;une meilleure transparence dans le suivi des objets en espace profond. Le Centre des planètes mineures a corrigé l&#39;erreur de classification, soulignant la difficulté de distinguer entre les objets naturels et artificiels dans l&#39;espace. L&#39;incident souligne l&#39;absence d&#39;un dépôt central pour le suivi des objets en espace profond, compliquant les efforts de surveillance des menaces potentielles d&#39;astéroïdes, les astronomes amateurs jouant un rôle essentiel dans l&#39;identification. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">Réactions</a></h3>
<p>Astronomes ont initialement mal classé une Tesla Roadster comme un astéroïde, la désignant sous le nom de &quot;2018 CN41&quot;, avant de réaliser qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un objet fabriqué par l&#39;homme déjà suivi sous le nom de &quot;2018-017A&quot;. Cet incident souligne la nécessité d&#39;améliorer les systèmes de suivi et de classification des objets artificiels dans l&#39;espace pour éviter des erreurs similaires. Cette confusion met en lumière les défis de distinction entre les corps célestes naturels et les objets fabriqués par l&#39;homme dans l&#39;exploration spatiale. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek lance Janus Pro, un générateur de texte en image [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek a introduit Janus Pro, un générateur de texte en image utilisant un « modèle unifié » de 7 milliards de paramètres qui surpasserait Dall-E 3 et Stable Diffusion Medium en termes de performance. Le modèle est connu pour sa forte censure sur les sujets sensibles et sa résolution d&#39;image limitée à 384x384, ce qui suscite des débats sur les implications du développement de l&#39;IA. Les coûts de formation inférieurs de Janus Pro par rapport à ceux des concurrents pourraient avoir un impact sur des entreprises comme Nvidia, et il est disponible pour un usage commercial avec des restrictions sur les applications militaires. </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">Le Brésil interdit à l&#39;entreprise technologique Tools for Humanity de Sam Altman de payer pour des scans d&#39;iris</a></h2>
<p>Les autorités de protection des données du Brésil ont interdit à Tools for Humanity d&#39;offrir une compensation, y compris des cryptomonnaies, pour les scans d&#39;iris afin de prévenir toute influence indue sur les décisions des individus de partager leurs données biométriques. Tools for Humanity, cofondé par le PDG d&#39;OpenAI Sam Altman, vise à développer un système d&#39;identité global grâce à des scans d&#39;iris dans le cadre de son projet World. Le groupe affirme se conformer aux lois brésiliennes et collabore avec l&#39;autorité pour résoudre les préoccupations à la suite d&#39;une enquête qui a débuté en novembre dernier. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">Réactions</a></h3>
<p>Le Brésil a interdit à Tools for Humanity, dirigé par Sam Altman, de compenser les individus pour les scans d&#39;iris afin de protéger l&#39;autonomie personnelle. Cette décision a déclenché des débats sur la vie privée et les implications éthiques de la collecte de données biométriques, comme celles impliquées dans le projet Worldcoin d&#39;Altman. La situation souligne le conflit permanent entre le progrès technologique et les préoccupations éthiques concernant la confidentialité des données et les abus potentiels. </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">Ma tentative échouée de réduire tous les paquets NPM de 5 %</a></h2>
<p>En 2022, une proposition a été faite pour utiliser le compresseur Zopfli afin de réduire la taille des paquets npm de 5 %, dans le but d&#39;améliorer les performances et de réduire les coûts de stockage. La proposition a été rejetée par les mainteneurs de npm en raison de préoccupations concernant la lenteur de la vitesse de compression de Zopfli, le temps de décompression, les problèmes de fichier de verrouillage et la complexité de l&#39;intégration. L&#39;expérience a fourni des perspectives sur la rédaction de propositions et l&#39;évaluation des compromis, malgré le retrait de la proposition. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">Réactions</a></h3>
<p>Une initiative visant à réduire de 5 % la taille des paquets NPM en utilisant la compression Zopfli a rencontré des problèmes tels que l&#39;augmentation des temps de publication et la complexité. Bien que des économies potentielles de bande passante soient possibles, des inconvénients tels qu&#39;une compression plus lente et l&#39;absence de support natif ont rendu la proposition moins viable. Les discussions ont souligné le défi de concilier innovation et praticité dans les projets open-source, ce qui a conduit à la clôture de la proposition et à la considération d&#39;alternatives comme Brotli ou ZSTD. </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">Un ancien PDG de la tech poursuit en justice pour faire retirer le dossier de son arrestation d&#39;internet</a></h2>
<p>Un ancien PDG de la tech, Maury Blackman, poursuit le journaliste Jack Poulson pour 25 millions de dollars afin de faire retirer d&#39;internet une arrestation pour violence domestique datant de 2021, bien que le dossier ait été scellé par un juge. Le procès a déclenché des débats sur le Premier Amendement, avec la Fondation Frontière Électronique défendant Poulson, en soulignant l&#39;intérêt public de la publication. Le First Amendment Coalition a intenté un procès contestant la loi californienne qui empêche la publication de dossiers d&#39;arrestation scellés, soulignant la tension entre le droit à la vie privée et la liberté d&#39;expression. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">Réactions</a></h3>
<p>Un ancien PDG de la tech poursuit en justice pour faire retirer son casier judiciaire d&#39;internet, attirant l&#39;attention sur les dommages à la réputation causés par les dossiers d&#39;arrestation publics. Le cas met en lumière le débat entre la nécessité de transparence pour prévenir les arrestations secrètes et le préjudice potentiel pour l&#39;avenir des individus lorsque les détails des arrestations sont publiés sans condamnation. Le procès implique également l&#39;effet Streisand, où les efforts pour supprimer des informations peuvent involontairement augmenter leur visibilité. </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">Nvidia, ASML plongent alors que DeepSeek déclenche une vente massive d&#39;actions technologiques</a></h2>
<p>Nvidia a vu sa valeur boursière chuter de 560 milliards de dollars, marquant le plus grand déclin de l&#39;histoire du marché, principalement en raison des inquiétudes concernant la startup chinoise d&#39;IA DeepSeek. Le modèle d&#39;IA à bas coût et compétitif de DeepSeek a suscité des craintes concernant l&#39;avenir des investissements en IA des entreprises américaines, affectant les actions de Nvidia et les principaux indices comme le S&amp;P 500 et le Nasdaq 100. Malgré les défis de Nvidia, Meta prévoit d&#39;augmenter les dépenses pour les projets d&#39;IA, et OpenAI, SoftBank et Oracle ont annoncé une importante entreprise d&#39;infrastructure d&#39;IA de 100 milliards de dollars. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">Réactions</a></h3>
<p>Nvidia et ASML ont vu leurs actions chuter après une vente massive dans le secteur technologique initiée par la startup chinoise d&#39;IA DeepSeek, qui a créé un modèle surpassant ChatGPT en utilisant du matériel Nvidia plus ancien. Le modèle open-source de DeepSeek, étant moins coûteux à entraîner, suscite des inquiétudes quant à la rentabilité des entreprises d&#39;IA comme OpenAI et Anthropic, ce qui pourrait potentiellement affecter la demande future pour les GPU de Nvidia. Les réactions du marché indiquent des craintes de marges réduites et d&#39;une concurrence accrue, malgré le potentiel d&#39;une adoption plus large de l&#39;IA. </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">Mark Zuckerberg : Cet homme est un lâche</a></h2>
<p>Mark Zuckerberg fait face à des critiques pour son silence alors que l&#39;ancien président Donald Trump démantèle les National Institutes of Health, affectant 40 milliards de dollars de financement pour la recherche, malgré les engagements antérieurs de Zuckerberg envers la recherche sur les maladies. Les actions de Zuckerberg chez Meta, y compris la réduction de la vérification des faits, de la modération de contenu et des initiatives de diversité, tout en promouvant des cadres républicains, suggèrent un changement de principes, s&#39;alignant avec les exigences de Trump. Les critiques soutiennent que la conformité de Zuckerberg aux tendances autoritaires de Trump reflète un manque de courage, influençant potentiellement d&#39;autres entreprises technologiques comme Amazon à adopter des positions similaires, impactant ainsi son héritage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">Réactions</a></h3>
<p>Cet article critique Mark Zuckerberg pour ses actions chez Meta, suggérant que ses décisions sont influencées par des intérêts personnels et un manque de principes, notamment sous les pressions politiques. « Il explore les thèmes de la responsabilité d&#39;entreprise, l&#39;impact de la richesse sur la politique, et les difficultés de maintenir l&#39;intégrité dans les rôles de leadership. » Le débat est partagé, certains défendant Zuckerberg comme s&#39;adaptant peut-être aux pressions extérieures, tandis que d&#39;autres expriment leur déception face à ce qu&#39;ils perçoivent comme un manque de courage chez les leaders technologiques. </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">Oliver Heaviside et la théorie des lignes de transmission (2021)</a></h2>
<p>Le site radio amateur de PA3FWM explore des sujets techniques tels que la modulation de fréquence à bande latérale unique, les cartes son pour radio définie par logiciel (SDR) et la conception d&#39;antennes. Le site met en avant les contributions d&#39;Oliver Heaviside à la théorie des lignes de transmission, y compris ses améliorations aux équations de Maxwell et aux modèles de câbles télégraphiques. Le contenu est adapté d&#39;un article de novembre 2021 dans le magazine néerlandais de radio amateur Electron, fournissant des aperçus historiques et techniques sur la transmission de signaux et la conception de câbles. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">Réactions</a></h3>
<p>Oliver Heaviside, un physicien autodidacte, a apporté des contributions notables à l&#39;électromagnétisme et à la théorie des lignes de transmission, malgré l&#39;opposition de figures établies comme William Henry Preece. Le travail de Heaviside, y compris la simplification des équations de Maxwell, a été crucial pour le domaine, bien qu&#39;il ait vécu dans la pauvreté en raison d&#39;obstacles professionnels. Le post met en lumière les défis de la compréhension des lignes de transmission et de l&#39;impédance, en faisant référence à des ressources éducatives et à des anecdotes historiques pour le contexte. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un licenciement a fondamentalement changé ma perception du travail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20licenciement%20a%20fondamentalement%20chang%C3%A9%20ma%20perception%20du%20travail&subheading=lundi%2027%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick : Pas d&#39;écran, pas de manette, juste un bouton d&#39;alimentation et un port USB</a></h2>
<p>Le Steam Brick Mod est un projet personnalisé qui modifie un Steam Deck pour le rendre plus petit et plus léger en retirant l&#39;écran et les contrôleurs, ne laissant que les composants essentiels. La modification utilise un Steam Deck OLED de 1 To et implique la création d&#39;un boîtier personnalisé avec une imprimante 3D, aboutissant à un appareil environ un tiers de la taille et 24 % plus léger que l&#39;original. Malgré ses avantages en termes de portabilité, le mod présente des limitations, telles que l&#39;absence d&#39;accès au BIOS et la difficulté à déterminer si l&#39;appareil est allumé, et il n&#39;est pas officiellement soutenu par Valve, ce qui pose des risques de dommages. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">Réactions</a></h3>
<p>Le Steam Brick est une version modifiée du Steam Deck, ne comportant ni écran ni contrôleur, seulement un bouton d&#39;alimentation et un port USB, conçu pour la portabilité et la facilité d&#39;utilisation. Il utilise des lunettes XReal pour l&#39;affichage, offrant une approche unique du jeu sans avoir besoin de protection d&#39;écran traditionnelle. Ce mod est un projet personnel et n&#39;est pas officiellement soutenu par Valve, suscitant des discussions sur divers configurations technologiques et systèmes éducatifs. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Ce n&#39;est pas un crime si nous le faisons avec une application</a></h2>
<p>Les grandes entreprises alimentaires utiliseraient prétendument des applications pour s&#39;engager dans la fixation des prix, une pratique appelée « greedflation », en coordonnant les prix via des courtiers en données tiers comme Potatotrac. Ce problème ne se limite pas à l&#39;industrie alimentaire, mais affecte également le logement et d&#39;autres secteurs, attirant l&#39;attention des autorités antitrust. Cory Doctorow, dans son nouveau livre « Picks and Shovels », explore ces thèmes, avec plusieurs apparitions de l&#39;auteur pour en faire la promotion. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">Réactions</a></h3>
<p>Le système judiciaire américain fait souvent preuve de clémence envers les entreprises, leur permettant d&#39;éviter des sanctions significatives pour inconduite, tandis que les individus font face à des conséquences plus sévères pour des infractions mineures. Les entreprises exploitent les failles juridiques et emploient des lobbyistes et des avocats pour réduire les amendes et manipuler les systèmes, comme on le voit dans l&#39;utilisation par Uber d&#39;algorithmes pour éviter de payer aux chauffeurs un salaire minimum. Le caractère complexe de la preuve des crimes d&#39;entreprise par rapport aux infractions individuelles rend difficile pour le système judiciaire de tenir les entreprises responsables de manière efficace. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Chaque élément HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">Réactions</a></h3>
<p>Le billet de blog propose une analyse des balises et attributs HTML à l&#39;aide d&#39;un grand ensemble de données, offrant une base de données SQLite téléchargeable des combinaisons populaires de balises-attributs. Il compare différentes approches pour explorer les éléments HTML, en discutant de sujets tels que l&#39;analyse HTML, les balises obsolètes et l&#39;utilisation des étiquettes dans les formulaires. « Le message explore également l&#39;histoire de XHTML, la sémantique de HTML et l&#39;utilisation d&#39;éléments personnalisés, certains utilisateurs se remémorant les anciennes pratiques de conception web. » </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Le pilote sud-vietnamien qui a atterri un Cessna sur un porte-avions pour sauver sa famille (2019)</a></h2>
<p>En avril 1975, le major Buang-Ly, un pilote sud-vietnamien, a exécuté une évasion audacieuse avec sa famille dans un petit avion lors de la chute du Sud-Vietnam. Le capitaine Lawrence Chambers de l&#39;USS Midway a pris la décision sans précédent de dégager le pont pour l&#39;atterrissage de Buang, allant même jusqu&#39;à jeter des hélicoptères, permettant ainsi à Buang d&#39;atterrir en toute sécurité. Cet événement faisait partie de l&#39;opération Frequent Wind, la phase finale de l&#39;évacuation des civils américains et des Vietnamiens &quot;à risque&quot; de Saïgon, et l&#39;avion de Buang est maintenant exposé au National Naval Aviation Museum. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">Réactions</a></h3>
<p>Un pilote sud-vietnamien a atterri un Cessna sur un porte-avions américain pour sauver sa famille lors de la chute de Saïgon, illustrant les luttes personnelles et la résilience pendant la guerre du Vietnam. De nombreux soldats sud-vietnamiens ont fui en utilisant tout avion disponible, soulignant le désespoir et le chaos de l&#39;époque. L&#39;USS Midway, aujourd&#39;hui un musée, a joué un rôle crucial dans ces événements, reflétant l&#39;impact humain plus large de la guerre et les enjeux géopolitiques complexes. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard : 821 startups inactives de Y Combinator</a></h2>
<p>Le cimetière YC répertorie 821 startups inactives de Y Combinator, un accélérateur de startups de premier plan, soulignant les défis auxquels sont confrontées les nouvelles entreprises. Ces startups, issues de 39 promotions et de 50 industries, incluent des secteurs tels que la finance, la santé, le commerce de détail et la technologie, démontrant l&#39;influence étendue de Y Combinator. Des entreprises notables telles que Blume Benefits, Fileforge et Celest figurent parmi celles qui ont cessé leurs activités, reflétant la nature à haut risque des entreprises en démarrage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">Réactions</a></h3>
<p>YC Graveyard a identifié 821 startups inactives de Y Combinator, soulignant le taux d&#39;échec élevé dans l&#39;écosystème des startups. Les investisseurs préfèrent souvent un échec définitif à une &quot;entreprise de style de vie&quot; qui ne se développe pas, car cela leur permet de radier les pertes, tandis que certaines startups sont &quot;acqui-hirées&quot; pour leur talent ou leurs actifs. Le débat explore la nature des petites entreprises, le rôle des investisseurs, les défis du succès des startups, et les implications plus larges du capital-risque, y compris la dynamique du financement des startups et la rémunération des fondateurs. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Une instruction 68030 invalide a accidentellement permis au Mac Classic II de démarrer</a></h2>
<p>Doug Brown a identifié un bug dans la ROM du Macintosh Classic II qui aurait dû l&#39;empêcher de démarrer, mais une instruction non définie sur le processeur Motorola MC68030 lui a permis de continuer. En utilisant l&#39;émulateur MAME, Doug a découvert que le Classic II échouait à démarrer en mode 32 bits en raison d&#39;une erreur de bus provenant d&#39;une adresse invalide, corrigée par une instruction non documentée sur le matériel réel. Cette découverte souligne le rôle des émulateurs dans la mise en lumière des bugs matériels cachés et les complexités des instructions CPU non documentées, avec des tests sur matériel réel confirmant l&#39;importance de l&#39;instruction non documentée pour le démarrage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">Réactions</a></h3>
<p>Une instruction non documentée dans le processeur MC68030 a permis au Mac Classic II de démarrer en contournant la détection d&#39;instructions illégales, modifiant de manière inattendue le registre A1. Cette découverte souligne l&#39;existence d&#39;instructions non documentées dans les CPU, semblables à celles trouvées dans les architectures 6502 et x86, ce qui peut entraîner un comportement inattendu. Le 68030 architecture, connue pour son élégance, a été utilisée dans divers systèmes, mais sa complexité a finalement entravé sa scalabilité. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick : Pas d'écran, pas de manette, juste un bouton d'alimentation et un port USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%20%3A%20Pas%20d'%C3%A9cran%2C%20pas%20de%20manette%2C%20juste%20un%20bouton%20d'alimentation%20et%20un%20port%20USB&subheading=dimanche%2026%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Le parc électrique de Caltrain est plus efficace que prévu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">Réactions</a></h3>
<p>Le nouveau parc électrique de Caltrain dépasse les attentes en matière d&#39;efficacité, fonctionnant de manière plus silencieuse, plus rapide et plus fréquente, contribuant à une renaissance du transport en commun dans la région de la baie. Les trains électriques utilisent le freinage régénératif, qui renvoie l&#39;énergie au réseau, et fonctionnent à 100 % avec de l&#39;énergie renouvelable, soulignant un engagement envers la durabilité. Malgré ces avancées, des défis tels que la nécessité d&#39;une densité urbaine accrue et d&#39;un développement axé sur le transport en commun persistent, parallèlement aux critiques concernant la gestion et la gouvernance de BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, un navigateur sans tête open-source en Zig</a></h2>
<p>Lightpanda est un nouveau navigateur sans interface open-source développé en Zig, conçu pour être plus rapide et plus efficace que les options existantes comme Chrome headless, en particulier pour les tâches de scraping web et d&#39;automatisation. Il comprend un chargeur HTTP, un analyseur HTML, un arbre DOM, un runtime JavaScript et un serveur CDP, le rendant compatible avec des outils comme Puppeteer et Playwright, tout en étant environ 10 fois plus rapide et utilisant 10 fois moins de mémoire que Chrome headless. Actuellement en version bêta, Lightpanda prend en charge un nombre limité d&#39;API web, avec des plans d&#39;expansion, et propose un service Cloud géré dans le cadre de son modèle économique. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">Réactions</a></h3>
<p>Lightpanda est un navigateur sans interface graphique open-source développé en Zig, offrant une alternative légère à Chrome et Firefox pour des tâches non graphiques telles que le web scraping et l&#39;automatisation par IA. Il inclut des composants essentiels comme un chargeur HTTP, un analyseur HTML, un environnement d&#39;exécution JavaScript et un support partiel des API web, en mettant l&#39;accent sur la rapidité et l&#39;efficacité mémoire. Actuellement en version bêta, Lightpanda prévoit d&#39;améliorer sa couverture des API web et fonctionne sur un modèle commercial offrant un service Cloud géré, invitant la communauté à donner son avis pour des améliorations. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums et la théorie de l&#39;Internet mort</a></h2>
<p>&quot;« Hall of Impossible Dreams » est un dépôt présentant un contenu diversifié, y compris du code et de la littérature, et a récemment discuté du déclin de PhysicsForums en raison de contenus générés par l&#39;IA. PhysicsForums, établi en 2001, était un forum scientifique florissant jusqu&#39;à l&#39;essor de plateformes centralisées comme StackExchange et l&#39;infiltration de messages générés par l&#39;IA d&#39;ici 2025. Le post soulève des préoccupations concernant la « théorie de l&#39;Internet mort », qui postule qu&#39;une grande partie d&#39;Internet est désormais du contenu non humain, mettant en lumière les défis et les implications éthiques du maintien des communautés en ligne face à l&#39;évolution de la technologie. » </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">Réactions</a></h3>
<p>Il y a une frustration croissante à l&#39;égard du contenu généré par l&#39;IA sur Internet, en particulier dans les forums et les blogs, en raison de son manque perçu de profondeur et de fiabilité. Les utilisateurs demandent des solutions telles que la vérification d&#39;identité ou des systèmes de confiance pour garantir une interaction humaine authentique et répondre aux préoccupations éthiques concernant l&#39;IA qui imite de vrais utilisateurs. « La discussion souligne une tension plus large entre le progrès technologique et le désir de contenu authentique, dirigé par l&#39;humain, en ligne. » </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer est fusionné avec l&#39;éditeur Helix</a></h2>
<p>Le nouvel éditeur Helix a introduit une fonctionnalité d&#39;explorateur de fichiers, inspirée par le telescope-file-browser, permettant aux utilisateurs de naviguer dans les fichiers comme un sélecteur de fichiers. Développée par le contributeur drybalka, la fonctionnalité a été bien accueillie, avec des retours pour des améliorations telles que les barres obliques de répertoire et les icônes. Certains utilisateurs de MacOS ont signalé des problèmes avec la palette de commandes, mais l&#39;explorateur de fichiers fonctionne efficacement avec les raccourcis clavier, et de futures mises à jour pourraient aborder les exclusions de fichiers .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">Réactions</a></h3>
<p>Helix editor a introduit un explorateur de fichiers intégré, suscitant des discussions sur sa nécessité par rapport à des alternatives plus rapides comme les fuzzy finders et ripgrep. Les utilisateurs partagent leurs préférences personnelles et leurs expériences avec des outils de navigation de fichiers et des plugins pour des éditeurs tels que Vim et Emacs. La nouvelle fonctionnalité a généré de l&#39;enthousiasme chez certains utilisateurs, tandis que d&#39;autres débattent des mérites des différentes méthodes de gestion de fichiers. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le parc électrique de Caltrain est plus efficace que prévu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20parc%20%C3%A9lectrique%20de%20Caltrain%20est%20plus%20efficace%20que%20pr%C3%A9vu&subheading=samedi%2025%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Un code QR qui vous envoie à une destination différente – lenticulaire et antagoniste</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">Réactions</a></h3>
<p>Les codes QR peuvent être manipulés pour diriger les utilisateurs vers différentes destinations en créant des motifs superposés qui changent en fonction des conditions de numérisation. Cette technique peut être utilisée pour des attaques ciblées ou pour diffuser du contenu varié, mais des méthodes plus simples comme la redirection côté serveur sont souvent plus efficaces. Malgré sa nature intrigante, l&#39;utilisation pratique de cette manipulation de code QR est limitée en raison de sa complexité et de sa visibilité. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Le statut de Vim</a></h2>
<p>À la suite du décès de Bram Moolenaar, le fondateur de Vim, en 2023, la communauté s&#39;est réorganisée pour assurer la poursuite du développement de Vim, avec Christian Brabandt prenant un rôle plus actif. Le projet s&#39;attaque à des défis tels que la gestion de l&#39;organisation Vim sur GitHub, la mise à jour du site web, et envisage des changements comme le support XDG, tout en restant en mode maintenance. VimConf 2024 à Tokyo a mis en avant la collaboration internationale, avec des présentations en anglais et en japonais, et a souligné l&#39;importance des contributions de la communauté et des tests rigoureux plutôt qu&#39;une approche centrée sur un seul leader. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">Réactions</a></h3>
<p>Le succès de Vim sous une nouvelle direction a suscité des discussions sur les modèles de gouvernance, tels que BDFL (Benevolent Dictator For Life), avec des opinions divergentes sur le leadership unique par rapport aux approches basées sur des comités. Neovim, une alternative moderne à Vim, a gagné en popularité grâce à ses fonctionnalités et au soutien de sa communauté, bien que certains utilisateurs restent fidèles à Vim pour sa stabilité. Cette conversation met en lumière les défis du maintien des projets open-source et les avantages des architectures de plugins, avec Vim et Emacs qui continuent d&#39;être résilients dans le paysage en évolution des outils de développement. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI est un enfer : les calculatrices à quatre fonctions</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article explore les complexités de la conception des interfaces utilisateur pour les calculatrices de base, en se concentrant sur les défis liés aux opérations et aux cas limites. Il met en lumière les bizarreries historiques dans la conception des calculatrices, telles que la touche combinée &quot;x÷&quot; et les comportements non intuitifs dans certaines applications. La discussion inclut les avantages de la notation polonaise inversée (RPN) pour simplifier les calculs et réduire l&#39;ambiguïté, ainsi que les expériences et préférences des utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Construisez-le vous-même</a></h2>
<p>Armin Ronacher aborde le problème du renouvellement des dépendances dans le développement logiciel, en particulier dans les écosystèmes JavaScript et Rust, où des mises à jour fréquentes et de nombreuses dépendances peuvent entraîner des vulnérabilités de sécurité et de la complexité. Il suggère de se tourner vers l&#39;écriture de code avec un minimum de dépendances, en mettant l&#39;accent sur les avantages des fonctions stables et auto-écrites par rapport aux graphes de dépendances étendus. Ronacher appelle à un changement culturel tant dans les communautés d&#39;entreprise que dans celles de l&#39;open source pour donner la priorité à la simplicité et à la stabilité dans les pratiques de codage, ce qui peut conduire à une réduction de la maintenance et à une mise en œuvre plus rapide. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">Réactions</a></h3>
<p>Le texte souligne les défis de la gestion des dépendances en programmation, en comparant la tendance de Rust à accumuler des dépendances avec le contrôle qu&#39;offre C++ sur celles-ci. Il aborde les préoccupations de sécurité liées aux systèmes de gestion de paquets, en contrastant les systèmes de Debian/Ubuntu avec ceux de Docker/Python/Rust, et soulève des problèmes de confiance avec des mainteneurs inconnus. « La conversation souligne l&#39;importance de trouver un équilibre entre l&#39;utilisation des bibliothèques existantes et l&#39;écriture de code personnalisé afin de minimiser la complexité et les risques de sécurité, en tenant compte des implications à long terme. » </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un code QR qui vous envoie à une destination différente – lenticulaire et antagoniste" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20code%20QR%20qui%20vous%20envoie%20%C3%A0%20une%20destination%20diff%C3%A9rente%20%E2%80%93%20lenticulaire%20et%20antagoniste&subheading=vendredi%2024%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">J&#39;ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">Réactions</a></h3>
<p>Un lycéen a réussi à construire un ordinateur portable open-source à partir de zéro en six mois, et le projet est entièrement disponible sur GitHub. Le projet a attiré une attention significative, se classant comme un des meilleurs posts sur Show HN, mettant en lumière des discussions sur l&#39;éducation, le talent et le potentiel des jeunes ingénieurs. Bien qu&#39;il ne s&#39;agisse pas d&#39;un produit fini, l&#39;ordinateur portable fonctionne comme un appareil principal, démontrant les possibilités du développement de matériel open-source. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">« Comment améliorer votre éclairage en télétravail pour réduire la fatigue oculaire »</a></h2>
<p>Pour minimiser la fatigue oculaire en travaillant à domicile, créez un environnement d&#39;éclairage équilibré en utilisant la lumière naturelle, des rideaux légers et des lumières artificielles sans scintillement. Appliquez la règle des 20/20/20 : toutes les 20 minutes, regardez quelque chose à 20 pieds de distance pendant 20 secondes pour détendre vos yeux. Complétez votre espace de travail avec des rideaux filtrant la lumière et un éclairage de bureau qui correspond à la luminosité de l&#39;écran, tout en prenant également des pauses régulières pour maintenir une bonne santé générale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">Réactions</a></h3>
<p>Pour améliorer l&#39;éclairage du travail à domicile (WFH) et réduire la fatigue oculaire, utilisez une lumière diffuse provenant de plusieurs sources et maintenez une température de couleur constante. Considérez l&#39;impact de la couleur des murs sur l&#39;éclairage et visez un effet « Heure Dorée »—un éclairage diffus, chaud et doux pour un environnement photogénique et confortable. Explorez les options d&#39;éclairage LED, telles que les ampoules à indice de rendu des couleurs (IRC) élevé, pour une meilleure qualité de lumière. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduit un moteur haute performance, permettant des compilations jusqu&#39;à 5 fois plus rapides et des compilations incrémentielles plus de 100 fois plus rapides, améliorant ainsi la performance et la flexibilité pour les développeurs. La mise à jour inclut des fonctionnalités CSS modernes telles que les couches de cascade, color-mix(), et les requêtes de conteneur intégrées, ainsi qu&#39;un plugin Vite de première partie pour une meilleure intégration et une installation simplifiée. De nouvelles fonctionnalités comme les utilitaires de transformation 3D, les API de dégradé étendues, et une configuration axée sur le CSS avec des jetons de conception en tant que variables CSS facilitent et accélèrent la création de projets web modernes, avec un guide de mise à niveau disponible pour les projets existants. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">Réactions</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 introduit des améliorations significatives, telles que l&#39;accès natif aux variables CSS et une configuration uniquement CSS, réduisant la dépendance au JavaScript et augmentant la polyvalence. La mise à jour est remarquée pour sa compatibilité avec les flux de travail d&#39;IA et son utilité dans les systèmes de design, bien que certains designers la trouvent difficile pour un design systématique. La sortie a suscité des discussions en raison de changements majeurs, affectant l&#39;intégration avec les projets et outils existants, tout en maintenant sa popularité pour sa facilité d&#39;utilisation et son efficacité en matière de style. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Le tribunal fédéral (enfin) juge les recherches clandestines de données inconstitutionnelles</a></h2>
<p>Un tribunal de district fédéral a statué que les recherches clandestines dans les bases de données contenant les communications privées des Américains en vertu de la Section 702 nécessitent un mandat, marquant une décision juridique significative dans l&#39;affaire États-Unis c. Hasbajrami. Malgré la réautorisation de la Section 702 par le Congrès, des preuves montrent un usage abusif par le FBI et la communauté du renseignement, avec 3,4 millions de recherches sans mandat effectuées en 2021, ce qui a incité à des appels à la réforme pour garantir les protections constitutionnelles. La décision du tribunal souligne la nature inconstitutionnelle des recherches sans mandat en vertu de la Section 702, exhortant le Congrès à exiger des mandats pour les recherches impliquant les données des personnes américaines avant son expiration en 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">Réactions</a></h3>
<p>Un tribunal fédéral a déclaré inconstitutionnelles les recherches de données par des portes dérobées, déclenchant des débats sur la surveillance gouvernementale et les droits à la vie privée. Le jugement conteste la constitutionnalité de l&#39;espionnage en vertu de la Section 702, soulignant les rôles du Congrès et de la Cour suprême dans la protection de la vie privée. Malgré la décision, le scepticisme persiste quant à son impact, car les critiques estiment que des agences fédérales comme le FBI pourraient continuer ces pratiques jusqu&#39;à ce que les règlements internes soient révisés. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Les articles les plus influents de l&#39;histoire de l&#39;informatique</a></h2>
<p>Cette liste met en avant sept articles fondamentaux dans l&#39;histoire de l&#39;informatique, chacun apportant des concepts de base qui sous-tendent la technologie moderne, tels que la machine de Turing, la théorie de l&#39;information et le modèle de base de données relationnelle. Ces articles ont introduit des idées révolutionnaires telles que la NP-complétude, le TCP/IP, le World Wide Web et le PageRank, qui ont considérablement influencé le calcul, la communication et le développement d&#39;Internet. Les mentions bonus incluent des travaux influents sur Lisp, les systèmes distribués et l&#39;article « Attention Is All You Need », mettant en avant l&#39;évolution et la diversité de la recherche en informatique. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">Réactions</a></h3>
<p>Les discussions portent sur des articles influents en informatique, y compris des classiques comme &quot;Communicating Sequential Processes&quot; de Hoare et les travaux de Turing sur la calculabilité. Les participants débattent de l&#39;inclusion d&#39;œuvres plus récentes, telles que l&#39;article sur PageRank, et suggèrent d&#39;autres articles influents en cryptographie et en systèmes distribués. Un cours de Harvard est mentionné, qui examine ces articles fondamentaux pour offrir une compréhension complète de l&#39;évolution de l&#39;informatique. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">Les progrès de F-Droid et ce qui arrive en 2025</a></h2>
<p>En 2024, F-Droid a réalisé des avancées notables dans la décentralisation de la distribution d&#39;applications, l&#39;amélioration de son infrastructure et l&#39;expansion de son écosystème, grâce en grande partie au soutien de la communauté et au financement. Parmi les réalisations significatives figuraient des mises à niveau de l&#39;infrastructure et l&#39;expansion d&#39;outils comme Repomaker et Mobifree, avec plus de 7205 mises à jour d&#39;applications et 402 nouvelles applications ajoutées. En vue de 2025, F-Droid prévoit d&#39;utiliser une subvention du Open Technology Fund pour améliorer encore l&#39;infrastructure et continuer à se concentrer sur la décentralisation de la distribution d&#39;applications et la promotion d&#39;alternatives open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">Réactions</a></h3>
<p>Les utilisateurs de F-Droid plaident pour un compteur de téléchargements afin d&#39;identifier les applications populaires et fiables, car la plateforme ne dispose pas d&#39;un système de notation. Les défis incluent des difficultés de navigation dues à des applications incomplètes ou obsolètes, ce qui incite à proposer de meilleurs filtres de recherche et des mises à jour de l&#39;interface utilisateur. Malgré ces défis, F-Droid est apprécié pour ses applications open-source, avec des discussions sur les processus de soumission d&#39;applications et l&#39;intégration potentielle des applications web progressives (PWA). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Comprendre gRPC, OpenAPI et REST et quand les utiliser dans la conception d&#39;API (2020)</a></h2>
<p>Le design d&#39;API utilise principalement deux modèles : gRPC (Remote Procedure Call) et REST (Representational State Transfer), tous deux souvent mappés sur HTTP, avec gRPC utilisant HTTP/2 pour une communication efficace. Les API REST sont connues pour leur simplicité et leur stabilité, tandis que gRPC offre des bibliothèques clientes et des implémentations serveur efficaces, ce qui le rend adapté aux API internes ou lors de l&#39;utilisation d&#39;outils spécifiques comme Cloud Endpoints. OpenAPI, similaire à RPC, nécessite la construction d&#39;URL à partir de modèles, expose les détails HTTP, et peut impliquer des mappages HTTP personnalisés complexes, offrant une compatibilité plus large avec les outils HTTP par rapport à gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">Réactions</a></h3>
<p>« Les développeurs trouvent souvent gRPC difficile en raison de problèmes d&#39;outillage, en particulier en Java, et de difficultés avec le débogage et la configuration, malgré ses avantages tels que le streaming bidirectionnel et le transport efficace. » OpenAPI est une norme de documentation pour les API, facilitant la génération et le test de clients, et est souvent confondue avec REST, qui est rarement implémenté dans sa forme pure. Le choix d&#39;utiliser gRPC, OpenAPI ou REST dépend de cas d&#39;utilisation spécifiques, de l&#39;expertise de l&#39;équipe et des exigences du projet, soulignant l&#39;importance de comprendre les forces et les limites de chaque technologie. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">Les NIH frappés par des gels sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">Réactions</a></h3>
<p>Les NIH (Instituts nationaux de la santé) subissent des restrictions sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches, ce qui pourrait affecter la réputation scientifique des États-Unis. Les critiques affirment que ces mesures sont punitives et politiquement motivées, ciblant les chercheurs perçus comme libéraux, ce qui pourrait perturber la recherche en santé publique, y compris sur le cancer et les maladies infectieuses. Cette situation met en lumière des problèmes plus larges concernant la politisation de la science et des inquiétudes quant au déclin du soft power des États-Unis. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 est sorti</a></h2>
<p>Bun 1.2 est une mise à jour significative pour le développement JavaScript et TypeScript, améliorant la compatibilité avec Node.js et ajoutant un support intégré pour S3 et Postgres. La mise à jour introduit Bun.sql pour les bases de données SQL, un gestionnaire de paquets plus rapide et un exécuteur de tests intégré, tout en améliorant les performances et en ajoutant de nouvelles fonctionnalités JavaScript. Bun 1.2 améliore également le bundling avec les imports HTML, les exécutables autonomes et un nouveau parseur CSS, tout en restant gratuit et open-source avec des contributions continues de la communauté. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">Réactions</a></h3>
<p>Bun 1.2 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles que les imports HTML et le support intégré d&#39;Amazon S3, qui améliorent son approche « batteries incluses ». Cette version vise à simplifier le développement JavaScript en intégrant des outils comme TypeScript, Jest et Webpack, séduisant ainsi les développeurs à la recherche d&#39;une configuration simplifiée. Bien que la rapidité et la facilité d&#39;utilisation de Bun soient louées, des préoccupations concernant le verrouillage potentiel, l&#39;inclusion de bibliothèques tierces et la compatibilité à long terme avec Node.js persistent parmi les utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Les technologies poussent le principe de Pareto trop loin</a></h2>
<p>Bobby Lockhart critique la dépendance de l&#39;industrie technologique au principe de Pareto et aux MVP (produits minimums viables), qui aboutissent souvent à des produits inachevés en raison d&#39;incitations insuffisantes pour les terminer. Il oppose cela à l&#39;approche de &#39;tranche verticale&#39; de l&#39;industrie du jeu, qui se concentre sur la création d&#39;un produit soigné dès le début. Lockhart préconise une approche artisanale du développement logiciel, soulignant l&#39;importance de terminer et de peaufiner les produits pour un résultat final soigné. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">Réactions</a></h3>
<p>Le principe de Pareto, ou la règle des 80/20, est discuté dans le contexte de la technologie, en particulier dans le développement de logiciels et de produits, suggérant que 80 % des effets proviennent de 20 % des causes. Les critiques soutiennent que ce principe conduit à la commercialisation de produits présentés comme complets bien qu&#39;ils manquent des 20% finaux de finition, tandis que les partisans affirment qu&#39;il permet une utilisation efficace des ressources et une entrée rapide sur le marché. Le débat s&#39;étend sur plusieurs industries, y compris le jeu et l&#39;IA, avec des opinions divergentes sur la question de savoir si le principe favorise l&#39;innovation ou conduit à la médiocrité. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">J&#39;ai créé un jeu de tir multijoueur en Lisp, voici mon parcours</a></h2>
<p>Le jeu &quot;Wizard Masters&quot;, un jeu de tir à la troisième personne multijoueur, a été développé en utilisant Clojure, un dialecte de Lisp, et est disponible sur CrazyGames. Clojure a été choisi pour ses capacités full-stack et son système REPL interactif, tandis que Babylon.js a été utilisé pour les graphismes en raison de ses fonctionnalités et du soutien de sa communauté. Les défis comprenaient la mise en réseau complexe avec les bibliothèques asynchrones de Clojure, la gestion de l&#39;état avec l&#39;immutabilité de Clojure, et le manque d&#39;une communauté de développement de jeux Clojure forte, soulignant les avantages potentiels de passer à des moteurs grand public comme Unity ou Unreal pour les projets futurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">Réactions</a></h3>
<p>Un jeu de tir multijoueur a été développé en utilisant Lisp, avec ClojureScript et Babylon.JS pour le frontend, et Clojure pour le backend, utilisant des Websockets pour la coordination. Malgré des défis avec les outils de Babylon.JS, le jeu a été lancé avec succès et est compatible avec plusieurs appareils, y compris les iPhones, recevant des retours positifs pour le gameplay et la finition. Certains utilisateurs ont rencontré des problèmes de contrôle sur Firefox, et le développeur envisage d&#39;étendre le jeu en fonction de ses performances, soulignant le développement en solo du projet et le soutien de la communauté. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae : un IDE alimenté par l&#39;IA de ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">Réactions</a></h3>
<p>Trae, un environnement de développement intégré (IDE) alimenté par l&#39;IA de ByteDance, a entamé des discussions sur la tendance vers les outils de codage par abonnement et les coûts associés. Des préoccupations sont soulevées concernant la confidentialité des données, en particulier avec des entreprises chinoises comme ByteDance, et l&#39;impact potentiel sur les compétences en programmation traditionnelle. Le débat souligne les divergences de vues sur le rôle de l&#39;IA dans le développement de logiciels et les implications géopolitiques de l&#39;utilisation d&#39;outils provenant d&#39;entreprises chinoises. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Fondations des grands modèles de langage</a></h2>
<p>Le livre « Foundations of Large Language Models » par Tong Xiao et Jingbo Zhu explore des concepts clés tels que le pré-entraînement, les modèles génératifs, les techniques de sollicitation et les méthodes d&#39;alignement dans les grands modèles de langage. Il s&#39;adresse aux étudiants universitaires, aux professionnels et aux praticiens dans le domaine du traitement du langage naturel, ce qui en fait une ressource précieuse pour ceux qui s&#39;intéressent à la computation et au langage, à l&#39;intelligence artificielle et à l&#39;apprentissage automatique. Le livre est disponible pour une lecture plus approfondie sur arXiv sous l&#39;identifiant 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">Réactions</a></h3>
<p>Un livre intitulé « Foundations of Large Language Models » par des auteurs de l&#39;Université du Nord-Est, Shenyang, Chine, est disponible sur Arxiv, connu pour ses 231 pages complètes. Les discussions mettent en avant les capacités de ChatGPT à lire des PDF, certains utilisateurs soulignant ses limites dans l&#39;analyse de contenu visuel. Arxiv est expliqué comme une plateforme pour les prépublications, ce qui signifie que le contenu n&#39;est pas nécessairement évalué par des pairs, et les utilisateurs expriment leur surprise quant à la disponibilité du livre là-bas. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hacker Subaru : Suivi et contrôle des voitures via le panneau d&#39;administration Starlink</a></h2>
<p>Une vulnérabilité de sécurité dans le service STARLINK de Subaru a été découverte le 20 novembre 2024, permettant un accès non autorisé aux véhicules et aux comptes clients aux États-Unis, au Canada et au Japon. La faille permettait aux attaquants de contrôler à distance les véhicules et d&#39;accéder à des informations personnelles en utilisant des données minimales, telles qu&#39;un nom de famille et un code postal, en raison de problèmes dans le panneau d&#39;administration STARLINK. La vulnérabilité a été signalée et corrigée en 24 heures sans aucune exploitation malveillante, soulignant les défis de sécurisation des systèmes de voitures connectées en raison des larges autorisations d&#39;accès. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">Réactions</a></h3>
<p>Une vulnérabilité dans le système Starlink de Subaru a été découverte, permettant aux pirates de suivre et de contrôler les véhicules, mais elle a été corrigée en 24 heures sans aucune exploitation malveillante. Des préoccupations persistent concernant la collecte de données et l&#39;accès à distance par Subaru et ses partenaires, certains utilisateurs signalant des problèmes de décharge de batterie liés au système. L&#39;incident souligne les risques associés aux voitures connectées à Internet, mettant en évidence la nécessité d&#39;améliorer les protections de la vie privée des utilisateurs et de clarifier les processus de désinscription pour la collecte de données. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">« Où se trouve le mouton le plus central de Londres ? »</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, fondée en 1976, est la ferme urbaine la plus proche du centre de Londres, située à un peu plus d&#39;un mile de Trafalgar Square. Le domaine abrite plusieurs moutons, dont un Shetland et un Herdwick nommé Daffodil, mettant en valeur le charme rural au sein de l&#39;environnement urbain. Spitalfields City Farm, la deuxième plus proche du centre de Londres, accueille une brebis Herdwick nommée Beatrix et plusieurs Castlemilk Moorits, soulignant l&#39;attrait unique des fermes urbaines à Londres. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">Réactions</a></h3>
<p>Le métrique du « temps jusqu&#39;aux moutons », qui mesure la durée nécessaire pour atteindre la campagne depuis le centre-ville, a initié un débat sur les préférences de vie urbaine versus rurale. La conversation a mis en avant des villes comme Londres, Bristol et Toronto, en se concentrant sur leur accessibilité à la nature ou aux fermes. Des mesures humoristiques de la ville telles que le « temps jusqu&#39;au chaos » et le « temps jusqu&#39;à la vache » faisaient également partie de la discussion, ajoutant une perspective légère. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20fabriqu%C3%A9%20un%20ordinateur%20portable%20open-source%20%C3%A0%20partir%20de%20z%C3%A9ro&subheading=jeudi%2023%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale</a></h2>
<p>Ross a été gracié par l&#39;ancien président Donald Trump, ce qui a entraîné sa libération. Le pardon a été accueilli avec une gratitude significative, Trump étant félicité pour avoir tenu sa promesse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Réactions</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, créateur du marché Silk Road, a reçu une grâce totale, suscitant un débat sur la justice de sa peine initiale. De nombreuses personnes considéraient la punition initiale d&#39;Ulbricht comme excessive, consistant en deux peines de réclusion à perpétuité plus 40 ans pour des accusations non violentes. Le cas souligne des problèmes plus larges au sein du système judiciaire et les implications des marchés noirs en ligne. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Projet Stargate : SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX pour construire des centres de données</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Réactions</a></h3>
<p>Le projet Stargate est une collaboration entre SoftBank, OpenAI, Oracle et MGX pour construire des centres de données, soulignant le rôle du capital privé dans les projets technologiques à grande échelle. Cette initiative a suscité des débats sur la centralisation économique et la concentration potentielle du pouvoir des grandes entreprises dans l&#39;industrie technologique. Le projet est perçu comme un investissement stratégique dans l&#39;infrastructure de l&#39;IA, possiblement destiné à contrer les avancées de la Chine en matière d&#39;IA et à influencer le leadership technologique mondial. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Est-ce que quelqu&#39;un fait quelque chose d&#39;intéressant avec de petits modèles de langage ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Réactions</a></h3>
<p>Les petits modèles de langage, allant de 0,5 à 3 milliards de paramètres, sont utilisés pour diverses applications telles que le filtrage de documents académiques dans Excel, l&#39;identification des avis de cookies et la génération de cartes Magic the Gathering. Ces modèles sont également appliqués pour résumer des réunions, analyser des offres d&#39;emploi et créer des playlists, démontrant leur polyvalence et leur efficacité lorsqu&#39;ils sont ajustés pour des tâches spécifiques. Malgré leur potentiel, des défis subsistent en termes de vitesse de traitement, de l&#39;expertise requise pour l&#39;ajustement et de la logistique de distribution. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Génération d&#39;actifs 3D haute résolution</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio a lancé des capacités de génération 3D sur leur site web et a publié le code d&#39;inférence ainsi que des modèles préentraînés pour Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 est un système avancé pour créer des actifs 3D haute résolution, comprenant un modèle de génération de formes (Hunyuan3D-DiT) et un modèle de synthèse de textures (Hunyuan3D-Paint), offrant des détails géométriques et une qualité de texture supérieurs. Les utilisateurs peuvent accéder à Hunyuan3D 2.0 via le code ou l&#39;application Gradio, avec plus d&#39;informations disponibles sur leur site officiel et leur plan open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Réactions</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 est un outil conçu pour créer des actifs 3D haute résolution, avec des discussions axées sur ses applications potentielles, notamment en photogrammétrie. Les utilisateurs le comparent à d&#39;autres logiciels comme RealityCapture et instant-ngp, notant à la fois le scepticisme quant à la cohérence et la qualité du contenu généré par l&#39;IA, et l&#39;optimisme quant à ses applications marketing. Bien qu&#39;il y ait des préoccupations concernant les licences et les défis techniques, beaucoup reconnaissent les avancées prometteuses de l&#39;IA pour la modélisation 3D et la création de contenu. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Une erreur DNS de Mastercard est passée inaperçue pendant des années</a></h2>
<p>MasterCard a résolu une erreur DNS (Système de Noms de Domaine) qui aurait pu mener à une interception de trafic en enregistrant un domaine inutilisé, ce qui constituait une vulnérabilité depuis près de cinq ans. Le chercheur en sécurité Philippe Caturegli a identifié le problème, impliquant une faute de frappe dans le nom d&#39;un serveur DNS, et a enregistré le domaine pour 300 $ afin de prévenir une utilisation abusive potentielle, malgré l&#39;affirmation de MasterCard qu&#39;il n&#39;y avait aucun risque de sécurité. Les actions de Caturegli et sa divulgation publique ont mis en lumière des vulnérabilités potentielles et critiqué la réponse de MasterCard, révélant un historique de fautes de frappe similaires dans le DNS avec le domaine. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Réactions</a></h3>
<p>Une erreur DNS chez Mastercard est restée non détectée pendant des années, suscitant des inquiétudes quant aux pratiques de sécurité et à la surveillance de l&#39;entreprise. Malgré la reconnaissance de l&#39;erreur, Mastercard a affirmé que leurs systèmes n&#39;étaient pas en danger, soulignant la difficulté de motiver les grandes entreprises à résoudre les problèmes de sécurité sans pression publique. Les critiques du rôle de Bugcrowd dans la gestion du récit suggèrent que certaines plateformes peuvent privilégier les intérêts des entreprises au détriment de la divulgation responsable, soulevant des questions sur la responsabilité des entreprises et l&#39;efficacité des pratiques de sécurité. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Quelles sont ces bosses sur le dessus d&#39;une canette à languette ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Réactions</a></h3>
<p>Les bosses sur une canette à languette sont conçues pour concentrer la pression, facilitant ainsi l&#39;ouverture efficace du sceau. Une discussion sur Reddit a exploré la complexité des objets du quotidien, y compris la production d&#39;aluminium et la conception des canettes de boissons, révélant l&#39;illusion de profondeur explicative—où les gens sous-estiment la complexité des objets simples. La conversation a également divergé vers des sujets comme les connecteurs Ethernet, mettant en avant la diversité des intérêts et le partage de connaissances parmi les utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Le DHS retire tous les membres des conseils consultatifs de cybersécurité et suspend les enquêtes</a></h2>
<p>Les styles minimaux de l&#39;écran de démarrage sont définis, avec des styles supplémentaires situés dans un fichier CSS séparé, garantissant une interface utilisateur cohérente et optimisée. Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a mis fin à tous les membres des comités consultatifs, impactant des panels de cybersécurité tels que l&#39;Agence de cybersécurité et de sécurité des infrastructures (CISA). Le Conseil d&#39;examen de la cybersécurité a interrompu son enquête sur l&#39;incident Salt Typhoon, indiquant un arrêt des progrès sur cette question de cybersécurité. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Réactions</a></h3>
<p>Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a dissous tous les membres de ses conseils consultatifs en cybersécurité et suspendu les enquêtes en cours, impactant plusieurs comités consultatifs au-delà de la seule technologie. Cette décision a suscité des débats sur l&#39;importance et la fonction de ces comités, avec des opinions partagées entre la réduction de la bureaucratie et la diminution potentielle de la surveillance et de la sécurité. Les effets à long terme sur la cybersécurité et d&#39;autres secteurs sont actuellement incertains, laissant les parties prenantes dans l&#39;incertitude quant aux développements futurs. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Isoler la complexité est l&#39;essence des abstractions réussies</a></h2>
<p>Dans le développement logiciel, la complexité doit être gérée et isolée plutôt qu&#39;éliminée, comme le souligne Fred Hebert. Dans les microservices, la complexité est souvent cachée au sein des services individuels, tandis que des langages de programmation comme Rust et TypeScript gèrent la complexité grâce à des systèmes de types et des outils comme le vérificateur d&#39;emprunt de Rust. Rust et TypeScript sont prisés par les développeurs pour leur capacité à révéler et gérer la complexité, permettant ainsi des abstractions réussies en isolant la complexité dans des zones bien définies. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Réactions</a></h3>
<p>Isoler la complexité est essentiel pour créer des abstractions efficaces en ingénierie logicielle, car cela détermine où la complexité est gérée et comment elle impacte la charge cognitive. Le système de types de Rust oblige les programmeurs à gérer la complexité de la mémoire, contrairement aux systèmes de collecte de déchets qui la gèrent à l&#39;exécution, illustrant différents compromis dans la gestion de la complexité. La décision de révéler ou de cacher la complexité à travers des abstractions est cruciale, les types et les tests ayant des objectifs différents ; les types peuvent contraindre le comportement du code mais introduisent également leurs propres complexités. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Ma lutte avec le défilement fataliste</a></h2>
<p>L&#39;auteur aborde son habitude de défilement compulsif en supprimant des applications distrayantes comme YouTube et Instagram et en désactivant le navigateur sur son téléphone. Ils ont rencontré quelques inconvénients, tels qu&#39;un accès limité aux services, mais ont trouvé cela bénéfique pour établir des limites et réduire les distractions. La réintroduction d&#39;un navigateur restreint avec une interface utilisateur minimale les a aidés à reprendre le contrôle de leur consommation médiatique, ce qui a conduit à plus de temps de lecture et à un état d&#39;esprit plus calme. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Réactions</a></h3>
<p>De nombreuses personnes constatent que les applications conçues pour bloquer les distractions ne sont pas efficaces pour lutter contre le défilement compulsif, ce qui les pousse à explorer des méthodes alternatives. Des stratégies telles que s&#39;éloigner physiquement du téléphone, utiliser des extensions de navigateur qui introduisent de la friction, ou opter pour des appareils plus simples peuvent aider à rompre l&#39;habitude. Le but est de créer des barrières intentionnelles, de pratiquer la modération et de s&#39;engager dans des activités alternatives pour réduire le défilement sans réfléchir. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">« La tyrannie de l&#39;absence de structure (1970) »</a></h2>
<p>Jo Freeman, également connue sous le nom de Joreen, critique le concept de « non-structuration » dans le mouvement de libération des femmes, en affirmant que tous les groupes forment des structures, qu&#39;elles soient formelles ou informelles. L&#39;article met en lumière les problèmes liés aux structures informelles, tels que l&#39;élitisme et le manque de responsabilité, et propose des principes pour une structuration démocratique. Il souligne la nécessité de structures formelles pour prévenir les déséquilibres de pouvoir et aider le mouvement à atteindre ses objectifs de manière efficace et inclusive. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Réactions</a></h3>
<p>« La tyrannie de l&#39;absence de structure » critique les groupes non structurés, soulignant comment ils peuvent conduire à des hiérarchies informelles et des inefficacités. Jo Freeman plaide pour une « structuration démocratique », où des rôles et des processus clairs préviennent les déséquilibres de pouvoir, en suggérant des méthodes comme la rotation du leadership et le partage transparent de l&#39;information. L&#39;essai met l&#39;accent sur l&#39;importance de l&#39;équilibre entre structure et flexibilité, en particulier dans les startups et les groupes activistes, pour maintenir une organisation efficace et s&#39;adapter à des objectifs spécifiques. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20a%20obtenu%20une%20gr%C3%A2ce%20totale&subheading=mercredi%2022%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d&#39;autres plateformes</a></h2>
<p>Un lycéen de 15 ans a découvert une attaque de désanonymisation sans clic utilisant le système de mise en cache de Cloudflare, qui peut localiser les utilisateurs dans un rayon de 250 miles. Cette vulnérabilité affecte des applications populaires comme Signal et Discord, permettant aux attaquants de suivre les utilisateurs sans leur consentement. Malgré le signalement du problème, seul un bug connexe a été corrigé par Cloudflare, laissant la vulnérabilité principale non résolue, soulignant la nécessité pour les utilisateurs, en particulier les journalistes et les militants, d&#39;être vigilants quant à leur vie privée. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Réactions</a></h3>
<p>Une attaque de désanonymisation sans clic exploite le système de mise en cache de Cloudflare sur des plateformes comme Signal et Discord, pouvant potentiellement révéler l&#39;emplacement approximatif d&#39;un destinataire en vérifiant l&#39;état du cache. L&#39;attaque ne nécessite pas de contrôle du serveur, seulement une URL unique, et peut exposer des métadonnées importantes, soulevant des préoccupations de confidentialité pour les utilisateurs de ces plateformes de communication sécurisées. Les stratégies d&#39;atténuation incluent l&#39;utilisation de réseaux privés virtuels (VPN) ou la désactivation des téléchargements automatiques pour protéger la confidentialité des utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter : Hacker News a perdu sa foi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Réactions</a></h3>
<p>Hacker News est passé d&#39;une communauté centrée sur les startups à un forum technologique plus large, reflétant un changement dans les intérêts des utilisateurs vers des sujets technologiques généraux. Ce changement a entraîné une diminution de l&#39;enthousiasme pour les startups, les utilisateurs exprimant du scepticisme à l&#39;égard du modèle de capital-risque (VC) et de la rareté des idées innovantes. Les avantages financiers perçus de travailler dans des startups sont souvent remis en question, car de nombreux employés ne constatent pas de retours substantiels, ce qui indique un changement de priorités au sein de la communauté technologique. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Ingénierie inverse de l&#39;anti-triche de Call of Duty</a></h2>
<p>Le Treyarch Anti-Cheat (TAC) dans Black Ops Cold War est un système anti-triche en mode utilisateur, dépourvu du composant en mode noyau présent dans le Ricochet de Modern Warfare. TAC utilise Arxan pour l&#39;obfuscation, ce qui complique l&#39;ingénierie inverse grâce à des techniques comme le déchiffrement exécutable à l&#39;exécution, les sommes de contrôle exécutables et le chiffrement de pointeurs. Les principales fonctionnalités anti-triche incluent la détection de l&#39;accrochage d&#39;API, des registres de débogage, la surveillance du trafic réseau et des superpositions externes, ainsi que diverses techniques anti-débogage et des stubs de syscall personnalisés pour contourner les hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Réactions</a></h3>
<p>Les utilisateurs rencontrent des problèmes de triche dans des jeux comme CS:GO et Call of Duty, affectant particulièrement les utilisateurs de Linux avec un matériel spécifique. La discussion met en lumière des défis tels que les interdictions injustifiées, les préoccupations éthiques et l&#39;efficacité des systèmes anti-triche actuels, impactant le jeu équitable. Des histoires personnelles soulignent la nécessité d&#39;améliorer les solutions pour traiter les fausses accusations et améliorer les expériences de jeu. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Elon Musk a-t-il semblé faire un salut nazi à l&#39;inauguration de Trump ?</a></h2>
<p>Elon Musk a été observé faisant un geste lors de l&#39;inauguration de Trump que certains ont interprété comme un salut nazi, ce qui a conduit à une controverse sur les réseaux sociaux. La Ligue anti-diffamation (ADL) a suggéré que le geste était probablement un moment maladroit plutôt qu&#39;un salut intentionnel, certains l&#39;attribuant au syndrome d&#39;Asperger de Musk. Musk a répondu à la controverse avec un emoji riant et a exprimé son enthousiasme à propos de la mention de Mars par Trump, ce qui est en accord avec ses objectifs d&#39;exploration spatiale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Réactions</a></h3>
<p>Elon Musk a été accusé d&#39;avoir fait un salut nazi lors de l&#39;inauguration de Trump, ce qui a conduit à un débat sur Hacker News concernant la pertinence de discuter de tels sujets sur les plateformes technologiques. Certains utilisateurs ont soutenu que l&#39;influence de Musk dans l&#39;industrie technologique rendait le sujet pertinent, tandis que d&#39;autres estimaient que c&#39;était inapproprié pour le forum. La discussion a mis en évidence des opinions divergentes sur la censure et les implications des actions de Musk au sein de la communauté technologique. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk semble faire des saluts fascistes consécutifs lors d&#39;un rassemblement d&#39;inauguration</a></h2>
<p>Elon Musk a fait face à des critiques pour avoir fait un geste ressemblant à un salut de style fasciste lors des célébrations d&#39;inauguration de Donald Trump, que certains ont interprété comme un salut nazi. La Ligue anti-diffamation a reconnu la ressemblance du geste avec un salut nazi, mais a ensuite suggéré qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un moment d&#39;enthousiasme maladroit, suscitant des critiques de la part d&#39;Alexandria Ocasio-Cortez. Musk a été célébré par certaines figures d&#39;extrême droite, alimentant les débats sur ses affiliations politiques et ses intentions. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Réactions</a></h3>
<p>Les gestes d&#39;Elon Musk lors d&#39;un rassemblement d&#39;inauguration, perçus par certains comme des saluts fascistes, ont déclenché une controverse et un débat en ligne. L&#39;incident a conduit à une discussion signalée sur Hacker News, suscitant un débat sur les politiques de modération et de censure de la plateforme. La situation soulève des questions sur le rôle des figures influentes de la technologie dans le discours politique et la cohérence des politiques de modération sur des plateformes comme Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censure &#39;#Democrat&#39; sur Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Réactions</a></h3>
<p>Meta censurerait le hashtag &#39;#Democrat&#39; sur Instagram, ce qui suscite des discussions sur la censure et ses implications sur les plateformes de médias sociaux. Des utilisateurs de plusieurs pays, tels que le Royaume-Uni, l&#39;Espagne et l&#39;Allemagne, ont rencontré ce problème, bien que certains signalent qu&#39;il a été résolu. L&#39;incident met en lumière les préoccupations concernant l&#39;influence des plateformes de médias sociaux et l&#39;équilibre délicat entre la modération du contenu et la censure, avec des débats sur la liberté d&#39;expression et un éventuel biais politique. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organiser des communautés locales sans Facebook ?</a></h2>
<p>L&#39;individu cherche à transférer les interactions de la communauté locale de Facebook vers une plateforme fédérée auto-hébergée, ce qui permet un contrôle et une gestion décentralisés. Ils recherchent des solutions prêtes à l&#39;emploi ou des collaborateurs pour faciliter cette transition, ce qui indique un besoin d&#39;options accessibles et personnalisables. Le contexte implique des zones rurales avec plusieurs petites villes, chacune ayant une population d&#39;environ 50 000 habitants, soulignant l&#39;importance de la connectivité et de l&#39;engagement communautaire. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;auteur cherche à faire passer les communautés locales de Facebook à une plateforme fédérée auto-hébergée, en mettant l&#39;accent sur la nécessité de fonctionnalités telles que les calendriers d&#39;événements et la messagerie. Des alternatives comme Mastodon peuvent ne pas reproduire entièrement les fonctionnalités de Facebook, ce qui incite à envisager d&#39;autres plateformes comme Discourse, Nextdoor ou groups.io. Il est crucial d&#39;évaluer l&#39;intérêt de la communauté pour ce changement et de s&#39;assurer que la nouvelle plateforme répond à leurs besoins, avec des options comme les journaux locaux et les listes de diffusion également envisagées. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Fainéantise métacognitive : Effets de l&#39;IA générative sur la motivation à apprendre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Réactions</a></h3>
<p>Une étude souligne que les outils d&#39;IA générative, tels que ChatGPT, peuvent entraîner une « paresse métacognitive », où les utilisateurs dépendent trop de l&#39;IA, réduisant ainsi l&#39;apprentissage auto-régulé. Cette dépendance à l&#39;IA peut diminuer l&#39;apprentissage en profondeur et les compétences de pensée critique, car les apprenants pourraient ne pas s&#39;engager activement dans la compréhension et l&#39;évaluation des informations. Bien que l&#39;IA puisse améliorer l&#39;efficacité des tâches, l&#39;étude met en avant l&#39;importance pour les apprenants de participer activement au processus d&#39;apprentissage afin de développer des compétences cognitives essentielles. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 officiel maintenant sur Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek a introduit ses modèles de raisonnement de première génération, qui sont à la hauteur d&#39;OpenAI-o1 dans les tâches impliquant les mathématiques, le code et le raisonnement. Les modèles varient considérablement en taille, allant de 1,5 milliard à 671 milliards de paramètres, indiquant des besoins de stockage divers. Ces modèles sont accessibles sous la licence MIT, permettant une utilisation et une modification larges. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek R1, un nouveau modèle de langage, est désormais disponible sur Ollama, suscitant des discussions sur sa censure, notamment sur des sujets politiques sensibles comme la place Tiananmen. Le débat se concentre sur l&#39;équilibre entre la correction politique et l&#39;exactitude historique, avec des comparaisons établies entre les approches occidentales et chinoises du biais politique dans les modèles linguistiques. Les modèles open-source sont proposés comme une solution potentielle pour contrer la censure, bien que les opinions divergent quant à l&#39;efficacité et aux implications de telles mesures. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Les gens sont mauvais pour rapporter ce qu&#39;ils mangent. C&#39;est un problème pour la recherche diététique.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Réactions</a></h3>
<p>Il est difficile de rapporter avec précision la consommation alimentaire, les gens se trompant souvent sur les tailles des portions avec une marge d&#39;erreur moyenne de 53 %, même parmi les professionnels formés. Les ingrédients cachés comme les huiles et les graisses posent moins de problèmes que les erreurs de taille des portions, soulignant le besoin d&#39;outils de mesure précis comme les balances alimentaires. De nouvelles technologies et applications, telles que SnapCalorie, visent à améliorer la précision du suivi alimentaire, bien qu&#39;elles nécessitent souvent des abonnements en raison de coûts opérationnels élevés, pouvant potentiellement aider les utilisateurs à faire des choix alimentaires plus réfléchis. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Liste de souhaits pour la prise en charge des appareils ROCm</a></h2>
<p>ROCm recueille les commentaires de la communauté pour déterminer quels GPU prendre en charge dans les futures mises à jour, avec des détails de compatibilité actuels disponibles sur leur site Web. Les utilisateurs plaident pour un soutien plus large, en particulier pour les GPU plus anciens et de qualité grand public, et une meilleure intégration avec les systèmes Windows. Il y a une forte demande pour un support cohérent sur toutes les architectures, soulignant l&#39;importance de la VRAM pour les applications d&#39;IA, et des appels à des améliorations dans le support des APU d&#39;AMD et un processus de développement similaire à celui de CUDA de NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Réactions</a></h3>
<p>ROCm, la plateforme logicielle d&#39;AMD pour la programmation GPU, fait face à des critiques en raison de sa compilation de code spécifique au matériel, ce qui entraîne un support GPU incohérent par rapport à CUDA de Nvidia. Les utilisateurs sont frustrés par le manque de support à long terme d&#39;AMD pour les GPU, certains voyant le support cesser peu après l&#39;achat, ce qui entraîne des appels à un meilleur support multiplateforme et à une documentation améliorée. La communauté exhorte AMD à prendre en charge tous les GPU, à l&#39;instar de Nvidia, et certains utilisateurs ont reporté leurs espoirs sur Intel pour une meilleure concurrence sur le marché des GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff : Linter Python et formateur de code écrit en Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground est un linter et un formateur de code Python écrit en Rust, offrant des vitesses 10 à 100 fois plus rapides que les outils traditionnels comme Flake8 et Black. Il prend en charge Python 3.13, s&#39;intègre avec des éditeurs tels que VS Code, et peut remplacer plusieurs outils comme Flake8, Black et isort, tout en étant compatible avec les monorepos. Ruff est largement adopté dans des projets majeurs comme Apache Airflow, FastAPI et Pandas, et est disponible pour installation via pip, pipx et d&#39;autres gestionnaires de paquets, avec un support de configuration via pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Réactions</a></h3>
<p>Ruff est un linter et formateur de code Python développé en Rust, reconnu pour sa rapidité et son efficacité, qui simplifie le développement Python en intégrant plusieurs outils en un seul. Cet outil a suscité de l&#39;intérêt et des débats au sein de la communauté Python, certains développeurs appréciant sa performance et sa simplicité, tandis que d&#39;autres restent sceptiques face aux nouveaux outils. Le développement de Ruff par Astral, une organisation soutenue par du capital-risque, ajoute à son intrigue et à la discussion, notamment en ce qui concerne son impact sur le typage dynamique de Python et l&#39;utilisation de vérificateurs de types et de linter dans les grands projets. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5 : Mise à l&#39;échelle de l&#39;apprentissage par renforcement avec les LLM</a></h2>
<p>Kimi k1.5 est un modèle multimodal de pointe qui surpasse de manière significative GPT-4o et Claude Sonnet 3.5 dans les tâches de chaîne de pensée courte (CoT), avec des améliorations allant jusqu&#39;à 550 % sur des benchmarks tels que AIME, MATH-500 et LiveCodeBench. Il correspond à o1 d&#39;OpenAI en termes de performance à long terme sur diverses modalités, en utilisant l&#39;apprentissage par renforcement avec une mise à l&#39;échelle de contexte long et une optimisation de politique améliorée, tout en évitant des méthodes complexes comme la recherche d&#39;arbre de Monte Carlo. Kimi k1.5 est formé à la fois sur des données textuelles et visuelles, permettant un raisonnement conjoint, et sera bientôt accessible via la Kimi OpenPlatform à l&#39;adresse <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Réactions</a></h3>
<p>Des entreprises, y compris certaines de Chine, utilisent GitHub pour promouvoir des produits en publiant des &quot;articles de recherche&quot; et des exemples de code sans fournir de véritables kits de développement logiciel (SDK) ou bibliothèques. Cette pratique est considérée comme trompeuse, similaire à la publicité mensongère, car les API (interfaces de programmation d&#39;applications) ou les poids de modèle promis ne se matérialisent souvent pas. Le recours croissant aux dépôts GitHub comme outils promotionnels, parfois dépourvus de code source, suscite des inquiétudes quant à la transparence et à l&#39;authenticité dans la recherche et le développement en IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Les auteurs recherchent les journaux du client torrent de Meta et les données de partage dans l&#39;enquête sur le piratage de l&#39;IA</a></h2>
<p>Meta fait face à un procès pour avoir prétendument utilisé des matériaux piratés, en particulier des livres protégés par des droits d&#39;auteur de LibGen, pour entraîner ses modèles d&#39;IA via BitTorrent. Des auteurs, dont Richard Kadrey et Sarah Silverman, accusent Meta de violation des droits d&#39;auteur, tandis que Meta affirme que ses actions relèvent de l&#39;utilisation équitable. Le tribunal a autorisé de nouvelles allégations concernant les activités de torrenting de Meta, les auteurs cherchant à accéder aux journaux du client torrent de Meta et aux données de partage, soulignant les défis juridiques entourant les données d&#39;entraînement de l&#39;IA et les questions de droits d&#39;auteur. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Réactions</a></h3>
<p>Les auteurs examinent l&#39;utilisation potentielle par Meta de contenus piratés pour l&#39;entraînement de l&#39;IA, en utilisant les journaux des clients torrent et les données de partage comme preuves. Il y a un débat sur la question de savoir si la formation à grande échelle de l&#39;IA dépend de contenus piratés en raison des difficultés à obtenir légalement de grands ensembles de données textuelles, par opposition à la possibilité de négocier un accès légal avec les éditeurs. Les implications juridiques, y compris l&#39;utilisation équitable et la violation des droits d&#39;auteur, sont en discussion, mettant en évidence le conflit entre les exigences en matière de données des entreprises technologiques et les lois sur le droit d&#39;auteur existantes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon fait un salut nazi lors du discours d&#39;inauguration</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Réactions</a></h3>
<p>Elon Musk est au centre d&#39;une controverse après avoir prétendument fait un salut nazi lors d&#39;un discours d&#39;inauguration, ce qui a conduit à des débats sur ses intentions et ses affiliations politiques. L&#39;incident a suscité des discussions sur les associations de Musk et la réponse de la communauté technologique, mettant en lumière les dynamiques politiques au sein de l&#39;industrie technologique. Les critiques sont partagés sur la question de savoir si le geste était un acte malavisé ou une démarche délibérée, certains faisant référence aux actions passées de Musk et à ses affiliations comme preuve potentielle de ses intentions. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d'autres plateformes" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Attaque%20de%20d%C3%A9sanonymisation%20sans%20clic%20ciblant%20Signal%2C%20Discord%2C%20et%20d'autres%20plateformes&subheading=mardi%2021%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Il est temps de rendre l&#39;informatique à nouveau personnelle</a></h2>
<p>L&#39;article souligne le déclin de la liberté informatique personnelle en raison du capitalisme de surveillance et de la gestion des droits numériques (DRM), qui ont transféré le contrôle des utilisateurs aux entreprises. Il contraste l&#39;ère passée de l&#39;informatique personnelle, qui offrait plus de liberté aux utilisateurs, avec l&#39;environnement technologique actuel dominé par des modèles économiques qui érodent la vie privée. L&#39;auteur plaide pour la reconquête de l&#39;autonomie numérique en soutenant des projets open-source, en poussant pour une législation sur la vie privée et en réformant les lois sur la gestion des droits numériques (DRM) afin de restaurer les valeurs de l&#39;informatique personnelle. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article souligne la nécessité de revenir à l&#39;informatique personnelle, exprimant une insatisfaction face à l&#39;influence des entreprises dans l&#39;industrie technologique. Il met en avant le défi de l&#39;informatique communautaire, où les effets de réseau enferment les utilisateurs dans des écosystèmes logiciels spécifiques, tels qu&#39;iOS et Android. Des alternatives comme Linux et les logiciels open-source sont discutées, en se concentrant sur le contrôle de l&#39;utilisateur et les difficultés à l&#39;atteindre dans un environnement dominé par les entreprises. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 et DeepSeek-R1-Zero sont des modèles de raisonnement de première génération, avec DeepSeek-R1 traitant des problèmes tels que la répétition et le mélange de langues observés dans DeepSeek-R1-Zero. Les modèles, y compris six versions distillées, sont en open source, avec DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B atteignant des résultats à la pointe de la technologie dans les tâches de raisonnement, de code et de mathématiques. Ces modèles sont disponibles en téléchargement sur HuggingFace, et les utilisateurs peuvent interagir avec eux via un site de chat ou une API compatible OpenAI, avec des instructions fournies pour un déploiement local. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 est un modèle de raisonnement avancé qui améliore des problèmes tels que la répétition et le mélange des langues en utilisant des données de démarrage à froid avant l&#39;apprentissage par renforcement. Il surpasse le modèle QwQ dans les expériences, offrant une meilleure expérience utilisateur et des stratégies de réponse plus diversifiées, et est open-source sous la licence MIT pour une évaluation large. Le modèle introduit un pipeline pour enseigner aux modèles existants le raisonnement et l&#39;alignement avec les préférences humaines, avec des modèles Llama et Qwen finement ajustés également open-source, pouvant potentiellement rivaliser avec les offres d&#39;OpenAI, bien que des préoccupations concernant l&#39;utilisation des données et la censure persistent. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Le talent matériel du Royaume-Uni est gaspillé</a></h2>
<p>Le Royaume-Uni connaît une fuite des talents alors que les meilleurs diplômés en ingénierie des universités prestigieuses font face à des salaires inférieurs par rapport à la Silicon Valley, incitant beaucoup à se tourner vers des secteurs mieux rémunérés comme le conseil ou la finance. Cette mauvaise allocation des talents freine l&#39;innovation et la croissance économique, avec des problèmes tels que les contraintes géographiques, le manque de capital-risque pour le matériel, et la stagnation des entreprises d&#39;ingénierie traditionnelles contribuant au problème. Le Royaume-Uni risque de perdre ses meilleurs talents au profit des marchés étrangers, manquant ainsi l&#39;opportunité de créer des géants technologiques, et doit agir maintenant pour tirer parti de ses institutions de recherche et de ses talents en ingénierie pour une révolution du matériel. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Réactions</a></h3>
<p>Le talent en matériel au Royaume-Uni est sous-utilisé car de nombreux ingénieurs se tournent vers le logiciel ou la finance en raison des barrières et des coûts plus élevés associés aux startups de matériel. Ce défi n&#39;est pas exclusif au Royaume-Uni ; à l&#39;échelle mondiale, les startups de matériel font face à des cycles d&#39;itération lents et à des coûts élevés, les rendant moins attrayantes pour les investisseurs comparativement aux logiciels. Les lois d&#39;urbanisme et les politiques économiques du Royaume-Uni entravent davantage la croissance du matériel, poussant le talent à se diriger vers d&#39;autres secteurs ou pays, tandis que l&#39;industrie technologique néglige souvent le potentiel d&#39;innovation du matériel. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Ingénierie inverse de Bambu Connect</a></h2>
<p>Le guide explique comment extraire une clé privée de l&#39;application Bambu Connect, une application Electron avec des vulnérabilités de sécurité connues. Les utilisateurs sont avertis que le guide peut être incomplet ou obsolète et doivent le suivre à leurs propres risques. Le processus implique l&#39;utilisation d&#39;outils comme Ghidra et asarfix pour localiser et décrypter la clé privée et les certificats obfusqués, avec un script Python fourni pour l&#39;extraction. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Réactions</a></h3>
<p>Bambu Lab est critiqué pour avoir mis en place des restrictions sur leurs imprimantes 3D, imposant l&#39;utilisation de leur logiciel et de leur système de gestion des droits numériques (DRM). Les utilisateurs craignent que ces changements, justifiés par Bambu comme des mesures de sécurité, ne conduisent à des modèles d&#39;abonnement ou à des limitations supplémentaires, réduisant l&#39;ouverture et la possibilité de piratage des imprimantes. En réponse, Bambu Lab a introduit un &quot;Mode Développeur&quot; pour les utilisateurs avancés, offrant un meilleur contrôle sur la sécurité du réseau, mais les appréhensions concernant l&#39;enfermement propriétaire et les effets sur les intégrations tierces persistent. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath a été financé par OpenAI</a></h2>
<p>Le message souligne un manque de transparence dans la collaboration entre OpenAI et FrontierMath, les détails du financement n&#39;ayant été divulgués qu&#39;après un délai, ce qui a causé de la confusion parmi les contributeurs. Des préoccupations sont soulevées concernant l&#39;accès potentiel d&#39;OpenAI au jeu de données et son utilisation pour l&#39;entraînement, malgré des accords verbaux suggérant le contraire, soulignant la nécessité d&#39;accords écrits. Cette discussion souligne l&#39;importance de la transparence et de la confiance dans les collaborations, en particulier celles impliquant des capacités d&#39;IA, avec des engagements à améliorer la transparence dans les projets futurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Réactions</a></h3>
<p>FrontierMath, financé par OpenAI, fait face à un examen minutieux concernant une éventuelle contamination des données dans ses benchmarks, ce qui soulève des inquiétudes quant à l&#39;intégrité de leurs résultats. Les critiques soulignent l&#39;importance de la transparence et de la séparation adéquate des données d&#39;entraînement et de test pour éviter que les benchmarks ne soient manipulés. Cette situation souligne la nécessité d&#39;évaluations indépendantes et transparentes dans l&#39;IA pour maintenir la crédibilité. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Pourquoi la correction automatique de Git est-elle trop rapide pour les pilotes de Formule 1 ?</a></h2>
<p>Le correcteur automatique de Git exécute une commande mal tapée après un délai par défaut de 0,1 seconde, ce qui est souvent trop rapide pour que les utilisateurs puissent l&#39;annuler. Introduite en 2008, la fonctionnalité utilise un algorithme de distance de Levenshtein modifié pour deviner la commande souhaitée, mais par défaut, elle n&#39;exécute aucune commande si elle est mal tapée. Un correctif proposé suggère d&#39;interpréter un réglage de &quot;1&quot; comme &quot;immédiatement&quot; pour améliorer l&#39;utilisabilité, permettant aux utilisateurs de configurer le délai ou de demander une confirmation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Réactions</a></h3>
<p>Git dispose d&#39;une fonctionnalité d&#39;autocorrection avec un délai par défaut de 100 millisecondes, ce qui est souvent trop rapide pour que les utilisateurs puissent annuler une commande mal tapée. Initialement conçue pour interpréter une valeur booléenne, la fonctionnalité accepte désormais un délai en décisecondes, ce qui cause une certaine confusion parmi les utilisateurs. Cette situation souligne la nécessité de paramètres de configuration clairs et les difficultés de mise à jour des fonctionnalités logicielles sans perturber la fonctionnalité existante. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">J&#39;ai rencontré Paul Graham une fois</a></h2>
<p>L&#39;auteur a participé à Y Combinator en 2015, où ils ont rencontré Paul Graham et reçu des conseils sur leur startup, Appcanary, qui a ensuite été acquise par GitHub. L&#39;auteur, maintenant une femme transgenre, exprime son inquiétude concernant le récent essai de Paul Graham sur le « Wokeness », estimant qu&#39;il reflète un rejet de l&#39;inclusivité dans l&#39;industrie technologique. L&#39;auteur s&#39;inquiète de l&#39;augmentation de l&#39;intolérance et de la discrimination potentielle dans l&#39;industrie technologique, mais reste déterminé à vivre avec respect et bienveillance. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Réactions</a></h3>
<p>Le débat se concentre sur l&#39;influence de Paul Graham et le changement perçu des valeurs au sein de l&#39;industrie technologique, mettant en lumière la désillusion envers les leaders technologiques autrefois considérés comme des visionnaires. Il aborde les complexités de la politique identitaire, l&#39;impact de la « wokeness » et les défis auxquels sont confrontés les groupes marginalisés dans le secteur technologique. Le texte critique les aspects performatifs des efforts de justice sociale et la difficulté de concilier l&#39;identité personnelle avec les rôles professionnels, reflétant un débat culturel plus large sur le progrès et le privilège. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">« Échappez au jardin clos et aux boîtes noires des algorithmes avec les flux RSS »</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) et Atom offrent des alternatives décentralisées aux réseaux sociaux centralisés, permettant aux utilisateurs de contrôler leur consommation de contenu. Les lecteurs de flux tels que Miniflux, NetNewsWire et Newsboat permettent de s&#39;abonner à diverses sources de contenu, y compris des chaînes YouTube, des podcasts et des blogs. Des outils comme PolitePol peuvent créer des flux pour les sites web qui en manquent, favorisant l&#39;autonomie des utilisateurs dans la consommation des médias. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Réactions</a></h3>
<p>Les flux RSS offrent un moyen d&#39;échapper au contenu dicté par les algorithmes en permettant aux utilisateurs de s&#39;abonner à des sujets spécifiques via des « planètes », qui agrègent des blogs connexes. Bien que les lecteurs RSS comme Feedly et Feedbin aident à gérer ces flux, certains utilisateurs les trouvent complexes, ce qui conduit à des alternatives comme Feedmail qui livrent le contenu directement dans les boîtes de réception. Malgré son attrait de niche, le RSS reste populaire parmi les passionnés de technologie pour son expérience de contenu personnalisable et contrôlée par l&#39;utilisateur, avec des plateformes comme Mastodon et Bluesky qui prennent en charge les flux RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Veuillez ne pas imposer le mode sombre</a></h2>
<p>Les concepteurs de sites web sont conseillés de ne pas imposer le mode sombre aux utilisateurs, car cela peut provoquer une fatigue oculaire, surtout avec des réglages de contraste élevé comme le texte blanc sur fond noir. Les Directives pour l&#39;accessibilité du contenu Web (WCAG) suggèrent actuellement un ratio de contraste minimum mais ne traitent pas du contraste maximum, ce qui peut entraîner un inconfort ; cela pourrait être abordé dans les futures WCAG 3.0. Le mode sombre est bénéfique dans des scénarios spécifiques, tels que la lecture sur des écrans OLED dans des environnements sombres ou le codage avec des environnements de développement intégrés (IDE) qui offrent des réglages de contraste confortables. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Réactions</a></h3>
<p>Le débat en cours entre le mode sombre et le mode clair se concentre sur le confort de l&#39;utilisateur, certains trouvant le mode sombre fatigant et d&#39;autres considérant le mode clair trop agressif. Il y a un accord général sur le fait que les sites web devraient offrir des options de mode sombre et clair, respectant les préférences individuelles des utilisateurs. Cette discussion souligne l&#39;importance des paramètres personnalisables pour répondre aux divers besoins des utilisateurs et aux environnements. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il est temps de rendre l'informatique à nouveau personnelle" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20est%20temps%20de%20rendre%20l'informatique%20%C3%A0%20nouveau%20personnelle&subheading=lundi%2020%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok devient sombre aux États-Unis</a></h2>
<p>TikTok a connu une interruption temporaire aux États-Unis en raison d&#39;une interdiction fédérale, mais le service a commencé à être rétabli dimanche midi. Le bannissement a été motivé par des préoccupations concernant une éventuelle surveillance chinoise, avec un soutien bipartite pour exiger que ByteDance, le propriétaire de TikTok, vende l&#39;application. Le président élu Donald Trump a suggéré de retarder l&#39;interdiction et a proposé une coentreprise avec une participation américaine comme solution potentielle, tandis que des applications alternatives ont gagné en popularité pendant l&#39;interdiction. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Réactions</a></h3>
<p>TikTok est interdit aux États-Unis, ce qui a déclenché des discussions sur la confidentialité des données et l&#39;influence géopolitique, avec des préoccupations centrées sur sa propriété chinoise. Certains considèrent l&#39;interdiction comme une mesure de sécurité nationale, tandis que d&#39;autres la perçoivent comme une limitation de la liberté d&#39;expression et un avantage potentiel pour les entreprises technologiques américaines. Cette situation a suscité des débats sur l&#39;équilibre entre sécurité et liberté et l&#39;impact des entités étrangères sur les médias nationaux. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Didacticiel sur le filtre de Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET propose un tutoriel sur le filtre de Kalman, un outil mathématique pour estimer et prédire les états d&#39;un système dans des conditions incertaines, couramment utilisé dans le suivi et la navigation. Le tutoriel, initié en 2017, inclut des exemples numériques et des explications intuitives, couvrant à la fois les filtres de Kalman univariés et multivariés, et s&#39;est étendu à des sujets avancés comme les filtres de Kalman non linéaires. Un livre basé sur le tutoriel offre un guide complet des notions de base aux sujets avancés, avec des exemples illustratifs et des applications pratiques, rendant le filtre de Kalman accessible et compréhensible, avec certaines parties disponibles gratuitement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Réactions</a></h3>
<p>Pour comprendre le filtre de Kalman, il est utile d&#39;étudier d&#39;abord les moindres carrés, les moindres carrés récursifs et le filtre d&#39;information, car le filtre de Kalman est une reformulation efficace des moindres carrés récursifs. Le filtre de Kalman est un outil puissant pour l&#39;estimation d&#39;état dans les systèmes avec bruit et changements dynamiques, et il peut être compris à la fois d&#39;un point de vue procédural et bayésien. Bien que la rigueur mathématique soit cruciale pour une compréhension approfondie, ceux qui n&#39;ont pas une solide formation en mathématiques peuvent toujours explorer les concepts par des moyens intuitifs, soutenus par diverses ressources comme des PDF et des tutoriels en ligne. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo : Une forge logicielle légère auto-hébergée</a></h2>
<p>Forgejo est une forge logicielle auto-hébergée qui met l&#39;accent sur la sécurité, l&#39;évolutivité, la fédération et la confidentialité, développée par la communauté sous Codeberg e.V. Il sert d&#39;alternative de logiciel libre à GitHub, offrant un processus d&#39;installation facile et peu de maintenance pour une gestion de projet efficace. Forgejo est conçu pour être économe en ressources, favorisant la collaboration et la productivité, et soutient l&#39;innovation dans le développement de logiciels décentralisés. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Réactions</a></h3>
<p>Forgejo est une forge logicielle auto-hébergée et légère, servant d&#39;alternative à GitHub, et est gérée par une organisation à but non lucratif sans ventes incitatives premium. Elle est née d&#39;un fork de Gitea, suite à l&#39;orientation de Gitea vers la commercialisation, et met l&#39;accent sur une licence libre et une gestion communautaire. Forgejo est reconnu pour sa faible utilisation des ressources, sa facilité de mise à jour et le développement de fonctionnalités de fédération, ce qui le rend idéal pour un hébergement personnel ou à petite échelle. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok devient sombre aux États-Unis" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20devient%20sombre%20aux%20%C3%89tats-Unis&subheading=dimanche%2019%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Alors vous voulez construire votre propre centre de données</a></h2>
<p>Le chemin de fer est passé de Google Cloud Platform à ses propres centres de données en raison de problèmes de tarification, de limitations de service et de support, lançant le projet Railway Metal. - Après neuf mois, ils ont réussi à mettre en service leur premier centre de données en Californie et prévoient d&#39;autres expansions régionales, en se concentrant sur une gestion efficace de l&#39;infrastructure. - Ils ont développé des outils tels que Railyard et MetalCP pour rationaliser les opérations et recrutent actuellement pour des postes en ingénierie de l&#39;infrastructure. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Réactions</a></h3>
<p>Le texte explore les défis et les avantages de l&#39;utilisation des principaux services cloud tels qu&#39;AWS, Google Cloud et Microsoft Azure, en se concentrant particulièrement sur le support client et la qualité du service. - Il partage des expériences liées aux opérations des centres de données, mettant en lumière des problèmes tels que le matériel et le refroidissement, et souligne l&#39;importance de posséder une infrastructure pour un meilleur contrôle et une efficacité des coûts. - La discussion aborde également les complexités de la construction et de la gestion des centres de données, y compris des aspects tels que l&#39;alimentation, le réseau et la gestion du matériel, offrant des perspectives sur les avantages et les inconvénients des services cloud par rapport à la possession d&#39;une infrastructure physique. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Enquêter sur un dongle RJ45 « malveillant »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Réactions</a></h3>
<p>Un article sur lcamtuf.substack.com examine un dongle RJ45 initialement suspecté d&#39;être malveillant en raison de puces FTDI contrefaites, mais il s&#39;est avéré être le résultat de pratiques d&#39;ingénierie obsolètes. - L&#39;article souligne les défis de la vérification des allégations d&#39;intention malveillante et comment des histoires sensationnelles peuvent se propager rapidement, soulignant la nécessité de scepticisme. - Il aborde également des problèmes plus larges tels que la xénophobie et fournit des informations sur les adaptateurs USB-vers-Ethernet, leur performance et leur utilisation potentielle abusive. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">J&#39;ai plaidé pour le soutien RSS, et vous devriez le faire aussi</a></h2>
<p>Le message plaide pour l&#39;utilisation des flux RSS (Really Simple Syndication), qui permettent aux utilisateurs de recevoir des mises à jour de diverses plateformes sans publicités ni algorithmes. - L&#39;auteur souligne les demandes réussies de support RSS de plateformes comme GovTrack.us et encourage les autres à demander le RSS aux organisations qui les intéressent. - De nombreuses plateformes, telles que NPR, YouTube, Substack et Blogger, prennent déjà en charge le RSS, ce qui en fait un outil précieux pour rester informé. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Réactions</a></h3>
<p>Les flux RSS offrent un moyen de rester informé du contenu de vos créateurs préférés sans l&#39;interférence des publicités ou des algorithmes, offrant une expérience plus simplifiée et personnalisée. Bien que des plateformes comme YouTube offrent des flux RSS, ils ne sont souvent pas mis en avant, ce qui suscite des inquiétudes quant à leur éventuelle suppression s&#39;ils deviennent trop populaires. Plaider pour un soutien accru au RSS peut aider à garantir sa disponibilité continue et encourager davantage d&#39;organisations à adopter et à maintenir cet outil précieux pour la gestion de contenu. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study</a></h2>
<p>Une étude japonaise utilisant des données de l&#39;application de journal alimentaire Asken a examiné la relation entre l&#39;apport en potassium et en sodium et l&#39;insomnie chez 4 568 adultes. - Les résultats ont indiqué qu&#39;un apport plus élevé en potassium, en particulier au dîner, était associé à moins de troubles du sommeil, tel que mesuré par l&#39;échelle d&#39;insomnie d&#39;Athènes (AIS). - Bien que l&#39;apport en sodium ait été précédemment lié à des problèmes de sommeil, cette étude n&#39;a trouvé aucune association significative avec les scores AIS, soulignant la nécessité de recherches supplémentaires sur les impacts alimentaires sur le sommeil. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Réactions</a></h3>
<p>Une étude suggère qu&#39;une consommation plus élevée de potassium au dîner est associée à moins de perturbations du sommeil, potentiellement en raison de sa capacité à neutraliser le reflux acide de l&#39;estomac. - Les résultats sont débattus, certains affirmant qu&#39;une plus grande acidité de l&#39;estomac est nécessaire pour prévenir le reflux, ce qui indique la nécessité de recherches supplémentaires. - Bien que le potassium puisse améliorer le sommeil, une consommation excessive peut poser des risques cardiaques, en particulier pour les personnes sous certains médicaments ; les suppléments de magnésium sont également mentionnés pour améliorer la qualité du sommeil. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Utiliser ChatGPT n&#39;est pas mauvais pour l&#39;environnement</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article soutient que l&#39;impact environnemental de l&#39;utilisation de ChatGPT, un grand modèle de langage (LLM), est relativement mineur comparé à des problèmes plus importants tels que les émissions liées au transport et à l&#39;industrie. - Il souligne la nécessité de peser à la fois les émissions et les avantages des activités, en suggérant que l&#39;utilisation personnelle de ChatGPT n&#39;est pas une préoccupation environnementale significative. - Le débat plus large se poursuit sur l&#39;utilisation de l&#39;énergie par l&#39;IA et les centres de données, certains plaidant pour une efficacité et une durabilité accrues dans la technologie. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Alors vous voulez construire votre propre centre de données" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Alors%20vous%20voulez%20construire%20votre%20propre%20centre%20de%20donn%C3%A9es&subheading=samedi%2018%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
