<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Application qui demande &#39;pourquoi ?&#39; chaque fois que vous déverrouillez votre téléphone</a></h2>
<ul>
<li>Intenty est une application qui encourage les utilisateurs à développer des habitudes téléphoniques plus saines grâce à des alertes de sensibilisation lors du déverrouillage de leurs appareils. - L&#39;application met l&#39;accent sur la confidentialité en fonctionnant entièrement en local sans publicités ni suivi, et elle utilise les autorisations Android uniquement pour la fonctionnalité sans collecte de données. - Avec un design minimaliste et une personnalisation intelligente, Intenty a une note de 4,4 étoiles et plus de 10 000 téléchargements, séduisant les utilisateurs cherchant à réduire l&#39;utilisation inconsciente de leur téléphone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une application qui invite les utilisateurs à se demander « pourquoi ? » lorsqu&#39;ils déverrouillent leur téléphone attire l&#39;attention sur Hacker News pour son potentiel à réduire les distractions.</li>
<li>Les utilisateurs trouvent l&#39;application utile mais parfois peu pratique pour les tâches rapides, ce qui conduit à des suggestions d&#39;améliorations comme la randomisation des invites ou la possibilité de contournements spécifiques à l&#39;application.</li>
<li>Le développeur envisage les retours des utilisateurs pour des mises à jour, y compris une option d&#39;achat unique au lieu d&#39;un modèle d&#39;abonnement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Le condensateur qu&#39;Apple a soudé incorrectement à l&#39;usine</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown souligne une erreur de fabrication dans le Macintosh LC III d&#39;Apple, où un condensateur a été installé à l&#39;envers, ce qui pourrait causer des problèmes.</li>
<li>Le Macintosh LC III, produit entre 1993 et 1994 pour le marché de l&#39;éducation, n&#39;a pas fait l&#39;objet d&#39;un rappel majeur malgré cette erreur.</li>
<li>Brown conseille la prudence lors du remplacement des condensateurs, en particulier avec les condensateurs au tantale modernes, et recommande de les installer correctement, contrairement aux instructions de la sérigraphie du PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple a par erreur installé un condensateur à l&#39;envers sur un ordinateur vieux de 34 ans, soulignant l&#39;importance de l&#39;orientation correcte des condensateurs, en particulier pour les condensateurs électrolytiques, qui ont une polarité et peuvent échouer s&#39;ils sont installés incorrectement.</li>
<li>Cet incident a suscité des discussions sur la longévité des produits et l&#39;obsolescence programmée, certains suggérant que les appareils électroniques modernes sont intentionnellement conçus pour avoir une durée de vie plus courte afin de stimuler les ventes.</li>
<li>Cette situation rappelle les erreurs de fabrication passées par d&#39;autres entreprises, comme Commodore, indiquant un problème récurrent dans l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Je n&#39;avais pas besoin de Kubernetes, et vous n&#39;en avez probablement pas besoin non plus</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur est passé de Kubernetes à Google Cloud Run, citant la complexité, le coût et le lent autoscaling de Kubernetes comme inconvénients. Google Cloud Run est mis en avant comme une alternative plus simple et économique, ne facturant que l&#39;utilisation réelle du CPU et de la mémoire, et offrant un redimensionnement rapide sans la surcharge de gestion de Kubernetes. L&#39;auteur utilise GitHub Actions pour l&#39;intégration continue/le déploiement continu (CI/CD), des bases de données gérées et la messagerie pub-sub, soulignant l&#39;adéquation de Cloud Run pour les projets nécessitant simplicité et efficacité par rapport aux fonctionnalités étendues de Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article critique Kubernetes pour être excessivement complexe et souvent inutile pour les petits projets, suggérant que des solutions plus simples comme une seule machine virtuelle (VM) ou un serveur pourraient être plus efficaces.</li>
<li>Il met en évidence les défis de la gestion de Kubernetes, y compris la complexité supplémentaire due à divers modules complémentaires et la tendance de certains ingénieurs à compliquer les systèmes.</li>
<li>Le consensus est que, bien que Kubernetes soit précieux, il n&#39;est pas toujours le meilleur choix pour les opérations à plus petite échelle, où la simplicité peut être plus bénéfique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Un hacker impliqué dans des extorsions de Snowflake pourrait être un soldat américain</a></h2>
<ul>
<li>Deux individus ont été arrêtés pour vol de données auprès d&#39;entreprises utilisant Snowflake, tandis qu&#39;un troisième suspect, connu sous le nom de &quot;Kiberphant0m&quot;, est toujours en fuite et serait un soldat de l&#39;armée américaine en Corée du Sud.</li>
<li>Le groupe a été impliqué dans la vente de données volées et l&#39;extorsion d&#39;entreprises, AT&amp;T ayant apparemment payé 370 000 $ pour faire supprimer des dossiers volés.</li>
<li>Les autorités canadiennes ont arrêté Alexander Moucka, et John Erin Binns est emprisonné en Turquie, tous deux liés aux violations, tandis que Kiberphant0m reste actif sur les forums de cybercriminalité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un hacker impliqué dans l&#39;extorsion de Snowflake, identifié comme Kiberphant0m, fait l&#39;objet d&#39;une enquête, avec des spéculations sur d&#39;éventuels liens avec l&#39;armée américaine.</li>
<li>Kiberphant0m nie toute connexion militaire, suggérant qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;une tactique trompeuse, bien que les analystes doutent que cela soit efficace pour induire les enquêteurs en erreur.</li>
<li>Les actions imprudentes du hacker, comme publier une photo en tenue militaire, soulignent les difficultés à maintenir la sécurité opérationnelle et à éviter les traces numériques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice : LibreOffice dans le navigateur</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introduit LibreOffice aux navigateurs web, permettant l&#39;accès depuis n&#39;importe quel appareil avec des options d&#39;auto-hébergement ou d&#39;utilisation d&#39;un réseau de diffusion de contenu (CDN) pour le contrôle des données. - La suite comprend Writer, Calc et Impress pour le traitement de texte, les tableurs et les présentations, et est disponible à la fois pour le web et le bureau sur Linux et Windows, garantissant la compatibilité des documents. - ZetaOffice propose un logiciel open-source avec des options payantes pour l&#39;utilisation du CDN et le support, et s&#39;intègre aux systèmes existants via l&#39;API LibreOffice UNO, fonctionnant efficacement dans les navigateurs modernes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, une version de LibreOffice basée sur un navigateur, fait face à des critiques concernant des problèmes de performance et d&#39;utilisabilité, y compris des entrées défectueuses et un rendu de texte médiocre.</li>
<li>Il y a un débat en cours sur la question de savoir s&#39;il est préférable d&#39;utiliser un canevas ou de cibler le DOM (Document Object Model) pour le rendu des mises en page de documents dans les suites bureautiques basées sur le web.</li>
<li>Malgré les défis, ZetaOffice vise à offrir une expérience multiplateforme cohérente et est également disponible en tant qu&#39;application de bureau native.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link dit qu&#39;il ne corrigera pas 60 000 anciens modems</a></h2>
<ul>
<li>D-Link a annoncé qu&#39;il ne fournira pas de correctifs de sécurité pour 60 000 anciens modems qui ont atteint le statut de fin de vie, exhortant les utilisateurs à passer à des modèles plus récents.</li>
<li>Les vulnérabilités de sécurité non corrigées pourraient potentiellement permettre aux pirates de prendre le contrôle de ces appareils, posant un risque important.</li>
<li>La plupart des modems affectés sont situés à Taïwan, et pour les utilisateurs incapables de procéder à une mise à jour, D-Link recommande de restreindre l&#39;accès à distance et d&#39;utiliser des mots de passe sécurisés comme mesures de précaution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>D-Link a décidé de ne pas corriger les vulnérabilités dans 60 000 anciens modems, les exposant à des risques de sécurité, ce qui soulève des préoccupations concernant la sécurité des appareils et la responsabilité des fabricants.</li>
<li>L&#39;annonce a suscité des discussions sur l&#39;importance du soutien à long terme et les avantages potentiels des solutions open-source comme OpenWRT pour maintenir la sécurité des appareils.</li>
<li>Il existe des suggestions pour des mandats légaux obligeant les fabricants à fournir des mises à jour de sécurité ou à publier le firmware au public lorsque les appareils atteignent la fin de leur vie, soulignant un problème plus large dans l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain est décédé quelques heures après avoir allégué des représailles à NC State</a></h2>
<ul>
<li>Le professeur de l&#39;État de Caroline du Nord, Marshall Brain, fondateur de HowStuffWorks.com, a été retrouvé décédé dans son bureau le 20 novembre, après avoir allégué des représailles de la part des responsables de l&#39;université.</li>
<li>Brain a affirmé qu&#39;il avait été contraint de prendre sa retraite à la suite de plaintes pour manquements à l&#39;éthique, mais l&#39;université n&#39;a pas commenté ces allégations ni son décès.</li>
<li>Les anciens étudiants et collègues ont exprimé leur déception face au silence de l&#39;université, soulignant la nature continue de cette histoire en développement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, un ancien professeur à NC State, est décédé après avoir affirmé avoir subi des représailles de la part des administrateurs de l&#39;université en raison de ses plaintes éthiques.</li>
<li>Son cas souligne la tension entre l&#39;idéalisme et la réalité, illustrant les dangers potentiels de tenir les personnes au pouvoir responsables.</li>
<li>L&#39;incident suscite des discussions sur l&#39;efficacité des systèmes de signalement internes et les dynamiques de pouvoir plus larges au sein des institutions académiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet pour les Mortels (2023)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a publié un livre en ligne gratuit intitulé « Janet for Mortals », axé sur le langage de programmation Janet, qui a pris 20 semaines à écrire. - Le livre comprend 44 000 mots et est accompagné d&#39;un site web proposant un REPL (Read-Eval-Print Loop) pour un apprentissage interactif. - Le livre et les projets associés, tels que les liaisons de bibliothèques C++ et un cadre de test, ont attiré une attention positive sur des plateformes comme Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Janet pour les Mortels » est un livre qui propose un REPL interactif (Read-Eval-Print Loop) accessible via la touche Échap, permettant aux utilisateurs d&#39;expérimenter avec le langage de programmation Janet directement dans leur navigateur sans installation.</li>
<li>Janet est reconnue pour sa facilité d&#39;intégration et de création de langages spécifiques à un domaine (DSL), bien que certains utilisateurs notent que sa documentation pourrait être améliorée.</li>
<li>Le style captivant du livre et les caractéristiques uniques de la langue ont suscité de l&#39;intérêt et des retours positifs, malgré quelques débats sur le titre du livre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 est une mise à niveau plus rapide et facile à installer</a></h2>
<ul>
<li>Le Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) est une mise à niveau significative par rapport au CM4, offrant des performances 2 à 3 fois plus rapides, une compatibilité USB 3 et PCIe Gen 3 tout en conservant le même facteur de forme.</li>
<li>Le CM5 est proposé à un prix similaire au CM4, avec le modèle 8 Go à partir de 75 $, et inclut un processeur plus rapide, de la RAM et des graphismes améliorés, bien qu&#39;il consomme plus d&#39;énergie à pleine capacité.</li>
<li>Une carte IO mise à jour est également sortie pour 20 $, avec alimentation USB-C et d&#39;autres améliorations, mettant en avant le support et la modularité du CM5 malgré la concurrence d&#39;autres ordinateurs monocartes (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Raspberry Pi CM5 offre une amélioration significative des performances par rapport au CM4, avec une vitesse 2 à 3 fois supérieure, et inclut une mise à niveau USB 3.</li>
<li>Alors que la version 8 Go conserve son prix, d&#39;autres versions sont plus coûteuses, et certains utilisateurs remarquent que d&#39;autres cartes pourraient avoir de meilleures spécifications.</li>
<li>Malgré les améliorations matérielles, le CM5 manque de support pour l&#39;encodage matériel mais peut décoder le H.265, et la forte communauté et le support du Raspberry Pi restent des avantages clés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Les fournisseurs d&#39;accès à Internet affirment que leur « excellent service client » est la raison pour laquelle les utilisateurs ne changent pas de fournisseur.</a></h2>
<ul>
<li>Les groupes de pression des fournisseurs d&#39;accès à Internet soutiennent que la concurrence garantit des normes élevées de service à la clientèle, rendant ainsi les réglementations supplémentaires inutiles, car un mauvais service pousserait les clients à changer de fournisseur.</li>
<li>Les régulateurs en Californie et en Oregon signalent un mécontentement généralisé des clients, mettant en évidence des problèmes tels que de longs temps d&#39;attente et des problèmes de facturation, contredisant les affirmations des fournisseurs d&#39;accès Internet.</li>
<li>Le FCC examine les pratiques de service à la clientèle, mais avec la direction de Brendan Carr, nommé par le président élu Trump, de nouvelles réglementations sont peu probables, car l&#39;accent est mis sur la réduction des charges réglementaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les fournisseurs d&#39;accès à Internet attribuent la fidélisation de leur clientèle à leur « excellent service client », mais beaucoup pensent que cela est dû à un manque de concurrence dans certaines régions.</li>
<li>Dans les régions où les options de fournisseurs d&#39;accès Internet sont limitées, les utilisateurs restent souvent avec leur fournisseur actuel malgré leur insatisfaction quant à la qualité du service.</li>
<li>Les efforts dans des pays comme l&#39;Australie et le Canada pour réguler le marché et stimuler la concurrence rencontrent des défis persistants, les utilisateurs réclamant une véritable concurrence et une réglementation améliorée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Recommandation pour un ingénieur logiciel cherchant à se mettre à jour avec les dernières avancées en IA</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;utilisateur recherche activement des sources fiables pour les dernières mises à jour en intelligence artificielle (IA), notamment à travers des blogs technologiques similaires à Hacker News (HN).</li>
<li>Ils ont de l&#39;expérience dans l&#39;utilisation de ChatGPT et de l&#39;API OpenAI, spécifiquement la version 3.5, ce qui indique un intérêt pratique pour les outils d&#39;IA.</li>
<li>Le lecteur a trouvé le blog de Simon Willison mais estime qu&#39;il manque de cohésion, suggérant un besoin de sources d&#39;information sur l&#39;IA plus structurées et complètes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les ingénieurs logiciels peuvent améliorer leurs compétences en IA en participant à des compétitions Kaggle, qui offrent des expériences d&#39;apprentissage pratiques et concrètes.</li>
<li>Rester informé grâce aux blogs technologiques, aux newsletters et aux chaînes YouTube comme celles de Simon Willison, AI Supremacy et 3Blue1Brown peut fournir des connaissances fondamentales et actuelles en IA.</li>
<li>Participer à des communautés d&#39;IA sur des plateformes comme Reddit et Twitter, ainsi qu&#39;explorer des ressources éducatives telles que des livres et des cours en ligne de MIT xPRO, peut approfondir la compréhension et tenir les ingénieurs informés des dernières tendances en matière d&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI met en pause le modèle vidéo Sora après que des artistes ont divulgué l&#39;accès en signe de protestation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI a suspendu son modèle vidéo Sora après que des artistes ont divulgué l&#39;accès en signe de protestation contre leur participation non rémunérée, malgré l&#39;absence de promesse de compensation. - La protestation soulève des inquiétudes quant à la possibilité que l&#39;IA remplace les artistes et met en lumière des problèmes éthiques liés au travail non rémunéré dans le développement de l&#39;IA. - Certains considèrent la protestation comme un effort stratégique pour attirer l&#39;attention sur ces problèmes plus larges au sein de l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Oui, cela &#39;ressemble à un canard&#39;, mais les transporteurs aiment le nouveau camion postal de l&#39;USPS</a></h2>
<ul>
<li>Le service postal des États-Unis introduit de nouveaux camions de livraison électriques dans le cadre d&#39;un plan de modernisation de 9,6 milliards de dollars, offrant des caractéristiques telles que la climatisation, un espace de chargement accru et une sécurité améliorée.</li>
<li>Initialement prévu pour être principalement alimenté au gaz, 75 % de la flotte sera désormais électrique en raison de défis juridiques, marquant un changement significatif vers la durabilité.</li>
<li>Malgré leur design peu conventionnel, les camions ont été bien accueillis pour leur confort et leur efficacité, intégrant les suggestions des facteurs et incluant des caractéristiques telles que des surfaces antidérapantes, des airbags et un système d&#39;évitement des collisions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le nouveau design du camion postal de l&#39;USPS met l&#39;accent sur la visibilité et la sécurité, avec un capot bas et de grands pare-chocs pour améliorer la sécurité des piétons et le confort du conducteur, notamment en milieu urbain.</li>
<li>Bien que son apparence non conventionnelle ait suscité le débat, le camion est conçu pour la durabilité, à l&#39;instar du Grumman LLV qui a longtemps servi.</li>
<li>Le design se concentre également sur l&#39;amélioration des conditions des travailleurs postaux et inclut des options pour des véhicules électriques afin de répondre aux exigences modernes de livraison.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Moteur de rendu asynchrone, en pur Python</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; est un moteur de rendu en pur Python qui prend en charge les composants fonctionnels asynchrones et synchrones, une gestion de contexte similaire à React, et des balises HTML intégrées, le rendant polyvalent pour divers besoins de développement web. Il offre des fonctionnalités telles que la prise en charge de Markdown, l&#39;internationalisation basée sur JSON, et une intégration facile avec n&#39;importe quel framework backend ou frontend, améliorant ainsi son adaptabilité et sa personnalisation. La bibliothèque est open-source sous la licence MIT, encourageant les contributions de la communauté, et peut être installée via PyPI en utilisant <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Htmy est un moteur de rendu HTML asynchrone, entièrement en Python, suscitant un débat sur sa verbosité par rapport à Jinja et sur la nécessité de l&#39;asynchronisme dans le rendu HTML.</li>
<li>Le débat met en lumière les avantages potentiels de l&#39;asynchrone pour la récupération dynamique de données dans les conceptions basées sur des composants, bien que les avis divergent sur la question de savoir si cela complique le code.</li>
<li>Htmy vise à offrir une solution de rendu flexible, mais ses avantages par rapport à des outils établis comme Jinja sont encore en discussion.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Application qui demande 'pourquoi ?' chaque fois que vous déverrouillez votre téléphone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Application%20qui%20demande%20'pourquoi%20%3F'%20chaque%20fois%20que%20vous%20d%C3%A9verrouillez%20votre%20t%C3%A9l%C3%A9phone&subheading=mercredi%2027%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 ajoute Put-If-Match (Compare-and-Swap)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introduit les écritures conditionnelles, permettant des mises à jour uniquement si un objet reste non modifié, empêchant les écrasements concurrents en vérifiant l&#39;ETag de l&#39;objet. - Cette fonctionnalité, semblable à l&#39;en-tête HTTP if-none-match, permet aux clients d&#39;utiliser l&#39;en-tête if-match pour garantir la cohérence de l&#39;ETag avant d&#39;écrire, améliorant ainsi l&#39;efficacité pour les applications distribuées. - Disponible sans coût supplémentaire dans toutes les régions AWS, l&#39;implémentation peut être effectuée en utilisant le SDK AWS, l&#39;API ou le CLI, avec plus de détails dans le Guide de l&#39;utilisateur S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 a lancé une nouvelle fonctionnalité appelée Put-If-Match, qui fonctionne comme une opération de comparaison et d&#39;échange, permettant l&#39;écriture conditionnelle d&#39;objets basée sur la correspondance de version. Cette fonctionnalité améliore la synchronisation et le contrôle de la concurrence, permettant aux développeurs d&#39;effectuer des opérations plus complexes, telles que la création de bases de données sur S3 sans infrastructure supplémentaire. Cette mise à jour aligne Amazon S3 sur des fonctionnalités similaires offertes par d&#39;autres services de stockage en nuage comme Google Cloud Storage et Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Les mensonges que nous nous racontons pour continuer à utiliser Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Cet article critique Golang, en notant que bien qu&#39;il possède des caractéristiques attrayantes comme un runtime asynchrone et un ramasse-miettes, il présente également des inconvénients significatifs, tels que l&#39;absence de types somme et une gestion des erreurs inadéquate. Il soutient que la simplicité perçue de Go peut être trompeuse, entraînant des complexités cachées et des défis dans les environnements de production, et souligne l&#39;importance de reconnaître ces problèmes plutôt que d&#39;adopter Go uniquement pour sa facilité d&#39;utilisation. L&#39;article contraste Go avec Rust, en suggérant que malgré les défis de Rust, il offre des solutions plus robustes pour gérer la complexité et assurer la correction du code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article critique la gestion des erreurs de Go, en la contrastant avec l&#39;approche plus sophistiquée de Rust, que certains trouvent plus élégante.</li>
<li>Il y a une divergence d&#39;opinion : certains apprécient la simplicité de Go et sa gestion explicite des erreurs, tandis que d&#39;autres le trouvent fastidieux et sujet aux erreurs.</li>
<li>Malgré les critiques, Go reste populaire en raison de sa simplicité et de son adoption généralisée par les grandes entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Les nombreux rappels du Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>Le Tesla Cybertruck a connu plusieurs rappels depuis son lancement, le dernier en date impliquant des onduleurs de traction défectueux affectant plus de 2 400 unités, ce qui soulève des inquiétudes quant à sa fiabilité.</li>
<li>Malgré des problèmes de qualité, le design unique du Cybertruck continue d&#39;attirer les acheteurs, bien que son incapacité à répondre aux normes de sécurité européennes limite sa portée sur le marché.</li>
<li>Les rappels, bien qu&#39;ils démontrent l&#39;efficacité de la réglementation, peuvent nuire à la réputation de la marque Tesla, surtout compte tenu de l&#39;influence significative d&#39;Elon Musk sur les réglementations américaines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator soutient souvent des startups qui dupliquent d&#39;autres entreprises YC, selon les données</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), un accélérateur de startups de renom, est connu pour avoir lancé des entreprises à succès comme Airbnb et Stripe, mais beaucoup de ses startups développent des produits similaires ou identiques à ceux des entreprises précédentes de YC.</li>
<li>Le scandale PearAI a mis en lumière cette tendance, où PearAI a été accusé de cloner un autre produit YC, mais le PDG de YC, Garry Tan, a défendu cette pratique, soulignant l&#39;importance du choix et de l&#39;innovation.</li>
<li>Selon l&#39;analyse des tendances de YC par Deckmatch, les catégories de startups populaires incluent les éditeurs de code IA, les systèmes de point de vente pour restaurants et les outils de finance d&#39;entreprise, tandis que certains domaines comme le trading de crypto-monnaies suscitent un intérêt moindre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investit fréquemment dans des startups qui reproduisent d&#39;autres entreprises soutenues par YC, en privilégiant le potentiel des fondateurs plutôt que des idées uniques. - Cette stratégie est considérée comme un moyen de couvrir les paris sur des concepts similaires, car le succès dépend souvent de l&#39;exécution et du timing plutôt que de l&#39;originalité de l&#39;idée. - Bien que certains considèrent cela comme un potentiel conflit d&#39;intérêts, il est courant dans le capital-risque de financer plusieurs entreprises dans le même secteur pour valider les marchés et augmenter les chances de succès.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Interruption de Fly.io – résolue</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io a connu une panne temporaire, qui a été résolue, mais cela a soulevé des inquiétudes chez les utilisateurs concernant la fiabilité de la plateforme en raison d&#39;incidents passés. - Les utilisateurs ont comparé Fly.io à des alternatives comme Railway et Cloudflare, soulignant les différences en termes de fiabilité, de fonctionnalités et d&#39;expériences utilisateur. - Malgré les défis, certains utilisateurs apprécient Fly.io pour sa facilité d&#39;utilisation et ses prix compétitifs, tandis que les discussions ont mis en avant l&#39;importance d&#39;une haute disponibilité et de la surveillance des dépendances.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Une brève introduction à la technologie Lidar automobile</a></h2>
<ul>
<li>Le bulletin de Vik explore la technologie lidar automobile, qui est essentielle pour les voitures autonomes en raison de sa capacité à produire des images haute résolution à l&#39;aide de lasers infrarouges. Le bulletin discute des principes de fonctionnement du lidar, y compris les choix de longueur d&#39;onde, les photodétecteurs et les techniques de télémétrie comme le temps de vol et l&#39;onde continue modulée en fréquence. Il examine également divers systèmes lidar, tels que les options mécaniques et à l&#39;état solide, dans le but de réduire les coûts et d&#39;améliorer la technologie pour une adoption plus large dans les véhicules autonomes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les technologies lidar pour l&#39;automobile évoluent, avec des scanners rotatifs comme ceux de Velodyne utilisés malgré leur coût élevé, tandis que des alternatives comme le flash lidar et les miroirs MEMS font face à des défis techniques et de marché.</li>
<li>Le recours continu de Waymo aux lidars rotatifs, même dans les coins vulnérables des véhicules, souligne la nécessité de solutions plus abordables et intégrées, car le lidar pulsé offre une interférence réduite par rapport aux systèmes continus.</li>
<li>Lidar offre une imagerie haute résolution et fonctionne bien dans des conditions de faible luminosité, mais fait face à la concurrence des systèmes basés sur des caméras, que certaines entreprises, comme Tesla, préfèrent pour des raisons de coût, alimentant des débats en cours sur la meilleure approche pour la conduite autonome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Faut-il une pièce d&#39;identité pour lire les règles du REAL-ID ?</a></h2>
<ul>
<li>Une tentative d&#39;accès aux nouvelles règles d&#39;identification numérique de la TSA a révélé des problèmes avec la loi REAL-ID, car les règles ne sont pas accessibles au public et nécessitent une identification pour y accéder, soulevant des préoccupations concernant les lois secrètes et le respect de la procédure légale.</li>
<li>Les normes d&#39;identification numérique de la TSA, dérivées de documents privés, impliquent des interactions complexes entre applications, appareils et agences gouvernementales, avec des préoccupations de confidentialité concernant l&#39;utilisation enregistrée des identifiants.</li>
<li>L&#39;auteur soutient que les pratiques de la TSA violent les droits d&#39;accès du public et a signalé le problème au Bureau du Registre fédéral, demandant le retrait de la règle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur la nécessité de posséder une pièce d&#39;identité pour accéder aux règles REAL-ID, certains utilisateurs remettant en question l&#39;efficacité des mesures de sécurité de la TSA. - Des préoccupations sont soulevées concernant les implications des permis de conduire mobiles (mDLs) et les problèmes de confidentialité qu&#39;ils peuvent présenter. - Les utilisateurs expriment leur scepticisme quant à l&#39;efficacité de la TSA et au concept de théâtre de sécurité, tout en s&#39;interrogeant sur les implications à long terme des identifiants numériques comme REAL-ID et mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Une solution au problème de l&#39;oignon de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Le post aborde le &quot;problème de l&#39;oignon&quot;, qui consiste à couper des oignons pour obtenir une variance minimale dans les volumes des tranches pour une uniformité.- Une exploration mathématique utilisant le calcul a déterminé que le point de coupe optimal est à 55,73066 % sous le centre de l&#39;oignon, appelé la &quot;vraie constante de l&#39;oignon&quot;.- Cette découverte affine une suggestion précédente de couper vers un point à 60 % sous le centre, offrant une méthode plus précise pour des tranches d&#39;oignon uniformes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat explore un modèle mathématique pour couper les oignons de manière uniforme, inspiré par J. Kenji Lopez-Alt, en utilisant une représentation en demi-disque pour simplifier la géométrie et minimiser la variance de la taille des tranches. Les utilisateurs débattent de la praticité et de la précision du modèle, en tenant compte de la structure 3D de l&#39;oignon et de ses couches non uniformes, et suggèrent des méthodes ou outils de coupe alternatifs. La conversation considère également l&#39;équilibre entre l&#39;uniformité et les préférences culinaires, en faisant référence à des personnalités culinaires comme Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis essaie de prendre le contrôle de toutes les bibliothèques OSS Redis</a></h2>
<ul>
<li>Redis prendrait le contrôle de toutes les bibliothèques Redis open-source (OSS), y compris des bibliothèques populaires comme Jedis, Lettuce et redis-py.</li>
<li>Ces bibliothèques sont actuellement hors service, et une autre bibliothèque, redis-rs, est également confrontée à un potentiel contrôle ou arrêt.</li>
<li>Cette situation est significative car elle affecte les développeurs qui dépendent de ces bibliothèques pour l&#39;intégration de Redis dans leurs applications.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. prend le contrôle des bibliothèques Redis open-source, suscitant la controverse et poussant certains développeurs à supprimer les dépendances Redis en raison de problèmes d&#39;application des marques.</li>
<li>Des bibliothèques telles que redis-py, Lettuce et Jedis ont été déplacées sous l&#39;organisation officielle de Redis Inc., considérée comme une stratégie défensive contre des concurrents comme Valkey.</li>
<li>La communauté s&#39;inquiète des revendications de marques et du verrouillage potentiel des fournisseurs, ce qui suscite des discussions sur des alternatives comme Valkey et Kvrocks, et met en lumière les défis de l&#39;application des marques dans les projets open source.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus : Quand les Finlandais coupaient leur argent en deux pour freiner l&#39;inflation</a></h2>
<ul>
<li>En 1945, la Finlande a mis en œuvre le &quot;setelinleikkaus&quot;, une politique obligeant les citoyens à couper en deux les gros billets de banque pour lutter contre l&#39;inflation après la Seconde Guerre mondiale, une moitié conservant sa valeur et l&#39;autre devenant une obligation d&#39;État. - La politique s&#39;est avérée inefficace car elle ne ciblait que l&#39;argent liquide, une partie mineure de la masse monétaire, contrairement à des réformes plus réussies dans d&#39;autres pays européens comme la Belgique. - L&#39;article spécule que le contrôle futur de l&#39;inflation pourrait impliquer des gels de comptes numériques, une méthode plus précise mais potentiellement controversée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>En 1945, la Finlande a abordé l&#39;inflation de manière unique en coupant physiquement les billets de banque en deux, contrastant avec les méthodes modernes comme l&#39;ajustement des taux d&#39;intérêt.</li>
<li>Cette approche historique a suscité des discussions sur la politique monétaire actuelle, où les banques centrales gèrent l&#39;inflation par le biais des taux d&#39;intérêt et des opérations sur le marché ouvert.</li>
<li>Le contrôle potentiel futur de l&#39;argent numérique, éventuellement via les monnaies numériques des banques centrales, suscite des inquiétudes quant à une surveillance accrue des finances personnelles par le gouvernement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Prières, Placement et Absolution : Peter Hristoff sur les Tapis de Prière Islamiques (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Les œuvres de Peter Hristoff explorent l&#39;intersection de l&#39;art et de la spiritualité, notamment à travers le médium des tapis de prière, à partir de 1997. Ses créations, comprenant des dessins et des sérigraphies, évoluent en de plus grandes pièces &quot;tapis&quot; sur papier de riz, inspirées par les tapis et kilims turcs, qu&#39;il considère comme des journaux personnels aux significations symboliques. Le travail de Hristoff incarne une &quot;tristesse lumineuse&quot;, un mélange de joie et de chagrin, influencé par les écrits du Patriarche Bartholomée, et continue d&#39;explorer les aspects spirituels et physiques de la nature humaine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans son article, Peter Hristoff explore l&#39;importance des tapis de prière islamiques, en mettant l&#39;accent sur leurs motifs complexes, tels que les pavages, qui symbolisent l&#39;infinité de Dieu. L&#39;article aborde l&#39;interdiction islamique de l&#39;art figuratif, ce qui conduit à l&#39;utilisation de la calligraphie et des motifs géométriques dans les artefacts islamiques. Il souligne le contexte historique et culturel des tapis de prière, en notant leur utilisation à travers diverses traditions religieuses, y compris le christianisme, ainsi que leurs rôles pratiques et spirituels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Annulation de la marque JavaScript : Deno contre Oracle</a></h2>
<ul>
<li>Deno a déposé une requête auprès de l&#39;Office des brevets et des marques des États-Unis (USPTO) pour annuler la marque déposée d&#39;Oracle sur &quot;JavaScript&quot;, dans le but d&#39;en faire un bien public et de supprimer les obstacles juridiques à son utilisation.</li>
<li>Le recours soutient que « JavaScript » est un terme générique, qu&#39;Oracle a commis une fraude en renouvelant la marque déposée, et qu&#39;Oracle a abandonné la marque par non-usage.</li>
<li>Plus de 14 000 développeurs soutiennent le mouvement de Deno, et Oracle a jusqu&#39;au 4 janvier 2025 pour répondre, Deno étant prêt à partager toutes les procédures avec la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Deno a déposé une pétition auprès de l&#39;Office des brevets et des marques des États-Unis (USPTO) pour annuler la marque déposée d&#39;Oracle sur JavaScript, déclenchant un débat sur l&#39;éthique des marques et les avantages pour la communauté.</li>
<li>Le débat porte sur la compatibilité de Deno avec le Node Package Manager (NPM) et son impact sur l&#39;écosystème JavaScript au sens large, reflétant des opinions divergentes sur l&#39;avenir de JavaScript et des environnements d&#39;exécution.</li>
<li>Les opinions sont partagées, certains considérant l&#39;utilisation de la marque par Oracle comme non éthique, tandis que d&#39;autres remettent en question les intentions de Deno, suggérant qu&#39;il pourrait s&#39;agir d&#39;une stratégie de relations publiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Plugin SQLite pour Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un plugin Jekyll SQLite pour améliorer les capacités de manipulation de données au sein de Jekyll, un générateur de sites statiques populaire.</li>
<li>Ce plugin permet aux utilisateurs d&#39;effectuer des requêtes SQL pour la manipulation de données, répondant aux limitations de Liquid, le langage de templating de Jekyll, dans la gestion des opérations de données complexes.</li>
<li>Le plugin a été utilisé avec succès en production pendant un an, démontré avec le jeu de données Northwind, et l&#39;auteur invite à donner des retours et des suggestions pour l&#39;amélioration.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un plugin Jekyll SQLite permet d&#39;utiliser SQLite comme source de données dans Jekyll, améliorant ainsi les capacités de manipulation des données avec SQL. - Il intègre les fonctionnalités de générateur de fichiers de données et de pages de données de Jekyll, permettant une gestion complexe des données au-delà des formats traditionnels CSV/JSON/YAML. - Le plugin est en production depuis un an et a reçu des retours positifs pour rendre la génération de sites statiques plus dynamique et flexible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Grisonnement prématuré des cheveux : Revue avec mises à jour</a></h2>
<ul>
<li>Le grisonnement prématuré des cheveux (GPC) est défini comme un grisonnement avant l&#39;âge de 20 ans chez les Caucasiens et avant 30 ans chez les Afro-Américains, impactant l&#39;estime de soi. Les causes du GPC ne sont pas entièrement comprises mais sont associées à des troubles du vieillissement, des maladies auto-immunes et le stress oxydatif, avec des facteurs comme le tabagisme et les carences nutritionnelles y contribuant. Les traitements courants pour le GPC incluent les teintures capillaires et les compléments nutritionnels, avec des études indiquant des liens entre le GPC et des facteurs émotionnels, des prédispositions génétiques et des influences environnementales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le grisonnement prématuré des cheveux est associé à une carence en vitamine B12, en particulier chez les individus atteints d&#39;anémie pernicieuse, une condition où le corps ne peut pas absorber correctement la B12. Diagnostiquer une carence en B12 peut être difficile car la supplémentation peut augmenter artificiellement les niveaux de B12, et certaines personnes ne peuvent pas convertir certaines formes de B12 en formes actives, conduisant à une &quot;carence paradoxale en B12&quot;. Des facteurs tels que le stress, la génétique et des conditions de santé comme la thyroïdite auto-immune contribuent également au grisonnement, et bien que certains suppléments puissent aider, il n&#39;existe pas de méthode prouvée pour inverser les cheveux gris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Dévirtualisation alimentée par LLVM</a></h2>
<ul>
<li>Le stage chez Thalium s&#39;est concentré sur la désobfuscation de binaires virtualisés en utilisant LLVM, un cadre de compilation, pour rendre le code plus compréhensible, notamment dans le contexte des logiciels malveillants. - La virtualisation, une technique d&#39;obfuscation puissante utilisée par des outils comme Tigress et VMProtect, encode les programmes en instructions virtuelles, rendant l&#39;ingénierie inverse complexe. - Le projet a réussi à utiliser l&#39;analyse dynamique de contamination pour reconstruire le graphe de flux de contrôle des binaires obfusqués par Tigress, bien qu&#39;il ait été limité aux fonctions pures et aux chemins d&#39;exécution uniques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le dévirtualisation alimentée par LLVM améliore les performances en optimisant les appels de fonctions virtuelles, qui sont généralement plus lents en raison de leur nature dynamique.</li>
<li>Bochs, un émulateur de CPU, peut émuler efficacement un processeur Pentium 4 sur un i7, en contournant même les détecteurs de machines virtuelles.</li>
<li>Le débogueur Bochs est particulièrement efficace pour analyser et contrer les logiciels malveillants et les obfuscateurs de code, ce qui en fait un outil précieux pour la recherche en sécurité.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 ajoute Put-If-Match (Compare-and-Swap)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20ajoute%20Put-If-Match%20(Compare-and-Swap)&subheading=mardi%2026%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140 : HTTP Ne-Pas-Poignarder (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 critique avec humour la dépréciation de l&#39;en-tête HTTP « Do-Not-Stab », qui a été abandonné après que le paramètre par défaut d&#39;un navigateur ait eu un impact négatif sur l&#39;industrie fictive du poignardement.</li>
<li>Le lancement d&#39;un en-tête « Contrôle Général des Agressions », nécessitant un désengagement explicite, tourne en dérision les mécanismes de consentement des utilisateurs et le transfert de responsabilité des institutions vers les individus.</li>
<li>Le satire aborde des problèmes sociétaux plus larges, y compris la vie privée, le suivi des données, et les difficultés d&#39;appliquer des réglementations contre les intérêts des entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell est un nouveau service de SpaceX offrant un accès global aux textos, à la voix et aux données pour les téléphones LTE, garantissant la connectivité sur terre, sur les lacs et dans les eaux côtières.</li>
<li>Le service commencera avec des services de texte en 2024, suivis par le support de la voix, des données et de l&#39;IoT (Internet des objets) en 2025, sans nécessiter de modifications matérielles ou d&#39;applications spéciales.</li>
<li>Ce développement souligne l&#39;expansion de SpaceX dans les télécommunications, offrant une connectivité sans faille sans équipement supplémentaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Grâce à son intégration verticale et à ses lancements rentables, Starlink se positionne comme une force dominante dans l&#39;industrie de l&#39;internet par satellite, avec une concurrence minimale.</li>
<li>Alors que certains considèrent la domination de Starlink comme monopolistique, d&#39;autres estiment que l&#39;innovation et le soutien militaire étranger pourraient favoriser une concurrence future.</li>
<li>Le coût élevé des lancements de satellites est un obstacle majeur, mais les avancées dans la technologie des fusées réutilisables pourraient modifier le paysage concurrentiel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Ce site web est hébergé sur Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Le protocole AT, utilisé par Bluesky, prend en charge l&#39;hébergement via des serveurs de données personnels (PDS), démontrant sa flexibilité au-delà des utilisations prévues. Le contenu sur Bluesky est organisé en enregistrements et en blobs, les blobs étant des données plus volumineuses comme les médias, qui doivent être téléchargées avant d&#39;être référencées dans les enregistrements. L&#39;extensibilité du protocole permet des applications créatives, telles que l&#39;hébergement de sites web, ce qui pourrait potentiellement conduire à de nouveaux cas d&#39;utilisation à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le site web hébergé sur Bluesky a initié des discussions sur ses utilisations potentielles, y compris l&#39;hébergement de flux RSS et le stockage de données comme les WADs de DOOM, ainsi que des préoccupations concernant la modération de contenu et les questions juridiques.</li>
<li>Des comparaisons sont faites avec des plateformes passées comme MySpace, mettant en avant la nature publique du protocole AT et son potentiel pour le stockage de données décentralisé.</li>
<li>Les utilisateurs sont divisés, certains étant sceptiques quant aux capacités de modération de Bluesky, tandis que d&#39;autres le considèrent comme une nouvelle plateforme prometteuse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Comment je configure mes identités Git</a></h2>
<ul>
<li>Le message discute de la configuration des identités Git en utilisant <code>includeIf</code> pour des configurations conditionnelles, permettant des paramètres différents en fonction des chemins de répertoire ou des URL distantes.</li>
<li>L&#39;auteur partage une méthode pour gérer plusieurs identités Git et clés SSH en utilisant différentes valeurs <code>Host</code> dans <code>~/.ssh/config</code> et en ajustant les configurations Git avec <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Le message met en avant une nouvelle approche utilisant <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pour des configurations Git conditionnelles basées sur les URL des dépôts distants, améliorant ainsi la flexibilité dans la gestion des identités Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le directive <code>includeIf</code> dans la configuration de Git permet l&#39;application automatique de différents paramètres en fonction de l&#39;URL du dépôt, simplifiant ainsi la gestion des identités.</li>
<li>Cette méthode permet aux utilisateurs de définir des détails spécifiques de l&#39;utilisateur et des clés SSH pour les dépôts liés au travail, facilitant ainsi le passage fluide entre les projets personnels et professionnels.</li>
<li>Maintenir la sécurité et la confidentialité peut être encore amélioré en utilisant des machines ou des comptes utilisateur distincts pour le travail et les projets personnels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio : Créer, éditer, parcourir des bases de données SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio a publié la version 3.4.6, corrigeant le problème de la &quot;ligne de code SQL noire&quot; de la version précédente 3.4.5 et résolvant deux autres problèmes.</li>
<li>Ce logiciel est open-source, multiplateforme et portable, disponible gratuitement sous la licence GPL, et compatible avec Windows, Linux et MacOS X.</li>
<li>Notamment, SQLiteStudio ne nécessite aucune installation, ce qui le rend pratique pour les utilisateurs souhaitant créer, éditer et parcourir des bases de données SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio est un outil convivial conçu pour créer, éditer et parcourir des bases de données SQLite, apprécié pour sa portabilité et ses fonctionnalités puissantes.</li>
<li>Il inclut la prise en charge des diagrammes entité-association (ERD), ce qui aide à gérer des tâches complexes de bases de données et offre un retour visuel, bénéfique tant pour les professionnels que pour les étudiants.</li>
<li>Bien que certains utilisateurs aient rencontré des problèmes spécifiques à la plateforme, SQLiteStudio est généralement considéré comme un outil de gestion SQLite fiable et efficace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Les deux factions de C++</a></h2>
<ul>
<li>La communauté C++ est divisée entre les entreprises technologiques modernes recherchant des fonctionnalités avancées et les utilisateurs de systèmes hérités dépendant de systèmes obsolètes, créant une tension dans l&#39;évolution du langage. Le groupe de travail sur l&#39;évolution de C++ se concentre sur la compatibilité rétroactive, ce qui entre en conflit avec la demande de fonctionnalités modernes et de sécurité, entraînant l&#39;insatisfaction de certains grands acteurs technologiques. En réponse à ces défis, le gouvernement américain et des entreprises comme Google explorent ou développent des langages alternatifs, tels que Rust, qui privilégient la sécurité et les capacités modernes plutôt que la compatibilité rétroactive.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La communauté C++ est partagée entre le maintien des bases de code héritées et l&#39;adoption de fonctionnalités de langage modernes et plus sûres, en se concentrant sur les défis du refactoring sans tests automatisés.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;influence significative de Google au sein du comité des normes C++ et la difficulté d&#39;évoluer le langage sans perturber le code existant.</li>
<li>Des divisions factionnelles similaires et des complexités dans l&#39;évolution du langage sont notées dans d&#39;autres langages de programmation comme Python et Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky est sur le point de dépasser Threads de toutes les manières qui comptent</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, une plateforme décentralisée initialement associée à Jack Dorsey, gagne en popularité et compte désormais 3,5 millions d&#39;utilisateurs actifs quotidiens, se rapprochant de Threads de Meta.</li>
<li>Depuis l&#39;élection du 5 novembre, la plateforme a connu une augmentation de 300 % du nombre d&#39;utilisateurs, alors que les journalistes et les universitaires migrent depuis le X d&#39;Elon Musk, à la recherche d&#39;un discours public plus ouvert.</li>
<li>La croissance de Bluesky est mise à l&#39;épreuve par des problèmes tels que les pannes et les escroqueries, mais son attrait est renforcé par la décision du PDG de Meta, Mark Zuckerberg, de limiter le contenu politique sur Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky attire les utilisateurs avec des fonctionnalités telles que des étiquettes personnalisées, le choix d&#39;algorithmes et un fil chronologique, offrant une expérience plus contrôlée par l&#39;utilisateur par rapport à Threads.</li>
<li>Il est considéré comme une alternative potentielle à X (anciennement Twitter) en raison de son accent sur le choix de l&#39;utilisateur et de la réduction de l&#39;interférence algorithmique.</li>
<li>Malgré sa popularité croissante, des inquiétudes subsistent quant à la durabilité et à la monétisation de Bluesky, car il est encore à ses premiers stades de développement par rapport à des plateformes plus établies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">« Pousser l&#39;Infinity Fabric d&#39;AMD à sa limite »</a></h2>
<ul>
<li>Le Infinity Fabric d&#39;AMD, faisant partie de l&#39;architecture Zen, connecte les cœurs de CPU et gère la latence de la mémoire, avec Zen 5 montrant une meilleure gestion de la bande passante grâce à une DDR5 plus rapide et une meilleure gestion du trafic.</li>
<li>Zen 2 fournit des informations sur les goulets d&#39;étranglement du Core Complex (CCX) et du Core Complex Die (CCD), bien qu&#39;il s&#39;agisse d&#39;une architecture plus ancienne.</li>
<li>Alors que les applications typiques comme les jeux ne sollicitent pas la bande passante, des charges de travail exigeantes comme RawTherapee peuvent révéler les forces et les limites de la gestion de la latence, en particulier dans Zen 4 sous forte charge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur l&#39;Infinity Fabric d&#39;AMD et les contraintes de la bande passante mémoire, avec des comparaisons aux capacités du Silicon d&#39;Apple.</li>
<li>Les utilisateurs débattent de la faisabilité des affirmations telles que l&#39;atteinte par l&#39;Apple M1 Max d&#39;une bande passante de 400 Go/s, en notant les différences dans l&#39;utilisation des cœurs entre l&#39;architecture Zen 3 d&#39;AMD et celle d&#39;Apple.</li>
<li>Cette conversation souligne également l&#39;importance de la configuration de l&#39;accès non uniforme à la mémoire (NUMA) et les complexités de l&#39;optimisation des logiciels pour les architectures de CPU émergentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite : Exemples de requêtes récursives extravagantes</a></h2>
<ul>
<li>Les expressions de table communes (CTE) en SQL servent de vues temporaires pour une seule instruction, avec deux types : ordinaires et récursives, simplifiant respectivement les requêtes complexes et la gestion des données hiérarchiques.</li>
<li>Les CTE sont créés à l&#39;aide d&#39;une clause WITH et peuvent inclure plusieurs CTE dans une seule instruction, les CTE récursifs nécessitant des règles spécifiques comme l&#39;utilisation des opérateurs UNION ou UNION ALL.</li>
<li>Les indications de matérialisation, disponibles dans la version 3.35.0 de SQLite et ultérieure, guident le planificateur de requêtes sur l&#39;implémentation des CTE, avec des limitations telles que l&#39;impossibilité d&#39;utiliser WITH dans CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les expressions de table communes récursives (CTE) de SQLite fonctionnent comme des boucles, permettant aux requêtes de se référencer elles-mêmes, ce qui est utile pour des tâches complexes telles que la résolution de puzzles Sudoku ou le calcul de fermetures transitives.</li>
<li>Maîtriser la syntaxe, en particulier &quot;WITH&quot; et &quot;WITH RECURSIVE&quot;, est essentiel pour utiliser efficacement les CTE récursifs, qui fonctionnent en initialisant une requête et en s&#39;exécutant de manière récursive jusqu&#39;à ce qu&#39;aucun nouveau résultat ne soit généré.</li>
<li>Pour ceux qui trouvent les CTE récursifs difficiles, des ressources comme le O&#39;Reilly SQL Pocket Guide et une solide compréhension de l&#39;algèbre relationnelle peuvent être bénéfiques pour simplifier les requêtes SQL complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hey, attendez – la performance des employés suit-elle une distribution gaussienne ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article remet en question l&#39;hypothèse selon laquelle la performance des employés suit une distribution gaussienne (normale), suggérant que cette vision pourrait conduire à des pratiques de gestion de la performance obsolètes dans les entreprises.</li>
<li>Il critique la pratique de supprimer les 5 % d&#39;employés les moins performants, préconisant de se concentrer sur la productivité collective plutôt que sur la performance individuelle, et propose que la performance pourrait suivre une distribution de Pareto, où quelques employés contribuent de manière significative à la production.</li>
<li>« La discussion englobe diverses perspectives sur l&#39;évaluation des performances, les pratiques d&#39;embauche et le rôle de la gestion dans l&#39;influence sur le succès des employés. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Une journée dans la vie : La table BGP mondiale</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article explore les fluctuations quotidiennes de la table BGP (Border Gateway Protocol) mondiale, en se concentrant sur les comportements à court terme tels que les attributs de chemin inhabituels et les chemins instables.</li>
<li>En utilisant un outil appelé bgpsee, l&#39;auteur analyse les messages BGP pour découvrir des informations sur les mises à jour de chemin, les comportements cycliques et les longueurs extrêmes de chemin AS (Système Autonome).</li>
<li>Cette exploration met en lumière la complexité et la résilience du système BGP, en soulignant les dynamiques complexes du routage internet mondial, bien qu&#39;elle soulève plus de questions que de réponses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article aborde le tableau global du Border Gateway Protocol (BGP), en se concentrant sur des problèmes tels que le battement de route et la pratique de l&#39;atténuation de route pour réduire le changement excessif de BGP.</li>
<li>Un utilisateur souligne le battement du préfixe EpicUp 140.99.244.0/23, suggérant qu&#39;il devrait être atténué, tandis qu&#39;un autre note que l&#39;atténuation des routes est moins courante maintenant en raison de mauvaises configurations passées et des capacités améliorées des routeurs.</li>
<li>Les discussions incluent les particularités du BGP, des perspectives historiques des fournisseurs de services Internet (FSI), et des ressources pour ceux qui s&#39;intéressent à l&#39;analyse des données BGP, avec des suggestions pour des projets potentiels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Les technologies de surveillance de la faune utilisées pour intimider et espionner les femmes</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de Cambridge ont découvert que les technologies de surveillance de la faune, telles que les pièges photographiques et les drones, sont détournées en Inde pour espionner les femmes, affectant leur santé mentale et leur sécurité. Ces technologies, initialement destinées à des fins de conservation, seraient utilisées par les autorités locales pour intimider les femmes, portant atteinte à leurs droits. L&#39;étude souligne la nécessité de prendre en compte avec soin les impacts sociaux du déploiement de telles technologies.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les technologies de surveillance de la faune, telles que les pièges photographiques, sont détournées dans les forêts indiennes pour intimider et espionner les femmes, soulevant des préoccupations importantes en matière de vie privée et de santé mentale. - Cet usage abusif souligne des problèmes mondiaux plus larges de surveillance et de vie privée, en particulier dans les régions où les droits des femmes sont déjà un défi, et n&#39;est pas limité à l&#39;Inde seulement. - Aborder ces problèmes nécessite des solutions complexes, y compris la mise en œuvre de lois plus strictes et des changements culturels pour protéger la vie privée et assurer la sécurité de tous les individus.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140 : HTTP Ne-Pas-Poignarder (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%20%3A%20HTTP%20Ne-Pas-Poignarder%20(2023)&subheading=lundi%2025%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Verre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA</a></h2>
<ul>
<li>Le guide explore la création d&#39;un effet de verre dépoli en HTML, inspiré par des jeux AAA comme Forza Horizon 3 et Forza Motorsport 7, en fournissant des exemples de code et des ressources.</li>
<li>Les techniques clés incluent l&#39;utilisation du <code>backdrop-filter</code> de CSS pour les effets de flou, du <code>box-shadow</code> pour la profondeur, et de JavaScript pour les réflexions lumineuses dynamiques, avec des versions JavaScript et non-JavaScript pour la compatibilité multiplateforme.</li>
<li>Le tutoriel comprend une section « Recette finale » pour un démarrage rapide, permettant aux utilisateurs de créer leur propre interface utilisateur en verre époustouflante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur l&#39;utilisation des effets d&#39;interface utilisateur en verre dépoli dans le développement web, inspirés par le design de jeux haut de gamme, en mettant en avant à la fois l&#39;attrait esthétique et les préoccupations liées au coût computationnel.</li>
<li>« Il y a un débat sur les compromis entre la bande passante du serveur et le traitement côté client, avec des opinions variées basées sur des expériences personnelles et des perspectives technologiques. »</li>
<li>La conversation considère également l&#39;efficacité des GPU modernes et l&#39;impact environnemental des différentes méthodes de calcul.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker : Docker implémenté en environ 100 lignes de Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker est une implémentation minimale de Docker écrite en environ 100 lignes de bash, conçue pour une gestion légère des conteneurs.</li>
<li>Il nécessite des paquets système et des configurations spécifiques, y compris un système de fichiers btrfs et des paramètres réseau, et il est préférable de l&#39;exécuter dans une machine virtuelle en raison de son besoin d&#39;accès root.</li>
<li>Bocker prend en charge les fonctionnalités de base de Docker telles que la construction, le tirage, l&#39;exécution de conteneurs et la gestion des ressources, mais manque de fonctionnalités telles que les conteneurs de volumes de données et le transfert de port.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bocker est une implémentation simplifiée de Docker écrite en Bash, démontrant comment les fonctionnalités de base de Docker peuvent être réduites au minimum.</li>
<li>Le débat inclut des comparaisons avec d&#39;autres outils d&#39;environnement légers comme proot et chroot, ainsi que des alternatives telles que Podman.</li>
<li>Les sujets clés incluent l&#39;évolution de Docker, la valeur de son écosystème et les défis de l&#39;exécution de conteneurs sur des systèmes non-Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Comment donner un retour d&#39;information à un cadre supérieur sans se faire licencier</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter propose des stratégies pour donner des retours aux dirigeants seniors en toute sécurité, telles que la technique du « encore plus » et l&#39;utilisation d&#39;un langage diplomatique.</li>
<li>Le bulletin souligne l&#39;importance de soutenir les retours d&#39;information avec des données et de partager des expériences personnelles pour améliorer l&#39;efficacité de la communication.</li>
<li>Il promeut également le cours de Communication et Influence Exécutive de Wes, visant à améliorer les compétences en communication sur le lieu de travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">« Des preuves de l&#39;écriture alphabétique la plus ancienne connue découvertes dans une ancienne ville syrienne »</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université Johns Hopkins ont découvert ce qui pourrait être la plus ancienne écriture alphabétique connue, datant d&#39;environ 2400 avant notre ère, dans une tombe syrienne.</li>
<li>Cette découverte suggère que l&#39;écriture alphabétique est plus ancienne de 500 ans par rapport à ce que l&#39;on croyait auparavant, ce qui pourrait modifier la compréhension de ses origines.</li>
<li>Les écrits, découverts sur des cylindres d&#39;argile à Tell Umm-el Marra en Syrie, sont antérieurs aux scripts connus d&#39;Égypte et seront présentés lors de la réunion annuelle de l&#39;American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des chercheurs ont découvert la plus ancienne écriture alphabétique connue dans une ancienne ville syrienne, datant d&#39;environ 2400 avant notre ère, ce qui indique que l&#39;écriture alphabétique pourrait avoir vu le jour plus tôt qu&#39;on ne le pensait auparavant. - L&#39;écriture a été trouvée sur quatre cylindres d&#39;argile, mais sans méthode de traduction, le contenu reste spéculatif, soulevant des questions sur l&#39;évolution et la diffusion des systèmes d&#39;écriture alphabétique. - Cette découverte est significative car elle remet en question les théories existantes sur la chronologie et l&#39;influence de l&#39;écriture alphabétique dans les sociétés anciennes.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Diodes d&#39;antenne dans le processeur Pentium</a></h2>
<ul>
<li>Le blog de Ken Shirriff explore l&#39;histoire de l&#39;informatique, en se concentrant sur les ordinateurs vintage et l&#39;ingénierie inverse des circuits intégrés (CI), offrant des perspectives sur les complexités de la conception et de la fabrication des puces.</li>
<li>Dans un article sur le processeur Pentium, il explique les « diodes d&#39;antenne », qui protègent les circuits des charges induites par le plasma lors du processus de gravure, un aspect crucial de la fabrication.</li>
<li>Bien qu&#39;il ait été lancé en 1993 avec 3,1 millions de transistors, l&#39;utilisation de diodes d&#39;antenne par le Pentium est limitée en raison de contraintes d&#39;espace, soulignant les défis continus dans la conception moderne de circuits intégrés pour atténuer les effets d&#39;antenne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Antenne diodes dans les processeurs Pentium sont utilisées lors de la fabrication pour éviter l&#39;accumulation de charge sur les longs fils, protégeant ainsi les circuits des dommages.</li>
<li>Ces diodes ne sont pas fonctionnelles dans la conception active de la puce, soulignant leur rôle uniquement dans la phase de fabrication.</li>
<li>Cette discussion met en lumière les processus complexes de fabrication de puces, y compris l&#39;utilisation de multiples couches et de matériaux tels que le tungstène pour les vias, ce qui intéresse ceux qui s&#39;intéressent à la conception et à la fabrication de puces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">« Une erreur qui met fin à une carrière »</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de planifier la fin de votre carrière, en se concentrant sur l&#39;atteinte des objectifs professionnels au-delà de la simple retraite.</li>
<li>Il décrit trois parcours professionnels potentiels : Séniorité (devenir un contributeur individuel senior), Management (passer à un rôle de gestion), et Indépendance (travailler pour soi-même).</li>
<li>Le texte souligne la nécessité de l&#39;autoréflexion, du développement des compétences et de la flexibilité, encourageant les lecteurs à planifier activement leur parcours professionnel et à rester ouverts au changement et aux opportunités inattendues.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans l&#39;industrie technologique, les contributions peuvent rapidement devenir obsolètes après le départ, car le code est réécrit et la documentation est perdue.</li>
<li>Le message suggère de privilégier le gain financier et le bien-être personnel plutôt qu&#39;un parcours professionnel rigide, en soulignant que les rôles de gestion peuvent offrir plus de valeur à long terme que les postes de contributeur individuel.</li>
<li>Souligne l&#39;importance de l&#39;adaptabilité dans les parcours professionnels et suggère que les relations et la satisfaction personnelle l&#39;emportent souvent sur les réalisations professionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Le créateur de Howstuffworks.com, Marshall Brain, est décédé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, le créateur de Howstuffworks.com et auteur de la fiction spéculative &quot;Manna&quot;, est décédé, laissant un impact significatif sur de nombreuses personnes à travers son travail.</li>
<li>Il était professeur à l&#39;Université d&#39;État de Caroline du Nord, où il a influencé et façonné l&#39;avenir de nombreux étudiants.</li>
<li>Son décès, apparemment par suicide, souligne l&#39;importance cruciale de la sensibilisation à la santé mentale, tandis que son héritage continue d&#39;inspirer la curiosité et la compréhension.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Verre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Verre%20d%C3%A9poli%20des%20jeux%20au%20web%20%3A%20interface%20utilisateur%20en%20verre%20HTML%20inspir%C3%A9e%20par%20le%20d%C3%A9veloppement%20de%20jeux%20AAA&subheading=dimanche%2024%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Les mensonges du &#39;Retour au bureau&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog critique la pression pour retourner au bureau, en affirmant que des rôles comme la saisie de données et la communication numérique ne nécessitent pas de présence physique.</li>
<li>L&#39;auteur souligne les avantages du travail à distance, tels qu&#39;une productivité accrue, une réduction du stress et une meilleure accessibilité pour les employés handicapés et atteints de maladies chroniques.</li>
<li>Des inquiétudes sont soulevées quant à la perte potentielle de jeunes talents si les options de travail à distance sont limitées, d&#39;autant plus qu&#39;il n&#39;y a pas de primes de performance malgré l&#39;augmentation de la charge de travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nombreuses personnes préfèrent le travail à distance à des salaires plus élevés, appréciant les avantages d&#39;éviter les trajets et d&#39;avoir plus de temps personnel.</li>
<li>Certains travailleurs acceptent des réductions de salaire pour la flexibilité et le bien-être mental que le travail à distance offre.</li>
<li>Le débat sur le télétravail par rapport au retour au bureau (RTO) implique des questions de contrôle, de productivité, de collaboration en personne, et des impacts plus larges sur l&#39;équilibre travail-vie personnelle et les environnements de travail futurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Images de la plus haute résolution jamais capturées de l&#39;ensemble de la surface du soleil</a></h2>
<ul>
<li>Le 16 octobre 2023, l&#39;Agence spatiale européenne (ESA) a publié les images de la surface du soleil avec la plus haute résolution jamais obtenue, capturées par le Solar Orbiter en mars 2023, à moins de 46 millions de miles de distance.</li>
<li>Le Solar Orbiter, une mission conjointe avec la NASA lancée en 2020, a atteint des étapes importantes telles que la capture des images les plus proches du soleil et de ses régions polaires.</li>
<li>Les nouvelles images, prises par l&#39;Imager Polarimétrique et Héliosismique (PHI) et l&#39;Imager Extrême Ultraviolet (EUI), offrent des détails sans précédent des champs magnétiques du soleil et de son atmosphère extérieure, dans le but d&#39;améliorer la compréhension de la nature dynamique du soleil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Solar Orbiter a capturé les images de la surface entière du soleil avec la plus haute résolution, disponibles dans divers formats tels que la lumière visible, le magnétogramme, la carte de vitesse et les vues ultraviolettes.</li>
<li>Ces images sont accessibles en ligne, suscitant des discussions sur leur qualité, leur traitement, ainsi que sur certains artefacts remarqués et des problèmes de zoom lent.</li>
<li>Les images ont été prises sur plusieurs heures, mettant en évidence l&#39;énergie immense et l&#39;échelle du soleil, et suscitant des discussions sur son impact et le potentiel pour des formes de vie avancées au sein des étoiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Revue du code source de Quake 3 : Modèle de réseau (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Dans sa critique, Fabien Sanglard loue le modèle réseau de Quake 3 pour son utilisation efficace de l&#39;UDP/IP, qui est préféré au TCP/IP afin de minimiser la latence dans les environnements de jeu rapides.</li>
<li>Le serveur gère l&#39;instabilité de l&#39;UDP en utilisant des historiques instantanés pour créer des paquets delta, assurant ainsi une communication efficace entre le client et le serveur.</li>
<li>Le module NetChannel pré-fragmente les messages pour éviter la fragmentation par les routeurs et gère la livraison garantie de certains messages, améliorant ainsi les performances globales du réseau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le bilan du modèle réseau de Quake 3 a initié des discussions sur l&#39;équilibre entre vie professionnelle et vie personnelle, mettant en lumière les expériences des utilisateurs en matière de burnout et les avantages de réduire les heures de travail pour se consacrer à des loisirs.</li>
<li>Le code réseau de Quake 3 était efficace pour le jeu en réseau local (LAN) mais rencontrait des problèmes de latence lors des parties à distance, contrastant avec les protocoles de jeu modernes qui nécessitent une logique avancée pour la synchronisation et la gestion de la bande passante.</li>
<li>Les discussions ont fourni des ressources pour comprendre les protocoles de jeux en temps réel et ont réfléchi à l&#39;évolution des vitesses internet et des expériences de jeu au fil du temps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Les Américains voient leurs économies disparaître dans la crise fintech de Synapse</a></h2>
<ul>
<li>Le naufrage de l&#39;entreprise fintech Synapse a entraîné la perte des économies de milliers d&#39;Américains, avec des comptes initialement considérés comme garantis par le gouvernement.</li>
<li>Un différend entre Synapse et Evolve Bank a entraîné des fonds manquants et des problèmes non résolus, laissant les clients sans accès à leurs comptes pendant des mois.</li>
<li>L&#39;incident souligne les risques associés aux entreprises fintech qui n&#39;ont pas de relations directes avec les banques traditionnelles, car les organismes de réglementation ne sont pas intervenus pour résoudre la crise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La crise fintech de Synapse a entraîné la perte des économies des Américains, avec 96 millions de dollars actuellement non comptabilisés, alors que Synapse, le processeur financier, a fait faillite.</li>
<li>Yotta, une application fintech impliquée dans la crise, offrait des taux d&#39;intérêt bas et des incitations sous forme de loterie mais n&#39;est pas une banque, ce qui signifie que la FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ne couvrira pas les pertes puisqu&#39;aucune banque n&#39;a fait faillite.</li>
<li>Cette situation souligne les risques inhérents associés aux entreprises fintech et met en évidence la nécessité de mesures réglementaires améliorées dans l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW : Bibliothèque d&#39;abstraction de fenêtre à en-tête unique C99</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) est une bibliothèque légère à en-tête unique pour créer des applications graphiques, offrant une alternative flexible à GLFW. - RGFW prend en charge plusieurs plateformes, y compris UNIX, MacOS, Windows et webASM, avec un support expérimental pour Wayland, et fonctionne avec divers moteurs graphiques comme OpenGL et Vulkan. - Elle est conçue pour RSGL mais peut être utilisée indépendamment ou avec d&#39;autres bibliothèques, présentant un système d&#39;événements flexible et une compatibilité avec plusieurs compilateurs, sous la licence Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>RGFW est une bibliothèque d&#39;abstraction de fenêtre à en-tête unique en C99, avec des discussions axées sur sa compatibilité avec Windows, en particulier avec les compilateurs MSVC (Microsoft Visual C++) et MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>Le support de Wayland par la bibliothèque est expérimental, et les utilisateurs expriment le besoin de meilleures alternatives à X11, un système de fenêtrage pour les affichages bitmap.</li>
<li>Cette conversation met en lumière les avantages et les inconvénients des bibliothèques à en-tête unique, en comparant RGFW à d&#39;autres bibliothèques comme SDL (Simple DirectMedia Layer) et GLFW, et en abordant les défis du support multiplateforme, y compris pour les mobiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- le petit frère du grand SGI Desktop sur IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop a publié une nouvelle version axée sur la haute performance, la stabilité et la productivité avec un design minimaliste et une faible utilisation des ressources. - L&#39;environnement de bureau est conçu pour améliorer la créativité en donnant la priorité aux applications utilisateur et en minimisant les distractions visuelles, répondant aux besoins des utilisateurs d&#39;IRIX, des artistes graphiques et des développeurs. - Le projet est en transition vers un modèle dirigé par la communauté, encourageant la participation et la collaboration des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspiré par le SGI Desktop sur IRIX, est en cours de développement pour Linux, avec des plans futurs pour le support de FreeBSD et Windows11 WSL2.</li>
<li>Le projet vise à recréer une expérience de bureau classique, mais progresse lentement et n&#39;est pas open source, ce qui peut limiter les contributions de la communauté.</li>
<li>Les utilisateurs expriment de la nostalgie pour les fonctionnalités uniques et les éléments d&#39;interface utilisateur des anciens environnements de bureau, soulignant les défis pour atteindre une compatibilité moderne.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Les mensonges du 'Retour au bureau'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Les%20mensonges%20du%20'Retour%20au%20bureau'&subheading=samedi%2023%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés</a></h2>
<ul>
<li>Le post aborde un projet personnel axé sur la reproduction de recherches en interprétabilité mécanistique sur des modèles de langage de grande taille (LLMs) propriétaires, inspiré par les travaux récents de sociétés comme Anthropic, OpenAI et DeepMind.</li>
<li>L&#39;auteur cherche à obtenir des retours et de l&#39;engagement de la communauté HackerNews, indiquant une approche collaborative et ouverte de leur recherche.</li>
<li>Le projet est lié à des publications académiques récentes, ce qui suggère qu&#39;il est ancré dans le discours scientifique actuel et les avancées dans le domaine de l&#39;interprétabilité de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Interprétabilité avec des Autoencodeurs Épars est un projet de PaulPauls qui vise à reproduire la recherche sur l&#39;interprétabilité mécaniste des Modèles de Langage de Grande Taille (LLMs) propriétaires. - Le projet utilise des Autoencodeurs Épars (SAEs) pour explorer la séquence causale de &quot;pensées&quot; dans les modèles, établissant des parallèles avec le raisonnement humain. - Cette recherche ouverte, disponible sur GitHub, a initié des discussions sur l&#39;interprétabilité, le raisonnement humain, et les défis associés à l&#39;évaluation des SAEs, PaulPauls accueillant les retours de la communauté.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Un jeu WebGL inspiré de Marble Madness que nous avons créé pour Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Un studio créatif a développé un jeu interactif pour Netlify afin de célébrer l&#39;atteinte de 5 millions de développeurs, inspiré par le jeu classique Marble Madness. - Le jeu utilise Three.js pour les graphismes 3D et Rapier pour la physique, intégrant du contenu 2D avec des transformations CSS 3D pour créer une expérience fluide. - Le studio invite les utilisateurs à essayer le jeu et à donner leur avis, mettant en avant le mélange de contenu marketing avec une expérience ludique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un jeu WebGL inspiré de Marble Madness a été développé pour Netlify afin de commémorer l&#39;atteinte de 5 millions de développeurs, combinant gameplay et contenu marketing. - Le jeu utilise Three.js pour les graphismes 3D et Rapier pour la physique, intégrant du contenu 2D grâce aux transformations 3D CSS. - Les retours sont encouragés pour améliorer l&#39;expérience utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Les saumons reviennent pondre des œufs dans leur habitat historique après un projet de démantèlement de barrage</a></h2>
<ul>
<li>À la suite de la démolition de quatre barrages sur la rivière Klamath, des centaines de saumons sont revenus frayer dans des zones qui étaient auparavant inaccessibles, marquant une récupération écologique rapide.</li>
<li>Cet événement est une victoire significative pour les tribus locales qui ont plaidé pour le retrait du barrage afin de restaurer l&#39;écosystème de la rivière, soulignant le succès du projet dans l&#39;amélioration de la qualité de l&#39;eau et de la santé des saumons.</li>
<li>Le projet est considéré comme le plus grand démantèlement de barrage de l&#39;histoire des États-Unis, avec le retour rapide des saumons dépassant les attentes et offrant de l&#39;optimisme pour l&#39;avenir de la rivière.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les saumons sont retournés sur leurs sites de frai historiques sur la rivière Klamath suite au démantèlement de quatre barrages, suscitant des discussions sur leurs méthodes de navigation après des décennies d&#39;isolement. - Le retrait des barrages faisait partie d&#39;un effort plus large de restauration écologique, soutenu par les tribus locales et les groupes environnementaux, visant à restaurer les habitats naturels. - Les barrages étaient obsolètes et fournissaient une électricité limitée, rendant leur retrait une option envisageable pour améliorer la santé écologique de la rivière.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon va investir 4 milliards de dollars supplémentaires dans Anthropic, le plus grand rival d&#39;OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon a annoncé un investissement significatif de 4 milliards de dollars dans Anthropic, une startup d&#39;IA fondée par d&#39;anciens dirigeants d&#39;OpenAI, portant son investissement total à 8 milliards de dollars. Amazon Web Services (AWS) sera le principal partenaire cloud et de formation d&#39;Anthropic, offrant aux clients d&#39;AWS un accès anticipé pour personnaliser le chatbot Claude d&#39;Anthropic avec leurs données. Cet investissement souligne la nature concurrentielle du marché de l&#39;IA générative, Anthropic ayant récemment dévoilé des agents d&#39;IA pour des tâches complexes et Google ayant précédemment investi 2 milliards de dollars dans l&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investit 4 milliards de dollars dans Anthropic, un concurrent d&#39;OpenAI, pour résoudre les problèmes de capacité et améliorer les performances du service Pro d&#39;Anthropic.</li>
<li>On s&#39;attend à ce que l&#39;investissement implique des crédits AWS (Amazon Web Services), ce qui pourrait réduire les dépenses réelles d&#39;Amazon, et inclut l&#39;utilisation des puces d&#39;Amazon pour l&#39;entraînement des modèles d&#39;IA.</li>
<li>Cette démarche stratégique soutient l&#39;objectif d&#39;Amazon d&#39;augmenter les revenus d&#39;AWS et d&#39;élargir ses capacités en intelligence artificielle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, un outil basé sur Graph RAG et une base de connaissances conversationnelle</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow est un graphe de connaissances open-source appelé GraphRAG, utilisant TiDB Vector, LlamaIndex et DSPy, avec une recherche conversationnelle de style perplexité et un robot d&#39;exploration de site web pour le scraping des URL de sitemaps.</li>
<li>Il peut être déployé en utilisant Docker Compose, nécessitant 4 cœurs CPU et 8 Go de RAM, et inclut une pile technologique composée de TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, et shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow permet aux utilisateurs de modifier le Knowledge Graph pour plus de précision et propose un extrait JavaScript intégrable pour intégrer une fenêtre de recherche conversationnelle sur les sites web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, un outil basé sur Graph RAG (Recurrent Attention Graph), a un flux de travail complexe que certains utilisateurs trouvent lent et lourd, en particulier pour les requêtes de base.</li>
<li>Bien que l&#39;interface utilisateur soit bien conçue, il y a des appels pour une version plus simplifiée afin de répondre aux besoins des utilisateurs qui n&#39;ont peut-être pas besoin de toutes ses fonctionnalités complexes.</li>
<li>Les discussions mettent en avant l&#39;intérêt pour l&#39;auto-hébergement, la gestion des données personnelles et l&#39;utilisation potentielle de LLMs locaux (grands modèles de langage) pour améliorer la gestion de l&#39;historique de navigation personnel, en mettant l&#39;accent sur la confidentialité et le choix de l&#39;utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 prend désormais en charge la possibilité d&#39;ajouter des données à un objet</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone prend désormais en charge l&#39;ajout de données aux objets existants, éliminant ainsi le besoin de stockage local et bénéficiant aux applications telles que le traitement des journaux et la diffusion de médias.</li>
<li>Cette fonctionnalité est disponible dans toutes les régions AWS et peut être accessible en utilisant l&#39;AWS SDK, CLI, ou Mountpoint pour Amazon S3 (version 1.12.0 ou supérieure).</li>
<li>L&#39;amélioration est particulièrement avantageuse pour les applications nécessitant des mises à jour continues de fichiers, améliorant l&#39;efficacité et réduisant les frais généraux de stockage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduit une nouvelle fonctionnalité permettant d&#39;ajouter des données aux objets, mais elle est limitée à la classe de compartiment &quot;S3 Express One Zone&quot;, qui est plus coûteuse et moins disponible que le niveau standard.</li>
<li>Cette fonctionnalité prend en charge jusqu&#39;à 10 000 opérations d&#39;ajout par objet, ce qui la rend moins idéale pour l&#39;écriture directe de fichiers journaux, surtout en comparaison avec la fonctionnalité similaire d&#39;Azure disponible depuis 2015.</li>
<li>Ce développement a suscité des discussions sur la praticité de la nouvelle fonctionnalité de S3 en raison de ses limitations et de ses coûts plus élevés par rapport à d&#39;autres solutions de stockage en nuage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Une caméra « méta-optique » de la taille d&#39;un grain de sel</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Princeton et de l&#39;Université de Washington ont créé une caméra &quot;méta-optique&quot;, remarquablement petite de la taille d&#39;un grain de sel, et 500 000 fois plus petite que les caméras traditionnelles.</li>
<li>Cette caméra utilise une métasurface avec 1,6 million de poteaux cylindriques pour capturer des images de haute qualité en couleur, ce qui pourrait transformer des domaines comme l&#39;imagerie médicale, l&#39;électronique grand public et les télescopes spatiaux.</li>
<li>Les métasurfaces sont fabriquées en utilisant des techniques similaires à la production de puces informatiques, ce qui pourrait réduire les coûts et élargir la gamme d&#39;applications pour ces caméras ultra-compactes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une caméra &quot;méta-optique&quot;, aussi petite qu&#39;un grain de sel, peut capturer des images en couleur, bien que certains remettent en question la qualité de ses images par rapport aux caméras traditionnelles.</li>
<li>« La technologie utilise des nano-antennes sub-longueur d&#39;onde et un post-traitement piloté par l&#39;IA pour améliorer la qualité de l&#39;image, mais les images peuvent encore manquer de netteté et de couleur. »</li>
<li>Les dimensions réduites de la caméra et ses utilisations potentielles dans des domaines comme la médecine et le militaire soulèvent des préoccupations en matière de confidentialité et mettent en évidence sa pertinence et son impact continus depuis sa publication en 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Récit des deux mille consoles portables Playdate volées</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Deux mille consoles de jeu portables Playdate ont été volées, et FedEx a refusé de compenser la perte de 400 000 dollars, invoquant une signature d&#39;une personne non autorisée. - Cet incident souligne des problèmes importants dans la logistique et la vérification des livraisons, mettant en évidence un schéma de réponses inadéquates de la part des entreprises dans des situations similaires. - Le cas met en avant l&#39;importance de l&#39;enregistrement des appareils comme méthode potentielle pour récupérer les biens volés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Quelles sont les prochaines étapes pour WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Le cahier des charges de WebGPU est en cours de développement actif, avec des grandes entreprises technologiques comme Google, Mozilla, Apple, Intel et Microsoft collaborant chaque semaine. - Une réunion récente visait à faire avancer WebGPU au statut de recommandation candidate pour le World Wide Web Consortium (W3C) et a discuté de nouvelles fonctionnalités telles que les sous-groupes, les tampons de texels et les atomiques 64 bits. - La réunion a souligné l&#39;importance de la collaboration et des retours d&#39;expérience, en se concentrant sur l&#39;amélioration des capacités de WebGPU pour les graphiques web et l&#39;intelligence artificielle (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU se concentre sur l&#39;ajout de fonctionnalités comme le bindless pour améliorer les performances en minimisant les changements d&#39;état fréquents, bien que la mise en œuvre puisse prendre du temps. - Les limitations actuelles, telles que les petites limites de texture par défaut, restreignent l&#39;utilisation de WebGPU dans des applications sérieuses, posant des défis pour les développeurs de jeux Rust. - Malgré ces contraintes, WebGPU est considéré comme prometteur pour des capacités graphiques et de calcul avancées dans les applications web, avec des utilisations potentielles dans le jeu et l&#39;apprentissage automatique, bien que l&#39;adoption par les plateformes reste une préoccupation, en particulier avec les implémentations uniques d&#39;Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Bêta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a été publié le 21 novembre 2024, introduisant un moteur plus rapide et une chaîne d&#39;outils unifiée. - Cette version met l&#39;accent sur une configuration axée sur le CSS, répondant aux besoins du développement web moderne avec des fonctionnalités telles que les couches de cascade natives et les couleurs à large gamme. - Les utilisateurs sont encouragés à explorer la documentation bêta pour contribuer à la préparation de la version stable attendue au début de l&#39;année prochaine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles que l&#39;espace colorimétrique OKLCH et des performances améliorées, ce qui a suscité des discussions dans la communauté du développement web.</li>
<li>Cette publication a suscité des débats sur la complexité des outils de développement web modernes tels que Vite et npm, certains utilisateurs remettant en question leur nécessité tandis que d&#39;autres défendent leur efficacité.</li>
<li>Tailwind CSS est apprécié pour ses classes utilitaires qui simplifient le CSS au sein du HTML, offrant des avantages pour le design réactif et réduisant la taille des fichiers CSS, de manière similaire mais plus optimisée que Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20Interpr%C3%A9tabilit%C3%A9%20avec%20des%20autoencodeurs%20clairsem%C3%A9s&subheading=vendredi%2022%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">Le CPI émet des mandats d&#39;arrêt contre Netanyahu, Gallant et des responsables du Hamas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Cour pénale internationale (CPI) a émis des mandats d&#39;arrêt contre les dirigeants israéliens Netanyahu et Gallant, ainsi que des responsables du Hamas, pour des crimes de guerre présumés.</li>
<li>Les mandats soulignent la compétence de la CPI sur les crimes dans les territoires palestiniens, même si Israël ne reconnaît pas l&#39;autorité de la cour.</li>
<li>Cette situation met en lumière les défis de l&#39;application de la loi internationale, car des puissances majeures comme les États-Unis ne reconnaissent pas la CPI, ce qui pourrait limiter son efficacité et rendre les arrestations réelles improbables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Tout le monde est capable de penser mathématiquement et peut en bénéficier.</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, un mathématicien, soutient que la pensée mathématique, qui équilibre intuition et logique, est bénéfique pour tout le monde, améliorant la créativité et la compréhension. Dans son livre &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot;, Bessis compare la pensée mathématique à un dialogue entre la raison et l&#39;instinct, semblable au yoga, et souligne qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une compétence développée par la pratique. Bessis considère les mathématiques comme une leçon de vie universelle pouvant apporter joie, clarté et confiance en soi, suggérant qu&#39;elles ne sont pas seulement une résolution de problèmes mais une forme d&#39;aide personnelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Penser mathématiquement est bénéfique pour tout le monde, mais beaucoup rencontrent des difficultés en raison de méthodes d&#39;enseignement inefficaces et d&#39;un manque de motivation. Les mathématiques sont souvent à tort considérées comme un talent inné plutôt qu&#39;une compétence qui peut être développée avec la bonne approche et le bon état d&#39;esprit, similaire au sport. En soulignant que les mathématiques sont accessibles à tous, l&#39;enseignement devrait se concentrer sur le développement des compétences de pensée mathématique, rendant l&#39;apprentissage agréable et inclusif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library aide les étudiants à surmonter la pauvreté académique, selon une étude</a></h2>
<ul>
<li>Une étude dans le Journal of University Teaching &amp; Learning Practice examine l&#39;utilisation de Z-Library, une bibliothèque parallèle offrant des livres et des articles académiques gratuits, soulignant les coûts élevés et l&#39;accès limité comme principaux facteurs de motivation.</li>
<li>Les étudiants chinois de troisième cycle, parmi d&#39;autres, utilisent Z-Library pour lutter contre la pauvreté académique, considérant cela comme crucial pour la réussite académique malgré les problèmes juridiques rencontrés par la plateforme.</li>
<li>Le rapport recommande que les universités et les éditeurs augmentent l&#39;accès gratuit au contenu pour combler les fractures numériques et répondre aux besoins des étudiants qui dépendent de ces ressources.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude souligne le rôle de Z-Library dans l&#39;atténuation de la pauvreté académique en offrant un accès gratuit aux manuels, aidant ainsi les étudiants à prévisualiser les livres avant d&#39;acheter des copies physiques.</li>
<li>Le débat explore la double nature du piratage, avec des arguments selon lesquels il peut à la fois avoir un impact négatif sur les ventes et potentiellement conduire à des achats légitimes, maintenant ainsi la pertinence des ressources.</li>
<li>La conversation fait également référence à d&#39;autres plateformes comme Sci-Hub et Libgen, débattant des implications éthiques et éducatives du piratage dans l&#39;accès aux ressources éducatives et logicielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Un médicament amaigrissant découvert pour réduire la masse musculaire chez les souris et les cellules humaines</a></h2>
<ul>
<li>Une étude de l&#39;Université de l&#39;Alberta indique que les médicaments pour la perte de poids tels que l&#39;Ozempic peuvent entraîner un rétrécissement du cœur et des muscles, soulevant des inquiétudes quant aux effets potentiels sur la santé à long terme.</li>
<li>Cette étude a observé une perte de muscle cardiaque chez les souris et les cellules humaines, ce qui a incité les chercheurs à recommander de surveiller la santé cardiaque chez les utilisateurs de ces médicaments.</li>
<li>Les experts suggèrent que jusqu&#39;à 40 % de la perte de poids due à ces médicaments est constituée de muscles, conseillant aux utilisateurs de maintenir leur masse musculaire grâce à une nutrition adéquate et à un entraînement de résistance pendant le traitement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude indique que le sémaglutide, un médicament pour la perte de poids, pourrait entraîner une perte musculaire plus importante que le régime traditionnel, ce qui soulève des inquiétudes quant à ses effets sur la santé à long terme.</li>
<li>Les recherches ont révélé que le sémaglutide réduit le muscle cardiaque à la fois chez les souris et dans les cellules humaines, ce qui a suscité un débat sur la question de savoir si les avantages de la perte de poids l&#39;emportent sur les risques potentiels.</li>
<li>Les experts recommandent une nutrition adéquate et de l&#39;exercice pour contrer la perte musculaire, en soulignant la nécessité de recherches supplémentaires sur l&#39;impact du sémaglutide sur les muscles et la santé globale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Un carrefour urbain commun aux Pays-Bas (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Les intersections urbaines aux Pays-Bas, comme celles de &#39;s-Hertogenbosch, sont conçues pour donner la priorité à la sécurité et à l&#39;efficacité pour tous les usagers de la route, y compris le trafic motorisé, les cyclistes et les piétons.</li>
<li>Les caractéristiques principales incluent des pistes cyclables protégées, des intersections surélevées, des marquages routiers clairs et des règles de priorité qui favorisent le trafic non motorisé, réduisant ainsi le besoin de feux de signalisation.</li>
<li>Cette approche de conception souligne l&#39;engagement néerlandais à accueillir divers types de trafic grâce à une planification d&#39;infrastructure innovante et réfléchie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les Pays-Bas donnent la priorité aux cyclistes et aux piétons aux intersections urbaines, contrairement à des pays comme le Royaume-Uni et l&#39;Italie, où les infrastructures cyclables manquent souvent de priorité et peuvent être maladroites ou mal conçues. Le succès du modèle néerlandais est dû à un changement culturel et à des cadres juridiques qui favorisent les cyclistes, conduisant à des environnements cyclables plus sûrs et plus efficaces. Il y a des appels pour que d&#39;autres pays adoptent le modèle néerlandais afin d&#39;améliorer la sécurité et les infrastructures cyclables, soulignant son efficacité et son attrait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google cesse de laisser des sites comme Forbes dominer la recherche pour &quot;Meilleurs bonbons gélifiés au CBD&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google a révisé sa politique d&#39;abus de réputation de site pour aborder le &quot;Parasite SEO&quot;, où des sites établis utilisent leur autorité de domaine pour promouvoir des recommandations de produits tiers non liées.</li>
<li>Cette mise à jour a entraîné une baisse des classements de recherche pour des sites comme Forbes et Time, qui utilisaient cette tactique pour le contenu affilié.</li>
<li>Le changement de politique vise à améliorer l&#39;expérience de recherche en réduisant l&#39;influence des pratiques SEO exploitantes sur les résultats de recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Google a mis en œuvre des changements pour empêcher des sites comme Forbes de dominer les résultats de recherche pour des termes tels que « Meilleurs bonbons gélifiés au CBD », en s&#39;attaquant aux problèmes de spam SEO et de marketing d&#39;affiliation.</li>
<li>Ce changement vise à améliorer la qualité des résultats de recherche, qui a été affectée par le contenu généré par l&#39;IA et les tactiques de référencement agressives.</li>
<li>Le mouvement est également perçu comme une réponse à la concurrence des outils d&#39;IA tels que ChatGPT, alors que Google cherche à améliorer les résultats de recherche et à diminuer l&#39;impact du contenu de faible qualité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun : Applications de bureau multiplateformes écrites en TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun est un outil pour développer des applications de bureau rapides, légères et multiplateformes en utilisant Typescript, en tirant parti de bun pour l&#39;exécution et de zig pour les liaisons natives.</li>
<li>Vous pouvez installer la dernière version, Electrobun v0.0.13, avec <code>$ bun install electrobun</code>, offrant des paquets d&#39;applications compacts (~12 Mo) et des mises à jour minimales (aussi petites que 4 Ko).</li>
<li>Il offre un flux de travail intégré qui permet aux développeurs de commencer à coder en 5 minutes et de distribuer des applications en 10, garantissant une performance efficace avec des processus isolés et des capacités d&#39;appel de procédure à distance (RPC) faciles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun est un nouveau cadre conçu pour créer des applications de bureau multiplateformes en utilisant TypeScript, similaire à Electron mais utilisant Bun et la vue web du système au lieu de Node.js et Chromium.</li>
<li>Actuellement, Electrobun est uniquement disponible pour macOS, avec des plans futurs pour prendre en charge Windows et Linux, et est dans ses premières phases de développement en se concentrant sur la stabilité.</li>
<li>Le cadre promet des tailles de mise à jour réduites et un mécanisme personnalisé d&#39;appel de procédure à distance (RPC) pour une communication inter-processus efficace, bien qu&#39;il manque actuellement de documentation complète et d&#39;exemples visuels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduit des mises à jour significatives, y compris des hooks de propriété pour les propriétés calculées et une visibilité asymétrique pour le contrôle d&#39;accès aux propriétés. Les améliorations incluent une API DOM mise à jour avec le support HTML5, de nouvelles fonctions de tableau, et une nouvelle implémentation JIT (Just-In-Time) pour une performance améliorée. Les fonctionnalités obsolètes impliquent des extensions non groupées et des modifications de certaines constantes et fonctions, encourageant les utilisateurs à mettre à niveau pour une meilleure performance et syntaxe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introduit les hooks de propriété, une fonctionnalité visant à simplifier les getters et setters, en établissant des comparaisons avec une fonctionnalité similaire en C#.</li>
<li>Cette mise à jour inclut des améliorations de performance, des traces de pile améliorées et de nouvelles fonctions de tableau, contribuant à l&#39;évolution continue de PHP.</li>
<li>Les développeurs sont partagés sur les changements, certains s&#39;inquiétant de la complexité accrue, tandis que d&#39;autres apprécient la réduction du code standard et un passage de la verbosité à la manière de Java.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyrum&#39;s Law en Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, nommé d&#39;après l&#39;ingénieur de Google Hyrum Wright, suggère qu&#39;avec un nombre suffisant d&#39;utilisateurs d&#39;API, tous les comportements observables seront utilisés par quelqu&#39;un, rendant les changements risqués.</li>
<li>Dans le langage de programmation Go, modifier des messages d&#39;erreur tels que « http: request body too large » peut perturber le code existant qui dépend de ces messages, illustrant la loi de Hyrum.</li>
<li>Ce concept n&#39;est pas exclusif à Go ; il est également évident dans d&#39;autres langages comme JavaScript, soulignant l&#39;importance de concevoir des systèmes pour minimiser les dépendances involontaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law suggère que tout comportement observable dans un système, même s&#39;il est non intentionnel, peut devenir une dépendance pour les utilisateurs, rendant les changements potentiellement perturbateurs.</li>
<li>Les auteurs de bibliothèques devraient documenter les parties stables de l&#39;API et prendre en compte les dépendances des utilisateurs, tandis que les consommateurs devraient être prudents quant à la dépendance aux fonctionnalités non documentées.</li>
<li>Le débat met l&#39;accent sur l&#39;équilibre entre les améliorations techniques et les attentes des utilisateurs, en notant les différences dans la gestion des changements entre les logiciels open-source et les logiciels d&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Nous avons ouvert le code source de notre technologie de surveillance du compost.</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. est une startup axée sur l&#39;amélioration de l&#39;efficacité du compostage pour un usage résidentiel et industriel grâce à la technologie open-source. La technologie s&#39;intègre avec des plateformes comme Raspberry Pi et Arduino, utilisant des capteurs pour surveiller les gaz, la température, l&#39;humidité et la pression de l&#39;air, avec des données exportables sous forme de fichiers CSV. Bien que conçue initialement pour la surveillance du compost, la technologie est adaptable pour des applications de l&#39;Internet des objets (IoT) et de surveillance environnementale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. a publié sa technologie de surveillance du compost en open source, permettant son adaptation à diverses applications au-delà du compostage.</li>
<li>Le système est compatible avec Raspberry Pi et Arduino, comprenant des capteurs pour la composition des gaz, la température, l&#39;humidité et la pression atmosphérique, avec des données exportables sous forme de fichiers CSV.</li>
<li>Cette technologie est conçue pour optimiser le compostage mais est également applicable à l&#39;Internet des objets (IoT) et à la surveillance environnementale, encourageant l&#39;expérimentation des utilisateurs et le partage de projets.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Le mème-ification du « Demon Core »</a></h2>
<ul>
<li>Le « Demon Core », associé à deux accidents nucléaires mortels, est devenu un mème sombre sur Internet, souvent accompagné de juxtapositions inattendues avec des personnages d&#39;anime mignons. La popularité du mème depuis 2019 souligne un intérêt de niche qui a gagné en reconnaissance, bien qu&#39;il soit considéré de mauvais goût. Le « Demon Core » était le troisième cœur de plutonium destiné à la Seconde Guerre mondiale, ce qui ajoute de la complexité à sa transformation en mème, notamment en raison de ses origines japonaises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les mèmes du « Demon Core » proviennent d&#39;un mélange d&#39;humour noir et d&#39;incidents nucléaires historiques impliquant une sphère de plutonium.</li>
<li>Les mèmes juxtaposent la nature dangereuse du cœur avec des contextes humoristiques ou absurdes, suscitant un débat sur le fait de savoir si l&#39;humour provient des expériences imprudentes ou s&#39;il s&#39;agit d&#39;un mécanisme de défense face à l&#39;histoire nucléaire.</li>
<li>Ce phénomène illustre comment l&#39;humour peut émerger de sujets sérieux, offrant des perspectives sur le comportement humain et des réactions inattendues.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">« La Matrice : Génération de Monde à Horizon Infini avec Interaction en Temps Réel »</a></h2>
<ul>
<li>Le projet Matrix développe un univers numérique immersif en temps réel avec des visuels de haute qualité et une précision au niveau des images, inspiré par le concept du film.</li>
<li>Il utilise des modèles avancés comme Swin-DPM pour générer des vidéos infiniment longues, permettant un contrôle en temps réel et l&#39;exploration d&#39;environnements dynamiques.</li>
<li>Le projet prévoit de rendre ses données open source pour encourager la recherche et l&#39;innovation, en présentant des scènes variées qui mélangent des environnements virtuels et réels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur le potentiel de génération de mondes virtuels infinis, inspirées par « The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction ».</li>
<li>Des comparaisons sont faites avec des jeux comme Minecraft, qui utilisent la génération procédurale pour maintenir la cohérence spatiale, et des suggestions incluent l&#39;utilisation de mondes 3D à basse résolution pour plus d&#39;efficacité.</li>
<li>Le rôle de l&#39;IA dans l&#39;amélioration des expériences de réalité virtuelle (VR) et de réalité mixte est mis en avant, parallèlement aux préoccupations concernant la convivialité et la commercialisation de la technologie actuelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Planificateur d&#39;itinéraire vélo qui suit presque uniquement des pistes cyclables officielles</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle application de planification d&#39;itinéraires pour le cyclotourisme a été développée, se concentrant sur l&#39;utilisation des infrastructures cyclables existantes et permettant aux utilisateurs d&#39;explorer des itinéraires via des cartes ou des sentiers officiels. - L&#39;application couvre actuellement l&#39;Europe et utilise les données d&#39;OpenStreetMap pour une planification d&#39;itinéraire optimale, avec des plans d&#39;expansion future en Amérique du Nord et à l&#39;échelle mondiale. - Techniquement, l&#39;application utilise Graphhopper pour la recherche d&#39;itinéraires, est construite avec Next.js 14 et Typescript, et utilise un backend .NET, avec des tuiles de carte provenant de MapTiler, bien qu&#39;un auto-hébergement soit prévu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle application de planification d&#39;itinéraires pour vélos a été développée, se concentrant sur les pistes cyclables officielles pour le cyclotourisme, et est actuellement disponible en Europe. L&#39;application utilise les données d&#39;OpenStreetMap et emploie Graphhopper pour la recherche d&#39;itinéraires, avec une application web construite à l&#39;aide de Next.js et .NET. Les plans d&#39;expansion futurs incluent l&#39;extension de la disponibilité de l&#39;application à l&#39;Amérique du Nord et à d&#39;autres régions, avec une invitation ouverte aux retours et à la collaboration des développeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing a surfacturé l&#39;armée de l&#39;air américaine de 8 000 % au-dessus du marché pour des distributeurs de savon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Boeing a facturé à l&#39;US Air Force 149 072 $ pour des distributeurs de savon, un prix nettement supérieur au prix du marché, ce qui équivaut à 671 $ par avion pour 222 avions C-17.</li>
<li>Le coût gonflé est attribué à la conformité avec les spécifications militaires et les exigences de documentation, ce qui suscite un débat sur l&#39;efficacité du processus d&#39;approvisionnement.</li>
<li>La situation souligne des inefficacités potentielles dans les contrats militaires, avec des suggestions selon lesquelles le système pourrait favoriser des entrepreneurs comme Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">La résilience de l&#39;Internet en Europe atténue l&#39;impact des coupures de câbles sous-marins</a></h2>
<ul>
<li>Les récentes coupures de câbles dans la mer Baltique, spécifiquement les câbles BCS East-West Interlink et C-Lion1, n&#39;ont pas perturbé de manière significative la connectivité Internet en Europe grâce à une infrastructure résiliente.</li>
<li>Le solide infrastructure Internet de l&#39;Europe, avec de multiples connexions sous-marines et terrestres, garantit un impact minimal de tels incidents en offrant des itinéraires alternatifs.</li>
<li>Cloudflare Radar surveille activement la connectivité Internet mondiale, offrant des mises à jour via les réseaux sociaux et des articles de blog, soulignant l&#39;importance d&#39;une architecture réseau redondante pour prévenir les perturbations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Réactions</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le CPI émet des mandats d'arrêt contre Netanyahu, Gallant et des responsables du Hamas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20CPI%20%C3%A9met%20des%20mandats%20d'arr%C3%AAt%20contre%20Netanyahu%2C%20Gallant%20et%20des%20responsables%20du%20Hamas&subheading=jeudi%2021%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt a maintenant 10 ans</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt est une autorité de certification gratuite qui simplifie l&#39;obtention et la gestion des certificats de serveur, en répondant aux défis du coût et de la complexité.</li>
<li>Appuyé par des organisations majeures comme Mozilla, Cisco et la Electronic Frontier Foundation (EFF), il vise à rendre la sécurité Internet accessible et ouverte à tous.</li>
<li>Les principes clés de Let&#39;s Encrypt incluent la gratuité, l&#39;automatisation, la sécurité, la transparence, l&#39;ouverture et la coopération, avec des opportunités de parrainage ou de contribution pour soutenir l&#39;initiative.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, célébrant son 10e anniversaire, a transformé la sécurité internet en offrant des certificats HTTPS gratuits, démocratisant ainsi les connexions sécurisées.</li>
<li>Malgré son adoption généralisée, certains secteurs, comme la banque, nécessitent une validité de certificat plus longue, posant des défis pour l&#39;utilisation de Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Le service a amélioré la sécurité web grâce à son protocole ouvert et à l&#39;automatisation, bien qu&#39;il reste dépendant des dons, soulignant ainsi sa mission à but non lucratif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic permet à Internet Archive de distribuer Unreal et Unreal Tournament pour toujours</a></h2>
<ul>
<li>Il y a une suggestion que si le projet de loi HR 9495 est adopté, il pourrait potentiellement classer l&#39;Internet Archive comme une organisation terroriste sans justification claire.</li>
<li>Une source anonyme a exprimé des préoccupations, indiquant que cette classification pourrait ne pas être un objectif principal ou une priorité du projet de loi.</li>
<li>Les implications d&#39;une telle classification pourraient avoir des conséquences significatives pour l&#39;Internet Archive, une bibliothèque numérique offrant un accès gratuit à une vaste collection de contenus numériques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games a autorisé l&#39;Internet Archive à distribuer Unreal et Unreal Tournament indéfiniment, suscitant l&#39;espoir de potentielles sorties en open source similaires à Quake.</li>
<li>La communauté d&#39;Unreal Tournament reste dynamique, avec des discussions sur la préservation et la mise à jour des jeux classiques, surtout après la décision d&#39;Epic de retirer les anciens titres des magasins.</li>
<li>Rendre Unreal Engine 1 open source pourrait éventuellement se produire, mais cela nécessite un nettoyage important, et cette démarche pourrait bénéficier à l&#39;apprentissage, au développement et à la préservation de l&#39;histoire du jeu vidéo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade a &#39;construit&#39; son chemin vers plus de 600k vendus en un mois</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, un jeu de construction relaxant développé par Pounce Light, a vendu plus de 600 000 exemplaires en un mois après sa sortie sur Steam, indiquant un succès commercial significatif.</li>
<li>Le jeu a gagné en popularité grâce à des vidéos virales et à sa participation au Next Fest de Steam, ce qui a entraîné plus de 1,3 million de listes de souhaits, démontrant des stratégies de marketing efficaces.</li>
<li>Son succès est attribué à son expérience de bac à sable sereine et sans objectif, ainsi qu&#39;à sa technologie de génération procédurale engageante, séduisant les amateurs de jeux conviviaux et de construction de villes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade s&#39;est vendu à plus de 600 000 exemplaires en un mois, grâce à son moteur d&#39;éclairage personnalisé avancé et à l&#39;expertise des développeurs Tomasz Stachowiak et Anastasia Opara.</li>
<li>Le jeu, développé en utilisant Rust et Vulkan, est devenu populaire grâce à un marketing efficace et à l&#39;engagement de la communauté, mettant en avant le potentiel de Rust dans le développement de jeux.</li>
<li>Malgré certaines critiques concernant un manque de profondeur, Tiny Glade offre une expérience de construction zen, soulignant l&#39;importance de la création de communauté avant le lancement d&#39;un jeu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Anti-Aliasing Analytique</a></h2>
<ul>
<li>Le lissage analytique est une technique conçue pour éliminer les bords dentelés (aliasing) dans les images rasterisées en pré-calculant l&#39;atténuation des contours des formes, garantissant des bords lisses sans artefacts. Cette méthode est efficace car elle ne nécessite pas de tampons ou de matériel supplémentaires et est compatible avec le WebGL 1.0 de base, la rendant accessible pour diverses applications. Elle est mise en avant pour son utilisation professionnelle sur des plateformes comme Unity et Valve Software, offrant clarté et netteté sans le flou commun à d&#39;autres méthodes de lissage, telles que le SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), le SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) et le DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article « AAA – Analytical Anti-Aliasing » explore les techniques d&#39;anti-aliasing, en mettant l&#39;accent sur les méthodes analytiques et leur application dans la programmation graphique.</li>
<li>Il aborde le débat entre les espaces colorimétriques linéaires et sRGB, les limitations de WebGL, et les défis liés aux formes qui se chevauchent, offrant une exploration complète de ces sujets.</li>
<li>L&#39;article est remarqué pour sa profondeur, ses éléments interactifs et les retours sur sa présentation, mettant en avant la complexité des paramètres graphiques dans les jeux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Quelle est l&#39;origine de l&#39;image du char de lac qui est devenue un mème ? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le mème du « char du lac » présente un char Panzer IV submergé dans la rivière Meuse, en Belgique, datant de la Seconde Guerre mondiale, et est populaire parmi les passionnés de l&#39;armée et les joueurs.</li>
<li>Il tire son humour du concept de recevoir de la sagesse de sources inattendues, semblable à la « Dame du Lac » de la légende arthurienne et au mème du « senpai de la piscine ».</li>
<li>Le succès de niche du mème est en partie dû à sa connexion avec des contextes historiques et de jeux, résonnant avec des communautés en ligne spécifiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 a traversé à la fois les câbles C-Lion 1 et BSC à des moments correspondant à ceux où ils se sont rompus</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un cargo chinois, le Yi Peng 3, aurait sectionné des câbles sous-marins en mer Baltique, suscitant des soupçons de sabotage délibéré.</li>
<li>Les mouvements du navire, dirigé par un capitaine de nationalité russe, ont coïncidé avec le moment de la rupture du câble, soulevant des préoccupations géopolitiques.</li>
<li>Cet incident, faisant suite à un autre similaire en octobre 2023, a conduit à un examen accru et à des enquêtes en cours par la marine danoise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Quand les estimations sont-elles devenues des délais ?</a></h2>
<ul>
<li>Dans les projets de modernisation de logiciels, les estimations devraient être considérées comme des lignes directrices flexibles plutôt que comme des délais stricts en raison de la nature imprévisible de ces projets.</li>
<li>Indu Alagarsamy compare la modernisation de l&#39;architecture à la réparation automobile, soulignant la nécessité d&#39;adaptabilité et d&#39;approbations supplémentaires lorsque des problèmes imprévus surviennent.</li>
<li>Un leadership efficace dans ces projets implique de poser des questions perspicaces, d&#39;adopter l&#39;expérimentation et d&#39;utiliser des cadres appropriés pour naviguer dans les complexités et atteindre le succès.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post aborde le problème courant de la gestion qui traite les estimations de projet comme des délais stricts, ignorant souvent des facteurs tels que les spécifications changeantes qui peuvent entraîner des retards.</li>
<li>Cette pratique conduit à des estimations gonflées comme mesure défensive pour éviter d&#39;être blâmé pour le non-respect des soi-disant « délais », ce qui peut étouffer l&#39;innovation et le travail honnête.</li>
<li>La solution suggérée est de cultiver une culture d&#39;entreprise qui tolère les erreurs et se concentre sur l&#39;amélioration continue plutôt que sur l&#39;attribution de blâmes, favorisant ainsi un environnement plus innovant et productif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">Le Super Heavy de SpaceX amerrit dans le golfe, annulant l&#39;atterrissage avec des baguettes.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le booster Super Heavy de SpaceX a effectué un amerrissage en douceur dans le golfe du Mexique comme mesure de sécurité après que des vérifications automatiques de l&#39;état ont interrompu la tentative d&#39;atterrissage sur les &quot;baguettes&quot; au site de lancement. - Le vol d&#39;essai a démontré avec succès le rallumage des moteurs dans l&#39;espace, marquant une étape importante pour les futurs vols orbitaux et l&#39;objectif de SpaceX de réutilisation rapide avec Starship. - Bien que SpaceX vise des lancements fréquents et des missions comme la colonisation de Mars, le calendrier pour atteindre ces objectifs est incertain en raison de défis techniques et réglementaires potentiels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Utilisation des mises à jour de code à chaud d&#39;Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, une équipe de conseil en Elixir, étudie les mises à jour de code à chaud d&#39;Erlang, une caractéristique distinctive permettant des modifications de code sans arrêter le système.</li>
<li>Bien qu&#39;Elixir, basé sur Erlang, prenne en charge les mises à jour de code à chaud, la version standard de mix manque des fichiers nécessaires, ce qui pousse les experts à recommander d&#39;apprendre cette compétence.</li>
<li>Les mises à jour de code à chaud sont particulièrement utiles dans le développement avec Nerves pour les appareils embarqués, et davantage d&#39;outils en Elixir pourraient améliorer ce processus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Erlang permet des mises à jour de code à chaud qui facilitent le déploiement rapide de correctifs sans déconnecter les utilisateurs, ce qui est particulièrement avantageux pour les systèmes avec des connexions de longue durée, comme la téléphonie.</li>
<li>Bien que ces mises à jour puissent être complexes et risquées, pouvant potentiellement conduire à des états non reproductibles, elles sont essentielles pour maintenir des connexions continues dans les systèmes en temps réel.</li>
<li>Bien que certains préconisent des déploiements progressifs plus simples, les mises à jour de code à chaud offrent des avantages uniques dans les scénarios où un service ininterrompu est crucial, malgré les défis qu&#39;elles présentent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple confirme des attaques de type zero-day touchant les systèmes macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple a reconnu des attaques de type zero-day sur les systèmes macOS et a conseillé aux utilisateurs de mettre à jour vers les dernières versions : iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 et iOS 17.7.2.</li>
<li>Les vulnérabilités impliquent un contenu web malveillant qui pourrait permettre l&#39;exécution de code arbitraire, soulignant le besoin crucial de mises à jour logicielles en temps opportun.</li>
<li>Cet incident fait partie d&#39;un problème récurrent avec les iPhones, qui ont déjà connu des vulnérabilités de sécurité exploitables via le web, y compris des déblocages basés sur le web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Comprendre l&#39;algorithme de recherche en texte intégral BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, ou Best Match 25, est un algorithme largement utilisé pour la recherche en texte intégral, implémenté dans des systèmes comme Lucene/Elasticsearch et SQLite, et souvent associé à la recherche de similarité vectorielle dans les systèmes de recherche hybrides.</li>
<li>Il classe les documents en fonction de leur pertinence par rapport à une requête en utilisant des facteurs tels que les termes de la requête, la fréquence inverse de document (IDF), la fréquence des termes et la normalisation de la longueur des documents, conformément au principe de classement probabiliste.</li>
<li>Les scores BM25 sont spécifiques au contexte, ce qui signifie qu&#39;ils sont comparables au sein de la même collection de documents mais pas entre différentes collections ou au fil du temps, en raison des changements potentiels dans la collection qui peuvent affecter les scores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur l&#39;algorithme de recherche BM25 et son intégration avec les technologies de recherche modernes, telles que les systèmes hybrides comme Typesense qui combinent BM25 avec la recherche sémantique basée sur des vecteurs. Les participants débattent de l&#39;efficacité de BM25 par rapport aux nouveaux modèles d&#39;apprentissage, certains plaidant pour son utilisation continue tandis que d&#39;autres suggèrent des modèles statistiques plus avancés. La conversation explore également des outils et méthodes comme la Fusion de Rang Réciproque (RRF) et le rôle de l&#39;apprentissage automatique dans l&#39;amélioration des capacités de recherche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, sorti le 19 novembre 2024, apporte des mises à jour significatives, y compris le lien de lumière et d&#39;ombre d&#39;EEVEE, un nouveau nœud BSDF métallique et un nœud de texture de bruit de Gabor.</li>
<li>Les améliorations incluent le compositing interactif multi-passes, une édition UV améliorée, et des mises à jour significatives des Geometry Nodes et du Grease Pencil pour de meilleures performances et de nouveaux outils.</li>
<li>Cette version comprend également des améliorations de l&#39;interface utilisateur, des améliorations du séquenceur vidéo, la prise en charge du backend Vulkan, et reste gratuite, soutenue par les dons de la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, en particulier avec l&#39;extension Bonsai, est recommandé pour la rénovation de maison en raison de ses capacités de planification détaillée.</li>
<li>Le logiciel est salué pour son modèle open-source, son fort soutien communautaire et son fonds de développement, contribuant à son succès et à son amélioration continue.</li>
<li>Les utilisateurs soulignent la polyvalence de Blender dans l&#39;art et l&#39;impression 3D, et suggèrent des tutoriels comme le tutoriel du donut pour les débutants afin de surmonter sa courbe d&#39;apprentissage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – fork moderne et ouvert de Riak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak est un fork moderne de la base de données Riak, maintenu par des ingénieurs de ses principaux clients, se concentrant sur l&#39;amélioration de la stabilité dans des scénarios de défaillance complexes.</li>
<li>Pris en charge par la Fondation de l&#39;écosystème Erlang, OpenRiak reste un produit de niche mais peut attirer des utilisateurs ayant des exigences non fonctionnelles spécifiques.</li>
<li>Actuellement, la communauté OpenRiak se concentre sur Riak KV, avec d&#39;autres forks maintenus par TI Tokyo, et prévoit de partager bientôt les développements futurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm : Machine virtuelle pour le Web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM est une machine virtuelle Linux qui fonctionne dans un navigateur web en utilisant HTML5 et WebAssembly, en utilisant le moteur de virtualisation CheerpX pour prendre en charge les binaires x86.</li>
<li>Il offre un environnement côté client sans serveur avec des capacités de mise en réseau activées via Tailscale, un réseau VPN, le rendant accessible sans infrastructure serveur traditionnelle.</li>
<li>WebVM est open-source sous la licence Apache 2.0, avec des restrictions spécifiques pour une utilisation organisationnelle, et peut être déployé en forkant le dépôt, en activant GitHub Pages et en personnalisant les Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, développé par Leaning Technologies, est une machine virtuelle conçue pour une utilisation sur le web, avec des applications potentielles dans la virtualisation d&#39;applications d&#39;entreprise et des projets pour prendre en charge les conteneurs Docker.</li>
<li>CheerpX, un composant propriétaire, est crucial pour les offres de WebVM, fournissant un support pour Flash et Java, bien que WebVM lui-même soit open-source.</li>
<li>Bien qu&#39;il ne puisse pas fonctionner hors ligne en raison de ses besoins importants en données, WebVM prend en charge Tailscale pour le réseau, et il y a un intérêt des utilisateurs pour la faisabilité et les performances des machines virtuelles basées sur le web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky inaugure une ère des médias sociaux où l&#39;on peut choisir son propre algorithme</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, un réseau social comptant plus de 20 millions d&#39;utilisateurs, offre un contrôle personnalisé sur les algorithmes des médias sociaux, permettant aux utilisateurs de choisir leur contenu.</li>
<li>Contrairement aux plateformes comme X (anciennement Twitter), où les algorithmes dictent le contenu, Bluesky propose un « marché d&#39;algorithmes » permettant aux utilisateurs de sélectionner des flux en fonction de leurs intérêts.</li>
<li>Cette approche permet aux utilisateurs de façonner leur expérience sur les réseaux sociaux et pourrait établir une nouvelle norme dans l&#39;industrie, malgré les défis liés à la recherche ou à la création du bon fil d&#39;actualités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lance des algorithmes personnalisables pour les réseaux sociaux, permettant aux utilisateurs de choisir comment ils visualisent le contenu, soit de manière chronologique, soit par tri algorithmique.</li>
<li>Le lancement de ces fonctionnalités suscite un débat sur la question de savoir si les algorithmes améliorent ou diminuent l&#39;expérience utilisateur, les avis étant partagés entre le besoin de contrôle par l&#39;utilisateur et les avantages du contenu organisé.</li>
<li>Bluesky vise à équilibrer les préférences des utilisateurs et l&#39;engagement en proposant un flux par défaut chronologique tout en permettant des options de visualisation de contenu personnalisé.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt a maintenant 10 ans" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20a%20maintenant%2010%20ans&subheading=mercredi%2020%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Le DOJ poussera Google à vendre Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le ministère de la Justice (DOJ) exhorte Google à se séparer de Chrome en raison de préoccupations concernant sa domination sur le marché et son intégration avec d&#39;autres services Google, ce qui renforce ses capacités de collecte de données et de publicité.</li>
<li>Les critiques affirment que le contrôle de Google sur Chrome lui permet de privilégier des fonctionnalités qui profitent à son activité publicitaire et de potentiellement dégrader la qualité du service sur les navigateurs concurrents.</li>
<li>Le mouvement du DOJ vise à favoriser la concurrence, mais il y a un débat pour savoir si séparer Chrome de Google profiterait réellement aux consommateurs ou si cela ne ferait que transférer l&#39;accès aux données à d&#39;autres entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B fonctionne désormais à 969 tokens/s sur Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Le modèle Llama 3.1 405B de Frontier AI sur Cerebras a établi un nouveau record de vitesse, atteignant 969 tokens par seconde, ce qui en fait le modèle de pointe le plus rapide disponible.</li>
<li>Le modèle prend en charge une longueur de contexte de 128K et offre la latence la plus courte pour le premier jeton à 240 ms, améliorant ainsi considérablement l&#39;expérience utilisateur.</li>
<li>Cerebras a rendu Llama 3.1 disponible pour des essais clients, avec une disponibilité générale prévue au premier trimestre 2025, et un tarif fixé à 6 $ par million de jetons d&#39;entrée et 12 $ par million de jetons de sortie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B atteint une vitesse de traitement de 969 tokens par seconde sur Cerebras Inference, surpassant les implémentations typiques.</li>
<li>Cerebras utilise une architecture distinctive avec des CPU contenant environ 1 million de cœurs, ce qui diffère des configurations GPU traditionnelles.</li>
<li>Malgré le coût élevé et la consommation d&#39;énergie du système de Cerebras, la discussion suggère une accessibilité potentielle future et des implications significatives pour les applications d&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Le rédacteur en chef sortant de Scientific American et la politisation de la science</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, ancienne rédactrice en chef de Scientific American, a démissionné à la suite de publications controversées sur les réseaux sociaux et de critiques concernant son orientation éditoriale.</li>
<li>Au cours de son mandat, le magazine a fait face à des accusations de promotion d&#39;un agenda politique, ce que les critiques soutiennent avoir compromis sa crédibilité scientifique, notamment sur des sujets sensibles comme la médecine de genre chez les jeunes.</li>
<li>La situation a contribué à une crise de confiance plus large envers l&#39;autorité scientifique, avec des appels à Scientific American pour qu&#39;il privilégie la science sur la politique afin de retrouver sa réputation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le rédacteur en chef de Scientific American a été critiqué pour avoir prétendument politisé la science, comme discuté dans le livre de Susan Greenhalgh sur l&#39;utilisation de la science par Coca-Cola pour détourner l&#39;attention des problèmes d&#39;obésité.</li>
<li>Le débat soulève des préoccupations concernant l&#39;expression « faire confiance à la science », suggérant qu&#39;elle pourrait aligner la science sur la foi plutôt que sur le scepticisme, et met en lumière l&#39;influence de la politique sur le reportage scientifique.</li>
<li>Le débat souligne la tension entre la préservation de l&#39;intégrité scientifique et la gestion des influences politiques, avec des affirmations selon lesquelles les deux camps politiques exploitent la science pour faire avancer leurs agendas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">Les nouvelles tuiles vectorielles d&#39;OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) a lancé des tuiles vectorielles au format Mapbox Vector Tiles (MVT), permettant aux utilisateurs de personnaliser les styles de carte et de changer les langues des étiquettes, améliorant ainsi la clarté et la flexibilité des cartes.</li>
<li>Cette mise à jour marque un changement par rapport à l&#39;utilisation précédente de tuiles raster statiques, permettant une imagerie plus nette et une interaction plus dynamique avec les données.</li>
<li>Le message inclut des conseils sur la configuration d&#39;un environnement Python et l&#39;utilisation de DuckDB pour l&#39;analyse de données, avec la possibilité de visualisation grâce à des outils comme QGIS et Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap a introduit de nouvelles tuiles vectorielles, qui offrent un zoom fluide et une édition de style facile, mais manquent du détail des tuiles raster, comme les points d&#39;intérêt (POI) et les noms de rues.</li>
<li>La communauté open-source a fait progresser les capacités des cartes vectorielles, mais des défis comme les problèmes de rendu avec le texte arabe persistent.</li>
<li>Les tuiles vectorielles pourraient potentiellement réduire les coûts d&#39;hébergement mais exigent plus de ressources côté client ; elles sont actuellement en aperçu technique avec des améliorations continues prévues.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Les pièces équitables ont tendance à tomber du côté où elles ont commencé : Preuve à partir de 350 757 lancers</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude impliquant 350 757 lancers de pièces suggère que les pièces ont plus de chances de retomber du côté où elles ont commencé, mais la taille de l&#39;échantillon était limitée à 48 testeurs.</li>
<li>Les critiques soulignent que la méthodologie de l&#39;étude, y compris la faible hauteur de retournement et les rotations, pourrait avoir faussé les résultats, et que des biais potentiels des testeurs pourraient affecter les conclusions.</li>
<li>Cette étude met en avant le rôle des imperfections humaines dans les lancers de pièces, mais ses conclusions peuvent ne pas être applicables au-delà des conditions spécifiques testées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine : Un outil de benchmarking en ligne de commande</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine est un outil de benchmarking en ligne de commande polyvalent qui prend en charge l&#39;analyse statistique, les commandes shell arbitraires et fournit un retour d&#39;information en temps réel sur la progression. Il offre des fonctionnalités telles que des exécutions de préchauffage, des commandes de nettoyage de cache, la détection des valeurs aberrantes et prend en charge l&#39;exportation des résultats aux formats CSV, JSON et Markdown. L&#39;outil est compatible avec plusieurs systèmes d&#39;exploitation et gestionnaires de paquets, et est doublement licencié sous la licence MIT et Apache License 2.0, le rendant accessible et flexible pour les développeurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine est un outil de benchmarking en ligne de commande développé par le créateur d&#39;autres utilitaires basés sur Rust tels que fd, bat et hexyl, connu pour son interface conviviale.</li>
<li>Bien que salué pour sa facilité d&#39;utilisation, certains utilisateurs ont noté des limitations de précision pour des benchmarks très courts, suggérant des alternatives comme &#39;perf&#39; et &#39;multitime&#39; pour des besoins spécifiques.</li>
<li>Hyperfine est open-source, invitant les utilisateurs à contribuer à son développement et à son amélioration continus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Les rats ont appris à conduire</a></h2>
<ul>
<li>Un neuroscientifique a entraîné des rats à conduire de petites voitures, démontrant que l&#39;anticipation du plaisir peut renforcer la motivation et la joie, influençant ainsi le comportement et le fonctionnement du cerveau.</li>
<li>Une étude a révélé que l&#39;anticipation positive peut faire passer les styles cognitifs de pessimistes à optimistes, soulignant le rôle des environnements enrichis et des périodes d&#39;attente pour les récompenses.</li>
<li>Les observations du comportement des rats, telles que la posture de la queue, ont fourni des informations sur les expressions émotionnelles, soulignant l&#39;importance des expériences positives dans la formation du cerveau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des rats ont été entraînés à conduire, mettant en lumière des discussions sur l&#39;intelligence et le comportement des animaux, similaire à un orang-outan qui a appris à conduire une voiturette de golf par observation.</li>
<li>Les capacités de divers animaux, tels que les chiens et les tortues, à accomplir des tâches similaires suggèrent une inclination naturelle pour le mouvement et soulèvent des questions sur la cognition animale.</li>
<li>Le sujet a suscité de l&#39;intérêt pour la manière dont les animaux communiquent leurs émotions, notamment par les mouvements de la queue, et pour la possibilité que les animaux accomplissent des tâches plus complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4 : Usinage CNC grand format rendu accessible</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 est une grande fraiseuse CNC (Commande Numérique par Ordinateur) qui facilite la transformation des conceptions numériques en créations physiques pour les utilisateurs.</li>
<li>La communauté Maslow est active dans le partage de projets divers, y compris des meubles, de l&#39;art, des bateaux et des enseignes, mettant en avant la polyvalence de la plateforme et encourageant la créativité.</li>
<li>Les utilisateurs ont réussi à créer divers objets tels que des bureaux debout, des gravures, et même une petite maison, mettant en évidence le potentiel de la technologie CNC pour des projets innovants.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 est une grande fraiseuse CNC (Commande Numérique par Ordinateur) qui a attiré une attention considérable grâce à une campagne Kickstarter réussie, récoltant 249 000 $, dépassant largement son objectif de 16 000 $.</li>
<li>Le routeur est open-source, avec un logiciel sous GPLv3 (Licence Publique Générale version 3) et des fichiers CAO (Conception Assistée par Ordinateur) sous CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), permettant un développement et une personnalisation dirigés par la communauté.</li>
<li>Il est reconnu pour son prix abordable et sa polyvalence dans la découpe de grandes plaques de bois, bien que certains utilisateurs trouvent l&#39;installation difficile ; le kit est proposé à 525 $, sans inclure la défonceuse et le cadre.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le DOJ poussera Google à vendre Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20DOJ%20poussera%20Google%20%C3%A0%20vendre%20Chrome&subheading=mardi%2019%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Ingénierie inverse du redémarrage d&#39;inactivité d&#39;iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 a introduit une fonctionnalité de redémarrage en cas d&#39;inactivité qui redémarre automatiquement les iPhones après 3 jours d&#39;inactivité pour renforcer la sécurité. - Cette fonctionnalité fait passer les appareils de l&#39;état plus vulnérable Après le Premier Déverrouillage (AFU) à l&#39;état plus sécurisé Avant le Premier Déverrouillage (BFU), protégeant ainsi les données des utilisateurs. - Le processeur Secure Enclave (SEP) surveille le dernier temps de déverrouillage et déclenche un redémarrage si l&#39;appareil est inactif pendant plus de 3 jours, réduisant ainsi efficacement le risque de vol et d&#39;accès non autorisé, bien que cela présente des défis pour les forces de l&#39;ordre dans l&#39;extraction de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 introduit une fonctionnalité de sécurité qui redémarre les appareils après trois jours d&#39;inactivité, les ramenant à un état &quot;Avant le Premier Déverrouillage&quot; (BFU) pour renforcer la protection des données.</li>
<li>Cette fonctionnalité vise à empêcher l&#39;accès non autorisé aux données, garantissant que les données sensibles ne sont accessibles qu&#39;après le déverrouillage actif par l&#39;utilisateur, ce qui impacte l&#39;extraction de données par les forces de l&#39;ordre et peut potentiellement incommoder les utilisateurs.</li>
<li>Le post explore l&#39;équilibre entre les mesures de sécurité et l&#39;expérience utilisateur, en soulignant les défis et les implications de cette nouvelle fonctionnalité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Nous fermons Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel ferme le 30 octobre 2024, en raison de l&#39;incapacité à atteindre le succès commercial ou un modèle d&#39;affaires durable, malgré le soutien de la communauté.</li>
<li>Les contributions significatives à FreeCAD incluent un nouvel atelier d&#39;assemblage, un solveur de contraintes 3D, et des améliorations à Sketcher et TechDraw, qui resteront tous open-source.</li>
<li>Bien qu&#39;Ondsel ES ne publiera pas la version 2024.3, d&#39;anciens membres de l&#39;équipe continueront à contribuer à FreeCAD, et les utilisateurs auront le temps de télécharger leurs données avant la fermeture du serveur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, un contributeur à FreeCAD, ferme ses portes mais a laissé un impact positif sur le développement du logiciel.</li>
<li>Le débat souligne les défis auxquels les outils de CAO open-source sont confrontés pour rivaliser avec les logiciels commerciaux, en mettant en avant la nécessité d&#39;une accessibilité financière et d&#39;interfaces conviviales.</li>
<li>Malgré la fermeture d&#39;Ondsel, la communauté apprécie ses contributions et reste optimiste quant aux avancées continues dans les solutions CAD open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Pourquoi l&#39;installation de Windows 95 utilisait-elle trois systèmes d&#39;exploitation ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le programme d&#39;installation de Windows 95 utilisait trois systèmes d&#39;exploitation : DOS, une version minimale de Windows 3.1 et Windows 95, pour garantir la compatibilité et faciliter l&#39;installation. - Le processus d&#39;installation commençait avec DOS, qui lançait ensuite un environnement Windows 3.1 basique pour faciliter l&#39;installation de Windows 95, permettant ainsi des mises à niveau à partir de systèmes plus anciens. - Cette discussion souligne l&#39;évolution de Windows et les défis de l&#39;équilibre entre la compatibilité et l&#39;introduction de nouvelles fonctionnalités.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">J&#39;ai été banni du compte d&#39;accessibilité hCaptcha pour ne pas être aveugle (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Un utilisateur a été banni du compte d&#39;accessibilité hCaptcha malgré sa cécité, soulignant des défauts potentiels dans les mesures d&#39;accessibilité de hCaptcha. - L&#39;incident met en évidence les risques de dépendre de sociétés qui peuvent intentionnellement rendre leurs produits inaccessibles, avec des solutions de contournement peu fiables. - L&#39;utilisateur conseille la prudence à ceux qui dépendent de ces services et suggère de partager cet avertissement, en particulier avec les webmasters utilisant hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur aveugle a été banni du compte d&#39;accessibilité hCaptcha, mettant en lumière des problèmes avec les revendications d&#39;accessibilité et le système de hCaptcha. - De nombreux utilisateurs, quelle que soit leur capacité visuelle, trouvent les défis de hCaptcha difficiles et discriminatoires, soulevant des préoccupations quant à son efficacité et son inclusivité. - Le problème plus large est l&#39;inaccessibilité générale et l&#39;inefficacité des captchas, avec un appel à des solutions améliorées qui renforcent l&#39;expérience utilisateur et la confidentialité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Blocs-notes HTML réactifs</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article discute de l&#39;utilisation de HTML comme une plateforme unifiée pour la publication scientifique, éliminant le besoin de multiples outils comme Jupyter ou LaTeX. Il présente la création de carnets HTML réactifs avec des éléments interactifs en utilisant des bibliothèques telles qu&#39;Observable, Pyodide et WebR. Le potentiel de HTML pour simplifier le processus de publication est mis en avant, avec une mention de la bibliothèque @celine/celine pour un développement ultérieur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;utilisation de HTML comme base pour les carnets de calcul, avec des critiques sur les implémentations actuelles et des suggestions pour un système plus déclaratif appelé Heximal.</li>
<li>Des comparaisons sont faites avec des outils existants comme Jupyter, Pluto et Raku, mettant en évidence les défis en matière de persistance et d&#39;ergonomie.</li>
<li>Il y a de l&#39;enthousiasme quant au potentiel de l&#39;analyse exploratoire des données et de la publication, mais des préoccupations concernant la complexité introduite par les technologies web sont également soulevées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript Engine</a></h2>
<ul>
<li>Un nouveau moteur JavaScript est en cours de développement en utilisant une conception orientée données, qui optimise le stockage et l&#39;accès aux données. - Les caractéristiques clés incluent le stockage des données dans des vecteurs spécifiques au type et l&#39;utilisation d&#39;index discriminés par type pour les références de tas, améliorant ainsi les performances. - Les objets sont divisés en vecteurs spécifiques au type et fragmentés pour éviter la lecture des parties inutilisées, améliorant ainsi l&#39;efficacité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nova est un moteur JavaScript expérimental qui utilise une conception orientée données, organisant les données en vecteurs spécifiques au type pour améliorer l&#39;efficacité et les performances.</li>
<li>Contrairement aux moteurs traditionnels tels que le V8, Nova se concentre sur le stockage compact des données et évite les écarts d&#39;alignement, bien qu&#39;il manque actuellement d&#39;un compilateur Just-In-Time (JIT) et utilise un interpréteur de bytecode.</li>
<li>Le projet vise à mettre en œuvre la spécification complète d&#39;ECMAScript, avec un développement en cours et des plans futurs pour des benchmarks et des comparaisons de performances.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Vous auriez pu concevoir un encodage positionnel à la pointe de la technologie</a></h2>
<ul>
<li>Le post examine le développement de l&#39;encodage positionnel dans les modèles de transformateurs, en mettant l&#39;accent sur l&#39;encodage positionnel rotatif (RoPE) utilisé dans des modèles avancés comme LLama 3.2. Il discute de la nécessité de l&#39;information positionnelle dans les mécanismes d&#39;auto-attention pour comprendre les relations entre les tokens, en comparant diverses méthodes d&#39;encodage et leurs limitations. RoPE est introduit comme une méthode qui encode les positions relatives par des rotations, améliorant la performance sans changer l&#39;information sémantique, avec des extensions potentielles aux données multidimensionnelles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur l&#39;encodage positionnel dans les transformateurs, soulignant son rôle dans l&#39;aide aux modèles pour comprendre l&#39;ordre des tokens, ce qui est essentiel pour calculer les scores d&#39;attention dans le mécanisme Query, Key, Value (QKV). - Divers schémas d&#39;encodage, tels que RoPE, sont mentionnés pour leur capacité à permettre un positionnement flexible des tokens sans avoir besoin de réentraîner le modèle. - Les participants partagent leurs expériences et défis avec la mise en œuvre de ces encodages et expriment leur appréciation pour les clarifications fournies, avec des ressources supplémentaires et des discussions sur des sujets connexes comme l&#39;encodage de contexte et l&#39;efficacité des méthodes d&#39;encodage incluses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Un adolescent derrière des centaines de fausses alertes plaide coupable à des accusations fédérales</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, un Californien de 18 ans, a plaidé coupable de charges fédérales pour avoir mené plus de 375 attaques de swatting, ciblant des écoles, des institutions religieuses et des politiciens américains. Opérant sous le pseudonyme &quot;Torswats&quot;, Filion faisait partie d&#39;un groupe international de swatting, semant la peur et le chaos à travers les États-Unis. Il risque jusqu&#39;à cinq ans de prison pour chacun des quatre chefs d&#39;accusation de menaces interétatiques, sa date de condamnation n&#39;ayant pas encore été déterminée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un adolescent a plaidé coupable à des accusations fédérales pour avoir orchestré plus de 375 incidents de swatting, qui consistent à passer de faux appels d&#39;urgence pour déclencher des interventions policières armées.</li>
<li>Le jeune utilisait des pseudonymes en ligne et facturait ces services sur Telegram, soulignant la facilité de l&#39;usurpation d&#39;appel et les dangers du swatting, qui peuvent mener à des confrontations violentes.</li>
<li>Ce cas souligne la nécessité d&#39;améliorer les protocoles de réponse de la police et la responsabilité, ainsi que la possibilité d&#39;une peine de 20 ans, bien que le temps réel puisse être réduit en raison du statut de mineur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Il est temps de remplacer TCP dans le centre de données (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Le document critique le TCP (Transmission Control Protocol) comme étant obsolète pour les centres de données modernes, en citant des problèmes tels que l&#39;orientation des flux et la livraison des paquets dans l&#39;ordre.- Il propose Homa comme un remplacement, qui répond à ces limitations du TCP mais n&#39;est pas compatible avec l&#39;API de TCP.- L&#39;adoption de Homa pourrait être facilitée par une intégration avec des cadres RPC (Remote Procedure Call), le rendant plus accessible pour une utilisation généralisée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Remplacer le TCP (Transmission Control Protocol) dans les centres de données est difficile en raison de la nécessité d&#39;un support matériel étendu et d&#39;une expertise spécialisée. Bien que des alternatives comme QUIC (Quick UDP Internet Connections) et InfiniBand existent, leur adoption est limitée en raison de la complexité de l&#39;intégration et des problèmes de compatibilité avec les systèmes existants. Malgré ses limitations, la présence établie du TCP et le coût élevé de la transition vers de nouveaux protocoles suggèrent qu&#39;il continuera à dominer les centres de données dans un avenir prévisible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">Mon application que j&#39;ai créée pour m&#39;aider à gérer mon diabète</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, un étudiant, a développé Islet, une application de gestion du diabète propulsée par GPT-4o-mini, désormais disponible sur l&#39;App Store.</li>
<li>L&#39;application était initialement un projet d&#39;été et offre des fonctionnalités telles que la gestion de l&#39;insuline, le comptage des glucides, le suivi de la glycémie, des suggestions de repas personnalisées et le suivi des activités.</li>
<li>Islet démontre le potentiel de l&#39;IA dans la résolution de problèmes de santé réels, en particulier pour les personnes atteintes de diabète de type 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, un étudiant, a développé Islet, une application de gestion du diabète utilisant GPT-4o-mini, désormais disponible sur l&#39;App Store, pour aider à gérer l&#39;insuline, le comptage des glucides et la glycémie. - L&#39;application propose des suggestions de repas, suit l&#39;activité et offre des insights, mais elle est encore à ses débuts, et les retours sont les bienvenus pour l&#39;amélioration. - Des préoccupations ont été soulevées concernant son statut de dispositif médical et la confidentialité des données, soulignant l&#39;importance de traiter ces questions dans les applications de gestion de la santé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Comment les entreprises noires japonaises oppriment les travailleurs (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Le terme « entreprise noire » décrit des lieux de travail exploitants, en particulier dans les industries de cols blancs, originaires du Japon et ayant gagné en notoriété au début des années 2000. Le « Black Corporations Award » a été créé en 2012 pour mettre en lumière les pires contrevenants, Watami Foodservice Co. étant fréquemment reconnue pour son mauvais traitement des employés. Une liste de contrôle par l&#39;avocat Yoshiyuki Iwasa aide à identifier les entreprises noires, avec des critères tels que les heures supplémentaires non payées et les environnements de travail abusifs, tandis que le ministère japonais de la Santé, du Travail et du Bien-être s&#39;efforce de résoudre ces problèmes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les « entreprises noires » japonaises exploitent les travailleurs en menaçant d&#39;engager des poursuites judiciaires s&#39;ils tentent de démissionner, créant ainsi un environnement de travail difficile.</li>
<li>Les travailleurs sous contrat au Japon font face à des restrictions légales concernant la résiliation de leur contrat avant son terme, ce qui met en lumière un problème plus large de culture de travail oppressive.</li>
<li>Le modèle d&#39;emploi « à volonté » américain est contrasté, permettant aux employés de partir sans préavis mais manquant de sécurité d&#39;emploi, et est encore compliqué par le lien entre l&#39;emploi et les soins de santé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Les travailleurs japonais se tournent vers les agences de démission</a></h2>
<ul>
<li>Une enquête de Mynavi Corp. indique une augmentation de l&#39;utilisation des agences de démission au Japon, avec 20 % des travailleurs dans la vingtaine utilisant ces services pour quitter leur emploi.</li>
<li>Les agences de démission, telles que Momuri, aident les jeunes travailleurs à quitter des emplois qui affectent négativement leur santé mentale, en gérant le processus de démission moyennant des frais.</li>
<li>Cette tendance signifie un changement générationnel vers la valorisation du bien-être mental et la remise en question des normes de travail traditionnelles japonaises, ce qui pourrait conduire à une culture de travail plus équilibrée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les travailleurs japonais se tournent vers des agences de démission pour les aider à quitter leur emploi, car certaines entreprises créent des obstacles pour les employés souhaitant démissionner.</li>
<li>Cette tendance souligne les défis culturels dans l&#39;environnement de travail au Japon, où les employés ressentent souvent de la culpabilité et de la pression lorsqu&#39;ils tentent de quitter un emploi.</li>
<li>Les agences de démission facilitent le processus de démission, permettant aux employés d&#39;éviter la confrontation directe, et contribuent à des discussions plus larges sur la culture du travail au Japon et ses effets sur les employés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Le Bhoutan, après avoir donné la priorité au bonheur, fait maintenant face à une crise existentielle</a></h2>
<ul>
<li>Le Bhoutan connaît une émigration significative de jeunes, malgré l&#39;offre de soins de santé gratuits, d&#39;éducation et d&#39;une économie en croissance, car ils recherchent de meilleures opportunités d&#39;emploi à l&#39;étranger, notamment en Australie.</li>
<li>En réponse, le roi du Bhoutan prévoit de développer la ville de la pleine conscience de Gelephu, conçue par l&#39;architecte danois Bjarke Ingels, pour créer des emplois et attirer les jeunes, en se concentrant sur le développement durable et les valeurs bhoutanaises.</li>
<li>Le succès de ce projet est considéré comme vital pour l&#39;avenir du Bhoutan, certains citoyens, comme la journaliste Namgay Zam, étant inspirés pour soutenir l&#39;initiative et rester dans le pays.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Bhoutan connaît une tendance où les jeunes quittent le pays pour chercher de meilleures opportunités à l&#39;étranger, motivés par le matérialisme et l&#39;exposition à d&#39;autres cultures.</li>
<li>Malgré son accent sur le Bonheur National Brut, le Bhoutan est confronté à des défis liés à la croissance économique et à la mondialisation, entraînant une fuite des cerveaux alors que les personnes éduquées cherchent à gagner plus ailleurs.</li>
<li>Le pays a un potentiel de développement futur grâce à sa culture unique, ses ressources énergétiques et ses projets pour une nouvelle ville, mais il doit également faire face à des problèmes importants tels que les tensions ethniques et les pressions économiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Musée de l&#39;Art Mauvais</a></h2>
<ul>
<li>Le Musée de l&#39;Art Mauvais (MOBA) est un musée unique à Boston dédié à l&#39;exposition d&#39;œuvres d&#39;art humoristiquement imparfaites qui ne seraient généralement pas présentées dans les musées traditionnels.</li>
<li>Situé à l&#39;intérieur de Dorchester Brewing Co, MOBA offre une entrée gratuite, permettant aux visiteurs de profiter à la fois de l&#39;art et des offres de la brasserie, telles que des bières artisanales et de la nourriture de M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA est présenté dans une vidéo de 7 minutes par WSBE RI PBS sur YouTube, et en tant qu&#39;organisation à but non lucratif, elle accepte des dons déductibles d&#39;impôts pour soutenir sa mission.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Musée de l&#39;Art Mauvais (MOBA) à Boston est dédié à l&#39;exposition d&#39;œuvres d&#39;art que les musées traditionnels pourraient rejeter, célébrant à la fois la créativité et l&#39;échec. - Les opinions sur le MOBA sont partagées ; certains apprécient son approche unique, tandis que d&#39;autres le critiquent pour potentiellement se moquer des artistes amateurs. - La collection du MOBA est remarquée pour son humour et sa sincérité, et l&#39;entrée est gratuite à son emplacement au sein de la Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Le noyau Linux 6.12 a été publié</a></h2>
<ul>
<li>Le noyau 6.12 a été publié par Linus Torvalds, conformément au calendrier de publication régulier, et est significatif en tant que version de support à long terme (LTS) pour 2024. - Les principales caractéristiques incluent la prise en charge de l&#39;extension de superposition de permissions Arm, des améliorations des atténuations Spectre, et l&#39;achèvement du support de la préemption en temps réel, améliorant les performances et la sécurité du système. - Cette version pourrait inciter les distributions à activer Rust et devrait être utilisée dans Debian 13 et ses dérivés, avec des améliorations dans la gestion de tailles de blocs plus grandes dans le système de fichiers XFS et des outils de performance comme perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le noyau Linux 6.12 a été publié en tant que version à support à long terme (LTS), ce qui signifie qu&#39;il bénéficiera d&#39;une maintenance et de mises à jour prolongées.</li>
<li>Les caractéristiques clés de cette version incluent le support en temps réel, SCHED_EXT (une nouvelle classe de planification) et la compatibilité avec le Raspberry Pi 5, améliorant ainsi son utilité pour divers matériels.</li>
<li>Cette version prend également en charge la puce réseau des cartes mères X870E Taichi, bénéfique pour les stations de travail basées sur AM5, et suit le schéma de versionnement typique du noyau Linux avec des versions majeures toutes les 8 semaines.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ingénierie inverse du redémarrage d'inactivité d'iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ing%C3%A9nierie%20inverse%20du%20red%C3%A9marrage%20d'inactivit%C3%A9%20d'iOS%2018&subheading=lundi%2018%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
