<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 19:07:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Verre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA</a></h2>
<ul>
<li>Le guide explore la création d&#39;un effet de verre dépoli en HTML, inspiré par des jeux AAA comme Forza Horizon 3 et Forza Motorsport 7, en fournissant des exemples de code et des ressources.</li>
<li>Les techniques clés incluent l&#39;utilisation du <code>backdrop-filter</code> de CSS pour les effets de flou, du <code>box-shadow</code> pour la profondeur, et de JavaScript pour les réflexions lumineuses dynamiques, avec des versions JavaScript et non-JavaScript pour la compatibilité multiplateforme.</li>
<li>Le tutoriel comprend une section « Recette finale » pour un démarrage rapide, permettant aux utilisateurs de créer leur propre interface utilisateur en verre époustouflante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur l&#39;utilisation des effets d&#39;interface utilisateur en verre dépoli dans le développement web, inspirés par le design de jeux haut de gamme, en mettant en avant à la fois l&#39;attrait esthétique et les préoccupations liées au coût computationnel.</li>
<li>« Il y a un débat sur les compromis entre la bande passante du serveur et le traitement côté client, avec des opinions variées basées sur des expériences personnelles et des perspectives technologiques. »</li>
<li>La conversation considère également l&#39;efficacité des GPU modernes et l&#39;impact environnemental des différentes méthodes de calcul.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker : Docker implémenté en environ 100 lignes de Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker est une implémentation minimale de Docker écrite en environ 100 lignes de bash, conçue pour une gestion légère des conteneurs.</li>
<li>Il nécessite des paquets système et des configurations spécifiques, y compris un système de fichiers btrfs et des paramètres réseau, et il est préférable de l&#39;exécuter dans une machine virtuelle en raison de son besoin d&#39;accès root.</li>
<li>Bocker prend en charge les fonctionnalités de base de Docker telles que la construction, le tirage, l&#39;exécution de conteneurs et la gestion des ressources, mais manque de fonctionnalités telles que les conteneurs de volumes de données et le transfert de port.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bocker est une implémentation simplifiée de Docker écrite en Bash, démontrant comment les fonctionnalités de base de Docker peuvent être réduites au minimum.</li>
<li>Le débat inclut des comparaisons avec d&#39;autres outils d&#39;environnement légers comme proot et chroot, ainsi que des alternatives telles que Podman.</li>
<li>Les sujets clés incluent l&#39;évolution de Docker, la valeur de son écosystème et les défis de l&#39;exécution de conteneurs sur des systèmes non-Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Comment donner un retour d&#39;information à un cadre supérieur sans se faire licencier</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter propose des stratégies pour donner des retours aux dirigeants seniors en toute sécurité, telles que la technique du « encore plus » et l&#39;utilisation d&#39;un langage diplomatique.</li>
<li>Le bulletin souligne l&#39;importance de soutenir les retours d&#39;information avec des données et de partager des expériences personnelles pour améliorer l&#39;efficacité de la communication.</li>
<li>Il promeut également le cours de Communication et Influence Exécutive de Wes, visant à améliorer les compétences en communication sur le lieu de travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">« Des preuves de l&#39;écriture alphabétique la plus ancienne connue découvertes dans une ancienne ville syrienne »</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université Johns Hopkins ont découvert ce qui pourrait être la plus ancienne écriture alphabétique connue, datant d&#39;environ 2400 avant notre ère, dans une tombe syrienne.</li>
<li>Cette découverte suggère que l&#39;écriture alphabétique est plus ancienne de 500 ans par rapport à ce que l&#39;on croyait auparavant, ce qui pourrait modifier la compréhension de ses origines.</li>
<li>Les écrits, découverts sur des cylindres d&#39;argile à Tell Umm-el Marra en Syrie, sont antérieurs aux scripts connus d&#39;Égypte et seront présentés lors de la réunion annuelle de l&#39;American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des chercheurs ont découvert la plus ancienne écriture alphabétique connue dans une ancienne ville syrienne, datant d&#39;environ 2400 avant notre ère, ce qui indique que l&#39;écriture alphabétique pourrait avoir vu le jour plus tôt qu&#39;on ne le pensait auparavant. - L&#39;écriture a été trouvée sur quatre cylindres d&#39;argile, mais sans méthode de traduction, le contenu reste spéculatif, soulevant des questions sur l&#39;évolution et la diffusion des systèmes d&#39;écriture alphabétique. - Cette découverte est significative car elle remet en question les théories existantes sur la chronologie et l&#39;influence de l&#39;écriture alphabétique dans les sociétés anciennes.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Diodes d&#39;antenne dans le processeur Pentium</a></h2>
<ul>
<li>Le blog de Ken Shirriff explore l&#39;histoire de l&#39;informatique, en se concentrant sur les ordinateurs vintage et l&#39;ingénierie inverse des circuits intégrés (CI), offrant des perspectives sur les complexités de la conception et de la fabrication des puces.</li>
<li>Dans un article sur le processeur Pentium, il explique les « diodes d&#39;antenne », qui protègent les circuits des charges induites par le plasma lors du processus de gravure, un aspect crucial de la fabrication.</li>
<li>Bien qu&#39;il ait été lancé en 1993 avec 3,1 millions de transistors, l&#39;utilisation de diodes d&#39;antenne par le Pentium est limitée en raison de contraintes d&#39;espace, soulignant les défis continus dans la conception moderne de circuits intégrés pour atténuer les effets d&#39;antenne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Antenne diodes dans les processeurs Pentium sont utilisées lors de la fabrication pour éviter l&#39;accumulation de charge sur les longs fils, protégeant ainsi les circuits des dommages.</li>
<li>Ces diodes ne sont pas fonctionnelles dans la conception active de la puce, soulignant leur rôle uniquement dans la phase de fabrication.</li>
<li>Cette discussion met en lumière les processus complexes de fabrication de puces, y compris l&#39;utilisation de multiples couches et de matériaux tels que le tungstène pour les vias, ce qui intéresse ceux qui s&#39;intéressent à la conception et à la fabrication de puces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">« Une erreur qui met fin à une carrière »</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de planifier la fin de votre carrière, en se concentrant sur l&#39;atteinte des objectifs professionnels au-delà de la simple retraite.</li>
<li>Il décrit trois parcours professionnels potentiels : Séniorité (devenir un contributeur individuel senior), Management (passer à un rôle de gestion), et Indépendance (travailler pour soi-même).</li>
<li>Le texte souligne la nécessité de l&#39;autoréflexion, du développement des compétences et de la flexibilité, encourageant les lecteurs à planifier activement leur parcours professionnel et à rester ouverts au changement et aux opportunités inattendues.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans l&#39;industrie technologique, les contributions peuvent rapidement devenir obsolètes après le départ, car le code est réécrit et la documentation est perdue.</li>
<li>Le message suggère de privilégier le gain financier et le bien-être personnel plutôt qu&#39;un parcours professionnel rigide, en soulignant que les rôles de gestion peuvent offrir plus de valeur à long terme que les postes de contributeur individuel.</li>
<li>Souligne l&#39;importance de l&#39;adaptabilité dans les parcours professionnels et suggère que les relations et la satisfaction personnelle l&#39;emportent souvent sur les réalisations professionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Le créateur de Howstuffworks.com, Marshall Brain, est décédé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, le créateur de Howstuffworks.com et auteur de la fiction spéculative &quot;Manna&quot;, est décédé, laissant un impact significatif sur de nombreuses personnes à travers son travail.</li>
<li>Il était professeur à l&#39;Université d&#39;État de Caroline du Nord, où il a influencé et façonné l&#39;avenir de nombreux étudiants.</li>
<li>Son décès, apparemment par suicide, souligne l&#39;importance cruciale de la sensibilisation à la santé mentale, tandis que son héritage continue d&#39;inspirer la curiosité et la compréhension.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Verre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Verre%20d%C3%A9poli%20des%20jeux%20au%20web%20%3A%20interface%20utilisateur%20en%20verre%20HTML%20inspir%C3%A9e%20par%20le%20d%C3%A9veloppement%20de%20jeux%20AAA&subheading=dimanche%2024%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Les mensonges du &#39;Retour au bureau&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog critique la pression pour retourner au bureau, en affirmant que des rôles comme la saisie de données et la communication numérique ne nécessitent pas de présence physique.</li>
<li>L&#39;auteur souligne les avantages du travail à distance, tels qu&#39;une productivité accrue, une réduction du stress et une meilleure accessibilité pour les employés handicapés et atteints de maladies chroniques.</li>
<li>Des inquiétudes sont soulevées quant à la perte potentielle de jeunes talents si les options de travail à distance sont limitées, d&#39;autant plus qu&#39;il n&#39;y a pas de primes de performance malgré l&#39;augmentation de la charge de travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nombreuses personnes préfèrent le travail à distance à des salaires plus élevés, appréciant les avantages d&#39;éviter les trajets et d&#39;avoir plus de temps personnel.</li>
<li>Certains travailleurs acceptent des réductions de salaire pour la flexibilité et le bien-être mental que le travail à distance offre.</li>
<li>Le débat sur le télétravail par rapport au retour au bureau (RTO) implique des questions de contrôle, de productivité, de collaboration en personne, et des impacts plus larges sur l&#39;équilibre travail-vie personnelle et les environnements de travail futurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Images de la plus haute résolution jamais capturées de l&#39;ensemble de la surface du soleil</a></h2>
<ul>
<li>Le 16 octobre 2023, l&#39;Agence spatiale européenne (ESA) a publié les images de la surface du soleil avec la plus haute résolution jamais obtenue, capturées par le Solar Orbiter en mars 2023, à moins de 46 millions de miles de distance.</li>
<li>Le Solar Orbiter, une mission conjointe avec la NASA lancée en 2020, a atteint des étapes importantes telles que la capture des images les plus proches du soleil et de ses régions polaires.</li>
<li>Les nouvelles images, prises par l&#39;Imager Polarimétrique et Héliosismique (PHI) et l&#39;Imager Extrême Ultraviolet (EUI), offrent des détails sans précédent des champs magnétiques du soleil et de son atmosphère extérieure, dans le but d&#39;améliorer la compréhension de la nature dynamique du soleil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Solar Orbiter a capturé les images de la surface entière du soleil avec la plus haute résolution, disponibles dans divers formats tels que la lumière visible, le magnétogramme, la carte de vitesse et les vues ultraviolettes.</li>
<li>Ces images sont accessibles en ligne, suscitant des discussions sur leur qualité, leur traitement, ainsi que sur certains artefacts remarqués et des problèmes de zoom lent.</li>
<li>Les images ont été prises sur plusieurs heures, mettant en évidence l&#39;énergie immense et l&#39;échelle du soleil, et suscitant des discussions sur son impact et le potentiel pour des formes de vie avancées au sein des étoiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Revue du code source de Quake 3 : Modèle de réseau (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Dans sa critique, Fabien Sanglard loue le modèle réseau de Quake 3 pour son utilisation efficace de l&#39;UDP/IP, qui est préféré au TCP/IP afin de minimiser la latence dans les environnements de jeu rapides.</li>
<li>Le serveur gère l&#39;instabilité de l&#39;UDP en utilisant des historiques instantanés pour créer des paquets delta, assurant ainsi une communication efficace entre le client et le serveur.</li>
<li>Le module NetChannel pré-fragmente les messages pour éviter la fragmentation par les routeurs et gère la livraison garantie de certains messages, améliorant ainsi les performances globales du réseau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le bilan du modèle réseau de Quake 3 a initié des discussions sur l&#39;équilibre entre vie professionnelle et vie personnelle, mettant en lumière les expériences des utilisateurs en matière de burnout et les avantages de réduire les heures de travail pour se consacrer à des loisirs.</li>
<li>Le code réseau de Quake 3 était efficace pour le jeu en réseau local (LAN) mais rencontrait des problèmes de latence lors des parties à distance, contrastant avec les protocoles de jeu modernes qui nécessitent une logique avancée pour la synchronisation et la gestion de la bande passante.</li>
<li>Les discussions ont fourni des ressources pour comprendre les protocoles de jeux en temps réel et ont réfléchi à l&#39;évolution des vitesses internet et des expériences de jeu au fil du temps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Les Américains voient leurs économies disparaître dans la crise fintech de Synapse</a></h2>
<ul>
<li>Le naufrage de l&#39;entreprise fintech Synapse a entraîné la perte des économies de milliers d&#39;Américains, avec des comptes initialement considérés comme garantis par le gouvernement.</li>
<li>Un différend entre Synapse et Evolve Bank a entraîné des fonds manquants et des problèmes non résolus, laissant les clients sans accès à leurs comptes pendant des mois.</li>
<li>L&#39;incident souligne les risques associés aux entreprises fintech qui n&#39;ont pas de relations directes avec les banques traditionnelles, car les organismes de réglementation ne sont pas intervenus pour résoudre la crise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La crise fintech de Synapse a entraîné la perte des économies des Américains, avec 96 millions de dollars actuellement non comptabilisés, alors que Synapse, le processeur financier, a fait faillite.</li>
<li>Yotta, une application fintech impliquée dans la crise, offrait des taux d&#39;intérêt bas et des incitations sous forme de loterie mais n&#39;est pas une banque, ce qui signifie que la FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ne couvrira pas les pertes puisqu&#39;aucune banque n&#39;a fait faillite.</li>
<li>Cette situation souligne les risques inhérents associés aux entreprises fintech et met en évidence la nécessité de mesures réglementaires améliorées dans l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW : Bibliothèque d&#39;abstraction de fenêtre à en-tête unique C99</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) est une bibliothèque légère à en-tête unique pour créer des applications graphiques, offrant une alternative flexible à GLFW. - RGFW prend en charge plusieurs plateformes, y compris UNIX, MacOS, Windows et webASM, avec un support expérimental pour Wayland, et fonctionne avec divers moteurs graphiques comme OpenGL et Vulkan. - Elle est conçue pour RSGL mais peut être utilisée indépendamment ou avec d&#39;autres bibliothèques, présentant un système d&#39;événements flexible et une compatibilité avec plusieurs compilateurs, sous la licence Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>RGFW est une bibliothèque d&#39;abstraction de fenêtre à en-tête unique en C99, avec des discussions axées sur sa compatibilité avec Windows, en particulier avec les compilateurs MSVC (Microsoft Visual C++) et MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>Le support de Wayland par la bibliothèque est expérimental, et les utilisateurs expriment le besoin de meilleures alternatives à X11, un système de fenêtrage pour les affichages bitmap.</li>
<li>Cette conversation met en lumière les avantages et les inconvénients des bibliothèques à en-tête unique, en comparant RGFW à d&#39;autres bibliothèques comme SDL (Simple DirectMedia Layer) et GLFW, et en abordant les défis du support multiplateforme, y compris pour les mobiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- le petit frère du grand SGI Desktop sur IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop a publié une nouvelle version axée sur la haute performance, la stabilité et la productivité avec un design minimaliste et une faible utilisation des ressources. - L&#39;environnement de bureau est conçu pour améliorer la créativité en donnant la priorité aux applications utilisateur et en minimisant les distractions visuelles, répondant aux besoins des utilisateurs d&#39;IRIX, des artistes graphiques et des développeurs. - Le projet est en transition vers un modèle dirigé par la communauté, encourageant la participation et la collaboration des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspiré par le SGI Desktop sur IRIX, est en cours de développement pour Linux, avec des plans futurs pour le support de FreeBSD et Windows11 WSL2.</li>
<li>Le projet vise à recréer une expérience de bureau classique, mais progresse lentement et n&#39;est pas open source, ce qui peut limiter les contributions de la communauté.</li>
<li>Les utilisateurs expriment de la nostalgie pour les fonctionnalités uniques et les éléments d&#39;interface utilisateur des anciens environnements de bureau, soulignant les défis pour atteindre une compatibilité moderne.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Les mensonges du 'Retour au bureau'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Les%20mensonges%20du%20'Retour%20au%20bureau'&subheading=samedi%2023%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés</a></h2>
<ul>
<li>Le post aborde un projet personnel axé sur la reproduction de recherches en interprétabilité mécanistique sur des modèles de langage de grande taille (LLMs) propriétaires, inspiré par les travaux récents de sociétés comme Anthropic, OpenAI et DeepMind.</li>
<li>L&#39;auteur cherche à obtenir des retours et de l&#39;engagement de la communauté HackerNews, indiquant une approche collaborative et ouverte de leur recherche.</li>
<li>Le projet est lié à des publications académiques récentes, ce qui suggère qu&#39;il est ancré dans le discours scientifique actuel et les avancées dans le domaine de l&#39;interprétabilité de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Interprétabilité avec des Autoencodeurs Épars est un projet de PaulPauls qui vise à reproduire la recherche sur l&#39;interprétabilité mécaniste des Modèles de Langage de Grande Taille (LLMs) propriétaires. - Le projet utilise des Autoencodeurs Épars (SAEs) pour explorer la séquence causale de &quot;pensées&quot; dans les modèles, établissant des parallèles avec le raisonnement humain. - Cette recherche ouverte, disponible sur GitHub, a initié des discussions sur l&#39;interprétabilité, le raisonnement humain, et les défis associés à l&#39;évaluation des SAEs, PaulPauls accueillant les retours de la communauté.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Un jeu WebGL inspiré de Marble Madness que nous avons créé pour Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Un studio créatif a développé un jeu interactif pour Netlify afin de célébrer l&#39;atteinte de 5 millions de développeurs, inspiré par le jeu classique Marble Madness. - Le jeu utilise Three.js pour les graphismes 3D et Rapier pour la physique, intégrant du contenu 2D avec des transformations CSS 3D pour créer une expérience fluide. - Le studio invite les utilisateurs à essayer le jeu et à donner leur avis, mettant en avant le mélange de contenu marketing avec une expérience ludique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un jeu WebGL inspiré de Marble Madness a été développé pour Netlify afin de commémorer l&#39;atteinte de 5 millions de développeurs, combinant gameplay et contenu marketing. - Le jeu utilise Three.js pour les graphismes 3D et Rapier pour la physique, intégrant du contenu 2D grâce aux transformations 3D CSS. - Les retours sont encouragés pour améliorer l&#39;expérience utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Les saumons reviennent pondre des œufs dans leur habitat historique après un projet de démantèlement de barrage</a></h2>
<ul>
<li>À la suite de la démolition de quatre barrages sur la rivière Klamath, des centaines de saumons sont revenus frayer dans des zones qui étaient auparavant inaccessibles, marquant une récupération écologique rapide.</li>
<li>Cet événement est une victoire significative pour les tribus locales qui ont plaidé pour le retrait du barrage afin de restaurer l&#39;écosystème de la rivière, soulignant le succès du projet dans l&#39;amélioration de la qualité de l&#39;eau et de la santé des saumons.</li>
<li>Le projet est considéré comme le plus grand démantèlement de barrage de l&#39;histoire des États-Unis, avec le retour rapide des saumons dépassant les attentes et offrant de l&#39;optimisme pour l&#39;avenir de la rivière.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les saumons sont retournés sur leurs sites de frai historiques sur la rivière Klamath suite au démantèlement de quatre barrages, suscitant des discussions sur leurs méthodes de navigation après des décennies d&#39;isolement. - Le retrait des barrages faisait partie d&#39;un effort plus large de restauration écologique, soutenu par les tribus locales et les groupes environnementaux, visant à restaurer les habitats naturels. - Les barrages étaient obsolètes et fournissaient une électricité limitée, rendant leur retrait une option envisageable pour améliorer la santé écologique de la rivière.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon va investir 4 milliards de dollars supplémentaires dans Anthropic, le plus grand rival d&#39;OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon a annoncé un investissement significatif de 4 milliards de dollars dans Anthropic, une startup d&#39;IA fondée par d&#39;anciens dirigeants d&#39;OpenAI, portant son investissement total à 8 milliards de dollars. Amazon Web Services (AWS) sera le principal partenaire cloud et de formation d&#39;Anthropic, offrant aux clients d&#39;AWS un accès anticipé pour personnaliser le chatbot Claude d&#39;Anthropic avec leurs données. Cet investissement souligne la nature concurrentielle du marché de l&#39;IA générative, Anthropic ayant récemment dévoilé des agents d&#39;IA pour des tâches complexes et Google ayant précédemment investi 2 milliards de dollars dans l&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investit 4 milliards de dollars dans Anthropic, un concurrent d&#39;OpenAI, pour résoudre les problèmes de capacité et améliorer les performances du service Pro d&#39;Anthropic.</li>
<li>On s&#39;attend à ce que l&#39;investissement implique des crédits AWS (Amazon Web Services), ce qui pourrait réduire les dépenses réelles d&#39;Amazon, et inclut l&#39;utilisation des puces d&#39;Amazon pour l&#39;entraînement des modèles d&#39;IA.</li>
<li>Cette démarche stratégique soutient l&#39;objectif d&#39;Amazon d&#39;augmenter les revenus d&#39;AWS et d&#39;élargir ses capacités en intelligence artificielle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, un outil basé sur Graph RAG et une base de connaissances conversationnelle</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow est un graphe de connaissances open-source appelé GraphRAG, utilisant TiDB Vector, LlamaIndex et DSPy, avec une recherche conversationnelle de style perplexité et un robot d&#39;exploration de site web pour le scraping des URL de sitemaps.</li>
<li>Il peut être déployé en utilisant Docker Compose, nécessitant 4 cœurs CPU et 8 Go de RAM, et inclut une pile technologique composée de TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, et shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow permet aux utilisateurs de modifier le Knowledge Graph pour plus de précision et propose un extrait JavaScript intégrable pour intégrer une fenêtre de recherche conversationnelle sur les sites web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, un outil basé sur Graph RAG (Recurrent Attention Graph), a un flux de travail complexe que certains utilisateurs trouvent lent et lourd, en particulier pour les requêtes de base.</li>
<li>Bien que l&#39;interface utilisateur soit bien conçue, il y a des appels pour une version plus simplifiée afin de répondre aux besoins des utilisateurs qui n&#39;ont peut-être pas besoin de toutes ses fonctionnalités complexes.</li>
<li>Les discussions mettent en avant l&#39;intérêt pour l&#39;auto-hébergement, la gestion des données personnelles et l&#39;utilisation potentielle de LLMs locaux (grands modèles de langage) pour améliorer la gestion de l&#39;historique de navigation personnel, en mettant l&#39;accent sur la confidentialité et le choix de l&#39;utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 prend désormais en charge la possibilité d&#39;ajouter des données à un objet</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone prend désormais en charge l&#39;ajout de données aux objets existants, éliminant ainsi le besoin de stockage local et bénéficiant aux applications telles que le traitement des journaux et la diffusion de médias.</li>
<li>Cette fonctionnalité est disponible dans toutes les régions AWS et peut être accessible en utilisant l&#39;AWS SDK, CLI, ou Mountpoint pour Amazon S3 (version 1.12.0 ou supérieure).</li>
<li>L&#39;amélioration est particulièrement avantageuse pour les applications nécessitant des mises à jour continues de fichiers, améliorant l&#39;efficacité et réduisant les frais généraux de stockage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduit une nouvelle fonctionnalité permettant d&#39;ajouter des données aux objets, mais elle est limitée à la classe de compartiment &quot;S3 Express One Zone&quot;, qui est plus coûteuse et moins disponible que le niveau standard.</li>
<li>Cette fonctionnalité prend en charge jusqu&#39;à 10 000 opérations d&#39;ajout par objet, ce qui la rend moins idéale pour l&#39;écriture directe de fichiers journaux, surtout en comparaison avec la fonctionnalité similaire d&#39;Azure disponible depuis 2015.</li>
<li>Ce développement a suscité des discussions sur la praticité de la nouvelle fonctionnalité de S3 en raison de ses limitations et de ses coûts plus élevés par rapport à d&#39;autres solutions de stockage en nuage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Une caméra « méta-optique » de la taille d&#39;un grain de sel</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Princeton et de l&#39;Université de Washington ont créé une caméra &quot;méta-optique&quot;, remarquablement petite de la taille d&#39;un grain de sel, et 500 000 fois plus petite que les caméras traditionnelles.</li>
<li>Cette caméra utilise une métasurface avec 1,6 million de poteaux cylindriques pour capturer des images de haute qualité en couleur, ce qui pourrait transformer des domaines comme l&#39;imagerie médicale, l&#39;électronique grand public et les télescopes spatiaux.</li>
<li>Les métasurfaces sont fabriquées en utilisant des techniques similaires à la production de puces informatiques, ce qui pourrait réduire les coûts et élargir la gamme d&#39;applications pour ces caméras ultra-compactes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une caméra &quot;méta-optique&quot;, aussi petite qu&#39;un grain de sel, peut capturer des images en couleur, bien que certains remettent en question la qualité de ses images par rapport aux caméras traditionnelles.</li>
<li>« La technologie utilise des nano-antennes sub-longueur d&#39;onde et un post-traitement piloté par l&#39;IA pour améliorer la qualité de l&#39;image, mais les images peuvent encore manquer de netteté et de couleur. »</li>
<li>Les dimensions réduites de la caméra et ses utilisations potentielles dans des domaines comme la médecine et le militaire soulèvent des préoccupations en matière de confidentialité et mettent en évidence sa pertinence et son impact continus depuis sa publication en 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Récit des deux mille consoles portables Playdate volées</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Deux mille consoles de jeu portables Playdate ont été volées, et FedEx a refusé de compenser la perte de 400 000 dollars, invoquant une signature d&#39;une personne non autorisée. - Cet incident souligne des problèmes importants dans la logistique et la vérification des livraisons, mettant en évidence un schéma de réponses inadéquates de la part des entreprises dans des situations similaires. - Le cas met en avant l&#39;importance de l&#39;enregistrement des appareils comme méthode potentielle pour récupérer les biens volés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Quelles sont les prochaines étapes pour WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Le cahier des charges de WebGPU est en cours de développement actif, avec des grandes entreprises technologiques comme Google, Mozilla, Apple, Intel et Microsoft collaborant chaque semaine. - Une réunion récente visait à faire avancer WebGPU au statut de recommandation candidate pour le World Wide Web Consortium (W3C) et a discuté de nouvelles fonctionnalités telles que les sous-groupes, les tampons de texels et les atomiques 64 bits. - La réunion a souligné l&#39;importance de la collaboration et des retours d&#39;expérience, en se concentrant sur l&#39;amélioration des capacités de WebGPU pour les graphiques web et l&#39;intelligence artificielle (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU se concentre sur l&#39;ajout de fonctionnalités comme le bindless pour améliorer les performances en minimisant les changements d&#39;état fréquents, bien que la mise en œuvre puisse prendre du temps. - Les limitations actuelles, telles que les petites limites de texture par défaut, restreignent l&#39;utilisation de WebGPU dans des applications sérieuses, posant des défis pour les développeurs de jeux Rust. - Malgré ces contraintes, WebGPU est considéré comme prometteur pour des capacités graphiques et de calcul avancées dans les applications web, avec des utilisations potentielles dans le jeu et l&#39;apprentissage automatique, bien que l&#39;adoption par les plateformes reste une préoccupation, en particulier avec les implémentations uniques d&#39;Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Bêta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a été publié le 21 novembre 2024, introduisant un moteur plus rapide et une chaîne d&#39;outils unifiée. - Cette version met l&#39;accent sur une configuration axée sur le CSS, répondant aux besoins du développement web moderne avec des fonctionnalités telles que les couches de cascade natives et les couleurs à large gamme. - Les utilisateurs sont encouragés à explorer la documentation bêta pour contribuer à la préparation de la version stable attendue au début de l&#39;année prochaine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles que l&#39;espace colorimétrique OKLCH et des performances améliorées, ce qui a suscité des discussions dans la communauté du développement web.</li>
<li>Cette publication a suscité des débats sur la complexité des outils de développement web modernes tels que Vite et npm, certains utilisateurs remettant en question leur nécessité tandis que d&#39;autres défendent leur efficacité.</li>
<li>Tailwind CSS est apprécié pour ses classes utilitaires qui simplifient le CSS au sein du HTML, offrant des avantages pour le design réactif et réduisant la taille des fichiers CSS, de manière similaire mais plus optimisée que Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20Interpr%C3%A9tabilit%C3%A9%20avec%20des%20autoencodeurs%20clairsem%C3%A9s&subheading=vendredi%2022%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">Le CPI émet des mandats d&#39;arrêt contre Netanyahu, Gallant et des responsables du Hamas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Cour pénale internationale (CPI) a émis des mandats d&#39;arrêt contre les dirigeants israéliens Netanyahu et Gallant, ainsi que des responsables du Hamas, pour des crimes de guerre présumés.</li>
<li>Les mandats soulignent la compétence de la CPI sur les crimes dans les territoires palestiniens, même si Israël ne reconnaît pas l&#39;autorité de la cour.</li>
<li>Cette situation met en lumière les défis de l&#39;application de la loi internationale, car des puissances majeures comme les États-Unis ne reconnaissent pas la CPI, ce qui pourrait limiter son efficacité et rendre les arrestations réelles improbables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Tout le monde est capable de penser mathématiquement et peut en bénéficier.</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, un mathématicien, soutient que la pensée mathématique, qui équilibre intuition et logique, est bénéfique pour tout le monde, améliorant la créativité et la compréhension. Dans son livre &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot;, Bessis compare la pensée mathématique à un dialogue entre la raison et l&#39;instinct, semblable au yoga, et souligne qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une compétence développée par la pratique. Bessis considère les mathématiques comme une leçon de vie universelle pouvant apporter joie, clarté et confiance en soi, suggérant qu&#39;elles ne sont pas seulement une résolution de problèmes mais une forme d&#39;aide personnelle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Penser mathématiquement est bénéfique pour tout le monde, mais beaucoup rencontrent des difficultés en raison de méthodes d&#39;enseignement inefficaces et d&#39;un manque de motivation. Les mathématiques sont souvent à tort considérées comme un talent inné plutôt qu&#39;une compétence qui peut être développée avec la bonne approche et le bon état d&#39;esprit, similaire au sport. En soulignant que les mathématiques sont accessibles à tous, l&#39;enseignement devrait se concentrer sur le développement des compétences de pensée mathématique, rendant l&#39;apprentissage agréable et inclusif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library aide les étudiants à surmonter la pauvreté académique, selon une étude</a></h2>
<ul>
<li>Une étude dans le Journal of University Teaching &amp; Learning Practice examine l&#39;utilisation de Z-Library, une bibliothèque parallèle offrant des livres et des articles académiques gratuits, soulignant les coûts élevés et l&#39;accès limité comme principaux facteurs de motivation.</li>
<li>Les étudiants chinois de troisième cycle, parmi d&#39;autres, utilisent Z-Library pour lutter contre la pauvreté académique, considérant cela comme crucial pour la réussite académique malgré les problèmes juridiques rencontrés par la plateforme.</li>
<li>Le rapport recommande que les universités et les éditeurs augmentent l&#39;accès gratuit au contenu pour combler les fractures numériques et répondre aux besoins des étudiants qui dépendent de ces ressources.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude souligne le rôle de Z-Library dans l&#39;atténuation de la pauvreté académique en offrant un accès gratuit aux manuels, aidant ainsi les étudiants à prévisualiser les livres avant d&#39;acheter des copies physiques.</li>
<li>Le débat explore la double nature du piratage, avec des arguments selon lesquels il peut à la fois avoir un impact négatif sur les ventes et potentiellement conduire à des achats légitimes, maintenant ainsi la pertinence des ressources.</li>
<li>La conversation fait également référence à d&#39;autres plateformes comme Sci-Hub et Libgen, débattant des implications éthiques et éducatives du piratage dans l&#39;accès aux ressources éducatives et logicielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Un médicament amaigrissant découvert pour réduire la masse musculaire chez les souris et les cellules humaines</a></h2>
<ul>
<li>Une étude de l&#39;Université de l&#39;Alberta indique que les médicaments pour la perte de poids tels que l&#39;Ozempic peuvent entraîner un rétrécissement du cœur et des muscles, soulevant des inquiétudes quant aux effets potentiels sur la santé à long terme.</li>
<li>Cette étude a observé une perte de muscle cardiaque chez les souris et les cellules humaines, ce qui a incité les chercheurs à recommander de surveiller la santé cardiaque chez les utilisateurs de ces médicaments.</li>
<li>Les experts suggèrent que jusqu&#39;à 40 % de la perte de poids due à ces médicaments est constituée de muscles, conseillant aux utilisateurs de maintenir leur masse musculaire grâce à une nutrition adéquate et à un entraînement de résistance pendant le traitement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude indique que le sémaglutide, un médicament pour la perte de poids, pourrait entraîner une perte musculaire plus importante que le régime traditionnel, ce qui soulève des inquiétudes quant à ses effets sur la santé à long terme.</li>
<li>Les recherches ont révélé que le sémaglutide réduit le muscle cardiaque à la fois chez les souris et dans les cellules humaines, ce qui a suscité un débat sur la question de savoir si les avantages de la perte de poids l&#39;emportent sur les risques potentiels.</li>
<li>Les experts recommandent une nutrition adéquate et de l&#39;exercice pour contrer la perte musculaire, en soulignant la nécessité de recherches supplémentaires sur l&#39;impact du sémaglutide sur les muscles et la santé globale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Un carrefour urbain commun aux Pays-Bas (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Les intersections urbaines aux Pays-Bas, comme celles de &#39;s-Hertogenbosch, sont conçues pour donner la priorité à la sécurité et à l&#39;efficacité pour tous les usagers de la route, y compris le trafic motorisé, les cyclistes et les piétons.</li>
<li>Les caractéristiques principales incluent des pistes cyclables protégées, des intersections surélevées, des marquages routiers clairs et des règles de priorité qui favorisent le trafic non motorisé, réduisant ainsi le besoin de feux de signalisation.</li>
<li>Cette approche de conception souligne l&#39;engagement néerlandais à accueillir divers types de trafic grâce à une planification d&#39;infrastructure innovante et réfléchie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les Pays-Bas donnent la priorité aux cyclistes et aux piétons aux intersections urbaines, contrairement à des pays comme le Royaume-Uni et l&#39;Italie, où les infrastructures cyclables manquent souvent de priorité et peuvent être maladroites ou mal conçues. Le succès du modèle néerlandais est dû à un changement culturel et à des cadres juridiques qui favorisent les cyclistes, conduisant à des environnements cyclables plus sûrs et plus efficaces. Il y a des appels pour que d&#39;autres pays adoptent le modèle néerlandais afin d&#39;améliorer la sécurité et les infrastructures cyclables, soulignant son efficacité et son attrait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google cesse de laisser des sites comme Forbes dominer la recherche pour &quot;Meilleurs bonbons gélifiés au CBD&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google a révisé sa politique d&#39;abus de réputation de site pour aborder le &quot;Parasite SEO&quot;, où des sites établis utilisent leur autorité de domaine pour promouvoir des recommandations de produits tiers non liées.</li>
<li>Cette mise à jour a entraîné une baisse des classements de recherche pour des sites comme Forbes et Time, qui utilisaient cette tactique pour le contenu affilié.</li>
<li>Le changement de politique vise à améliorer l&#39;expérience de recherche en réduisant l&#39;influence des pratiques SEO exploitantes sur les résultats de recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Google a mis en œuvre des changements pour empêcher des sites comme Forbes de dominer les résultats de recherche pour des termes tels que « Meilleurs bonbons gélifiés au CBD », en s&#39;attaquant aux problèmes de spam SEO et de marketing d&#39;affiliation.</li>
<li>Ce changement vise à améliorer la qualité des résultats de recherche, qui a été affectée par le contenu généré par l&#39;IA et les tactiques de référencement agressives.</li>
<li>Le mouvement est également perçu comme une réponse à la concurrence des outils d&#39;IA tels que ChatGPT, alors que Google cherche à améliorer les résultats de recherche et à diminuer l&#39;impact du contenu de faible qualité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun : Applications de bureau multiplateformes écrites en TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun est un outil pour développer des applications de bureau rapides, légères et multiplateformes en utilisant Typescript, en tirant parti de bun pour l&#39;exécution et de zig pour les liaisons natives.</li>
<li>Vous pouvez installer la dernière version, Electrobun v0.0.13, avec <code>$ bun install electrobun</code>, offrant des paquets d&#39;applications compacts (~12 Mo) et des mises à jour minimales (aussi petites que 4 Ko).</li>
<li>Il offre un flux de travail intégré qui permet aux développeurs de commencer à coder en 5 minutes et de distribuer des applications en 10, garantissant une performance efficace avec des processus isolés et des capacités d&#39;appel de procédure à distance (RPC) faciles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun est un nouveau cadre conçu pour créer des applications de bureau multiplateformes en utilisant TypeScript, similaire à Electron mais utilisant Bun et la vue web du système au lieu de Node.js et Chromium.</li>
<li>Actuellement, Electrobun est uniquement disponible pour macOS, avec des plans futurs pour prendre en charge Windows et Linux, et est dans ses premières phases de développement en se concentrant sur la stabilité.</li>
<li>Le cadre promet des tailles de mise à jour réduites et un mécanisme personnalisé d&#39;appel de procédure à distance (RPC) pour une communication inter-processus efficace, bien qu&#39;il manque actuellement de documentation complète et d&#39;exemples visuels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduit des mises à jour significatives, y compris des hooks de propriété pour les propriétés calculées et une visibilité asymétrique pour le contrôle d&#39;accès aux propriétés. Les améliorations incluent une API DOM mise à jour avec le support HTML5, de nouvelles fonctions de tableau, et une nouvelle implémentation JIT (Just-In-Time) pour une performance améliorée. Les fonctionnalités obsolètes impliquent des extensions non groupées et des modifications de certaines constantes et fonctions, encourageant les utilisateurs à mettre à niveau pour une meilleure performance et syntaxe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 introduit les hooks de propriété, une fonctionnalité visant à simplifier les getters et setters, en établissant des comparaisons avec une fonctionnalité similaire en C#.</li>
<li>Cette mise à jour inclut des améliorations de performance, des traces de pile améliorées et de nouvelles fonctions de tableau, contribuant à l&#39;évolution continue de PHP.</li>
<li>Les développeurs sont partagés sur les changements, certains s&#39;inquiétant de la complexité accrue, tandis que d&#39;autres apprécient la réduction du code standard et un passage de la verbosité à la manière de Java.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyrum&#39;s Law en Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, nommé d&#39;après l&#39;ingénieur de Google Hyrum Wright, suggère qu&#39;avec un nombre suffisant d&#39;utilisateurs d&#39;API, tous les comportements observables seront utilisés par quelqu&#39;un, rendant les changements risqués.</li>
<li>Dans le langage de programmation Go, modifier des messages d&#39;erreur tels que « http: request body too large » peut perturber le code existant qui dépend de ces messages, illustrant la loi de Hyrum.</li>
<li>Ce concept n&#39;est pas exclusif à Go ; il est également évident dans d&#39;autres langages comme JavaScript, soulignant l&#39;importance de concevoir des systèmes pour minimiser les dépendances involontaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law suggère que tout comportement observable dans un système, même s&#39;il est non intentionnel, peut devenir une dépendance pour les utilisateurs, rendant les changements potentiellement perturbateurs.</li>
<li>Les auteurs de bibliothèques devraient documenter les parties stables de l&#39;API et prendre en compte les dépendances des utilisateurs, tandis que les consommateurs devraient être prudents quant à la dépendance aux fonctionnalités non documentées.</li>
<li>Le débat met l&#39;accent sur l&#39;équilibre entre les améliorations techniques et les attentes des utilisateurs, en notant les différences dans la gestion des changements entre les logiciels open-source et les logiciels d&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Nous avons ouvert le code source de notre technologie de surveillance du compost.</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. est une startup axée sur l&#39;amélioration de l&#39;efficacité du compostage pour un usage résidentiel et industriel grâce à la technologie open-source. La technologie s&#39;intègre avec des plateformes comme Raspberry Pi et Arduino, utilisant des capteurs pour surveiller les gaz, la température, l&#39;humidité et la pression de l&#39;air, avec des données exportables sous forme de fichiers CSV. Bien que conçue initialement pour la surveillance du compost, la technologie est adaptable pour des applications de l&#39;Internet des objets (IoT) et de surveillance environnementale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. a publié sa technologie de surveillance du compost en open source, permettant son adaptation à diverses applications au-delà du compostage.</li>
<li>Le système est compatible avec Raspberry Pi et Arduino, comprenant des capteurs pour la composition des gaz, la température, l&#39;humidité et la pression atmosphérique, avec des données exportables sous forme de fichiers CSV.</li>
<li>Cette technologie est conçue pour optimiser le compostage mais est également applicable à l&#39;Internet des objets (IoT) et à la surveillance environnementale, encourageant l&#39;expérimentation des utilisateurs et le partage de projets.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Le mème-ification du « Demon Core »</a></h2>
<ul>
<li>Le « Demon Core », associé à deux accidents nucléaires mortels, est devenu un mème sombre sur Internet, souvent accompagné de juxtapositions inattendues avec des personnages d&#39;anime mignons. La popularité du mème depuis 2019 souligne un intérêt de niche qui a gagné en reconnaissance, bien qu&#39;il soit considéré de mauvais goût. Le « Demon Core » était le troisième cœur de plutonium destiné à la Seconde Guerre mondiale, ce qui ajoute de la complexité à sa transformation en mème, notamment en raison de ses origines japonaises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les mèmes du « Demon Core » proviennent d&#39;un mélange d&#39;humour noir et d&#39;incidents nucléaires historiques impliquant une sphère de plutonium.</li>
<li>Les mèmes juxtaposent la nature dangereuse du cœur avec des contextes humoristiques ou absurdes, suscitant un débat sur le fait de savoir si l&#39;humour provient des expériences imprudentes ou s&#39;il s&#39;agit d&#39;un mécanisme de défense face à l&#39;histoire nucléaire.</li>
<li>Ce phénomène illustre comment l&#39;humour peut émerger de sujets sérieux, offrant des perspectives sur le comportement humain et des réactions inattendues.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">« La Matrice : Génération de Monde à Horizon Infini avec Interaction en Temps Réel »</a></h2>
<ul>
<li>Le projet Matrix développe un univers numérique immersif en temps réel avec des visuels de haute qualité et une précision au niveau des images, inspiré par le concept du film.</li>
<li>Il utilise des modèles avancés comme Swin-DPM pour générer des vidéos infiniment longues, permettant un contrôle en temps réel et l&#39;exploration d&#39;environnements dynamiques.</li>
<li>Le projet prévoit de rendre ses données open source pour encourager la recherche et l&#39;innovation, en présentant des scènes variées qui mélangent des environnements virtuels et réels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur le potentiel de génération de mondes virtuels infinis, inspirées par « The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction ».</li>
<li>Des comparaisons sont faites avec des jeux comme Minecraft, qui utilisent la génération procédurale pour maintenir la cohérence spatiale, et des suggestions incluent l&#39;utilisation de mondes 3D à basse résolution pour plus d&#39;efficacité.</li>
<li>Le rôle de l&#39;IA dans l&#39;amélioration des expériences de réalité virtuelle (VR) et de réalité mixte est mis en avant, parallèlement aux préoccupations concernant la convivialité et la commercialisation de la technologie actuelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Planificateur d&#39;itinéraire vélo qui suit presque uniquement des pistes cyclables officielles</a></h2>
<ul>
<li>Une nouvelle application de planification d&#39;itinéraires pour le cyclotourisme a été développée, se concentrant sur l&#39;utilisation des infrastructures cyclables existantes et permettant aux utilisateurs d&#39;explorer des itinéraires via des cartes ou des sentiers officiels. - L&#39;application couvre actuellement l&#39;Europe et utilise les données d&#39;OpenStreetMap pour une planification d&#39;itinéraire optimale, avec des plans d&#39;expansion future en Amérique du Nord et à l&#39;échelle mondiale. - Techniquement, l&#39;application utilise Graphhopper pour la recherche d&#39;itinéraires, est construite avec Next.js 14 et Typescript, et utilise un backend .NET, avec des tuiles de carte provenant de MapTiler, bien qu&#39;un auto-hébergement soit prévu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle application de planification d&#39;itinéraires pour vélos a été développée, se concentrant sur les pistes cyclables officielles pour le cyclotourisme, et est actuellement disponible en Europe. L&#39;application utilise les données d&#39;OpenStreetMap et emploie Graphhopper pour la recherche d&#39;itinéraires, avec une application web construite à l&#39;aide de Next.js et .NET. Les plans d&#39;expansion futurs incluent l&#39;extension de la disponibilité de l&#39;application à l&#39;Amérique du Nord et à d&#39;autres régions, avec une invitation ouverte aux retours et à la collaboration des développeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing a surfacturé l&#39;armée de l&#39;air américaine de 8 000 % au-dessus du marché pour des distributeurs de savon</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Boeing a facturé à l&#39;US Air Force 149 072 $ pour des distributeurs de savon, un prix nettement supérieur au prix du marché, ce qui équivaut à 671 $ par avion pour 222 avions C-17.</li>
<li>Le coût gonflé est attribué à la conformité avec les spécifications militaires et les exigences de documentation, ce qui suscite un débat sur l&#39;efficacité du processus d&#39;approvisionnement.</li>
<li>La situation souligne des inefficacités potentielles dans les contrats militaires, avec des suggestions selon lesquelles le système pourrait favoriser des entrepreneurs comme Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">La résilience de l&#39;Internet en Europe atténue l&#39;impact des coupures de câbles sous-marins</a></h2>
<ul>
<li>Les récentes coupures de câbles dans la mer Baltique, spécifiquement les câbles BCS East-West Interlink et C-Lion1, n&#39;ont pas perturbé de manière significative la connectivité Internet en Europe grâce à une infrastructure résiliente.</li>
<li>Le solide infrastructure Internet de l&#39;Europe, avec de multiples connexions sous-marines et terrestres, garantit un impact minimal de tels incidents en offrant des itinéraires alternatifs.</li>
<li>Cloudflare Radar surveille activement la connectivité Internet mondiale, offrant des mises à jour via les réseaux sociaux et des articles de blog, soulignant l&#39;importance d&#39;une architecture réseau redondante pour prévenir les perturbations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Réactions</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le CPI émet des mandats d'arrêt contre Netanyahu, Gallant et des responsables du Hamas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20CPI%20%C3%A9met%20des%20mandats%20d'arr%C3%AAt%20contre%20Netanyahu%2C%20Gallant%20et%20des%20responsables%20du%20Hamas&subheading=jeudi%2021%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt a maintenant 10 ans</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt est une autorité de certification gratuite qui simplifie l&#39;obtention et la gestion des certificats de serveur, en répondant aux défis du coût et de la complexité.</li>
<li>Appuyé par des organisations majeures comme Mozilla, Cisco et la Electronic Frontier Foundation (EFF), il vise à rendre la sécurité Internet accessible et ouverte à tous.</li>
<li>Les principes clés de Let&#39;s Encrypt incluent la gratuité, l&#39;automatisation, la sécurité, la transparence, l&#39;ouverture et la coopération, avec des opportunités de parrainage ou de contribution pour soutenir l&#39;initiative.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, célébrant son 10e anniversaire, a transformé la sécurité internet en offrant des certificats HTTPS gratuits, démocratisant ainsi les connexions sécurisées.</li>
<li>Malgré son adoption généralisée, certains secteurs, comme la banque, nécessitent une validité de certificat plus longue, posant des défis pour l&#39;utilisation de Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Le service a amélioré la sécurité web grâce à son protocole ouvert et à l&#39;automatisation, bien qu&#39;il reste dépendant des dons, soulignant ainsi sa mission à but non lucratif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic permet à Internet Archive de distribuer Unreal et Unreal Tournament pour toujours</a></h2>
<ul>
<li>Il y a une suggestion que si le projet de loi HR 9495 est adopté, il pourrait potentiellement classer l&#39;Internet Archive comme une organisation terroriste sans justification claire.</li>
<li>Une source anonyme a exprimé des préoccupations, indiquant que cette classification pourrait ne pas être un objectif principal ou une priorité du projet de loi.</li>
<li>Les implications d&#39;une telle classification pourraient avoir des conséquences significatives pour l&#39;Internet Archive, une bibliothèque numérique offrant un accès gratuit à une vaste collection de contenus numériques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games a autorisé l&#39;Internet Archive à distribuer Unreal et Unreal Tournament indéfiniment, suscitant l&#39;espoir de potentielles sorties en open source similaires à Quake.</li>
<li>La communauté d&#39;Unreal Tournament reste dynamique, avec des discussions sur la préservation et la mise à jour des jeux classiques, surtout après la décision d&#39;Epic de retirer les anciens titres des magasins.</li>
<li>Rendre Unreal Engine 1 open source pourrait éventuellement se produire, mais cela nécessite un nettoyage important, et cette démarche pourrait bénéficier à l&#39;apprentissage, au développement et à la préservation de l&#39;histoire du jeu vidéo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade a &#39;construit&#39; son chemin vers plus de 600k vendus en un mois</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, un jeu de construction relaxant développé par Pounce Light, a vendu plus de 600 000 exemplaires en un mois après sa sortie sur Steam, indiquant un succès commercial significatif.</li>
<li>Le jeu a gagné en popularité grâce à des vidéos virales et à sa participation au Next Fest de Steam, ce qui a entraîné plus de 1,3 million de listes de souhaits, démontrant des stratégies de marketing efficaces.</li>
<li>Son succès est attribué à son expérience de bac à sable sereine et sans objectif, ainsi qu&#39;à sa technologie de génération procédurale engageante, séduisant les amateurs de jeux conviviaux et de construction de villes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade s&#39;est vendu à plus de 600 000 exemplaires en un mois, grâce à son moteur d&#39;éclairage personnalisé avancé et à l&#39;expertise des développeurs Tomasz Stachowiak et Anastasia Opara.</li>
<li>Le jeu, développé en utilisant Rust et Vulkan, est devenu populaire grâce à un marketing efficace et à l&#39;engagement de la communauté, mettant en avant le potentiel de Rust dans le développement de jeux.</li>
<li>Malgré certaines critiques concernant un manque de profondeur, Tiny Glade offre une expérience de construction zen, soulignant l&#39;importance de la création de communauté avant le lancement d&#39;un jeu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Anti-Aliasing Analytique</a></h2>
<ul>
<li>Le lissage analytique est une technique conçue pour éliminer les bords dentelés (aliasing) dans les images rasterisées en pré-calculant l&#39;atténuation des contours des formes, garantissant des bords lisses sans artefacts. Cette méthode est efficace car elle ne nécessite pas de tampons ou de matériel supplémentaires et est compatible avec le WebGL 1.0 de base, la rendant accessible pour diverses applications. Elle est mise en avant pour son utilisation professionnelle sur des plateformes comme Unity et Valve Software, offrant clarté et netteté sans le flou commun à d&#39;autres méthodes de lissage, telles que le SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), le SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) et le DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article « AAA – Analytical Anti-Aliasing » explore les techniques d&#39;anti-aliasing, en mettant l&#39;accent sur les méthodes analytiques et leur application dans la programmation graphique.</li>
<li>Il aborde le débat entre les espaces colorimétriques linéaires et sRGB, les limitations de WebGL, et les défis liés aux formes qui se chevauchent, offrant une exploration complète de ces sujets.</li>
<li>L&#39;article est remarqué pour sa profondeur, ses éléments interactifs et les retours sur sa présentation, mettant en avant la complexité des paramètres graphiques dans les jeux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Quelle est l&#39;origine de l&#39;image du char de lac qui est devenue un mème ? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le mème du « char du lac » présente un char Panzer IV submergé dans la rivière Meuse, en Belgique, datant de la Seconde Guerre mondiale, et est populaire parmi les passionnés de l&#39;armée et les joueurs.</li>
<li>Il tire son humour du concept de recevoir de la sagesse de sources inattendues, semblable à la « Dame du Lac » de la légende arthurienne et au mème du « senpai de la piscine ».</li>
<li>Le succès de niche du mème est en partie dû à sa connexion avec des contextes historiques et de jeux, résonnant avec des communautés en ligne spécifiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 a traversé à la fois les câbles C-Lion 1 et BSC à des moments correspondant à ceux où ils se sont rompus</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un cargo chinois, le Yi Peng 3, aurait sectionné des câbles sous-marins en mer Baltique, suscitant des soupçons de sabotage délibéré.</li>
<li>Les mouvements du navire, dirigé par un capitaine de nationalité russe, ont coïncidé avec le moment de la rupture du câble, soulevant des préoccupations géopolitiques.</li>
<li>Cet incident, faisant suite à un autre similaire en octobre 2023, a conduit à un examen accru et à des enquêtes en cours par la marine danoise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Quand les estimations sont-elles devenues des délais ?</a></h2>
<ul>
<li>Dans les projets de modernisation de logiciels, les estimations devraient être considérées comme des lignes directrices flexibles plutôt que comme des délais stricts en raison de la nature imprévisible de ces projets.</li>
<li>Indu Alagarsamy compare la modernisation de l&#39;architecture à la réparation automobile, soulignant la nécessité d&#39;adaptabilité et d&#39;approbations supplémentaires lorsque des problèmes imprévus surviennent.</li>
<li>Un leadership efficace dans ces projets implique de poser des questions perspicaces, d&#39;adopter l&#39;expérimentation et d&#39;utiliser des cadres appropriés pour naviguer dans les complexités et atteindre le succès.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post aborde le problème courant de la gestion qui traite les estimations de projet comme des délais stricts, ignorant souvent des facteurs tels que les spécifications changeantes qui peuvent entraîner des retards.</li>
<li>Cette pratique conduit à des estimations gonflées comme mesure défensive pour éviter d&#39;être blâmé pour le non-respect des soi-disant « délais », ce qui peut étouffer l&#39;innovation et le travail honnête.</li>
<li>La solution suggérée est de cultiver une culture d&#39;entreprise qui tolère les erreurs et se concentre sur l&#39;amélioration continue plutôt que sur l&#39;attribution de blâmes, favorisant ainsi un environnement plus innovant et productif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">Le Super Heavy de SpaceX amerrit dans le golfe, annulant l&#39;atterrissage avec des baguettes.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le booster Super Heavy de SpaceX a effectué un amerrissage en douceur dans le golfe du Mexique comme mesure de sécurité après que des vérifications automatiques de l&#39;état ont interrompu la tentative d&#39;atterrissage sur les &quot;baguettes&quot; au site de lancement. - Le vol d&#39;essai a démontré avec succès le rallumage des moteurs dans l&#39;espace, marquant une étape importante pour les futurs vols orbitaux et l&#39;objectif de SpaceX de réutilisation rapide avec Starship. - Bien que SpaceX vise des lancements fréquents et des missions comme la colonisation de Mars, le calendrier pour atteindre ces objectifs est incertain en raison de défis techniques et réglementaires potentiels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Utilisation des mises à jour de code à chaud d&#39;Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, une équipe de conseil en Elixir, étudie les mises à jour de code à chaud d&#39;Erlang, une caractéristique distinctive permettant des modifications de code sans arrêter le système.</li>
<li>Bien qu&#39;Elixir, basé sur Erlang, prenne en charge les mises à jour de code à chaud, la version standard de mix manque des fichiers nécessaires, ce qui pousse les experts à recommander d&#39;apprendre cette compétence.</li>
<li>Les mises à jour de code à chaud sont particulièrement utiles dans le développement avec Nerves pour les appareils embarqués, et davantage d&#39;outils en Elixir pourraient améliorer ce processus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Erlang permet des mises à jour de code à chaud qui facilitent le déploiement rapide de correctifs sans déconnecter les utilisateurs, ce qui est particulièrement avantageux pour les systèmes avec des connexions de longue durée, comme la téléphonie.</li>
<li>Bien que ces mises à jour puissent être complexes et risquées, pouvant potentiellement conduire à des états non reproductibles, elles sont essentielles pour maintenir des connexions continues dans les systèmes en temps réel.</li>
<li>Bien que certains préconisent des déploiements progressifs plus simples, les mises à jour de code à chaud offrent des avantages uniques dans les scénarios où un service ininterrompu est crucial, malgré les défis qu&#39;elles présentent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple confirme des attaques de type zero-day touchant les systèmes macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple a reconnu des attaques de type zero-day sur les systèmes macOS et a conseillé aux utilisateurs de mettre à jour vers les dernières versions : iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 et iOS 17.7.2.</li>
<li>Les vulnérabilités impliquent un contenu web malveillant qui pourrait permettre l&#39;exécution de code arbitraire, soulignant le besoin crucial de mises à jour logicielles en temps opportun.</li>
<li>Cet incident fait partie d&#39;un problème récurrent avec les iPhones, qui ont déjà connu des vulnérabilités de sécurité exploitables via le web, y compris des déblocages basés sur le web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Comprendre l&#39;algorithme de recherche en texte intégral BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, ou Best Match 25, est un algorithme largement utilisé pour la recherche en texte intégral, implémenté dans des systèmes comme Lucene/Elasticsearch et SQLite, et souvent associé à la recherche de similarité vectorielle dans les systèmes de recherche hybrides.</li>
<li>Il classe les documents en fonction de leur pertinence par rapport à une requête en utilisant des facteurs tels que les termes de la requête, la fréquence inverse de document (IDF), la fréquence des termes et la normalisation de la longueur des documents, conformément au principe de classement probabiliste.</li>
<li>Les scores BM25 sont spécifiques au contexte, ce qui signifie qu&#39;ils sont comparables au sein de la même collection de documents mais pas entre différentes collections ou au fil du temps, en raison des changements potentiels dans la collection qui peuvent affecter les scores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur l&#39;algorithme de recherche BM25 et son intégration avec les technologies de recherche modernes, telles que les systèmes hybrides comme Typesense qui combinent BM25 avec la recherche sémantique basée sur des vecteurs. Les participants débattent de l&#39;efficacité de BM25 par rapport aux nouveaux modèles d&#39;apprentissage, certains plaidant pour son utilisation continue tandis que d&#39;autres suggèrent des modèles statistiques plus avancés. La conversation explore également des outils et méthodes comme la Fusion de Rang Réciproque (RRF) et le rôle de l&#39;apprentissage automatique dans l&#39;amélioration des capacités de recherche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, sorti le 19 novembre 2024, apporte des mises à jour significatives, y compris le lien de lumière et d&#39;ombre d&#39;EEVEE, un nouveau nœud BSDF métallique et un nœud de texture de bruit de Gabor.</li>
<li>Les améliorations incluent le compositing interactif multi-passes, une édition UV améliorée, et des mises à jour significatives des Geometry Nodes et du Grease Pencil pour de meilleures performances et de nouveaux outils.</li>
<li>Cette version comprend également des améliorations de l&#39;interface utilisateur, des améliorations du séquenceur vidéo, la prise en charge du backend Vulkan, et reste gratuite, soutenue par les dons de la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, en particulier avec l&#39;extension Bonsai, est recommandé pour la rénovation de maison en raison de ses capacités de planification détaillée.</li>
<li>Le logiciel est salué pour son modèle open-source, son fort soutien communautaire et son fonds de développement, contribuant à son succès et à son amélioration continue.</li>
<li>Les utilisateurs soulignent la polyvalence de Blender dans l&#39;art et l&#39;impression 3D, et suggèrent des tutoriels comme le tutoriel du donut pour les débutants afin de surmonter sa courbe d&#39;apprentissage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – fork moderne et ouvert de Riak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak est un fork moderne de la base de données Riak, maintenu par des ingénieurs de ses principaux clients, se concentrant sur l&#39;amélioration de la stabilité dans des scénarios de défaillance complexes.</li>
<li>Pris en charge par la Fondation de l&#39;écosystème Erlang, OpenRiak reste un produit de niche mais peut attirer des utilisateurs ayant des exigences non fonctionnelles spécifiques.</li>
<li>Actuellement, la communauté OpenRiak se concentre sur Riak KV, avec d&#39;autres forks maintenus par TI Tokyo, et prévoit de partager bientôt les développements futurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm : Machine virtuelle pour le Web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM est une machine virtuelle Linux qui fonctionne dans un navigateur web en utilisant HTML5 et WebAssembly, en utilisant le moteur de virtualisation CheerpX pour prendre en charge les binaires x86.</li>
<li>Il offre un environnement côté client sans serveur avec des capacités de mise en réseau activées via Tailscale, un réseau VPN, le rendant accessible sans infrastructure serveur traditionnelle.</li>
<li>WebVM est open-source sous la licence Apache 2.0, avec des restrictions spécifiques pour une utilisation organisationnelle, et peut être déployé en forkant le dépôt, en activant GitHub Pages et en personnalisant les Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, développé par Leaning Technologies, est une machine virtuelle conçue pour une utilisation sur le web, avec des applications potentielles dans la virtualisation d&#39;applications d&#39;entreprise et des projets pour prendre en charge les conteneurs Docker.</li>
<li>CheerpX, un composant propriétaire, est crucial pour les offres de WebVM, fournissant un support pour Flash et Java, bien que WebVM lui-même soit open-source.</li>
<li>Bien qu&#39;il ne puisse pas fonctionner hors ligne en raison de ses besoins importants en données, WebVM prend en charge Tailscale pour le réseau, et il y a un intérêt des utilisateurs pour la faisabilité et les performances des machines virtuelles basées sur le web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky inaugure une ère des médias sociaux où l&#39;on peut choisir son propre algorithme</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, un réseau social comptant plus de 20 millions d&#39;utilisateurs, offre un contrôle personnalisé sur les algorithmes des médias sociaux, permettant aux utilisateurs de choisir leur contenu.</li>
<li>Contrairement aux plateformes comme X (anciennement Twitter), où les algorithmes dictent le contenu, Bluesky propose un « marché d&#39;algorithmes » permettant aux utilisateurs de sélectionner des flux en fonction de leurs intérêts.</li>
<li>Cette approche permet aux utilisateurs de façonner leur expérience sur les réseaux sociaux et pourrait établir une nouvelle norme dans l&#39;industrie, malgré les défis liés à la recherche ou à la création du bon fil d&#39;actualités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lance des algorithmes personnalisables pour les réseaux sociaux, permettant aux utilisateurs de choisir comment ils visualisent le contenu, soit de manière chronologique, soit par tri algorithmique.</li>
<li>Le lancement de ces fonctionnalités suscite un débat sur la question de savoir si les algorithmes améliorent ou diminuent l&#39;expérience utilisateur, les avis étant partagés entre le besoin de contrôle par l&#39;utilisateur et les avantages du contenu organisé.</li>
<li>Bluesky vise à équilibrer les préférences des utilisateurs et l&#39;engagement en proposant un flux par défaut chronologique tout en permettant des options de visualisation de contenu personnalisé.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt a maintenant 10 ans" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20a%20maintenant%2010%20ans&subheading=mercredi%2020%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Le DOJ poussera Google à vendre Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le ministère de la Justice (DOJ) exhorte Google à se séparer de Chrome en raison de préoccupations concernant sa domination sur le marché et son intégration avec d&#39;autres services Google, ce qui renforce ses capacités de collecte de données et de publicité.</li>
<li>Les critiques affirment que le contrôle de Google sur Chrome lui permet de privilégier des fonctionnalités qui profitent à son activité publicitaire et de potentiellement dégrader la qualité du service sur les navigateurs concurrents.</li>
<li>Le mouvement du DOJ vise à favoriser la concurrence, mais il y a un débat pour savoir si séparer Chrome de Google profiterait réellement aux consommateurs ou si cela ne ferait que transférer l&#39;accès aux données à d&#39;autres entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B fonctionne désormais à 969 tokens/s sur Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Le modèle Llama 3.1 405B de Frontier AI sur Cerebras a établi un nouveau record de vitesse, atteignant 969 tokens par seconde, ce qui en fait le modèle de pointe le plus rapide disponible.</li>
<li>Le modèle prend en charge une longueur de contexte de 128K et offre la latence la plus courte pour le premier jeton à 240 ms, améliorant ainsi considérablement l&#39;expérience utilisateur.</li>
<li>Cerebras a rendu Llama 3.1 disponible pour des essais clients, avec une disponibilité générale prévue au premier trimestre 2025, et un tarif fixé à 6 $ par million de jetons d&#39;entrée et 12 $ par million de jetons de sortie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B atteint une vitesse de traitement de 969 tokens par seconde sur Cerebras Inference, surpassant les implémentations typiques.</li>
<li>Cerebras utilise une architecture distinctive avec des CPU contenant environ 1 million de cœurs, ce qui diffère des configurations GPU traditionnelles.</li>
<li>Malgré le coût élevé et la consommation d&#39;énergie du système de Cerebras, la discussion suggère une accessibilité potentielle future et des implications significatives pour les applications d&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Le rédacteur en chef sortant de Scientific American et la politisation de la science</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, ancienne rédactrice en chef de Scientific American, a démissionné à la suite de publications controversées sur les réseaux sociaux et de critiques concernant son orientation éditoriale.</li>
<li>Au cours de son mandat, le magazine a fait face à des accusations de promotion d&#39;un agenda politique, ce que les critiques soutiennent avoir compromis sa crédibilité scientifique, notamment sur des sujets sensibles comme la médecine de genre chez les jeunes.</li>
<li>La situation a contribué à une crise de confiance plus large envers l&#39;autorité scientifique, avec des appels à Scientific American pour qu&#39;il privilégie la science sur la politique afin de retrouver sa réputation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le rédacteur en chef de Scientific American a été critiqué pour avoir prétendument politisé la science, comme discuté dans le livre de Susan Greenhalgh sur l&#39;utilisation de la science par Coca-Cola pour détourner l&#39;attention des problèmes d&#39;obésité.</li>
<li>Le débat soulève des préoccupations concernant l&#39;expression « faire confiance à la science », suggérant qu&#39;elle pourrait aligner la science sur la foi plutôt que sur le scepticisme, et met en lumière l&#39;influence de la politique sur le reportage scientifique.</li>
<li>Le débat souligne la tension entre la préservation de l&#39;intégrité scientifique et la gestion des influences politiques, avec des affirmations selon lesquelles les deux camps politiques exploitent la science pour faire avancer leurs agendas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">Les nouvelles tuiles vectorielles d&#39;OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) a lancé des tuiles vectorielles au format Mapbox Vector Tiles (MVT), permettant aux utilisateurs de personnaliser les styles de carte et de changer les langues des étiquettes, améliorant ainsi la clarté et la flexibilité des cartes.</li>
<li>Cette mise à jour marque un changement par rapport à l&#39;utilisation précédente de tuiles raster statiques, permettant une imagerie plus nette et une interaction plus dynamique avec les données.</li>
<li>Le message inclut des conseils sur la configuration d&#39;un environnement Python et l&#39;utilisation de DuckDB pour l&#39;analyse de données, avec la possibilité de visualisation grâce à des outils comme QGIS et Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap a introduit de nouvelles tuiles vectorielles, qui offrent un zoom fluide et une édition de style facile, mais manquent du détail des tuiles raster, comme les points d&#39;intérêt (POI) et les noms de rues.</li>
<li>La communauté open-source a fait progresser les capacités des cartes vectorielles, mais des défis comme les problèmes de rendu avec le texte arabe persistent.</li>
<li>Les tuiles vectorielles pourraient potentiellement réduire les coûts d&#39;hébergement mais exigent plus de ressources côté client ; elles sont actuellement en aperçu technique avec des améliorations continues prévues.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Les pièces équitables ont tendance à tomber du côté où elles ont commencé : Preuve à partir de 350 757 lancers</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude impliquant 350 757 lancers de pièces suggère que les pièces ont plus de chances de retomber du côté où elles ont commencé, mais la taille de l&#39;échantillon était limitée à 48 testeurs.</li>
<li>Les critiques soulignent que la méthodologie de l&#39;étude, y compris la faible hauteur de retournement et les rotations, pourrait avoir faussé les résultats, et que des biais potentiels des testeurs pourraient affecter les conclusions.</li>
<li>Cette étude met en avant le rôle des imperfections humaines dans les lancers de pièces, mais ses conclusions peuvent ne pas être applicables au-delà des conditions spécifiques testées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine : Un outil de benchmarking en ligne de commande</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine est un outil de benchmarking en ligne de commande polyvalent qui prend en charge l&#39;analyse statistique, les commandes shell arbitraires et fournit un retour d&#39;information en temps réel sur la progression. Il offre des fonctionnalités telles que des exécutions de préchauffage, des commandes de nettoyage de cache, la détection des valeurs aberrantes et prend en charge l&#39;exportation des résultats aux formats CSV, JSON et Markdown. L&#39;outil est compatible avec plusieurs systèmes d&#39;exploitation et gestionnaires de paquets, et est doublement licencié sous la licence MIT et Apache License 2.0, le rendant accessible et flexible pour les développeurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine est un outil de benchmarking en ligne de commande développé par le créateur d&#39;autres utilitaires basés sur Rust tels que fd, bat et hexyl, connu pour son interface conviviale.</li>
<li>Bien que salué pour sa facilité d&#39;utilisation, certains utilisateurs ont noté des limitations de précision pour des benchmarks très courts, suggérant des alternatives comme &#39;perf&#39; et &#39;multitime&#39; pour des besoins spécifiques.</li>
<li>Hyperfine est open-source, invitant les utilisateurs à contribuer à son développement et à son amélioration continus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Les rats ont appris à conduire</a></h2>
<ul>
<li>Un neuroscientifique a entraîné des rats à conduire de petites voitures, démontrant que l&#39;anticipation du plaisir peut renforcer la motivation et la joie, influençant ainsi le comportement et le fonctionnement du cerveau.</li>
<li>Une étude a révélé que l&#39;anticipation positive peut faire passer les styles cognitifs de pessimistes à optimistes, soulignant le rôle des environnements enrichis et des périodes d&#39;attente pour les récompenses.</li>
<li>Les observations du comportement des rats, telles que la posture de la queue, ont fourni des informations sur les expressions émotionnelles, soulignant l&#39;importance des expériences positives dans la formation du cerveau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des rats ont été entraînés à conduire, mettant en lumière des discussions sur l&#39;intelligence et le comportement des animaux, similaire à un orang-outan qui a appris à conduire une voiturette de golf par observation.</li>
<li>Les capacités de divers animaux, tels que les chiens et les tortues, à accomplir des tâches similaires suggèrent une inclination naturelle pour le mouvement et soulèvent des questions sur la cognition animale.</li>
<li>Le sujet a suscité de l&#39;intérêt pour la manière dont les animaux communiquent leurs émotions, notamment par les mouvements de la queue, et pour la possibilité que les animaux accomplissent des tâches plus complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4 : Usinage CNC grand format rendu accessible</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 est une grande fraiseuse CNC (Commande Numérique par Ordinateur) qui facilite la transformation des conceptions numériques en créations physiques pour les utilisateurs.</li>
<li>La communauté Maslow est active dans le partage de projets divers, y compris des meubles, de l&#39;art, des bateaux et des enseignes, mettant en avant la polyvalence de la plateforme et encourageant la créativité.</li>
<li>Les utilisateurs ont réussi à créer divers objets tels que des bureaux debout, des gravures, et même une petite maison, mettant en évidence le potentiel de la technologie CNC pour des projets innovants.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 est une grande fraiseuse CNC (Commande Numérique par Ordinateur) qui a attiré une attention considérable grâce à une campagne Kickstarter réussie, récoltant 249 000 $, dépassant largement son objectif de 16 000 $.</li>
<li>Le routeur est open-source, avec un logiciel sous GPLv3 (Licence Publique Générale version 3) et des fichiers CAO (Conception Assistée par Ordinateur) sous CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), permettant un développement et une personnalisation dirigés par la communauté.</li>
<li>Il est reconnu pour son prix abordable et sa polyvalence dans la découpe de grandes plaques de bois, bien que certains utilisateurs trouvent l&#39;installation difficile ; le kit est proposé à 525 $, sans inclure la défonceuse et le cadre.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le DOJ poussera Google à vendre Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20DOJ%20poussera%20Google%20%C3%A0%20vendre%20Chrome&subheading=mardi%2019%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Ingénierie inverse du redémarrage d&#39;inactivité d&#39;iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 a introduit une fonctionnalité de redémarrage en cas d&#39;inactivité qui redémarre automatiquement les iPhones après 3 jours d&#39;inactivité pour renforcer la sécurité. - Cette fonctionnalité fait passer les appareils de l&#39;état plus vulnérable Après le Premier Déverrouillage (AFU) à l&#39;état plus sécurisé Avant le Premier Déverrouillage (BFU), protégeant ainsi les données des utilisateurs. - Le processeur Secure Enclave (SEP) surveille le dernier temps de déverrouillage et déclenche un redémarrage si l&#39;appareil est inactif pendant plus de 3 jours, réduisant ainsi efficacement le risque de vol et d&#39;accès non autorisé, bien que cela présente des défis pour les forces de l&#39;ordre dans l&#39;extraction de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 introduit une fonctionnalité de sécurité qui redémarre les appareils après trois jours d&#39;inactivité, les ramenant à un état &quot;Avant le Premier Déverrouillage&quot; (BFU) pour renforcer la protection des données.</li>
<li>Cette fonctionnalité vise à empêcher l&#39;accès non autorisé aux données, garantissant que les données sensibles ne sont accessibles qu&#39;après le déverrouillage actif par l&#39;utilisateur, ce qui impacte l&#39;extraction de données par les forces de l&#39;ordre et peut potentiellement incommoder les utilisateurs.</li>
<li>Le post explore l&#39;équilibre entre les mesures de sécurité et l&#39;expérience utilisateur, en soulignant les défis et les implications de cette nouvelle fonctionnalité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Nous fermons Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel ferme le 30 octobre 2024, en raison de l&#39;incapacité à atteindre le succès commercial ou un modèle d&#39;affaires durable, malgré le soutien de la communauté.</li>
<li>Les contributions significatives à FreeCAD incluent un nouvel atelier d&#39;assemblage, un solveur de contraintes 3D, et des améliorations à Sketcher et TechDraw, qui resteront tous open-source.</li>
<li>Bien qu&#39;Ondsel ES ne publiera pas la version 2024.3, d&#39;anciens membres de l&#39;équipe continueront à contribuer à FreeCAD, et les utilisateurs auront le temps de télécharger leurs données avant la fermeture du serveur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, un contributeur à FreeCAD, ferme ses portes mais a laissé un impact positif sur le développement du logiciel.</li>
<li>Le débat souligne les défis auxquels les outils de CAO open-source sont confrontés pour rivaliser avec les logiciels commerciaux, en mettant en avant la nécessité d&#39;une accessibilité financière et d&#39;interfaces conviviales.</li>
<li>Malgré la fermeture d&#39;Ondsel, la communauté apprécie ses contributions et reste optimiste quant aux avancées continues dans les solutions CAD open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Pourquoi l&#39;installation de Windows 95 utilisait-elle trois systèmes d&#39;exploitation ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le programme d&#39;installation de Windows 95 utilisait trois systèmes d&#39;exploitation : DOS, une version minimale de Windows 3.1 et Windows 95, pour garantir la compatibilité et faciliter l&#39;installation. - Le processus d&#39;installation commençait avec DOS, qui lançait ensuite un environnement Windows 3.1 basique pour faciliter l&#39;installation de Windows 95, permettant ainsi des mises à niveau à partir de systèmes plus anciens. - Cette discussion souligne l&#39;évolution de Windows et les défis de l&#39;équilibre entre la compatibilité et l&#39;introduction de nouvelles fonctionnalités.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">J&#39;ai été banni du compte d&#39;accessibilité hCaptcha pour ne pas être aveugle (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Un utilisateur a été banni du compte d&#39;accessibilité hCaptcha malgré sa cécité, soulignant des défauts potentiels dans les mesures d&#39;accessibilité de hCaptcha. - L&#39;incident met en évidence les risques de dépendre de sociétés qui peuvent intentionnellement rendre leurs produits inaccessibles, avec des solutions de contournement peu fiables. - L&#39;utilisateur conseille la prudence à ceux qui dépendent de ces services et suggère de partager cet avertissement, en particulier avec les webmasters utilisant hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur aveugle a été banni du compte d&#39;accessibilité hCaptcha, mettant en lumière des problèmes avec les revendications d&#39;accessibilité et le système de hCaptcha. - De nombreux utilisateurs, quelle que soit leur capacité visuelle, trouvent les défis de hCaptcha difficiles et discriminatoires, soulevant des préoccupations quant à son efficacité et son inclusivité. - Le problème plus large est l&#39;inaccessibilité générale et l&#39;inefficacité des captchas, avec un appel à des solutions améliorées qui renforcent l&#39;expérience utilisateur et la confidentialité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Blocs-notes HTML réactifs</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article discute de l&#39;utilisation de HTML comme une plateforme unifiée pour la publication scientifique, éliminant le besoin de multiples outils comme Jupyter ou LaTeX. Il présente la création de carnets HTML réactifs avec des éléments interactifs en utilisant des bibliothèques telles qu&#39;Observable, Pyodide et WebR. Le potentiel de HTML pour simplifier le processus de publication est mis en avant, avec une mention de la bibliothèque @celine/celine pour un développement ultérieur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;utilisation de HTML comme base pour les carnets de calcul, avec des critiques sur les implémentations actuelles et des suggestions pour un système plus déclaratif appelé Heximal.</li>
<li>Des comparaisons sont faites avec des outils existants comme Jupyter, Pluto et Raku, mettant en évidence les défis en matière de persistance et d&#39;ergonomie.</li>
<li>Il y a de l&#39;enthousiasme quant au potentiel de l&#39;analyse exploratoire des données et de la publication, mais des préoccupations concernant la complexité introduite par les technologies web sont également soulevées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript Engine</a></h2>
<ul>
<li>Un nouveau moteur JavaScript est en cours de développement en utilisant une conception orientée données, qui optimise le stockage et l&#39;accès aux données. - Les caractéristiques clés incluent le stockage des données dans des vecteurs spécifiques au type et l&#39;utilisation d&#39;index discriminés par type pour les références de tas, améliorant ainsi les performances. - Les objets sont divisés en vecteurs spécifiques au type et fragmentés pour éviter la lecture des parties inutilisées, améliorant ainsi l&#39;efficacité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nova est un moteur JavaScript expérimental qui utilise une conception orientée données, organisant les données en vecteurs spécifiques au type pour améliorer l&#39;efficacité et les performances.</li>
<li>Contrairement aux moteurs traditionnels tels que le V8, Nova se concentre sur le stockage compact des données et évite les écarts d&#39;alignement, bien qu&#39;il manque actuellement d&#39;un compilateur Just-In-Time (JIT) et utilise un interpréteur de bytecode.</li>
<li>Le projet vise à mettre en œuvre la spécification complète d&#39;ECMAScript, avec un développement en cours et des plans futurs pour des benchmarks et des comparaisons de performances.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Vous auriez pu concevoir un encodage positionnel à la pointe de la technologie</a></h2>
<ul>
<li>Le post examine le développement de l&#39;encodage positionnel dans les modèles de transformateurs, en mettant l&#39;accent sur l&#39;encodage positionnel rotatif (RoPE) utilisé dans des modèles avancés comme LLama 3.2. Il discute de la nécessité de l&#39;information positionnelle dans les mécanismes d&#39;auto-attention pour comprendre les relations entre les tokens, en comparant diverses méthodes d&#39;encodage et leurs limitations. RoPE est introduit comme une méthode qui encode les positions relatives par des rotations, améliorant la performance sans changer l&#39;information sémantique, avec des extensions potentielles aux données multidimensionnelles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur l&#39;encodage positionnel dans les transformateurs, soulignant son rôle dans l&#39;aide aux modèles pour comprendre l&#39;ordre des tokens, ce qui est essentiel pour calculer les scores d&#39;attention dans le mécanisme Query, Key, Value (QKV). - Divers schémas d&#39;encodage, tels que RoPE, sont mentionnés pour leur capacité à permettre un positionnement flexible des tokens sans avoir besoin de réentraîner le modèle. - Les participants partagent leurs expériences et défis avec la mise en œuvre de ces encodages et expriment leur appréciation pour les clarifications fournies, avec des ressources supplémentaires et des discussions sur des sujets connexes comme l&#39;encodage de contexte et l&#39;efficacité des méthodes d&#39;encodage incluses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Un adolescent derrière des centaines de fausses alertes plaide coupable à des accusations fédérales</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, un Californien de 18 ans, a plaidé coupable de charges fédérales pour avoir mené plus de 375 attaques de swatting, ciblant des écoles, des institutions religieuses et des politiciens américains. Opérant sous le pseudonyme &quot;Torswats&quot;, Filion faisait partie d&#39;un groupe international de swatting, semant la peur et le chaos à travers les États-Unis. Il risque jusqu&#39;à cinq ans de prison pour chacun des quatre chefs d&#39;accusation de menaces interétatiques, sa date de condamnation n&#39;ayant pas encore été déterminée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un adolescent a plaidé coupable à des accusations fédérales pour avoir orchestré plus de 375 incidents de swatting, qui consistent à passer de faux appels d&#39;urgence pour déclencher des interventions policières armées.</li>
<li>Le jeune utilisait des pseudonymes en ligne et facturait ces services sur Telegram, soulignant la facilité de l&#39;usurpation d&#39;appel et les dangers du swatting, qui peuvent mener à des confrontations violentes.</li>
<li>Ce cas souligne la nécessité d&#39;améliorer les protocoles de réponse de la police et la responsabilité, ainsi que la possibilité d&#39;une peine de 20 ans, bien que le temps réel puisse être réduit en raison du statut de mineur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Il est temps de remplacer TCP dans le centre de données (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Le document critique le TCP (Transmission Control Protocol) comme étant obsolète pour les centres de données modernes, en citant des problèmes tels que l&#39;orientation des flux et la livraison des paquets dans l&#39;ordre.- Il propose Homa comme un remplacement, qui répond à ces limitations du TCP mais n&#39;est pas compatible avec l&#39;API de TCP.- L&#39;adoption de Homa pourrait être facilitée par une intégration avec des cadres RPC (Remote Procedure Call), le rendant plus accessible pour une utilisation généralisée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Remplacer le TCP (Transmission Control Protocol) dans les centres de données est difficile en raison de la nécessité d&#39;un support matériel étendu et d&#39;une expertise spécialisée. Bien que des alternatives comme QUIC (Quick UDP Internet Connections) et InfiniBand existent, leur adoption est limitée en raison de la complexité de l&#39;intégration et des problèmes de compatibilité avec les systèmes existants. Malgré ses limitations, la présence établie du TCP et le coût élevé de la transition vers de nouveaux protocoles suggèrent qu&#39;il continuera à dominer les centres de données dans un avenir prévisible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">Mon application que j&#39;ai créée pour m&#39;aider à gérer mon diabète</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, un étudiant, a développé Islet, une application de gestion du diabète propulsée par GPT-4o-mini, désormais disponible sur l&#39;App Store.</li>
<li>L&#39;application était initialement un projet d&#39;été et offre des fonctionnalités telles que la gestion de l&#39;insuline, le comptage des glucides, le suivi de la glycémie, des suggestions de repas personnalisées et le suivi des activités.</li>
<li>Islet démontre le potentiel de l&#39;IA dans la résolution de problèmes de santé réels, en particulier pour les personnes atteintes de diabète de type 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, un étudiant, a développé Islet, une application de gestion du diabète utilisant GPT-4o-mini, désormais disponible sur l&#39;App Store, pour aider à gérer l&#39;insuline, le comptage des glucides et la glycémie. - L&#39;application propose des suggestions de repas, suit l&#39;activité et offre des insights, mais elle est encore à ses débuts, et les retours sont les bienvenus pour l&#39;amélioration. - Des préoccupations ont été soulevées concernant son statut de dispositif médical et la confidentialité des données, soulignant l&#39;importance de traiter ces questions dans les applications de gestion de la santé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Comment les entreprises noires japonaises oppriment les travailleurs (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Le terme « entreprise noire » décrit des lieux de travail exploitants, en particulier dans les industries de cols blancs, originaires du Japon et ayant gagné en notoriété au début des années 2000. Le « Black Corporations Award » a été créé en 2012 pour mettre en lumière les pires contrevenants, Watami Foodservice Co. étant fréquemment reconnue pour son mauvais traitement des employés. Une liste de contrôle par l&#39;avocat Yoshiyuki Iwasa aide à identifier les entreprises noires, avec des critères tels que les heures supplémentaires non payées et les environnements de travail abusifs, tandis que le ministère japonais de la Santé, du Travail et du Bien-être s&#39;efforce de résoudre ces problèmes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les « entreprises noires » japonaises exploitent les travailleurs en menaçant d&#39;engager des poursuites judiciaires s&#39;ils tentent de démissionner, créant ainsi un environnement de travail difficile.</li>
<li>Les travailleurs sous contrat au Japon font face à des restrictions légales concernant la résiliation de leur contrat avant son terme, ce qui met en lumière un problème plus large de culture de travail oppressive.</li>
<li>Le modèle d&#39;emploi « à volonté » américain est contrasté, permettant aux employés de partir sans préavis mais manquant de sécurité d&#39;emploi, et est encore compliqué par le lien entre l&#39;emploi et les soins de santé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Les travailleurs japonais se tournent vers les agences de démission</a></h2>
<ul>
<li>Une enquête de Mynavi Corp. indique une augmentation de l&#39;utilisation des agences de démission au Japon, avec 20 % des travailleurs dans la vingtaine utilisant ces services pour quitter leur emploi.</li>
<li>Les agences de démission, telles que Momuri, aident les jeunes travailleurs à quitter des emplois qui affectent négativement leur santé mentale, en gérant le processus de démission moyennant des frais.</li>
<li>Cette tendance signifie un changement générationnel vers la valorisation du bien-être mental et la remise en question des normes de travail traditionnelles japonaises, ce qui pourrait conduire à une culture de travail plus équilibrée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les travailleurs japonais se tournent vers des agences de démission pour les aider à quitter leur emploi, car certaines entreprises créent des obstacles pour les employés souhaitant démissionner.</li>
<li>Cette tendance souligne les défis culturels dans l&#39;environnement de travail au Japon, où les employés ressentent souvent de la culpabilité et de la pression lorsqu&#39;ils tentent de quitter un emploi.</li>
<li>Les agences de démission facilitent le processus de démission, permettant aux employés d&#39;éviter la confrontation directe, et contribuent à des discussions plus larges sur la culture du travail au Japon et ses effets sur les employés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Le Bhoutan, après avoir donné la priorité au bonheur, fait maintenant face à une crise existentielle</a></h2>
<ul>
<li>Le Bhoutan connaît une émigration significative de jeunes, malgré l&#39;offre de soins de santé gratuits, d&#39;éducation et d&#39;une économie en croissance, car ils recherchent de meilleures opportunités d&#39;emploi à l&#39;étranger, notamment en Australie.</li>
<li>En réponse, le roi du Bhoutan prévoit de développer la ville de la pleine conscience de Gelephu, conçue par l&#39;architecte danois Bjarke Ingels, pour créer des emplois et attirer les jeunes, en se concentrant sur le développement durable et les valeurs bhoutanaises.</li>
<li>Le succès de ce projet est considéré comme vital pour l&#39;avenir du Bhoutan, certains citoyens, comme la journaliste Namgay Zam, étant inspirés pour soutenir l&#39;initiative et rester dans le pays.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Bhoutan connaît une tendance où les jeunes quittent le pays pour chercher de meilleures opportunités à l&#39;étranger, motivés par le matérialisme et l&#39;exposition à d&#39;autres cultures.</li>
<li>Malgré son accent sur le Bonheur National Brut, le Bhoutan est confronté à des défis liés à la croissance économique et à la mondialisation, entraînant une fuite des cerveaux alors que les personnes éduquées cherchent à gagner plus ailleurs.</li>
<li>Le pays a un potentiel de développement futur grâce à sa culture unique, ses ressources énergétiques et ses projets pour une nouvelle ville, mais il doit également faire face à des problèmes importants tels que les tensions ethniques et les pressions économiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Musée de l&#39;Art Mauvais</a></h2>
<ul>
<li>Le Musée de l&#39;Art Mauvais (MOBA) est un musée unique à Boston dédié à l&#39;exposition d&#39;œuvres d&#39;art humoristiquement imparfaites qui ne seraient généralement pas présentées dans les musées traditionnels.</li>
<li>Situé à l&#39;intérieur de Dorchester Brewing Co, MOBA offre une entrée gratuite, permettant aux visiteurs de profiter à la fois de l&#39;art et des offres de la brasserie, telles que des bières artisanales et de la nourriture de M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA est présenté dans une vidéo de 7 minutes par WSBE RI PBS sur YouTube, et en tant qu&#39;organisation à but non lucratif, elle accepte des dons déductibles d&#39;impôts pour soutenir sa mission.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Musée de l&#39;Art Mauvais (MOBA) à Boston est dédié à l&#39;exposition d&#39;œuvres d&#39;art que les musées traditionnels pourraient rejeter, célébrant à la fois la créativité et l&#39;échec. - Les opinions sur le MOBA sont partagées ; certains apprécient son approche unique, tandis que d&#39;autres le critiquent pour potentiellement se moquer des artistes amateurs. - La collection du MOBA est remarquée pour son humour et sa sincérité, et l&#39;entrée est gratuite à son emplacement au sein de la Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Le noyau Linux 6.12 a été publié</a></h2>
<ul>
<li>Le noyau 6.12 a été publié par Linus Torvalds, conformément au calendrier de publication régulier, et est significatif en tant que version de support à long terme (LTS) pour 2024. - Les principales caractéristiques incluent la prise en charge de l&#39;extension de superposition de permissions Arm, des améliorations des atténuations Spectre, et l&#39;achèvement du support de la préemption en temps réel, améliorant les performances et la sécurité du système. - Cette version pourrait inciter les distributions à activer Rust et devrait être utilisée dans Debian 13 et ses dérivés, avec des améliorations dans la gestion de tailles de blocs plus grandes dans le système de fichiers XFS et des outils de performance comme perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le noyau Linux 6.12 a été publié en tant que version à support à long terme (LTS), ce qui signifie qu&#39;il bénéficiera d&#39;une maintenance et de mises à jour prolongées.</li>
<li>Les caractéristiques clés de cette version incluent le support en temps réel, SCHED_EXT (une nouvelle classe de planification) et la compatibilité avec le Raspberry Pi 5, améliorant ainsi son utilité pour divers matériels.</li>
<li>Cette version prend également en charge la puce réseau des cartes mères X870E Taichi, bénéfique pour les stations de travail basées sur AM5, et suit le schéma de versionnement typique du noyau Linux avec des versions majeures toutes les 8 semaines.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ingénierie inverse du redémarrage d'inactivité d'iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ing%C3%A9nierie%20inverse%20du%20red%C3%A9marrage%20d'inactivit%C3%A9%20d'iOS%2018&subheading=lundi%2018%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS a un nouveau logo et il utilise la couleur <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS a introduit un nouveau logo, sélectionné par un vote communautaire sur GitHub, arborant la couleur rebeccapurple (#663399). La couleur rebeccapurple a été ajoutée à la spécification CSS en 2014 pour honorer la fille d&#39;Eric Meyer, Rebecca, décédée d&#39;un cancer du cerveau à l&#39;âge de six ans. Le design du nouveau logo est cohérent avec le style visuel d&#39;autres technologies web telles que JavaScript et TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>CSS a introduit un nouveau logo arborant la couleur <code>rebeccapurple</code>, un hommage à la fille d&#39;Eric Meyer, Rebecca, qui est décédée à un jeune âge.</li>
<li>Le coloris <code>rebeccapurple</code> a été choisi parce que Rebecca préférait être appelée par son nom complet, ajoutant une signification personnelle et émotionnelle à la communauté technologique.</li>
<li>Le design du logo s&#39;aligne avec d&#39;autres technologies web comme JavaScript et WebAssembly, mettant l&#39;accent sur la simplicité et l&#39;unité dans le développement web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">Le flux de données Bluesky vu dans le style d&#39;un économiseur d&#39;écran Windows XP</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat met en avant la nostalgie de l&#39;accès ouvert aux données de l&#39;internet des débuts, en utilisant le flux de données de Bluesky comme symbole de cette époque.</li>
<li>Les utilisateurs expriment le désir de revenir à la créativité et à l&#39;innovation du passé, en la contrastant avec l&#39;environnement web d&#39;aujourd&#39;hui, plus fermé et corporatif.</li>
<li>Il y a une conversation sur le potentiel des protocoles fédérés et peer-to-peer pour raviver l&#39;esprit ouvert des débuts d&#39;Internet, avec des comparaisons à l&#39;ouverture initiale de Twitter et des préoccupations concernant la possibilité que Bluesky restreigne l&#39;accès.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">Chaos de James Gleick : Le logiciel</a></h2>
<ul>
<li>Le logiciel CHAOS de James Gleick est une version gratuite d&#39;un programme DOS d&#39;Autodesk de 1991, désormais disponible sous une licence GNU, permettant aux utilisateurs de modifier et de partager le code.</li>
<li>Le programme, inspiré par le livre de Gleick &quot;Chaos: Making a New Science&quot;, comprend six modules axés sur les fractales et les systèmes chaotiques, et peut fonctionner sur n&#39;importe quelle plateforme utilisant DOSBox.</li>
<li>Les mises à jour clés incluent une résolution d&#39;affichage améliorée et la suppression de l&#39;ancien programme DOS TSR metashel.exe, avec des contributions partagées via le dépôt GitHub de Chaos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le livre &quot;Chaos&quot; de James Gleick a considérablement inspiré les lecteurs, suscitant un intérêt pour les mathématiques, les fractales et les systèmes complexes.</li>
<li>De nombreux lecteurs ont partagé des histoires personnelles sur la façon dont le livre a influencé leurs parcours professionnels et leurs expériences avec les premiers ordinateurs et le rendu fractal.</li>
<li>Le rôle de Rudy Rucker ajoute de l&#39;intérêt, car ses contributions à la science-fiction et aux mathématiques ont également inspiré beaucoup de gens, soulignant l&#39;impact durable et la nostalgie du livre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">Apprenez à vous écholocaliser (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Kish, qui est aveugle, a développé une méthode de navigation utilisant l&#39;écholocalisation, similaire à celle des chauves-souris, en produisant des sons de cliquetis et en interprétant les échos.</li>
<li>L&#39;écholocalisation peut renforcer la confiance et l&#39;indépendance des personnes aveugles et peut également être apprise par les personnes voyantes.</li>
<li>Le guide décrit les étapes pour apprendre l&#39;écholocalisation, y compris la pratique de la conscience sonore, l&#39;utilisation d&#39;un bandeau sur les yeux, et le début dans un environnement calme avec des sons de cliquetis simples.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les ingénieurs du son en mixage utilisent des techniques d&#39;écholocalisation pour déterminer le placement des sons dans un mixage, en tenant compte de facteurs tels que la proximité et la hauteur.</li>
<li>Echolocalisation implique l&#39;émission d&#39;un son et l&#39;écoute des échos, similaire à la façon dont les chauves-souris et les sous-marins fonctionnent, et se distingue de la simple localisation des sources sonores.</li>
<li>Les humains peuvent apprendre l&#39;écholocalisation pour naviguer dans les espaces, une compétence qui peut être améliorée avec la pratique, et certaines personnes aveugles l&#39;utilisent pour se déplacer, soutenues par divers outils et techniques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky gagne actuellement plus de 1 million d&#39;utilisateurs par jour</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup fournit des statistiques agrégées pour les publications dans l&#39;index Bluesky de Jaz, avec une collecte de données commençant le 1er mai 2023.</li>
<li>Les statistiques, à l&#39;exception du nombre total d&#39;utilisateurs, sont incomplètes après le 15 novembre 2024, en raison de l&#39;augmentation de l&#39;activité.</li>
<li>Le nombre total d&#39;utilisateurs est obtenu à partir de l&#39;API Bluesky, à l&#39;exclusion des grands comptes de bots, garantissant une représentation plus précise des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky connaît une croissance rapide, gagnant plus d&#39;un million d&#39;utilisateurs par jour, alors que les utilisateurs discutent de ses fonctionnalités et le comparent à des plateformes comme Mastodon et Twitter.</li>
<li>« Les caractéristiques clés en discussion incluent la fonction de blocage public, l&#39;absence de publicités et le manque de contrôle algorithmique, avec des débats sur son potentiel pour des conversations significatives par rapport à un contenu axé sur l&#39;engagement. »</li>
<li>Une partie de la croissance de la plateforme est due à son interface familière pour les utilisateurs de Twitter et aux récents changements dans les politiques de Twitter, bien que certains utilisateurs restent sceptiques quant à son attrait à long terme et aux problèmes potentiels de confidentialité des données et de décentralisation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">Quatre morts dans un incendie alors que les portes de la Tesla ne s&#39;ouvrent pas après un accident</a></h2>
<ul>
<li>Un accident impliquant une Tesla Model Y à Toronto le 24 octobre a entraîné quatre décès et a soulevé des inquiétudes concernant les mécanismes électroniques des portes de Tesla, car ils n&#39;ont pas pu s&#39;ouvrir, piégeant les passagers à l&#39;intérieur. - L&#39;incident a déclenché une enquête sur la batterie et les mécanismes de porte de la voiture, avec des critiques dirigées contre les leviers de déverrouillage manuel de Tesla pour leur conception médiocre. - Cet événement tragique a suscité un débat plus large sur les caractéristiques de sécurité des véhicules électriques, en se concentrant particulièrement sur les systèmes de sortie d&#39;urgence.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un accident mortel à Toronto impliquant une Tesla Model Y a entraîné quatre décès en raison de l&#39;incapacité des portes électroniques de la voiture à s&#39;ouvrir après une collision.</li>
<li>Des critiques ont été adressées au design de Tesla, qui nécessite un déverrouillage manuel caché pour les portes, jugé peu intuitif en cas d&#39;urgence.</li>
<li>L&#39;incident a intensifié les discussions sur les caractéristiques de sécurité des véhicules électriques, soulignant la nécessité de mécanismes d&#39;urgence plus conviviaux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Modèle d&#39;intégration tout-en-un pour texte, images et captures d&#39;écran entrelacés</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 est un nouveau modèle conçu pour les embeddings multimodaux, améliorant la génération augmentée par récupération (RAG) et la recherche sémantique en traitant à la fois le texte et les images ensemble.</li>
<li>Il réalise une amélioration de 19,63 % de la précision de récupération par rapport au modèle suivant le plus performant sur 20 ensembles de données, surpassant des modèles tels que OpenAI CLIP et Cohere multimodal v3.</li>
<li>Le modèle est disponible dès maintenant, avec les 200 millions premiers jetons offerts gratuitement, et il excelle dans les recherches à modalités mixtes, même avec des ratios élevés de captures d&#39;écran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le modèle d&#39;intégration tout-en-un de VoyageAI rencontre des difficultés avec les recherches à modalités mixtes en raison du « fossé de modalité », où les vecteurs de texte s&#39;alignent plus étroitement avec des textes non pertinents qu&#39;avec des images pertinentes.</li>
<li>Gemini, un modèle nativement multimodal, est entraîné sur diverses modalités dès le début, mais il est moins efficace pour la recherche sémantique par rapport aux modèles d&#39;embedding dédiés.</li>
<li>Les modèles de VoyageAI sont actuellement disponibles uniquement via API, mais l&#39;entreprise envisage des outils open-source et d&#39;autres options de déploiement pour améliorer l&#39;accessibilité et l&#39;utilisabilité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Arrête de me faire mémoriser le vérificateur d&#39;emprunt</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur discute des défis posés par le vérificateur d&#39;emprunt de Rust, qui nécessite souvent une refactorisation majeure du code lorsqu&#39;il ne peut pas gérer des situations spécifiques.</li>
<li>En raison de sa complexité, notamment avec les durées de vie et l&#39;asynchronisme, Rust oblige les développeurs à mémoriser des règles pour éviter des refactorisations fréquentes, ce qui le rend plus difficile que certains langages plus simples.</li>
<li>Bien que Rust améliore la sécurité par rapport à C++ en empêchant les comportements indéfinis, sa complexité et le besoin d&#39;outils IDE plus performants poussent certains développeurs à rechercher des alternatives plus conviviales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le vérificateur d&#39;emprunt de Rust et ses règles strictes de sécurité mémoire peuvent être difficiles pour les développeurs habitués à des langages comme C++, ce qui peut potentiellement affecter la productivité dans des environnements au rythme rapide.</li>
<li>Alors que certains développeurs estiment que les fonctionnalités de Rust améliorent les pratiques de codage en prévenant les bugs, d&#39;autres trouvent qu&#39;elles rendent la refactorisation du code fastidieuse.</li>
<li>Il y a un débat sur l&#39;opportunité d&#39;utiliser Rust de manière sélective pour les sections critiques en termes de performance ou d&#39;adopter pleinement ses idiomes pour tirer parti de ses avantages.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – Langage de programmation logique déclarative pour les données</a></h2>
<ul>
<li>Logica est un langage de programmation logique open-source conçu pour une manipulation intuitive des données, étendant la syntaxe de programmation logique pour se compiler en SQL afin de faciliter l&#39;accès aux moteurs SQL.</li>
<li>Il utilise des prédicats, semblables à des fonctions en Python ou Java, pour simplifier les requêtes complexes et gérer efficacement le traitement des données, ce qui le rend adapté aux ingénieurs et aux data scientists.</li>
<li>Logica est compatible avec BigQuery, SQLite et PostgreSQL, et bien qu&#39;il soit facile à apprendre et à installer grâce aux tutoriels disponibles, ce n&#39;est pas un produit officiellement soutenu par Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Logica est un langage de programmation logique déclaratif développé par Google, conçu pour surmonter les limitations de SQL, en particulier dans les requêtes de données complexes.</li>
<li>Il est open-source et fait partie de la famille Datalog, ce qui permet un langage de requête compositionnel et des composants réutilisables, mais il a une adoption limitée et est maintenu par un seul développeur.</li>
<li>Bien que Logica montre un potentiel pour simplifier les requêtes complexes et améliorer la modularité, sa syntaxe et ses avantages pratiques par rapport à SQL restent des sujets de débat parmi les utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Tout n&#39;est que fonctions : des idées époustouflantes de SICP et David Beazley</a></h2>
<ul>
<li>Le cours SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) de David Beazley à la fin de 2022 a offert des perspectives profondes sur le calcul, similaires à la compréhension des compilateurs.</li>
<li>Le cours consistait à construire un modèle de calcul simple en utilisant Scheme, un dialecte de Lisp, et à créer un interpréteur Scheme en Python, ce qui a permis de mieux comprendre les points communs entre les langages.</li>
<li>Racket, une variante de Scheme, a été utilisé pour sa facilité de configuration, couvrant des notions de base comme les entiers, les opérations, et les formes spéciales telles que &#39;define&#39; pour l&#39;affectation de variables.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore l&#39;encodage de l&#39;état en tant que fonctions pures, en s&#39;inspirant de SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) et de David Beazley, avec un accent sur la programmation fonctionnelle.</li>
<li>Il utilise un exemple en JavaScript de la monade Maybe pour illustrer l&#39;élégance des encodages fonctionnels pour divers types de données.</li>
<li>Le débat critique la plateforme Notion pour des problèmes de performance et de navigation, tout en réfléchissant à la valeur éducative de SICP et à la praticité de la programmation fonctionnelle dans des applications du monde réel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">« Bpftune utilise BPF pour auto-optimiser les systèmes Linux »</a></h2>
<ul>
<li>« bpftune est un outil qui utilise BPF (Berkeley Packet Filter) pour ajuster automatiquement les paramètres système, répondant au défi de gérer de nombreux réglages du noyau Linux dans les environnements cloud. - Il fonctionne avec un minimum de surcharge, enregistre les changements de politique, et respecte les paramètres de l&#39;administrateur en désactivant l&#39;auto-ajustement si nécessaire, utilisant une approche push-pull pour optimiser l&#39;allocation des ressources. - L&#39;outil est sans configuration, inclut divers ajusteurs pour les composants système, et est sous licence GPL-2.0, supportant à la fois le service et l&#39;opération en avant-plan avec un enregistrement dans syslog. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Bpftune est un outil qui utilise BPF (Berkeley Packet Filter) pour optimiser automatiquement les systèmes Linux, visant une configuration zéro et séduisant les utilisateurs qui préfèrent l&#39;automatisation. »</li>
<li>Certains utilisateurs s&#39;inquiètent des problèmes potentiels du système en raison de déviations par rapport aux configurations standard, soulignant l&#39;importance de comprendre les changements pour diagnostiquer efficacement les problèmes.</li>
<li>Le logiciel propose un « mode conseil » pour examiner les ajustements suggérés avant leur mise en œuvre, offrant un équilibre entre automatisation et contrôle utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot pour iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, une nouvelle application, est maintenant disponible pour iPad, avec une option d&#39;inscription pour un aperçu destinée aux utilisateurs intéressés.</li>
<li>Miguel de Icaza présentera à GodotCon 2024, offrant des perspectives sur l&#39;application et ses fonctionnalités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Xogot est une version du moteur de jeu Godot adaptée pour l&#39;iPad, permettant le développement de jeux directement sur l&#39;appareil, créée par Miguel de Icaza, connu pour Mono et Xamarin.</li>
<li>Cette application peut également fonctionner sur Meta Quest et potentiellement sur VisionOS, reflétant les politiques mises à jour d&#39;Apple qui permettent désormais de tels environnements de développement sur iOS, bien que sous certaines restrictions.</li>
<li>Xogot n&#39;est pas open source, ce qui suscite des discussions sur son impact et des comparaisons avec des projets similaires comme Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Effet d&#39;un impact de météorite géante sur l&#39;environnement et la vie au Paléoarchéen</a></h2>
<ul>
<li>Un impact colossal de météorite survenu il y a plus de 3 milliards d&#39;années a considérablement affecté la vie microbienne primitive, causant initialement des dévastations mais fournissant ensuite des nutriments essentiels permettant à certains microbes de prospérer.</li>
<li>Des preuves de cet impact ancien ont été découvertes en Afrique du Sud, où des couches de sphérules indiquent des événements météoritiques passés, soulignant l&#39;ampleur de l&#39;impact, qui était plus important que celui ayant causé l&#39;extinction des dinosaures.</li>
<li>Les impacts ont introduit du fer et du phosphore biodisponibles à la surface de l&#39;océan, facilitant la récupération microbienne et suggérant que de grands impacts, malgré leurs dommages initiaux, pourraient bénéficier aux premiers écosystèmes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un article récent discute de l&#39;impact d&#39;une météorite géante pendant l&#39;ère Paléoarchéenne, soulignant ses effets environnementaux et biologiques significatifs, tels que des tsunamis et des changements atmosphériques. - Malgré les perturbations, les formes de vie primitives se sont probablement rétablies rapidement, avec des nutriments et du fer accrus pouvant favoriser la croissance microbienne. - L&#39;article aborde également les idées fausses sur l&#39;extinction des dinosaures, notant que certains dinosaures ont survécu et évolué en oiseaux modernes, tout en reconnaissant les défis d&#39;interprétation des événements anciens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI m&#39;a créé une application React pour comparer des cartes côte à côte</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix est un outil qui permet aux utilisateurs de comparer plusieurs cartes simultanément, initialement développé pour veloplanner.com en utilisant Claude AI.</li>
<li>Le processus de développement a été rationalisé en utilisant Claude AI pour générer rapidement un prototype, puis amélioré avec Cursor AI et le modèle claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent ajouter des sources de cartes personnalisées, avec des configurations enregistrées localement, et les développeurs peuvent configurer l&#39;outil en utilisant les commandes <code>npm install</code> et <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI a joué un rôle clé dans la création d&#39;une application React pour la comparaison de cartes, avec la majorité du code généré par l&#39;IA. Les utilisateurs ont signalé à la fois des avantages, tels qu&#39;un développement accéléré et une réduction du besoin de connaissances techniques approfondies, et des défis, y compris les limitations de l&#39;IA comme les hallucinations et le code non fonctionnel. Les outils d&#39;IA comme Claude et Cursor AI sont appréciés pour le prototypage rapide et le développement de petits projets, malgré les préoccupations concernant la concurrence accrue et le plagiat potentiel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Contraintes dans Go</a></h2>
<ul>
<li>Cet article est le dernier volet d&#39;une série sur les génériques dans le langage de programmation Go, se concentrant spécifiquement sur les contraintes, une nouvelle fonctionnalité. - Les contraintes dans les génériques Go limitent les types pouvant être utilisés dans les fonctions génériques, permettant des opérations plus précises en utilisant des interfaces de base comme <code>fmt.Stringer</code>. - La série met en avant divers types de contraintes, tels que les contraintes d&#39;ensemble de types, les unions, les intersections et les littéraux d&#39;interface, et encourage une exploration plus approfondie à travers le livre &quot;Know Go&quot; de John Arundel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les contraintes génériques de Go introduisent de la complexité, contrastant avec l&#39;accent mis par le langage sur la simplicité, en raison des différences entre « implémenter » et « satisfaire » une contrainte et des limitations sur le contenu des contraintes.</li>
<li>Cette complexité est en partie attribuée à l&#39;intégration des génériques dans Go, qui n&#39;a pas été initialement conçu pour les prendre en charge, suscitant un débat sur leur nécessité et leur impact sur la communauté.</li>
<li>Malgré la complexité, les génériques sont considérés comme bénéfiques pour le code de bibliothèque, bien que certains développeurs remettent en question leur nécessité pour des cas d&#39;utilisation spécifiques.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS a un nouveau logo et il utilise la couleur `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20a%20un%20nouveau%20logo%20et%20il%20utilise%20la%20couleur%20%60rebeccapurple%60&subheading=dimanche%2017%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/16&#39;</h2>
<h1>2024-11-16</h1>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife2/20th">Half-Life 2 : Mise à jour du 20e anniversaire</a></h2>
<ul>
<li>Valve a publié la mise à jour du 20e anniversaire de Half-Life 2 sur Steam, comprenant de nouveaux contenus et améliorations. - La mise à jour inclut des commentaires des développeurs, la prise en charge de Steam Workshop, des graphismes améliorés et des corrections de bugs, ainsi que de nouveaux paramètres de manette et d&#39;entrée. - Elle intègre également les extensions Episode One et Two, et propose du contenu supplémentaire comme des fonds d&#39;écran et des bandes sonores à télécharger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42151865">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une mise à jour pour le 20e anniversaire de Half-Life 2 est maintenant disponible, offrant le jeu et ses épisodes de suite gratuitement sur Steam jusqu&#39;au 18, incluant des corrections de bugs et des améliorations.</li>
<li>Cette mise à jour a ravivé les discussions sur l&#39;héritage du jeu, la possibilité d&#39;un Half-Life 3, et la philosophie de développement de Valve.</li>
<li>Les fans sont encouragés à explorer la page anniversaire pour y découvrir des surprises, et la mise à jour a été bien accueillie pour son souci du détail et l&#39;opportunité de revisiter un jeu classique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won">Peut-être que Bluesky a « gagné »</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky gagne en popularité en tant qu&#39;alternative à X, mais n&#39;est pas encore entièrement décentralisé ou fédéré, s&#39;appuyant sur ses propres serveurs. - La plateforme utilise le protocole AT, qui comprend des serveurs de données personnels, des relais et des vues d&#39;application, permettant aux utilisateurs d&#39;héberger leurs propres données, bien que cela nécessite une expertise technique et puisse être coûteux. - Bien que Bluesky soit gratuit et offre des fonctionnalités telles que des noms d&#39;utilisateur basés sur des domaines et une modération personnalisable, son modèle financier dépend des ventes de domaines, ce qui soulève des questions sur sa durabilité à long terme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150278">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky attire l&#39;attention en tant qu&#39;alternative plus agréable à Mastodon, offrant un système de filtrage qui réduit le contenu politique clivant.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient la simplicité de Bluesky et le contrôle sur la visibilité du contenu, établissant des comparaisons avec les débuts de Twitter, bien que des préoccupations concernant son ouverture et l&#39;utilisation des données persistent.</li>
<li>La plateforme connaît une croissance alors que les utilisateurs migrent de Twitter, perçu comme de plus en plus politisé, ce qui indique le potentiel de Bluesky à devenir un acteur majeur des réseaux sociaux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/">Tesla a le taux d&#39;accidents mortels le plus élevé de toutes les marques automobiles, selon une étude</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150443">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude indique que Tesla a le taux d&#39;accidents mortels le plus élevé parmi les marques automobiles, malgré ses fonctionnalités de sécurité avancées.</li>
<li>Selon l&#39;étude, le comportement des conducteurs et les conditions contribuent de manière significative au taux élevé d&#39;accidents, suscitant des débats sur la politique, l&#39;influence des médias et la conception des voitures.</li>
<li>Les méthodologies de l&#39;étude et l&#39;impact des caractéristiques démographiques des conducteurs, ainsi que des caractéristiques des voitures comme les écrans tactiles et le poids des véhicules, font l&#39;objet d&#39;un examen minutieux et de discussions.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461">Problèmes de mise en mémoire tampon sur Netflix : les fans de boxe se plaignent du combat Jake Paul contre Mike Tyson</a></h2>
<ul>
<li>Les fans de boxe ont rencontré des problèmes de mise en mémoire tampon sur Netflix lors du combat entre Jake Paul et Mike Tyson, entraînant des décalages, des analyses saccadées et des écrans noirs.</li>
<li>Les problèmes de streaming ont soulevé des inquiétudes quant à la capacité de Netflix à gérer les événements sportifs en direct, en particulier avec les prochains matchs de la NFL prévus pour le jour de Noël.</li>
<li>Certains spectateurs ont opté pour le livestream d&#39;Antonio Brown sur X, qui a attiré une attention considérable avec 6,4 millions de téléspectateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42153953">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Netflix a connu d&#39;importants problèmes de mise en mémoire tampon lors du combat entre Jake Paul et Mike Tyson, ce qui a entraîné de nombreuses plaintes concernant la qualité du streaming en direct.</li>
<li>Les critiques soulignent que l&#39;infrastructure de Netflix, principalement conçue pour du contenu préenregistré, pourrait ne pas être bien adaptée au streaming en direct, contrairement à des plateformes comme YouTube et Amazon.</li>
<li>L&#39;incident souligne les défis auxquels Netflix est confronté sur le marché du streaming sportif en direct, en particulier avec des événements futurs comme les matchs de la NFL à l&#39;horizon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llamaocr.com/">Llama-OCR : Document en Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Le post présente une méthode pour convertir des images en format markdown en utilisant llama-ocr et Together AI OCR, qui sont des outils de reconnaissance optique de caractères.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent télécharger une image pour recevoir un markdown structuré, facilitant ainsi l&#39;extraction et le formatage du texte à partir des images.</li>
<li>Un exemple de code en JavaScript est fourni, démontrant comment utiliser la bibliothèque llama-ocr pour traiter un fichier image et obtenir une sortie en markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154410">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Llama-OCR est un outil qui convertit les documents en format Markdown en utilisant Llama 3.2 vision et est disponible en tant que package npm.</li>
<li>Des mises à jour futures sont prévues pour inclure des fonctionnalités telles que l&#39;analyse de PDF et la sortie JSON, bien que les utilisateurs actuels rapportent des expériences mitigées avec la gestion des images et la cohérence des sorties.</li>
<li>Cet outil est hébergé sur together.ai, avec des discussions en cours sur ses performances et les améliorations potentielles, y compris des suggestions pour utiliser des modèles locaux ou des outils OCR alternatifs pour une meilleure précision.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/">Consommer le flux Bluesky pour moins de 2,50 $/mois</a></h2>
<ul>
<li>Les données publiques de Bluesky, comprenant 15 millions d&#39;utilisateurs, sont disponibles via un flux JSON websocket nommé Jetstream, permettant une surveillance en temps réel du réseau.</li>
<li>Une application simple a été développée pour écouter les événements de suppression du flux Jetstream, affichant momentanément le texte supprimé anonymisé.</li>
<li>Cette application fonctionne sur la plus petite instance de Fly pour 2,24 $/mois, gérant efficacement les événements de publication, le filtrage de contenu, la mise en cache de texte et la diffusion des messages supprimés, bien que des applications plus complexes puissent rencontrer des défis de scalabilité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152362">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky propose un moyen économique d&#39;accéder à son flux de données, connu sous le nom de « firehose », pour moins de 2,50 $/mois, suscitant l&#39;intérêt des utilisateurs.</li>
<li>On note que la plateforme se distingue par des fonctionnalités telles que l&#39;utilisation d&#39;un site web comme nom d&#39;utilisateur et le partage facile d&#39;images sur iOS, ce qui la compare aux débuts de Twitter.</li>
<li>Le caractère décentralisé de Bluesky et son développement axé sur la communauté mettent en avant son accent sur l&#39;accès ouvert aux données, contrastant avec les restrictions actuelles de Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html">Premières Impressions : Lenovo T14s avec processeur Qualcomm Snapdragon ARM64</a></h2>
<ul>
<li>Le Lenovo T14s avec un processeur Qualcomm Snapdragon ARM64 est en cours d&#39;évaluation, soulignant un passage de l&#39;architecture X86 traditionnelle en raison des inefficacités perçues.</li>
<li>Le paramétrage initial sur FreeBSD-current nécessitait des correctifs spécifiques à l&#39;ARM64, avec certains composants matériels comme l&#39;écran et le NVME fonctionnant, mais d&#39;autres comme le clavier et les ports USB-C ne fonctionnant pas.</li>
<li>Les tests de performance ont montré que l&#39;appareil a construit le monde en 3210 secondes en utilisant 24 Wh d&#39;énergie, attribué à ses 12 vrais processeurs, ce qui a conduit à une recommandation positive.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150933">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Lenovo T14s avec processeur Qualcomm Snapdragon ARM64 reçoit des avis mitigés, les utilisateurs signalant des problèmes tels que le clavier, la souris et les ports USB-C non fonctionnels.</li>
<li>Des comparaisons sont faites avec les téléphones Linux, mettant en évidence des limitations similaires et des défis de compatibilité avec les bureaux Linux ARM.</li>
<li>Malgré les problèmes actuels, il y a de l&#39;optimisme quant aux améliorations futures et à un meilleur support des pilotes pour l&#39;architecture ARM dans les ordinateurs portables Lenovo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yggdrasil-network.github.io/">Réseau Yggdrasil</a></h2>
<ul>
<li>Yggdrasil est un schéma de routage expérimental visant à fournir une alternative décentralisée et pérenne aux protocoles de routage Internet actuels, en particulier pour les réseaux maillés à grande échelle. Il offre des fonctionnalités telles que la scalabilité, l&#39;auto-guérison, le chiffrement et la compatibilité multiplateforme, fonctionnant sur divers systèmes d&#39;exploitation, y compris Linux, macOS, Windows, iOS et Android. Bien qu&#39;étant en phase alpha, Yggdrasil est stable pour une utilisation quotidienne, offrant un routage IPv6 chiffré de bout en bout et peut être configuré sur des réseaux IPv4 et IPv6.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42155780">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Yggdrasil Network est un protocole de routage expérimental axé sur la décentralisation et l&#39;évolutivité, inspiré par cjdns mais sans hiérarchie stricte.</li>
<li>Bien qu&#39;il manque une spécification de protocole claire, Yggdrasil a évolué avec des mises à jour significatives dans les versions 0.4 et 0.5, améliorant la latence du réseau.</li>
<li>Le protocole utilise des adresses IPv6 dérivées de clés publiques, ce qui pourrait entraîner des collisions d&#39;adresses, et n&#39;est pas principalement conçu pour l&#39;anonymat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hengyoush/kyanos">Kyanos : outil d&#39;analyse des problèmes de réseau basé sur eBPF</a></h2>
<ul>
<li>Kyanos est un outil basé sur eBPF conçu pour l&#39;analyse réseau, capable de capturer et d&#39;analyser diverses requêtes réseau telles que HTTP, Redis et MySQL.</li>
<li>Il propose des options avancées de filtrage du trafic par IP, port, processus, conteneur et protocole, ainsi que des informations sur la latence au niveau du noyau et le déchiffrement automatique du trafic SSL.</li>
<li>Cet outil est léger, nécessite peu de dépendances et est compatible avec les versions 3.10 et 4.14 ou supérieures du noyau Linux, le rendant accessible à un large éventail d&#39;utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154583">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Kyanos est un outil d&#39;analyse de réseau basé sur eBPF (extended Berkeley Packet Filter), offrant des informations en temps réel pour le dépannage et l&#39;optimisation des performances.</li>
<li>Il prend actuellement en charge des protocoles spécifiques, notamment HTTP, MySQL et Redis, ce que certains utilisateurs considèrent comme une limitation.</li>
<li>Les discussions soulignent la pertinence de technologies telles que RDMA (Remote Direct Memory Access) et OFED (OpenFabrics Enterprise Distribution) dans le calcul haute performance, avec en parallèle la mention d&#39;un livre pour approfondir l&#39;apprentissage sur eBPF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215">M4 MacBook Pros utilisent un film à points quantiques (QD) plutôt qu&#39;un film phosphore rouge KSF</a></h2>
<ul>
<li>Le nouveau MacBook Pro (M4) d&#39;Apple introduit l&#39;utilisation d&#39;un film à points quantiques (QD), remplaçant le film phosphore rouge KSF utilisé précédemment.</li>
<li>Le passage au film QD marque un changement significatif, car Apple avait auparavant privilégié le KSF pour son efficacité et ses propriétés sans cadmium.</li>
<li>Cette mise à jour met en avant les efforts continus d&#39;Apple pour améliorer la technologie d&#39;affichage dans ses appareils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152928">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les nouveaux MacBook Pro M4 ont abandonné le film phosphore rouge KSF pour un film à points quantiques, comme identifié par une analyse spectrale plutôt que par une annonce officielle d&#39;Apple.</li>
<li>Les points quantiques devraient améliorer la gamme de couleurs et la performance des mouvements des écrans, bien que les temps de réponse restent une préoccupation pour les écrans MacBook.</li>
<li>Apple collabore avec des fabricants d&#39;écrans tels que Samsung, LG et BOE pour la recherche et le développement afin de répondre à des exigences spécifiques de produits.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design">YC se trompe sur les LLM pour la conception de puces</a></h2>
<ul>
<li>La proposition de YC d&#39;utiliser des modèles de langage de grande taille (LLM) pour la conception de puces est critiquée pour ne pas égaler l&#39;expertise des ingénieurs humains dans la création d&#39;architectures de puces innovantes.</li>
<li>Bien que les LLM puissent réduire les coûts de conception, ils ne sont probablement pas sur le point de révolutionner la conception de puces dans les marchés à forte valeur ajoutée, de manière similaire aux tentatives passées comme la synthèse de haut niveau (HLS).</li>
<li>Les LLM pourraient être bénéfiques dans les processus de vérification, potentiellement en répondant à la pénurie de talents dans ce domaine, mais ils ne devraient pas produire de puces supérieures ni ouvrir de nouveaux marchés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42156516">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions mettent en avant le scepticisme quant à l&#39;efficacité des modèles de langage de grande taille (LLM) dans la conception de puces, avec des comparaisons aux cycles de battage médiatique technologique passés comme la blockchain. Les critiques soutiennent que les LLM sont surévalués et pas encore fiables pour les tâches complexes de conception de puces, qui nécessitent une expertise approfondie au-delà des capacités actuelles de l&#39;IA. Il y a une incertitude quant à savoir si les avancées futures surmonteront les limitations des LLM dans des domaines spécialisés avec des données d&#39;entraînement limitées.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/">FTC va lancer une enquête sur l&#39;activité cloud de Microsoft</a></h2>
<ul>
<li>Le FTC enquête sur l&#39;activité cloud de Microsoft pour d&#39;éventuelles pratiques anticoncurrentielles, en particulier concernant les conditions de licence d&#39;Azure.</li>
<li>Les allégations incluent une augmentation des frais et l&#39;incompatibilité d&#39;Office 365 avec les plateformes cloud concurrentes, rendant difficile pour les clients de changer.</li>
<li>Cette enquête fait partie d&#39;un effort réglementaire plus large de la FTC, avec un examen similaire de la part des régulateurs du Royaume-Uni et de l&#39;UE, alors que le marché du cloud continue de s&#39;étendre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152068">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le FTC enquête sur l&#39;activité cloud de Microsoft pour d&#39;éventuelles pratiques anti-concurrentielles, notamment l&#39;augmentation des frais pour les clients qui changent de fournisseur et l&#39;incompatibilité d&#39;Office 365 avec les services cloud concurrents.</li>
<li>« Cette enquête fait partie d&#39;un examen plus large des grandes entreprises technologiques, reflétant les préoccupations persistantes concernant leur pouvoir de marché et leurs pratiques commerciales. »</li>
<li>Il y a un débat concernant les motivations de la FTC, avec des opinions partagées sur la question de savoir si les actions sont une régulation nécessaire des géants de la technologie ou motivées par des considérations politiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/">J&#39;ai installé un ouvre-porte de garage open source, et je l&#39;adore</a></h2>
<ul>
<li>OpenGarage est un ouvre-porte de garage open-source qui s&#39;intègre parfaitement avec Home Assistant, offrant un contrôle et une personnalisation améliorés pour l&#39;automatisation domestique.</li>
<li>Il se compose d&#39;une petite carte ESP avec un capteur ultrasonique, contrôlable via un navigateur web ou une application mobile, ce qui rend l&#39;installation simple.</li>
<li>OpenGarage permet l&#39;automatisation des tâches, comme allumer les lumières lorsque la porte du garage s&#39;ouvre, soulignant ainsi sa polyvalence et son attrait pour les amateurs de domotique DIY.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150376">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post discute de l&#39;utilisation des ouvre-portes de garage open source, soulignant leur flexibilité et leur contrôle local par rapport aux modèles basés sur un abonnement comme myQ.</li>
<li>Les utilisateurs expriment leur frustration face au modèle d&#39;abonnement de myQ et au manque de support tiers, les amenant à explorer des alternatives telles que RATGDO, Meross et ESPHome.</li>
<li>Les passionnés de domotique intègrent ces solutions open-source avec des systèmes comme MQTT, Home Assistant et Z-Wave pour une fonctionnalité améliorée et un contrôle sans faille.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by">Regroupements par agrégation non élémentaires dans Polars vs pandas</a></h2>
<ul>
<li>Lors de PyData Berlin 2024, Polars, une bibliothèque de traitement de données, a été mise en avant pour ses fonctionnalités avancées telles que l&#39;exécution paresseuse, l&#39;intégration de Rust et le multithreading.</li>
<li>Une innovation significative de Polars est son support pour les agrégations group-by non élémentaires, permettant aux utilisateurs d&#39;effectuer des opérations complexes plus efficacement que pandas.</li>
<li>Le blog suggère que les nouvelles bibliothèques de dataframe devraient innover au-delà de l&#39;API de pandas, Polars servant d&#39;exemple grâce à sa syntaxe expressive et ses capacités améliorées de manipulation de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152076">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Polars devient de plus en plus populaire par rapport à Pandas pour les opérations de groupement non basiques en raison de sa ressemblance avec Apache Spark et de sa vitesse supérieure. Les utilisateurs apprécient Polars pour sa rapidité d&#39;exécution et sa configuration simple, en particulier avec des ensembles de données plus petits, malgré l&#39;écosystème établi de Pandas. Le choix entre l&#39;utilisation de Pandas ou Polars est influencé par des cas d&#39;utilisation spécifiques, des exigences de performance et les préférences des utilisateurs, certains optant pour SQL ou DuckDB pour des tâches de données complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/">M4 Macs ne peuvent pas virtualiser les anciennes versions de macOS</a></h2>
<ul>
<li>M4 Macs ne peuvent pas virtualiser les versions de macOS antérieures à 13.4 Ventura, ce qui entraîne un écran noir lors des tentatives de démarrage pour les machines virtuelles (VM) macOS plus anciennes.</li>
<li>Le problème survient probablement tôt dans la phase de démarrage du noyau, et sa résolution nécessiterait qu&#39;Apple mette à jour les anciens noyaux macOS, ce qui est improbable.</li>
<li>M1, M2 et M3 Macs peuvent virtualiser macOS Monterey 12.0.1 et versions ultérieures, mais Big Sur ne peut pas être virtualisé sur aucun silicium Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42157086">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>M4 Macs ne peuvent pas virtualiser les versions de macOS antérieures à 13.4 Ventura, ce qui pose des défis pour les développeurs qui doivent tester des applications sur des systèmes plus anciens.</li>
<li>L&#39;absence d&#39;une solution de conteneur intégrée pour macOS complique les processus d&#39;intégration continue (CI), qui sont essentiels pour les tests et le déploiement automatisés.</li>
<li>Anka fournit une solution partielle en permettant des images de machines virtuelles (VM) macOS, mais la licence logicielle d&#39;Apple limite cela à deux VMs, frustrant les développeurs qui ont besoin de tester la compatibilité rétroactive.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Half-Life 2 : Mise à jour du 20e anniversaire" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Half-Life%202%20%3A%20Mise%20%C3%A0%20jour%20du%2020e%20anniversaire&subheading=samedi%2016%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/15&#39;</h2>
<h1>2024-11-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6">IDE Visual Basic 6 recréé en C#</a></h2>
<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 est une recréation en C# de l&#39;environnement de développement intégré (IDE) classique Visual Basic 6 utilisant Avalonia, conçu comme un projet amusant et non commercial. - Le projet inclut des fonctionnalités telles qu&#39;un concepteur visuel, la compatibilité avec l&#39;enregistrement/le chargement de projets VB6, et un support limité pour le langage VB6. - La construction de la version de bureau nécessite généralement .NET 9.0, mais .NET 8.0 peut être utilisé avec des modifications ; la compilation se fait à l&#39;aide de <code>dotnet build</code>, et la publication avec <code>dotnet publish</code> pour l&#39;IDE et le runtime.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141587">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un environnement de développement intégré (IDE) Visual Basic 6 a été recréé en utilisant C# et est accessible sur GitHub, générant de la nostalgie parmi les développeurs qui ont commencé avec VB6.</li>
<li>Le projet utilise Avalonia, un cadre d&#39;interface utilisateur multiplateforme, et prend en charge les fonctionnalités de base de VB6, bien qu&#39;il reste en cours de développement.</li>
<li>L&#39;initiative a reçu des retours positifs, suscitant un intérêt pour un développement ultérieur et des discussions sur l&#39;évolution des boîtes à outils d&#39;interface graphique (GUI) et la simplicité de VB6 par rapport aux outils contemporains.</li>
</ul>
<h2><a href="https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html">« Analyse des pertes économiques et de productivité causées par les bannières de cookies en Europe »</a></h2>
<ul>
<li>Les Européens passent collectivement 575 millions d&#39;heures chaque année à interagir avec les bannières de consentement aux cookies, une exigence de la directive 2002/58 de l&#39;UE, qui vise à protéger la vie privée des utilisateurs. L&#39;impact économique de ce temps passé est considérable, coûtant 14,375 milliards d&#39;euros par an, soit l&#39;équivalent de 0,10 % du PIB de l&#39;UE, et représente une perte de productivité équivalente à 287 500 emplois à temps plein. Il y a un appel urgent à la révision de la directive pour alléger les charges économiques et de productivité, affectant particulièrement les petites et moyennes entreprises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141843">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le « règlement sur les cookies » européen exige un consentement éclairé pour le suivi, mais n&#39;impose pas spécifiquement l&#39;utilisation de bannières de cookies ; les entreprises choisissent d&#39;utiliser des bannières pour se conformer.</li>
<li>Un problème courant est que les entreprises mettent en œuvre incorrectement le consentement en définissant par défaut des cookies de suivi et en fournissant des bannières sans option claire de refus, ce qui n&#39;est pas conforme.</li>
<li>Le but de la loi est de protéger les droits des consommateurs, mais les entreprises s&#39;engagent souvent dans une « conformité malveillante » pour frustrer les utilisateurs, ce qui suggère un renforcement de l&#39;application et des paramètres de consentement basés sur le navigateur comme solutions potentielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.relativty.com/">Relativty : Un casque VR open-source pour 200 $</a></h2>
<ul>
<li>Relativty est un casque de réalité virtuelle (VR) open-source développé par les adolescents Maxim Perumal et Gabriel Combe, conçu comme un projet DIY plutôt qu&#39;un produit de consommation, coûtant environ 200 $. Le casque prend en charge les jeux SteamVR et propose un positionnement expérimental utilisant n&#39;importe quelle caméra, avec une carte mère basée sur le processeur Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3. Les créateurs lancent une nouvelle entreprise, Unai, pour développer un casque VR autonome, et ils recrutent actuellement, avec plus d&#39;informations disponibles sur leur site web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143269">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Relativty est un casque VR open-source à 200 $ avec un suivi 3DoF (trois degrés de liberté), similaire aux anciens modèles comme l&#39;Oculus Go, mais il manque le suivi plus immersif 6DoF (six degrés de liberté). HadesVR est un projet open-source 6DoF développé à partir de Relativty, offrant une immersion améliorée et une réduction du mal des transports par rapport aux systèmes 3DoF. Les préoccupations concernant la confidentialité avec les casques Quest de Meta incitent certains utilisateurs à envisager des alternatives, et il y a un potentiel pour des projets éducatifs utilisant Relativty malgré ses limitations.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/">Une nouvelle fonctionnalité de sécurité d&#39;Apple redémarre les iPhones après 3 jours, confirment les chercheurs</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 d&#39;Apple introduit une fonctionnalité de « redémarrage en cas d&#39;inactivité » qui redémarre automatiquement les iPhones s&#39;ils restent déverrouillés pendant 72 heures, renforçant la sécurité en sécurisant les clés de chiffrement dans la puce enclave sécurisée.</li>
<li>Cette fonctionnalité augmente la protection des données contre le vol et les outils médico-légaux obsolètes, mais présente des défis pour les forces de l&#39;ordre dans l&#39;extraction de données des appareils.</li>
<li>Les chercheurs en sécurité et des entreprises comme Magnet Forensics ont confirmé la fonctionnalité, soulignant la tension persistante entre les mesures de sécurité d&#39;Apple et les besoins d&#39;accès aux données des forces de l&#39;ordre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143265">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le nouveau dispositif de sécurité d&#39;Apple redémarre automatiquement les iPhones après 72 heures d&#39;inactivité, visant à maintenir la sécurité en éliminant les logiciels malveillants ou les erreurs potentiels. - Cette fonctionnalité est similaire aux protocoles de sécurité des terminaux de paiement, qui redémarrent toutes les 24 heures pour garantir un état sécurisé. - Bien que certains utilisateurs expriment des inquiétudes concernant d&#39;éventuelles perturbations de connectivité, la fonctionnalité est généralement perçue comme une avancée positive vers une sécurité renforcée, avec des suggestions pour rendre l&#39;intervalle de redémarrage configurable.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/">Thomas E. Kurtz est décédé</a></h2>
<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, co-inventeur du langage de programmation BASIC, est décédé le 12 novembre 2024, laissant un héritage important dans le domaine de l&#39;informatique.</li>
<li>Kurtz a joué un rôle crucial dans le développement du système de partage de temps de Dartmouth, permettant un accès généralisé à BASIC et influençant des générations de développement informatique et logiciel.</li>
<li>Il a occupé des postes de direction à Dartmouth, contribué aux normes BASIC, pris sa retraite en 1993 et a été honoré en tant que Fellow de l&#39;Association for Computing Machinery (ACM) en 1994.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, co-créateur du langage de programmation BASIC, est décédé, incitant de nombreuses personnes à partager des souvenirs et de la gratitude pour ses contributions. - BASIC a joué un rôle crucial dans la démocratisation de l&#39;informatique, rendant la programmation accessible aux non-experts et inspirant une génération de programmeurs. - Le travail de Kurtz à Dartmouth, aux côtés de John Kemeny, a été significatif dans le développement des systèmes de partage de temps et de l&#39;informatique éducative, laissant un impact durable sur l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/epasveer/seer">Seer : une interface graphique pour GDB sous Linux</a></h2>
<ul>
<li>Seer est une interface graphique (GUI) pour le débogueur GNU (gdb) sur Linux, conçue pour améliorer l&#39;expérience utilisateur avec une interface simple. Développé par Ernie Pasveer, Seer nécessite Linux, C++17, gdb avec l&#39;interpréteur &quot;mi&quot;, CMake 3.1.0+ et QT6, et ne prend plus en charge Qt5 au-delà de la version 2.3. Les principales fonctionnalités incluent la gestion des fichiers source, le suivi des variables et la gestion des points d&#39;arrêt, avec un support et des instructions détaillées disponibles sur GitHub ou par e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42146338">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Seer est une interface graphique (GUI) pour le débogueur GNU (GDB) sur Linux, mais les utilisateurs signalent des problèmes tels que des changements de police non fonctionnels et des erreurs lors du survol des variables.</li>
<li>Malgré ses défauts actuels, Seer a du potentiel s&#39;il est davantage développé, les utilisateurs le comparant à d&#39;autres outils comme Gede, qui est reconnu pour sa simplicité et sa fiabilité.</li>
<li>Les discussions mettent en avant diverses préférences en matière de débogage, y compris l&#39;interface utilisateur en texte intégré (TUI) de GDB, Neovim, gdb-dashboard et DDD, certains utilisateurs préférant la journalisation aux débogueurs pour des scénarios complexes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IDE Visual Basic 6 recréé en C#" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IDE%20Visual%20Basic%206%20recr%C3%A9%C3%A9%20en%20C%23&subheading=vendredi%2015%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
