<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 19:08:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Arrêtez d&#39;essayer de planifier un appel avec moi</a></h2>
<ul>
<li>Les essais de nouveaux services entraînent souvent des suivis persistants et des courriels marketing, transformant le contact initial en arguments de vente incessants.</li>
<li>Le processus de vente est souvent fastidieux et chronophage, surtout dans les grandes entreprises, avec des produits qui ne répondent fréquemment pas aux attentes et offrent un soutien limité.</li>
<li>Les clients passent souvent à de meilleures alternatives open-source, ce qui conduit à un départ discret du service d&#39;origine malgré les efforts de fidélisation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les propriétaires de petites startups rencontrent des défis lorsqu&#39;ils traitent avec de grandes entreprises, tels que des démonstrations inutiles, des comparaisons de prix et des processus d&#39;approvisionnement longs, entraînant des frais accrus pour les grandes entreprises. - Le processus de vente est souvent inefficace, impliquant des réunions inutiles et des tactiques frustrantes, soulignant le besoin de transparence, de communication directe et d&#39;options flexibles. - Une approche réussie consiste à créer un service facile à intégrer, qui ravit les clients et offre un modèle de tarification simple, malgré les problèmes courants de documentation non lue et de tactiques de vente contraires à l&#39;éthique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl : Ressources de jeu gratuites</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl est réputé pour fournir des ressources de jeu gratuites et de haute qualité, particulièrement utiles pour le développement de jeux et le prototypage rapide.</li>
<li>La plateforme a acquis un fort suivi, valant à Kenney le surnom de « Jésus des Assets » pour ses contributions à la communauté du développement de jeux.</li>
<li>Des ressources supplémentaires pour des actifs de jeux gratuits incluent OpenGameArt.org et Itch.io, tandis que de la musique libre de droits peut être trouvée auprès d&#39;artistes comme Kevin MacLeod et Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Le guide illustré du doctorat</a></h2>
<ul>
<li>Un guide illustré est utilisé pour expliquer aux nouveaux étudiants en doctorat comment un doctorat élargit la frontière des connaissances humaines, symbolisé par une petite entaille.</li>
<li>Les recettes du guide imprimé soutiennent la recherche sur les troubles génétiques, motivées par le lien personnel de l&#39;auteur avec la maladie rare de son fils.</li>
<li>Le guide est sous licence Creative Commons, permettant le partage avec attribution, et est disponible en plusieurs langues.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le guide illustré du doctorat par Matt Might souligne l&#39;importance de poursuivre un problème que vous aimez et la quête continue de connaissances dans le parcours du doctorat.</li>
<li>Le débat aborde les défis dans le milieu universitaire, tels que la pression de publier et le risque de privilégier la quantité sur la qualité dans la recherche.</li>
<li>Le guide souligne la valeur de l&#39;expérience du doctorat pour la croissance personnelle et les opportunités de carrière, en insistant sur l&#39;importance de choisir le bon conseiller et d&#39;explorer le travail interdisciplinaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Pourquoi j&#39;ai choisi Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur est passé de Clojure à Common Lisp en raison de frustrations liées aux temps de démarrage lents de Clojure pour les applications en ligne de commande (CLI) et à un manque perçu de préoccupation de la part de la communauté.</li>
<li>Common Lisp a été choisi pour sa capacité à créer des exécutables autonomes à démarrage rapide, sa compatibilité avec l&#39;éditeur de texte Vim, son support sur Windows, Mac et Linux, ainsi que pour sa communauté et son écosystème solides.</li>
<li>L&#39;auteur partage son expérience pour aider les nouveaux venus à comprendre les avantages de Common Lisp et comment ils se sont adaptés à son utilisation efficace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur met en avant le système dynamique de Common Lisp, qui permet de résoudre des problèmes même sans le code source original, démontrant ainsi sa flexibilité et sa robustesse.</li>
<li>SBCL, une implémentation de Common Lisp, est saluée pour permettre une résolution rapide des problèmes, même dans des scénarios où le code source n&#39;est pas disponible.</li>
<li>Le débat aborde également l&#39;importance et les limites du contrôle de version, en particulier lorsque le dépôt est perdu, et inclut des comparaisons de Lisp avec des langages comme Clojure et Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Les fondateurs de l&#39;IA apprendront la leçon amère</a></h2>
<ul>
<li>Historiquement, les approches d&#39;IA générale ont surpassé les approches spécialisées, comme on le voit dans des domaines tels que la reconnaissance vocale et la vision par ordinateur. - &quot;The Bitter Lesson&quot; de Richard Sutton souligne que les méthodes générales utilisant le calcul sont plus efficaces que celles reposant sur les connaissances humaines du domaine. - Le post suggère que les fondateurs d&#39;IA devraient se concentrer sur la création de produits qui tirent parti des améliorations des modèles plutôt que de compenser les limitations actuelles des modèles, car c&#39;est une stratégie plus durable.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les startups d&#39;IA rencontrent un défi fondamental dans la fourniture de contexte, car les systèmes d&#39;IA nécessitent des informations et des étapes spécifiques pour fonctionner efficacement. - Les startups d&#39;IA réussies se concentreront probablement sur les processus ETL (Extraction, Transformation, Chargement) pour fournir le contexte nécessaire, en soulignant l&#39;importance des données d&#39;entraînement et des capacités de recherche. - L&#39;industrie de l&#39;IA pourrait évoluer de manière similaire au secteur des smartphones, avec de grandes entreprises dominant en raison de la propriété des données, mais les startups peuvent réussir en développant des modèles spécifiques à un domaine et en gérant l&#39;intégration de systèmes complexes et la gestion des données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz et Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz était un génie technique et un activiste renommé, contribuant à des projets comme RSS, Markdown et Creative Commons, mais a fait face à des défis juridiques pour avoir téléchargé des articles académiques de JSTOR.</li>
<li>Le message contraste l&#39;activisme de Swartz avec le succès corporatif de Sam Altman chez OpenAI, soulevant des questions sur la légalité et l&#39;éthique dans l&#39;industrie technologique.</li>
<li>Le débat met en lumière les perspectives divergentes sur les contributions positives des deux individus à la culture technologique et la disparité dans le traitement juridique entre les individus et les entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Choses évidentes que C devrait faire</a></h2>
<ul>
<li>La communauté Dlang a intégré un compilateur C au sein du compilateur D, connu sous le nom d&#39;ImportC, pour résoudre des problèmes non résolus dans le C standard, désormais à C23. - ImportC permet d&#39;exécuter des fonctions au moment de la compilation, facilitant ainsi les tests unitaires à la compilation sans besoin de constructions séparées. - Il prend également en charge la référence anticipée et l&#39;importation de déclarations sans fichiers .h, simplifiant le processus de développement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les fichiers d&#39;en-tête en C distinguent entre les interfaces publiques et privées, appréciés par certains développeurs pour leur simplicité et leur facilité d&#39;utilisation. - Des outils modernes comme <code>cargo doc</code> de Rust offrent une gestion efficace de la documentation et des interfaces sans duplication de code, séduisant d&#39;autres développeurs. - Le choix entre ces méthodes dépend souvent des préférences personnelles, des besoins du projet et du flux de travail de l&#39;équipe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Les cieux les plus sombres et les plus clairs du monde menacés par un mégaprojet industriel</a></h2>
<ul>
<li>Le Observatoire Européen Austral (ESO) est préoccupé par un complexe industriel proposé par AES Andes près de son Observatoire de Paranal au Chili, qui pourrait causer une pollution lumineuse affectant la recherche astronomique. - L&#39;Observatoire de Paranal est essentiel pour des projets comme le Télescope Géant Européen (ELT), soulignant l&#39;importance de préserver les cieux sombres. - L&#39;ESO plaide pour le déplacement du projet industriel afin de protéger l&#39;environnement de l&#39;observatoire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un mégaprojet industriel au Chili, dirigé par AES Andes, vise à produire de l&#39;hydrogène, de l&#39;électricité et de l&#39;ammoniac en utilisant l&#39;énergie éolienne et solaire, ce qui pourrait avoir un impact sur les cieux les plus sombres et les plus clairs du monde.</li>
<li>Les critiques expriment leur inquiétude quant au fait que le projet, situé près d&#39;un site clé de télescope, pourrait entraver les observations astronomiques, suscitant un débat sur la possibilité de relocaliser le projet.</li>
<li>La situation souligne le conflit entre le développement industriel et la préservation des ressources naturelles uniques, certains plaidant pour les avantages économiques tandis que d&#39;autres privilégient la conservation de l&#39;environnement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple mais ce sont 6 500 regex que je recherche dans Vim</a></h2>
<ul>
<li>Une vidéo &quot;Bad Apple&quot; a été recréée dans l&#39;éditeur de texte Vim en utilisant des requêtes de recherche, chaque image des 6 500 étant représentée comme une grille de 120x90 de chiffres binaires.</li>
<li>Python a été utilisé pour traiter les cadres, et divers algorithmes ont été testés pour optimiser les chaînes de recherche afin d&#39;améliorer les performances dans Vim.</li>
<li>Le projet était une expérience créative menée au Recurse Center, mettant en avant l&#39;utilisation des macros Vim pour lire la vidéo en parcourant des motifs de recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un projet utilisant 6 500 expressions régulières (regexes) dans Vim pour animer &quot;Bad Apple&quot; a initié une discussion animée, mettant en avant la créativité et la prouesse technique.</li>
<li>Les participants ont partagé des projets similaires, tels que l&#39;exécution de &quot;Bad Apple&quot; sur un Nintendo Entertainment System (NES) et l&#39;utilisation de macros Vim, mettant en avant des défis algorithmiques et des démonstrations technologiques.</li>
<li>La conversation a également exploré l&#39;impact culturel de &quot;Bad Apple&quot; et a inclus des débats sur le contenu des jeux Touhou, reflétant des opinions et des intérêts divers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom a ajouté un Bitcoin à la photo d&#39;un oiseau en vol grâce à sa fonctionnalité AI Remove.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une fonctionnalité d&#39;Adobe Lightroom, AI Remove, a inséré par erreur une image de Bitcoin dans une photo d&#39;oiseau, suscitant des discussions sur l&#39;influence de l&#39;IA en photographie. - Les utilisateurs ont critiqué l&#39;effet de &quot;miroitement&quot; de l&#39;IA, préférant la photo originale, ce qui souligne les défis de la photographie numérique, tels que la gestion des hautes lumières coupées et les limitations des outils d&#39;IA. - Cet incident met en lumière des préoccupations plus larges concernant le rôle de l&#39;IA dans les outils créatifs et la qualité du contenu généré par l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg ferme l&#39;équipe de durabilité de WordPress, déclenchant un tollé</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, cofondateur de WordPress, a dissous l&#39;équipe de durabilité de WordPress, ce qui a entraîné une réaction significative de la part de la communauté.</li>
<li>Le groupe a été dissous suite à la démission du représentant de l&#39;équipe, Thijs Buijs, qui a évoqué des problèmes de leadership, et à l&#39;affirmation de Mullenweg selon laquelle l&#39;équipe ne remplissait pas ses objectifs.</li>
<li>Les critiques ont accusé Mullenweg d&#39;hypocrisie, car il avait initialement soutenu la formation de l&#39;équipe, et la dissolution a soulevé des inquiétudes quant à l&#39;avenir des initiatives de durabilité au sein de WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg a dissous l&#39;équipe de durabilité de WordPress, ce qui a conduit à des critiques et des préoccupations concernant l&#39;impact sur la marque et la communauté de WordPress.</li>
<li>Les critiques soulignent que le contrôle significatif de Mullenweg sur WordPress est problématique, suggérant un besoin potentiel de changements dans la gouvernance.</li>
<li>Le groupe dissous travaillait sur des initiatives telles qu&#39;un plugin d&#39;empreinte carbone, soulevant des questions sur l&#39;engagement de WordPress envers la durabilité et la stabilité du leadership.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Adresses IP jusqu&#39;en 2024</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article de Geoff Huston fournit une mise à jour annuelle sur les adresses IP, en se concentrant sur la lente transition de l&#39;IPv4 à l&#39;IPv6 malgré le besoin prédit d&#39;un espace d&#39;adressage plus grand.</li>
<li>Il aborde l&#39;épuisement des adresses IPv4, le rôle des transferts d&#39;adresses et les défis de l&#39;adoption de l&#39;IPv6, en mettant en lumière la fragmentation et les dynamiques du marché des adresses IPv4.</li>
<li>Le texte examine les tendances d&#39;allocation d&#39;IPv6, en notant les différences régionales et l&#39;impact des grandes allocations, et réfléchit aux implications plus larges pour l&#39;avenir d&#39;Internet, y compris la neutralité du réseau et la consolidation du marché.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat souligne l&#39;immensité de l&#39;espace d&#39;adressage IPv6 par rapport à IPv4, en notant qu&#39;IPv6 offre un nombre d&#39;adresses nettement supérieur. - Des préoccupations sont soulevées concernant les pratiques d&#39;allocation inefficaces, avec de grandes entreprises recevant des blocs IPv6 excessivement grands, ce qui pourrait entraîner des pénuries futures. - Les défis de l&#39;adoption d&#39;IPv6 sont discutés, y compris les limitations techniques et la réticence des entreprises à autoriser les connexions directes aux appareils, ainsi que les problèmes persistants de rareté d&#39;IPv4 et les dynamiques de tarification du marché.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Arrêtez d'essayer de planifier un appel avec moi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Arr%C3%AAtez%20d'essayer%20de%20planifier%20un%20appel%20avec%20moi&subheading=dimanche%2012%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Soyez conscient de l&#39;effet Makefile</a></h2>
<ul>
<li>Le « Makefile effect » décrit la pratique des ingénieurs qui copient et modifient des configurations complexes existantes, comme les Makefiles, au lieu d&#39;en créer de nouvelles à partir de zéro. - Cette approche est courante dans divers systèmes, tels que les configurations d&#39;Intégration Continue/Déploiement Continu (CI/CD) et les systèmes de construction, et peut indiquer des outils trop complexes ou mal conçus. - Bien que ce ne soit pas intrinsèquement négatif, le Makefile effect peut freiner l&#39;apprentissage, compliquer la sécurité et mener à un débogage inefficace, soulignant la nécessité d&#39;une conception réfléchie des outils qui prend en compte la configurabilité et la facilité d&#39;utilisation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le « Makefile Effect » décrit la tendance des développeurs à copier et modifier du code ou des configurations sans les comprendre pleinement, souvent en raison de la complexité des outils ou de leur utilisation peu fréquente.</li>
<li>Ce phénomène est répandu dans les tâches de programmation et de configuration, où les développeurs utilisent des solutions connues pour gagner du temps et des efforts, ce qui peut potentiellement conduire à un code difficile à maintenir.</li>
<li>Le débat souligne la nécessité de trouver un équilibre entre l&#39;utilisation de modèles et de solutions existantes et l&#39;acquisition d&#39;une compréhension plus approfondie des outils et systèmes impliqués.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portails et Quake</a></h2>
<ul>
<li>« L&#39;article est le premier de la série &quot;Démystifier le PVS&quot;, se concentrant sur le système de visibilité pré-calculée de Quake pour résoudre le surdessin, où les pixels sont rendus plusieurs fois. - Quake utilise le culling par portails et les ensembles potentiellement visibles (PVS) en divisant le monde en cellules et portails, pré-calculant la visibilité pour optimiser le rendu. - L&#39;article présente les classes Portal et Leaf dans vis.py, une réimplémentation en Python de l&#39;algorithme de visibilité de Quake, mettant en avant l&#39;utilisation d&#39;une matrice de visibilité feuille-à-feuille. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les concepteurs de niveaux de Quake ont utilisé des brosses &quot;hint&quot; et des &quot;portails de zone&quot; pour optimiser les performances du jeu, une technique qui a été fondamentale dans les graphismes 3D. - Des jeux comme Prey et Portal ont mis en lumière les portails pour les mécaniques de jeu, bien que le concept soit utilisé dans le rendu depuis les débuts des graphismes 3D. - L&#39;Unreal Engine 1 a employé des zones pour l&#39;optimisation, et les moteurs contemporains comme l&#39;Unreal Engine 5 continuent d&#39;utiliser des méthodes similaires pour améliorer l&#39;efficacité du rendu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Corrections de bogues Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen a découvert et résolu des bugs dans le modèle de langage large (LLM) Phi-4 de Microsoft, tels que des problèmes de fin de phrase et des invites de modèle de chat. - Il a converti Phi-4 à l&#39;architecture Llama, améliorant ainsi les performances, et a partagé les correctifs sur Hugging Face, une plateforme pour les modèles d&#39;apprentissage automatique. - Un notebook Colab pour le réglage fin de Phi-4 est disponible, et bien que les correctifs aient amélioré les performances sur certains benchmarks, ils les ont diminuées sur d&#39;autres ; l&#39;équipe Phi-4 travaille à intégrer ces améliorations dans le modèle original.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Mathématiques très fausses</a></h2>
<ul>
<li>Une entreprise de conception et de construction a commis une erreur mathématique sur Facebook, calculant incorrectement le rayon de la Terre à 4 333 pieds, ce qui a conduit à une circonférence largement sous-estimée de juste un peu plus de 5 miles.</li>
<li>L&#39;erreur provenait du calcul des longueurs d&#39;arc sans utiliser le rayon réel de la Terre, qui est d&#39;environ 3 959 miles.</li>
<li>Le message a souligné que l&#39;arc extérieur était moins de 1 % plus long que l&#39;arc intérieur, suggérant une réduction potentielle du temps de vol en raison d&#39;une diminution de la résistance de l&#39;air.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un constructeur sur YouTube a incorrectement affirmé que les fils à plomb seraient parallèles sur une Terre plate, mal comprenant la courbure de la Terre, qui est négligeable dans de telles mesures. - La discussion a mis en évidence l&#39;échec de l&#39;intuition dans la compréhension des concepts à grande échelle et a abordé les théories de la Terre plate, les idées fausses sur la gravité et les effets de la rotation de la Terre sur le vol. - La conversation a examiné avec humour la persistance des croyances incorrectes et la difficulté d&#39;expliquer les concepts scientifiques à ceux qui rejettent la science établie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Construction de Babiole</a></h2>
<ul>
<li>Bauble est un outil de modélisation et de rendu 3D qui utilise des fonctions de distance signée (SDF) pour créer des formes et des animations complexes. - Initialement un système basique pour générer des shaders GLSL, Bauble a été réécrit pour inclure des fonctionnalités telles que l&#39;exportation de modèles 3D, l&#39;édition interactive et l&#39;éclairage personnalisé. - L&#39;outil prend désormais en charge l&#39;intégration web, l&#39;édition vectorielle interactive et offre une documentation complète, le rendant accessible pour des projets créatifs et des utilisateurs intéressés par le design 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, un projet présenté sur ianthehenry.com, a suscité l&#39;enthousiasme en mettant en avant la magie et le plaisir de la programmation, en particulier dans le codage et les graphismes.</li>
<li>Le projet est salué pour sa créativité et sa rédaction détaillée, inspirant les lecteurs à revisiter des projets inachevés et à explorer de nouvelles technologies telles que Janet (un langage de programmation) et GLSL (OpenGL Shading Language).</li>
<li>Malgré quelques problèmes techniques sur Safari, le projet est salué pour son exécution impressionnante et son histoire de développement captivante, suscitant des discussions sur les projets personnels et l&#39;utilisation des lecteurs RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Presque toutes les recherches binaires et les tris par fusion sont défectueux (2006)</a></h2>
<ul>
<li>En 2006, Joshua Bloch a identifié un bug dans l&#39;algorithme de recherche binaire, initialement noté dans &quot;Programming Pearls&quot; de Jon Bentley, où un dépassement se produit lorsque &#39;low&#39; et &#39;high&#39; dépassent la valeur maximale d&#39;un entier.</li>
<li>Ce bug, affectant les tableaux de longueur 2^30 ou plus, était rare dans les années 1980 mais est plus courant aujourd&#39;hui, impactant également le tri par fusion et d&#39;autres algorithmes de division et de conquête.</li>
<li>Bloch recommande de résoudre le problème en calculant le point médian comme <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, soulignant les défis de l&#39;écriture d&#39;un code sans erreur et la nécessité de tests approfondis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nombreuses recherches binaires et tris par fusion sont sujettes à des problèmes de dépassement d&#39;entier, en particulier dans les implémentations plus anciennes, comme le souligne un article de 2006.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de prendre en compte les cas limites et les limitations matérielles en programmation, ce qui reste pertinent aujourd&#39;hui.</li>
<li>Les développeurs sont conseillés d&#39;utiliser des fonctions intégrées ou des types d&#39;entiers plus grands pour prévenir de tels bogues, soulignant la nécessité de faire preuve de prudence avec les types de données et les tailles d&#39;entrée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Suivez vos appareils via le réseau Apple FindMy en Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack permet de suivre des appareils Bluetooth personnels via le réseau &quot;Find My&quot; d&#39;Apple sans nécessiter de matériel Apple, en utilisant OpenHaystack et Macless-Haystack avec les outils Go/TinyGo.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent créer leurs propres balises en utilisant le firmware TinyGo sur du matériel comme les cartes Adafruit Bluefruit et BBC Microbit, l&#39;installation nécessitant un identifiant Apple avec authentification à deux facteurs (2FA).</li>
<li>Le processus implique l&#39;installation de l&#39;outil go-haystack, l&#39;utilisation de commandes comme <code>haystack scan</code> pour localiser les appareils, la génération de clés, le flashage de l&#39;appareil et le téléchargement d&#39;un fichier JSON sur macless-haystack pour la visibilité de l&#39;appareil dans l&#39;interface utilisateur web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le réseau Apple FindMy peut être utilisé avec Go/TinyGo pour suivre des appareils, offrant un moyen d&#39;étendre le réseau sans avoir besoin d&#39;un compte Apple.</li>
<li>Les préoccupations en matière de confidentialité sont atténuées par la conception d&#39;Apple, et l&#39;entreprise jouit d&#39;une solide réputation pour le maintien de la confidentialité des utilisateurs, bien que certains utilisateurs restent méfiants face à une surveillance potentielle.</li>
<li>Le réseau FindMy fonctionne en deux parties : les appareils Apple localisent les objets et les appareils des utilisateurs téléchargent les données de localisation vers Apple, avec une option pour les utilisateurs de désactiver la fonctionnalité si désiré.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Le statut de Vim</a></h2>
<ul>
<li>Suite au décès du fondateur de Vim, Bram Moolenaar, en 2023, la communauté Vim s&#39;est réorganisée pour assurer le développement continu du projet, avec Christian Brabandt comme mainteneur actuel. - Lors de VimConf 2024, il a été discuté que l&#39;équipe s&#39;est agrandie, se concentrant sur la mise à jour du site web de Vim, la gestion de la sécurité et l&#39;amélioration des canaux de communication. - Vim reste en mode maintenance, en priorisant les besoins de la communauté et en intégrant de nouvelles fonctionnalités avec précaution, tout en continuant à soutenir ICCF Holland, une association caritative fondée par Moolenaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs de Vim de longue date réfléchissent à l&#39;avenir de l&#39;éditeur suite au décès de son créateur, Bram Moolenaar, certains étant satisfaits de sa stabilité actuelle tandis que d&#39;autres explorent des alternatives comme Neovim pour des fonctionnalités modernes.</li>
<li>Neovim attire l&#39;attention pour son support du scripting Lua et ses améliorations modernes, tandis que certains utilisateurs envisagent Emacs en raison de la fragmentation perçue entre Vim et Neovim.</li>
<li>Les discussions parmi les utilisateurs incluent des sujets tels que la performance de Treesitter, le support du protocole Language Server (LSP) et des comparaisons avec Visual Studio Code (VSCode), mettant en avant la flexibilité et la stabilité de ces éditeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Applatissement des AST et autres structures de données du compilateur (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Le post discute de l&#39;aplatissement des structures de données, une technique pour les compilateurs qui optimise les arbres de syntaxe abstraite (AST) en utilisant un tableau unique avec des indices au lieu de pointeurs. - Cette méthode améliore les performances en optimisant la localité de la mémoire, en réduisant la taille des références et en simplifiant la gestion de la mémoire, ce qui se traduit par une accélération de 2,4× dans un micro-benchmark. - La technique est notamment utilisée dans les projets Rust et offre des avantages ergonomiques, tels qu&#39;une gestion de la mémoire plus facile, et est comparée aux interpréteurs de bytecode pour des améliorations de performance supplémentaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur l&#39;optimisation des arbres syntaxiques abstraits (AST) en les stockant dans des tableaux plats et contigus pour améliorer les performances et l&#39;efficacité de la mémoire.</li>
<li>Cette méthode améliore la localité du cache et simplifie la gestion de la mémoire, en établissant des comparaisons avec des techniques dans des langages comme Lisp et le compilateur Zig.</li>
<li>La conversation fait également référence à des méthodes historiques et à des techniques similaires dans d&#39;autres langages de programmation, en soulignant les avantages des structures de données plates pour la composabilité et la facilité de manipulation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Dé-intellectualisation de l&#39;enceinte Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la modification de l&#39;enceinte Bluetooth Marshall Uxbridge pour éliminer ses fonctionnalités &quot;intelligentes&quot;, impliquant des aspects techniques tels que la conception d&#39;un circuit imprimé (PCB) pour l&#39;entrée numérique I2S.</li>
<li>Les utilisateurs débattent du rôle du traitement numérique du signal (DSP) dans l&#39;obtention d&#39;une bonne qualité sonore, certains soulignant sa nécessité pour compenser les limitations matérielles.</li>
<li>La conversation aborde également les défis de la modification des appareils intelligents et l&#39;accessibilité financière de la production moderne de PCB et des composants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Le bot d&#39;OpenAI a écrasé le site web de cette entreprise de sept personnes &#39;comme une attaque DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Le site e-commerce de Triplegangers a subi une attaque de type DDoS en raison du bot d&#39;OpenAI qui a effectué des dizaines de milliers de requêtes pour extraire plus de 65 000 pages de produits. - Le site ne disposait pas d&#39;un fichier robots.txt correctement configuré pour bloquer de tels bots, ce qui a entraîné une augmentation des coûts AWS et des préoccupations concernant la sécurité des données. - Cet incident souligne l&#39;importance pour les entreprises d&#39;IA d&#39;obtenir l&#39;autorisation avant de procéder à l&#39;extraction de données et sert d&#39;avertissement pour les petites entreprises afin de surveiller l&#39;activité des bots d&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le bot d&#39;OpenAI a provoqué un trafic excessif sur le site web d&#39;une petite entreprise, similaire à une attaque par déni de service distribué (DDoS), soulignant les problèmes liés aux bots d&#39;IA qui submergent les sites web.</li>
<li>Des entreprises comme Read the Docs ont rencontré des défis similaires avec les bots d&#39;IA générant un trafic massif, malgré l&#39;utilisation de &quot;robots.txt&quot; pour gérer les robots d&#39;exploration web.</li>
<li>L&#39;incident souligne le débat en cours sur l&#39;équilibre entre l&#39;accessibilité du web et la protection contre le scraping de données agressif par les entreprises d&#39;IA, car certains bots ignorent le fichier &quot;robots.txt&quot;, ce qui peut entraîner des problèmes juridiques et financiers pour les petits propriétaires de sites.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Soyez conscient de l'effet Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Soyez%20conscient%20de%20l'effet%20Makefile&subheading=samedi%2011%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">J&#39;ai acquis un nouveau superpouvoir</a></h2>
<ul>
<li>Un utilisateur de Reddit a découvert une technique pour repérer facilement les différences dans les puzzles « trouvez les différences » en louchant pour créer une troisième image scintillante.</li>
<li>Cette méthode permet de rendre les différences plus apparentes, et l&#39;utilisateur a eu l&#39;impression d&#39;acquérir une nouvelle compétence ou un &quot;superpouvoir&quot; après s&#39;être exercé.</li>
<li>L&#39;utilisateur a partagé cette technique avec d&#39;autres, les encourageant à l&#39;essayer en se concentrant sur l&#39;image centrale créée en croisant les yeux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une technique pour repérer les différences entre deux images en louchant, semblable à la visualisation de stéréogrammes, a été utilisée pour obtenir un score élevé sur une machine de jeu et un bon de bar gratuit.</li>
<li>Cette méthode met en évidence les différences sous forme de zones scintillantes ou instables, suscitant des discussions sur ses applications et ses défis, notamment la fatigue oculaire et les difficultés de vision.</li>
<li>La conversation s&#39;est élargie à des sujets connexes tels que la vision stéréoscopique et l&#39;utilisation de techniques similaires dans différents domaines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Visualisation de tous les ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, la plus grande bibliothèque ouverte, a visualisé tous les ISBN pour suivre l&#39;avancement des sauvegardes de livres, révélant que seulement 16 % des livres sont sauvegardés jusqu&#39;à présent.</li>
<li>Une prime de 10 000 $ est offerte pour améliorer la capacité de zoom, l&#39;interactivité et la convivialité de la visualisation, avec des prix pour les trois meilleures soumissions, et tout le code doit être open source.</li>
<li>Cette initiative est cruciale pour la préservation des livres rares, car l&#39;Archive d&#39;Anna détient la plus grande collection ouverte de métadonnées de livres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions sur Hacker News tournent autour de la visualisation des ISBN (Numéros internationaux normalisés du livre) à partir de l&#39;archive d&#39;Anna, avec des suggestions telles que l&#39;utilisation d&#39;une courbe de Hilbert pour une meilleure représentation des données.</li>
<li>Les utilisateurs débattent de l&#39;efficacité des ISBN pour la visualisation de données hiérarchiques, en proposant des alternatives telles que le système de la Bibliothèque du Congrès.</li>
<li>La conversation aborde également la légalité et l&#39;éthique de l&#39;Archive d&#39;Anna, qui héberge du matériel protégé par des droits d&#39;auteur, ainsi que l&#39;utilisation de la cryptomonnaie Monero pour les primes en raison de préoccupations liées à la confidentialité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Tableau de bord des prévisions, 1er janvier 2025</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur fournit une mise à jour annuelle sur les prédictions faites en 2018 concernant les voitures autonomes, la robotique, l&#39;IA, l&#39;apprentissage automatique et les voyages spatiaux humains, avec l&#39;intention de faire de nouvelles prédictions pour 2026-2036.</li>
<li>Malgré des avancées significatives dans l&#39;IA et les voitures autonomes en 2024, l&#39;autonomie totale et le remplacement des emplois humains par l&#39;IA restent éloignés, avec une surveillance humaine à distance toujours nécessaire pour les voitures autonomes.</li>
<li>Les progrès des vols spatiaux habités sont lents, avec le Starship de SpaceX et le programme Artemis de la NASA confrontés à des retards, tandis que le New Glenn de Blue Origin approche de son lancement, et le tourisme suborbital montre des progrès limités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article examine les prédictions de Rodney Brooks sur l&#39;IA et la robotique, en se concentrant particulièrement sur les voitures autonomes et les avancées de l&#39;IA. - Les critiques affirment que les prédictions de Brooks sont vagues et auto-congratulatoires, notamment en ce qui concerne la technologie de conduite autonome de Waymo, que certains considèrent comme n&#39;étant pas entièrement autonome en raison des interventions humaines. - Brooks vise à tempérer l&#39;engouement autour de l&#39;IA et de la robotique en soulignant des calendriers et des défis réalistes, tandis que la discussion prend également en compte la viabilité économique de la technologie de conduite autonome et son impact sur l&#39;emploi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai acquis un nouveau superpouvoir" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20acquis%20un%20nouveau%20superpouvoir&subheading=vendredi%2010%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">J&#39;ai dû fermer mon site d&#39;échange de cours ou être expulsé</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, un étudiant en informatique, a développé HuskySwap, une application conçue pour faciliter l&#39;échange de places en cours parmi les étudiants de l&#39;Université de Washington. - Malgré son objectif initial en tant que projet de classe, Kaim a reçu un &quot;Avis de Violation&quot; de l&#39;université lorsqu&#39;il a tenté d&#39;intégrer l&#39;application avec le système d&#39;inscription officiel. - La situation a suscité des réactions mitigées, certains critiquant les actions de l&#39;université et d&#39;autres apportant soutien et conseils à Kaim, qui reste optimiste quant à ses futures entreprises et perspectives d&#39;emploi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le créateur d&#39;un site d&#39;échange de cours a été contraint de le fermer après avoir reçu un ultimatum de son université, l&#39;Université de Washington (UW), menaçant d&#39;expulsion. - Malgré sa conformité, l&#39;université a bloqué le compte de l&#39;étudiant, empêchant l&#39;inscription à son dernier trimestre à moins qu&#39;il ne développe une solution similaire pour l&#39;université sans compensation. - L&#39;étudiant trouve la situation démoralisante et cherche une résolution équitable de la part de la direction de l&#39;UW, tout en envisageant de demander un avis juridique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Le compte de Luigi Mangione a été renommé sur Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll souligne l&#39;effacement de l&#39;identité de Luigi Mangione sur Stack Overflow, où son compte a été renommé en &quot;user4616250&quot; sans justification claire, soulevant des préoccupations concernant l&#39;attribution sous la licence Creative Commons.</li>
<li>Les investigations de Carroll sur cette question ont entraîné une interdiction d&#39;un an de Stack Exchange, qu&#39;il perçoit comme une mesure de rétorsion, contrairement à d&#39;autres plateformes comme GitHub et LinkedIn qui n&#39;ont pas effacé Mangione.</li>
<li>Cette situation souligne une position unique de Stack Exchange et appelle à un traitement équitable de Mangione, qui n&#39;a été reconnu coupable d&#39;aucun crime.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le compte Stack Overflow de Luigi Mangione a été renommé, ce qui a conduit à des discussions sur la modération et les droits d&#39;attribution sur la plateforme.</li>
<li>Les critiques soutiennent que retirer son nom pourrait violer la licence Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), qui exige une attribution appropriée.</li>
<li>Le débat s&#39;étend à des préoccupations plus larges concernant le contrôle des entreprises sur le contenu des utilisateurs et les implications des pratiques de modération sur les droits individuels et la justice sociale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Vous n&#39;avez pas à payer l&#39;augmentation de prix de Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 a augmenté ses prix d&#39;abonnement d&#39;environ 40 %, invoquant l&#39;intégration de son outil d&#39;IA, Copilot, bien qu&#39;un abonnement supplémentaire soit nécessaire pour un accès complet à Copilot. - Les clients peuvent éviter cette augmentation de prix en choisissant un plan caché &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, qui conserve l&#39;ancien tarif mais n&#39;est pas ouvertement annoncé. - Cette situation met en lumière l&#39;utilisation de &quot;dark patterns&quot;, où les interfaces utilisateur sont conçues pour manipuler les choix des consommateurs, soulevant des préoccupations éthiques concernant la transparence et les droits des consommateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une augmentation des prix de Microsoft 365 a poussé les utilisateurs à explorer des alternatives, telles que des versions plus anciennes comme Office 2010 ou des services gratuits comme Google Docs, en raison des préoccupations liées au paiement mensuel pour un logiciel avec des coûts récurrents minimes. - Les entreprises se sentent souvent obligées de rester avec des solutions de type Software as a Service (SaaS) comme Microsoft 365 pour l&#39;intégration et la continuité, malgré les coûts élevés, tandis que certaines envisagent l&#39;auto-hébergement, qui peut être coûteux et risqué. - Microsoft propose une option d&#39;achat unique pour Office 2024, limitée à un PC, séduisant ceux qui préfèrent ne pas s&#39;engager dans un modèle d&#39;abonnement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Les incendies de forêt à Los Angeles forcent des milliers de personnes à évacuer, le JPL de la NASA est fermé</a></h2>
<ul>
<li>Les incendies de forêt dans le comté de Los Angeles ont entraîné l&#39;évacuation de 70 000 personnes et des coupures de courant affectant 400 000 résidents, avec plus de 1 000 structures détruites et deux décès signalés. - Le gouverneur de Californie, Gavin Newsom, a déclaré l&#39;état d&#39;urgence, déployant la Garde nationale et des pompiers, y compris des prisonniers, pour faire face à la crise. - Le Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la NASA est menacé, avec des mesures d&#39;urgence en place et des plans de contingence pour transférer le contrôle de la mission Mars si nécessaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les incendies de forêt à Los Angeles ont entraîné des évacuations massives et la fermeture du Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la NASA, soulignant la gravité de la situation.</li>
<li>Les vents forts compliquent les efforts de lutte contre les incendies, et il y a des inquiétudes concernant les réductions budgétaires du service d&#39;incendie, ce qui pourrait affecter les capacités de réponse.</li>
<li>La communauté soutient activement les personnes touchées par les incendies par le biais de dons et d&#39;assistance, démontrant ainsi une solidarité face au désastre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Un jeu de Tetris jouable à l&#39;intérieur d&#39;un PDF</a></h2>
<ul>
<li>Les moteurs PDF des navigateurs de bureau modernes, tels que PDFium et PDF.js, peuvent prendre en charge JavaScript avec des capacités d&#39;entrée/sortie suffisantes pour créer des jeux simples comme Tetris.</li>
<li>Le projet démontre la polyvalence du script PDF en utilisant des champs d&#39;annotation pour les pixels monochromes et une boîte de saisie de texte pour l&#39;entrée au clavier, malgré certaines limitations.</li>
<li>Le PDF est disponible au format ASCII, permettant aux utilisateurs de l&#39;ouvrir dans un éditeur de texte ou de consulter le code source sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un jeu de Tetris a été développé au sein d&#39;un PDF en utilisant JavaScript, mettant en avant les capacités des moteurs PDF modernes tels que PDFium et PDF.js. - Le jeu utilise des champs d&#39;annotation pour l&#39;affichage des pixels et la saisie de texte pour les contrôles, mais il n&#39;est pas fonctionnel lorsqu&#39;il est imprimé ou dans certains visionneurs PDF comme Evince. - Ce projet démontre la flexibilité du script PDF, tout en soulevant des préoccupations de sécurité concernant l&#39;exécution de code au sein des PDF ; le code source est accessible sur GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce n&#39;embauchera plus d&#39;ingénieurs logiciels en 2025, déclare Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce prévoit d&#39;arrêter d&#39;embaucher davantage d&#39;ingénieurs logiciels en 2025, attribuant une augmentation de 30 % de la productivité aux avancées de l&#39;IA, comme l&#39;a déclaré le PDG Marc Benioff. - L&#39;entreprise se concentrera sur son produit d&#39;IA, Agentforce, et augmentera l&#39;embauche de commerciaux pour communiquer la valeur de l&#39;IA aux clients. - Malgré les récents licenciements dus à une surenchère d&#39;embauches pendant la pandémie, Benioff anticipe une croissance de l&#39;entreprise au cours des cinq prochaines années, avec des événements à venir comme Japan Dreamin&#39; et Architect Dreamin&#39; à l&#39;horizon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le PDG de Salesforce, Marc Benioff, a annoncé un gel des embauches pour les ingénieurs logiciels en 2025, en se concentrant sur la productivité axée sur l&#39;IA et le contrôle des coûts.</li>
<li>Cette décision fait suite à un gel des embauches et à des licenciements survenus au début de 2023, sous l&#39;influence de la pression des actionnaires, et est perçue comme une stratégie marketing pour les produits d&#39;IA de Salesforce.</li>
<li>Malgré les affirmations d&#39;une augmentation de 30 % de la productivité grâce à l&#39;IA, le scepticisme persiste, et Salesforce prévoit d&#39;élargir son équipe de vente pour promouvoir ses offres d&#39;IA, soulevant des questions sur le rôle de l&#39;IA dans le remplacement des emplois humains.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, l&#39;une des figures de proue d&#39;Ubuntu Linux, est décédé.</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, un contributeur éminent de la communauté Linux, en particulier Debian et Ubuntu, est décédé le 1er janvier 2025, à l&#39;âge de 45 ans. - Langasek était connu pour ses contributions significatives à l&#39;administration système, au développement de logiciels et à la maintenance de paquets, influençant des projets comme Linux-PAM, Samba et OpenLDAP. - Son leadership, son mentorat et son dévouement aux principes de l&#39;open source étaient très appréciés, avec des personnalités notables comme Mark Shuttleworth et Dustin Kirkland louant sa perspicacité technique et son esprit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, un contributeur éminent d&#39;Ubuntu Linux et Debian, est décédé à l&#39;âge de 45 ans des suites d&#39;un cancer du côlon de stade 4. - Sa mort a initié des conversations sur l&#39;importance cruciale des dépistages médicaux précoces et les difficultés d&#39;y accéder. - La communauté technologique se souvient de lui pour sa vaste connaissance et sa nature bienveillante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Visualiseur de plans Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Un nouveau site web a été développé pour visualiser les plans de Factorio en utilisant des graphiques vectoriels (SVG), permettant aux utilisateurs d&#39;importer et de modifier les plans de manière artistique. - L&#39;outil prend en charge Factorio 2.0 et Factorio: Space Age, avec des performances améliorées après avoir été porté de Python à JavaScript. - Les utilisateurs peuvent ajuster les paramètres de dessin et utiliser l&#39;outil pour la génération de texte en image ou le traçage au stylo, avec des contributions et des retours encouragés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Visualiseur de Plans Factorio, un site web créé par des fans, a été mis à jour pour prendre en charge Factorio 2.0 et le DLC Space Age, permettant aux utilisateurs de modifier les styles de dessin.</li>
<li>Le projet a été réécrit de Python à JavaScript pour améliorer les performances, et le créateur est ouvert aux retours sur les bugs et les idées de fonctionnalités.</li>
<li>Bien que le visualiseur ne prenne pas en charge les mods de manière native, il peut être personnalisé en ajoutant des bâtiments modifiés, et la communauté reste activement engagée avec le jeu.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai dû fermer mon site d'échange de cours ou être expulsé" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20d%C3%BB%20fermer%20mon%20site%20d'%C3%A9change%20de%20cours%20ou%20%C3%AAtre%20expuls%C3%A9&subheading=jeudi%209%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Erreurs que les ingénieurs commettent dans de grandes bases de code établies</a></h2>
<ul>
<li>Travailler dans de grandes bases de code établies, souvent avec des millions de lignes de code et impliquant des centaines d&#39;ingénieurs, présente des défis significatifs pour les ingénieurs logiciels. - Une erreur courante est l&#39;incohérence, où les ingénieurs ignorent les modèles de code existants et implémentent des fonctionnalités de manière isolée, ce qui peut entraîner des problèmes de maintenance et entraver les améliorations futures. - Pour travailler efficacement au sein de grandes bases de code, les ingénieurs doivent rechercher les modèles existants, comprendre l&#39;impact de la production de la base de code, être prudents avec les dépendances et supprimer soigneusement le code inutile pour maintenir la qualité et la valeur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les ingénieurs travaillant sur de grandes bases de code établies rencontrent souvent des défis liés à l&#39;incohérence et aux pratiques non documentées, ce qui nécessite de se concentrer sur la qualité personnelle du code et la documentation. - Équilibrer les améliorations tout en maintenant la cohérence locale est essentiel, surtout lorsque la base de code existante est incohérente, tandis que l&#39;engagement avec l&#39;équipe élargie peut aider à aligner les pratiques. - L&#39;objectif ultime est d&#39;améliorer la fonctionnalité et la maintenabilité de la base de code, ce qui nécessite du pragmatisme et une adaptation aux modèles existants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Liens e-mail magiques/tragiques : ne les faites pas la seule option</a></h2>
<ul>
<li>Les liens magiques offrent une méthode de connexion sans mot de passe via des liens envoyés par e-mail, offrant une sécurité renforcée mais pouvant être incommodes en raison des délais de réception des e-mails et de l&#39;utilisation sur plusieurs appareils.</li>
<li>Ils peuvent poser des risques de sécurité en incitant les utilisateurs à accéder à des courriels personnels sur des appareils de travail, soulignant la nécessité d&#39;alternatives comme les mots de passe à usage unique (OTP).</li>
<li>Pour une expérience utilisateur améliorée, en particulier pour les utilisateurs férus de technologie, les clés d&#39;accès sont recommandées comme une option plus flexible et sécurisée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les liens magiques, utilisés pour l&#39;authentification, rencontrent des problèmes de fiabilité en raison de problèmes de courrier électronique et peuvent inciter les utilisateurs à se tourner vers la biométrie, qui peut être légalement contrainte contrairement aux mots de passe. - Les clés d&#39;accès sont proposées comme une alternative plus sécurisée et conviviale aux liens magiques, mais leur adoption est encore en cours, de nombreux services ne les ayant pas encore mises en œuvre. - La discussion sur l&#39;équilibre entre sécurité et convivialité dans les méthodes d&#39;authentification reste active, soulignant les défis pour trouver une solution optimale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Un système d&#39;exploitation en 1 000 lignes – Introduction</a></h2>
<ul>
<li>Le livre guide les lecteurs à travers la création d&#39;un petit système d&#39;exploitation à partir de zéro, couvrant des fonctions essentielles telles que le changement de contexte, la pagination et les opérations de fichiers en C, le tout en environ 1 000 lignes de code.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur l&#39;apprentissage de nouvelles techniques de débogage, en particulier pour des défis tels que le processus de démarrage et la pagination, et propose des exemples téléchargeables sur GitHub.</li>
<li>Le livre est sous licence CC BY 4.0, avec le code sous licence MIT, et nécessite une familiarité avec C et un environnement de type UNIX comme prérequis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Système d&#39;exploitation en 1 000 lignes » est un livre qui guide les lecteurs dans la création d&#39;un système d&#39;exploitation à partir de zéro en utilisant n&#39;importe quel langage de programmation, sans se limiter au C.</li>
<li>Le livre met l&#39;accent sur les composants essentiels d&#39;un système d&#39;exploitation, en évitant une structure traditionnelle de type UNIX, et vise à être un projet engageant et créatif.</li>
<li>Il invite à des contributions et des retours, offre du contenu au format Markdown, et sert de ressource précieuse pour apprendre et expérimenter le développement de systèmes d&#39;exploitation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Craquer une clé DKIM de 512 bits pour moins de 8 $ dans le cloud</a></h2>
<ul>
<li>« Une étude des enregistrements SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) et DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) des 1 million de sites web les plus visités a révélé plus de 1 700 clés DKIM publiques de moins de 1 024 bits, considérées comme non sécurisées. - Des chercheurs ont réussi à casser une clé DKIM de 512 bits de redfin.com en utilisant Python et CADO-NFS pour moins de 8 $ sur un serveur cloud, démontrant la vulnérabilité des clés courtes. - L&#39;étude souligne la nécessité pour les fournisseurs de messagerie de rejeter les signatures DKIM avec des clés de moins de 1 024 bits, car certains fournisseurs comme Yahoo Mail, Mailfence et Tuta ont accepté la signature compromise. »</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Craquer une clé DKIM (DomainKeys Identified Mail) de 512 bits est désormais abordable, coûtant moins de 8 $ en utilisant des services cloud, ce qui souligne la vulnérabilité des méthodes de cryptage obsolètes.</li>
<li>Le débat souligne la nécessité de renforcer les clés DKIM et les défis liés à l&#39;équilibre entre sécurité et convivialité, car de nombreux systèmes dépendent encore de clés obsolètes, ce qui pose des risques de sécurité importants.</li>
<li>Cette conversation souligne les implications plus larges pour la sécurité des courriels et le besoin urgent de normes mises à jour pour se protéger contre les menaces en évolution.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft déguise Bing en Google pour tromper les chercheurs inattentifs</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft modifierait l&#39;apparence de Bing pour ressembler à l&#39;interface de Google, ce qui pourrait induire les utilisateurs en erreur en les amenant à utiliser Bing involontairement. - Cette stratégie souligne les défis auxquels Microsoft est confronté pour concurrencer la part de marché substantielle de Google dans l&#39;industrie des moteurs de recherche. - Les critiques suggèrent que cette tactique pourrait privilégier les objectifs commerciaux de Microsoft au détriment d&#39;une véritable expérience utilisateur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft modifie l&#39;apparence de Bing pour ressembler à Google lorsque les utilisateurs recherchent &quot;Google&quot; sur Bing, en tirant parti de la reconnaissance de la marque Google.</li>
<li>Cette tactique est controversée, certains la considérant comme trompeuse et d&#39;autres comme une manœuvre stratégique pour retenir les utilisateurs qui pourraient ne pas remarquer la différence.</li>
<li>Des experts juridiques indiquent que, bien que Google puisse potentiellement intenter un procès, prouver la tromperie sans violation claire de marque serait difficile, soulignant la stratégie concurrentielle de Microsoft sur le marché des moteurs de recherche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Licencié pour la première fois de ma carrière, et deux fois en un an</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience d&#39;avoir été licencié deux fois en un an, soulignant l&#39;importance de maintenir de bonnes relations avec les anciens employeurs et d&#39;être prêt pour les recherches d&#39;emploi. - Les signes clés de licenciements potentiels incluent un manque de vision de l&#39;entreprise, des distractions, une faible utilisation des produits et des réunions soudaines de l&#39;entreprise, suggérant que les employés devraient rester vigilants. - Les conseils pour ceux qui sont licenciés incluent la mise à jour des CV, la demande de chômage, l&#39;utilisation de LinkedIn et du réseautage, la compréhension des modèles commerciaux et le maintien de l&#39;estime de soi au-delà de l&#39;emploi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur, ayant subi deux licenciements en un an, souligne l&#39;importance d&#39;utiliser un format de CV simple et linéaire pour améliorer les taux de réponse des systèmes de suivi des candidatures (ATS). - Les ATS interprètent souvent mal les formats de CV modernes, ce qui peut avoir un impact négatif sur les résultats des candidatures ; simplifier les CV et se concentrer sur les responsabilités des rôles peut atténuer ce problème. - Le réseautage, le maintien de bonnes relations et le développement d&#39;un ensemble de compétences diversifiées sont des stratégies cruciales pour la stabilité et la sécurité de carrière dans un marché du travail difficile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Agitation</a></h2>
<ul>
<li>Fidget est une bibliothèque basée sur Rust conçue pour gérer des expressions mathématiques à grande échelle, en particulier pour les surfaces implicites, qui sont compactes et prennent en charge des opérations comme l&#39;union et l&#39;intersection. - La bibliothèque est structurée en trois couches : frontend (convertit les scripts en bytecode), backend (évalue efficacement les expressions) et démos, avec prise en charge de SIMD (Single Instruction, Multiple Data) et de la différenciation automatique. - Fidget est maintenant disponible publiquement sur GitHub sous la licence MPL 2.0, avec des plans futurs pour l&#39;intégration GPU et l&#39;amélioration du maillage, encourageant l&#39;exploration et le développement par les utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, un projet de Matt Keeter, explore divers domaines de l&#39;informatique, y compris les structures de données, les algorithmes, les compilateurs et les graphiques, suscitant de l&#39;intérêt pour ses applications potentielles dans des domaines comme l&#39;impression 3D et la CAO (Conception Assistée par Ordinateur).</li>
<li>Bien qu&#39;il ne prenne pas en charge l&#39;exportation STEP (Standard for the Exchange of Product model data) en raison de représentations de données différentes, Fidget offre d&#39;autres fonctionnalités et inclut des liaisons pour Rhai, un langage de script pour Rust.</li>
<li>Le projet a inspiré des initiatives de codage créatif et des discussions, mettant en lumière sa polyvalence et son potentiel innovant au sein de la communauté technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Renaissance du Servo : 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia a revitalisé le projet Servo, un moteur de navigateur expérimental initialement créé par Mozilla, en reprenant sa maintenance en janvier 2023. - Les progrès significatifs incluent la mise à niveau des dépendances, l&#39;amélioration de l&#39;intégration continue (CI) et des outils, l&#39;expansion du soutien communautaire, et l&#39;ajout de la prise en charge pour Android et OpenHarmony. - Le projet a recueilli plus de 24 500 $ en dons, avec pour objectifs futurs de devenir un moteur web par défaut pour les applications Rust et de développer un navigateur web complet, malgré des défis tels que la concurrence et le financement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Servo, un moteur de navigateur, connaît une renaissance avec des mises à jour et accepte désormais des dons via Open Collective et les sponsors GitHub. - Igalia, un contributeur important de Servo, est également impliqué dans le développement de Chromium, soulignant l&#39;importance de la diversité des moteurs de navigateur. - Malgré des revers précédents, comme l&#39;arrêt de son développement par Mozilla, Servo reste actif, avec des discussions sur les avantages de la réécriture en Rust et des espoirs de financement futur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">« Une journée dans la vie d&#39;une équipe prolifique de phishing vocal »</a></h2>
<ul>
<li>Apple et Google ont émis des avertissements concernant les arnaques téléphoniques, mais un groupe appelé &quot;Crypto Chameleon&quot; exploite leurs services pour mener des attaques de phishing, entraînant des pertes financières importantes pour des victimes comme l&#39;investisseur en cryptomonnaie Tony, qui a perdu 4,7 millions de dollars.</li>
<li>Le gang de phishing utilise des méthodes sophistiquées, y compris des kits de phishing qui imitent les pages d&#39;authentification et de faux appels de support Apple, avec des rôles tels que l&#39;Appelant, l&#39;Opérateur, le Voleur et le Propriétaire pour exécuter leurs escroqueries.</li>
<li>Malgré les trahisons internes, ces groupes de cybercriminels continuent de prospérer sur des plateformes comme Telegram et Discord, en se concentrant sur les individus fortunés, en particulier ceux possédant des actifs en cryptomonnaie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une station-service rurale de l&#39;Ohio a été victime d&#39;une arnaque par hameçonnage vocal, où des escrocs se sont fait passer pour la station afin de solliciter des paiements par carte de crédit par téléphone en utilisant un faux identifiant d&#39;appelant. - L&#39;incident souligne la montée potentielle de telles arnaques avec l&#39;utilisation d&#39;outils d&#39;automatisation, mettant en avant la nécessité d&#39;améliorer les mesures de sécurité. - Le journaliste en cybersécurité Brian Krebs, connu pour avoir révélé des escroqueries en ligne, a rencontré des difficultés lorsque Akamai a cessé de protéger son site contre les attaques DDoS, ce qui a incité Google à fournir un soutien, soulignant les défis permanents en matière de cybersécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – OpenStreetMap 3D</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL est un projet OpenStreetMap 3D permettant aux utilisateurs d&#39;explorer des cartes 3D détaillées, bien que certains utilisateurs aient remarqué que les données OSM sont obsolètes et que certaines fonctionnalités, comme les ponts, présentent des problèmes.</li>
<li>Les utilisateurs ont suggéré des améliorations, notamment l&#39;utilisation de Cloudflare pour un chargement plus rapide, la mise à jour des données de construction et l&#39;intégration des données d&#39;altitude pour améliorer l&#39;expérience visuelle.</li>
<li>Le projet prend en charge les téléchargements de fichiers GPX et FIT pour les traces GPS, permettant une interaction avec la carte via les commandes du clavier et de la souris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Adieu aux jeux Windows ? SteamOS s&#39;étend officiellement au-delà du Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Le Legion Go S de Lenovo sera le premier appareil non-Valve officiellement « Propulsé par SteamOS », indiquant un changement significatif par rapport à Windows pour les PC de jeu.</li>
<li>La version SteamOS de l&#39;appareil sera plus abordable, à partir de 500 $, comparée à la version Windows au prix de 730 $.</li>
<li>Le plan de Valve de sortir une version bêta de SteamOS pour des installations personnelles pourrait remettre en question la domination de Windows dans le jeu sur PC, en favorisant un passage plus large vers le jeu basé sur Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS étend sa portée au-delà du Steam Deck, se présentant comme une alternative crédible à Windows pour les passionnés de jeux.</li>
<li>Le recours à Proton, une couche de compatibilité, permet à la plupart des jeux de fonctionner efficacement sur Linux, bien que certains jeux multijoueurs avec des systèmes anti-triche au niveau du noyau puissent rencontrer des problèmes.</li>
<li>Grâce à des outils comme Heroic et Lutris qui simplifient l&#39;accès aux jeux de différentes plateformes, SteamOS offre une expérience simplifiée, semblable à celle d&#39;une console, remettant potentiellement en question la domination de Windows dans le secteur du jeu à mesure que davantage d&#39;appareils l&#39;adoptent.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Erreurs que les ingénieurs commettent dans de grandes bases de code établies" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Erreurs%20que%20les%20ing%C3%A9nieurs%20commettent%20dans%20de%20grandes%20bases%20de%20code%20%C3%A9tablies&subheading=mercredi%208%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Comment je programme avec les LLMs</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a intégré des modèles de langage de grande taille (LLM) dans leur flux de travail de programmation, les trouvant bénéfiques pour des tâches telles que l&#39;autocomplétion, la recherche et la programmation guidée par chat.</li>
<li>Ils développent un outil appelé sketch.dev, un environnement de développement intégré (IDE) pour la programmation en Go, conçu pour améliorer la productivité en automatisant les tâches répétitives et en améliorant l&#39;efficacité de la programmation.</li>
<li>Les LLM sont efficaces pour générer des brouillons de code et traiter des questions de type examen, bien qu&#39;ils puissent parfois commettre des erreurs, et ils modifient les compromis en programmation en permettant un code plus spécialisé et des tests plus complets.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les grands modèles de langage (LLM) sont reconnus par certains ingénieurs logiciels pour améliorer la productivité, notamment dans la rédaction de nouvelles idées et l&#39;exécution de tâches telles que l&#39;autocomplétion et la programmation guidée par chat. - Alors que certains développeurs apprécient l&#39;efficacité que les LLM offrent, d&#39;autres restent sceptiques quant à leur efficacité, surtout pour des problèmes complexes ou nouveaux. - La discussion souligne une division parmi les développeurs concernant l&#39;adoption des LLM, certains les adoptant pour des tâches itératives et d&#39;autres préférant les méthodes traditionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits est un &#39;superordinateur personnel d&#39;IA&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia a dévoilé le Projet Digits au CES 2025, un &quot;superordinateur personnel&quot; compact basé sur la plateforme matérielle Grace Blackwell, doté du Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Le dispositif offre jusqu&#39;à un pétaflop de performance, adapté aux chercheurs en IA, aux data scientists et aux étudiants, et peut gérer des modèles avec jusqu&#39;à 200 milliards de paramètres.</li>
<li>Au prix de 3 000 $, Project Digits sera disponible en mai et pourra se connecter aux PC Windows ou Mac, fonctionnant sous DGX OS de Nvidia basé sur Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia&#39;s Project Digits est un &#39;superordinateur personnel d&#39;IA&#39; au prix de 3 000 $, doté d&#39;un GPU Blackwell avec 1 PFLOP (PetaFLOP) de calcul FP4, 128 Go de mémoire unifiée DDR5X, 20 cœurs ARM et ConnectX pour l&#39;empilage. - Il cible les startups et les passionnés, offrant une alternative locale aux solutions d&#39;IA dans le cloud, avec un accent sur la capacité et l&#39;efficacité de la mémoire pour le développement et les tâches d&#39;inférence de l&#39;IA. - L&#39;appareil fonctionne sur le système d&#39;exploitation DGX de Nvidia, basé sur Ubuntu, et est considéré comme un potentiel changeur de jeu pour le calcul local de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Un moteur d&#39;échecs minimax en expressions régulières</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un moteur d&#39;échecs nommé Regex Chess, utilisant 84 688 expressions régulières pour exécuter des coups d&#39;échecs valides, démontrant le potentiel des regex dans des applications non conventionnelles. - Le moteur fonctionne comme un processeur d&#39;expressions régulières, avec un ensemble d&#39;instructions unique pour les opérations de pile, la gestion des variables et l&#39;exécution conditionnelle, et prend en charge la génération parallèle de coups. - Regex Chess utilise une recherche minimax simplifiée pour évaluer et noter les coups pseudo-légaux, mettant en avant une exploration créative des capacités des regex, avec le code accessible sur GitHub pour consultation publique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un moteur d&#39;échecs minimax en utilisant des expressions régulières, démontrant la capacité des regex à gérer des tâches complexes comme les échecs. - Le projet, malgré des bugs tels que des problèmes avec la promotion des pions et les mouvements sur la colonne a, illustre les aspects éducatifs et divertissants des défis de programmation non conventionnels. - La recherche à 2 plis du moteur échoue parfois à éviter les menaces de mat en 1, soulignant ses limites mais aussi son approche innovante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Le comptime de Zig est incroyablement bon</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig explore la fonctionnalité &#39;comptime&#39; de Zig, qui améliore la productivité en permettant la métaprogrammation, autorisant l&#39;exécution de code pendant le temps de compilation. - Il propose six perspectives sur &#39;comptime&#39;, soulignant sa capacité à simplifier la lecture et le débogage du code, et le compare aux génériques, à l&#39;évaluation partielle et à la génération de code. - Redig conclut que le &#39;comptime&#39; de Zig est à la fois puissant et simple, recommandant une exploration plus approfondie à travers les ressources officielles de Zig et sa bibliothèque standard.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le comptime de Zig, ou programmation au moment de la compilation, est reconnu pour son efficacité, permettant des fonctionnalités telles que les génériques, l&#39;initialisation complexe de données et la génération de code spécifique à la cible. - Les critiques soulignent des problèmes potentiels tels que l&#39;utilisation abusive semblable aux macros Lisp, la rupture de la paramétricité, et les défis liés aux types génériques récursifs et à la vérification des types lors du calcul au moment de la compilation. - Malgré ces préoccupations, la simplicité de Zig et son exécution au moment de la compilation sont considérées comme des avantages majeurs, avec un certain intérêt pour l&#39;intégration de ses capacités de métaprogrammation avec l&#39;écosystème de Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia annonce les GPU RTX 5090 et RTX 5080 de nouvelle génération</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia a dévoilé ses GPU de nouvelle génération de la série RTX 50 lors du CES, comprenant les modèles haut de gamme RTX 5090 et RTX 5080, respectivement au prix de 1 999 $ et 999 $. - Le RTX 5090 inclut 32 Go de mémoire GDDR7 et 21 760 cœurs CUDA, offrant une vitesse double par rapport à son prédécesseur, le RTX 4090, tandis que le RTX 5080 propose 16 Go de mémoire et est deux fois plus rapide que le RTX 4080. - La série introduit la nouvelle technologie DLSS 4, améliorant les performances et la qualité d&#39;image, et sera disponible pour les ordinateurs portables à partir de mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia a dévoilé les GPU RTX 5090 et RTX 5080, avec la RTX 5090 dotée de 32 Go de mémoire GDDR7 et d&#39;une puissance thermique de conception (TDP) de 575W, destinée aux charges de travail d&#39;IA pour les consommateurs.</li>
<li>Le RTX 5080 est conçu pour le jeu haut de gamme, offrant une option plus abordable avec moins de mémoire par rapport au RTX 5090.</li>
<li>Le fort engouement pour ces GPU, notamment pour les applications d&#39;IA, pourrait entraîner des problèmes de disponibilité, rappelant les pénuries précédentes causées par le minage de cryptomonnaies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">J&#39;ai utilisé Meta AI, maintenant Instagram utilise mon visage dans des publicités ciblées sur moi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur de Reddit a vu des publicités Instagram mettant en vedette son propre visage après avoir utilisé la fonctionnalité &quot;imagine me&quot; de Meta AI, soulevant des inquiétudes concernant la publicité personnalisée. - L&#39;incident a déclenché un débat comparant ce niveau de personnalisation publicitaire au film &quot;Minority Report&quot;, avec des opinions partagées entre le voir comme innovant ou envahissant. - La discussion souligne les préoccupations en matière de confidentialité et les implications éthiques de l&#39;IA dans la publicité, avec des appels à des réglementations plus strictes pour protéger les données personnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Suivi du péage de congestion de NYC</a></h2>
<ul>
<li>Le Congestion Pricing Tracker est un projet de Benjamin et Joshua Moshes, sous la supervision de la professeure Emily Oster de l&#39;Université Brown, se concentrant sur la tarification de la congestion à New York. - Le projet comprend des scripts web et des feuilles de style, indiquant une approche numérique complète pour présenter l&#39;information. - La page web est optimisée pour les moteurs de recherche (SEO) et inclut une page d&#39;erreur 404 pour gérer le contenu non trouvé.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le programme de tarification de la congestion de New York est conçu pour réduire la congestion du trafic et générer des revenus pour les améliorations du transport en commun.</li>
<li>Alors que certains observent des bénéfices immédiats, d&#39;autres soutiennent qu&#39;il est prématuré d&#39;évaluer son efficacité en raison de variables telles que la météo et les voyages de vacances.</li>
<li>Les critiques soulignent que les tarifs de taxi et de covoiturage inchangés et le besoin d&#39;améliorer les transports en commun restent des préoccupations importantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Première fois qu&#39;une production réalisée avec Blender remporte le Golden Globe</a></h2>
<ul>
<li>Le réalisateur letton Gints Zilbalodis a remporté le Golden Globe du meilleur film d&#39;animation avec son film indépendant &quot;Flow&quot;, soulignant une réalisation significative pour les films indépendants. - &quot;Flow&quot;, créé avec un budget modeste de 3,7 millions de dollars en utilisant Blender, un logiciel gratuit, a rivalisé avec des productions de grands studios, illustrant la démocratisation de l&#39;animation. - La victoire du film reflète l&#39;inclusivité croissante des Golden Globes envers les titres internationaux et pourrait influencer la course aux Oscars du meilleur film d&#39;animation, défiant la domination traditionnelle de Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une production réalisée avec Blender a remporté un Golden Globe, marquant une étape importante pour le logiciel open-source et remettant en question les perceptions de son aptitude à un usage professionnel. - Le film, reconnu pour sa narration et ses visuels, a gagné en popularité en Lettonie et se distingue par son faible budget comparé à d&#39;autres lauréats animés. - Le succès du film, utilisant le moteur EEVEE de Blender, a suscité des discussions sur l&#39;impact potentiel de Blender sur l&#39;industrie de l&#39;animation et ses capacités dans divers contextes de production.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Je vis ma vie un quart de siècle à la fois</a></h2>
<ul>
<li>Le 5 janvier 2000, Steve Jobs a présenté l&#39;interface utilisateur Aqua de Mac OS X, y compris le Dock, lors du Macworld Expo, avec des contributions significatives d&#39;un ingénieur basé à Apple Cork, en Irlande.</li>
<li>L&#39;ingénieur, qui avait auparavant travaillé sur DragThing, a joué un rôle clé dans la transformation des prototypes de Bas Ording en code fonctionnel pour le Dock, mais a finalement démissionné en raison des pressions liées à la relocalisation.</li>
<li>Après avoir quitté Apple, l&#39;ingénieur a relancé DragThing et PCalc, qui continuent d&#39;être populaires, et a découvert un accord de non-divulgation (NDA) non signé en sa possession.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article traite du développement du Dock d&#39;Apple, en mettant l&#39;accent sur l&#39;excentricité et la nature secrète de Steve Jobs, y compris le fait de faire voler un employé entre l&#39;Irlande et les États-Unis pour maintenir une façade.</li>
<li>Malgré des efforts considérables, le projet a finalement été annulé en raison de problèmes liés à l&#39;emplacement du bureau.</li>
<li>Le récit explore également les décisions controversées de Jobs, son héritage comparé aux leaders technologiques actuels, et des thèmes plus larges comme les parcours professionnels et l&#39;âgisme dans l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Propositions de triptyque</a></h2>
<ul>
<li>Les propositions Triptych par Alexander Petros et Carson Gross visent à améliorer la capacité de HTML à gérer les requêtes réseau en prenant en charge des méthodes HTTP supplémentaires telles que PUT, PATCH et DELETE dans les formulaires.</li>
<li>Les propositions incluent également la possibilité d&#39;activer des boutons pour effectuer des requêtes HTTP sans formulaires et de permettre des remplacements partiels de pages, alignant ainsi le HTML plus étroitement avec les principes REST.</li>
<li>Ces propositions ont été présentées lors de la Big Sky Dev Con et sont détaillées dans le Triptych Polyfill sur GitHub, avec des mises à jour continues des spécifications de fetch et de navigation pour soutenir ces améliorations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les propositions de triptyque d&#39;Alex Petros visent à intégrer les concepts HTMX dans la spécification HTML, permettant ainsi à HTML de gérer des méthodes HTTP telles que PUT et DELETE.</li>
<li>Cette proposition reçoit des retours positifs du groupe de travail sur la technologie des applications hypertextes du Web (WHATWG), mais son adoption par les principaux navigateurs tels que Chrome et Safari reste incertaine.</li>
<li>L&#39;initiative vise à réduire la dépendance au JavaScript en améliorant les capacités du HTML, contribuant ainsi à la discussion plus large sur les API RESTful et un web axé sur l&#39;hypermédia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – L&#39;union impie entre les moteurs de Half-Life et Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Un nouveau moteur de jeu gratuit et open-source est en cours de développement, similaire aux moteurs populaires comme Unreal et Source, avec un support pour le streaming en monde ouvert. - Le moteur est optimisé pour le matériel moderne, offrant des performances élevées, mais n&#39;est pas encore prêt pour une utilisation en production. - Le développeur a l&#39;intention de réaliser plusieurs grands projets en utilisant ce moteur, bien que le nom actuel soit probablement temporaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK est un projet qui fusionne les moteurs de jeu Half-Life et Morrowind pour créer un moteur de jeu en monde ouvert à faible coût, gratuit et open source. - Bien qu&#39;optimisé pour le matériel moderne, Tramway SDK n&#39;est pas encore prêt pour une utilisation en production, mais il vise à réduire l&#39;encombrement logiciel et l&#39;impact environnemental en prenant en charge le matériel plus ancien. - Le projet, sous licence MIT, est apprécié pour son esthétique rétro et son potentiel pour le développement de jeux indépendants, le créateur étant ouvert aux retours et aux mises à jour de progrès.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Une étude révèle que l&#39;utilisation du plomb par l&#39;Empire romain a réduit les niveaux de QI à travers l&#39;Europe</a></h2>
<ul>
<li>Une étude indique que l&#39;utilisation du plomb par l&#39;Empire romain dans la métallurgie a entraîné une baisse de 2 à 3 points de QI à travers l&#39;Europe pendant la Pax Romana.</li>
<li>Les chercheurs ont utilisé des carottes de glace arctique pour suivre la pollution au plomb de 500 av. J. -C. à 600 apr. J. -C., montrant une augmentation significative pendant l&#39;apogée de l&#39;Empire romain.</li>
<li>Selon l&#39;étude, une exposition généralisée au plomb pourrait avoir contribué au déclin de l&#39;Empire romain, les niveaux de pollution ayant diminué après l&#39;ère romaine mais augmentant à nouveau pendant la Révolution industrielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude indique que l&#39;utilisation du plomb par l&#39;Empire romain pourrait avoir réduit les niveaux de QI en Europe, bien que cela soit basé sur les niveaux historiques de plomb et des modèles modernes plutôt que sur des mesures directes du QI ancien.</li>
<li>Il y a un débat pour savoir si les avantages de l&#39;infrastructure romaine ont pu surpasser les effets néfastes de l&#39;exposition au plomb.</li>
<li>Cette étude explore également les effets potentiels de substances contemporaines, telles que le fluorure et les plastiques, sur le QI, en soulignant la complexité d&#39;évaluer les impacts historiques sur la santé à partir de preuves indirectes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Banque fédérale de réserve de NY &quot;Livre du Jugement Dernier&quot; 2022 via FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le &quot;Doomsday Book&quot; de la Federal Reserve Bank of New York est un guide juridique conçu pour aider les avocats à gérer les incertitudes juridiques lors des crises financières, garantissant des réponses rapides et efficaces. - Initialement destiné à certains avocats, le guide est désormais accessible à tous les avocats de la FRBNY, servant de manuel de crise semblable aux plans de réponse aux incidents technologiques. - Le document n&#39;est pas partagé en dehors de la Fonction Juridique, et son nom signifie une préparation aux perturbations financières graves, la Fed maintenant son indépendance vis-à-vis de la loi sur la liberté de l&#39;information (FOIA) en raison de son rôle unique, tout en restant responsable devant le Congrès.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Mettre fin à notre programme de vérification des faits par des tiers et passer au modèle Community Notes</a></h2>
<ul>
<li>Meta donne la priorité à la liberté d&#39;expression en simplifiant ses systèmes de modération de contenu, qui ont été critiqués pour leur complexité excessive et leur caractère restrictif. - L&#39;entreprise met fin à son programme de vérification des faits par des tiers aux États-Unis et introduit un système de Community Notes, similaire à X, pour fournir un contexte aux publications potentiellement trompeuses grâce aux contributions des utilisateurs. - Meta réduit les restrictions sur le contenu politique, simplifie les processus d&#39;application pour se concentrer sur les violations graves, et personnalise la visibilité du contenu politique en fonction des préférences des utilisateurs, en accord avec la vision de Mark Zuckerberg sur la liberté d&#39;expression.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Meta passe de son programme de vérification des faits par des tiers à un modèle de Community Notes, similaire à la stratégie de Twitter, pour potentiellement s&#39;aligner sur les changements politiques et réduire les dépenses de modération.</li>
<li>Les critiques expriment des inquiétudes quant au fait que ce changement pourrait entraîner davantage de désinformation et de contenu nuisible, tandis que les partisans soutiennent qu&#39;il pourrait renforcer la liberté d&#39;expression.</li>
<li>Cette décision met en lumière les discussions en cours sur la modération du contenu, la liberté d&#39;expression et l&#39;influence des plateformes de médias sociaux dans la formation du discours public.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Comment je programme avec les LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Comment%20je%20programme%20avec%20les%20LLMs&subheading=mardi%207%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">DOOM, l&#39;expérience de la galerie</a></h2>
<ul>
<li>« DOOM: The Gallery Experience » est un jeu parodique artistique créé par bobatealee, se déroulant dans une version réimaginée du niveau classique E1M1 de DOOM (1993), où les joueurs explorent un cadre de galerie. - Le jeu est compatible avec HTML5, Windows, les appareils mobiles et les manettes de jeu, et a été créé à l&#39;aide de la plateforme de développement de jeux Construct. - Il a reçu une note de 5 étoiles et est salué pour sa satire culturelle et son design, avec des contributions de Filippo Meozzi et Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Doom, the Gallery Experience » est un jeu de musée virtuel permettant aux joueurs d&#39;explorer des œuvres d&#39;art, semblable à une visite de musée réelle, créé à l&#39;aide de Construct 3.</li>
<li>Le jeu est disponible sur plusieurs plateformes, bien que certains utilisateurs signalent des problèmes techniques sur les appareils mobiles.</li>
<li>Il combine l&#39;exploration culturelle avec la nostalgie, s&#39;inspirant de jeux classiques comme Doom, et a suscité des discussions sur des modifications humoristiques potentielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Vidéo YouTube de 3blue1brown sur Bitcoin retirée pour violation de droits d&#39;auteur</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, connu pour son contenu éducatif, a rapporté que sa vidéo de 2017 sur le Bitcoin a été supprimée et que sa chaîne a reçu un avertissement pour atteinte aux droits d&#39;auteur.</li>
<li>Une réclamation de droits d&#39;auteur a été faite par Chainpatrol au nom d&#39;Arbitrum, bien que la vidéo soit entièrement le contenu original de Sanderson.</li>
<li>Cet incident met en lumière les problèmes persistants liés à l&#39;application du droit d&#39;auteur sur les plateformes numériques, où les créateurs peuvent être sanctionnés même pour leur propre travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une vidéo YouTube de 3blue1brown sur le Bitcoin a été supprimée par erreur en raison d&#39;une réclamation de droits d&#39;auteur par ChainPatrol, qui a ensuite reconnu qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un faux positif.</li>
<li>Cet incident a mis en lumière des failles dans le système de droits d&#39;auteur de YouTube, suscitant des discussions sur le potentiel d&#39;abus et le manque de responsabilité pour les fausses réclamations.</li>
<li>Les utilisateurs ont suggéré des sanctions plus strictes pour les entreprises émettant de fausses demandes de retrait et ont discuté de questions plus larges concernant la modération de contenu et les défis liés à la liberté d&#39;expression en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Atteindre les OKR vs. Faire son travail</a></h2>
<ul>
<li>En ingénierie, les objectifs et résultats clés (OKR) trimestriels semblent souvent redondants car ils ont tendance à refléter les feuilles de route des produits, ce qui peut entraîner des conflits potentiels s&#39;ils diffèrent.</li>
<li>Le marketing trouve les OKR bénéfiques pour définir l&#39;orientation trimestrielle, s&#39;aligner sur les calendriers de projet et mettre en avant de nouvelles campagnes ou audiences, tandis que les tâches en cours sont suivies par des indicateurs clés de performance (KPI).</li>
<li>Les OKR efficaces devraient mettre l&#39;accent sur des priorités uniques ou changeantes chaque trimestre, plutôt que sur des tâches routinières, afin d&#39;éviter la stagnation et de garantir qu&#39;ils apportent une valeur ajoutée au-delà de la feuille de route.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les OKR (Objectifs et Résultats Clés) peuvent parfois être en décalage avec le travail réel, en mettant l&#39;accent sur les indicateurs plutôt que sur des contributions significatives et en pouvant mener à contourner le système plutôt qu&#39;à résoudre les problèmes réels.</li>
<li>Une mise en œuvre efficace des OKR nécessite un alignement avec les besoins des clients et les objectifs de l&#39;entreprise, mais cet alignement est souvent difficile à réaliser, conduisant à des processus bureaucratiques et à un manque de confiance dans la motivation intrinsèque des employés.</li>
<li>Dans les grandes organisations, les OKR peuvent favoriser la compétition plutôt que la collaboration, en se concentrant sur le travail visible plutôt que sur le travail de valeur, échouant ainsi à saisir la complexité des tâches.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Détection d&#39;anomalies dans les séries temporelles : Une revue décennale</a></h2>
<ul>
<li>Le document « Plongée dans la détection d&#39;anomalies des séries temporelles : une revue décennale » souligne l&#39;importance de la détection d&#39;anomalies dans les données de séries temporelles en raison des avancées dans la collecte de données et de l&#39;essor des données en streaming. - Il introduit une taxonomie centrée sur le processus pour catégoriser les méthodes existantes de détection d&#39;anomalies et propose une méta-analyse des tendances de recherche dans ce domaine. - La recherche est pertinente pour divers domaines, y compris la cybersécurité, la finance, l&#39;application de la loi et la santé, et est accessible sur arXiv dans la catégorie Apprentissage Automatique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le détection d&#39;anomalies dans les séries temporelles utilise la prévision et les données historiques pour identifier les écarts de modèle, avec des outils comme Prometheus et Grafana aidant dans les applications pratiques. - Ces outils permettent de définir des seuils dynamiques basés sur les cycles hebdomadaires et l&#39;heure de la journée, mais les défis incluent la gestion des jours fériés et la définition des anomalies. - Le domaine est prometteur pour le développement dans divers secteurs, mais manque actuellement de solutions complètes prêtes à l&#39;emploi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulation Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker sur neal.fun est un jeu de clic populaire qui a suscité des discussions parmi les utilisateurs, avec des comparaisons à d&#39;autres jeux comme Cookie Clicker et des commentaires sur les habitudes web modernes. - Les utilisateurs ont partagé des stratégies pour progresser plus rapidement, telles que l&#39;automatisation des clics ou le redimensionnement des fenêtres, et ont noté à la fois le plaisir addictif et des problèmes comme des bugs ou une surstimulation. - Le jeu a inspiré la créativité, y compris des speedruns, les joueurs appréciant sa courte durée et ses éléments engageants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple a gaspillé le Saint Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, destiné à améliorer les capacités des smartphones, n&#39;a pas répondu aux attentes, certaines fonctionnalités comme Math Notes étant saluées, mais d&#39;autres critiquées pour être décevantes.</li>
<li>Malgré la promesse de confidentialité et de sécurité grâce au traitement sur l&#39;appareil et au Cloud Privé de Calcul, le produit ressemblait davantage à une démonstration technologique qu&#39;à un outil révolutionnaire.</li>
<li>Souvent, la communauté open-source dépasse les efforts des entreprises comme Apple Intelligence, qui a laissé les utilisateurs avec seulement des améliorations marginales au lieu d&#39;avancées transformatrices.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple se concentre sur le perfectionnement des technologies existantes, ce qui déçoit parfois les fans qui attendent des inventions révolutionnaires. - Les fonctionnalités d&#39;IA d&#39;Apple, telles qu&#39;Apple Intelligence, ont été critiquées pour être moins impressionnantes par rapport à celles des concurrents, malgré l&#39;historique d&#39;amélioration des produits d&#39;Apple. - L&#39;accent fort mis par Apple sur des systèmes sécurisés et privés offre un optimisme pour les améliorations futures de leurs offres d&#39;IA, bien que le débat persiste sur la question de savoir si elles répondront aux attentes des utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Un ingénieur mange efficacement pour 2,50 $ par jour (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Un ingénieur se lance dans un défi de 46 jours pour dépenser moins de 2,50 $ par jour en nourriture, documentant les repas, les coûts et les expériences culinaires. - Inspiré par des émissions de cuisine, il établit des règles pour garantir amusement, nutrition et partage, explorant des recettes comme les rouleaux de chou et le ramen tout en gérant les coûts et en minimisant le gaspillage. - L&#39;expérience implique une cuisine créative avec des ingrédients limités, utilisant des techniques telles que le saumurage et la cuisson sous vide, et expérimentant avec des émulsifiants, partageant finalement des idées sur la cuisine économique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un ingénieur a réussi à réduire ses dépenses alimentaires quotidiennes à 2,50 $ en 2016 en achetant des produits de base en vrac comme le riz, les haricots et l&#39;avoine, et en gérant soigneusement les produits frais pour éviter le gaspillage.</li>
<li>La stratégie comprenait la dilution des aliments emballés riches en sodium et les achats dans des magasins économiques, bien que cela puisse ne pas être durable ou nutritionnellement adéquat à long terme.</li>
<li>Des alternatives telles que l&#39;achat de produits à prix réduit sur les marchés de producteurs ou l&#39;utilisation de légumes surgelés peuvent offrir commodité et maintenir la valeur nutritionnelle, mais assurer un apport suffisant en calories et en protéines est crucial pour la santé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Tué par LLM</a></h2>
<ul>
<li>« Tué par LLM » est un projet qui documente les références en intelligence artificielle qui ont été dépassées par les avancées de l&#39;IA, mettant en avant les progrès dans des domaines tels que le raisonnement, les mathématiques et la programmation. - Le site, inspiré par « Tué par Google », fournit des détails sur les scores originaux et finaux des références ainsi que sur les modèles d&#39;IA qui les ont surpassés, soulignant l&#39;évolution rapide des capacités de l&#39;IA. - Le terme « Saturation » est utilisé pour décrire les références qui ne peuvent plus mesurer efficacement les capacités de pointe de l&#39;IA, et le projet invite à des contributions pour garantir l&#39;exactitude des données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur le test de Turing et ses interprétations modernes, notamment en ce qui concerne l&#39;IA et les grands modèles de langage (LLM).</li>
<li>Les versions modernes du test de Turing simplifient souvent le défi à l&#39;identification si un partenaire de conversation est humain, ce que les LLM peuvent parfois réussir en imitant des locuteurs non natifs.</li>
<li>Cette conversation met en évidence les limites des critères de référence actuels pour l&#39;IA et le potentiel de mauvaise utilisation ou de mauvaise compréhension de l&#39;IA, remettant en question la véritable mesure de l&#39;intelligence dans les systèmes d&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau démissionne</a></h2>
<ul>
<li>Le Parti libéral du Canada entame le processus de sélection d&#39;un nouveau chef, comme l&#39;a annoncé le président du parti, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, salué pour sa décennie de leadership et ses efforts pour reconstruire et rendre le parti plus inclusif, restera dans son rôle jusqu&#39;à ce qu&#39;un successeur soit choisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau a annoncé son intention de démissionner de son poste de Premier ministre du Canada, restant en fonction jusqu&#39;à ce que le Parti libéral choisisse un nouveau chef.</li>
<li>Sa décision fait suite à de faibles taux d&#39;approbation et à des pressions internes au sein du parti, avec des controverses entourant sa gestion de la manifestation des camionneurs et d&#39;autres questions.</li>
<li>On considère la démission de Trudeau comme un effort stratégique pour permettre au Parti libéral de se regrouper avant une élection potentiellement difficile, avec la possibilité d&#39;une victoire conservatrice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog préféré en 2024 ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le blog de Simon Willison est mis en avant pour son contenu perspicace sur l&#39;intelligence artificielle (IA) en 2024.</li>
<li>Parmi les autres blogs recommandés figurent ceux de Julia Evans, Fabien Sanglard, et &quot;One Useful Thing&quot; d&#39;Ethan Mollick, qui offrent des perspectives uniques et des sujets variés.</li>
<li>Pour ceux qui s&#39;intéressent à l&#39;économie, Noah Smith et Paul Krugman sont suggérés, tandis que Dynomight et Not Boring offrent un mélange de contenu technologique et de style de vie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Republication de mon site de fans des Simpsons, vingt ans plus tard</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le relancement d&#39;un site de fans des Simpson après 20 ans a suscité la nostalgie de l&#39;ère d&#39;internet des débuts, caractérisée par des sites de fans personnels et une liberté créative. - Beaucoup de gens se souviennent des années 90 et 2000 comme d&#39;une époque d&#39;internet non réglementé et non commercialisé, contrastant avec le paysage plus réglementé et commercial d&#39;aujourd&#39;hui. - Certains sites de fans originaux existent encore, servant de rappel de la joie et de la créativité de créer du contenu pour le plaisir plutôt que pour un gain financier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN : 4G/5G Open Source</a></h2>
<ul>
<li>Le logiciel srsRAN est une suite open-source d&#39;applications radio 4G et 5G développée par SRS, implémentée en C++ avec des dépendances minimales, et fonctionne sur Linux avec du matériel standard.</li>
<li>Il est sous licence AGPLv3, qui est une licence de logiciel libre garantissant que le logiciel reste open-source.</li>
<li>Le package comprend un RAN 5G (réseau d&#39;accès radio) CU+DU (unité centrale et unité distribuée) avec une pile entièrement native ORAN, ainsi qu&#39;une suite 4G offrant une mise en œuvre complète du réseau pour l&#39;équipement utilisateur (UE), l&#39;eNodeB (nœud B évolué) et l&#39;EPC (cœur de paquet évolué).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN est une initiative open-source qui permet aux utilisateurs de créer leurs propres réseaux 4G/5G en utilisant des logiciels et du matériel tels que des radios définies par logiciel (SDR) et des cartes SIM vierges.</li>
<li>Le projet offre une alternative aux solutions propriétaires de réseau d&#39;accès radio (RAN), en ciblant les entreprises de télécommunications et en offrant une flexibilité pour les tests, la connectivité d&#39;urgence et des fins éducatives.</li>
<li>Les utilisateurs doivent être conscients des défis juridiques et techniques potentiels, notamment en ce qui concerne l&#39;octroi de licences pour le spectre, car la légalité de la mise en place de réseaux personnels varie selon les régions.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Réglementations permettant le Wi-Fi 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Plusieurs pays, dont l&#39;Argentine, le Brésil, le Canada et les États-Unis, ont adopté la gamme complète du spectre 5925-7125 MHz pour utilisation.</li>
<li>Le Union européenne a adopté une partie de cette gamme, spécifiquement 5925-6425 MHz, en se concentrant sur 5945-6425 MHz.</li>
<li>Dans d&#39;autres pays, comme Andorre, l&#39;Autriche et la Belgique, on envisage d&#39;adopter des portions spécifiques du spectre, tandis que des pays comme l&#39;Égypte, Oman et la Tunisie évaluent encore leurs options.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la question de savoir si la bande de 6 GHz devrait être licenciée pour la 5G par les entreprises de télécommunications ou rester non licenciée pour une utilisation Wi-Fi, avec des implications significatives pour l&#39;allocation du spectre. - La bande de 6 GHz est considérée comme une solution à la congestion dans les bandes Wi-Fi existantes, mais il y a une hésitation à allouer plus de bande passante ISM (Industrielle, Scientifique et Médicale). - Les discussions portent également sur les aspects techniques du Wi-Fi 7, tels que la disponibilité du matériel et la compatibilité, soulignant l&#39;impact plus large sur le développement futur des technologies sans fil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Monnaie non découpée</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les feuilles de monnaie non découpées ont été autrefois détournées en les découpant en morceaux décentrés et en les vendant comme des billets défectueux, ce qui a incité le Trésor à rendre les numéros de série reconnaissables pour éviter cela.</li>
<li>Pour les billets de 1 $, les numéros de série sur les feuilles non découpées commencent par 99, permettant aux collectionneurs de vérifier l&#39;authenticité lors de l&#39;achat de « dollars mal découpés ».</li>
<li>Le US Mint vend des feuilles de billets non découpées à un prix supérieur, et elles sont populaires parmi les collectionneurs pour leur originalité, souvent encadrées ou offertes en cadeau, bien qu&#39;elles soient des monnaies légales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Évolution d&#39;un éditeur de code structurel</a></h2>
<ul>
<li>Le message décrit le développement d&#39;un éditeur structurel pour le langage de programmation eyg, qui traite le code comme un arbre structuré afin de prévenir les erreurs de syntaxe et d&#39;améliorer la compréhension du code.</li>
<li>Initialement construit avec Gleam et Svelte, l&#39;éditeur utilise maintenant Gleam et Lustre, avec une version terminale en Go, et a évolué pour simplifier l&#39;Arbre Syntaxique Abstrait (AST) pour une meilleure navigation.</li>
<li>La dernière version propose une interface utilisateur basée sur des menus et des icônes, améliorant l&#39;utilisabilité sur tous les appareils, et encourage les retours des utilisateurs pour améliorer l&#39;expérience de codage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur les éditeurs de code structurels, qui considèrent le code comme un arbre structuré, offrant des avantages potentiels tels que l&#39;élimination des erreurs de syntaxe et l&#39;amélioration des informations de type.</li>
<li>Les défis pour les éditeurs structurels incluent la compatibilité avec les outils existants comme Git et la gestion des états de code invalides pendant l&#39;édition.</li>
<li>Il y a un intérêt pour la manière dont les éditeurs structurels pourraient améliorer l&#39;accessibilité et l&#39;efficacité de la programmation, en particulier dans des environnements non traditionnels comme les appareils mobiles, bien que des préoccupations concernant la praticité et l&#39;intégration subsistent.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DOOM, l'expérience de la galerie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DOOM%2C%20l'exp%C3%A9rience%20de%20la%20galerie&subheading=lundi%206%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Des chercheurs conçoivent une technologie portable capable de détecter les niveaux de glucose avec plus de précision</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Waterloo ont créé un dispositif portable qui utilise la technologie radar pour surveiller les niveaux de glucose de manière non invasive, éliminant ainsi le besoin d&#39;aiguilles.</li>
<li>Le dispositif, dirigé par le Dr George Shaker, intègre une puce radar, une méta-surface pour une précision accrue des signaux, et des algorithmes d&#39;IA pour des lectures précises de la glycémie.</li>
<li>Actuellement alimenté par USB, l&#39;appareil vise à fonctionner sur batterie pour une meilleure portabilité et pourrait éventuellement surveiller des paramètres de santé supplémentaires, avec des efforts en cours pour commercialiser la technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des chercheurs ont créé une technologie portable pour la surveillance non invasive du glucose, offrant une alternative au prélèvement sanguin par piqûre au doigt et aux moniteurs de glucose en continu (CGM).</li>
<li>Cette technologie vise à fournir des lectures précises de la glycémie sans contact direct avec le flux sanguin, ce qui pourrait être significatif pour les applications cliniques.</li>
<li>Bien que prometteur, il existe un scepticisme quant à son exactitude par rapport aux CGM existants, et des données supplémentaires ainsi que des essais cliniques sont nécessaires pour confirmer son efficacité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Le jour où j&#39;ai appris à l&#39;IA à lire le code comme un développeur senior</a></h2>
<ul>
<li>Initialement, l&#39;IA a été mise au défi d&#39;analyser des bases de code React, les abordant comme un développeur novice. - En imitant les stratégies des développeurs seniors, telles que se concentrer sur les fichiers principaux et regrouper les modifications par fonctionnalité, l&#39;analyse de code de l&#39;IA s&#39;est améliorée de manière significative. - L&#39;accent est mis sur l&#39;amélioration de la compréhension du code plutôt que sur sa génération, avec des plans futurs pour identifier la dette technique et comprendre les conventions de l&#39;équipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore les défis de la formation de l&#39;IA à lire et analyser le code avec la compétence d&#39;un développeur senior, en notant la difficulté d&#39;obtenir des résultats cohérents et précis.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance de fournir un contexte et de structurer les entrées pour améliorer les performances de l&#39;IA dans l&#39;analyse de code, tout en reconnaissant le scepticisme concernant les capacités actuelles de l&#39;IA.</li>
<li>Les discussions soulignent la nécessité de poursuivre les expérimentations et les évaluations pour valider les performances de l&#39;IA et considèrent les implications plus larges ainsi que les avancées potentielles de l&#39;IA dans le développement de logiciels.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Les désagréments des pages web que je ne vous impose pas ici</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur évite d&#39;utiliser certaines fonctionnalités web comme les barres collantes, le SSL/TLS forcé, les pop-ups et le suivi inutile pour améliorer l&#39;expérience utilisateur.</li>
<li>Il y a un débat en cours sur la nécessité de HTTPS pour la sécurité par rapport à ses problèmes de compatibilité avec les anciens navigateurs.</li>
<li>Le débat met en lumière le défi de concilier l&#39;expérience utilisateur avec les pratiques web modernes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">« Comment fonctionne la traversée NAT (2020) »</a></h2>
<ul>
<li>NAT traversal permet des connexions directes entre appareils malgré la présence de traducteurs d&#39;adresses réseau (NAT) et de pare-feu, en utilisant des protocoles basés sur UDP et un contrôle direct des sockets.</li>
<li>Des techniques telles que STUN (Session Traversal Utilities for NAT) aident à découvrir les adresses IP publiques, tandis que des relais comme TURN (Traversal Using Relays around NAT) ou DERP de Tailscale sont utilisés pour des NATs plus complexes.</li>
<li>Le protocole ICE (Interactive Connectivity Establishment) optimise les chemins de connexion en évaluant toutes les options possibles et en sélectionnant la plus efficace, garantissant une traversée NAT robuste avec un chiffrement et une authentification de bout en bout.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore la traversée NAT (traduction d&#39;adresses réseau), en mettant l&#39;accent sur les différences entre le perçage de trous TCP (protocole de contrôle de transmission) et UDP (protocole de datagramme utilisateur), en notant la complexité légèrement plus élevée de TCP.</li>
<li>Il remet en question la perception du NAT comme une fonctionnalité de sécurité et discute de la méthode de Tailscale pour le contournement du NAT, soulevant des préoccupations quant à la dépendance exclusive aux ACL (Listes de Contrôle d&#39;Accès) logicielles pour la sécurité.</li>
<li>Le débat souligne l&#39;importance des points de terminaison sécurisés et critique les limites des stratégies de sécurité réseau conventionnelles dans le contexte de la traversée NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten : Une petite imprimante de journaux</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Guten est un projet d&#39;imprimante de journaux à petite échelle conçu pour minimiser le temps passé devant l&#39;écran en livrant les nouvelles sous forme imprimée. - Les discussions autour du projet incluent des préoccupations concernant la teneur en BPA du papier thermique et des suggestions pour utiliser des alternatives sans BPA ou d&#39;autres technologies d&#39;impression comme les imprimantes à impact ou à matrice de points. - Des comparaisons sont faites avec la Little Printer, désormais abandonnée, avec des recommandations pour améliorer la convivialité pour les développeurs et les options de personnalisation de Guten, tout en tenant compte des impacts environnementaux et sanitaires du papier thermique.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Des chercheurs conçoivent une technologie portable capable de détecter les niveaux de glucose avec plus de précision" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Des%20chercheurs%20con%C3%A7oivent%20une%20technologie%20portable%20capable%20de%20d%C3%A9tecter%20les%20niveaux%20de%20glucose%20avec%20plus%20de%20pr%C3%A9cision&subheading=dimanche%205%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Volvo 1993 autonome avec pilote ouvert</a></h2>
<ul>
<li>Un groupe d&#39;amis a participé à l&#39;édition hivernale 2025 du Carbage Run, un rallye de 6 jours à travers la Suède jusqu&#39;au cercle polaire et retour à Helsinki, nécessitant des voitures d&#39;au moins 20 ans et d&#39;une valeur inférieure à 1000 €.</li>
<li>Ils ont transformé une Volvo 940 Estate de 1993 en un véhicule autonome en utilisant openpilot de comma.ai, en incorporant des composants modernes tels que la direction assistée électrique, un iBooster Bosch et un capteur radar Tesla.</li>
<li>Les mises à jour futures incluront des détails sur le câblage, une unité de contrôle moteur (ECU) personnalisée, et des plans pour rendre le code open-source, mettant en avant l&#39;approche innovante du projet pour équiper les anciens véhicules de technologie autonome.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une Volvo 940 de 1993 a été équipée d&#39;OpenPilot, une technologie de conduite autonome, mettant en lumière l&#39;intersection entre le design classique des voitures et la technologie moderne.</li>
<li>Le projet a rencontré des défis, notamment la mise à jour des systèmes de freinage et de direction, soulevant des préoccupations juridiques et de sécurité, en particulier avec des modifications faites maison comme le soudage de la colonne de direction.</li>
<li>Les discussions se sont étendues aux réglementations automobiles en Europe, au déclin des hotrods aux États-Unis et aux différences culturelles en matière de libertés de modification automobile, le projet étant considéré comme un effort DIY inspirant malgré les préoccupations de sécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace : Algorithme de rendu de terrain en moins de 20 lignes de code (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Le jeu Comanche de NovaLogic, sorti en 1992, utilisait le moteur Voxel Space, une technique de rendu 2.5D basée sur le lancer de rayons, pour créer des terrains détaillés avec des ombrages et des ombres.</li>
<li>Le moteur Voxel Space utilisait des cartes de hauteur et de couleur ainsi qu&#39;un algorithme de rendu simple, traçant des lignes verticales de l&#39;arrière vers l&#39;avant, ce qui pouvait être optimisé pour la performance.</li>
<li>Le code du moteur est disponible sous la licence MIT, mais la technologie peut encore être brevetée dans certaines régions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace est un algorithme de rendu de terrain remarquable par sa simplicité, nécessitant moins de 20 lignes de code, et évoque la nostalgie du développement de jeux innovants durant les époques où le matériel était limité.</li>
<li>Les jeux AAA modernes se concentrent sur des optimisations complexes et des tendances du marché, souvent au détriment de l&#39;originalité, tandis que les jeux indépendants et les plateformes comme PICO-8 offrent plus de liberté créative.</li>
<li>Malgré les avancées technologiques, certains développeurs et joueurs estiment que la &quot;magie&quot; des anciens jeux manque, bien que des projets innovants comme le rendu voxel continuent d&#39;inspirer la créativité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Comment dessiner un contour dans un jeu vidéo</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article discute de cinq techniques pour rendre les contours dans Unity, une plateforme de développement de jeux populaire, en soulignant leur utilisation dans des jeux comme Sable et The Last of Us. - Les techniques incluent les effets de bord, l&#39;extrusion de vertex, le tampon flou, l&#39;algorithme de saut de crue et la détection de bord, chacune avec des avantages uniques et des compromis en termes de performance et de qualité visuelle. - L&#39;article fournit des informations sur l&#39;équilibre de ces méthodes pour une esthétique de jeu optimale et un soutien au gameplay, avec des ressources supplémentaires et des crédits pour les modèles 3D inclus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore des techniques avancées pour dessiner des contours dans les jeux vidéo, en mettant l&#39;accent sur l&#39;efficacité de l&#39;algorithme Jump Flood (JFA) et des champs de distance signés (SDF) par rapport aux méthodes traditionnelles. - Il se penche sur les graphismes 3D stylisés, discutant des techniques de rendu et de l&#39;utilisation potentielle des réseaux neuronaux pour l&#39;éclairage et le style. - Les contributeurs fournissent des perspectives sur le développement historique du cel shading dans les jeux, tels que Jet Set Radio, soulignant l&#39;intersection évolutive de la technologie et de l&#39;art dans les graphismes 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Je quitte le Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur quitte le Washington Post en raison de son incapacité à s&#39;adapter au paysage médiatique en évolution et de son approche de la présentation des problèmes, qu&#39;il juge inefficace pour des sujets critiques comme la démocratie.</li>
<li>Les médias traditionnels, en particulier les journaux locaux, rencontrent des difficultés financières, ce qui entraîne un reportage biaisé et une baisse de la confiance du public, tandis que les réseaux sociaux ne peuvent pas remplacer le travail rigoureux du journalisme.</li>
<li>Des préoccupations sont soulevées concernant l&#39;influence de personnes fortunées, telles que Jeff Bezos, sur les médias, et l&#39;impact des intérêts des entreprises sur le rôle des médias dans la responsabilisation du pouvoir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity a des publicités</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity a introduit des publicités, ce qui a conduit à des discussions sur l&#39;inévitabilité des publicités dans les services en ligne en raison de la réticence des consommateurs à payer pour des expériences sans publicité. - Certains utilisateurs trouvent les publicités intrusives et préfèrent les services par abonnement comme Kagi, qui offrent une recherche sans publicité, tandis que d&#39;autres continuent de choisir des options gratuites soutenues par la publicité. - Cette situation souligne le débat en cours entre les modèles soutenus par la publicité et ceux basés sur l&#39;abonnement dans les services numériques.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Volvo 1993 autonome avec pilote ouvert" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Volvo%201993%20autonome%20avec%20pilote%20ouvert&subheading=samedi%204%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Je suis riche et je n&#39;ai aucune idée de quoi faire</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post aborde la lutte commune pour trouver un but après avoir atteint le succès financier, ce qui peut mener à des sentiments de désillusion et d&#39;isolement. - Il suggère que l&#39;épanouissement peut être trouvé en développant les autres, en construisant des liens ou en poursuivant de nouveaux intérêts, en soulignant l&#39;importance d&#39;un but au-delà de la richesse financière. - La discussion met également en lumière les défis de maintenir des relations lorsque la richesse crée une division sociale, soulignant le besoin d&#39;activités et de connexions significatives pour favoriser un sentiment d&#39;appartenance.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">Version critique de sécurité d&#39;iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, publié le 2 janvier 2025, résout une vulnérabilité de sécurité critique liée à la fonctionnalité d&#39;intégration SSH dans les versions précédentes. - Le bug impliquait l&#39;enregistrement des entrées/sorties dans un fichier sur l&#39;hôte distant, qui pouvait être accessible par d&#39;autres, affectant les utilisateurs des versions 3.5.6 à 3.5.10 et certaines versions bêta. - Il est conseillé aux utilisateurs de mettre à jour immédiatement vers la version 3.5.11, de supprimer le fichier /tmp/framer.txt et de vérifier la mise à jour en utilisant le SHA-256 et la signature PGP fournis pour garantir la sécurité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 a publié une mise à jour de sécurité critique pour corriger un bug dans son intégration SSH, qui enregistrait les entrées et sorties dans un fichier sur l&#39;hôte distant, exposant potentiellement les données à d&#39;autres utilisateurs.</li>
<li>Le problème a été causé par l&#39;activation accidentelle de la journalisation détaillée en production, ce qui a suscité des discussions sur l&#39;importance des hooks de pré-validation et des mesures de protection pour éviter des erreurs similaires.</li>
<li>L&#39;incident a déclenché un débat sur le passage à des alternatives comme Ghostty ou Terminal.app, tout en mettant en lumière l&#39;équilibre entre les logiciels riches en fonctionnalités et les risques de sécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Les LLM peuvent-ils écrire un meilleur code si vous continuez à leur demander d&#39;« écrire un meilleur code » ?</a></h2>
<ul>
<li>En novembre 2023, une tendance de mèmes impliquait des utilisateurs demandant à ChatGPT d&#39;améliorer de manière itérative des images, ce qui a ensuite été appliqué au code en utilisant Claude 3.5 Sonnet pour améliorer un programme Python. - Les premières tentatives avec des invites vagues comme &quot;écrire un meilleur code&quot; ont montré quelques améliorations, mais une ingénierie d&#39;invite structurée avec des objectifs d&#39;optimisation spécifiques a conduit à des améliorations significatives des performances. - L&#39;expérience a souligné l&#39;importance de la supervision humaine, car bien que les modèles de langage de grande taille (LLM) puissent offrir des idées innovantes, ils peuvent également introduire des bogues subtils lors de l&#39;optimisation du code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les modèles de langage de grande taille (LLMs) génèrent souvent du code basique en raison de leur formation sur de nombreux tutoriels, ce qui peut les amener à manquer des optimisations simples qui pourraient améliorer les performances du code. - Solliciter de manière itérative les LLMs pour améliorer le code peut donner de meilleurs résultats, mais ce processus peut être aussi chronophage que la programmation manuelle. - La discussion souligne les limites des LLMs dans la compréhension des optimisations complexes et met en avant l&#39;importance de fournir un contexte et des instructions spécifiques pour améliorer la qualité du code.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 en SQL pur</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann a partagé son expérience de résolution des défis de l&#39;Advent of Code 2024 en utilisant uniquement du SQL, soulignant que c&#39;était un exercice d&#39;approches alternatives de résolution de problèmes. - Neumann a réussi à relever tous les défis, bien qu&#39;il ait noté les limitations du SQL dans la gestion des algorithmes complexes et des mises à jour d&#39;état, suggérant des améliorations potentielles pour l&#39;efficacité du SQL. - Le billet de blog inclut une solution SQL détaillée pour un défi et discute de la possibilité d&#39;améliorer le SQL pour mieux prendre en charge l&#39;exécution d&#39;algorithmes complexes directement au sein des bases de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 en SQL pur met en avant la capacité de SQL à gérer des défis complexes, suscitant l&#39;intérêt pour ses performances et sa structure logique.</li>
<li>Les discussions révèlent des expériences variées avec SQL, allant de l&#39;optimisation des procédures stockées à son utilisation pour la logique métier, mettant en lumière à la fois ses forces et ses défis.</li>
<li>La conversation explore également le potentiel des langages similaires à SQL et l&#39;équilibre entre la logique de base de données et le code applicatif, reflétant des opinions diverses sur le rôle de SQL dans le développement logiciel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Une cour d&#39;appel des États-Unis annule les règles de neutralité du net de la FCC</a></h2>
<ul>
<li>Une cour d&#39;appel des États-Unis a invalidé les règles de neutralité du net de la FCC, qui imposaient un traitement égal du trafic internet par les fournisseurs à large bande, invoquant un dépassement de l&#39;autorité légale par la FCC.</li>
<li>Cette décision fait référence à un arrêt de la Cour suprême qui limite les pouvoirs des agences de régulation, affectant la capacité de la FCC à faire respecter la neutralité du net.</li>
<li>Le président de la FCC, Jessica Rosenworcel, a appelé le Congrès à légiférer sur la neutralité du net, tandis que le commissaire Brendan Carr a soutenu la décision de la cour comme un frein à l&#39;excès de réglementation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une cour d&#39;appel américaine a invalidé les règles de neutralité du net de la FCC, invoquant une autorité légale insuffisante en vertu de la loi actuelle. - La décision fait suite à l&#39;annulation par la Cour suprême de la déférence Chevron, qui avait permis à des agences comme la FCC d&#39;interpréter largement les lois. - La cour a classé les fournisseurs de services à large bande comme offrant un &quot;service d&#39;information&quot;, et non un &quot;service de télécommunications&quot;, restreignant ainsi le pouvoir réglementaire de la FCC et mettant fin aux règles fédérales de neutralité du net, ce qui pourrait permettre aux FAI de ralentir ou de prioriser le trafic Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Soyez propriétaire et non locataire sur Internet</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de posséder votre espace numérique plutôt que de dépendre uniquement des grandes plateformes internet, qui privilégient souvent leur croissance au détriment des intérêts des utilisateurs. - Les stratégies pour maintenir le contrôle de votre présence en ligne incluent la possession d&#39;un domaine, la diversification du contenu sur plusieurs plateformes, et la création de liens directs avec les audiences via des listes de diffusion. - En créant votre propre propriété web, vous assurez flexibilité et résilience dans vos efforts numériques, réduisant ainsi la dépendance à un réseau unique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat souligne l&#39;importance de posséder sa présence numérique plutôt que de dépendre des plateformes de médias sociaux, en abordant les préoccupations concernant l&#39;exploitation par l&#39;IA du contenu généré par les utilisateurs. - Il explore les complexités du droit d&#39;auteur, de l&#39;éthique de l&#39;IA, et l&#39;importance d&#39;avoir un site web personnel ou un domaine pour un meilleur contrôle des données en ligne. - La conversation prend également en compte la praticité et les limites de l&#39;auto-hébergement, compte tenu de la dépendance aux services externes comme les registraires de domaines et les fournisseurs d&#39;hébergement, plaidant pour plus d&#39;indépendance dans la gestion de sa présence en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll est un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs, mettant l&#39;accent sur les espaces numériques en dehors des grandes entreprises technologiques, et est maintenu sur GitHub par Den Delimarsky. - Les utilisateurs peuvent contribuer à BlogScroll via GitHub ou en envoyant un e-mail au créateur, et les mises à jour sont disponibles via un flux RSS. - L&#39;annuaire comprend diverses catégories telles que design-et-ux, personnel, production-photo-vidéo, et technologie, mettant en valeur les contributions de nombreuses personnes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll est un annuaire ouvert pour les sites personnels et les blogs, se concentrant sur le partage de jardins numériques, qui sont débattus comme tout site personnel par certains utilisateurs.</li>
<li>Présenté sur GitHub, BlogScroll a suscité des discussions sur sa nature de « jardin clos », avec des suggestions pour l&#39;exportation OPML et des améliorations de la scalabilité.</li>
<li>Le projet encourage les soumissions pour élargir sa liste, reflétant un intérêt renouvelé pour les espaces web personnels et les défis de maintenir un contenu indépendant et organisé en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">L&#39;anomalie Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot a découvert que l&#39;instruction SHLX sur les processeurs Alder Lake d&#39;Intel présente une &quot;latence moyenne&quot; de 3 cycles, ce qui est atypique pour les opérations de décalage à gauche qui prennent généralement 1 cycle. - Ce problème de latence est spécifique aux cœurs de performance d&#39;Alder Lake et n&#39;affecte pas les cœurs d&#39;efficacité, contredisant les affirmations d&#39;Intel d&#39;une latence de 1 cycle. - La latence varie en fonction de l&#39;initialisation du registre de décalage, avec des instructions 32 bits ou des instructions 64 bits sans immédiats atteignant une latence de 1 cycle, tandis que les instructions 64 bits avec immédiats entraînent une latence de 3 cycles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;anomalie Alder Lake SHLX est un problème de performance où des instructions spécifiques, telles que <code>mov rcx, 1</code>, entraînent une exécution plus lente de l&#39;instruction <code>SHLX</code>, potentiellement en raison de la gestion des petites constantes immédiates par le renommeur de registres.</li>
<li>Cette anomalie peut entraîner un ralentissement de 3x et est difficile à reproduire car les commutations de contexte peuvent réinitialiser l&#39;état du registre, accélérant involontairement le code.</li>
<li>Le problème est nouvellement découvert et affecte principalement les comptes de décalage, impactant des instructions comme <code>SHL</code>, mais pas d&#39;autres comme <code>ANDN</code>, et n&#39;est généralement pas pris en compte par les compilateurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Je suis riche et je n'ai aucune idée de quoi faire" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Je%20suis%20riche%20et%20je%20n'ai%20aucune%20id%C3%A9e%20de%20quoi%20faire&subheading=vendredi%203%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
