<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 19:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh devient le plus jeune champion du monde d&#39;échecs de l&#39;histoire</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D est devenu le plus jeune champion du monde lors du Championnat du monde d&#39;échecs 2024 en battant GM Ding Liren au 14e tour.</li>
<li>Le match a été remarquable pour le jeu stratégique de Gukesh et sa préparation approfondie, tirant parti de la bévue de Ding dans une finale de roi et pion.</li>
<li>Lichess a offert une couverture en direct avec des commentaires du GM Felix Blohberger, de l&#39;IM Laura Unuk et de l&#39;invité GM Ivan Cheparinov, soulignant l&#39;importance de l&#39;événement et ses moments émouvants.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, à 18 ans, est devenu le plus jeune champion du monde d&#39;échecs en battant Ding Liren, démontrant sa détermination et son talent.</li>
<li>Le match était intense, Ding étant initialement favori en raison de ses compétences en parties rapides et blitz, mais la pression de Gukesh a conduit à une erreur critique de Ding.</li>
<li>La communauté des échecs spécule sur les futurs matchs, notamment à la lumière de l&#39;absence de Magnus Carlsen du circuit des championnats.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Carte interactive de l&#39;histoire</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org est un projet de carte historique interactive récemment lancé, présenté sur Product Hunt, développé par Klokan en utilisant les données liées et OpenHistoricalMaps pour visualiser l&#39;histoire. - Le projet collabore avec des institutions prestigieuses telles que l&#39;Université de Stanford et la British Library, visant à améliorer la compréhension historique grâce aux retours des utilisateurs et aux contributions de la communauté. - Les utilisateurs peuvent explorer des cartes historiques, suggérer des ajustements de chronologie et demander des améliorations de précision des données, améliorant ainsi le développement et la précision du projet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Mystérieuses observations de drones dans le New Jersey incitent à déclarer &#39;l&#39;état d&#39;urgence&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Plus de 3 000 observations de drones dans le New Jersey et le nord-est des États-Unis ont conduit à des appels pour un &quot;état d&#39;urgence limité&quot; et une interdiction temporaire des drones par le sénateur d&#39;État Jon Bramnick.</li>
<li>Les préoccupations sont accrues en raison de la présence de drones repérés près de lieux sensibles, tels que le terrain de golf du président élu Trump et des infrastructures critiques.</li>
<li>Malgré le grand nombre d&#39;observations, le FBI n&#39;a pas fourni d&#39;explication, et le Pentagone a rejeté les affirmations d&#39;une implication étrangère, y compris celles concernant un « vaisseau-mère iranien ».</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Mystérieuses apparitions de drones dans le New Jersey ont suscité des inquiétudes, similaires à l&#39;incident de l&#39;aéroport de Gatwick en 2018, où des signalements de drones ont provoqué une fermeture sans qu&#39;aucun drone ne soit capturé par caméra ou radar.</li>
<li>Les autorités, y compris le FBI, le Pentagone et la Maison Blanche, ont nié toute implication étrangère ou militaire, ce qui a conduit à des spéculations sur une opération gouvernementale secrète ou un aéronef mal identifié.</li>
<li>Le manque de preuves concrètes ou de résolution a entraîné une anxiété publique et un débat continu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Un clone de ChatGPT, en 3000 octets de C, soutenu par GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un clone de ChatGPT en utilisant une implémentation minimale en C de GPT-2, qui ne fait qu&#39;environ 3000 octets. - Le projet est sans dépendance et optimisé pour exécuter GPT-2 Small sur des machines modernes, bien qu&#39;il produise des résultats de faible qualité. - Cette initiative met en évidence la simplicité des réseaux neuronaux et la capacité à condenser des modèles d&#39;apprentissage automatique complexes en un code compact, avec le code source disponible sur GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un clone de ChatGPT, implémenté en seulement 3000 octets de C et alimenté par GPT-2, illustre la simplicité et le code minimal requis pour exécuter un modèle de langage. - Bien que peu fonctionnel, ce projet suscite des discussions sur la nature de l&#39;IA, le rôle des données d&#39;entraînement et le potentiel pour des implémentations petites et efficaces. - Il sert d&#39;outil éducatif, démontrant les concepts de base des transformateurs et la faisabilité de solutions d&#39;IA compactes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh devient le plus jeune champion du monde d'échecs de l'histoire" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20devient%20le%20plus%20jeune%20champion%20du%20monde%20d'%C3%A9checs%20de%20l'histoire&subheading=jeudi%2012%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Le juge des faillites rejette la vente d&#39;Infowars à The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Un juge a suspendu la vente d&#39;Infowars à The Onion, qui avait l&#39;intention de le transformer en une plateforme satirique.</li>
<li>Cette décision a été prise malgré le soutien des familles des victimes de Sandy Hook, laissant l&#39;avenir d&#39;Infowars dans l&#39;incertitude.</li>
<li>Un administrateur désigné par le tribunal est désormais chargé de déterminer une nouvelle ligne de conduite, tandis que The Onion reste intéressé par l&#39;acquisition.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un juge des faillites a rejeté la vente d&#39;Infowars à The Onion, affirmant que le processus d&#39;enchères n&#39;a pas maximisé les retours pour les créanciers, y compris les familles de Sandy Hook. - Le juge a critiqué le processus d&#39;enchères scellées pour ne pas avoir favorisé une concurrence équitable, essentielle pour des pratiques d&#39;enchères justes. - L&#39;offre de The Onion comprenait 1,75 million de dollars en espèces, avec des fonds supplémentaires provenant des gains potentiels de jugement pour diffamation des familles de Sandy Hook, soulevant des questions sur l&#39;équité et la légalité de l&#39;enchère.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0 : notre nouveau modèle d&#39;IA pour l&#39;ère agentique</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind a lancé Gemini 2.0, un modèle d&#39;IA avancé conçu pour l&#39;« ère agentique », doté de capacités telles que la sortie native d&#39;images et d&#39;audio et l&#39;utilisation d&#39;outils. - Gemini 2.0 Flash est actuellement accessible aux développeurs et testeurs de confiance, avec une sortie plus large prévue au début de l&#39;année prochaine, indiquant une stratégie de déploiement par étapes. - Google se concentre sur le développement responsable de l&#39;IA, en mettant l&#39;accent sur la sécurité et la sûreté, avec des applications potentielles dans la recherche, les jeux et la robotique, soulignant la polyvalence du modèle et son engagement envers des pratiques éthiques en matière d&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le modèle d&#39;IA Gemini 2.0 de Google est conçu pour l&#39;« ère agentique », capable d&#39;écrire et d&#39;exécuter du code Python, mais il ne peut pas effectuer d&#39;appels réseau. - Le modèle est compétent dans les tâches de vision et est accessible aux développeurs et testeurs via AI Studio, bien qu&#39;il rencontre encore des problèmes tels que les hallucinations et la verbosité. - La communauté de l&#39;IA discute de la terminologie utilisée, comme « agentique » et « raisonnement », certains considérant ces termes comme du jargon marketing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM quitte le marché des robotaxis, intégrera les opérations de Cruise en interne</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) cesse de financer sa division de robotaxis Cruise, choisissant de l&#39;intégrer à son équipe technologique pour se concentrer sur les systèmes autonomes pour les véhicules personnels.</li>
<li>GM vise à acquérir les actions restantes de Cruise d&#39;ici 2025, réduisant ainsi considérablement ses dépenses annuelles pour la division de plus de moitié.</li>
<li>Croisière a rencontré des défis, tels qu&#39;une amende de 1,5 million de dollars pour ne pas avoir signalé un accident, tandis que des concurrents comme Waymo et Tesla continuent de progresser sur le marché des robotaxis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) se retire du marché des robotaxis et intègre les opérations de Cruise en interne en raison d&#39;une concurrence accrue.</li>
<li>Malgré la possession d&#39;une technologie autonome avancée, la stratégie de GM est remise en question, avec des problèmes tels que l&#39;indisponibilité de Super Cruise pour les essais routiers.</li>
<li>Le marché des véhicules autonomes est incertain, avec un intérêt en déclin et des entreprises comme Ford réduisant les coûts pour des fonctionnalités similaires, tandis que le système de conduite entièrement autonome (FSD) de Tesla rencontre encore des défis dans certains scénarios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Version bêta du moteur de synchronisation Electric (Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>Le moteur de synchronisation d&#39;Electric, désormais en BETA avec la version 1.0.0-beta.1, facilite la réplication partielle en temps réel des données Postgres dans des applications locales, permettant un accès instantané aux données locales sans modifier les piles technologiques existantes. - Le moteur inclut PGlite, une version légère de Postgres en WebAssembly (WASM) pour les navigateurs, et est prêt pour la production après une réécriture de six mois, déjà utilisé par des entreprises comme Google et Supabase. - Electric prend en charge des charges de travail à haut débit avec une faible latence, est facile à adopter avec des API simples, et peut être intégré progressivement, avec Electric Cloud, un service d&#39;hébergement géré, en développement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL a publié une version bêta de son moteur de synchronisation Postgres, suscitant de l&#39;intérêt en raison de la qualité de son ingénierie et des considérations liées à son modèle économique. - Le moteur synchronise les données de Postgres vers des applications locales en tant que répliques en lecture seule, adapté aux services à forte lecture et faible écriture, mais ne prend pas en charge la synchronisation du chemin d&#39;écriture. - Les utilisateurs discutent de son potentiel par rapport à des alternatives comme PowerSync et Triplit, et le projet vise à simplifier le développement d&#39;applications locales/priorité hors ligne, malgré les défis liés à la synchronisation multi-tables et aux changements de schéma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">« WPEngine, Inc. contre Automattic – Ordonnance sur la requête en injonction préliminaire »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le procès entre WPEngine, Inc. et Automattic implique une injonction préliminaire en raison d&#39;actions de Matt Mullenweg qui auraient porté préjudice à WPEngine. Le tribunal a statué en faveur de WPEngine, obligeant Automattic à rétablir l&#39;accès au compte, à restituer le plugin ACF et à supprimer une case à cocher controversée sans exiger de caution. Cette affaire souligne les tensions au sein de la communauté WordPress et suscite des discussions sur la gouvernance open-source et l&#39;influence des fonds de capital-investissement dans les entreprises technologiques.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le juge des faillites rejette la vente d'Infowars à The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20juge%20des%20faillites%20rejette%20la%20vente%20d'Infowars%20%C3%A0%20The%20Onion&subheading=mercredi%2011%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Ce que nous savons sur le suspect de la fusillade du PDG</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, un jeune homme de 26 ans issu d&#39;une famille notable de Baltimore, a été accusé du meurtre du PDG de UnitedHealthcare, Brian Thompson, à New York.</li>
<li>Mangione a été arrêté en Pennsylvanie avec une arme fantôme et un document suggérant un motif lié à la colère envers les entreprises américaines.</li>
<li>Malgré ses réussites académiques et sa carrière en tant qu&#39;ingénieur en données, les réseaux sociaux de Mangione suggèrent un isolement récent de sa famille et de ses amis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le cas du suspect dans la fusillade du PDG a généré de nombreuses théories, allant d&#39;un plan délibéré pour diffuser un message à une simple incompétence et chance. - Le comportement du suspect, y compris le fait de transporter des preuves et d&#39;apparaître en public pendant une chasse à l&#39;homme, a intensifié les spéculations du public. - L&#39;incident a suscité des discussions sur des problèmes sociétaux, en particulier la frustration du public envers le système de santé et les disparités dans le traitement des crimes en fonction du statut des victimes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Ceci n&#39;est pas une blague, Funko vient d&#39;appeler ma mère</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Funko a émis une demande de retrait visant une page spécifique sur itch.io, mais cela a entraîné la suppression temporaire de l&#39;ensemble du site, ce qui a provoqué une réaction publique négative.</li>
<li>Funko a précisé que leur intention était de cibler uniquement une page spécifique, et non l&#39;ensemble de la plateforme itch.io.</li>
<li>L&#39;incident a déclenché des discussions sur la responsabilité des entreprises et de leurs partenaires dans la gestion efficace des demandes de retrait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Calcul des arbres</a></h2>
<ul>
<li>Le calcul des arbres est un modèle de calcul Turing-complet avec un seul opérateur, permettant l&#39;analyse de programme, la vérification de types, la compilation et l&#39;optimisation directement dans le code. Il prend en charge des systèmes de types arbitraires et le typage graduel, permettant des boucles Read-Eval-Print (REPL) puissantes et le déploiement de programmes sans outils externes. Sa syntaxe et sa sémantique minimales le rendent portable et facile à implémenter des interpréteurs sur n&#39;importe quelle plateforme, adapté à la modélisation, aux spécifications formelles et à des fins éducatives.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le calcul des arbres est un langage de programmation développé par le Prof. Barry Jay, se concentrant sur les arbres non étiquetés et permettant l&#39;introspection et la manipulation des fonctions.</li>
<li>Il est Turing complet, ce qui signifie qu&#39;il peut effectuer n&#39;importe quel calcul avec suffisamment de temps et de ressources, et offre des fonctionnalités uniques comme l&#39;inversion de fonction, ce qui le distingue des langages comme Lisp ou Forth.</li>
<li>La communauté discute activement de ses implications et de ses applications potentielles, bien qu&#39;il y ait une certaine confusion concernant sa présentation et son objectif sur le site web treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – Modèle génératif de maillage 3D</a></h2>
<ul>
<li>Le post présente une nouvelle méthode de génération 3D utilisant une représentation unifiée Structured LATent (SLAT), améliorant la création d&#39;actifs 3D polyvalents et de haute qualité.</li>
<li>Le modèle, nommé TRELLIS, utilise des transformateurs de flux rectifiés et est entraîné sur un vaste ensemble de données, surpassant les méthodes existantes dans la génération 3D.</li>
<li>Cette approche prend en charge des formats de sortie flexibles et l&#39;édition 3D locale, avec des plans pour publier le code, le modèle et les données au public.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, un modèle génératif de maillage 3D, a suscité des réactions mitigées en raison de sa capacité à produire des actifs de haute qualité, ce qui pourrait déplacer l&#39;accent du développement de jeux des graphismes vers la narration.</li>
<li>Alors que certains expriment des inquiétudes quant au rôle décroissant de l&#39;artisanat fait main, d&#39;autres voient un potentiel pour les artistes de s&#39;adapter et d&#39;utiliser l&#39;IA pour améliorer leur travail.</li>
<li>Trellis est reconnu pour son potentiel dans le prototypage et la démocratisation de la modélisation 3D, malgré des limitations actuelles telles que la mauvaise qualité des maillages et les défis posés par certaines formes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Sauvez la musique, sauvez les archives</a></h2>
<ul>
<li>Plus de 500 musiciens plaident pour que les grandes maisons de disques retirent une poursuite de 621 millions de dollars contre l&#39;Internet Archive, une institution culturelle à but non lucratif.</li>
<li>Les musiciens soulignent la nécessité d&#39;une rémunération équitable, de la protection des héritages musicaux et de l&#39;investissement dans les artistes vivants plutôt que de soutenir des pratiques monopolistiques.</li>
<li>Ils soutiennent que la survie de l&#39;industrie musicale dépend de la priorité accordée à l&#39;avenir des artistes et à la préservation de leurs œuvres, exhortant le public à soutenir cette cause par le biais d&#39;une lettre ouverte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les projets open source, tels que Relisten, utilisent l&#39;Internet Archive pour stocker des concerts enregistrés légalement, aidant ainsi les fans de musique et préservant l&#39;histoire culturelle.</li>
<li>Internet Archive fait face à des défis juridiques de la part de grands labels, notamment en ce qui concerne des projets comme le Great 78 Project, qui vise à préserver des enregistrements historiques.</li>
<li>Il y a un débat en cours dans l&#39;industrie musicale sur la juste rémunération des artistes, avec des discussions sur le droit d&#39;auteur, les revenus du streaming et des modèles de revenus alternatifs comme les ventes directes et des plateformes telles que Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">De là où j&#39;ai laissé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat tourne autour de la modification par Redis de sa licence open-source, provoquant le mécontentement des contributeurs qui se sentent trahis par cette décision. - La nouvelle licence est perçue par certains comme compliquant l&#39;utilisation légale, tandis que d&#39;autres la considèrent essentielle pour prévenir l&#39;exploitation par les grandes entreprises. - L&#39;émergence de Valkey, un fork de Redis soutenu par des grandes entreprises technologiques, et le retour du fondateur de Redis, Salvatore Sanfilippo, sont des développements significatifs dans le débat en cours sur les licences open-source et l&#39;influence des entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Le développeur a écrit 25 000 lignes de code de plugin Neovim en utilisant un téléphone et un écran tactile.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un développeur au Bangladesh a écrit 25 000 lignes de code pour un plugin Neovim en utilisant uniquement un téléphone et un écran tactile, démontrant une remarquable dévouement et adaptabilité.</li>
<li>Une collecte de fonds est organisée pour lui fournir un ordinateur portable, car les ordinateurs portables sont coûteux au Bangladesh, ce qui met en évidence les obstacles financiers auxquels sont confrontés les développeurs dans les pays en développement.</li>
<li>Le développeur utilise des outils comme Termius, tmux et Vim sur son téléphone, et ses efforts ont suscité des discussions sur les défis de la programmation sur un téléphone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Débanquage (et Débunkage?)</a></h2>
<ul>
<li>Le débancage, la fermeture involontaire de comptes bancaires, est une question controversée, affectant particulièrement les entreprises de cryptomonnaie, avec des préoccupations qu&#39;il puisse être utilisé comme un outil politique.</li>
<li>Le débat implique des interactions complexes entre les acteurs privés et étatiques, certains considérant la fermeture de comptes bancaires comme nécessaire pour la gestion des risques, tandis que d&#39;autres la voient comme injuste et dépourvue de procédure régulière.</li>
<li>Des actions réglementaires historiques comme l&#39;Opération Choke Point, qui a exercé des pressions sur les banques pour qu&#39;elles coupent les liens avec certaines industries, sont citées par les critiques comme similaires aux actions actuelles contre les entreprises de crypto, appelées &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débanquage implique que les banques ferment des comptes ou refusent des services, souvent en raison de pressions réglementaires telles que les lois sur la lutte contre le blanchiment d&#39;argent (AML), qui visent à prévenir les activités financières illégales.</li>
<li>Les critiques soulignent le manque de transparence et de procédure régulière dans le désengagement bancaire, ce qui peut affecter injustement les individus et les entreprises, limitant leur participation économique.</li>
<li>Le débat porte sur la question de savoir si les banques devraient être tenues d&#39;offrir des services de base à tout le monde, indépendamment des risques perçus, et comment cette question s&#39;entrecroise avec des préoccupations politiques et sociales plus larges.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">« Double (YC W24) – Investissement indiciel avec des ratios de frais de 0 % »</a></h2>
<ul>
<li>Double est une plateforme financière qui permet d&#39;investir dans plus de 50 indices boursiers sans frais de gestion, en facturant un tarif fixe de 1 $/mois pour la gestion, le rééquilibrage et l&#39;optimisation fiscale.</li>
<li>Cette plateforme propose un indexage direct en achetant des actions individuelles d&#39;indices populaires, offrant une personnalisation et une optimisation quotidienne du portefeuille, se distinguant ainsi des autres conseillers automatisés.</li>
<li>Double a atteint 10 millions de dollars d&#39;actifs sous gestion (AUM) et vise à perturber le marché des ETF et des fonds communs de placement de 100 milliards de dollars par an en proposant des stratégies d&#39;investissement à faibles frais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Double est une plateforme d&#39;investissement offrant des investissements indiciels avec des frais fixes de 1 $/mois et des ratios de dépenses de 0 %, visant à perturber les marchés traditionnels des ETF et des fonds communs de placement. Fondée par JJ et Mark, la plateforme gère plus de 50 indices boursiers et s&#39;occupe de tâches telles que le rééquilibrage et la récolte de pertes fiscales, avec 10 millions de dollars d&#39;actifs sous gestion. Malgré sa structure tarifaire innovante, des préoccupations subsistent quant à la durabilité, la sécurité de Double et sa comparaison avec des institutions financières établies comme Vanguard et Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ce que nous savons sur le suspect de la fusillade du PDG" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ce%20que%20nous%20savons%20sur%20le%20suspect%20de%20la%20fusillade%20du%20PDG&subheading=mardi%2010%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Retiré par Funko sur Itch.io</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le domaine d&#39;Itch.io a été désactivé en raison d&#39;un faux rapport de fraude et de phishing par BrandShield concernant une page de fans pour un jeu Funko Pop. - L&#39;incident souligne les problèmes liés à l&#39;application automatisée des marques et au manque de supervision humaine, ainsi que la lenteur de la réponse du registraire, iwantmyname. - La situation a suscité le soutien des utilisateurs pour itch.io et des critiques envers les parties impliquées dans la suppression.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Compromettre la chaîne d&#39;approvisionnement OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Un ingénieur en sécurité a identifié des vulnérabilités dans le processus de mise à niveau du firmware d&#39;OpenWrt, y compris des problèmes d&#39;injection de commande et de collision de hachage SHA-256. - Les vulnérabilités permettaient à des attaquants potentiels d&#39;injecter des commandes et de créer des collisions de hachage, conduisant à l&#39;installation de firmware malveillant. - L&#39;équipe d&#39;OpenWrt a rapidement abordé et corrigé ces vulnérabilités, soulignant la nécessité d&#39;une sécurité renforcée dans les chaînes d&#39;approvisionnement logicielle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une vulnérabilité dans la chaîne d&#39;approvisionnement d&#39;OpenWrt a permis l&#39;exécution de code ciblé sans validation, posant un risque de constructions avec portes dérobées. - L&#39;incident souligne l&#39;importance de la reproductibilité et de la transparence dans les constructions logicielles, similaires aux pratiques dans le dépôt ebuild de Gentoo. - La réponse rapide d&#39;OpenWrt met en évidence l&#39;efficacité des projets open-source dans le traitement des problèmes de sécurité par rapport aux alternatives à source fermée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger n&#39;était pas le bon choix pour Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, malgré son expertise technique et ses compétences managériales, a été jugé inadapté en tant que PDG d&#39;Intel en raison de son incapacité à relever les défis culturels et stratégiques de l&#39;entreprise.</li>
<li>Ses décisions de leadership, telles que le maintien des dividendes et la publicité agressive, ont été critiquées pour refléter une approche en temps de paix plutôt que le leadership nécessaire en temps de guerre.</li>
<li>Gelsinger a mal géré les services de fonderie d&#39;Intel et la cessation du projet Tofino, un silicium de commutateur programmable prometteur, ce qui a été perçu comme des erreurs importantes, laissant les problèmes culturels d&#39;Intel non résolus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, PDG d&#39;Intel, a fait face à des défis, notamment des retards dans la production en 10 nm et la concurrence de TSMC, entraînant des baisses significatives du cours de l&#39;action malgré des investissements stratégiques dans des installations de fabrication.</li>
<li>Les critiques suggèrent que le conseil d&#39;administration d&#39;Intel, composé principalement de membres non techniques, pourrait être un problème central, remettant en question si l&#39;expertise technique de Gelsinger ou un intervenant extérieur est nécessaire pour résoudre les problèmes d&#39;Intel.</li>
<li>Le débat en cours porte sur la question de savoir si les stratégies de Gelsinger étaient appropriées ou si la composition et les décisions du conseil d&#39;administration entravent les progrès d&#39;Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON pour les humains</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, une extension de JSON, est conçu pour faciliter l&#39;édition manuelle, ce qui le rend idéal pour les fichiers de configuration mais pas adapté à la communication entre machines.</li>
<li>Depuis son lancement en 2012, JSON5 a gagné une popularité significative, avec plus de 65 millions de téléchargements hebdomadaires, et est utilisé par des projets majeurs comme Chromium et Next.js.</li>
<li>JSON5 est un sur-ensemble de JSON, incorporant des fonctionnalités d&#39;ECMAScript 5.1, permettant une syntaxe flexible, et est compatible avec ES5, avec une bibliothèque JavaScript disponible pour l&#39;analyse et la sérialisation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 est une extension de JSON conçue pour être plus conviviale en permettant des fonctionnalités telles que les commentaires et les virgules finales.</li>
<li>Il y a un débat sur la question de savoir si JSON devrait rester simple ou évoluer avec des fonctionnalités supplémentaires, comme on le voit avec JSON5, qui n&#39;est pas une mise à jour officielle mais un format alternatif.</li>
<li>Certains suggèrent d&#39;utiliser d&#39;autres formats comme TOML ou HJSON pour des configurations plus lisibles par l&#39;homme, soulignant la discussion en cours sur l&#39;évolution de JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Le Royaume-Uni interdit les publicités télévisées diurnes pour les céréales, muffins et burgers</a></h2>
<ul>
<li>Le gouvernement britannique met en place une interdiction des publicités télévisées en journée pour les aliments sucrés et &quot;moins sains&quot;, tels que les céréales, les muffins et les hamburgers, afin de lutter contre l&#39;obésité infantile.</li>
<li>À partir d&#39;octobre prochain, ces publicités ne seront autorisées à être diffusées qu&#39;après 21h00, dans le but de prévenir 20 000 cas d&#39;obésité infantile chaque année.</li>
<li>Le secrétaire à la Santé, Wes Streeting, a souligné l&#39;importance de mettre fin au ciblage des enfants par les publicités pour la malbouffe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Royaume-Uni a mis en place une interdiction des publicités télévisées diurnes pour la malbouffe, y compris les céréales, les muffins et les hamburgers, comme mesure pour lutter contre l&#39;obésité infantile.</li>
<li>Les critiques soutiennent que l&#39;interdiction est insuffisante, car les enfants sont davantage influencés par les publicités en ligne sur des plateformes comme YouTube et TikTok, qui ne sont pas incluses dans l&#39;interdiction.</li>
<li>Le débat persiste sur la question de savoir si le gouvernement devrait appliquer les lois existantes et réglementer les publicités en ligne ciblant les enfants ou si les parents devraient assumer davantage de responsabilité pour protéger les enfants des publicités nuisibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner a décidé d&#39;annuler notre compte et de résilier tous les serveurs.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les annulations de compte et les résiliations de serveur par Hetzner ont suscité des discussions sur la nécessité de sauvegardes et de plans de reprise après sinistre.</li>
<li>Les utilisateurs ont partagé des expériences concernant l&#39;application stricte des Conditions de Service (ToS) de Hetzner, y compris des arrêts immédiats de serveurs en cas de violations, ce qui soulève des préoccupations quant à la fiabilité du fournisseur de cloud.</li>
<li>Le débat a souligné les risques de dépendre d&#39;un seul fournisseur et l&#39;importance d&#39;utiliser plusieurs fournisseurs pour les sauvegardes afin d&#39;assurer la sécurité des données.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, notre puce quantique</a></h2>
<ul>
<li>Google a introduit Willow, une puce quantique qui marque une avancée significative dans la correction d&#39;erreurs quantiques et la vitesse de calcul. Willow a démontré sa capacité en effectuant un calcul en moins de cinq minutes, une tâche qui prendrait à un superordinateur 10 septillions d&#39;années, indiquant son potentiel pour résoudre des problèmes complexes au-delà des ordinateurs classiques. Ce développement est crucial pour l&#39;avenir des ordinateurs quantiques commercialement viables, avec des implications pour révolutionner des industries telles que la médecine, l&#39;énergie et l&#39;intelligence artificielle (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Google a annoncé la puce quantique, Willow, qui comporte plus de 100 qubits avec stabilité, marquant une étape importante dans l&#39;informatique quantique. - Ce développement pourrait influencer l&#39;IA et la sécurité des données, car l&#39;informatique quantique pose des défis aux méthodes de cryptage traditionnelles. - Malgré cette réalisation, des applications pratiques comme l&#39;algorithme de Shor nécessitent un nombre de qubits beaucoup plus élevé, ce qui entraîne des réactions mitigées quant à l&#39;impact immédiat de la puce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI : Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le générateur de vidéos Sora d&#39;OpenAI reçoit des avis mitigés en raison des difficultés à créer un contenu précis, car la technologie actuelle de l&#39;IA a du mal avec les instructions détaillées et la précision des mouvements.</li>
<li>Cet outil n&#39;est pas encore disponible dans l&#39;UE, et son lancement a rencontré des problèmes de serveur, affectant l&#39;expérience utilisateur.</li>
<li>Bien que certains utilisateurs apprécient la nouveauté et le potentiel du contenu généré par l&#39;IA, il existe des préoccupations concernant la qualité et la structure tarifaire, certains notant qu&#39;il est à la traîne par rapport aux concurrents.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Retiré par Funko sur Itch.io" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Retir%C3%A9%20par%20Funko%20sur%20Itch.io&subheading=lundi%209%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt : Le navigateur des hackers</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt est un navigateur conçu pour les utilisateurs avancés, mettant l&#39;accent sur la navigation au clavier et l&#39;efficacité dans l&#39;analyse et l&#39;extraction d&#39;informations en ligne.</li>
<li>Il propose des outils puissants tels que l&#39;indication de liens, Jump Headings pour la navigation dans les documents, et la recherche floue pour une gestion facile des onglets et l&#39;exécution des commandes.</li>
<li>Les fonctionnalités supplémentaires incluent un REPL intégré (Read-Eval-Print Loop) pour la programmabilité, une recherche intelligente de signets, des remplissages automatiques personnalisables, un historique du presse-papiers et un historique arborescent pour suivre les pages visitées.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt est un navigateur qui intègre des outils d&#39;IA et sémantiques, visant à améliorer l&#39;expérience utilisateur en fonctionnant comme un « deuxième cerveau », bien que certains utilisateurs soient sceptiques quant à ses capacités d&#39;IA et à l&#39;impact sur les performances.</li>
<li>Écrit en Common Lisp, Nyxt est conçu pour être hautement extensible comme Emacs, mais ne prend pas en charge les WebExtensions, limitant ainsi la compatibilité avec des extensions populaires telles que uBlock Origin.</li>
<li>Malgré des caractéristiques uniques telles qu&#39;un historique basé sur des arbres et des flux de travail pilotés par clavier, sa praticité est débattue par rapport à des navigateurs comme qutebrowser et Firefox ; il est disponible sur Linux, avec un support non officiel pour BSD, macOS et Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Le gouvernement syrien tombe, mettant fin à 50 ans de règne de la famille Assad</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le règne de 50 ans de la famille Assad en Syrie a pris fin, indiquant un affaiblissement de l&#39;état de leurs principaux soutiens, la Russie et l&#39;Iran, qui sont engagés dans d&#39;autres conflits.</li>
<li>Le vide de pouvoir en Syrie a conduit à une situation complexe avec de multiples factions en compétition pour le contrôle, créant une incertitude quant à l&#39;avenir du pays.</li>
<li>La chute d&#39;Assad pourrait contribuer à l&#39;instabilité régionale et avoir des implications plus larges pour la politique mondiale, y compris le conflit en Ukraine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Ingénierie inverse du format de fichier image de jeu Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel était un service de jeux à la demande novateur pour la Sega Genesis, actif de 1994 à 1998, offrant environ 50 jeux par mois. En 2024, un utilisateur a découvert un CD d&#39;image de jeu Sega Channel datant de 1996, ce qui a conduit à des efforts de rétro-ingénierie pour extraire et préserver ses données. Le projet a réussi à décoder des jeux exclusifs, soulignant le rôle des efforts communautaires et de la rétro-ingénierie dans la préservation de l&#39;histoire du jeu vidéo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Sega Channel était un service innovant des années 1990 qui permettait aux utilisateurs de télécharger des jeux via la télévision par câble, fonctionnant de manière similaire au Télétexte avec une boucle de données continue.</li>
<li>Il s&#39;agissait d&#39;un précurseur de la distribution numérique moderne de jeux, offrant une sélection rotative de jeux moyennant un abonnement, malgré des défis techniques et une portée limitée.</li>
<li>Le service nécessitait un matériel spécial et utilisait la transmission par satellite vers les têtes de réseau câblées, mais était connu pour son manque de fiabilité dans certaines zones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Réouverture de la cathédrale Notre-Dame</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Notre-Dame de Paris a rouvert, restaurée à son apparence médiévale d&#39;origine avec des mises à jour modernes, telles qu&#39;une nouvelle flèche.</li>
<li>Les travaux de restauration se sont concentrés sur le reflet du design initial de la cathédrale plutôt que sur son état avant l&#39;incendie de 2018, ce qui a valu des éloges pour l&#39;artisanat et les techniques traditionnelles.</li>
<li>Le projet a suscité des discussions sur l&#39;équilibre entre l&#39;authenticité historique et les éléments modernes, attirant une attention significative sur l&#39;importance culturelle et historique de Notre-Dame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs enquête sur les hackers les plus vicieux d&#39;Internet – depuis un lieu secret</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, un journaliste bien connu dans le domaine de la cybersécurité, est reconnu pour ses enquêtes sur les activités de piratage, notamment pour avoir révélé une faille importante de suivi des téléphones portables en 2018.</li>
<li>Cet article aborde la facilité avec laquelle les jeunes hackers peuvent acquérir des compétences grâce aux communautés en ligne, soulignant l&#39;accessibilité des connaissances en matière de piratage.</li>
<li>Il aborde également les risques auxquels les hackers sont confrontés, souvent pour une récompense financière minime, en soulignant l&#39;importance et les défis du domaine de la cybersécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Un informateur de compagnie aérienne a reçu des milliers de dollars provenant de saisies d&#39;argent liquide de passagers</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un informateur d&#39;une compagnie aérienne a reçu des incitations financières provenant de saisies d&#39;argent liquide de passagers, ce qui soulève des inquiétudes quant à de potentielles violations des droits civils.</li>
<li>Les fouilles « consensuelles » de la DEA dans les aéroports, souvent critiquées pour être basées sur des critères faibles, ont été suspendues à la suite d&#39;un rapport de l&#39;Inspecteur général du ministère de la Justice.</li>
<li>Les critiques soutiennent que la confiscation civile des biens est inconstitutionnelle et plaident pour des réformes systémiques afin de prévenir les abus des forces de l&#39;ordre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Consulter du contenu négatif en ligne aggrave les problèmes de santé mentale : Étude</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs du MIT ont créé un plug-in web nommé « Digital Diet » pour aider les utilisateurs à faire des choix éclairés concernant le contenu en ligne afin de protéger leur santé mentale.</li>
<li>Cet outil utilise le traitement du langage naturel (NLP) pour évaluer les pages web en fonction de l&#39;émotion, des connaissances et de l&#39;actionnabilité, orientant ainsi les utilisateurs vers un contenu plus positif.</li>
<li>Les recherches soulignent la relation bidirectionnelle entre le comportement en ligne et la santé mentale, avec des résultats publiés dans Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude indique que l&#39;exposition à du contenu négatif en ligne peut aggraver les problèmes de santé mentale, contribuant à des sentiments d&#39;anxiété et d&#39;impuissance. - Gérer la consommation en ligne est crucial, car une exposition constante à des informations négatives peut avoir un impact significatif sur les pensées et les émotions. - Bien qu&#39;il soit important de rester informé pour le changement sociétal, beaucoup trouvent que réduire l&#39;exposition aux nouvelles négatives et se concentrer sur le bien-être personnel peut apporter un soulagement.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt : Le navigateur des hackers" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%20%3A%20Le%20navigateur%20des%20hackers&subheading=dimanche%208%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Ma deuxième année sans emploi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">: L&#39;élément de dialogue</a></h2>
<ul>
<li>Le balise HTML `` est utilisée pour créer des boîtes de dialogue, qui peuvent être modales (interrompant l&#39;interaction avec la page) ou non modales (permettant l&#39;interaction).</li>
<li>Les méthodes JavaScript <code>.showModal()</code> et <code>.show()</code> sont utilisées pour afficher des boîtes de dialogue modales et non modales, respectivement, tandis que <code>.close()</code> est utilisée pour les fermer.</li>
<li>Accessibilité est cruciale ; assurez-vous que le focus est correctement défini et fournissez un mécanisme de fermeture, comme un bouton, tout en utilisant CSS <code>::backdrop</code> pour styliser les arrière-plans des modales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat sur l&#39;élément de dialogue sur developer.mozilla.org a suscité une discussion sur l&#39;utilisation des éléments HTML interactifs, tels que les sélecteurs de fichiers et les lecteurs multimédias, avec des opinions divergentes sur leur cohérence et leur prévisibilité à travers les navigateurs.</li>
<li>Alors que certains développeurs critiquent l&#39;élément de dialogue pour son absence de style et son fonctionnement différent des pop-ups natifs, d&#39;autres apprécient ses avantages sémantiques et en matière d&#39;accessibilité.</li>
<li>Les discussions mettent en lumière les défis liés au maintien de la cohérence du design et les préoccupations concernant une utilisation abusive potentielle par les annonceurs, indiquant que l&#39;élément de dialogue est une étape progressive mais nécessite encore des améliorations.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Le cofondateur de Maps.me tente de fermer le fork open-source Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps a publié le code source de son « métaserveur », qui optimise les vitesses de téléchargement des cartes en dirigeant les utilisateurs vers les meilleurs serveurs de réseau de diffusion de contenu (CDN) en fonction de leur emplacement.</li>
<li>Le code, initialement fermé pour empêcher les forks non autorisés, est maintenant ouvert sous la licence MIT, favorisant la transparence et l&#39;implication de la communauté.</li>
<li>Le groupe reconsidère l&#39;utilisation de Cloudflare Workers pour éviter la dépendance à un fournisseur et a annulé les modifications non autorisées effectuées par un contributeur, soulignant leur engagement envers la confidentialité et la transparence.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, cofondateur de Maps.me, a tenté de fermer le fork open-source d&#39;Organic Maps en modifiant sa licence MIT et en ajoutant des journaux à un dépôt privé. - Roman Tsisyk, un autre mainteneur du projet, a annulé ces modifications et rendu le dépôt public, ce qui a conduit à un conflit et à la révocation de ses permissions. - L&#39;incident souligne des désaccords internes sur la nature open-source du projet, mais Organic Maps continue d&#39;être une application de cartographie hors ligne largement utilisée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Comment utiliser Postgres pour tout</a></h2>
<ul>
<li>« Postgres for Everything » est un dépôt qui promeut l&#39;utilisation de PostgreSQL, une base de données relationnelle open-source populaire, pour un large éventail d&#39;applications au-delà des tâches de base de données traditionnelles. - Le dépôt invite à des contributions et suit diverses utilisations innovantes de PostgreSQL, y compris les tâches cron, les files d&#39;attente de messages, l&#39;analyse, et plus encore, soulignant sa polyvalence. - L&#39;initiative comprend 11 éléments liés à Supabase, une plateforme qui fournit des services backend utilisant PostgreSQL, mettant en avant son intégration et son utilité dans le développement d&#39;applications modernes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat souligne la polyvalence de Postgres dans diverses applications, mais pointe également des limitations, telles que la gestion des caractères nuls dans les chaînes et la nécessité de SQL personnalisé pour les scans d&#39;index sautés. Les avis divergent quant à l&#39;utilisation de Postgres pour tous les usages, certains mettant en garde contre une dépendance excessive à une seule base de données pour les grandes équipes, tandis que d&#39;autres louent sa simplicité et sa complexité réduite. Des alternatives comme Redis sont mentionnées, ainsi que les défis liés à la mise à l&#39;échelle et l&#39;importance d&#39;éviter la sur-ingénierie aux premiers stades d&#39;un projet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Mensonges qu&#39;on m&#39;a racontés sur l&#39;édition collaborative, Partie 1 : Algorithmes pour l&#39;édition hors ligne</a></h2>
<ul>
<li>Au début de 2024, la recherche sur les systèmes d&#39;édition collaborative pour l&#39;éditeur de texte de Moment a mis en lumière les défis liés à l&#39;édition hors ligne, où des algorithmes populaires comme les CRDT (types de données répliquées sans conflit) et OT (transformation opérationnelle) échouent souvent. - L&#39;édition hors ligne augmente les conflits directs, avec 20 à 30 % de ces conflits aboutissant à des résultats inacceptables, ce qui suggère que le problème est davantage un défi d&#39;interface utilisateur/expérience utilisateur (UI/UX) qu&#39;un problème algorithmique. - Les chercheurs se concentrent désormais sur l&#39;amélioration de l&#39;expérience utilisateur dans l&#39;édition hors ligne, en établissant des parallèles avec la manière dont git gère la fusion de documents, ce qui est un développement prometteur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article aborde les défis de l&#39;édition collaborative, en particulier hors ligne, et critique les algorithmes actuels tels que les types de données répliquées sans conflit (CRDT) et la transformation opérationnelle (OT) pour ne pas toujours produire des résultats sémantiquement significatifs. Il y a un consensus sur la nécessité d&#39;améliorer la résolution des conflits, potentiellement par le biais de l&#39;apport des utilisateurs ou d&#39;outils avancés comme les modèles de langage de grande taille (LLM), pour gérer efficacement les conflits sémantiques. La discussion considère également le rôle des solutions d&#39;interface utilisateur/expérience utilisateur (UI/UX) dans l&#39;amélioration de l&#39;expérience d&#39;édition collaborative, soulignant que le problème dépasse les algorithmes pour inclure la compréhension de l&#39;intention de l&#39;utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Sorties structurées avec Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama a introduit la prise en charge des sorties structurées, permettant aux modèles de générer des sorties dans un format spécifique en utilisant un schéma JSON.</li>
<li>Cette fonctionnalité est désormais disponible dans les bibliothèques Ollama Python et JavaScript mises à jour, utile pour des tâches telles que l&#39;analyse de données à partir de documents et d&#39;images.</li>
<li>Les utilisateurs doivent mettre à jour vers la dernière version d&#39;Ollama et utiliser le paramètre de format dans les requêtes cURL ou les bibliothèques, avec des mises à jour futures promettant des améliorations de performance et plus d&#39;options de format.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ollama fournit une méthode pour générer des données structurées, telles que JSON, à partir de modèles de langage, avec des discussions sur l&#39;utilisation des grammaires GBNF pour des formats de sortie plus polyvalents comme XML ou SQL. - Les utilisateurs débattent de la fiabilité des sorties JSON par rapport au langage naturel, avec des perspectives sur la façon dont les modèles de langage (LLM) génèrent du texte et le rôle des invites structurées. - L&#39;intégration d&#39;Ollama avec llama.cpp est notée pour simplifier l&#39;utilisation des modèles, bien que certains la considèrent comme un simple wrapper, et la fonctionnalité prend en charge divers modèles avec des niveaux de précision différents.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon était le dernier de son genre [vidéo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, développé principalement en langage d&#39;assemblage par une petite équipe, est devenu un best-seller en 1999, mettant en avant un style de développement rare.</li>
<li>Les fans suggèrent OpenRCT2 pour des fonctionnalités améliorées et une compatibilité accrue, et Roller Coaster Tycoon Classic pour les appareils modernes, tandis que des alternatives comme Parkitect et Planet Coaster offrent des expériences variées.</li>
<li>La vidéo met en lumière l&#39;évolution du développement de jeux et les défis auxquels les petites équipes sont confrontées lorsqu&#39;elles rivalisent avec de plus grands studios, avec des succès indépendants comme Minecraft illustrant le potentiel des réalisations des petites équipes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Le fructose dans l&#39;alimentation favorise la croissance tumorale : recherche</a></h2>
<ul>
<li>Au cours des 50 dernières années, la consommation de fructose a considérablement augmenté, principalement en raison du sirop de maïs à haute teneur en fructose présent dans les boissons et les aliments transformés.</li>
<li>Des recherches de l&#39;Université de Washington à St. Louis indiquent que bien que le fructose ne nourrisse pas directement les tumeurs, le foie le convertit en nutriments qui soutiennent la croissance tumorale dans des cancers tels que le mélanome, le cancer du sein et le cancer du col de l&#39;utérus.</li>
<li>Selon l&#39;étude, de nouveaux traitements potentiels contre le cancer pourraient être développés en explorant des méthodes pour empêcher le fructose de favoriser la croissance tumorale, éventuellement par des changements alimentaires ou des produits pharmaceutiques, avec un financement partiel des National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des recherches de l&#39;Université de Washington indiquent qu&#39;une consommation élevée de fructose pourrait favoriser la croissance tumorale en augmentant les lipides circulants, qui sont utilisés par les cellules cancéreuses pour croître. - Bien que le fructose présent dans les fruits soit généralement sans danger en raison des nutriments supplémentaires, une consommation excessive provenant de sources comme le sirop de maïs à haute teneur en fructose pourrait être risquée. - L&#39;étude souligne la complexité du métabolisme du cancer et l&#39;influence potentielle de l&#39;alimentation sur la progression du cancer, bien que des recherches supplémentaires soient nécessaires pour comprendre pleinement ces mécanismes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Les plus grands programmes Shell</a></h2>
<ul>
<li>Cette page met en avant des programmes shell significatifs, en se concentrant sur des scripts écrits à la main plutôt que ceux générés par des outils comme autoconf. - Les entrées notables incluent akinomyoga/ble.sh, un éditeur de ligne Bash avec 61K lignes de code (LoC), et kalua, un addon OpenWRT avec 56K lignes de code source (SLoC). - La liste offre un aperçu de la complexité et de la diversité de la programmation shell, présentant des programmes qui utilisent des structures de données et des algorithmes, dépassant généralement 5 000 lignes de code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur les complexités et les défis liés à l&#39;utilisation de grands scripts shell, tels que les problèmes de lisibilité, de gestion des erreurs et de portabilité. - Les utilisateurs suggèrent de considérer des alternatives comme Python ou AWK pour les tâches complexes en raison d&#39;une meilleure maintenabilité, tandis que des outils comme ShellCheck peuvent aider à améliorer la qualité des scripts shell. - La conversation souligne l&#39;équilibre entre l&#39;utilisation de scripts shell pour des tâches rapides et le choix de langages de programmation plus robustes pour des projets plus importants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programmer–pas inciter–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy est un cadre conçu pour construire des systèmes d&#39;IA modulaires en utilisant du code Python compositionnel, se concentrant sur l&#39;amélioration des sorties des modèles de langage (LM) sans se reposer uniquement sur les invites. Il prend en charge plusieurs fournisseurs de grands modèles de langage (LLM) comme OpenAI, Anthropic et Databricks, permettant aux utilisateurs de décrire le comportement de l&#39;IA sous forme de code, facilitant ainsi l&#39;itération et l&#39;optimisation. Originaire du Stanford NLP, DSPy a une forte présence communautaire sur GitHub et Discord, contribuant à la recherche en IA open-source et faisant progresser les architectures de programmes et les optimiseurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>DSPy est un cadre conçu pour optimiser les invites pour les modèles de langage (LM) en automatisant la sélection de sous-ensembles de données d&#39;entraînement, améliorant ainsi les performances et minimisant les ajustements manuels.</li>
<li>Il prend en charge la formation de bout en bout des programmes de grands modèles de langage (LLM), empêchant l&#39;utilisation de prompts obsolètes dans le code, et est particulièrement utile pour des tâches telles que l&#39;extraction de données et la synthèse.</li>
<li>Bien que certains utilisateurs trouvent la complexité de DSPy difficile, il est apprécié pour son approche structurée et ses fonctionnalités telles que les assertions et les suggestions qui imposent des contraintes de sortie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ma deuxième année sans emploi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ma%20deuxi%C3%A8me%20ann%C3%A9e%20sans%20emploi&subheading=samedi%207%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Le nombre correct de publicités est zéro</a></h2>
<ul>
<li>Le Verge a introduit un modèle d&#39;abonnement avec une version payante, offrant des avantages tels que des flux RSS en texte intégral aux abonnés.</li>
<li>Le but de l&#39;abonnement est de réduire l&#39;exposition aux publicités, mais il y a des critiques selon lesquelles les abonnés payants ne devraient pas voir de publicités du tout.</li>
<li>Des préoccupations sont soulevées concernant la vente potentielle de données aux annonceurs, suggérant que les abonnés ne devraient pas être soumis à la fois aux publicités et à la monétisation des données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat sur les publicités dans les médias tourne autour de leur nécessité, certains les considérant comme essentielles pour la diversification des revenus et la réduction des coûts, tandis que d&#39;autres prônent une expérience sans publicité pour les abonnés payants.</li>
<li>Les critiques soulignent les problèmes de confidentialité et la nature intrusive des publicités en ligne par rapport aux publicités imprimées traditionnelles, soulevant des préoccupations concernant l&#39;expérience des consommateurs et l&#39;intégrité des médias.</li>
<li>Le débat inclut la durabilité des modèles financés par la publicité et explore des méthodes de financement alternatives telles que les abonnements ou le soutien direct via des plateformes comme Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Le problème des 70 % : Vérités difficiles sur le codage assisté par l&#39;IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les outils de codage assistés par l&#39;IA peuvent générer rapidement du code, de manière similaire aux développeurs juniors, mais nécessitent souvent une révision approfondie par des développeurs expérimentés en raison d&#39;erreurs fréquentes.</li>
<li>Bien que les outils d&#39;IA excellent dans la gestion des tâches répétitives et l&#39;offre de brouillons de code initiaux, ils ont du mal avec la résolution de problèmes complexes et la créativité, ce qui limite leur capacité à remplacer entièrement les programmeurs humains.</li>
<li>« L&#39;intégration des outils d&#39;IA dans les flux de travail de développement présente un défi : améliorer l&#39;apprentissage et la productivité sans entraver le développement des compétences essentielles en résolution de problèmes. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portland agrandit son aéroport avec une vaste canopée en bois massif.</a></h2>
<ul>
<li>Le terminal principal de l&#39;aéroport de Portland (PDX) a été agrandi avec une toiture en bois massif durable, conçue par ZGF, utilisant du lamellé-collé de sapin de Douglas provenant de sources locales.</li>
<li>Le couvert de neuf acres vise à améliorer la capacité de l&#39;aéroport et l&#39;expérience des passagers tout en réduisant l&#39;empreinte carbone, en incorporant des éléments biophiliques pour une atmosphère accueillante.</li>
<li>Ce projet établit une nouvelle norme pour la conception d&#39;aéroports durables, avec une achèvement prévu en 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le nouvel auvent en bois massif de l&#39;aéroport de Portland, qui améliore la lumière naturelle et élève le plafond, fait partie d&#39;un projet de rénovation en plusieurs phases.</li>
<li>Le design est apprécié pour son esthétique et ses améliorations acoustiques, mais certains utilisateurs signalent une confusion avec l&#39;orientation.</li>
<li>On considère que l&#39;utilisation du bois est un choix de construction durable, bien qu&#39;il y ait des discussions sur son impact sur les émissions de carbone, en le comparant à d&#39;autres aéroports modernes aux thèmes naturels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Le conseil d&#39;administration d&#39;Intel, et un exemple de l&#39;échec des conseils et du court-termisme</a></h2>
<ul>
<li>Le départ de Pat Gelsinger d&#39;Intel est présenté comme un licenciement plutôt qu&#39;une retraite, soulignant les échecs du conseil d&#39;administration et son orientation à court terme au détriment d&#39;une stratégie à long terme. - Le manque d&#39;expertise en semi-conducteurs du conseil et son accent sur la valeur immédiate pour les actionnaires ont été critiqués, ce qui pourrait nuire aux perspectives à long terme d&#39;Intel et à l&#39;industrie des semi-conducteurs aux États-Unis. - L&#39;échec du conseil à soutenir la stratégie IDM 2.0 de Gelsinger suggère un virage vers la vente de parties de l&#39;entreprise, ce qui pourrait bénéficier aux actionnaires à court terme mais pourrait nuire à l&#39;avenir d&#39;Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le conseil d&#39;administration d&#39;Intel a fait l&#39;objet de critiques pour son manque d&#39;expertise technique et sa priorité accordée aux gains à court terme, ce que certains estiment avoir contribué aux récentes difficultés de l&#39;entreprise.</li>
<li>Pat Gelsinger, l&#39;actuel PDG, est considéré comme compétent mais manquerait apparemment de soutien suffisant de la part du conseil d&#39;administration, qui s&#39;est historiquement concentré davantage sur les dividendes et les intérêts des actionnaires que sur l&#39;innovation.</li>
<li>Il y a des appels pour un changement culturel au sein d&#39;Intel, soulignant la nécessité d&#39;une meilleure alignement avec les objectifs à long terme pour assurer l&#39;avenir de l&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase : Serveur d&#39;applications open-source, rapide et à fichier unique, construit avec Rust et SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase est un serveur d&#39;applications open-source conçu pour des API rapides et sûres en termes de typage, utilisant Rust, SQLite et V8, et convient aux applications mobiles, web ou de bureau.</li>
<li>Il offre des latences inférieures à la milliseconde, éliminant le besoin de caches dédiés, et prend en charge diverses plateformes avec des binaires précompilés et des packages clients disponibles pour Linux, MacOS et plusieurs langages de programmation.</li>
<li>TrailBase est sous licence OSL-3.0, ce qui permet de l&#39;utiliser comme un cadre sans exigences de licence supplémentaires, et les contributions de la communauté sont encouragées.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase est un serveur d&#39;applications open-source rapide et monofichier développé en utilisant Rust et SQLite, ce qui a suscité des discussions sur sa sécurité, notamment concernant les risques d&#39;injection SQL. Les utilisateurs ont suggéré des améliorations telles que l&#39;utilisation de déclarations préparées ou de chaînes de modèles étiquetées pour renforcer la sécurité des requêtes SQL, et ont comparé Trailbase à des projets similaires comme Pocketbase et Supabase. Malgré certaines préoccupations concernant la clarté de la documentation et les débats sur les licences, Trailbase a été bien accueilli pour son potentiel et les comparaisons respectueuses avec d&#39;autres projets.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab nomme Bill Staples comme nouveau PDG</a></h2>
<ul>
<li>GitLab a nommé Bill Staples comme nouveau PDG, tandis que le cofondateur Sid Sijbrandij passe au poste de président exécutif du conseil d&#39;administration pour des raisons de santé.</li>
<li>Staples, anciennement PDG de New Relic, apporte une vaste expérience dans les plateformes de développement à GitLab, une plateforme DevSecOps alimentée par l&#39;IA de premier plan.</li>
<li>GitLab sert plus de 10 000 clients, génère plus de 750 millions de dollars de revenus et est approuvé par plus de 40 millions d&#39;utilisateurs, y compris plus de la moitié des entreprises du Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>GitLab a nommé Bill Staples comme nouveau PDG, succédant à Sid Sijbrandij, qui se retire pour se concentrer sur son traitement contre le cancer.</li>
<li>Le changement de direction indique un virage stratégique de GitLab, passant d&#39;une approche centrée sur les développeurs à un ciblage des ventes aux entreprises, Staples ayant de l&#39;expérience dans la préparation des entreprises à l&#39;acquisition.</li>
<li>L&#39;annonce de la nomination a suscité des discussions sur l&#39;avenir de GitLab, une éventuelle vente, et la concurrence avec GitHub, ainsi que des préoccupations des utilisateurs concernant les prix et l&#39;orientation du produit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Les trois centrales nucléaires d&#39;Ukraine ont rétabli la production d&#39;électricité</a></h2>
<ul>
<li>Les centrales nucléaires d&#39;Ukraine ont repris la production d&#39;électricité après les récentes attaques contre le réseau, soulignant l&#39;importance d&#39;un approvisionnement électrique stable pour la sécurité nucléaire.</li>
<li>L&#39;Agence internationale de l&#39;énergie atomique (AIEA) surveille activement la situation en Ukraine, soulignant son engagement envers la sûreté et la sécurité nucléaires.</li>
<li>Des équipements d&#39;une valeur de plus de 14 millions d&#39;euros ont été fournis à l&#39;Ukraine pour renforcer les mesures de sûreté et de sécurité nucléaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les centrales nucléaires d&#39;Ukraine ont repris la production d&#39;électricité, démontrant leur résilience malgré le conflit en cours.</li>
<li>Les pannes de courant sont généralement résolues en 48 heures, ce qui démontre l&#39;efficacité de la gestion du réseau électrique et des capacités de réparation de l&#39;Ukraine.</li>
<li>Le recours à des solutions alternatives, telles que les batteries d&#39;onduleurs solaires, par les résidents et les entreprises souligne leur capacité d&#39;adaptation pour maintenir les opérations lors de perturbations de l&#39;alimentation électrique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Campagne présumée de piratage à la demande d&#39;ExxonMobil visant des militants pour le climat</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil est accusé d&#39;avoir orchestré une campagne de piratage à la demande, &quot;Fox Hunt&quot;, visant plus de 500 militants pour le climat et journalistes en utilisant des capacités cybernétiques avancées.</li>
<li>L&#39;opération aurait impliqué des attaques de phishing et des fuites d&#39;e-mails pour saper les défenseurs de l&#39;environnement et soutenir les stratégies juridiques d&#39;Exxon, malgré le déni de la société quant à son implication.</li>
<li>Cette affaire souligne la tendance croissante de la guerre numérique dans les litiges d&#39;entreprise, incitant à des enquêtes du FBI et à des appels pour des mesures juridiques plus strictes afin de combattre ces opérations cybernétiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil est accusé d&#39;avoir orchestré une campagne de piratage à la demande visant des militants pour le climat et l&#39;organisation Fight for the Future, qui plaide pour la neutralité du net.</li>
<li>Cette attaque, initialement perçue comme aléatoire, a été par la suite identifiée comme une tentative d&#39;accéder aux communications internes, ce qui a incité l&#39;organisation à adopter une politique de conservation des e-mails de 3 mois pour se protéger.</li>
<li>L&#39;incident souligne la nécessité de rendre des comptes et d&#39;imposer des réglementations plus strictes sur les fautes des entreprises, avec des liens potentiels avec un important fournisseur de services Internet (FSI) américain ou son groupe de lobbying.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, dont le lancement est prévu pour le 5 décembre 2024, offre aux entreprises un outil de recherche et d&#39;IA axé sur la confidentialité, mettant l&#39;accent sur l&#39;absence de publicités, de suivi ou de collecte de données.</li>
<li>Le service comprend un moteur de recherche premium et un accès universel à l&#39;IA, avec une tarification flexible basée sur les utilisateurs actifs, proposant des plans Professionnel et Ultime.</li>
<li>Kagi promet une configuration rapide, un support disponible et un retour sur investissement (ROI) significatif grâce à des temps de recherche plus rapides, garantissant la confidentialité des données pour les entreprises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams est un moteur de recherche apprécié pour ses résultats de recherche de haute qualité sans publicité, offrant une expérience plus épurée par rapport à Google.</li>
<li>Certains utilisateurs sont prêts à payer 120 $/an pour Kagi, appréciant sa capacité à filtrer les publicités et les arnaques, mais des inquiétudes subsistent quant à son utilisation de Yandex, un moteur de recherche russe lié au Kremlin.</li>
<li>Kagi propose également des intégrations d&#39;IA et un plan d&#39;équipe pour les entreprises, bien que l&#39;association avec Yandex reste une préoccupation importante pour certains utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">J&#39;ai passé un an à créer un cours Android pour les personnes âgées</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un cours vidéo pour enseigner aux personnes âgées comment utiliser les smartphones Android, en abordant des défis courants tels que l&#39;intimidation par les interfaces et le manque de compétences de base comme le défilement ou le balayage.</li>
<li>Le cours comprend un script de 400 pages, des enregistrements vidéo et une application Android avec des exercices, initialement hébergés sur Udemy et ensuite déplacés vers un site web dédié, « Smartphone How-To ».</li>
<li>Le marketing du cours est difficile en raison des difficultés du public cible avec l&#39;inscription et le paiement en ligne, et l&#39;auteur cherche des retours pour s&#39;améliorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un cours Android a été développé spécifiquement pour les personnes âgées afin de les aider à utiliser les smartphones de base, recevant des avis positifs sur Udemy malgré quelques défis. - Les retours ont indiqué des problèmes tels que les avertissements de cookies et la confusion des abonnements, avec des suggestions pour simplifier le contenu et inclure des applications populaires comme WhatsApp. - Les améliorations futures pourraient inclure des traductions et aborder les préoccupations en matière d&#39;accessibilité pour mieux aider les seniors à naviguer sur les smartphones et les ressources en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Une unité de McKinsey paiera 123 millions de dollars pour régler les accusations selon lesquelles elle aurait soudoyé des fonctionnaires sud-africains.</a></h2>
<ul>
<li>Une filiale de McKinsey &amp; Company a accepté de payer 123 millions de dollars pour régler des allégations de corruption de fonctionnaires sud-africains, selon un rapport du département de la Justice des États-Unis.</li>
<li>Le système de corruption, impliquant McKinsey Africa, a généré 85 millions de dollars de bénéfices grâce à des contrats avec des entreprises de services publics contrôlées par l&#39;État.</li>
<li>Vikas Sagar, ancien partenaire de McKinsey, a reconnu sa culpabilité pour des accusations de complot en vertu de la loi sur les pratiques de corruption à l&#39;étranger, et McKinsey Africa a accepté un accord de poursuite différée de trois ans, s&#39;engageant à renforcer les mesures de conformité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey a accepté de payer 123 millions de dollars pour régler des allégations de corruption de fonctionnaires sud-africains, soulignant les préoccupations concernant la corruption au sein des cabinets de conseil.</li>
<li>Le règlement suscite des discussions sur l&#39;efficacité des sanctions financières en tant que moyen de dissuasion et sur la responsabilité des grandes entreprises.</li>
<li>Le cas souligne des problèmes plus larges de corruption dans les affaires et le gouvernement, avec des implications potentielles pour le commerce international et la réglementation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Meta a ouvert le code source de Llama-3.3-70B-Instruct, une initiative visant à rendre l&#39;IA plus accessible et à améliorer leurs plateformes sociales.</li>
<li>Le modèle est compétitif avec Llama 3.2 405B et plus rentable que GPT-4o, offrant aux développeurs des outils puissants pour la personnalisation.</li>
<li>Bien que les modèles Llama soient ouverts, ils ont des restrictions commerciales, indiquant un effort stratégique pour défier la domination d&#39;OpenAI et bénéficier à la communauté de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Installez postmarketOS sur un téléphone Android et utilisez Docker comme serveur domestique</a></h2>
<ul>
<li>Le guide détaille l&#39;installation de Docker sur un OnePlus 6T en utilisant postmarketOS, le transformant efficacement en serveur domestique, mais cela efface toutes les données du téléphone.</li>
<li>Les exigences clés incluent un OnePlus 6 ou 6T, Fastboot sur un PC, et des fichiers postmarketOS, avec des étapes impliquant l&#39;activation du mode développeur, le flashage de postmarketOS, et la configuration de SSH.</li>
<li>Bien que cette configuration offre une alternative à un Raspberry Pi avec un écran intégré et une batterie, elle ne prend pas en charge l&#39;Ethernet et est limitée au stockage interne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore l&#39;utilisation de postmarketOS, un système d&#39;exploitation basé sur Linux, sur des téléphones Android pour les réutiliser comme serveurs domestiques avec Docker, offrant un environnement plus stable qu&#39;Android. Il met en avant les avantages de postmarketOS ou Mobian pour une sécurité renforcée du noyau et un support pour les appareils plus anciens, tels que le OnePlus 6/6T, tout en abordant les préoccupations concernant la durée de vie de la batterie et le fonctionnement continu. La discussion inclut les limitations de l&#39;utilisation de musl (une bibliothèque standard C légère) au lieu de glibc (GNU C Library) et l&#39;idée innovante d&#39;utiliser d&#39;anciens téléphones comme serveurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – comme HN mais avec des photos et sous-titres participatifs</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur, avec l&#39;ancien instructeur Arnav et l&#39;étudiant Archis, a lancé un projet appelé Hacker Herald, une interface pour Hacker News. - Le projet a été développé lors d&#39;un cours de programmation JavaScript en ligne et vise à offrir une mise en page visuellement attrayante similaire aux sites de journaux populaires. - L&#39;inclusion de visuels, tels que des images, est destinée à améliorer l&#39;expérience narrative en fournissant un contexte immédiat sans avoir besoin de cliquer sur les articles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald est un nouveau projet inspiré par Hacker News, offrant une mise en page de type journal avec des images et des sous-titres participatifs pour les actualités technologiques.</li>
<li>Le projet a reçu des avis mitigés, certains utilisateurs appréciant l&#39;attrait visuel, tandis que d&#39;autres préfèrent la simplicité du format original de Hacker News.</li>
<li>Des préoccupations ont été soulevées concernant l&#39;authenticité des images et les problèmes de confidentialité liés au hotlinking, avec des suggestions d&#39;améliorations telles que l&#39;ajout de fonctions de recherche, de catégories et de permaliens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Le gouvernement du Congo déclare qu&#39;il est &#39;en alerte&#39; face à une mystérieuse maladie de type grippal qui a tué des dizaines de personnes.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le gouvernement du Congo est en état d&#39;alerte maximale en raison d&#39;une maladie mystérieuse semblable à la grippe qui a entraîné des dizaines de décès, suscitant des inquiétudes quant à sa nature et son origine.</li>
<li>Les experts envisagent diverses possibilités, y compris qu&#39;il s&#39;agisse d&#39;une maladie endémique, d&#39;une maladie infectieuse émergente ou d&#39;un agent pathogène nouveau, avec des tests en cours pour identifier la cause.</li>
<li>Cette zone touchée est connue pour la malnutrition, ce qui pourrait aggraver l&#39;impact, mais il n&#39;y a actuellement aucune preuve de transmission rapide ou généralisée.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le nombre correct de publicités est zéro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20nombre%20correct%20de%20publicit%C3%A9s%20est%20z%C3%A9ro&subheading=vendredi%206%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Une approche systématique de la rédaction de documentation technique</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis est une approche systématique de la documentation technique qui se concentre sur les besoins des utilisateurs en classant le contenu en quatre types : tutoriels, guides pratiques, références techniques et explications.</li>
<li>Cette méthode aborde les problèmes liés au contenu, au style et à l&#39;organisation, bénéficiant à la fois aux utilisateurs et aux créateurs en améliorant la qualité et l&#39;accessibilité de la documentation.</li>
<li>Diátaxis a été mis en œuvre avec succès dans des projets comme Gatsby et Cloudflare, démontrant son efficacité pratique pour améliorer la clarté et l&#39;accessibilité des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis est un cadre conçu pour améliorer la documentation technique en catégorisant le contenu en tutoriels, guides pratiques, documents de référence et explications, chacun répondant à des besoins utilisateurs distincts.</li>
<li>« Cette approche gagne en popularité dans la rédaction technique car elle vise à améliorer la qualité de la documentation en évitant l&#39;écueil de créer des documents universels. »</li>
<li>Bien que le cadre soit bénéfique, certains experts conseillent de maintenir une flexibilité pour s&#39;adapter aux exigences de documentation variables.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Apporter la quantification du contexte K/V à Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;intégration de la quantification du contexte K/V (Clé/Valeur) dans Ollama a été un effort collaboratif entre l&#39;équipe d&#39;Ollama et la communauté, prenant environ cinq mois pour être achevée.</li>
<li>Des défis ont été rencontrés lors de l&#39;intégration de la fonctionnalité dans le projet, soulignant les complexités de la contribution à des projets de grande envergure.</li>
<li>Le projet souligne le dévouement des amateurs dans le développement de l&#39;IA et inclut des discussions sur diverses méthodes d&#39;utilisation, telles que les options GUI (Interface Graphique Utilisateur) et la compatibilité mobile, avec des outils comme OpenWebUI et LibreChat étant recommandés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Prochaine étape : Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One prévoit d&#39;étendre son service de transport autonome et entièrement électrique à Miami en 2026, en utilisant des Jaguar I-PACE.</li>
<li>Cette expansion se fait en partenariat avec Moove et fait suite à des tests réussis dans les conditions météorologiques difficiles de Miami.</li>
<li>Ce mouvement s&#39;aligne avec l&#39;accent mis par Miami sur le transport durable et à énergie propre, et le service sera accessible via l&#39;application Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Waymo étend son service de voitures sans conducteur à Miami, une ville aux conditions de conduite difficiles, dans le cadre de sa stratégie d&#39;expansion des opérations dans diverses villes. - Cette expansion soulève des questions sur la capacité de Waymo à gérer les défis uniques de Miami, notamment les inondations fréquentes et les comportements de conduite agressifs. - Waymo s&#39;associe à des entreprises locales pour gérer les opérations, en se concentrant sur sa technologie de conduite autonome pour résoudre les problèmes de coûts élevés et de sécurité des taxis conduits par des humains, visant une solution de transport urbain plus efficace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Un tribunal fédéral déclare que démonter un téléphone pour installer un micrologiciel n&#39;est pas une &#39;fouille&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Le iPhone 6 est susceptible à l&#39;exploit checkm8, qui est une vulnérabilité de sécurité connue.</li>
<li>Des appareils tels que l&#39;iPhone XS et les modèles plus récents ne sont actuellement pas affectés par cette faille, ce qui indique des mesures de sécurité améliorées dans les modèles ultérieurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunal fédéral a décidé que démonter un téléphone pour installer un micrologiciel ne constitue pas une « perquisition » si l&#39;accès aux données est effectué avec un mandat valide. - Le gouvernement a rencontré des difficultés pour accéder à un appareil, ce qui les a conduits à l&#39;envoyer pour réparation et mise à jour du micrologiciel, avec un nouveau mandat obtenu avant la recherche effective des données. - Cette affaire souligne les complexités des interprétations juridiques et les difficultés à rédiger des titres clairs pour des questions juridiques techniques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord : Stockez 400 000 vecteurs pour 1 $ dans PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord est une nouvelle extension PostgreSQL conçue pour une recherche vectorielle efficace, capable de stocker 400 000 vecteurs pour seulement 1 $, ce qui la rend plus rentable que ses concurrents. Elle utilise des techniques IVF (Inverted File) et RaBitQ (Random Bit Quantization) pour améliorer la vitesse de recherche et l&#39;efficacité de la mémoire, la rendant adaptée à la gestion de grands ensembles de données. VectorChord surpasse des alternatives comme Pinecone et pgvector en termes de prix et de performance, offrant une recherche vectorielle évolutive avec une vitesse et une précision améliorées pour les applications nécessitant des réponses rapides et précises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord a introduit une extension PostgreSQL qui permet de stocker 400 000 vecteurs pour un coût de 1 $, mettant en avant une solution économique pour le stockage de vecteurs.</li>
<li>Les comparaisons avec AstraDB de Datastax révèlent des différences dans les stratégies de réplication et les coûts associés, suscitant des discussions sur la performance et la gestion des mises à jour.</li>
<li>Le projet prévoit d&#39;intégrer des fonctionnalités de pgvecto.rs et d&#39;éventuellement supprimer son support, les utilisateurs explorant le potentiel et les limites de VectorChord dans la gestion des bases de données vectorielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Le Bitcoin est à plus de 100 000 $</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le récent bond du Bitcoin au-delà de 100 000 $ a ravivé les débats sur sa valeur, avec des discussions se concentrant sur son rôle en tant qu&#39;actif spéculatif par rapport à une réserve de valeur.</li>
<li>Cette montée a suscité des discussions sur les inégalités de richesse, l&#39;impact environnemental de la cryptomonnaie et son potentiel en tant qu&#39;outil financier décentralisé.</li>
<li>Malgré des opinions mitigées, la croissance du Bitcoin continue d&#39;attirer l&#39;attention, avec des prévisions de nouvelles augmentations et des avertissements concernant sa volatilité inhérente.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Une approche systématique de la rédaction de documentation technique" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Une%20approche%20syst%C3%A9matique%20de%20la%20r%C3%A9daction%20de%20documentation%20technique&subheading=jeudi%205%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Entre 2009 et 2012, les iPhones comportaient un bouton &quot;Envoyer à YouTube&quot; dans l&#39;application Photos, ce qui a entraîné de nombreux téléchargements avec des noms de fichiers par défaut IMG_XXXX. Un bot a été développé, inspiré par Ben Wallace, pour localiser 5 millions de ces vidéos, présentant des moments bruts et non édités. La collection de vidéos est disponible pour visionnage, présentée dans un ordre aléatoire, offrant un aperçu de contenu non filtré de cette époque.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions tournent autour d&#39;une fonctionnalité d&#39;interface utilisateur (UI) minimaliste qui affiche le nombre de vues sur les vidéos, évoquant la nostalgie du contenu plus personnel et authentique des débuts d&#39;Internet. Les utilisateurs expriment des émotions mitigées, certains considérant les vidéos personnelles comme une atteinte à la vie privée, malgré leur disponibilité publique, soulignant les préoccupations persistantes en matière de confidentialité dans la culture Internet. La conversation reflète l&#39;évolution de la culture Internet, contrastant l&#39;authenticité brute des expériences en ligne passées avec la nature plus aseptisée et potentiellement envahissante pour la vie privée du web actuel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Mon fils (9 ans) a utilisé du JavaScript pur pour créer un jeu et aimerait avoir votre avis.</a></h2>
<ul>
<li>Un enfant de 9 ans a appris le codage, maîtrisant HTML et CSS, et a récemment utilisé Google Gemini pour améliorer ses compétences. Il a créé un jeu en codant en HTML, CSS et JavaScript dans VSCode et a utilisé Piskel pour les graphismes animés, avec l&#39;aide de ses parents et de Google Gemini. L&#39;enfant a documenté son expérience dans un article de blog, discutant du processus et recevant des commentaires de ses parents programmeurs pour affiner son écriture.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un enfant de 9 ans a créé un jeu en utilisant JavaScript, démontrant des compétences en HTML, CSS et en conception de jeux avec des outils comme VSCode et Piskel. - Le jeune développeur a reçu des conseils de ses parents programmeurs et a utilisé Google Gemini pour améliorer ses compétences en codage. - Les retours de la communauté ont été positifs, avec des suggestions d&#39;améliorations, indiquant un environnement favorable à son parcours de codage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">« Ingénierie sans ego »</a></h2>
<ul>
<li>Le discours souligne l&#39;importance de favoriser de meilleurs environnements de travail en éliminant les divisions de rôles inutiles et en encourageant la collaboration entre les rôles. Il met en lumière les inefficacités causées par une division excessive des rôles et la mauvaise interprétation des pratiques &quot;devops&quot; qui créent des barrières plutôt que de promouvoir la collaboration. L&#39;orateur plaide pour la valorisation de la coopération, de la curiosité et de la responsabilité partagée, en suggérant que la misère ne devrait pas être assimilée à la productivité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« L&#39;ingénierie sans ego se concentre sur la collaboration, la responsabilité et la réduction des processus inutiles pour améliorer l&#39;efficacité de l&#39;équipe. »</li>
<li>Il souligne l&#39;importance de créer des environnements de haute confiance pour stimuler la productivité et met en garde contre les inefficacités causées par la politique dans les structures d&#39;équipe modernes.</li>
<li>Équilibrer l&#39;autonomie avec la supervision nécessaire est crucial, surtout dans les grands projets, pour favoriser une culture de confiance et de collaboration tout en gérant des traits humains comme l&#39;ego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 est là</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 a été publié, offrant une mise à jour majeure qui simplifie les applications dynamiques rendues par le serveur en réduisant le besoin de JavaScript et en améliorant les capacités en temps réel. Les principales caractéristiques de cette version incluent un moteur de différenciation pour des mises à jour efficaces, des composants HEEx pour une meilleure composabilité HTML, et des téléchargements interactifs, le tout tirant parti d&#39;Elixir et de la machine virtuelle Erlang pour une latence et une évolutivité supérieures. La mise à jour introduit également de nouvelles fonctionnalités comme les flux et les opérations asynchrones, avec des plans futurs pour intégrer des hooks JavaScript et des composants Web, encourageant les développeurs à explorer sa configuration facile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 a été publié, avec un nouvel installateur pour une configuration plus facile et des fonctionnalités améliorées.</li>
<li>Cette version est considérée comme une étape majeure pour les projets Elixir et Phoenix, les utilisateurs louant sa productivité et sa facilité d&#39;utilisation par rapport à d&#39;autres frameworks.</li>
<li>Malgré certains défis tels que la gestion de connexions peu fiables, la communauté cherche activement des solutions, et le créateur, Chris McCord, est ouvert aux retours.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2 : Un modèle mondial de fondation à grande échelle</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, sorti le 4 décembre 2024, est un modèle mondial de fondation à grande échelle conçu pour générer des environnements 3D diversifiés pour la formation d&#39;agents IA. Développé par l&#39;équipe de Jack Parker-Holder, Genie 2 peut créer des mondes jouables et contrôlables en action à partir d&#39;une seule invite d&#39;image, soutenant le prototypage rapide et les expériences interactives. Genie 2 fait progresser la recherche en IA en modélisant les interactions d&#39;objets, les animations de personnages et la physique environnementale, répondant au défi de créer des environnements de formation riches pour les agents incarnés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, développé par DeepMind, est un nouveau modèle mondial qui montre un potentiel dans la navigation des environnements en utilisant des photos et du texte, mais manque de détails techniques, de code et d&#39;accès ouvert.</li>
<li>Il est considéré davantage comme un prototype pour la recherche et le développement plutôt qu&#39;un produit fini, ce qui conduit à des critiques concernant son inaccessibilité et son application pratique limitée.</li>
<li>Les discussions autour de Genie 2 soulignent les défis du contenu généré par l&#39;IA, le potentiel pour des applications futures, et la nature compétitive du développement de l&#39;IA, avec son utilité et son impact dans le monde réel encore incertains.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD est un jeu de simulation open source basé sur Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 a été publié le 3 mai 2024, se concentrant sur la correction de bugs depuis la version initiale.- Les mises à jour clés incluent la résolution d&#39;un bug de désynchronisation en multijoueur et des améliorations du système de navigation des navires et de la fonctionnalité de désenchevêtrement.- Les joueurs ont montré un engagement significatif, enregistrant 34 700 heures dans 17 219 parties au cours de la semaine dernière.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD est un jeu de simulation open-source inspiré de Transport Tycoon Deluxe, remarquable pour être jouable sans nécessiter d&#39;actifs supplémentaires, contrairement à de nombreux autres remakes open-source. Sorti en 2004, OpenTTD a remplacé les graphismes du jeu original d&#39;ici 2009, permettant sa distribution sur des plateformes comme Steam tout en conservant le style original sans copier les actifs. Le jeu prend en charge le multijoueur et a des applications éducatives, comme dans le développement de l&#39;IA, et continue d&#39;être populaire pour son attrait nostalgique et son gameplay engageant.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Mon compilateur C s&#39;est compilé lui-même</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur a détaillé son parcours dans le développement d&#39;un compilateur C auto-compilant, soulignant les défis et les récompenses du processus.</li>
<li>Commentaires axés sur le respect des principes DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) et sur l&#39;évitement du transtypage inutile avec malloc(), une fonction d&#39;allocation de mémoire en C.</li>
<li>La discussion s&#39;est élargie pour inclure des sujets tels que la compatibilité des compilateurs, le style de codage, le bootstrapping, et les avantages et inconvénients de l&#39;utilisation de Makefiles par rapport aux scripts Python pour les constructions de projets.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Comment développer des relations professionnelles</a></h2>
<ul>
<li>Le modèle de collaboration TJS (The Journey to Synergy) décrit sept états de relations professionnelles, allant de la compétition à l&#39;identité partagée, pour améliorer la collaboration.</li>
<li>Le modèle met l&#39;accent sur le passage d&#39;un état d&#39;esprit à somme nulle à une synergie de haute qualité, encourageant un état d&#39;esprit d&#39;abondance et l&#39;alignement avec les objectifs et les valeurs personnels.</li>
<li>Les étapes clés incluent la Compétition, la Coexistence, la Communication, la Coopération, la Coordination, la Collaboration, et « Nous sommes les mêmes », avec pour objectif ultime de réaliser plus collectivement qu&#39;individuellement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Un cours de physique des particules pour les lycéens</a></h2>
<ul>
<li>CERN a développé un cours pilote de physique des particules pour les lycéens, composé de 16 chapitres avec des vidéos et des quiz. Le cours, d&#39;une durée d&#39;environ 4 heures, couvre des sujets fondamentaux tels que « Qu&#39;est-ce qu&#39;une particule ? » et « Qu&#39;est-ce qu&#39;un accélérateur de particules ? » et inclut des expériences à faire soi-même. Les participants peuvent compléter les chapitres dans n&#39;importe quel ordre et obtenir un certificat numérique après avoir terminé tous les quiz, avec des retours encouragés pour améliorer les futures itérations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un cours de physique des particules pour les lycéens au Royaume-Uni a impliqué 54 adolescents de 36 écoles, mené en ligne sur huit semaines. Malgré des défis tels que l&#39;interaction limitée et des problèmes d&#39;estime de soi, plus de 80 % des étudiants ont réussi un test avec des questions issues d&#39;un examen de physique quantique de troisième cycle d&#39;Oxford, la moitié obtenant des distinctions. Le succès du cours sans mathématiques complexes a conduit à des discussions sur l&#39;imposition de l&#39;utilisation de la caméra dans les cours en ligne, l&#39;engagement des étudiants et l&#39;accessibilité linguistique pour les non-anglophones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Pas de NAT Novembre : Mon mois sans IPv4</a></h2>
<ul>
<li>Le défi « No NAT November » consistait à désactiver IPv4 et à utiliser uniquement IPv6, mettant en lumière le potentiel et les défis de la transition vers des réseaux exclusivement IPv6. - L&#39;auteur propose une approche « principalement IPv6 », qui privilégie IPv6 tout en maintenant des réseaux à double pile, réduisant ainsi la maintenance et se préparant à un avenir sans IPv4. - Des technologies de transition comme NAT64 et DNS64 ont aidé à résoudre les problèmes de compatibilité, les appareils Apple s&#39;adaptant bien, tandis que Windows et Linux ont montré des résultats mitigés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions mettent en lumière les défis liés à la transition de l&#39;IPv4 à l&#39;IPv6, y compris les problèmes de support des FAI, les limitations matérielles, ainsi que les obstacles commerciaux et techniques.</li>
<li>Les utilisateurs notent les avantages de l&#39;IPv6, tels qu&#39;une latence améliorée et une gestion simplifiée du réseau en évitant les complexités de la traduction d&#39;adresses réseau (NAT).</li>
<li>La conversation inclut du scepticisme concernant l&#39;adoption de l&#39;IPv6 et explore des solutions techniques, des configurations, ainsi que son impact sur la sécurité et la gestion du réseau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Le formaldéhyde cause plus de cancers que tout autre polluant atmosphérique toxique</a></h2>
<ul>
<li>Le formaldéhyde, un polluant atmosphérique répandu provenant de sources telles que les gaz d&#39;échappement des voitures et les usines, présente des risques significatifs de cancer, notamment liés à la leucémie myéloïde. Les efforts pour réglementer le formaldéhyde ont été entravés par l&#39;influence de l&#39;industrie et les changements politiques, avec des revers notables pendant l&#39;administration Trump. L&#39;enquête de ProPublica souligne les risques sous-estimés de l&#39;exposition au formaldéhyde et les défis persistants dans la mise en œuvre de réglementations efficaces, malgré certains progrès sous l&#39;administration Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le formaldéhyde est reconnu comme un important polluant atmosphérique cancérigène, avec des débats en cours sur sa réglementation et les risques pour la santé qui y sont associés, en particulier la leucémie myéloïde.</li>
<li>Des scientifiques critiquent l&#39;Agence de protection de l&#39;environnement (EPA) pour son évaluation des risques liés au formaldéhyde, soulignant la tension entre la sécurité publique et les intérêts économiques.</li>
<li>Le formaldéhyde se trouve couramment dans des produits tels que les matériaux de construction et les traitements capillaires, ce qui suscite des préoccupations quant à l&#39;exposition, tandis que des discussions plus larges incluent la pollution provenant des pneus de véhicules et la réduction de la dépendance à la voiture.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 est prévu pour se tenir en ligne les 7 et 8 décembre, avec des conférences, des opportunités de bénévolat et des discussions centrées sur GNU Emacs et Emacs Lisp.</li>
<li>L&#39;événement utilisera un logiciel libre pour le streaming et inclut un événement satellite à Lucerne, en Suisse, offrant une expérience hybride.</li>
<li>Les participants peuvent s&#39;engager dans des discussions via la liste de diffusion emacsconf-discuss, s&#39;organiser à travers emacsconf-org, et se connecter sur IRC à #emacsconf sur irc.libera.chat, avec un contenu sous licence CC BY-SA 4.0 et GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 met en avant l&#39;engagement durable de la communauté Emacs, mettant en lumière ses caractéristiques uniques malgré une popularité moindre par rapport à des éditeurs comme VS Code. Les discussions clés portent sur l&#39;attrait de niche d&#39;Emacs, la relation entre popularité et durabilité logicielle, et des présentations innovantes lors de la conférence. Parmi les sujets notables figurent l&#39;intégration d&#39;Emacs avec l&#39;IA et des modes uniques tels que gptel, soulignant son adaptabilité et sa pertinence continue.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Le PDG d&#39;UnitedHealthcare abattu mortellement dans le centre de Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le PDG de UnitedHealthcare a été tragiquement abattu à Manhattan, ce qui a conduit à de nombreuses spéculations sur le motif derrière l&#39;incident.</li>
<li>Certains suggèrent que le motif pourrait être lié aux pratiques controversées de UnitedHealthcare, y compris le refus de demandes pour des maladies terminales.</li>
<li>Cet événement a suscité des discussions sur la sécurité des personnalités de premier plan et l&#39;impact des actions des entreprises sur le sentiment public.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King va fermer ses 3 stations de radio dans le Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King ferme ses trois stations de radio à Bangor, dans le Maine, après plus de 40 ans de propriété, en raison de pertes financières et de son âge.</li>
<li>Les stations, qui reflètent la passion de King pour la musique rock et les médias locaux, cesseront leurs activités le soir du Nouvel An.</li>
<li>Cette décision marque un changement significatif dans les affaires commerciales de King, alors qu&#39;il réorganise ses entreprises.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King ferme ses trois stations de radio dans le Maine en raison des défis posés par la montée de la radiodiffusion d&#39;entreprise, ce qui rend difficile la concurrence pour les petites stations.</li>
<li>Le secteur de la radio est confronté à des difficultés alors que les plateformes numériques comme les podcasts et YouTube gagnent en popularité, détournant les audiences de la radio traditionnelle.</li>
<li>La fermeture des stations de King&#39;s souligne les difficultés plus larges des entreprises de radio indépendantes à s&#39;adapter à un environnement médiatique en évolution rapide.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Le Porsche Macan EV fait l&#39;objet d&#39;un rappel car ses phares sont trop lumineux</a></h2>
<ul>
<li>Porsche rappelle 2 941 modèles Macan Electric aux États-Unis en raison de phares trop lumineux, nécessitant une visite au centre de service pour une mise à jour logicielle.</li>
<li>Le problème ne peut pas être résolu par une mise à jour à distance, nécessitant une visite physique dans un centre de service pour la réparation gratuite.</li>
<li>Le rappel concerne les véhicules fabriqués entre le 15 mars et le 4 novembre 2024, les concessionnaires et les propriétaires étant informés respectivement en décembre 2024 et janvier 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Porsche Macan EV fait l&#39;objet d&#39;un rappel en raison de phares excessivement lumineux, causant de l&#39;inconfort et des préoccupations de sécurité pour les conducteurs.</li>
<li>Le rappel souligne les différences dans la réglementation des phares entre les États-Unis et l&#39;Europe, les États-Unis ayant des limites de luminosité plus strictes mais moins de contrôle sur le réglage approprié.</li>
<li>Le problème met en lumière une frustration plus large parmi les conducteurs concernant l&#39;augmentation de la luminosité des phares de voitures modernes, en particulier sur les véhicules plus grands comme les SUV et les camions.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=mercredi%204%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Le Petit Livre Rouge de Facebook</a></h2>
<ul>
<li>En 2012, Facebook a créé un &quot;Petit Livre Rouge&quot; pour maintenir son identité et son focus alors qu&#39;il s&#39;étendait à un milliard d&#39;utilisateurs, en mettant l&#39;accent sur des principes tels que casser les choses, penser grand et avancer rapidement.</li>
<li>Le livre, conçu par Ben Barry, a servi de manifeste pour préserver l&#39;esprit de Facebook pendant sa croissance rapide, mettant en avant l&#39;importance de la narration dans l&#39;expansion de la culture d&#39;entreprise.</li>
<li>Une version numérique de haute qualité de ce livre rare a été créée pour illustrer comment les entreprises prospères maintiennent leur identité et leur culture.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le &quot;Petit Livre Rouge&quot; de Facebook était un guide pour les employés datant de 2012, conçu pour inspirer un sentiment de mission et d&#39;optimisme technologique.</li>
<li>Le guide a fait l&#39;objet de critiques pour sa naïveté et son manque de conscience de soi, surtout à la lumière des controverses ultérieures de Facebook concernant la confidentialité des données et la désinformation.</li>
<li>Le livre est considéré comme une relique d&#39;une époque plus optimiste dans le domaine de la technologie, contrastant avec les réalités complexes actuelles des réseaux sociaux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Le président sud-coréen déclare la loi martiale d&#39;urgence</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le président sud-coréen Yoon Suk Yeol a déclaré la loi martiale d&#39;urgence, mais l&#39;Assemblée nationale a voté pour exiger sa levée, rendant ainsi la déclaration nulle.</li>
<li>Les militaires insistent sur le fait que la loi martiale se poursuivra jusqu&#39;à ce que le président y mette officiellement fin, ce qui entraîne des débats sur les obligations constitutionnelles et une éventuelle destitution.</li>
<li>Cette déclaration est comparée à une tentative de coup d&#39;État, suscitant des inquiétudes quant au rôle de l&#39;armée et aux motivations du président, y compris l&#39;évitement des enquêtes sur les scandales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Leçons que j&#39;ai apprises en travaillant dans une galerie d&#39;art</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le texte souligne la nature subjective de l&#39;évaluation de l&#39;art et l&#39;importance du réseautage dans le succès de la carrière d&#39;un artiste. - Il aborde les défis de la prédiction des expositions d&#39;art réussies et le rôle des connexions professionnelles précoces. - La conversation s&#39;étend aux complexités de la définition de &quot;grand art&quot;, à l&#39;influence du succès commercial et à l&#39;importance de la communication dans les milieux professionnels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator et le pouvoir dans la Silicon Valley</a></h2>
<ul>
<li>En 2010, AdGrok, une petite startup, a fait face à un procès intenté par leur ancien employeur, Adchemy, qui menaçait leur stabilité financière. - Y Combinator, un accélérateur de startups soutenant AdGrok, a joué un rôle crucial dans la résolution du procès en utilisant son influence auprès des investisseurs d&#39;Adchemy et de ses partenaires commerciaux potentiels. - Malgré la victoire dans le procès, l&#39;épreuve a conduit à la vente d&#39;AdGrok à Twitter en 2011, tandis qu&#39;Adchemy a été vendu plus tard à Walmart Labs lors d&#39;une acquisition à prix réduit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) est un acteur majeur de la Silicon Valley, influençant les startups qui gagnent en traction après l&#39;accélérateur. - Les critiques suggèrent que YC a adopté une stratégie de &quot;spray and pray&quot;, privilégiant le nombre de startups plutôt que la sélectivité et la qualité. - Le débat porte sur la question de savoir si YC devrait étendre ses opérations ou se concentrer sur un nombre réduit de startups de haute qualité, reflétant des complexités plus larges dans la culture des startups et les stratégies d&#39;investissement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 mois d&#39;OCaml après 8 ans de Haskell en production (2023)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur compare Haskell et OCaml en se basant sur leur expérience, soulignant que Haskell possède plus de fonctionnalités et de packages, mais que la simplicité d&#39;OCaml améliore la productivité. Les outils de Haskell sont puissants mais incohérents, tandis que ceux d&#39;OCaml sont simples et fiables, avec des messages de compilation succincts. Les deux langages conviennent à un usage industriel, mais l&#39;auteur préfère OCaml pour son accent sur le développement plutôt que sur la sur-réflexion, malgré la documentation plus complète de Haskell.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur compare ses expériences avec Haskell et OCaml, soulignant la syntaxe élégante mais complexe de Haskell et ses outils incohérents, en particulier avec des versions spécifiques de GHC (Glasgow Haskell Compiler). OCaml est loué pour sa simplicité, son système de modules plus simple, son compilateur plus rapide et sa praticité en production, avec moins d&#39;extensions de langage et une courbe d&#39;apprentissage plus gérable. L&#39;auteur souligne l&#39;importance d&#39;une bibliothèque standard robuste pour le succès d&#39;un langage de programmation.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Une injection semestrielle contre le VIH montre une efficacité de 100 % chez les femmes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle injection semestrielle contre le VIH a démontré une efficacité de 100 % chez les femmes, offrant une alternative prometteuse aux pilules quotidiennes ou aux injections mensuelles.</li>
<li>Ce développement est crucial pour les personnes qui trouvent difficile de suivre des régimes médicamenteux quotidiens, simplifiant potentiellement les efforts de prévention du VIH.</li>
<li>Malgré ses promesses, le coût de la forme injectable est une préoccupation, bien que Gilead envisage de proposer des versions génériques plus abordables dans 120 pays à revenu faible, ce qui pourrait avoir un impact sur la santé publique dans les régions à forte prévalence du VIH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Le retrait de Warcraft I et II par Blizzard met à l&#39;épreuve le nouveau programme de préservation de GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard a demandé à GOG de retirer le pack sans DRM de Warcraft I &amp; II de sa boutique en raison de la sortie des versions remastérisées.</li>
<li>GOG propose le lot à prix réduit avant son retrait, garantissant que les acheteurs auront toujours accès et recevront des mises à jour pour la compatibilité avec les systèmes modernes.</li>
<li>Cette situation souligne la tension persistante entre les versions remastérisées et originales des jeux, GOG s&#39;efforçant de préserver les jeux classiques malgré les décisions des éditeurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le retrait par Blizzard de Warcraft I et II de GOG a suscité des critiques, notamment à la lumière des retours négatifs sur le remaster de Warcraft 3.</li>
<li>Les fans expriment leur inquiétude que Blizzard, après la fusion avec Activision, se concentre davantage sur les profits à court terme que sur le maintien de la qualité des jeux.</li>
<li>Cette situation souligne les difficultés de préservation de l&#39;histoire du jeu vidéo, comme le met en évidence le Programme de Préservation de GOG, et reflète la tendance de l&#39;industrie vers des modèles axés sur le profit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi améliore les performances du Pi 5 avec un réglage de la SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Les ingénieurs de Raspberry Pi ont optimisé les timings de la SDRAM (mémoire vive dynamique synchrone), ce qui a entraîné une augmentation des performances de 10 à 20 % pour le Pi 5 et le Pi 4 à 2,4 GHz.</li>
<li>Le surcadençage, qui consiste à augmenter la vitesse d&#39;horloge au-delà des spécifications du fabricant, peut atteindre une accélération de 32 %, la plupart des Pi 5 atteignant 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Ces améliorations de performance, y compris l&#39;émulation NUMA (accès non uniforme à la mémoire) pour une meilleure gestion des charges de travail multi-cœurs, pourraient bientôt être disponibles via des mises à jour du firmware, devenant potentiellement des fonctionnalités standard.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Raspberry Pi 5 a amélioré ses performances grâce à l&#39;optimisation de la SDRAM, ce qui a conduit à des discussions sur l&#39;utilisation des Intel N100s comme alternative. - La hausse des prix des Raspberry Pi rend les Intel N100s plus attractifs pour ceux qui privilégient la performance par dollar, malgré les avantages du Pi en termes de GPIO (Entrée/Sortie Générale) et de taille compacte. - Le débat se concentre sur les meilleurs cas d&#39;utilisation, certains préférant les Raspberry Pi pour leur simplicité et d&#39;autres choisissant les N100s pour leur puissance et leur polyvalence supérieures.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Pas besoin de m&#39;envoyer un e-mail à propos de Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur et son adresse e-mail sont inclus dans le client VPN AnyConnect de Cisco en raison de l&#39;utilisation de la bibliothèque curl, ce qui entraîne une confusion parmi les utilisateurs cherchant du support. - L&#39;auteur précise qu&#39;il est le développeur principal de curl, un composant utilisé dans l&#39;application, mais qu&#39;il n&#39;est pas affilié à Cisco ou AnyConnect. - Les utilisateurs ayant besoin de support pour AnyConnect doivent contacter directement Cisco à l&#39;adresse <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, le créateur de curl, reçoit fréquemment des demandes de support mal orientées pour Cisco AnyConnect, illustrant les problèmes liés aux entreprises qui obscurcissent leurs canaux de support. Les utilisateurs contournent souvent leurs départements informatiques, peut-être en raison d&#39;interactions négatives antérieures, les amenant à chercher de l&#39;aide auprès de parties non liées. La conversation souligne également les difficultés de contacter directement des individus en ligne, principalement en raison des préoccupations liées au spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo fait un don de 25 000 $ à la Perl and Raku Foundation</a></h2>
<ul>
<li>Le moteur de recherche DuckDuckGo a fait un don de 25 000 $ à la Fondation Perl et Raku (TPRF) lors du &quot;Giving Tuesday&quot;, contribuant ainsi à leur mission de promotion des langages de programmation Perl et Raku.</li>
<li>Depuis 2011, DuckDuckGo a fait don de plus de 6 millions de dollars à des organisations qui soutiennent la confiance en ligne, soulignant son engagement à favoriser des environnements en ligne sécurisés et dignes de confiance.</li>
<li>Le don aidera à financer le développement central de Perl et les projets communautaires, TPRF exprimant sa gratitude pour le soutien de DuckDuckGo et sa confiance dans leur mission.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le don de 25 000 $ de DuckDuckGo à la Perl and Raku Foundation a suscité des discussions sur la durabilité des projets open source.</li>
<li>Le déclin de l&#39;utilisation de Perl et le manque de contributions des entreprises qui en dépendent soulignent des préoccupations concernant son financement futur et les problèmes de dette technologique.</li>
<li>Le débat sur la dépendance du modèle open-source aux dons et au travail bénévole suggère d&#39;explorer des méthodes de financement alternatives.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Une entreprise affirme qu&#39;une augmentation de prix de 1 000 % l&#39;a poussée à passer de VMware à un rival open source</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, un opérateur cloud britannique, a transféré 20 000 machines virtuelles (VM) de VMware à OpenNebula suite à une augmentation de prix de 1 000 % après l&#39;acquisition de VMware par Broadcom.</li>
<li>Cette migration a amélioré l&#39;efficacité des machines virtuelles de 200 % et a permis à Beeks d&#39;allouer plus de ressources aux charges de travail des clients.</li>
<li>Le rachat de VMware par Broadcom a entraîné une augmentation des coûts et une réduction du support, poussant de nombreuses entreprises, dont AT&amp;T, à chercher des alternatives en raison de l&#39;insatisfaction des clients.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une augmentation significative des prix a incité une entreprise à passer de VMware à une alternative open-source, reflétant une tendance plus large dans l&#39;industrie.</li>
<li>L&#39;acquisition de VMware par Broadcom et les changements de tarification qui en découlent poussent les entreprises à explorer d&#39;autres options, Red Hat gagnant ainsi de nouveaux clients.</li>
<li>Le passage de l&#39;industrie à la conteneurisation et à Kubernetes réduit l&#39;attrait des machines virtuelles traditionnelles, soulignant la nécessité de prendre en compte l&#39;enfermement propriétaire et d&#39;explorer des alternatives comme Proxmox ou OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le Petit Livre Rouge de Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20Petit%20Livre%20Rouge%20de%20Facebook&subheading=mardi%203%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
