<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">DOOM, l&#39;expérience de la galerie</a></h2>
<ul>
<li>« DOOM: The Gallery Experience » est un jeu parodique artistique créé par bobatealee, se déroulant dans une version réimaginée du niveau classique E1M1 de DOOM (1993), où les joueurs explorent un cadre de galerie. - Le jeu est compatible avec HTML5, Windows, les appareils mobiles et les manettes de jeu, et a été créé à l&#39;aide de la plateforme de développement de jeux Construct. - Il a reçu une note de 5 étoiles et est salué pour sa satire culturelle et son design, avec des contributions de Filippo Meozzi et Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Doom, the Gallery Experience » est un jeu de musée virtuel permettant aux joueurs d&#39;explorer des œuvres d&#39;art, semblable à une visite de musée réelle, créé à l&#39;aide de Construct 3.</li>
<li>Le jeu est disponible sur plusieurs plateformes, bien que certains utilisateurs signalent des problèmes techniques sur les appareils mobiles.</li>
<li>Il combine l&#39;exploration culturelle avec la nostalgie, s&#39;inspirant de jeux classiques comme Doom, et a suscité des discussions sur des modifications humoristiques potentielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Vidéo YouTube de 3blue1brown sur Bitcoin retirée pour violation de droits d&#39;auteur</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, connu pour son contenu éducatif, a rapporté que sa vidéo de 2017 sur le Bitcoin a été supprimée et que sa chaîne a reçu un avertissement pour atteinte aux droits d&#39;auteur.</li>
<li>Une réclamation de droits d&#39;auteur a été faite par Chainpatrol au nom d&#39;Arbitrum, bien que la vidéo soit entièrement le contenu original de Sanderson.</li>
<li>Cet incident met en lumière les problèmes persistants liés à l&#39;application du droit d&#39;auteur sur les plateformes numériques, où les créateurs peuvent être sanctionnés même pour leur propre travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une vidéo YouTube de 3blue1brown sur le Bitcoin a été supprimée par erreur en raison d&#39;une réclamation de droits d&#39;auteur par ChainPatrol, qui a ensuite reconnu qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un faux positif.</li>
<li>Cet incident a mis en lumière des failles dans le système de droits d&#39;auteur de YouTube, suscitant des discussions sur le potentiel d&#39;abus et le manque de responsabilité pour les fausses réclamations.</li>
<li>Les utilisateurs ont suggéré des sanctions plus strictes pour les entreprises émettant de fausses demandes de retrait et ont discuté de questions plus larges concernant la modération de contenu et les défis liés à la liberté d&#39;expression en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Atteindre les OKR vs. Faire son travail</a></h2>
<ul>
<li>En ingénierie, les objectifs et résultats clés (OKR) trimestriels semblent souvent redondants car ils ont tendance à refléter les feuilles de route des produits, ce qui peut entraîner des conflits potentiels s&#39;ils diffèrent.</li>
<li>Le marketing trouve les OKR bénéfiques pour définir l&#39;orientation trimestrielle, s&#39;aligner sur les calendriers de projet et mettre en avant de nouvelles campagnes ou audiences, tandis que les tâches en cours sont suivies par des indicateurs clés de performance (KPI).</li>
<li>Les OKR efficaces devraient mettre l&#39;accent sur des priorités uniques ou changeantes chaque trimestre, plutôt que sur des tâches routinières, afin d&#39;éviter la stagnation et de garantir qu&#39;ils apportent une valeur ajoutée au-delà de la feuille de route.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les OKR (Objectifs et Résultats Clés) peuvent parfois être en décalage avec le travail réel, en mettant l&#39;accent sur les indicateurs plutôt que sur des contributions significatives et en pouvant mener à contourner le système plutôt qu&#39;à résoudre les problèmes réels.</li>
<li>Une mise en œuvre efficace des OKR nécessite un alignement avec les besoins des clients et les objectifs de l&#39;entreprise, mais cet alignement est souvent difficile à réaliser, conduisant à des processus bureaucratiques et à un manque de confiance dans la motivation intrinsèque des employés.</li>
<li>Dans les grandes organisations, les OKR peuvent favoriser la compétition plutôt que la collaboration, en se concentrant sur le travail visible plutôt que sur le travail de valeur, échouant ainsi à saisir la complexité des tâches.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Détection d&#39;anomalies dans les séries temporelles : Une revue décennale</a></h2>
<ul>
<li>Le document « Plongée dans la détection d&#39;anomalies des séries temporelles : une revue décennale » souligne l&#39;importance de la détection d&#39;anomalies dans les données de séries temporelles en raison des avancées dans la collecte de données et de l&#39;essor des données en streaming. - Il introduit une taxonomie centrée sur le processus pour catégoriser les méthodes existantes de détection d&#39;anomalies et propose une méta-analyse des tendances de recherche dans ce domaine. - La recherche est pertinente pour divers domaines, y compris la cybersécurité, la finance, l&#39;application de la loi et la santé, et est accessible sur arXiv dans la catégorie Apprentissage Automatique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le détection d&#39;anomalies dans les séries temporelles utilise la prévision et les données historiques pour identifier les écarts de modèle, avec des outils comme Prometheus et Grafana aidant dans les applications pratiques. - Ces outils permettent de définir des seuils dynamiques basés sur les cycles hebdomadaires et l&#39;heure de la journée, mais les défis incluent la gestion des jours fériés et la définition des anomalies. - Le domaine est prometteur pour le développement dans divers secteurs, mais manque actuellement de solutions complètes prêtes à l&#39;emploi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Stimulation Clicker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker sur neal.fun est un jeu de clic populaire qui a suscité des discussions parmi les utilisateurs, avec des comparaisons à d&#39;autres jeux comme Cookie Clicker et des commentaires sur les habitudes web modernes. - Les utilisateurs ont partagé des stratégies pour progresser plus rapidement, telles que l&#39;automatisation des clics ou le redimensionnement des fenêtres, et ont noté à la fois le plaisir addictif et des problèmes comme des bugs ou une surstimulation. - Le jeu a inspiré la créativité, y compris des speedruns, les joueurs appréciant sa courte durée et ses éléments engageants.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple a gaspillé le Saint Graal</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, destiné à améliorer les capacités des smartphones, n&#39;a pas répondu aux attentes, certaines fonctionnalités comme Math Notes étant saluées, mais d&#39;autres critiquées pour être décevantes.</li>
<li>Malgré la promesse de confidentialité et de sécurité grâce au traitement sur l&#39;appareil et au Cloud Privé de Calcul, le produit ressemblait davantage à une démonstration technologique qu&#39;à un outil révolutionnaire.</li>
<li>Souvent, la communauté open-source dépasse les efforts des entreprises comme Apple Intelligence, qui a laissé les utilisateurs avec seulement des améliorations marginales au lieu d&#39;avancées transformatrices.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple se concentre sur le perfectionnement des technologies existantes, ce qui déçoit parfois les fans qui attendent des inventions révolutionnaires. - Les fonctionnalités d&#39;IA d&#39;Apple, telles qu&#39;Apple Intelligence, ont été critiquées pour être moins impressionnantes par rapport à celles des concurrents, malgré l&#39;historique d&#39;amélioration des produits d&#39;Apple. - L&#39;accent fort mis par Apple sur des systèmes sécurisés et privés offre un optimisme pour les améliorations futures de leurs offres d&#39;IA, bien que le débat persiste sur la question de savoir si elles répondront aux attentes des utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Un ingénieur mange efficacement pour 2,50 $ par jour (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Un ingénieur se lance dans un défi de 46 jours pour dépenser moins de 2,50 $ par jour en nourriture, documentant les repas, les coûts et les expériences culinaires. - Inspiré par des émissions de cuisine, il établit des règles pour garantir amusement, nutrition et partage, explorant des recettes comme les rouleaux de chou et le ramen tout en gérant les coûts et en minimisant le gaspillage. - L&#39;expérience implique une cuisine créative avec des ingrédients limités, utilisant des techniques telles que le saumurage et la cuisson sous vide, et expérimentant avec des émulsifiants, partageant finalement des idées sur la cuisine économique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un ingénieur a réussi à réduire ses dépenses alimentaires quotidiennes à 2,50 $ en 2016 en achetant des produits de base en vrac comme le riz, les haricots et l&#39;avoine, et en gérant soigneusement les produits frais pour éviter le gaspillage.</li>
<li>La stratégie comprenait la dilution des aliments emballés riches en sodium et les achats dans des magasins économiques, bien que cela puisse ne pas être durable ou nutritionnellement adéquat à long terme.</li>
<li>Des alternatives telles que l&#39;achat de produits à prix réduit sur les marchés de producteurs ou l&#39;utilisation de légumes surgelés peuvent offrir commodité et maintenir la valeur nutritionnelle, mais assurer un apport suffisant en calories et en protéines est crucial pour la santé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Tué par LLM</a></h2>
<ul>
<li>« Tué par LLM » est un projet qui documente les références en intelligence artificielle qui ont été dépassées par les avancées de l&#39;IA, mettant en avant les progrès dans des domaines tels que le raisonnement, les mathématiques et la programmation. - Le site, inspiré par « Tué par Google », fournit des détails sur les scores originaux et finaux des références ainsi que sur les modèles d&#39;IA qui les ont surpassés, soulignant l&#39;évolution rapide des capacités de l&#39;IA. - Le terme « Saturation » est utilisé pour décrire les références qui ne peuvent plus mesurer efficacement les capacités de pointe de l&#39;IA, et le projet invite à des contributions pour garantir l&#39;exactitude des données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur le test de Turing et ses interprétations modernes, notamment en ce qui concerne l&#39;IA et les grands modèles de langage (LLM).</li>
<li>Les versions modernes du test de Turing simplifient souvent le défi à l&#39;identification si un partenaire de conversation est humain, ce que les LLM peuvent parfois réussir en imitant des locuteurs non natifs.</li>
<li>Cette conversation met en évidence les limites des critères de référence actuels pour l&#39;IA et le potentiel de mauvaise utilisation ou de mauvaise compréhension de l&#39;IA, remettant en question la véritable mesure de l&#39;intelligence dans les systèmes d&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau démissionne</a></h2>
<ul>
<li>Le Parti libéral du Canada entame le processus de sélection d&#39;un nouveau chef, comme l&#39;a annoncé le président du parti, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, salué pour sa décennie de leadership et ses efforts pour reconstruire et rendre le parti plus inclusif, restera dans son rôle jusqu&#39;à ce qu&#39;un successeur soit choisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau a annoncé son intention de démissionner de son poste de Premier ministre du Canada, restant en fonction jusqu&#39;à ce que le Parti libéral choisisse un nouveau chef.</li>
<li>Sa décision fait suite à de faibles taux d&#39;approbation et à des pressions internes au sein du parti, avec des controverses entourant sa gestion de la manifestation des camionneurs et d&#39;autres questions.</li>
<li>On considère la démission de Trudeau comme un effort stratégique pour permettre au Parti libéral de se regrouper avant une élection potentiellement difficile, avec la possibilité d&#39;une victoire conservatrice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog préféré en 2024 ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le blog de Simon Willison est mis en avant pour son contenu perspicace sur l&#39;intelligence artificielle (IA) en 2024.</li>
<li>Parmi les autres blogs recommandés figurent ceux de Julia Evans, Fabien Sanglard, et &quot;One Useful Thing&quot; d&#39;Ethan Mollick, qui offrent des perspectives uniques et des sujets variés.</li>
<li>Pour ceux qui s&#39;intéressent à l&#39;économie, Noah Smith et Paul Krugman sont suggérés, tandis que Dynomight et Not Boring offrent un mélange de contenu technologique et de style de vie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Republication de mon site de fans des Simpsons, vingt ans plus tard</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le relancement d&#39;un site de fans des Simpson après 20 ans a suscité la nostalgie de l&#39;ère d&#39;internet des débuts, caractérisée par des sites de fans personnels et une liberté créative. - Beaucoup de gens se souviennent des années 90 et 2000 comme d&#39;une époque d&#39;internet non réglementé et non commercialisé, contrastant avec le paysage plus réglementé et commercial d&#39;aujourd&#39;hui. - Certains sites de fans originaux existent encore, servant de rappel de la joie et de la créativité de créer du contenu pour le plaisir plutôt que pour un gain financier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN : 4G/5G Open Source</a></h2>
<ul>
<li>Le logiciel srsRAN est une suite open-source d&#39;applications radio 4G et 5G développée par SRS, implémentée en C++ avec des dépendances minimales, et fonctionne sur Linux avec du matériel standard.</li>
<li>Il est sous licence AGPLv3, qui est une licence de logiciel libre garantissant que le logiciel reste open-source.</li>
<li>Le package comprend un RAN 5G (réseau d&#39;accès radio) CU+DU (unité centrale et unité distribuée) avec une pile entièrement native ORAN, ainsi qu&#39;une suite 4G offrant une mise en œuvre complète du réseau pour l&#39;équipement utilisateur (UE), l&#39;eNodeB (nœud B évolué) et l&#39;EPC (cœur de paquet évolué).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN est une initiative open-source qui permet aux utilisateurs de créer leurs propres réseaux 4G/5G en utilisant des logiciels et du matériel tels que des radios définies par logiciel (SDR) et des cartes SIM vierges.</li>
<li>Le projet offre une alternative aux solutions propriétaires de réseau d&#39;accès radio (RAN), en ciblant les entreprises de télécommunications et en offrant une flexibilité pour les tests, la connectivité d&#39;urgence et des fins éducatives.</li>
<li>Les utilisateurs doivent être conscients des défis juridiques et techniques potentiels, notamment en ce qui concerne l&#39;octroi de licences pour le spectre, car la légalité de la mise en place de réseaux personnels varie selon les régions.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Réglementations permettant le Wi-Fi 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Plusieurs pays, dont l&#39;Argentine, le Brésil, le Canada et les États-Unis, ont adopté la gamme complète du spectre 5925-7125 MHz pour utilisation.</li>
<li>Le Union européenne a adopté une partie de cette gamme, spécifiquement 5925-6425 MHz, en se concentrant sur 5945-6425 MHz.</li>
<li>Dans d&#39;autres pays, comme Andorre, l&#39;Autriche et la Belgique, on envisage d&#39;adopter des portions spécifiques du spectre, tandis que des pays comme l&#39;Égypte, Oman et la Tunisie évaluent encore leurs options.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat porte sur la question de savoir si la bande de 6 GHz devrait être licenciée pour la 5G par les entreprises de télécommunications ou rester non licenciée pour une utilisation Wi-Fi, avec des implications significatives pour l&#39;allocation du spectre. - La bande de 6 GHz est considérée comme une solution à la congestion dans les bandes Wi-Fi existantes, mais il y a une hésitation à allouer plus de bande passante ISM (Industrielle, Scientifique et Médicale). - Les discussions portent également sur les aspects techniques du Wi-Fi 7, tels que la disponibilité du matériel et la compatibilité, soulignant l&#39;impact plus large sur le développement futur des technologies sans fil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Monnaie non découpée</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les feuilles de monnaie non découpées ont été autrefois détournées en les découpant en morceaux décentrés et en les vendant comme des billets défectueux, ce qui a incité le Trésor à rendre les numéros de série reconnaissables pour éviter cela.</li>
<li>Pour les billets de 1 $, les numéros de série sur les feuilles non découpées commencent par 99, permettant aux collectionneurs de vérifier l&#39;authenticité lors de l&#39;achat de « dollars mal découpés ».</li>
<li>Le US Mint vend des feuilles de billets non découpées à un prix supérieur, et elles sont populaires parmi les collectionneurs pour leur originalité, souvent encadrées ou offertes en cadeau, bien qu&#39;elles soient des monnaies légales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Évolution d&#39;un éditeur de code structurel</a></h2>
<ul>
<li>Le message décrit le développement d&#39;un éditeur structurel pour le langage de programmation eyg, qui traite le code comme un arbre structuré afin de prévenir les erreurs de syntaxe et d&#39;améliorer la compréhension du code.</li>
<li>Initialement construit avec Gleam et Svelte, l&#39;éditeur utilise maintenant Gleam et Lustre, avec une version terminale en Go, et a évolué pour simplifier l&#39;Arbre Syntaxique Abstrait (AST) pour une meilleure navigation.</li>
<li>La dernière version propose une interface utilisateur basée sur des menus et des icônes, améliorant l&#39;utilisabilité sur tous les appareils, et encourage les retours des utilisateurs pour améliorer l&#39;expérience de codage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur les éditeurs de code structurels, qui considèrent le code comme un arbre structuré, offrant des avantages potentiels tels que l&#39;élimination des erreurs de syntaxe et l&#39;amélioration des informations de type.</li>
<li>Les défis pour les éditeurs structurels incluent la compatibilité avec les outils existants comme Git et la gestion des états de code invalides pendant l&#39;édition.</li>
<li>Il y a un intérêt pour la manière dont les éditeurs structurels pourraient améliorer l&#39;accessibilité et l&#39;efficacité de la programmation, en particulier dans des environnements non traditionnels comme les appareils mobiles, bien que des préoccupations concernant la praticité et l&#39;intégration subsistent.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DOOM, l'expérience de la galerie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DOOM%2C%20l'exp%C3%A9rience%20de%20la%20galerie&subheading=lundi%206%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Des chercheurs conçoivent une technologie portable capable de détecter les niveaux de glucose avec plus de précision</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Waterloo ont créé un dispositif portable qui utilise la technologie radar pour surveiller les niveaux de glucose de manière non invasive, éliminant ainsi le besoin d&#39;aiguilles.</li>
<li>Le dispositif, dirigé par le Dr George Shaker, intègre une puce radar, une méta-surface pour une précision accrue des signaux, et des algorithmes d&#39;IA pour des lectures précises de la glycémie.</li>
<li>Actuellement alimenté par USB, l&#39;appareil vise à fonctionner sur batterie pour une meilleure portabilité et pourrait éventuellement surveiller des paramètres de santé supplémentaires, avec des efforts en cours pour commercialiser la technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des chercheurs ont créé une technologie portable pour la surveillance non invasive du glucose, offrant une alternative au prélèvement sanguin par piqûre au doigt et aux moniteurs de glucose en continu (CGM).</li>
<li>Cette technologie vise à fournir des lectures précises de la glycémie sans contact direct avec le flux sanguin, ce qui pourrait être significatif pour les applications cliniques.</li>
<li>Bien que prometteur, il existe un scepticisme quant à son exactitude par rapport aux CGM existants, et des données supplémentaires ainsi que des essais cliniques sont nécessaires pour confirmer son efficacité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Le jour où j&#39;ai appris à l&#39;IA à lire le code comme un développeur senior</a></h2>
<ul>
<li>Initialement, l&#39;IA a été mise au défi d&#39;analyser des bases de code React, les abordant comme un développeur novice. - En imitant les stratégies des développeurs seniors, telles que se concentrer sur les fichiers principaux et regrouper les modifications par fonctionnalité, l&#39;analyse de code de l&#39;IA s&#39;est améliorée de manière significative. - L&#39;accent est mis sur l&#39;amélioration de la compréhension du code plutôt que sur sa génération, avec des plans futurs pour identifier la dette technique et comprendre les conventions de l&#39;équipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore les défis de la formation de l&#39;IA à lire et analyser le code avec la compétence d&#39;un développeur senior, en notant la difficulté d&#39;obtenir des résultats cohérents et précis.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance de fournir un contexte et de structurer les entrées pour améliorer les performances de l&#39;IA dans l&#39;analyse de code, tout en reconnaissant le scepticisme concernant les capacités actuelles de l&#39;IA.</li>
<li>Les discussions soulignent la nécessité de poursuivre les expérimentations et les évaluations pour valider les performances de l&#39;IA et considèrent les implications plus larges ainsi que les avancées potentielles de l&#39;IA dans le développement de logiciels.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Les désagréments des pages web que je ne vous impose pas ici</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur évite d&#39;utiliser certaines fonctionnalités web comme les barres collantes, le SSL/TLS forcé, les pop-ups et le suivi inutile pour améliorer l&#39;expérience utilisateur.</li>
<li>Il y a un débat en cours sur la nécessité de HTTPS pour la sécurité par rapport à ses problèmes de compatibilité avec les anciens navigateurs.</li>
<li>Le débat met en lumière le défi de concilier l&#39;expérience utilisateur avec les pratiques web modernes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">« Comment fonctionne la traversée NAT (2020) »</a></h2>
<ul>
<li>NAT traversal permet des connexions directes entre appareils malgré la présence de traducteurs d&#39;adresses réseau (NAT) et de pare-feu, en utilisant des protocoles basés sur UDP et un contrôle direct des sockets.</li>
<li>Des techniques telles que STUN (Session Traversal Utilities for NAT) aident à découvrir les adresses IP publiques, tandis que des relais comme TURN (Traversal Using Relays around NAT) ou DERP de Tailscale sont utilisés pour des NATs plus complexes.</li>
<li>Le protocole ICE (Interactive Connectivity Establishment) optimise les chemins de connexion en évaluant toutes les options possibles et en sélectionnant la plus efficace, garantissant une traversée NAT robuste avec un chiffrement et une authentification de bout en bout.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore la traversée NAT (traduction d&#39;adresses réseau), en mettant l&#39;accent sur les différences entre le perçage de trous TCP (protocole de contrôle de transmission) et UDP (protocole de datagramme utilisateur), en notant la complexité légèrement plus élevée de TCP.</li>
<li>Il remet en question la perception du NAT comme une fonctionnalité de sécurité et discute de la méthode de Tailscale pour le contournement du NAT, soulevant des préoccupations quant à la dépendance exclusive aux ACL (Listes de Contrôle d&#39;Accès) logicielles pour la sécurité.</li>
<li>Le débat souligne l&#39;importance des points de terminaison sécurisés et critique les limites des stratégies de sécurité réseau conventionnelles dans le contexte de la traversée NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten : Une petite imprimante de journaux</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Guten est un projet d&#39;imprimante de journaux à petite échelle conçu pour minimiser le temps passé devant l&#39;écran en livrant les nouvelles sous forme imprimée. - Les discussions autour du projet incluent des préoccupations concernant la teneur en BPA du papier thermique et des suggestions pour utiliser des alternatives sans BPA ou d&#39;autres technologies d&#39;impression comme les imprimantes à impact ou à matrice de points. - Des comparaisons sont faites avec la Little Printer, désormais abandonnée, avec des recommandations pour améliorer la convivialité pour les développeurs et les options de personnalisation de Guten, tout en tenant compte des impacts environnementaux et sanitaires du papier thermique.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Des chercheurs conçoivent une technologie portable capable de détecter les niveaux de glucose avec plus de précision" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Des%20chercheurs%20con%C3%A7oivent%20une%20technologie%20portable%20capable%20de%20d%C3%A9tecter%20les%20niveaux%20de%20glucose%20avec%20plus%20de%20pr%C3%A9cision&subheading=dimanche%205%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Volvo 1993 autonome avec pilote ouvert</a></h2>
<ul>
<li>Un groupe d&#39;amis a participé à l&#39;édition hivernale 2025 du Carbage Run, un rallye de 6 jours à travers la Suède jusqu&#39;au cercle polaire et retour à Helsinki, nécessitant des voitures d&#39;au moins 20 ans et d&#39;une valeur inférieure à 1000 €.</li>
<li>Ils ont transformé une Volvo 940 Estate de 1993 en un véhicule autonome en utilisant openpilot de comma.ai, en incorporant des composants modernes tels que la direction assistée électrique, un iBooster Bosch et un capteur radar Tesla.</li>
<li>Les mises à jour futures incluront des détails sur le câblage, une unité de contrôle moteur (ECU) personnalisée, et des plans pour rendre le code open-source, mettant en avant l&#39;approche innovante du projet pour équiper les anciens véhicules de technologie autonome.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une Volvo 940 de 1993 a été équipée d&#39;OpenPilot, une technologie de conduite autonome, mettant en lumière l&#39;intersection entre le design classique des voitures et la technologie moderne.</li>
<li>Le projet a rencontré des défis, notamment la mise à jour des systèmes de freinage et de direction, soulevant des préoccupations juridiques et de sécurité, en particulier avec des modifications faites maison comme le soudage de la colonne de direction.</li>
<li>Les discussions se sont étendues aux réglementations automobiles en Europe, au déclin des hotrods aux États-Unis et aux différences culturelles en matière de libertés de modification automobile, le projet étant considéré comme un effort DIY inspirant malgré les préoccupations de sécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace : Algorithme de rendu de terrain en moins de 20 lignes de code (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Le jeu Comanche de NovaLogic, sorti en 1992, utilisait le moteur Voxel Space, une technique de rendu 2.5D basée sur le lancer de rayons, pour créer des terrains détaillés avec des ombrages et des ombres.</li>
<li>Le moteur Voxel Space utilisait des cartes de hauteur et de couleur ainsi qu&#39;un algorithme de rendu simple, traçant des lignes verticales de l&#39;arrière vers l&#39;avant, ce qui pouvait être optimisé pour la performance.</li>
<li>Le code du moteur est disponible sous la licence MIT, mais la technologie peut encore être brevetée dans certaines régions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace est un algorithme de rendu de terrain remarquable par sa simplicité, nécessitant moins de 20 lignes de code, et évoque la nostalgie du développement de jeux innovants durant les époques où le matériel était limité.</li>
<li>Les jeux AAA modernes se concentrent sur des optimisations complexes et des tendances du marché, souvent au détriment de l&#39;originalité, tandis que les jeux indépendants et les plateformes comme PICO-8 offrent plus de liberté créative.</li>
<li>Malgré les avancées technologiques, certains développeurs et joueurs estiment que la &quot;magie&quot; des anciens jeux manque, bien que des projets innovants comme le rendu voxel continuent d&#39;inspirer la créativité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Comment dessiner un contour dans un jeu vidéo</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article discute de cinq techniques pour rendre les contours dans Unity, une plateforme de développement de jeux populaire, en soulignant leur utilisation dans des jeux comme Sable et The Last of Us. - Les techniques incluent les effets de bord, l&#39;extrusion de vertex, le tampon flou, l&#39;algorithme de saut de crue et la détection de bord, chacune avec des avantages uniques et des compromis en termes de performance et de qualité visuelle. - L&#39;article fournit des informations sur l&#39;équilibre de ces méthodes pour une esthétique de jeu optimale et un soutien au gameplay, avec des ressources supplémentaires et des crédits pour les modèles 3D inclus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article explore des techniques avancées pour dessiner des contours dans les jeux vidéo, en mettant l&#39;accent sur l&#39;efficacité de l&#39;algorithme Jump Flood (JFA) et des champs de distance signés (SDF) par rapport aux méthodes traditionnelles. - Il se penche sur les graphismes 3D stylisés, discutant des techniques de rendu et de l&#39;utilisation potentielle des réseaux neuronaux pour l&#39;éclairage et le style. - Les contributeurs fournissent des perspectives sur le développement historique du cel shading dans les jeux, tels que Jet Set Radio, soulignant l&#39;intersection évolutive de la technologie et de l&#39;art dans les graphismes 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Je quitte le Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;auteur quitte le Washington Post en raison de son incapacité à s&#39;adapter au paysage médiatique en évolution et de son approche de la présentation des problèmes, qu&#39;il juge inefficace pour des sujets critiques comme la démocratie.</li>
<li>Les médias traditionnels, en particulier les journaux locaux, rencontrent des difficultés financières, ce qui entraîne un reportage biaisé et une baisse de la confiance du public, tandis que les réseaux sociaux ne peuvent pas remplacer le travail rigoureux du journalisme.</li>
<li>Des préoccupations sont soulevées concernant l&#39;influence de personnes fortunées, telles que Jeff Bezos, sur les médias, et l&#39;impact des intérêts des entreprises sur le rôle des médias dans la responsabilisation du pouvoir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity a des publicités</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity a introduit des publicités, ce qui a conduit à des discussions sur l&#39;inévitabilité des publicités dans les services en ligne en raison de la réticence des consommateurs à payer pour des expériences sans publicité. - Certains utilisateurs trouvent les publicités intrusives et préfèrent les services par abonnement comme Kagi, qui offrent une recherche sans publicité, tandis que d&#39;autres continuent de choisir des options gratuites soutenues par la publicité. - Cette situation souligne le débat en cours entre les modèles soutenus par la publicité et ceux basés sur l&#39;abonnement dans les services numériques.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Volvo 1993 autonome avec pilote ouvert" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Volvo%201993%20autonome%20avec%20pilote%20ouvert&subheading=samedi%204%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Je suis riche et je n&#39;ai aucune idée de quoi faire</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le post aborde la lutte commune pour trouver un but après avoir atteint le succès financier, ce qui peut mener à des sentiments de désillusion et d&#39;isolement. - Il suggère que l&#39;épanouissement peut être trouvé en développant les autres, en construisant des liens ou en poursuivant de nouveaux intérêts, en soulignant l&#39;importance d&#39;un but au-delà de la richesse financière. - La discussion met également en lumière les défis de maintenir des relations lorsque la richesse crée une division sociale, soulignant le besoin d&#39;activités et de connexions significatives pour favoriser un sentiment d&#39;appartenance.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">Version critique de sécurité d&#39;iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, publié le 2 janvier 2025, résout une vulnérabilité de sécurité critique liée à la fonctionnalité d&#39;intégration SSH dans les versions précédentes. - Le bug impliquait l&#39;enregistrement des entrées/sorties dans un fichier sur l&#39;hôte distant, qui pouvait être accessible par d&#39;autres, affectant les utilisateurs des versions 3.5.6 à 3.5.10 et certaines versions bêta. - Il est conseillé aux utilisateurs de mettre à jour immédiatement vers la version 3.5.11, de supprimer le fichier /tmp/framer.txt et de vérifier la mise à jour en utilisant le SHA-256 et la signature PGP fournis pour garantir la sécurité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 a publié une mise à jour de sécurité critique pour corriger un bug dans son intégration SSH, qui enregistrait les entrées et sorties dans un fichier sur l&#39;hôte distant, exposant potentiellement les données à d&#39;autres utilisateurs.</li>
<li>Le problème a été causé par l&#39;activation accidentelle de la journalisation détaillée en production, ce qui a suscité des discussions sur l&#39;importance des hooks de pré-validation et des mesures de protection pour éviter des erreurs similaires.</li>
<li>L&#39;incident a déclenché un débat sur le passage à des alternatives comme Ghostty ou Terminal.app, tout en mettant en lumière l&#39;équilibre entre les logiciels riches en fonctionnalités et les risques de sécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Les LLM peuvent-ils écrire un meilleur code si vous continuez à leur demander d&#39;« écrire un meilleur code » ?</a></h2>
<ul>
<li>En novembre 2023, une tendance de mèmes impliquait des utilisateurs demandant à ChatGPT d&#39;améliorer de manière itérative des images, ce qui a ensuite été appliqué au code en utilisant Claude 3.5 Sonnet pour améliorer un programme Python. - Les premières tentatives avec des invites vagues comme &quot;écrire un meilleur code&quot; ont montré quelques améliorations, mais une ingénierie d&#39;invite structurée avec des objectifs d&#39;optimisation spécifiques a conduit à des améliorations significatives des performances. - L&#39;expérience a souligné l&#39;importance de la supervision humaine, car bien que les modèles de langage de grande taille (LLM) puissent offrir des idées innovantes, ils peuvent également introduire des bogues subtils lors de l&#39;optimisation du code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les modèles de langage de grande taille (LLMs) génèrent souvent du code basique en raison de leur formation sur de nombreux tutoriels, ce qui peut les amener à manquer des optimisations simples qui pourraient améliorer les performances du code. - Solliciter de manière itérative les LLMs pour améliorer le code peut donner de meilleurs résultats, mais ce processus peut être aussi chronophage que la programmation manuelle. - La discussion souligne les limites des LLMs dans la compréhension des optimisations complexes et met en avant l&#39;importance de fournir un contexte et des instructions spécifiques pour améliorer la qualité du code.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 en SQL pur</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann a partagé son expérience de résolution des défis de l&#39;Advent of Code 2024 en utilisant uniquement du SQL, soulignant que c&#39;était un exercice d&#39;approches alternatives de résolution de problèmes. - Neumann a réussi à relever tous les défis, bien qu&#39;il ait noté les limitations du SQL dans la gestion des algorithmes complexes et des mises à jour d&#39;état, suggérant des améliorations potentielles pour l&#39;efficacité du SQL. - Le billet de blog inclut une solution SQL détaillée pour un défi et discute de la possibilité d&#39;améliorer le SQL pour mieux prendre en charge l&#39;exécution d&#39;algorithmes complexes directement au sein des bases de données.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 en SQL pur met en avant la capacité de SQL à gérer des défis complexes, suscitant l&#39;intérêt pour ses performances et sa structure logique.</li>
<li>Les discussions révèlent des expériences variées avec SQL, allant de l&#39;optimisation des procédures stockées à son utilisation pour la logique métier, mettant en lumière à la fois ses forces et ses défis.</li>
<li>La conversation explore également le potentiel des langages similaires à SQL et l&#39;équilibre entre la logique de base de données et le code applicatif, reflétant des opinions diverses sur le rôle de SQL dans le développement logiciel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Une cour d&#39;appel des États-Unis annule les règles de neutralité du net de la FCC</a></h2>
<ul>
<li>Une cour d&#39;appel des États-Unis a invalidé les règles de neutralité du net de la FCC, qui imposaient un traitement égal du trafic internet par les fournisseurs à large bande, invoquant un dépassement de l&#39;autorité légale par la FCC.</li>
<li>Cette décision fait référence à un arrêt de la Cour suprême qui limite les pouvoirs des agences de régulation, affectant la capacité de la FCC à faire respecter la neutralité du net.</li>
<li>Le président de la FCC, Jessica Rosenworcel, a appelé le Congrès à légiférer sur la neutralité du net, tandis que le commissaire Brendan Carr a soutenu la décision de la cour comme un frein à l&#39;excès de réglementation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une cour d&#39;appel américaine a invalidé les règles de neutralité du net de la FCC, invoquant une autorité légale insuffisante en vertu de la loi actuelle. - La décision fait suite à l&#39;annulation par la Cour suprême de la déférence Chevron, qui avait permis à des agences comme la FCC d&#39;interpréter largement les lois. - La cour a classé les fournisseurs de services à large bande comme offrant un &quot;service d&#39;information&quot;, et non un &quot;service de télécommunications&quot;, restreignant ainsi le pouvoir réglementaire de la FCC et mettant fin aux règles fédérales de neutralité du net, ce qui pourrait permettre aux FAI de ralentir ou de prioriser le trafic Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Soyez propriétaire et non locataire sur Internet</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de posséder votre espace numérique plutôt que de dépendre uniquement des grandes plateformes internet, qui privilégient souvent leur croissance au détriment des intérêts des utilisateurs. - Les stratégies pour maintenir le contrôle de votre présence en ligne incluent la possession d&#39;un domaine, la diversification du contenu sur plusieurs plateformes, et la création de liens directs avec les audiences via des listes de diffusion. - En créant votre propre propriété web, vous assurez flexibilité et résilience dans vos efforts numériques, réduisant ainsi la dépendance à un réseau unique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat souligne l&#39;importance de posséder sa présence numérique plutôt que de dépendre des plateformes de médias sociaux, en abordant les préoccupations concernant l&#39;exploitation par l&#39;IA du contenu généré par les utilisateurs. - Il explore les complexités du droit d&#39;auteur, de l&#39;éthique de l&#39;IA, et l&#39;importance d&#39;avoir un site web personnel ou un domaine pour un meilleur contrôle des données en ligne. - La conversation prend également en compte la praticité et les limites de l&#39;auto-hébergement, compte tenu de la dépendance aux services externes comme les registraires de domaines et les fournisseurs d&#39;hébergement, plaidant pour plus d&#39;indépendance dans la gestion de sa présence en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll est un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs, mettant l&#39;accent sur les espaces numériques en dehors des grandes entreprises technologiques, et est maintenu sur GitHub par Den Delimarsky. - Les utilisateurs peuvent contribuer à BlogScroll via GitHub ou en envoyant un e-mail au créateur, et les mises à jour sont disponibles via un flux RSS. - L&#39;annuaire comprend diverses catégories telles que design-et-ux, personnel, production-photo-vidéo, et technologie, mettant en valeur les contributions de nombreuses personnes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll est un annuaire ouvert pour les sites personnels et les blogs, se concentrant sur le partage de jardins numériques, qui sont débattus comme tout site personnel par certains utilisateurs.</li>
<li>Présenté sur GitHub, BlogScroll a suscité des discussions sur sa nature de « jardin clos », avec des suggestions pour l&#39;exportation OPML et des améliorations de la scalabilité.</li>
<li>Le projet encourage les soumissions pour élargir sa liste, reflétant un intérêt renouvelé pour les espaces web personnels et les défis de maintenir un contenu indépendant et organisé en ligne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">L&#39;anomalie Alder Lake SHLX</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot a découvert que l&#39;instruction SHLX sur les processeurs Alder Lake d&#39;Intel présente une &quot;latence moyenne&quot; de 3 cycles, ce qui est atypique pour les opérations de décalage à gauche qui prennent généralement 1 cycle. - Ce problème de latence est spécifique aux cœurs de performance d&#39;Alder Lake et n&#39;affecte pas les cœurs d&#39;efficacité, contredisant les affirmations d&#39;Intel d&#39;une latence de 1 cycle. - La latence varie en fonction de l&#39;initialisation du registre de décalage, avec des instructions 32 bits ou des instructions 64 bits sans immédiats atteignant une latence de 1 cycle, tandis que les instructions 64 bits avec immédiats entraînent une latence de 3 cycles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;anomalie Alder Lake SHLX est un problème de performance où des instructions spécifiques, telles que <code>mov rcx, 1</code>, entraînent une exécution plus lente de l&#39;instruction <code>SHLX</code>, potentiellement en raison de la gestion des petites constantes immédiates par le renommeur de registres.</li>
<li>Cette anomalie peut entraîner un ralentissement de 3x et est difficile à reproduire car les commutations de contexte peuvent réinitialiser l&#39;état du registre, accélérant involontairement le code.</li>
<li>Le problème est nouvellement découvert et affecte principalement les comptes de décalage, impactant des instructions comme <code>SHL</code>, mais pas d&#39;autres comme <code>ANDN</code>, et n&#39;est généralement pas pris en compte par les compilateurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Je suis riche et je n'ai aucune idée de quoi faire" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Je%20suis%20riche%20et%20je%20n'ai%20aucune%20id%C3%A9e%20de%20quoi%20faire&subheading=vendredi%203%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Un de mes articles a été refusé aujourd&#39;hui</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un article du célèbre mathématicien Terence Tao a été rejeté, illustrant que même les meilleurs universitaires rencontrent le rejet, ce qui a déclenché une discussion plus large sur la prévalence des rejets d&#39;articles dans le milieu universitaire. - Le discours a mis en lumière des problèmes au sein du processus d&#39;évaluation par les pairs, y compris les biais et la pression de publier fréquemment, avec de nombreux témoignages personnels de rejet. - Les suggestions d&#39;amélioration comprenaient l&#39;exploration de systèmes d&#39;évaluation et de publication alternatifs, tels que les revues ouvertes centrées sur Internet, tout en reconnaissant que le rejet est un aspect standard du parcours académique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger : Ingénierie inverse automatique des API REST</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger est un outil qui convertit les captures mitmproxy en spécifications OpenAPI 3.0, facilitant l&#39;ingénierie inverse des API REST en capturant le trafic des applications. - L&#39;outil prend désormais en charge les fichiers HTTP Archive (HAR) des outils de développement des navigateurs, élargissant ainsi son utilité pour les développeurs. - L&#39;installation peut être effectuée en utilisant Python3 et pip ou Docker, et le projet utilise des outils comme poetry, pre-commit et pytest pour le développement, avec une licence MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger est un outil conçu pour rétroconcevoir des API REST en analysant le trafic capturé avec mitmproxy, un outil populaire pour intercepter le trafic HTTP/HTTPS.</li>
<li>Les utilisateurs l&#39;ont utilisé avec succès pour recréer des serveurs privés pour des jeux et rétroconcevoir des API pour des applications Android, soulignant son efficacité à identifier les points de terminaison des API.</li>
<li>Cet outil est particulièrement bénéfique pour travailler avec des systèmes hérités ou des API non documentées, bien qu&#39;il puisse rencontrer des défis avec des API non standard. Les discussions incluent des méthodes pour protéger les API contre l&#39;ingénierie inverse, telles que les CAPTCHAs et le pinning de certificats.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">Le GPU, et non le TPM, est la racine du DRM matériel</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le cœur de la gestion des droits numériques (DRM) matérielle est associé aux unités de traitement graphique (GPU) plutôt qu&#39;aux modules de plateforme sécurisée (TPM), la DRM des médias étant actuellement liée aux fournisseurs de GPU.</li>
<li>Le but à long terme du DRM pourrait être d&#39;exercer un contrôle total sur les appareils, impactant potentiellement des logiciels comme les bloqueurs de publicités, ce qui soulève des inquiétudes quant à l&#39;avenir de l&#39;informatique personnelle.</li>
<li>La Free Software Foundation (FSF) pourrait être mal orientée en se concentrant sur les TPM, car les fabricants de GPU ont déjà intégré la technologie DRM, soulignant la nécessité d&#39;une intervention législative pour protéger les droits des utilisateurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper : une alternative moderne et efficace à JupyterLab, développée en Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper est un environnement de développement intégré (IDE) haute performance inspiré de Jupyter, optimisé pour une concurrence massive et une utilisation minimale de la mémoire. - Il est construit avec le langage de programmation Go pour une meilleure concurrence et performance, offrant des versions Electron et Web App, et est open-source sous la licence AGPL-3.0. - Zasper prend en charge les applications de données de style REPL (Read-Eval-Print Loop) et vise à s&#39;étendre au-delà des notebooks Jupyter pour prendre en charge des applications de données personnalisées, avec un support complet sur Mac et un support limité sur Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Zasper est une nouvelle alternative à JupyterLab, développée en langage de programmation Go, promettant une efficacité accrue avec une utilisation réduite de la RAM et du CPU.</li>
<li>Il utilise les coroutines Go pour une meilleure gestion du noyau, contrastant avec l&#39;approche basée sur Python de JupyterLab, et vise à résoudre des problèmes tels que la gestion du noyau et l&#39;installation de paquets.</li>
<li>Le projet en est à ses débuts, avec le soutien de la communauté Jupyter, et est ouvert aux retours et à la collaboration, mettant en avant les avantages de divers frontends et l&#39;intégration potentielle avec des outils comme Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails pour tout</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 est optimisé pour les petits projets et les développeurs individuels, offrant un guide complet « Bien démarrer avec Rails » pour créer des applications complètes.</li>
<li>SQLite est désormais prêt pour la production dans Rails 8, réduisant la dépendance à PostgreSQL ou Redis, et inclut une configuration de base pour l&#39;intégration continue (CI) avec 2000 minutes d&#39;actions GitHub gratuites.</li>
<li>Le nouveau générateur d&#39;authentification et le déploiement simplifié avec Kamal facilitent la connexion des utilisateurs et la configuration en direct des applications avec SSL, en promouvant les meilleures pratiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Rails est un framework populaire pour le développement d&#39;applications web, connu pour sa simplicité et son efficacité par rapport à d&#39;autres stacks modernes comme Spring Boot ou Micronaut. - Il est apprécié pour la création rapide d&#39;applications web full-stack, avec des fonctionnalités intégrées comme ActiveStorage et les tests système, ce qui le rend idéal pour les développeurs en solo et les petites équipes. - Malgré les débats en cours sur sa pertinence, Rails continue d&#39;évoluer avec des mises à jour récentes, améliorant ses capacités et maintenant son attrait dans la communauté des développeurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">« Où travailler après 40 ans ? »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les parcours professionnels après 40 ans peuvent différer considérablement, avec des options incluant rejoindre des entreprises B2B (Business-to-Business) de taille moyenne, le conseil ou les services professionnels.</li>
<li>Les objectifs personnels, les besoins financiers et les intérêts doivent guider la décision, le réseautage et les expériences passées jouant un rôle crucial dans la découverte de nouvelles opportunités.</li>
<li>Le parcours professionnel idéal est subjectif et varie en fonction des préférences et des circonstances individuelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Mon astuce préférée pour l&#39;ergonomie informatique</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer présente &quot;The Beeper&quot;, un appareil DIY conçu pour encourager le mouvement en émettant un bip si l&#39;écran de l&#39;ordinateur reste déverrouillé trop longtemps. - The Beeper est composé de matériel (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interrupteur, buzzer piézo), de micrologiciel (script Lua) et de logiciel qui gère l&#39;activation. - Malgré sa simplicité, l&#39;appareil encourage efficacement le mouvement régulier, et Jacob reconnaît le soutien de sa femme dans le projet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les utilisateurs ont exprimé leur frustration face au logiciel RSIGuard obligatoire au travail, qui impose des pauses avec un timing fixe et des pop-ups perturbateurs. - La discussion a inclus diverses astuces ergonomiques, telles que boire de l&#39;eau pour des pauses régulières, porter des vêtements serrés et se fier aux rappels de l&#39;Apple Watch. - Des alternatives comme AntiRSI, Workrave, des solutions personnalisées et des montres intelligentes comme Bangle.js2 ont été suggérées pour gérer les blessures par mouvements répétitifs (RSI) et améliorer l&#39;ergonomie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Le code GPL de UBlockOrigin est volé par l&#39;équipe derrière l&#39;extension de navigateur Honey</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le groupe de développement de l&#39;extension de navigateur Honey est accusé d&#39;avoir utilisé du code sous licence GPL (General Public License) provenant de UBlockOrigin sans attribution appropriée, ce qui a déclenché une controverse.</li>
<li>Les utilisateurs de Reddit expriment des inquiétudes concernant les pratiques commerciales trompeuses, soulignant l&#39;impact négatif sur les clients et l&#39;industrie technologique.</li>
<li>Les discussions mettent en lumière des problèmes plus larges, notamment l&#39;éthique des entreprises, l&#39;influence de l&#39;argent en politique et les défis liés au maintien de l&#39;intégrité des affaires, avec un scepticisme quant à l&#39;avenir des projets open-source en raison de l&#39;exploitation potentielle par les entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Les blogs pourrissent. Les wikis attendent</a></h2>
<ul>
<li>Le message contraste la nature durable des wikis avec la nature éphémère des blogs, en suggérant qu&#39;à l&#39;horizon 2025, les wikis deviendront plus personnels et significatifs.</li>
<li>Wikis sont décrits comme dynamiques et reflétant les pensées évolutives de l&#39;auteur, tandis que les blogs sont comparés à des vitrines statiques et oubliées.</li>
<li>L&#39;auteur passe d&#39;un site web traditionnel à un format wiki, indiquant un changement dans la gestion et le partage du contenu personnel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les blogs offrent un instantané temporel des pensées d&#39;un auteur, permettant des mises à jour via de nouveaux articles, mais manquent souvent de repères temporels pour le contexte. - Les wikis, tels que Wikipédia, peuvent avoir des difficultés à clarifier le moment des mises à jour et la fiabilité, ce qui peut entraîner des informations obsolètes. - Les blogs et les wikis ont tous deux des avantages uniques et peuvent coexister, servant des objectifs différents dans la création de contenu et le partage de connaissances.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta veut plus de bots IA sur Facebook et Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta s&#39;apprête à lancer des bots IA sur Facebook et Instagram pour engager les utilisateurs plus jeunes et tirer parti de son investissement dans la technologie d&#39;IA générative. - Ces bots IA auront des profils et créeront du contenu, fonctionnant de manière similaire aux comptes de médias sociaux réguliers, suite à l&#39;acquisition de SocialAI par Meta. - Cette initiative reflète la stratégie plus large de Meta d&#39;automatiser les interactions sociales et la curation de contenu, s&#39;alignant sur les tendances observées dans des applications comme Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Meta introduit davantage de robots IA sur Facebook et Instagram pour stimuler l&#39;engagement des utilisateurs en simulant des interactions, reflétant une tendance plus large de l&#39;industrie à utiliser l&#39;IA pour améliorer l&#39;expérience utilisateur.</li>
<li>Il y a des préoccupations concernant l&#39;authenticité des interactions, car le contenu généré par l&#39;IA pourrait éclipser les véritables connexions humaines sur ces plateformes.</li>
<li>Les critiques s&#39;inquiètent du fait qu&#39;une présence accrue de l&#39;IA pourrait conduire à une expérience des médias sociaux moins authentique, potentiellement aliénant les utilisateurs qui valorisent les interactions réelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Mon aventure de 25 ans dans l&#39;IA et le ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, professeur associé à l&#39;enseignement à l&#39;Université Carnegie Mellon, partage son parcours de 25 ans dans l&#39;IA (Intelligence Artificielle) et le ML (Apprentissage Automatique), mettant en lumière sa transition d&#39;un désintérêt initial à une implication active à travers divers projets.</li>
<li>Son parcours professionnel comprend le développement de jeux simples, l&#39;étude de l&#39;IA et des réseaux neuronaux, et l&#39;application d&#39;arbres de décision et de regroupement pendant son doctorat pour analyser les données des éditeurs de code.</li>
<li>Henley a rejoint l&#39;équipe de synthèse de programmes de Microsoft en 2022, travaillant sur des projets d&#39;IA, y compris des outils basés sur des LLM (modèles de langage de grande taille), et continue d&#39;explorer des outils d&#39;IA de manière indépendante tout en enseignant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Il y a une tendance croissante dans les domaines de l&#39;IA (Intelligence Artificielle) et de l&#39;AM (Apprentissage Machine) à utiliser l&#39;IA même lorsque des solutions plus simples pourraient être plus efficaces. - Certains professionnels s&#39;opposent à cette tendance, soulignant la nécessité d&#39;approches pratiques et remettant en question la nécessité de l&#39;IA dans chaque application. - Le débat souligne l&#39;importance de la communication au sein des équipes d&#39;ingénierie pour équilibrer l&#39;innovation avec la praticité, tout en considérant l&#39;impact sociétal de l&#39;IA sur les rôles humains traditionnels et la créativité.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un de mes articles a été refusé aujourd'hui" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20de%20mes%20articles%20a%20%C3%A9t%C3%A9%20refus%C3%A9%20aujourd'hui&subheading=jeudi%202%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Bonne année 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA est un projet créatif qui demande aux utilisateurs de jouer un niveau du jeu classique DOOM comme test CAPTCHA, mettant en avant des compétences techniques et la nostalgie. - Les utilisateurs le trouvent difficile en raison de l&#39;absence de contrôles modernes, ce qui entraîne des réactions mitigées quant à sa praticité et son accessibilité. - Le projet, bien que novateur, souligne l&#39;insatisfaction persistante envers les systèmes CAPTCHA traditionnels, malgré sa construction avec l&#39;assistant AI de Vercel et l&#39;intégration manuelle du jeu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Arbres de recherche statiques : plus rapides que la recherche binaire</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article traite de la mise en œuvre et de l&#39;optimisation des arbres de recherche statiques (arbres S+) pour une recherche de données triées nettement plus rapide, atteignant des vitesses 40 fois supérieures à la recherche binaire traditionnelle. - Des techniques d&#39;optimisation telles que le regroupement, le préchargement et le SIMD manuel (Single Instruction, Multiple Data) sont employées pour améliorer le débit des requêtes. - L&#39;article explore également divers agencements d&#39;arbres, tailles de nœuds et stratégies de gestion de la mémoire, avec une discussion sur les travaux futurs comme la recherche branchée et la recherche par interpolation pour améliorer encore l&#39;efficacité de la recherche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat met en lumière un passage de C/C++ à Rust pour le contenu algorithmique, en particulier dans les arbres de recherche statiques, en raison des avantages de sécurité et de performance de Rust.</li>
<li>On note la popularité croissante de Rust dans la programmation de bas niveau, certains utilisateurs préférant le C ou le pseudocode pour leur accessibilité, tandis que d&#39;autres apprécient les fonctionnalités modernes de Rust.</li>
<li>« La conversation explore également le potentiel du langage de programmation Zig et les défis associés à l&#39;apprentissage de nouveaux langages, reflétant le paysage en évolution des langages de programmation. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">30 % de baisse de la précision de l&#39;aperçu o1 lorsque les problèmes de Putnam sont légèrement variés</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM est un benchmark conçu pour évaluer les grands modèles de langage (LLM) sur le raisonnement mathématique avancé en utilisant des problèmes du Concours Mathématique Putnam. - Le benchmark comprend 236 problèmes originaux et une variation avec 52 problèmes modifiés pour éviter la contamination des données. - Le modèle le plus performant d&#39;OpenAI a atteint une précision de 41,95 % sur les problèmes originaux, mais a connu une baisse de performance significative d&#39;environ 30 % sur les problèmes modifiés, soulignant les défis d&#39;adaptation aux variations.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une étude a révélé une diminution de 30 % de l&#39;exactitude du modèle o1-Preview sur les problèmes de Putnam lorsque des variations mineures ont été introduites, indiquant des défis pour les grands modèles de langage (LLM) avec de petits changements. - Les résultats alimentent le débat sur la capacité des LLM à raisonner véritablement ou s&#39;ils dépendent principalement de la correspondance de motifs et de la mémorisation, similaire aux erreurs humaines sous pression. - Malgré ces défis, des modèles comme o1 et o3 continuent de bien performer sur des problèmes mathématiques complexes, bien que leur capacité à généraliser soit encore examinée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Les bases de données en 2024 : Une année en revue</a></h2>
<ul>
<li>Le paysage des bases de données en 2024 a connu des changements significatifs, y compris des acquisitions majeures, des changements de licences et des rivalités continues parmi les acteurs clés comme Redis, Elasticsearch, Databricks et Snowflake. - DuckDB a gagné en popularité pour les requêtes analytiques, avec des intégrations dans Postgres, tandis que des sorties notables incluaient Amazon Aurora DSQL et Microsoft Garnet. - Des acquisitions telles que Tabular par Databricks et OrioleDB par Supabase ont été significatives, et malgré des revers comme la fermeture d&#39;OtterTune, l&#39;industrie reste dynamique avec de nouveaux projets et financements.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat critique l&#39;API de Redis, certains soutenant que la critique manque d&#39;une compréhension approfondie du design de Redis et de son modèle de données unique.</li>
<li>Redis est reconnu pour son utilisation efficace dans des applications spécifiques telles que les classements et les systèmes en temps réel, malgré certaines critiques concernant son API.</li>
<li>La conversation explore également le paysage plus large des bases de données, y compris les défis pour les startups, le rôle du SQL et l&#39;évolution des technologies de bases de données, en soulignant l&#39;importance de comprendre les systèmes avant de les critiquer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Livres que j&#39;ai adoré lire en 2024</a></h2>
<ul>
<li>« La liste présente une gamme diversifiée de livres, y compris des récits historiques, philosophiques, scientifiques et personnels, chacun offrant des perspectives uniques et des expériences enrichissantes. »</li>
<li>Les points forts incluent les lettres de Cicéron pour des aperçus sur la vie romaine, les œuvres de Ben-Ari sur la logique en informatique et la vérification de programmes, et les mémoires de Steve Martin sur le succès comique.</li>
<li>Le recueil comprend également des explorations philosophiques de Pierre Hadot et Nietzsche, des tragédies grecques d&#39;Eschyle, ainsi que des œuvres littéraires d&#39;Ursula Le Guin et Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao : Un de mes articles a été refusé aujourd&#39;hui</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, un mathématicien éminent, a partagé une expérience de rejet d&#39;un article, soulignant la fréquence des rejets dans le milieu universitaire. - Son histoire a suscité des discussions sur la nature arbitraire des évaluations par les pairs et les défis rencontrés dans la publication académique. - La conversation a mis en évidence que le rejet est une partie normale du processus académique, même pour les chercheurs de premier plan, et a souligné l&#39;importance de partager les échecs pour aborder le syndrome de l&#39;imposteur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Ingénierie inverse automatique des API HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot est un nouvel outil conçu pour simplifier l&#39;automatisation des processus métier en identifiant automatiquement les corrélations de données entre les requêtes API et en fournissant une représentation graphique du flux. - Il permet aux utilisateurs d&#39;enregistrer des requêtes, de définir des entrées et des sorties, et d&#39;exporter ces flux sous forme de code JavaScript, rendant le processus plus efficace que l&#39;ingénierie inverse manuelle ou l&#39;utilisation de technologies moins optimales comme l&#39;automatisation des processus robotiques (RPA). - L&#39;outil est construit sur Electron et est disponible pour les plateformes Windows et Linux, avec un tutoriel disponible pour l&#39;ingénierie inverse de l&#39;API USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot est un outil qui automatise l&#39;ingénierie inverse des API HTTP, facilitant l&#39;automatisation des processus métier en identifiant les corrélations de données entre les requêtes. - Il offre des fonctionnalités telles que l&#39;enregistrement des requêtes, la définition des entrées et sorties, et l&#39;exportation des flux sous forme de code JavaScript, avec une représentation graphique des flux. - Actuellement disponible pour Windows et Linux, API Parrot est gratuit, avec une éventuelle version &quot;pro&quot; pour les entreprises, et des plans pour une sortie sur macOS à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI : La plus grande cache d&#39;explosifs artisanaux de l&#39;histoire de l&#39;agence découverte en Virginie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le FBI a découvert la plus grande cache d&#39;explosifs artisanaux de son histoire en Virginie, ce qui a conduit à un débat juridique et public important.</li>
<li>Le suspect est actuellement uniquement accusé de possession d&#39;un fusil à canon court, car la légalité de ses armes à feu est en cours d&#39;examen.</li>
<li>Le cas a déclenché des discussions sur les lois sur les armes à feu, le deuxième amendement, et l&#39;équilibre entre la réglementation gouvernementale et les droits individuels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu : CVE fantômes dans le titre de mon terminal</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, un nouvel émulateur de terminal, avait une vulnérabilité de sécurité similaire à celle de 2003, permettant aux caractères d&#39;échappement ASCII d&#39;exécuter des commandes comme l&#39;ouverture d&#39;applications. - Le problème était particulièrement problématique avec Zsh et Bash en mode vi, mais Ghostty 1.0.1 a résolu cela en désactivant la fonctionnalité par défaut. - Malgré la faille de sécurité, Ghostty est salué pour ses fonctionnalités, et le développeur a rapidement abordé le problème, fournissant des correctifs et des solutions de contournement pour les utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur les vulnérabilités de sécurité des terminaux, en particulier celles liées aux séquences d&#39;échappement, et explorent des moyens de réduire ces risques. - Les suggestions pour améliorer la sécurité des terminaux incluent l&#39;adoption de systèmes similaires aux anneaux de protection des CPU ou à l&#39;appel système pledge() d&#39;OpenBSD, qui limitent les capacités pour prévenir les exploits. - Les participants reconnaissent le défi de concilier sécurité et fonctionnalité dans les applications terminales et expriment leur intérêt pour une exploration et une collaboration plus poussées afin d&#39;améliorer les pratiques de sécurité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Grands modèles conceptuels : Modélisation du langage dans un espace de représentation de phrases</a></h2>
<ul>
<li>Le dépôt propose des implémentations pour les Modèles de Concepts Larges (LCM), qui utilisent des « concepts » comme une représentation sémantique de haut niveau pour la modélisation du langage.</li>
<li>LCM prend en charge 200 langues textuelles et 57 langues vocales en utilisant l&#39;espace d&#39;intégration SONAR, et est entraîné pour la prédiction de phrases auto-régressives avec des méthodes telles que la régression MSE et la génération basée sur la diffusion.</li>
<li>Le dépôt fournit des instructions d&#39;installation, de préparation des données, de formation, de réglage fin et des directives d&#39;évaluation, et est publié sous la licence MIT, utilisant fairseq2 avec des options d&#39;installation UV et pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les modèles de concepts larges se concentrent sur la représentation du langage en termes de « concepts » plutôt que de jetons individuels, dans le but d&#39;améliorer le découpage sémantique et la prédiction.</li>
<li>Cette méthode propose d&#39;utiliser des représentations de niveau supérieur pour imiter la planification et la communication humaines, offrant potentiellement des avantages par rapport aux modèles traditionnels basés sur des tokens.</li>
<li>Cette approche aborde les limitations des architectures actuelles de modèles de langage de grande taille (LLM) en mettant l&#39;accent sur des structures hiérarchiques explicites pour mieux reproduire le raisonnement humain.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bonne année 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bonne%20ann%C3%A9e%202025&subheading=mercredi%201%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
