<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale</a></h2>
<p>Ross a été gracié par l&#39;ancien président Donald Trump, ce qui a entraîné sa libération. Le pardon a été accueilli avec une gratitude significative, Trump étant félicité pour avoir tenu sa promesse. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Réactions</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, créateur du marché Silk Road, a reçu une grâce totale, suscitant un débat sur la justice de sa peine initiale. De nombreuses personnes considéraient la punition initiale d&#39;Ulbricht comme excessive, consistant en deux peines de réclusion à perpétuité plus 40 ans pour des accusations non violentes. Le cas souligne des problèmes plus larges au sein du système judiciaire et les implications des marchés noirs en ligne. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Projet Stargate : SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX pour construire des centres de données</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Réactions</a></h3>
<p>Le projet Stargate est une collaboration entre SoftBank, OpenAI, Oracle et MGX pour construire des centres de données, soulignant le rôle du capital privé dans les projets technologiques à grande échelle. Cette initiative a suscité des débats sur la centralisation économique et la concentration potentielle du pouvoir des grandes entreprises dans l&#39;industrie technologique. Le projet est perçu comme un investissement stratégique dans l&#39;infrastructure de l&#39;IA, possiblement destiné à contrer les avancées de la Chine en matière d&#39;IA et à influencer le leadership technologique mondial. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Est-ce que quelqu&#39;un fait quelque chose d&#39;intéressant avec de petits modèles de langage ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Réactions</a></h3>
<p>Les petits modèles de langage, allant de 0,5 à 3 milliards de paramètres, sont utilisés pour diverses applications telles que le filtrage de documents académiques dans Excel, l&#39;identification des avis de cookies et la génération de cartes Magic the Gathering. Ces modèles sont également appliqués pour résumer des réunions, analyser des offres d&#39;emploi et créer des playlists, démontrant leur polyvalence et leur efficacité lorsqu&#39;ils sont ajustés pour des tâches spécifiques. Malgré leur potentiel, des défis subsistent en termes de vitesse de traitement, de l&#39;expertise requise pour l&#39;ajustement et de la logistique de distribution. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Génération d&#39;actifs 3D haute résolution</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio a lancé des capacités de génération 3D sur leur site web et a publié le code d&#39;inférence ainsi que des modèles préentraînés pour Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 est un système avancé pour créer des actifs 3D haute résolution, comprenant un modèle de génération de formes (Hunyuan3D-DiT) et un modèle de synthèse de textures (Hunyuan3D-Paint), offrant des détails géométriques et une qualité de texture supérieurs. Les utilisateurs peuvent accéder à Hunyuan3D 2.0 via le code ou l&#39;application Gradio, avec plus d&#39;informations disponibles sur leur site officiel et leur plan open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Réactions</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 est un outil conçu pour créer des actifs 3D haute résolution, avec des discussions axées sur ses applications potentielles, notamment en photogrammétrie. Les utilisateurs le comparent à d&#39;autres logiciels comme RealityCapture et instant-ngp, notant à la fois le scepticisme quant à la cohérence et la qualité du contenu généré par l&#39;IA, et l&#39;optimisme quant à ses applications marketing. Bien qu&#39;il y ait des préoccupations concernant les licences et les défis techniques, beaucoup reconnaissent les avancées prometteuses de l&#39;IA pour la modélisation 3D et la création de contenu. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Une erreur DNS de Mastercard est passée inaperçue pendant des années</a></h2>
<p>MasterCard a résolu une erreur DNS (Système de Noms de Domaine) qui aurait pu mener à une interception de trafic en enregistrant un domaine inutilisé, ce qui constituait une vulnérabilité depuis près de cinq ans. Le chercheur en sécurité Philippe Caturegli a identifié le problème, impliquant une faute de frappe dans le nom d&#39;un serveur DNS, et a enregistré le domaine pour 300 $ afin de prévenir une utilisation abusive potentielle, malgré l&#39;affirmation de MasterCard qu&#39;il n&#39;y avait aucun risque de sécurité. Les actions de Caturegli et sa divulgation publique ont mis en lumière des vulnérabilités potentielles et critiqué la réponse de MasterCard, révélant un historique de fautes de frappe similaires dans le DNS avec le domaine. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Réactions</a></h3>
<p>Une erreur DNS chez Mastercard est restée non détectée pendant des années, suscitant des inquiétudes quant aux pratiques de sécurité et à la surveillance de l&#39;entreprise. Malgré la reconnaissance de l&#39;erreur, Mastercard a affirmé que leurs systèmes n&#39;étaient pas en danger, soulignant la difficulté de motiver les grandes entreprises à résoudre les problèmes de sécurité sans pression publique. Les critiques du rôle de Bugcrowd dans la gestion du récit suggèrent que certaines plateformes peuvent privilégier les intérêts des entreprises au détriment de la divulgation responsable, soulevant des questions sur la responsabilité des entreprises et l&#39;efficacité des pratiques de sécurité. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Quelles sont ces bosses sur le dessus d&#39;une canette à languette ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Réactions</a></h3>
<p>Les bosses sur une canette à languette sont conçues pour concentrer la pression, facilitant ainsi l&#39;ouverture efficace du sceau. Une discussion sur Reddit a exploré la complexité des objets du quotidien, y compris la production d&#39;aluminium et la conception des canettes de boissons, révélant l&#39;illusion de profondeur explicative—où les gens sous-estiment la complexité des objets simples. La conversation a également divergé vers des sujets comme les connecteurs Ethernet, mettant en avant la diversité des intérêts et le partage de connaissances parmi les utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">Le DHS retire tous les membres des conseils consultatifs de cybersécurité et suspend les enquêtes</a></h2>
<p>Les styles minimaux de l&#39;écran de démarrage sont définis, avec des styles supplémentaires situés dans un fichier CSS séparé, garantissant une interface utilisateur cohérente et optimisée. Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a mis fin à tous les membres des comités consultatifs, impactant des panels de cybersécurité tels que l&#39;Agence de cybersécurité et de sécurité des infrastructures (CISA). Le Conseil d&#39;examen de la cybersécurité a interrompu son enquête sur l&#39;incident Salt Typhoon, indiquant un arrêt des progrès sur cette question de cybersécurité. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Réactions</a></h3>
<p>Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a dissous tous les membres de ses conseils consultatifs en cybersécurité et suspendu les enquêtes en cours, impactant plusieurs comités consultatifs au-delà de la seule technologie. Cette décision a suscité des débats sur l&#39;importance et la fonction de ces comités, avec des opinions partagées entre la réduction de la bureaucratie et la diminution potentielle de la surveillance et de la sécurité. Les effets à long terme sur la cybersécurité et d&#39;autres secteurs sont actuellement incertains, laissant les parties prenantes dans l&#39;incertitude quant aux développements futurs. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Isoler la complexité est l&#39;essence des abstractions réussies</a></h2>
<p>Dans le développement logiciel, la complexité doit être gérée et isolée plutôt qu&#39;éliminée, comme le souligne Fred Hebert. Dans les microservices, la complexité est souvent cachée au sein des services individuels, tandis que des langages de programmation comme Rust et TypeScript gèrent la complexité grâce à des systèmes de types et des outils comme le vérificateur d&#39;emprunt de Rust. Rust et TypeScript sont prisés par les développeurs pour leur capacité à révéler et gérer la complexité, permettant ainsi des abstractions réussies en isolant la complexité dans des zones bien définies. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Réactions</a></h3>
<p>Isoler la complexité est essentiel pour créer des abstractions efficaces en ingénierie logicielle, car cela détermine où la complexité est gérée et comment elle impacte la charge cognitive. Le système de types de Rust oblige les programmeurs à gérer la complexité de la mémoire, contrairement aux systèmes de collecte de déchets qui la gèrent à l&#39;exécution, illustrant différents compromis dans la gestion de la complexité. La décision de révéler ou de cacher la complexité à travers des abstractions est cruciale, les types et les tests ayant des objectifs différents ; les types peuvent contraindre le comportement du code mais introduisent également leurs propres complexités. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Ma lutte avec le défilement fataliste</a></h2>
<p>L&#39;auteur aborde son habitude de défilement compulsif en supprimant des applications distrayantes comme YouTube et Instagram et en désactivant le navigateur sur son téléphone. Ils ont rencontré quelques inconvénients, tels qu&#39;un accès limité aux services, mais ont trouvé cela bénéfique pour établir des limites et réduire les distractions. La réintroduction d&#39;un navigateur restreint avec une interface utilisateur minimale les a aidés à reprendre le contrôle de leur consommation médiatique, ce qui a conduit à plus de temps de lecture et à un état d&#39;esprit plus calme. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Réactions</a></h3>
<p>De nombreuses personnes constatent que les applications conçues pour bloquer les distractions ne sont pas efficaces pour lutter contre le défilement compulsif, ce qui les pousse à explorer des méthodes alternatives. Des stratégies telles que s&#39;éloigner physiquement du téléphone, utiliser des extensions de navigateur qui introduisent de la friction, ou opter pour des appareils plus simples peuvent aider à rompre l&#39;habitude. Le but est de créer des barrières intentionnelles, de pratiquer la modération et de s&#39;engager dans des activités alternatives pour réduire le défilement sans réfléchir. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">« La tyrannie de l&#39;absence de structure (1970) »</a></h2>
<p>Jo Freeman, également connue sous le nom de Joreen, critique le concept de « non-structuration » dans le mouvement de libération des femmes, en affirmant que tous les groupes forment des structures, qu&#39;elles soient formelles ou informelles. L&#39;article met en lumière les problèmes liés aux structures informelles, tels que l&#39;élitisme et le manque de responsabilité, et propose des principes pour une structuration démocratique. Il souligne la nécessité de structures formelles pour prévenir les déséquilibres de pouvoir et aider le mouvement à atteindre ses objectifs de manière efficace et inclusive. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Réactions</a></h3>
<p>« La tyrannie de l&#39;absence de structure » critique les groupes non structurés, soulignant comment ils peuvent conduire à des hiérarchies informelles et des inefficacités. Jo Freeman plaide pour une « structuration démocratique », où des rôles et des processus clairs préviennent les déséquilibres de pouvoir, en suggérant des méthodes comme la rotation du leadership et le partage transparent de l&#39;information. L&#39;essai met l&#39;accent sur l&#39;importance de l&#39;équilibre entre structure et flexibilité, en particulier dans les startups et les groupes activistes, pour maintenir une organisation efficace et s&#39;adapter à des objectifs spécifiques. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20a%20obtenu%20une%20gr%C3%A2ce%20totale&subheading=mercredi%2022%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d&#39;autres plateformes</a></h2>
<p>Un lycéen de 15 ans a découvert une attaque de désanonymisation sans clic utilisant le système de mise en cache de Cloudflare, qui peut localiser les utilisateurs dans un rayon de 250 miles. Cette vulnérabilité affecte des applications populaires comme Signal et Discord, permettant aux attaquants de suivre les utilisateurs sans leur consentement. Malgré le signalement du problème, seul un bug connexe a été corrigé par Cloudflare, laissant la vulnérabilité principale non résolue, soulignant la nécessité pour les utilisateurs, en particulier les journalistes et les militants, d&#39;être vigilants quant à leur vie privée. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Réactions</a></h3>
<p>Une attaque de désanonymisation sans clic exploite le système de mise en cache de Cloudflare sur des plateformes comme Signal et Discord, pouvant potentiellement révéler l&#39;emplacement approximatif d&#39;un destinataire en vérifiant l&#39;état du cache. L&#39;attaque ne nécessite pas de contrôle du serveur, seulement une URL unique, et peut exposer des métadonnées importantes, soulevant des préoccupations de confidentialité pour les utilisateurs de ces plateformes de communication sécurisées. Les stratégies d&#39;atténuation incluent l&#39;utilisation de réseaux privés virtuels (VPN) ou la désactivation des téléchargements automatiques pour protéger la confidentialité des utilisateurs. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Startup Winter : Hacker News a perdu sa foi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Réactions</a></h3>
<p>Hacker News est passé d&#39;une communauté centrée sur les startups à un forum technologique plus large, reflétant un changement dans les intérêts des utilisateurs vers des sujets technologiques généraux. Ce changement a entraîné une diminution de l&#39;enthousiasme pour les startups, les utilisateurs exprimant du scepticisme à l&#39;égard du modèle de capital-risque (VC) et de la rareté des idées innovantes. Les avantages financiers perçus de travailler dans des startups sont souvent remis en question, car de nombreux employés ne constatent pas de retours substantiels, ce qui indique un changement de priorités au sein de la communauté technologique. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Ingénierie inverse de l&#39;anti-triche de Call of Duty</a></h2>
<p>Le Treyarch Anti-Cheat (TAC) dans Black Ops Cold War est un système anti-triche en mode utilisateur, dépourvu du composant en mode noyau présent dans le Ricochet de Modern Warfare. TAC utilise Arxan pour l&#39;obfuscation, ce qui complique l&#39;ingénierie inverse grâce à des techniques comme le déchiffrement exécutable à l&#39;exécution, les sommes de contrôle exécutables et le chiffrement de pointeurs. Les principales fonctionnalités anti-triche incluent la détection de l&#39;accrochage d&#39;API, des registres de débogage, la surveillance du trafic réseau et des superpositions externes, ainsi que diverses techniques anti-débogage et des stubs de syscall personnalisés pour contourner les hooks. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Réactions</a></h3>
<p>Les utilisateurs rencontrent des problèmes de triche dans des jeux comme CS:GO et Call of Duty, affectant particulièrement les utilisateurs de Linux avec un matériel spécifique. La discussion met en lumière des défis tels que les interdictions injustifiées, les préoccupations éthiques et l&#39;efficacité des systèmes anti-triche actuels, impactant le jeu équitable. Des histoires personnelles soulignent la nécessité d&#39;améliorer les solutions pour traiter les fausses accusations et améliorer les expériences de jeu. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Elon Musk a-t-il semblé faire un salut nazi à l&#39;inauguration de Trump ?</a></h2>
<p>Elon Musk a été observé faisant un geste lors de l&#39;inauguration de Trump que certains ont interprété comme un salut nazi, ce qui a conduit à une controverse sur les réseaux sociaux. La Ligue anti-diffamation (ADL) a suggéré que le geste était probablement un moment maladroit plutôt qu&#39;un salut intentionnel, certains l&#39;attribuant au syndrome d&#39;Asperger de Musk. Musk a répondu à la controverse avec un emoji riant et a exprimé son enthousiasme à propos de la mention de Mars par Trump, ce qui est en accord avec ses objectifs d&#39;exploration spatiale. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Réactions</a></h3>
<p>Elon Musk a été accusé d&#39;avoir fait un salut nazi lors de l&#39;inauguration de Trump, ce qui a conduit à un débat sur Hacker News concernant la pertinence de discuter de tels sujets sur les plateformes technologiques. Certains utilisateurs ont soutenu que l&#39;influence de Musk dans l&#39;industrie technologique rendait le sujet pertinent, tandis que d&#39;autres estimaient que c&#39;était inapproprié pour le forum. La discussion a mis en évidence des opinions divergentes sur la censure et les implications des actions de Musk au sein de la communauté technologique. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk semble faire des saluts fascistes consécutifs lors d&#39;un rassemblement d&#39;inauguration</a></h2>
<p>Elon Musk a fait face à des critiques pour avoir fait un geste ressemblant à un salut de style fasciste lors des célébrations d&#39;inauguration de Donald Trump, que certains ont interprété comme un salut nazi. La Ligue anti-diffamation a reconnu la ressemblance du geste avec un salut nazi, mais a ensuite suggéré qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un moment d&#39;enthousiasme maladroit, suscitant des critiques de la part d&#39;Alexandria Ocasio-Cortez. Musk a été célébré par certaines figures d&#39;extrême droite, alimentant les débats sur ses affiliations politiques et ses intentions. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Réactions</a></h3>
<p>Les gestes d&#39;Elon Musk lors d&#39;un rassemblement d&#39;inauguration, perçus par certains comme des saluts fascistes, ont déclenché une controverse et un débat en ligne. L&#39;incident a conduit à une discussion signalée sur Hacker News, suscitant un débat sur les politiques de modération et de censure de la plateforme. La situation soulève des questions sur le rôle des figures influentes de la technologie dans le discours politique et la cohérence des politiques de modération sur des plateformes comme Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta censure &#39;#Democrat&#39; sur Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Réactions</a></h3>
<p>Meta censurerait le hashtag &#39;#Democrat&#39; sur Instagram, ce qui suscite des discussions sur la censure et ses implications sur les plateformes de médias sociaux. Des utilisateurs de plusieurs pays, tels que le Royaume-Uni, l&#39;Espagne et l&#39;Allemagne, ont rencontré ce problème, bien que certains signalent qu&#39;il a été résolu. L&#39;incident met en lumière les préoccupations concernant l&#39;influence des plateformes de médias sociaux et l&#39;équilibre délicat entre la modération du contenu et la censure, avec des débats sur la liberté d&#39;expression et un éventuel biais politique. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Organiser des communautés locales sans Facebook ?</a></h2>
<p>L&#39;individu cherche à transférer les interactions de la communauté locale de Facebook vers une plateforme fédérée auto-hébergée, ce qui permet un contrôle et une gestion décentralisés. Ils recherchent des solutions prêtes à l&#39;emploi ou des collaborateurs pour faciliter cette transition, ce qui indique un besoin d&#39;options accessibles et personnalisables. Le contexte implique des zones rurales avec plusieurs petites villes, chacune ayant une population d&#39;environ 50 000 habitants, soulignant l&#39;importance de la connectivité et de l&#39;engagement communautaire. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;auteur cherche à faire passer les communautés locales de Facebook à une plateforme fédérée auto-hébergée, en mettant l&#39;accent sur la nécessité de fonctionnalités telles que les calendriers d&#39;événements et la messagerie. Des alternatives comme Mastodon peuvent ne pas reproduire entièrement les fonctionnalités de Facebook, ce qui incite à envisager d&#39;autres plateformes comme Discourse, Nextdoor ou groups.io. Il est crucial d&#39;évaluer l&#39;intérêt de la communauté pour ce changement et de s&#39;assurer que la nouvelle plateforme répond à leurs besoins, avec des options comme les journaux locaux et les listes de diffusion également envisagées. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Fainéantise métacognitive : Effets de l&#39;IA générative sur la motivation à apprendre</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Réactions</a></h3>
<p>Une étude souligne que les outils d&#39;IA générative, tels que ChatGPT, peuvent entraîner une « paresse métacognitive », où les utilisateurs dépendent trop de l&#39;IA, réduisant ainsi l&#39;apprentissage auto-régulé. Cette dépendance à l&#39;IA peut diminuer l&#39;apprentissage en profondeur et les compétences de pensée critique, car les apprenants pourraient ne pas s&#39;engager activement dans la compréhension et l&#39;évaluation des informations. Bien que l&#39;IA puisse améliorer l&#39;efficacité des tâches, l&#39;étude met en avant l&#39;importance pour les apprenants de participer activement au processus d&#39;apprentissage afin de développer des compétences cognitives essentielles. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 officiel maintenant sur Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek a introduit ses modèles de raisonnement de première génération, qui sont à la hauteur d&#39;OpenAI-o1 dans les tâches impliquant les mathématiques, le code et le raisonnement. Les modèles varient considérablement en taille, allant de 1,5 milliard à 671 milliards de paramètres, indiquant des besoins de stockage divers. Ces modèles sont accessibles sous la licence MIT, permettant une utilisation et une modification larges. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek R1, un nouveau modèle de langage, est désormais disponible sur Ollama, suscitant des discussions sur sa censure, notamment sur des sujets politiques sensibles comme la place Tiananmen. Le débat se concentre sur l&#39;équilibre entre la correction politique et l&#39;exactitude historique, avec des comparaisons établies entre les approches occidentales et chinoises du biais politique dans les modèles linguistiques. Les modèles open-source sont proposés comme une solution potentielle pour contrer la censure, bien que les opinions divergent quant à l&#39;efficacité et aux implications de telles mesures. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Les gens sont mauvais pour rapporter ce qu&#39;ils mangent. C&#39;est un problème pour la recherche diététique.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Réactions</a></h3>
<p>Il est difficile de rapporter avec précision la consommation alimentaire, les gens se trompant souvent sur les tailles des portions avec une marge d&#39;erreur moyenne de 53 %, même parmi les professionnels formés. Les ingrédients cachés comme les huiles et les graisses posent moins de problèmes que les erreurs de taille des portions, soulignant le besoin d&#39;outils de mesure précis comme les balances alimentaires. De nouvelles technologies et applications, telles que SnapCalorie, visent à améliorer la précision du suivi alimentaire, bien qu&#39;elles nécessitent souvent des abonnements en raison de coûts opérationnels élevés, pouvant potentiellement aider les utilisateurs à faire des choix alimentaires plus réfléchis. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Liste de souhaits pour la prise en charge des appareils ROCm</a></h2>
<p>ROCm recueille les commentaires de la communauté pour déterminer quels GPU prendre en charge dans les futures mises à jour, avec des détails de compatibilité actuels disponibles sur leur site Web. Les utilisateurs plaident pour un soutien plus large, en particulier pour les GPU plus anciens et de qualité grand public, et une meilleure intégration avec les systèmes Windows. Il y a une forte demande pour un support cohérent sur toutes les architectures, soulignant l&#39;importance de la VRAM pour les applications d&#39;IA, et des appels à des améliorations dans le support des APU d&#39;AMD et un processus de développement similaire à celui de CUDA de NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Réactions</a></h3>
<p>ROCm, la plateforme logicielle d&#39;AMD pour la programmation GPU, fait face à des critiques en raison de sa compilation de code spécifique au matériel, ce qui entraîne un support GPU incohérent par rapport à CUDA de Nvidia. Les utilisateurs sont frustrés par le manque de support à long terme d&#39;AMD pour les GPU, certains voyant le support cesser peu après l&#39;achat, ce qui entraîne des appels à un meilleur support multiplateforme et à une documentation améliorée. La communauté exhorte AMD à prendre en charge tous les GPU, à l&#39;instar de Nvidia, et certains utilisateurs ont reporté leurs espoirs sur Intel pour une meilleure concurrence sur le marché des GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff : Linter Python et formateur de code écrit en Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground est un linter et un formateur de code Python écrit en Rust, offrant des vitesses 10 à 100 fois plus rapides que les outils traditionnels comme Flake8 et Black. Il prend en charge Python 3.13, s&#39;intègre avec des éditeurs tels que VS Code, et peut remplacer plusieurs outils comme Flake8, Black et isort, tout en étant compatible avec les monorepos. Ruff est largement adopté dans des projets majeurs comme Apache Airflow, FastAPI et Pandas, et est disponible pour installation via pip, pipx et d&#39;autres gestionnaires de paquets, avec un support de configuration via pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Réactions</a></h3>
<p>Ruff est un linter et formateur de code Python développé en Rust, reconnu pour sa rapidité et son efficacité, qui simplifie le développement Python en intégrant plusieurs outils en un seul. Cet outil a suscité de l&#39;intérêt et des débats au sein de la communauté Python, certains développeurs appréciant sa performance et sa simplicité, tandis que d&#39;autres restent sceptiques face aux nouveaux outils. Le développement de Ruff par Astral, une organisation soutenue par du capital-risque, ajoute à son intrigue et à la discussion, notamment en ce qui concerne son impact sur le typage dynamique de Python et l&#39;utilisation de vérificateurs de types et de linter dans les grands projets. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5 : Mise à l&#39;échelle de l&#39;apprentissage par renforcement avec les LLM</a></h2>
<p>Kimi k1.5 est un modèle multimodal de pointe qui surpasse de manière significative GPT-4o et Claude Sonnet 3.5 dans les tâches de chaîne de pensée courte (CoT), avec des améliorations allant jusqu&#39;à 550 % sur des benchmarks tels que AIME, MATH-500 et LiveCodeBench. Il correspond à o1 d&#39;OpenAI en termes de performance à long terme sur diverses modalités, en utilisant l&#39;apprentissage par renforcement avec une mise à l&#39;échelle de contexte long et une optimisation de politique améliorée, tout en évitant des méthodes complexes comme la recherche d&#39;arbre de Monte Carlo. Kimi k1.5 est formé à la fois sur des données textuelles et visuelles, permettant un raisonnement conjoint, et sera bientôt accessible via la Kimi OpenPlatform à l&#39;adresse <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Réactions</a></h3>
<p>Des entreprises, y compris certaines de Chine, utilisent GitHub pour promouvoir des produits en publiant des &quot;articles de recherche&quot; et des exemples de code sans fournir de véritables kits de développement logiciel (SDK) ou bibliothèques. Cette pratique est considérée comme trompeuse, similaire à la publicité mensongère, car les API (interfaces de programmation d&#39;applications) ou les poids de modèle promis ne se matérialisent souvent pas. Le recours croissant aux dépôts GitHub comme outils promotionnels, parfois dépourvus de code source, suscite des inquiétudes quant à la transparence et à l&#39;authenticité dans la recherche et le développement en IA. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Les auteurs recherchent les journaux du client torrent de Meta et les données de partage dans l&#39;enquête sur le piratage de l&#39;IA</a></h2>
<p>Meta fait face à un procès pour avoir prétendument utilisé des matériaux piratés, en particulier des livres protégés par des droits d&#39;auteur de LibGen, pour entraîner ses modèles d&#39;IA via BitTorrent. Des auteurs, dont Richard Kadrey et Sarah Silverman, accusent Meta de violation des droits d&#39;auteur, tandis que Meta affirme que ses actions relèvent de l&#39;utilisation équitable. Le tribunal a autorisé de nouvelles allégations concernant les activités de torrenting de Meta, les auteurs cherchant à accéder aux journaux du client torrent de Meta et aux données de partage, soulignant les défis juridiques entourant les données d&#39;entraînement de l&#39;IA et les questions de droits d&#39;auteur. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Réactions</a></h3>
<p>Les auteurs examinent l&#39;utilisation potentielle par Meta de contenus piratés pour l&#39;entraînement de l&#39;IA, en utilisant les journaux des clients torrent et les données de partage comme preuves. Il y a un débat sur la question de savoir si la formation à grande échelle de l&#39;IA dépend de contenus piratés en raison des difficultés à obtenir légalement de grands ensembles de données textuelles, par opposition à la possibilité de négocier un accès légal avec les éditeurs. Les implications juridiques, y compris l&#39;utilisation équitable et la violation des droits d&#39;auteur, sont en discussion, mettant en évidence le conflit entre les exigences en matière de données des entreprises technologiques et les lois sur le droit d&#39;auteur existantes. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon fait un salut nazi lors du discours d&#39;inauguration</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Réactions</a></h3>
<p>Elon Musk est au centre d&#39;une controverse après avoir prétendument fait un salut nazi lors d&#39;un discours d&#39;inauguration, ce qui a conduit à des débats sur ses intentions et ses affiliations politiques. L&#39;incident a suscité des discussions sur les associations de Musk et la réponse de la communauté technologique, mettant en lumière les dynamiques politiques au sein de l&#39;industrie technologique. Les critiques sont partagés sur la question de savoir si le geste était un acte malavisé ou une démarche délibérée, certains faisant référence aux actions passées de Musk et à ses affiliations comme preuve potentielle de ses intentions. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d'autres plateformes" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Attaque%20de%20d%C3%A9sanonymisation%20sans%20clic%20ciblant%20Signal%2C%20Discord%2C%20et%20d'autres%20plateformes&subheading=mardi%2021%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Il est temps de rendre l&#39;informatique à nouveau personnelle</a></h2>
<p>L&#39;article souligne le déclin de la liberté informatique personnelle en raison du capitalisme de surveillance et de la gestion des droits numériques (DRM), qui ont transféré le contrôle des utilisateurs aux entreprises. Il contraste l&#39;ère passée de l&#39;informatique personnelle, qui offrait plus de liberté aux utilisateurs, avec l&#39;environnement technologique actuel dominé par des modèles économiques qui érodent la vie privée. L&#39;auteur plaide pour la reconquête de l&#39;autonomie numérique en soutenant des projets open-source, en poussant pour une législation sur la vie privée et en réformant les lois sur la gestion des droits numériques (DRM) afin de restaurer les valeurs de l&#39;informatique personnelle. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article souligne la nécessité de revenir à l&#39;informatique personnelle, exprimant une insatisfaction face à l&#39;influence des entreprises dans l&#39;industrie technologique. Il met en avant le défi de l&#39;informatique communautaire, où les effets de réseau enferment les utilisateurs dans des écosystèmes logiciels spécifiques, tels qu&#39;iOS et Android. Des alternatives comme Linux et les logiciels open-source sont discutées, en se concentrant sur le contrôle de l&#39;utilisateur et les difficultés à l&#39;atteindre dans un environnement dominé par les entreprises. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 et DeepSeek-R1-Zero sont des modèles de raisonnement de première génération, avec DeepSeek-R1 traitant des problèmes tels que la répétition et le mélange de langues observés dans DeepSeek-R1-Zero. Les modèles, y compris six versions distillées, sont en open source, avec DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B atteignant des résultats à la pointe de la technologie dans les tâches de raisonnement, de code et de mathématiques. Ces modèles sont disponibles en téléchargement sur HuggingFace, et les utilisateurs peuvent interagir avec eux via un site de chat ou une API compatible OpenAI, avec des instructions fournies pour un déploiement local. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Réactions</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 est un modèle de raisonnement avancé qui améliore des problèmes tels que la répétition et le mélange des langues en utilisant des données de démarrage à froid avant l&#39;apprentissage par renforcement. Il surpasse le modèle QwQ dans les expériences, offrant une meilleure expérience utilisateur et des stratégies de réponse plus diversifiées, et est open-source sous la licence MIT pour une évaluation large. Le modèle introduit un pipeline pour enseigner aux modèles existants le raisonnement et l&#39;alignement avec les préférences humaines, avec des modèles Llama et Qwen finement ajustés également open-source, pouvant potentiellement rivaliser avec les offres d&#39;OpenAI, bien que des préoccupations concernant l&#39;utilisation des données et la censure persistent. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Le talent matériel du Royaume-Uni est gaspillé</a></h2>
<p>Le Royaume-Uni connaît une fuite des talents alors que les meilleurs diplômés en ingénierie des universités prestigieuses font face à des salaires inférieurs par rapport à la Silicon Valley, incitant beaucoup à se tourner vers des secteurs mieux rémunérés comme le conseil ou la finance. Cette mauvaise allocation des talents freine l&#39;innovation et la croissance économique, avec des problèmes tels que les contraintes géographiques, le manque de capital-risque pour le matériel, et la stagnation des entreprises d&#39;ingénierie traditionnelles contribuant au problème. Le Royaume-Uni risque de perdre ses meilleurs talents au profit des marchés étrangers, manquant ainsi l&#39;opportunité de créer des géants technologiques, et doit agir maintenant pour tirer parti de ses institutions de recherche et de ses talents en ingénierie pour une révolution du matériel. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Réactions</a></h3>
<p>Le talent en matériel au Royaume-Uni est sous-utilisé car de nombreux ingénieurs se tournent vers le logiciel ou la finance en raison des barrières et des coûts plus élevés associés aux startups de matériel. Ce défi n&#39;est pas exclusif au Royaume-Uni ; à l&#39;échelle mondiale, les startups de matériel font face à des cycles d&#39;itération lents et à des coûts élevés, les rendant moins attrayantes pour les investisseurs comparativement aux logiciels. Les lois d&#39;urbanisme et les politiques économiques du Royaume-Uni entravent davantage la croissance du matériel, poussant le talent à se diriger vers d&#39;autres secteurs ou pays, tandis que l&#39;industrie technologique néglige souvent le potentiel d&#39;innovation du matériel. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Ingénierie inverse de Bambu Connect</a></h2>
<p>Le guide explique comment extraire une clé privée de l&#39;application Bambu Connect, une application Electron avec des vulnérabilités de sécurité connues. Les utilisateurs sont avertis que le guide peut être incomplet ou obsolète et doivent le suivre à leurs propres risques. Le processus implique l&#39;utilisation d&#39;outils comme Ghidra et asarfix pour localiser et décrypter la clé privée et les certificats obfusqués, avec un script Python fourni pour l&#39;extraction. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Réactions</a></h3>
<p>Bambu Lab est critiqué pour avoir mis en place des restrictions sur leurs imprimantes 3D, imposant l&#39;utilisation de leur logiciel et de leur système de gestion des droits numériques (DRM). Les utilisateurs craignent que ces changements, justifiés par Bambu comme des mesures de sécurité, ne conduisent à des modèles d&#39;abonnement ou à des limitations supplémentaires, réduisant l&#39;ouverture et la possibilité de piratage des imprimantes. En réponse, Bambu Lab a introduit un &quot;Mode Développeur&quot; pour les utilisateurs avancés, offrant un meilleur contrôle sur la sécurité du réseau, mais les appréhensions concernant l&#39;enfermement propriétaire et les effets sur les intégrations tierces persistent. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath a été financé par OpenAI</a></h2>
<p>Le message souligne un manque de transparence dans la collaboration entre OpenAI et FrontierMath, les détails du financement n&#39;ayant été divulgués qu&#39;après un délai, ce qui a causé de la confusion parmi les contributeurs. Des préoccupations sont soulevées concernant l&#39;accès potentiel d&#39;OpenAI au jeu de données et son utilisation pour l&#39;entraînement, malgré des accords verbaux suggérant le contraire, soulignant la nécessité d&#39;accords écrits. Cette discussion souligne l&#39;importance de la transparence et de la confiance dans les collaborations, en particulier celles impliquant des capacités d&#39;IA, avec des engagements à améliorer la transparence dans les projets futurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Réactions</a></h3>
<p>FrontierMath, financé par OpenAI, fait face à un examen minutieux concernant une éventuelle contamination des données dans ses benchmarks, ce qui soulève des inquiétudes quant à l&#39;intégrité de leurs résultats. Les critiques soulignent l&#39;importance de la transparence et de la séparation adéquate des données d&#39;entraînement et de test pour éviter que les benchmarks ne soient manipulés. Cette situation souligne la nécessité d&#39;évaluations indépendantes et transparentes dans l&#39;IA pour maintenir la crédibilité. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Pourquoi la correction automatique de Git est-elle trop rapide pour les pilotes de Formule 1 ?</a></h2>
<p>Le correcteur automatique de Git exécute une commande mal tapée après un délai par défaut de 0,1 seconde, ce qui est souvent trop rapide pour que les utilisateurs puissent l&#39;annuler. Introduite en 2008, la fonctionnalité utilise un algorithme de distance de Levenshtein modifié pour deviner la commande souhaitée, mais par défaut, elle n&#39;exécute aucune commande si elle est mal tapée. Un correctif proposé suggère d&#39;interpréter un réglage de &quot;1&quot; comme &quot;immédiatement&quot; pour améliorer l&#39;utilisabilité, permettant aux utilisateurs de configurer le délai ou de demander une confirmation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Réactions</a></h3>
<p>Git dispose d&#39;une fonctionnalité d&#39;autocorrection avec un délai par défaut de 100 millisecondes, ce qui est souvent trop rapide pour que les utilisateurs puissent annuler une commande mal tapée. Initialement conçue pour interpréter une valeur booléenne, la fonctionnalité accepte désormais un délai en décisecondes, ce qui cause une certaine confusion parmi les utilisateurs. Cette situation souligne la nécessité de paramètres de configuration clairs et les difficultés de mise à jour des fonctionnalités logicielles sans perturber la fonctionnalité existante. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">J&#39;ai rencontré Paul Graham une fois</a></h2>
<p>L&#39;auteur a participé à Y Combinator en 2015, où ils ont rencontré Paul Graham et reçu des conseils sur leur startup, Appcanary, qui a ensuite été acquise par GitHub. L&#39;auteur, maintenant une femme transgenre, exprime son inquiétude concernant le récent essai de Paul Graham sur le « Wokeness », estimant qu&#39;il reflète un rejet de l&#39;inclusivité dans l&#39;industrie technologique. L&#39;auteur s&#39;inquiète de l&#39;augmentation de l&#39;intolérance et de la discrimination potentielle dans l&#39;industrie technologique, mais reste déterminé à vivre avec respect et bienveillance. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Réactions</a></h3>
<p>Le débat se concentre sur l&#39;influence de Paul Graham et le changement perçu des valeurs au sein de l&#39;industrie technologique, mettant en lumière la désillusion envers les leaders technologiques autrefois considérés comme des visionnaires. Il aborde les complexités de la politique identitaire, l&#39;impact de la « wokeness » et les défis auxquels sont confrontés les groupes marginalisés dans le secteur technologique. Le texte critique les aspects performatifs des efforts de justice sociale et la difficulté de concilier l&#39;identité personnelle avec les rôles professionnels, reflétant un débat culturel plus large sur le progrès et le privilège. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">« Échappez au jardin clos et aux boîtes noires des algorithmes avec les flux RSS »</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) et Atom offrent des alternatives décentralisées aux réseaux sociaux centralisés, permettant aux utilisateurs de contrôler leur consommation de contenu. Les lecteurs de flux tels que Miniflux, NetNewsWire et Newsboat permettent de s&#39;abonner à diverses sources de contenu, y compris des chaînes YouTube, des podcasts et des blogs. Des outils comme PolitePol peuvent créer des flux pour les sites web qui en manquent, favorisant l&#39;autonomie des utilisateurs dans la consommation des médias. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Réactions</a></h3>
<p>Les flux RSS offrent un moyen d&#39;échapper au contenu dicté par les algorithmes en permettant aux utilisateurs de s&#39;abonner à des sujets spécifiques via des « planètes », qui agrègent des blogs connexes. Bien que les lecteurs RSS comme Feedly et Feedbin aident à gérer ces flux, certains utilisateurs les trouvent complexes, ce qui conduit à des alternatives comme Feedmail qui livrent le contenu directement dans les boîtes de réception. Malgré son attrait de niche, le RSS reste populaire parmi les passionnés de technologie pour son expérience de contenu personnalisable et contrôlée par l&#39;utilisateur, avec des plateformes comme Mastodon et Bluesky qui prennent en charge les flux RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Veuillez ne pas imposer le mode sombre</a></h2>
<p>Les concepteurs de sites web sont conseillés de ne pas imposer le mode sombre aux utilisateurs, car cela peut provoquer une fatigue oculaire, surtout avec des réglages de contraste élevé comme le texte blanc sur fond noir. Les Directives pour l&#39;accessibilité du contenu Web (WCAG) suggèrent actuellement un ratio de contraste minimum mais ne traitent pas du contraste maximum, ce qui peut entraîner un inconfort ; cela pourrait être abordé dans les futures WCAG 3.0. Le mode sombre est bénéfique dans des scénarios spécifiques, tels que la lecture sur des écrans OLED dans des environnements sombres ou le codage avec des environnements de développement intégrés (IDE) qui offrent des réglages de contraste confortables. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Réactions</a></h3>
<p>Le débat en cours entre le mode sombre et le mode clair se concentre sur le confort de l&#39;utilisateur, certains trouvant le mode sombre fatigant et d&#39;autres considérant le mode clair trop agressif. Il y a un accord général sur le fait que les sites web devraient offrir des options de mode sombre et clair, respectant les préférences individuelles des utilisateurs. Cette discussion souligne l&#39;importance des paramètres personnalisables pour répondre aux divers besoins des utilisateurs et aux environnements. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il est temps de rendre l'informatique à nouveau personnelle" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20est%20temps%20de%20rendre%20l'informatique%20%C3%A0%20nouveau%20personnelle&subheading=lundi%2020%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok devient sombre aux États-Unis</a></h2>
<p>TikTok a connu une interruption temporaire aux États-Unis en raison d&#39;une interdiction fédérale, mais le service a commencé à être rétabli dimanche midi. Le bannissement a été motivé par des préoccupations concernant une éventuelle surveillance chinoise, avec un soutien bipartite pour exiger que ByteDance, le propriétaire de TikTok, vende l&#39;application. Le président élu Donald Trump a suggéré de retarder l&#39;interdiction et a proposé une coentreprise avec une participation américaine comme solution potentielle, tandis que des applications alternatives ont gagné en popularité pendant l&#39;interdiction. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Réactions</a></h3>
<p>TikTok est interdit aux États-Unis, ce qui a déclenché des discussions sur la confidentialité des données et l&#39;influence géopolitique, avec des préoccupations centrées sur sa propriété chinoise. Certains considèrent l&#39;interdiction comme une mesure de sécurité nationale, tandis que d&#39;autres la perçoivent comme une limitation de la liberté d&#39;expression et un avantage potentiel pour les entreprises technologiques américaines. Cette situation a suscité des débats sur l&#39;équilibre entre sécurité et liberté et l&#39;impact des entités étrangères sur les médias nationaux. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Didacticiel sur le filtre de Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET propose un tutoriel sur le filtre de Kalman, un outil mathématique pour estimer et prédire les états d&#39;un système dans des conditions incertaines, couramment utilisé dans le suivi et la navigation. Le tutoriel, initié en 2017, inclut des exemples numériques et des explications intuitives, couvrant à la fois les filtres de Kalman univariés et multivariés, et s&#39;est étendu à des sujets avancés comme les filtres de Kalman non linéaires. Un livre basé sur le tutoriel offre un guide complet des notions de base aux sujets avancés, avec des exemples illustratifs et des applications pratiques, rendant le filtre de Kalman accessible et compréhensible, avec certaines parties disponibles gratuitement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Réactions</a></h3>
<p>Pour comprendre le filtre de Kalman, il est utile d&#39;étudier d&#39;abord les moindres carrés, les moindres carrés récursifs et le filtre d&#39;information, car le filtre de Kalman est une reformulation efficace des moindres carrés récursifs. Le filtre de Kalman est un outil puissant pour l&#39;estimation d&#39;état dans les systèmes avec bruit et changements dynamiques, et il peut être compris à la fois d&#39;un point de vue procédural et bayésien. Bien que la rigueur mathématique soit cruciale pour une compréhension approfondie, ceux qui n&#39;ont pas une solide formation en mathématiques peuvent toujours explorer les concepts par des moyens intuitifs, soutenus par diverses ressources comme des PDF et des tutoriels en ligne. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo : Une forge logicielle légère auto-hébergée</a></h2>
<p>Forgejo est une forge logicielle auto-hébergée qui met l&#39;accent sur la sécurité, l&#39;évolutivité, la fédération et la confidentialité, développée par la communauté sous Codeberg e.V. Il sert d&#39;alternative de logiciel libre à GitHub, offrant un processus d&#39;installation facile et peu de maintenance pour une gestion de projet efficace. Forgejo est conçu pour être économe en ressources, favorisant la collaboration et la productivité, et soutient l&#39;innovation dans le développement de logiciels décentralisés. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Réactions</a></h3>
<p>Forgejo est une forge logicielle auto-hébergée et légère, servant d&#39;alternative à GitHub, et est gérée par une organisation à but non lucratif sans ventes incitatives premium. Elle est née d&#39;un fork de Gitea, suite à l&#39;orientation de Gitea vers la commercialisation, et met l&#39;accent sur une licence libre et une gestion communautaire. Forgejo est reconnu pour sa faible utilisation des ressources, sa facilité de mise à jour et le développement de fonctionnalités de fédération, ce qui le rend idéal pour un hébergement personnel ou à petite échelle. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok devient sombre aux États-Unis" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20devient%20sombre%20aux%20%C3%89tats-Unis&subheading=dimanche%2019%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Alors vous voulez construire votre propre centre de données</a></h2>
<p>Le chemin de fer est passé de Google Cloud Platform à ses propres centres de données en raison de problèmes de tarification, de limitations de service et de support, lançant le projet Railway Metal. - Après neuf mois, ils ont réussi à mettre en service leur premier centre de données en Californie et prévoient d&#39;autres expansions régionales, en se concentrant sur une gestion efficace de l&#39;infrastructure. - Ils ont développé des outils tels que Railyard et MetalCP pour rationaliser les opérations et recrutent actuellement pour des postes en ingénierie de l&#39;infrastructure. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Réactions</a></h3>
<p>Le texte explore les défis et les avantages de l&#39;utilisation des principaux services cloud tels qu&#39;AWS, Google Cloud et Microsoft Azure, en se concentrant particulièrement sur le support client et la qualité du service. - Il partage des expériences liées aux opérations des centres de données, mettant en lumière des problèmes tels que le matériel et le refroidissement, et souligne l&#39;importance de posséder une infrastructure pour un meilleur contrôle et une efficacité des coûts. - La discussion aborde également les complexités de la construction et de la gestion des centres de données, y compris des aspects tels que l&#39;alimentation, le réseau et la gestion du matériel, offrant des perspectives sur les avantages et les inconvénients des services cloud par rapport à la possession d&#39;une infrastructure physique. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Enquêter sur un dongle RJ45 « malveillant »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Réactions</a></h3>
<p>Un article sur lcamtuf.substack.com examine un dongle RJ45 initialement suspecté d&#39;être malveillant en raison de puces FTDI contrefaites, mais il s&#39;est avéré être le résultat de pratiques d&#39;ingénierie obsolètes. - L&#39;article souligne les défis de la vérification des allégations d&#39;intention malveillante et comment des histoires sensationnelles peuvent se propager rapidement, soulignant la nécessité de scepticisme. - Il aborde également des problèmes plus larges tels que la xénophobie et fournit des informations sur les adaptateurs USB-vers-Ethernet, leur performance et leur utilisation potentielle abusive. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">J&#39;ai plaidé pour le soutien RSS, et vous devriez le faire aussi</a></h2>
<p>Le message plaide pour l&#39;utilisation des flux RSS (Really Simple Syndication), qui permettent aux utilisateurs de recevoir des mises à jour de diverses plateformes sans publicités ni algorithmes. - L&#39;auteur souligne les demandes réussies de support RSS de plateformes comme GovTrack.us et encourage les autres à demander le RSS aux organisations qui les intéressent. - De nombreuses plateformes, telles que NPR, YouTube, Substack et Blogger, prennent déjà en charge le RSS, ce qui en fait un outil précieux pour rester informé. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Réactions</a></h3>
<p>Les flux RSS offrent un moyen de rester informé du contenu de vos créateurs préférés sans l&#39;interférence des publicités ou des algorithmes, offrant une expérience plus simplifiée et personnalisée. Bien que des plateformes comme YouTube offrent des flux RSS, ils ne sont souvent pas mis en avant, ce qui suscite des inquiétudes quant à leur éventuelle suppression s&#39;ils deviennent trop populaires. Plaider pour un soutien accru au RSS peut aider à garantir sa disponibilité continue et encourager davantage d&#39;organisations à adopter et à maintenir cet outil précieux pour la gestion de contenu. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study</a></h2>
<p>Une étude japonaise utilisant des données de l&#39;application de journal alimentaire Asken a examiné la relation entre l&#39;apport en potassium et en sodium et l&#39;insomnie chez 4 568 adultes. - Les résultats ont indiqué qu&#39;un apport plus élevé en potassium, en particulier au dîner, était associé à moins de troubles du sommeil, tel que mesuré par l&#39;échelle d&#39;insomnie d&#39;Athènes (AIS). - Bien que l&#39;apport en sodium ait été précédemment lié à des problèmes de sommeil, cette étude n&#39;a trouvé aucune association significative avec les scores AIS, soulignant la nécessité de recherches supplémentaires sur les impacts alimentaires sur le sommeil. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Réactions</a></h3>
<p>Une étude suggère qu&#39;une consommation plus élevée de potassium au dîner est associée à moins de perturbations du sommeil, potentiellement en raison de sa capacité à neutraliser le reflux acide de l&#39;estomac. - Les résultats sont débattus, certains affirmant qu&#39;une plus grande acidité de l&#39;estomac est nécessaire pour prévenir le reflux, ce qui indique la nécessité de recherches supplémentaires. - Bien que le potassium puisse améliorer le sommeil, une consommation excessive peut poser des risques cardiaques, en particulier pour les personnes sous certains médicaments ; les suppléments de magnésium sont également mentionnés pour améliorer la qualité du sommeil. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Utiliser ChatGPT n&#39;est pas mauvais pour l&#39;environnement</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;article soutient que l&#39;impact environnemental de l&#39;utilisation de ChatGPT, un grand modèle de langage (LLM), est relativement mineur comparé à des problèmes plus importants tels que les émissions liées au transport et à l&#39;industrie. - Il souligne la nécessité de peser à la fois les émissions et les avantages des activités, en suggérant que l&#39;utilisation personnelle de ChatGPT n&#39;est pas une préoccupation environnementale significative. - Le débat plus large se poursuit sur l&#39;utilisation de l&#39;énergie par l&#39;IA et les centres de données, certains plaidant pour une efficacité et une durabilité accrues dans la technologie. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Alors vous voulez construire votre propre centre de données" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Alors%20vous%20voulez%20construire%20votre%20propre%20centre%20de%20donn%C3%A9es&subheading=samedi%2018%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon veut que nous payions pour utiliser notre propre appareil photo comme webcam</a></h2>
<p>L&#39;auteur exprime sa frustration envers le logiciel de Canon pour l&#39;utilisation de l&#39;appareil photo Canon G5 X II comme webcam sur macOS, soulignant des problèmes de compatibilité et des erreurs de serveur. - Avec macOS 15, les problèmes logiciels ont été résolus, mais de nombreuses fonctionnalités nécessitaient un abonnement, soulevant des inquiétudes quant aux frais supplémentaires pour l&#39;utilisation de matériel possédé. - Le post critique la tendance des entreprises de matériel à facturer des fonctionnalités logicielles, remettant en question l&#39;équité de telles pratiques. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Réactions</a></h3>
<p>La décision de Canon de facturer aux utilisateurs l&#39;utilisation de leurs appareils photo comme webcams a provoqué de la frustration chez les consommateurs, établissant des parallèles avec d&#39;autres cas où des entreprises imposent des frais pour certaines fonctionnalités. Cette situation est similaire à la limite d&#39;enregistrement vidéo de 30 minutes sur les appareils photo en raison des tarifs de l&#39;UE, où les utilisateurs ont souvent recours à des micrologiciels tiers ou à du matériel supplémentaire pour contourner ces restrictions. Le problème souligne une tendance plus large dans l&#39;électronique grand public, où les entreprises peuvent restreindre des fonctionnalités pour des raisons financières ou réglementaires, malgré la faisabilité technique de les offrir sans coût supplémentaire. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Vol de Starship 7</a></h2>
<p>Le vaisseau spatial Dragon de SpaceX a réussi à effectuer une série de manœuvres pour s&#39;amarrer à la Station spatiale internationale (ISS), démontrant ainsi ses capacités avancées dans les opérations spatiales. Le processus d&#39;amarrage implique plusieurs étapes, y compris le décollage par Falcon 9, l&#39;activation de l&#39;orbite, et une série de manœuvres pour s&#39;aligner et s&#39;approcher de l&#39;ISS. Cet événement souligne le rôle continu de SpaceX dans le soutien des missions de l&#39;ISS et l&#39;avancement de la technologie des vols spatiaux commerciaux. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Réactions</a></h3>
<p>Le vol 7 de Starship s&#39;est désintégré au-dessus des Caraïbes en raison d&#39;une fuite suspectée d&#39;oxygène/carburant provoquant une accumulation de pression, entraînant une défaillance. - L&#39;incident a ravivé les discussions sur la sécurité des fusées et les défis inhérents aux voyages spatiaux, en établissant des comparaisons avec les missions passées de la NASA. - SpaceX reste engagé dans son approche de développement itératif, considérant les échecs comme des étapes vers le succès éventuel, et prévoit de procéder bientôt au prochain lancement. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">« La Cour suprême décide de maintenir l&#39;interdiction de TikTok, ouvrant la voie à sa fermeture »</a></h2>
<p>Le Cour suprême a confirmé une loi obligeant ByteDance à céder TikTok avant une date limite spécifiée, faute de quoi l&#39;application sera interdite aux États-Unis. Il y a une incertitude quant à savoir si les fournisseurs de services comme Apple et Google continueront à soutenir TikTok si le désinvestissement n&#39;a pas lieu. Le futur de TikTok aux États-Unis reste incertain, les utilisateurs explorant des plateformes alternatives et le gouvernement chinois envisageant des stratégies pour maintenir ses opérations. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Réactions</a></h3>
<p>Le Cour suprême a maintenu une interdiction de TikTok, ce qui pourrait entraîner sa fermeture aux États-Unis, soulevant des questions sur l&#39;avenir des réseaux sociaux mondiaux sans contenu américain. Le jugement est basé sur des préoccupations de sécurité nationale liées à la propriété étrangère de TikTok, plutôt que sur des questions du Premier Amendement, ce qui pourrait affecter la viabilité financière de TikTok en raison de la perte de revenus publicitaires américains. Cette situation souligne des préoccupations plus larges concernant la confidentialité des données et l&#39;influence des entreprises technologiques détenues par des étrangers. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Le monde devient-il inassurable ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Réactions</a></h3>
<p>Le concept selon lequel le monde devient inassurable est contredit par l&#39;existence de zones moins susceptibles aux catastrophes naturelles, où l&#39;assurance reste viable. - Des réglementations et pratiques de construction appropriées, comme les brûlages contrôlés, peuvent atténuer les risques d&#39;événements tels que les ouragans et les incendies de forêt, maintenant ainsi l&#39;assurabilité. - Bien que le changement climatique augmente les événements météorologiques extrêmes, des solutions d&#39;ingénierie et une meilleure gestion des risques peuvent aider à relever ces défis, bien que les coûts d&#39;assurance puissent augmenter dans les zones à haut risque. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Apprenez Yjs de manière interactive</a></h2>
<p>Learn Yjs est un tutoriel interactif conçu pour enseigner aux utilisateurs comment créer des applications collaboratives en temps réel en utilisant la bibliothèque Yjs CRDT (Type de Données Répliquées sans Conflit). - Le tutoriel comprend des exemples en direct, des démonstrations et des exercices de code, couvrant les bases de Yjs, la gestion d&#39;état dans les applications distribuées, et les défis du développement d&#39;applications collaboratives. - Développé par Jamsocket, le tutoriel utilise Y-Sweet et est construit avec Astro, React, et Yjs, offrant aux utilisateurs une expérience pratique avec la synchronisation automatique et les ajustements d&#39;interaction réseau. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Réactions</a></h3>
<p>« Apprenez Yjs de manière interactive » est un tutoriel conçu pour simplifier l&#39;apprentissage de Yjs, une bibliothèque de types de données répliquées sans conflit (CRDT) pour les applications collaboratives, à travers des démonstrations interactives et des exercices de codage. - Le tutoriel aborde les lacunes courantes des ressources existantes en offrant une compréhension plus approfondie de la gestion des états distribués. - Y-Sweet, un serveur Rust open-source, est mis en avant comme solution backend pour Yjs, offrant des capacités de stockage via Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Réflexions sur un mois avec Devin</a></h2>
<p>En mars 2024, une nouvelle entreprise d&#39;IA a introduit Devin, un ingénieur logiciel IA, avec un investissement substantiel de 21 millions de dollars, visant à automatiser des tâches allant de l&#39;apprentissage de nouvelles technologies au déploiement d&#39;applications. - Les premières démonstrations de Devin étaient impressionnantes, mais les tests effectués par Answer.AI ont révélé des résultats mitigés, Devin excellant dans des tâches simples comme les intégrations d&#39;API mais peinant avec des projets complexes. - Malgré une interface conviviale, la nature autonome de Devin a conduit à des inefficacités, ne réussissant que 3 tâches sur 20, soulignant le décalage entre les attentes vis-à-vis de l&#39;IA et la performance pratique. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Réactions</a></h3>
<p>Les agents d&#39;IA, tels que Devin, améliorent la productivité en gérant des tâches simples mais ne peuvent pas encore remplacer les ingénieurs logiciels en raison de la nécessité d&#39;une révision et d&#39;un test approfondis du code. - Les entreprises qui s&#39;appuient uniquement sur l&#39;IA pour l&#39;ingénierie ont rencontré des problèmes de qualité de code, soulignant les limites actuelles de l&#39;IA dans la résolution de problèmes complexes. - Bien que les outils d&#39;IA progressent rapidement, ils sont actuellement les plus efficaces en tant qu&#39;outils de soutien pour les développeurs humains, avec un potentiel pour gérer des tâches plus importantes à l&#39;avenir. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Certaines choses à attendre en 2025</a></h2>
<p>LWN.net prévoit la montée de la classe de planification extensible (sched-ext) dans davantage de distributions et une augmentation du code Rust au sein du noyau Linux d&#39;ici 2025. - Des menaces potentielles pour la sécurité, similaires à la porte dérobée XZ, et des défis liés au code généré par l&#39;IA sont anticipés, ainsi que des préoccupations concernant les projets à mainteneur unique. - L&#39;année pourrait voir plus de matériel ouvert, une résurgence des distributions pour appareils mobiles, et des problèmes de sécurité dans les produits basés sur le cloud, avec des conflits mondiaux pouvant affecter la communauté de développement. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Réactions</a></h3>
<p>En 2025, les grands projets pourraient rencontrer des défis alors que les développeurs intègrent du code généré par l&#39;IA sans le comprendre pleinement, similaire aux problèmes passés avec le code copié depuis StackOverflow. Le recours croissant aux outils d&#39;IA dans le codage peut entraîner une &quot;dette d&#39;apprentissage&quot;, où les développeurs dépendent de l&#39;IA sans comprendre le code sous-jacent, soulignant la nécessité d&#39;une compréhension responsable du code. Le secteur technologique doit s&#39;adapter à ces changements, en équilibrant les avantages de l&#39;IA avec la nécessité de développeurs compétents et informés pour garantir la qualité du code et la responsabilité. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon veut que nous payions pour utiliser notre propre appareil photo comme webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20veut%20que%20nous%20payions%20pour%20utiliser%20notre%20propre%20appareil%20photo%20comme%20webcam&subheading=vendredi%2017%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">J&#39;ai pris la décision de dissoudre Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research, connu pour contester la fraude et la corruption, se dissout comme annoncé par le fondateur Nate Anderson. - La décision de se dissoudre est motivée par le désir d&#39;Anderson de soulager sa vie personnelle et de partager leurs méthodes d&#39;investigation avec le public en rendant leur processus open-source. - Anderson exprime sa gratitude envers son équipe, sa famille et ses lecteurs, soulignant l&#39;impact et le soutien reçus tout au long de leur parcours. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Réactions</a></h3>
<p>Hindenburg Research se dissout, le fondateur Nate Anderson invoquant des raisons personnelles et un désir de partager publiquement leurs méthodes d&#39;investigation. - Malgré leur succès dans l&#39;exposition de fraudes telles que Nikola Motors, Anderson déclare qu&#39;il n&#39;y a pas de menace spécifique causant la fermeture. - Anderson prévoit de publier des matériaux éducatifs pour inspirer des efforts d&#39;investigation similaires, tandis que l&#39;équipe diversifiée poursuivra de nouvelles aventures indépendantes. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Pas d&#39;appels</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, fondateur de Keygen, a initialement évité les appels de vente en raison de sa nature introvertie, en mettant en place une politique de &#39;pas d&#39;appels&#39;, ce qui a conduit à des interactions plus directes et à sa première vente d&#39;entreprise. Gabrielse a identifié quatre problèmes clés à résoudre pour une approche &#39;sans appels&#39; réussie : des offres peu claires, une intégration médiocre, des prix cachés et un manque de confiance, en suggérant des messages clairs, des prix transparents, une intégration en libre-service et une documentation pour instaurer la confiance. Bien que certaines entreprises s&#39;attendent encore à des appels, Keygen utilise de brefs &#39;appels de découverte&#39; pour passer à des discussions par e-mail, et Gabrielse encourage les autres à envisager une approche #nocalls si cela correspond à leur style. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Réactions</a></h3>
<p>Le post critique les entreprises qui imposent des appels téléphoniques pour obtenir des informations de base sur les produits, plaidant pour une communication en ligne transparente afin de gagner du temps et de réduire la frustration. Les commentateurs sont largement d&#39;accord, suggérant que certaines entreprises utilisent les appels téléphoniques pour obscurcir l&#39;information ou emploient des tactiques de vente manipulatrices. Bien que certains soutiennent que les appels sont nécessaires pour les ventes complexes aux entreprises, le consensus général souligne l&#39;importance de la transparence et de la communication efficace. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo annonce la Switch 2 [vidéo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Réactions</a></h3>
<p>Nintendo a annoncé la Switch 2, mettant l&#39;accent sur des améliorations itératives plutôt que sur des changements radicaux, tout en conservant son design hybride pour le jeu portable et sur station d&#39;accueil. Les améliorations potentielles incluent des écrans OLED et des contrôleurs améliorés, visant à offrir de meilleures spécifications et fonctionnalités. Le Switch 2 cherche à équilibrer l&#39;innovation avec la familiarité, en attirant à la fois de nouveaux fans et des fans existants en se concentrant sur des expériences de jeu stables. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israël et le Hamas concluent un accord de cessez-le-feu pour mettre fin à 15 mois de guerre à Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Réactions</a></h3>
<p>Israël et le Hamas ont convenu d&#39;un cessez-le-feu, mettant fin à 15 mois de conflit à Gaza, marquant un développement significatif dans la région. Des préoccupations persistent quant au fait que les médias occidentaux et les politiciens pourraient déclarer prématurément la crise résolue, en négligeant des problèmes persistants tels que la destruction de Gaza et l&#39;annexion de la Cisjordanie. La situation reste complexe, avec des débats sur la sécurité, les revendications territoriales et la manière d&#39;atteindre une paix durable, reflétant des perspectives divergentes et des parallèles avec d&#39;autres conflits géopolitiques. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">En 2023, la Suède réintroduit davantage de livres et de pratique de l&#39;écriture manuscrite dans ses écoles.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Réactions</a></h3>
<p>En Suède, les écoles réintroduisent les livres physiques et la pratique de l&#39;écriture manuscrite, passant d&#39;une approche éducative entièrement numérique. Il y a une reconnaissance croissante des avantages émotionnels et tactiles des livres physiques, malgré la commodité des formats numériques. Le débat en cours se concentre sur la recherche d&#39;une intégration équilibrée des outils d&#39;apprentissage numériques et physiques dans l&#39;éducation. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia : présentation interne après le lancement de l&#39;iPhone (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Réactions</a></h3>
<p>Nokia, dans une présentation interne après le lancement de l&#39;iPhone en 2007, a reconnu la menace de l&#39;innovation d&#39;Apple, mais la direction n&#39;a pas réussi à s&#39;adapter efficacement. Bien que Nokia ait eu de solides talents en matière de logiciels et d&#39;ingénierie, l&#39;entreprise a sous-estimé l&#39;importance des logiciels, s&#39;en tenant à Symbian et manquant des opportunités avec des plateformes basées sur Linux comme Meego et Meltemi. En fin de compte, la décision de Nokia de soutenir Windows Phone, qui ne pouvait pas rivaliser avec iOS et Android, a mis en évidence leur difficulté à passer de stratégies axées sur le matériel à des stratégies axées sur le logiciel, un défi pour de nombreuses grandes organisations confrontées à l&#39;innovation disruptive. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth a surfacturé les patients atteints de cancer pour des médicaments de plus de 1 000 %</a></h2>
<p>UnitedHealth a été découvert pour avoir surfacturé certains patients atteints de cancer pour des médicaments de plus de 1 000%. Le président de la FTC, Lina Khan, se concentre sur les principaux gestionnaires de prestations pharmaceutiques, y compris OptumRx de UnitedHealth, Express Scripts de Cigna et CVS Caremark Rx, dans le cadre d&#39;une enquête plus large. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Réactions</a></h3>
<p>UnitedHealth a été accusé de surfacturer les patients atteints de cancer pour des médicaments à plus de 1 000 %, en tirant parti de son double rôle d&#39;assureur et de gestionnaire de prestations pharmaceutiques (PBM). Cette intégration verticale permet à UnitedHealth d&#39;augmenter les prix des médicaments, affectant les dépenses des patients et contournant les limitations de profit, ce qui soulève des préoccupations quant à la priorité accordée aux profits par rapport aux soins aux patients. La situation souligne la complexité et le manque de transparence dans le système de santé, ce qui incite à des appels pour une réforme réglementaire afin de s&#39;attaquer à la hausse des coûts et aux inefficacités, et de se concentrer sur le bien-être des patients. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin atteint l&#39;orbite lors du premier vol de son gigantesque lanceur New Glenn</a></h2>
<p>Le lanceur New Glenn de Blue Origin a atteint l&#39;orbite avec succès pour la première fois, marquant une étape importante pour l&#39;entreprise. - Le lancement a rencontré des défis initiaux, notamment des problèmes de refroidissement du moteur et un bateau errant, mais a finalement atteint une vitesse orbitale de 28 800 km/h. - Bien que le premier étage du propulseur ne soit pas revenu sur Terre, le lancement réussi démontre les progrès de Blue Origin et l&#39;impact des investissements de Jeff Bezos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Réactions</a></h3>
<p>Le lanceur New Glenn de Blue Origin a réussi à atteindre l&#39;orbite lors de son premier vol, marquant une étape importante pour l&#39;entreprise. Bien que la première étape n&#39;ait pas atterri avec succès, cela est typique pour les tentatives initiales et ne ternit pas l&#39;accomplissement. Le lanceur New Glenn propose des tarifs de lancement compétitifs et une capacité de charge utile, le positionnant comme un rival des entreprises établies telles que SpaceX et ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">« Tolérance aux défauts multipliée par 100 : Comment nous avons résolu le problème de rendement »</a></h2>
<p>Cerebras a développé une puce à l&#39;échelle de la plaquette, nettement plus grande que les puces standard, en repensant la relation entre la taille de la puce et la tolérance aux défauts. - Le Wafer Scale Engine (WSE) comprend 970 000 petits cœurs tolérants aux défauts et une architecture de routage sophistiquée, atteignant des rendements élevés et une utilisation du silicium de 93 %. - Cette innovation démontre que l&#39;informatique à l&#39;échelle de la plaquette est commercialement viable, offrant une plus grande tolérance aux défauts par rapport aux GPU traditionnels comme le H100 de Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Réactions</a></h3>
<p>Cerebras a introduit une architecture de routage tolérante aux pannes dans la fabrication de puces, permettant de créer des puces plus grandes en utilisant l&#39;espace de la tranche pour le routage au lieu des transistors, ce qui aide à contourner les cœurs défectueux. - Cette approche innovante contraste avec les méthodes traditionnelles qui rejettent les puces défectueuses, car Cerebras utilise une seule grande puce à l&#39;échelle de la tranche avec une redondance intégrée pour maintenir la fonctionnalité. - Le développement est significatif dans le contexte de l&#39;IA, où les opinions sont partagées sur son potentiel, certains y voyant une bulle et d&#39;autres un potentiel transformateur pour l&#39;industrie. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes est un piège à goudron pour attraper les robots d&#39;exploration web d&#39;IA</a></h2>
<p>Nepenthes est un logiciel de type piège conçu pour capturer et dissuader les robots d&#39;indexation, en particulier ceux qui collectent des données pour les modèles de langage de grande taille (LLM), en générant des pages infinies et en boucle. - Le logiciel peut créer une charge CPU significative et est utilisé pour protéger le contenu réel ou pour submerger les modèles d&#39;IA avec des données non pertinentes, ce qui peut potentiellement affecter la visibilité sur les moteurs de recherche. - Les options d&#39;installation incluent Docker ou une configuration manuelle, avec une gestion de la configuration via un fichier YAML, mais les utilisateurs doivent faire preuve de prudence en raison de son potentiel à être considéré comme malveillant. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Réactions</a></h3>
<p>Nepenthes est un piège conçu pour capturer les robots d&#39;exploration web d&#39;IA, exploitant potentiellement une vulnérabilité dans l&#39;API ChatGPT qui pourrait entraîner des requêtes HTTP excessives et un déni de service. - La vulnérabilité a été ignorée par OpenAI et Microsoft, et la signaler à OpenAI et BugCrowd s&#39;est avéré difficile en raison de leur manque de réactivité. - Le piège ne fait pas de distinction entre les robots d&#39;IA et les robots d&#39;exploration de moteurs de recherche légitimes, posant un risque pour les deux, et souligne les défis de la gestion des robots d&#39;exploration agressifs et l&#39;inefficacité des solutions actuelles comme robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">J&#39;ai abandonné l&#39;algorithme pour le RSS - et vous devriez aussi</a></h2>
<p>Cet article préconise l&#39;utilisation du RSS (Really Simple Syndication) comme alternative aux algorithmes des réseaux sociaux, en soulignant sa capacité à fournir du contenu sans publicités ni distractions inutiles. RSS permet aux utilisateurs de s&#39;abonner directement à leurs sites web préférés, y compris YouTube et Reddit, offrant une expérience de contenu simplifiée et personnalisée. Le fait de pouvoir configurer facilement des flux RSS et la disponibilité de générateurs de flux pour les sites sans support RSS natif en font un outil pratique pour rester informé et gagner du temps. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Réactions</a></h3>
<p>Cet article souligne les avantages des flux RSS, qui livrent le contenu directement sans l&#39;influence des algorithmes, offrant une expérience plus personnalisée et contrôlée. Les utilisateurs expriment leur mécontentement envers les sites web modernes qui ne prennent pas en charge le RSS, tandis que d&#39;autres suggèrent des outils et des projets pour améliorer l&#39;utilisation du RSS. Les discussions incluent des recommandations pour divers lecteurs et outils RSS, plaidant pour un retour au RSS afin de vivre une expérience web plus authentique. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI ne parvient pas à fournir un système de désinscription pour les photographes</a></h2>
<p>OpenAI a manqué son échéance de 2025 pour le lancement de Media Manager, un outil conçu pour aider les photographes à refuser que leurs œuvres soient utilisées dans les données d&#39;entraînement de l&#39;IA. Le logiciel visait à identifier le contenu protégé par des droits d&#39;auteur et à résoudre les litiges liés aux droits d&#39;auteur, mais il semble avoir été dépriorisé, sans mises à jour depuis août. Les photographes sont actuellement confrontés à un processus fastidieux de soumission de chaque œuvre qu&#39;ils souhaitent exclure, ce qui a conduit à des critiques selon lesquelles le système est injuste et peu susceptible d&#39;être largement adopté. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Réactions</a></h3>
<p>OpenAI ne dispose actuellement pas d&#39;un système de désinscription permettant aux photographes d&#39;exclure leur travail des ensembles de données d&#39;entraînement de l&#39;IA, ce qui soulève des préoccupations concernant les droits des créateurs. Les critiques suggèrent que des entreprises comme OpenAI pourraient n&#39;implémenter des systèmes de désinscription que si la loi l&#39;exige, établissant des parallèles avec les problèmes de droits d&#39;auteur passés dans l&#39;industrie musicale. Le processus existant oblige les photographes à soumettre individuellement leurs œuvres pour exclusion, ce qui est perçu comme un obstacle fastidieux, nécessitant potentiellement une action en justice pour garantir le respect des droits des créateurs. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx : débogueur .NET et éditeur d&#39;assemblage</a></h2>
<p>dnSpyEx est une continuation non officielle du projet dnSpy, offrant un débogueur et un éditeur d&#39;assemblage .NET pour éditer et déboguer des assemblages .NET et Unity sans code source. Cet outil prend en charge le débogage des assemblages .NET Framework, .NET et Unity, et inclut des fonctionnalités telles que la définition de points d&#39;arrêt, l&#39;évaluation d&#39;expressions et l&#39;édition de métadonnées. Les dernières versions stables et les builds bêta sont disponibles sur GitHub, et elles utilisent des bibliothèques open-source comme ILSpy et Roslyn, sous licence GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Réactions</a></h3>
<p>dnSpyEx est un débogueur .NET et un éditeur d&#39;assemblage, désormais maintenu par electrokill après que l&#39;auteur original, d4d, ait archivé leurs dépôts. - C&#39;est un outil open-source utilisé pour le reverse engineering .NET, l&#39;analyse binaire, le débogage, la modification de jeux et le patching d&#39;applications, avec des fonctionnalités telles que la décompilation et la mise en place de points d&#39;arrêt sur le code Intermediate Language (IL) en cours d&#39;exécution. - Le développement continu de dnSpyEx souligne la résilience et la durabilité des projets open-source, même après que la version originale ait été archivée. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Pas de milliardaires à FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, ancien PDG de Twitter, doit prononcer un discours d&#39;ouverture à FOSDEM, un événement important pour les passionnés de logiciels libres, en raison du parrainage de son entreprise de blockchain. - Malgré sa fortune considérable et son histoire controversée, y compris la vente de Twitter à Elon Musk, la participation de Dorsey a suscité des critiques et des plans pour un sit-in de protestation pendant son discours. - La manifestation est organisée pour se dérouler à 11h45 à l&#39;extérieur du lieu, avec les participants intéressés encouragés à contacter l&#39;organisateur par e-mail. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Réactions</a></h3>
<p>Le débat porte sur la question de savoir si des milliardaires comme Jack Dorsey devraient s&#39;exprimer à FOSDEM, un événement consacré aux logiciels libres et open-source, en raison de leur richesse et de leur influence. - Les critiques remettent en question l&#39;éthique de la richesse et l&#39;impact des plateformes de médias sociaux centralisées, tandis que d&#39;autres défendent les contributions des milliardaires à la technologie et à l&#39;innovation. - Le débat explore également les opinions divergentes sur la liberté d&#39;expression et l&#39;adéquation des tactiques de protestation lors de tels événements. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Le logiciel Tofino P4 d&#39;Intel est désormais open source</a></h2>
<p>Intel a ouvert le code source de son logiciel Tofino P4, auparavant propriétaire, pour transformer les réseaux programmables et favoriser l&#39;innovation au sein de la communauté P4. - Cette initiative démocratise l&#39;accès à des outils avancés de programmation réseau, au bénéfice des startups, des institutions académiques et des développeurs du monde entier. - Le code source est accessible dans la structure p4lang, avec des composants dans les dépôts p4c et open-p4studio, encourageant les contributions et l&#39;engagement de la communauté. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Réactions</a></h3>
<p>Intel a ouvert le code source de son logiciel Tofino P4, visant à soutenir la communauté même si le matériel Tofino est abandonné. Ce geste est apprécié mais considéré comme tardif, car la plateforme approche de l&#39;obsolescence, soulevant des questions sur la pertinence de l&#39;avenir de P4 et Tofino. Cette publication est une avancée positive, permettant l&#39;utilisation continue du matériel existant et pouvant potentiellement inspirer de nouveaux développements et fournisseurs de matériel. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="J'ai pris la décision de dissoudre Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=J'ai%20pris%20la%20d%C3%A9cision%20de%20dissoudre%20Hindenburg%20Research&subheading=jeudi%2016%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">N&#39;utilisez pas la similarité cosinus sans précaution</a></h2>
<p>Le calcul de similarité cosinus, une méthode pour comparer des vecteurs, peut être trompeur s&#39;il est utilisé sans comprendre le contexte, car il peut ne pas refléter avec précision les similarités sémantiques. - Les embeddings, tels que ceux de word2vec ou les embeddings de phrases issus des grands modèles de langage (LLMs), nécessitent une utilisation prudente et intentionnelle pour garantir qu&#39;ils reflètent les relations souhaitées. - Pour améliorer les résultats de similarité vectorielle, envisagez d&#39;utiliser directement les LLMs, de créer des embeddings spécifiques à une tâche par le biais d&#39;un ajustement fin, et assurez-vous que le texte est propre et que les invites sont bien conçues avant l&#39;embedding. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Réactions</a></h3>
<p>Dans les applications de génération augmentée par récupération (RAG), l&#39;utilisation d&#39;un « re-classeur sémantique » peut améliorer la correspondance des requêtes des utilisateurs lorsqu&#39;on utilise la similarité cosinus. - Évitez de stocker des embeddings vectoriels de contenu vide, car ils peuvent entraîner de fausses correspondances ; certains projets utilisent des encodages spéciaux pour représenter le « néant » afin de prévenir ce problème. - Explorer des alternatives telles que les grands modèles de langage (LLM), les cross-encodeurs, les modèles de re-classement L2 ou les méthodes basées sur des graphes peut fournir des résultats de récupération plus précis que de se fier uniquement à la similarité cosinus. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Un tribunal du Nevada met fin à l&#39;utilisation par la police d&#39;une échappatoire fédérale pour la confiscation civile</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Réactions</a></h3>
<p>Un tribunal du Nevada a statué contre l&#39;utilisation par la police d&#39;une échappatoire fédérale pour la confiscation civile, où des biens sont saisis sans inculper le propriétaire d&#39;un crime. Cette décision souligne le débat sur les lois de confiscation civile, critiquées pour présumer la culpabilité et pouvant potentiellement mener à la corruption. Le cas impliquait les économies de toute une vie d&#39;un homme saisies lors d&#39;un contrôle routier, soulignant la nécessité d&#39;une action en justice et d&#39;une attention médiatique pour protéger les droits des citoyens. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok se prépare à une coupure aux États-Unis dimanche</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Réactions</a></h3>
<p>TikTok est confronté à une éventuelle fermeture aux États-Unis, incitant les utilisateurs à explorer des alternatives comme Xiaohongshu, YouTube Shorts et Instagram Reels. - Xiaohongshu, populaire en Chine, n&#39;est pas adapté aux publics occidentaux, ce qui soulève des inquiétudes quant aux interactions directes entre les utilisateurs chinois et américains. - Le gouvernement américain invoque des préoccupations de sécurité nationale, y compris des craintes d&#39;influence étrangère et de propagande, comme raisons pour envisager une interdiction de TikTok. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Générez des livres audio à partir de livres électroniques avec Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 est un nouveau modèle de synthèse vocale avec 82 millions de paramètres, offrant une sortie audio de haute qualité dans plusieurs langues, y compris l&#39;anglais américain et britannique, le français, le coréen, le japonais et le mandarin. Claudio Santini a développé Audiblez, un outil qui convertit les livres électroniques en livres audio en utilisant Kokoro, traitant les fichiers .epub et générant des fichiers audio, avec un temps de conversion d&#39;environ 2 heures pour un livre de 100 000 mots sur un MacBook Pro M2. Audiblez nécessite une installation via pip, prend en charge diverses langues et voix, et nécessite ffmpeg pour la création de fichiers .m4b, avec l&#39;outil disponible sur GitHub pour un développement et des améliorations ultérieurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Réactions</a></h3>
<p>Kokoro-82M est un outil d&#39;IA conçu pour convertir des livres électroniques en livres audio, offrant ainsi une commodité, notamment pour les œuvres non fictionnelles. Bien que les livres audio générés par l&#39;IA puissent combler les lacunes là où il n&#39;existe pas de versions narrées par des humains, ils manquent actuellement de la profondeur émotionnelle et du caractère fournis par les narrateurs humains. Cet outil suscite un débat sur l&#39;impact de l&#39;IA sur les professions créatives, établissant des parallèles avec les changements technologiques historiques, et soulève des préoccupations concernant la diminution des opportunités de formation et d&#39;expérience dans ces domaines. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Des panneaux de signalisation pour aider les gens à limiter l&#39;exposition aux radiations dans les zones contaminées</a></h2>
<p>Le Manuel sur les dispositifs de contrôle de la circulation uniformes (MUTCD) contient des panneaux de l&#39;ère de la guerre froide, tels que « MAINTENEZ LA VITESSE MAXIMALE SÉCURITAIRE », destinés aux zones de contamination radiologique. Ces panneaux faisaient partie des stratégies de défense civile pour protéger les citoyens lors d&#39;une éventuelle apocalypse nucléaire, bien qu&#39;ils n&#39;aient jamais été utilisés. Certains de ces panneaux sont encore inclus dans le MUTCD en tant que panneaux de gestion des urgences, soulignant les peurs historiques et les efforts de préparation de cette période. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Réactions</a></h3>
<p>Les autorités envisagent des panneaux de signalisation pour conseiller un passage à grande vitesse à travers les zones contaminées afin de réduire l&#39;exposition aux radiations en minimisant le temps passé dans ces zones. - La discussion établit des parallèles avec Tchernobyl et Fukushima, soulignant les préoccupations concernant l&#39;inhalation et la contamination par la poussière radioactive. - Des enjeux géopolitiques plus larges, y compris le nationalisme et la dissuasion nucléaire, font également partie de la conversation, reflétant les tensions mondiales historiques et actuelles. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF s&#39;est-il passé en 1971 ? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Réactions</a></h3>
<p>Le site web « WTF Happened in 1971? » examine les changements économiques et sociétaux significatifs qui ont commencé en 1971, souvent liés à la fin de l&#39;étalon-or. « La discussion inclut des points de vue divers sur les causes de ces changements, tels que l&#39;augmentation des rémunérations des dirigeants, la crise pétrolière et les changements dans les politiques économiques. » Le débat prend également en compte les effets du choc Nixon, le rôle du crédit et de la monnaie fiduciaire, ainsi que des facteurs plus larges tels que l&#39;urbanisation et les prix de l&#39;énergie. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Comment rqlite est testé</a></h2>
<p>rqlite est une base de données distribuée légère qui combine SQLite et Raft, en se concentrant sur la fiabilité et la qualité grâce à une stratégie de test structurée. - La stratégie de test suit la pyramide des tests, mettant l&#39;accent sur les tests unitaires pour les composants isolés, les tests d&#39;intégration pour la validation au niveau du système, et des tests de bout en bout minimaux pour les vérifications de fonctionnement de base. - Les leçons clés de l&#39;approche de test de rqlite incluent le démarrage précoce des tests, la simplification du code de test, et l&#39;assurance du déterminisme, ce qui aide à maintenir une haute qualité avec un minimum de surcharge. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Réactions</a></h3>
<p>Les discussions portent sur les stratégies de test pour rqlite, une base de données distribuée basée sur SQLite, en mettant l&#39;accent sur les tests initiaux, la pyramide des tests, ainsi que sur les tests paramétrés et de propriété. Les défis liés aux tests de bout en bout (E2E) dans les systèmes complexes sont mis en évidence, ainsi que le choix du langage de programmation Go pour rqlite et les préoccupations en matière de sécurité. Les tests de simulation déterministe sont mentionnés comme une norme élevée pour la fiabilité des bases de données, avec des références à d&#39;autres bases de données comme FoundationDB, mettant en avant des perspectives diverses sur les pratiques de test efficaces. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Réécrire mon site web en HTML et CSS simples</a></h2>
<p>Le créateur a reconstruit son site web en utilisant du HTML et CSS simples, s&#39;éloignant de SvelteKit, pour simplifier le site et l&#39;héberger sur Cloudflare Pages. - Ils ont utilisé Pandoc pour convertir le Markdown en HTML et Python pour le scripting, ce qui a abouti à un site web plus petit, réduisant la taille des ressources de ~356kb à ~88kb. - Le projet a mis en évidence des défis tels que la duplication de code et l&#39;absence de rechargement en direct, avec des plans pour explorer les composants web et FastAPI pour résoudre ces problèmes, pouvant potentiellement servir de modèle pour d&#39;autres cherchant un site web sans framework avec des publications en Markdown. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;auteur maintient un site web personnel en utilisant du HTML et du CSS simples, appréciant l&#39;engagement de temps minimal et l&#39;affûtage des compétences que cela procure. Le site web est hébergé sur GitHub Pages, et le contenu est rédigé dans MS Word avant d&#39;être mis à jour manuellement. Malgré les suggestions d&#39;utiliser des inclusions côté serveur ou des générateurs de sites statiques comme Jekyll ou Hugo, l&#39;auteur apprécie le contrôle et la simplicité de leur méthode actuelle. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="N'utilisez pas la similarité cosinus sans précaution" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=N'utilisez%20pas%20la%20similarit%C3%A9%20cosinus%20sans%20pr%C3%A9caution&subheading=mercredi%2015%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Un chercheur en sécurité de Snyk déploie des paquets NPM malveillants ciblant cursor.com</a></h2>
<p>Un chercheur en sécurité de Snyk a publié des paquets NPM malveillants ciblant Cursor.com, une entreprise de codage IA, pour collecter des données système et les envoyer à un service contrôlé par un attaquant. Les paquets, identifiés comme &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; et &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, ont été signalés par le scanner d&#39;analyse de paquets OpenSSF, entraînant les avis MAL-2025-27, MAL-2025-28 et MAL-2025-29. Cet incident souligne l&#39;importance de scruter les paquets NPM avant l&#39;installation pour éviter les menaces potentielles à la sécurité. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Réactions</a></h3>
<p>Un chercheur en sécurité de Snyk a publié des paquets NPM (Node Package Manager) malveillants ciblant cursor.com, mettant en évidence des vulnérabilités de confusion de dépendance. - L&#39;incident a déclenché un débat sur l&#39;éthique de la recherche en sécurité, notamment en ce qui concerne l&#39;exposition publique des variables d&#39;environnement. - Cursor.com a précisé qu&#39;ils n&#39;avaient pas autorisé cette action, et Snyk s&#39;est depuis excusé, soulignant les défis de l&#39;équilibre entre la recherche en sécurité offensive et les normes éthiques. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Je suis passé à Firefox et je n&#39;ai jamais regretté.</a></h2>
<p>Firefox est salué pour sa gestion supérieure des onglets, sa fonctionnalité Pocket intégrée pour enregistrer des liens, et son relais de messagerie axé sur la confidentialité, en faisant une alternative solide à Chrome. - Des fonctionnalités supplémentaires comme un outil de capture d&#39;écran convivial, un bouton ChatGPT, le mode Picture-in-Picture, des options de recherche personnalisables, et un défilement fluide améliorent l&#39;expérience de navigation. - Bien que Firefox manque de la fonctionnalité d&#39;application web de Chrome, sa conception réfléchie et ses exigences réduites en ressources en font un choix préféré pour certains utilisateurs. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Réactions</a></h3>
<p>Les utilisateurs de Firefox sont confrontés à des défis de la part de plateformes comme YouTube, qui peuvent intentionnellement dégrader l&#39;expérience pour les navigateurs non-Google ou les utilisateurs employant des bloqueurs de publicités. - Cette tendance soulève des préoccupations concernant l&#39;autonomie des utilisateurs, car elle pénalise ceux qui optent pour une expérience web sans publicité et sans surveillance. - Firefox offre des fonctionnalités uniques, telles que les onglets conteneurs, qui améliorent la confidentialité et l&#39;utilisabilité, en faisant un choix privilégié pour les utilisateurs cherchant à s&#39;affranchir des navigateurs contrôlés par de grandes entreprises. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Le PDG de Sonos démissionne après le fiasco de la mise à jour de l&#39;application</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Réactions</a></h3>
<p>Le PDG de Sonos a démissionné suite à une mise à jour controversée de l&#39;application qui obligeait les utilisateurs à remplacer des systèmes audio coûteux, provoquant l&#39;insatisfaction des clients. - La mise à jour a introduit un système basé sur le cloud, s&#39;éloignant du fiable Universal Plug and Play (UPnP), ce qui a entraîné des problèmes de connectivité et une complexité accrue. - Cette situation souligne le conflit entre les stratégies commerciales et le maintien de la confiance des clients, alors que le PDG passe à un rôle de conseiller avec un package de départ. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Dans le ventre de MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Réactions</a></h3>
<p>L&#39;essai examine comment l&#39;algorithme de YouTube influence la création de contenu, en utilisant MrBeast comme étude de cas, soulignant un passage vers un contenu axé sur l&#39;engagement plutôt que sur le sens. - Il discute des implications plus larges pour la littératie médiatique et l&#39;impact culturel des plateformes comme YouTube et TikTok, suggérant une tendance vers un contenu superficiel et réactionnaire. - Diverses perspectives sont considérées sur le rôle des algorithmes dans la formation du contenu et l&#39;influence des créateurs populaires sur les normes culturelles. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Les opérations Git sur GitHub sont en panne</a></h2>
<p>GitHub a connu une panne des opérations Git le 13 janvier 2025, en raison d&#39;un changement de configuration affectant l&#39;équilibreur de charge interne, qui a duré de 23h35 à 00h24 UTC. - Le problème a été résolu en annulant le changement de configuration, et GitHub travaille à améliorer les processus de surveillance et de déploiement pour éviter des incidents similaires. - La panne a également affecté les services Actions et Pages de GitHub, soulignant la nature interconnectée de leurs services de plateforme. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Réactions</a></h3>
<p>GitHub a connu une panne majeure affectant les opérations git, ce qui a conduit à la confusion parmi les développeurs qui ont d&#39;abord suspecté des problèmes avec leurs clés SSH ou leurs configurations locales. - L&#39;incident a souligné les défis liés à la dépendance aux services centralisés, suscitant des discussions sur les avantages de l&#39;auto-hébergement et des systèmes décentralisés. - Bien que le problème ait été résolu, il a mis en lumière des préoccupations concernant la fiabilité de GitHub et les risques de dépendre de plateformes tierces pour des tâches essentielles. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 publié avec l&#39;expansion ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 a été publié, introduisant des fonctionnalités significatives telles que l&#39;expansion RAIDZ, la déduplication rapide, l&#39;entrée/sortie directe, la sortie JSON et la prise en charge des noms de fichiers longs. - La version inclut des corrections de bugs essentielles et des améliorations de performance, compatible avec les noyaux Linux 4.18 - 6.12 et les versions FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - La mise à jour est le fruit d&#39;un effort collaboratif de 134 contributeurs, avec une documentation complète et un journal des modifications disponibles pour consultation. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Réactions</a></h3>
<p>ZFS 2.3 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles que l&#39;expansion RAIDZ, la déduplication rapide, l&#39;IO direct, la sortie JSON et la prise en charge des noms de fichiers longs. - L&#39;expansion RAIDZ est particulièrement remarquable car elle permet aux utilisateurs d&#39;ajouter de nouveaux dispositifs à un pool RAIDZ existant sans temps d&#39;arrêt, augmentant ainsi la capacité de stockage. - La version est considérée comme une avancée significative pour les utilisateurs de ZFS, établissant des comparaisons avec d&#39;autres systèmes de fichiers comme Btrfs et Windows Storage Spaces, malgré certaines limitations comme l&#39;incapacité de réduire les pools. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Conteneurs Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch contenant des environnements de bureau complets</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop propose des conteneurs basés sur Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch avec des environnements de bureau complets accessibles via des navigateurs web, prenant en charge les architectures x86-64 et arm64. Les utilisateurs peuvent choisir parmi divers environnements de bureau tels que XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox et IceWM en utilisant des balises d&#39;image spécifiques, et accéder au Webtop via des URL désignées. Les fonctionnalités de sécurité incluent l&#39;option seccomp de Docker et la configuration d&#39;authentification, avec des options de personnalisation disponibles via des variables d&#39;environnement, ainsi que la prise en charge de l&#39;accélération GPU avec des pilotes open-source. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Réactions</a></h3>
<p>Webtop fournit des conteneurs avec des environnements de bureau complets pour Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch, adaptés pour des configurations rapides derrière un VPN. Les utilisateurs louent Webtop pour sa rapidité et sa facilité d&#39;utilisation, en particulier lorsqu&#39;il est utilisé avec le conteneur Gluetun pour des connexions sécurisées, mais mettent en garde contre l&#39;exposition des conteneurs à Internet sans mesures de sécurité en raison de l&#39;absence d&#39;authentification par défaut. Le projet est apprécié pour être open-source et flexible, avec des utilisateurs partageant des configurations, et des alternatives comme Kasm et Selkies sont notées pour des objectifs similaires. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 offre d&#39;emploi en ligne sur 5 est soit fausse, soit jamais pourvue, selon une étude</a></h2>
<p>Une étude récente indique que 20 % des offres d&#39;emploi en ligne sont soit fausses, soit restent non pourvues, ce qui ajoute à la frustration des chercheurs d&#39;emploi. - Cette tendance des &quot;emplois fantômes&quot; pourrait être une tactique pour les entreprises de projeter une image de croissance. - Des plateformes d&#39;emploi telles que Greenhouse et LinkedIn ont introduit des services de vérification des offres d&#39;emploi pour aider les utilisateurs à identifier les opportunités d&#39;emploi authentiques. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Réactions</a></h3>
<p>Une étude révèle que 20 % des offres d&#39;emploi en ligne sont soit fausses, soit restent non pourvues, souvent parce que les entreprises doivent se conformer aux politiques d&#39;immigration des États-Unis. - Les entreprises peuvent également laisser des offres d&#39;emploi en ligne pour trouver des candidats idéaux, modifier les exigences ou avoir des candidats internes pré-sélectionnés. - Le marché du travail est difficile pour les candidats, qui rencontrent fréquemment des disparitions et des rejets automatisés, ce qui incite à demander une intervention réglementaire. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Rendre une intersection dangereuse pour les piétons afin de gagner quelques secondes pour les conducteurs</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Réactions</a></h3>
<p>Le débat porte sur la question de savoir si les intersections doivent privilégier la sécurité des piétons ou l&#39;efficacité des conducteurs, certains préférant les intersections contrôlées par des feux et les carrefours piétons aux arrêts à 4 voies. Les opinions divergent sur les lois de la circulation et la conception des infrastructures, avec des discussions sur la sécurité du passage piéton en dehors des clous et les risques associés aux virages à droite au feu rouge. Certains préconisent des solutions alternatives comme les ronds-points ou l&#39;adoption des normes d&#39;ingénierie de la circulation néerlandaises pour améliorer à la fois la sécurité et l&#39;efficacité. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL est le système de gestion de base de données de l&#39;année 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL a été désigné SGBD de l&#39;année 2024 par DB-Engines, obtenant cette reconnaissance pour la cinquième fois, surpassant 423 autres systèmes de gestion de bases de données. PostgreSQL, avec une histoire s&#39;étendant sur près de 35 ans, continue d&#39;innover, comme en témoignent les récentes améliorations de PostgreSQL 17, sorti en septembre 2024. Snowflake et Microsoft ont respectivement obtenu les deuxième et troisième places, Snowflake étant reconnu pour son entrepôt de données basé sur le cloud et son support multi-cloud, tandis que Microsoft propose des bases de données relationnelles gérées robustes via Azure SQL Database et SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Réactions</a></h3>
<p>PostgreSQL a été désigné Système de Gestion de Base de Données de l&#39;année 2024 par db-engines.com, soulignant sa popularité croissante et sa reconnaissance dans l&#39;industrie. Les utilisateurs envisagent de passer de Microsoft SQL Server à PostgreSQL en raison des coûts de licence élevés et des limitations de ressources, malgré les défis potentiels de migration. PostgreSQL est prisé pour ses fonctionnalités robustes et son rapport coût-efficacité, ce qui en fait un choix privilégié pour les projets futurs, bien que certains utilisateurs explorent des alternatives comme Babelfish pour réduire les coûts. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Le système de connexion OAuth de Google ne protège pas contre l&#39;achat d&#39;un domaine d&#39;une startup échouée.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Réactions</a></h3>
<p>Le débat met en lumière une vulnérabilité dans le système de connexion OAuth de Google lorsqu&#39;un domaine d&#39;une startup échouée est acquis par un nouveau propriétaire, ce qui pourrait potentiellement permettre un accès non autorisé aux services. Ce problème survient parce que Google peut ne pas faire la distinction entre les propriétaires de domaine d&#39;origine et les nouveaux, ce qui affecte tout système utilisant l&#39;authentification basée sur le domaine. Une solution proposée consiste à utiliser des identifiants uniques qui restent constants dans le temps, bien que la mise en œuvre de cette solution varie selon les fournisseurs d&#39;identité. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Utiliser des compétences en codage pour générer des revenus passifs</a></h2>
<p>L&#39;auteur est passé d&#39;un rôle de CTO à celui de solopreneur, réussissant à gagner plus grâce à un portefeuille de produits logiciels. Les stratégies clés incluent la concentration sur un travail en profondeur, le démarrage avec de petits projets, l&#39;itération rapide et la dédication de temps aux efforts de marketing. Le voyage met l&#39;accent sur la résilience face aux incertitudes, mais souligne l&#39;autonomie et la liberté inégalées de cette voie professionnelle, encourageant ceux qui possèdent des compétences en codage à la considérer pour un revenu passif. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Réactions</a></h3>
<p>Un utilisateur a décrit la génération de revenus passifs grâce à des sites web de spam SEO utilisant des noms de domaine expirants, gagnant environ 30 000 $ par an, malgré des préoccupations éthiques et la répression éventuelle de Google. Le message a suscité un débat sur le revenu passif, certains utilisateurs soutenant qu&#39;il s&#39;apparente davantage à la gestion d&#39;une entreprise qu&#39;à des gains véritablement passifs. Les participants ont partagé des expériences et des défis dans des projets parallèles, soulignant l&#39;importance du temps, de la résilience et de la planification stratégique. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Espagne propose une taxe de 100 % sur les maisons achetées par des résidents non-UE</a></h2>
<p>Espagne envisage une taxe de 100 % sur les achats immobiliers par des résidents non-UE, visant à résoudre la crise du logement et à freiner les achats spéculatifs. Le projet du Premier ministre Pedro Sánchez comprend l&#39;expansion du logement social et la régulation des locations touristiques pour s&#39;attaquer à la disparité entre les prix du logement et les revenus. Le futur de la proposition en tant que loi est incertain, certains analystes la considérant comme un frein pour les investisseurs étrangers plutôt qu&#39;un changement législatif garanti. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Réactions</a></h3>
<p>Espagne envisage une taxe de 100 % sur les maisons achetées par des résidents non-UE pour résoudre les problèmes d&#39;accessibilité au logement. - Les critiques suggèrent que les acheteurs étrangers ne sont pas la principale cause des prix élevés de l&#39;immobilier, citant la lenteur de la bureaucratie et les lois de zonage comme des facteurs plus significatifs. - La proposition a déclenché un débat sur le rôle de la propriété étrangère dans les marchés immobiliers et son efficacité à résoudre les problèmes d&#39;accessibilité. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple recevra bientôt des puces &#39;fabriquées en Amérique&#39; de l&#39;usine de TSMC en Arizona</a></h2>
<p>Apple teste des processeurs provenant de l&#39;usine de TSMC en Arizona, avec des plans pour une production de masse d&#39;ici le premier trimestre, devenant potentiellement le premier client américain de TSMC pour des puces fabriquées localement. - Cette initiative vise à renforcer l&#39;indépendance en silicium des États-Unis, réduisant la dépendance vis-à-vis de Taïwan, qui est vulnérable aux risques géopolitiques et naturels. - L&#39;usine de TSMC en Arizona est prête à produire des puces avancées de 3 nm et 2 nm, avec des efforts continus pour améliorer le recrutement local et les partenariats avec les universités américaines, bien que l&#39;emballage se fasse initialement à Taïwan jusqu&#39;à ce que l&#39;installation de Peoria soit opérationnelle. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Réactions</a></h3>
<p>Apple recevra des puces de l&#39;usine de TSMC en Arizona, mais elles doivent être renvoyées à Taïwan pour l&#39;emballage en raison de l&#39;insuffisance des installations aux États-Unis. - Plus de 50 % de la main-d&#39;œuvre de l&#39;usine de l&#39;Arizona provient de Taïwan, ce qui indique un écart dans le domaine STEM (Science, Technologie, Ingénierie et Mathématiques) aux États-Unis. - L&#39;initiative du CHIPS Act, visant à améliorer la fabrication de semi-conducteurs aux États-Unis, fait face à des défis alors que le label &quot;Made in America&quot; est remis en question en raison du processus d&#39;emballage se déroulant à Taïwan, avec des plans pour des capacités d&#39;emballage aux États-Unis d&#39;ici 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 000 conducteurs de moins sur les routes de Manhattan après l&#39;activation du péage de congestion</a></h2>
<p>Après la mise en œuvre de la tarification de congestion, il y a eu une réduction de 7,5 % du nombre de conducteurs entrant à Manhattan au-dessous de la 60e rue, ce qui équivaut à 43 000 conducteurs de moins chaque jour de semaine. La réduction du trafic a amélioré la fluidité de la circulation et augmenté la vitesse des bus, certains bus express connaissant une augmentation du nombre de passagers. Le Metropolitan Transportation Authority (MTA) utilise les recettes des péages, estimées à 500 millions de dollars par an, pour des améliorations du transport en commun, malgré une certaine opposition politique. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Réactions</a></h3>
<p>La mise en œuvre de la tarification de la congestion à Manhattan a entraîné 43 000 conducteurs de moins, ce qui a conduit à une augmentation de la vitesse des bus et potentiellement à de meilleurs temps de réponse des services d&#39;urgence. Cette politique est conçue pour réduire la congestion du trafic et améliorer la qualité de l&#39;air, bien qu&#39;elle ait suscité un débat sur son impact sur les personnes à faible revenu. Les partisans soutiennent que les avantages incluent un transport en commun plus efficace et un air plus pur, tandis que les discussions se poursuivent sur l&#39;équilibre entre ces avantages et les besoins des conducteurs. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un chercheur en sécurité de Snyk déploie des paquets NPM malveillants ciblant cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20chercheur%20en%20s%C3%A9curit%C3%A9%20de%20Snyk%20d%C3%A9ploie%20des%20paquets%20NPM%20malveillants%20ciblant%20cursor.com&subheading=mardi%2014%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Le principal atout d&#39;Uv est de faciliter la création d&#39;environnements ad hoc.</a></h2>
<p>Uv offre une fonctionnalité unique qui simplifie le scripting ad-hoc en Python en rationalisant la gestion des dépendances et de l&#39;environnement. - Les utilisateurs peuvent exécuter une seule commande, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, pour exécuter des scripts sans modifier l&#39;environnement global. - Cette facilité d&#39;utilisation et de mémorisation rend uv une option attrayante pour la gestion des packages Python. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Réactions</a></h3>
<p>Uv est un gestionnaire de paquets qui simplifie la gestion des dépendances et des versions de Python, offrant des avantages par rapport aux outils traditionnels comme pip, pyenv et poetry. - Il propose des dépendances de script en ligne, une création rapide d&#39;environnements et des binaires Python précompilés, ce qui contribue à sa popularité. - Malgré les préoccupations concernant son financement par capital-risque et sa dépendance à des binaires non issus de la Python Software Foundation (PSF), les utilisateurs apprécient sa rapidité et sa convivialité pour la gestion de projets Python. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">J&#39;ai supprimé mes comptes de réseaux sociaux</a></h2>
<p>L&#39;auteur a supprimé ses comptes de réseaux sociaux en raison de préoccupations concernant des plateformes comme Meta et Twitter qui privilégient le profit au détriment des considérations éthiques. Les problèmes soulignés incluent la décision de Mark Zuckerberg d&#39;abandonner les vérificateurs de faits et de collaborer avec Trump, ainsi que les actions controversées d&#39;Elon Musk, contribuant à un environnement toxique. L&#39;auteur souligne l&#39;impact négatif des réseaux sociaux sur la santé mentale, en particulier pour les adolescents, et explore prudemment des alternatives comme le blogging et de nouvelles plateformes. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Réactions</a></h3>
<p>Supprimer des comptes de réseaux sociaux peut entraîner la perte de mises à jour de la vie d&#39;acquaintances, soulignant le rôle de la plateforme dans le maintien des connexions. Alors que certains pensent que les relations importantes perdureront grâce à une communication directe, les réseaux sociaux facilitent souvent des connexions superficielles qui peuvent être perdues lorsqu&#39;on les quitte. Le choix de quitter les réseaux sociaux est subjectif, influencé par les priorités personnelles et la valeur accordée à différents types de relations. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Le droit à l&#39;accès root</a></h2>
<p>Les consommateurs devraient avoir le droit d&#39;installer n&#39;importe quel logiciel sur les appareils qu&#39;ils possèdent, mais les entreprises verrouillent souvent les chargeurs de démarrage et restreignent l&#39;accès root, limitant ainsi le contrôle des utilisateurs. - Bien que la sécurité soit une préoccupation légitime, ces restrictions sont considérées comme anti-consommateurs et anti-concurrentielles, contribuant aux déchets électroniques et limitant les options de réparation. - Les défenseurs suggèrent qu&#39;un &quot;droit d&#39;accès root&quot; devrait être inclus dans les discussions sur le droit à la réparation, avec des exceptions pour les systèmes critiques où les risques sont trop élevés. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Réactions</a></h3>
<p>Le débat sur l&#39;accès root dans les appareils souligne le conflit entre la liberté des consommateurs et le contrôle des vendeurs, beaucoup plaidant pour le droit d&#39;installer n&#39;importe quel logiciel sur les appareils possédés. - Les critiques soutiennent que les restrictions imposées par les vendeurs privilégient le profit au détriment du contrôle et de la vie privée des consommateurs, limitant la capacité des utilisateurs à modifier leurs appareils. - La discussion s&#39;étend à des thèmes plus larges de droits de propriété et de l&#39;autonomie de gérer ses propres appareils, avec des points de vue divergents sur les avantages en matière de sécurité des appareils verrouillés par rapport au choix éclairé des consommateurs. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">DOOM (1993) en PDF</a></h2>
<p>Un développeur a créé un port source de Doom qui fonctionne à l&#39;intérieur d&#39;un fichier PDF, inspiré par un projet similaire de Tetris. - Le projet utilise une ancienne version d&#39;Emscripten pour compiler le code C en asm.js, permettant ainsi son exécution dans le runtime JavaScript du PDF. - L&#39;implémentation inclut un affichage monochrome à 6 couleurs et n&#39;est compatible qu&#39;avec les navigateurs basés sur Chromium utilisant le moteur PDFium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Réactions</a></h3>
<p>Un développeur a créé un portage du code source de Doom qui fonctionne à l&#39;intérieur d&#39;un fichier PDF, suivant un projet similaire qui faisait tourner Tetris dans un PDF. - Le projet utilise Emscripten pour compiler du C en asm.js, permettant ainsi de l&#39;exécuter dans le runtime JavaScript limité du PDF, et emploie le fork doomgeneric du code source original de Doom. - Cette innovation a suscité des discussions sur le potentiel et les implications en matière de sécurité de l&#39;exécution de code au sein des PDF, avec le code source disponible sur GitHub et une fonctionnalité limitée aux navigateurs basés sur Chromium utilisant le moteur PDFium. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Débogage : Règles indispensables pour trouver même les problèmes les plus insaisissables (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler passe en revue « Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems » de David J. Agans, le soulignant comme une ressource classique pour les développeurs. Le livre met l&#39;accent sur les principes fondamentaux du débogage applicables aussi bien aux développeurs novices qu&#39;expérimentés, en utilisant des exemples pratiques et des « histoires de guerre » réelles pour illustrer ses neuf règles clés. Wheeler félicite le livre pour son accent sur la collecte de données et la gestion des problèmes intermittents, bien qu&#39;il exprime le souhait d&#39;avoir des conseils plus spécifiques sur les outils, le recommandant finalement pour ses perspectives intemporelles sur le débogage. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Réactions</a></h3>
<p>Le débogage est essentiel pour résoudre des problèmes complexes, soulignant l&#39;importance de rester calme, de comprendre le système et de vérifier les hypothèses. - Des outils comme <code>git bisect</code> peuvent aider à résoudre efficacement les problèmes en identifiant le changement spécifique qui a introduit un bug. - Il est important de vérifier les correctifs et d&#39;envisager d&#39;écrire des tests pour prévenir de futures régressions, mettant en avant la nécessité d&#39;une approche systématique et parfois l&#39;utilisation de techniques comme le débogage par le canard en plastique. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Comment faisaient-ils pour que les voitures se désagrègent dans les vieux films (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Réactions</a></h3>
<p>Dans les films plus anciens, des effets pratiques étaient utilisés pour faire tomber les voitures en morceaux, comme dans le film français de 1965 « Le Corniaud », où une voiture a été démontée et remontée avec des crochets et des boulons explosifs pour une scène. Ces cascades nécessitaient une planification et une ingénierie détaillées, facilitées par la construction plus simple des voitures à l&#39;époque. Les films modernes utiliseraient probablement des images de synthèse (CGI) pour des scènes similaires en raison de la complexité et des normes de sécurité des véhicules contemporains. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">« Modèles standard dans les jeux basés sur le choix (2015) »</a></h2>
<p>Le billet de blog de Sam Kabo Ashwell explore les motifs de conception récurrents dans les jeux basés sur des choix, y compris Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, et d&#39;autres, qui influencent le gameplay et la structure narrative. Ces schémas influencent l&#39;expérience du joueur et la progression de l&#39;histoire, avec des exemples tirés de la fiction interactive illustrant leur application. Le message souligne que ces modèles sont flexibles et peuvent se chevaucher, plutôt que d&#39;être des catégories strictes dans la conception de jeux. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Réactions</a></h3>
<p>Les jeux basés sur des choix utilisent la ramification narrative pour améliorer l&#39;agence des joueurs, mais cela peut conduire à des &quot;cavernes temporelles&quot;, où certains chemins sont trop détaillés et d&#39;autres sous-développés, ce qui amène les joueurs à manquer des contenus clés. Les outils peuvent aider à créer un tronc d&#39;histoire principal avec des chemins secondaires qui se rejoignent, mais la ramification reste complexe et gourmande en ressources, ce qui pousse certains à plaider pour des histoires linéaires ou des mécaniques de bac à sable. Des jeux comme Disco Elysium et Nier Automata sont remarqués pour leur utilisation réussie de la ramification, et il y a des discussions sur le potentiel de l&#39;IA à générer dynamiquement des chemins narratifs, bien que la technologie actuelle ne puisse pas encore produire des récits cohérents. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Le Film Gratuit : Reproduction image par image, dessinée à la main, de &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive a lancé &quot;The FREE Movie&quot;, un projet collaboratif où les utilisateurs recréent le film BEE Movie image par image, avec 92 % des images déjà terminées. Les participants peuvent s&#39;engager activement en dessinant, en effaçant et en prévisualisant leurs contributions au projet. Le prochain projet ambitieux prévu par MSCHF Interactive est une recréation image par image du film DUNE. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Réactions</a></h3>
<p>Une version faite par des fans, image par image et dessinée à la main de « The Bee Movie » a été créée, suivant la tendance des projets collaboratifs comme « Shrek Retold » et « Star Wars Uncut ». Ces projets impliquent plusieurs créateurs contribuant à de courts segments, ce qui conduit à un mélange de qualité et de résultats humoristiques, reflétant une approche centrée sur les mèmes. Les opinions sur « The Free Movie » varient, certains spectateurs trouvant les images de mauvaise qualité rebutantes, tandis que d&#39;autres apprécient la nature chaotique et participative du projet. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Explorateur de Disco Elysium</a></h2>
<p>Le projet Disco Elysium Explorer permet aux utilisateurs de visualiser et d&#39;écouter les dialogues du jeu Disco Elysium, avec tous les droits réservés par le studio ZA/UM. - Le projet offre des fonctionnalités telles que la recherche de dialogues, la construction de conversations et leur visualisation, améliorant ainsi l&#39;expérience interactive. - Il prend en charge plusieurs langues, y compris le chinois, l&#39;allemand et le coréen, le rendant accessible à un public plus large. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Réactions</a></h3>
<p>Disco Elysium utilise Articy:draft, un outil middleware, pour construire ses graphes de conversation complexes, démontrant une prouesse technique malgré les défis de performance sur les grands projets. Le jeu est acclamé pour sa narration et ses systèmes de dialogue complexes, attirant des comparaisons avec d&#39;autres jeux axés sur la narration comme Pentiment et Alpha Protocol. Remarquable pour ses mécaniques de RPG uniques qui mettent l&#39;accent sur le dialogue et l&#39;histoire plutôt que sur le combat, Disco Elysium suscite des opinions mitigées sur ses thèmes politiques mais est reconnu comme une réalisation significative dans le domaine des jeux axés sur l&#39;histoire. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Si nous avions la meilleure organisation d&#39;ingénierie de produits, à quoi ressemblerait-elle ?</a></h2>
<p>Le discours d&#39;ouverture lors du Regional Scrum Gathering Tokyo par le vice-président de l&#39;ingénierie s&#39;est concentré sur les éléments clés d&#39;une organisation d&#39;ingénierie de produit réussie : les personnes, la qualité interne, l&#39;adorabilité, la visibilité, l&#39;agilité et la rentabilité. Met l&#39;accent sur l&#39;importance d&#39;attirer les meilleurs talents, de maintenir la qualité interne en réduisant les déchets, et d&#39;assurer l&#39;attrait du produit en comprenant les besoins des parties prenantes. Mis en avant l&#39;utilisation de l&#39;Extreme Programming (XP) et de la Fluid Scaling Technology (FaST) pour améliorer l&#39;agilité et l&#39;adaptabilité, tout en alignant les produits sur les objectifs commerciaux pour la rentabilité. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Réactions</a></h3>
<p>Le débat explore les caractéristiques d&#39;une organisation idéale d&#39;ingénierie de produit, en se concentrant sur les styles de gestion, les processus de prise de décision et la productivité. - Les opinions divergent, certains prônant une prise de décision distribuée plutôt que des structures hiérarchiques, tandis que d&#39;autres soulignent l&#39;importance des PDG dans la prise de décisions décisives. - La conversation aborde également les défis de la mesure de la productivité et l&#39;influence de la culture organisationnelle sur l&#39;innovation et la satisfaction des employés, en prenant comme exemples des entreprises comme Meta et Amazon. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Les cartes en direct du métro/bus de Londres retirées suite à une plainte pour marque déposée de TfL</a></h2>
<p>En juin 2010, une carte en direct du métro de Londres a été créée en utilisant l&#39;API de données ouvertes de Transport for London (TfL), gagnant en popularité et attirant l&#39;attention des médias. Le 7 janvier 2025, TfL a demandé le retrait de la carte en raison de préoccupations liées aux marques déposées, ce qui a conduit à son abandon malgré des ajustements potentiels. Le site du créateur, traintimes.org.uk, reste actif, et des informations en temps réel sur les bus sont disponibles sur bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Réactions</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) a retiré les cartes en direct du métro londonien et des bus du site web traintimes.org.uk suite à une plainte pour violation de marque. - L&#39;email de plainte de TfL a été critiqué pour son manque de clarté et pour avoir fait référence à la législation américaine, bien que le site soit basé au Royaume-Uni. - L&#39;incident souligne les tensions persistantes entre les développeurs amateurs et l&#39;application des marques, avec des débats sur la question de savoir si TfL devrait fournir des licences gratuites pour un usage non commercial. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS : Un système d&#39;exploitation raisonnablement sécurisé</a></h2>
<p>Qubes OS est un système d&#39;exploitation hautement sécurisé approuvé par des experts, y compris Edward Snowden, pour ses fortes capacités d&#39;isolation, le rendant adapté aux tâches sensibles. - Il prend en charge l&#39;exécution de plusieurs systèmes d&#39;exploitation et s&#39;intègre avec Whonix pour améliorer la confidentialité des utilisateurs, séduisant les journalistes et les organisations comme la Freedom of the Press Foundation. - La communauté Qubes est accueillante pour les nouveaux venus, offrant soutien, ressources et opportunités de contribuer ou de faire un don. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Réactions</a></h3>
<p>Qubes OS est un système d&#39;exploitation axé sur la sécurité qui utilise la virtualisation pour compartimenter les tâches, améliorant ainsi la sécurité en isolant les applications et les tâches. - Les utilisateurs ont signalé des problèmes de performance graphique et d&#39;autonomie de la batterie en raison de sa dépendance au rendu logiciel, ce qui affecte la lecture vidéo et la performance globale du système. - Bien qu&#39;il soit loué pour ses fonctionnalités de sécurité, Qubes OS peut ne pas convenir aux utilisateurs ayant des exigences élevées en matière de graphisme ou d&#39;autonomie, bien qu&#39;il soit recommandé pour ceux ayant besoin d&#39;une sécurité élevée, comme les journalistes ou les professionnels de la sécurité informatique. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Le panne de Canva : une autre histoire de saturation et de résilience</a></h2>
<p>Le dysfonctionnement de Canva a été causé par le déploiement d&#39;une nouvelle version de la page de l&#39;éditeur, entraînant un effet de &quot;troupeau en furie&quot; avec 1,5 million de requêtes par seconde submergeant la passerelle API. - Une règle de trafic obsolète a dirigé le trafic des utilisateurs sur l&#39;internet public, provoquant une latence élevée et un arriéré, tandis qu&#39;un problème de performance connu dans la passerelle API a aggravé la situation. - Les ingénieurs de Canva sont intervenus manuellement en augmentant la capacité et en utilisant le pare-feu de Cloudflare pour bloquer temporairement le trafic, soulignant l&#39;importance de l&#39;intervention humaine dans la gestion des problèmes de performance du système en période de crise. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Réactions</a></h3>
<p>Le dysfonctionnement de Canva souligne les défis liés à la saturation et à la résilience des réseaux de distribution de contenu (CDN), fréquents lorsque de nombreux utilisateurs accèdent simultanément aux serveurs, entraînant des surcharges. - Les solutions proposées, telles que la distribution par niveaux et le préchauffage, sont souvent insuffisantes, tandis que les protocoles P2P (Peer-to-Peer) comme BitTorrent rencontrent des problèmes de piratage et de contrôle, poussant des entreprises comme Spotify et Blizzard à les abandonner. - Des stratégies efficaces de gestion de la charge, telles que la limitation des connexions et l&#39;utilisation du backoff exponentiel, sont cruciales pour atténuer ces problèmes, soulignant l&#39;importance d&#39;une infrastructure robuste et d&#39;une planification stratégique pour gérer efficacement un trafic élevé. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le principal atout d'Uv est de faciliter la création d'environnements ad hoc." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20principal%20atout%20d'Uv%20est%20de%20faciliter%20la%20cr%C3%A9ation%20d'environnements%20ad%20hoc.&subheading=lundi%2013%20janvier%202025%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
