<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:06:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Avènement du Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, créé par Eric Wastl, est un calendrier de l&#39;Avent proposant des énigmes de programmation adaptées à tous les niveaux de compétence, qui peuvent être résolues dans n&#39;importe quel langage de programmation.</li>
<li>Les énigmes sont conçues pour fonctionner efficacement sur du matériel plus ancien et sont destinées à la pratique, aux entretiens ou au divertissement, sans nécessiter de connaissances en informatique.</li>
<li>Les participants sont encouragés à partager leurs expériences, à tester des solutions avec des exemples et à demander de l&#39;aide si nécessaire, tout en respectant les directives telles que ne pas utiliser l&#39;IA pour résoudre des énigmes et respecter les règles de marque déposée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Advent of Code 2024 a commencé, avec des participants s&#39;engageant dans la résolution créative de problèmes et partageant leurs expériences. Certains participants expérimentent des approches uniques, comme l&#39;utilisation de C sans bibliothèques standard ou l&#39;exploration de nouveaux langages de programmation comme Swift ou Ada. Bien qu&#39;il y ait des préoccupations concernant l&#39;impact de l&#39;IA sur le classement, l&#39;événement favorise principalement le plaisir personnel, l&#39;apprentissage et l&#39;interaction communautaire.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Une autorité de certification brésilienne, approuvée uniquement par Microsoft, a émis un certificat pour google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une autorité de certification (CA) brésilienne, de confiance uniquement pour Microsoft, a émis un certificat pour google.com, enfreignant les règles d&#39;autorisation de l&#39;autorité de certification (CAA) de Google.</li>
<li>Cet incident soulève des inquiétudes quant à la fiabilité de l&#39;AC et à la décision de Microsoft de lui faire confiance, alors que d&#39;autres navigateurs majeurs ne le font pas.</li>
<li>Le certificat pourrait faciliter les attaques de type homme du milieu, permettant aux attaquants de se faire passer pour Google et de distribuer des logiciels malveillants, soulignant ainsi la nécessité d&#39;une surveillance plus stricte et d&#39;une transparence dans les décisions de confiance des autorités de certification.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Caméra de sécurité domestique privée open-source (chiffrement de bout en bout)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un système de caméra de sécurité domestique appelé Privastead, axé sur la confidentialité en utilisant le chiffrement de bout en bout avec OpenMLS et en l&#39;implémentant principalement en Rust. Privastead est open-source pour ceux qui ont des préoccupations de confidentialité, nécessitant une caméra IP compatible, une machine locale, un serveur et un smartphone Android pour l&#39;installation. Actuellement, le système ne prend en charge qu&#39;une seule caméra IP et Android, mais l&#39;auteur recherche les retours et contributions de la communauté pour améliorer ses capacités.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Privastead est un système de caméra de sécurité domestique open-source développé pour répondre aux préoccupations de confidentialité des solutions existantes, en utilisant le chiffrement de bout en bout via OpenMLS. - Le système est principalement implémenté en Rust et nécessite une caméra IP compatible, une machine locale, un serveur et un smartphone Android pour fonctionner. - Le projet est disponible sur GitHub, invitant les retours et contributions de la communauté pour améliorer sa fonctionnalité.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs effectue une conversion sur place du système de fichiers NTFS vers le Btrfs open-source</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs est un outil conçu pour convertir les systèmes de fichiers NTFS en Btrfs sur place, en préservant l&#39;image originale comme une copie reflink pour une récupération d&#39;espace potentielle.</li>
<li>Cet outil est disponible à la fois pour Windows et Linux, avec des instructions d&#39;installation spécifiques et des dépendances pour chaque plateforme, et il inclut des fonctionnalités telles que la prise en charge de la compression et le retour à NTFS.</li>
<li>Les limitations incluent l&#39;absence de prise en charge des anciens attributs étendus, des grands flux de données alternatifs (ADS) et des fichiers chiffrés, avec des conditions spécifiques requises pour démarrer Windows à partir d&#39;un système de fichiers Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs est un outil qui permet la conversion sur place de NTFS (New Technology File System) à Btrfs (B-tree File System), suscitant des discussions sur son utilité et le moment opportun pour les transferts de données volumineux.</li>
<li>Les utilisateurs partagent des expériences mitigées avec Btrfs, appréciant des fonctionnalités comme les instantanés mais se remémorant des problèmes de stabilité passés, tout en discutant également d&#39;autres systèmes de fichiers comme ZFS et bcachefs.</li>
<li>La conversation souligne les complexités et les risques de la gestion des systèmes de fichiers, certains utilisateurs préconisant des sauvegardes et des formats frais plutôt que des outils de conversion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD désactive le tampon de boucle du Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD a désactivé le tampon de boucle dans ses processeurs Zen 4, une fonctionnalité destinée à l&#39;optimisation de l&#39;énergie plutôt qu&#39;à l&#39;amélioration des performances. - Les tests de performance indiquent des différences négligeables avec le tampon de boucle désactivé, car le cache d&#39;opérations compense avec une bande passante suffisante. - La décision de désactiver le tampon de boucle, possiblement en raison d&#39;un bug matériel, ne devrait pas avoir d&#39;impact significatif sur les performances ou la consommation d&#39;énergie, et la fonctionnalité n&#39;était pas largement documentée par AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>AMD a désactivé le tampon de boucle dans ses processeurs Zen 4, probablement en raison de vulnérabilités matérielles non divulguées, entraînant une légère diminution des performances dans certaines situations. - Le tampon de boucle était conçu pour améliorer l&#39;efficacité énergétique et les performances, mais sa suppression indique qu&#39;il n&#39;offrait peut-être pas d&#39;avantages substantiels. - La décision discrète de désactiver le tampon de boucle a suscité des préoccupations concernant la transparence et la gestion des vulnérabilités matérielles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One sorti : premier routeur conçu spécifiquement pour OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Le Software Freedom Conservancy (SFC) et OpenWrt ont lancé l&#39;OpenWrt One, un routeur sans fil conçu pour promouvoir la liberté logicielle et le droit à la réparation, au prix de 89 $ avec un boîtier ou 68,42 $ pour la carte.</li>
<li>Le routeur est inaltérable, entièrement conforme au copyleft, et dispose d&#39;un SoC MediaTek MT7981B, d&#39;un wifi MT7976C, de 1 Go de RAM DDR4, prenant en charge l&#39;alimentation par Ethernet (PoE) et l&#39;alimentation USB-C, avec une interface série USB pour les utilisateurs avancés.</li>
<li>Le dispositif est conforme aux normes de la FCC, démontrant que le droit à la réparation des logiciels peut s&#39;aligner sur les exigences réglementaires, et chaque achat inclut un don de 10 $ à OpenWrt à la Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, le premier routeur spécialement conçu pour le firmware open-source OpenWrt, a été lancé au prix de 89 $. Il vise à équilibrer la conformité au copyleft avec les réglementations de la FCC, bien qu&#39;il inclue encore quelques blobs binaires propriétaires pour la fonctionnalité Wi-Fi. Cette sortie a suscité des discussions sur les avantages de la séparation des fonctions de routeur et de Wi-Fi pour une plus grande flexibilité dans le matériel de réseau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean répond à l&#39;industrie EDA au sujet d&#39;AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean a répondu aux critiques concernant l&#39;AlphaChip de Google, en notant que les critiques n&#39;ont pas respecté les étapes essentielles de réplication, comme le pré-entraînement. - Le débat remet en question si la performance de l&#39;AlphaChip est à la hauteur des outils existants, certains suggérant que les affirmations de Google pourraient être exagérées. - Cette discussion souligne les tensions entre Google et l&#39;industrie de l&#39;Automatisation de la Conception Électronique (EDA), impliquant des accusations de partialité et des préoccupations concernant la reproductibilité des recherches de Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avènement du Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Av%C3%A8nement%20du%20Code%202024&subheading=dimanche%201%20d%C3%A9cembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Que fait ce bouton ? – Ma nouvelle voiture a un interrupteur mystérieux et non documenté</a></h2>
<ul>
<li>Un propriétaire d&#39;une Opel Corsa 2020 a découvert un interrupteur mystérieux lié à un système de suivi de flotte, probablement installé par le précédent propriétaire, une grande entreprise.</li>
<li>Le système fonctionne comme un traceur GPS et éventuellement comme un immobilisateur, suivant les mouvements du conducteur et envoyant des données à un gestionnaire de flotte.</li>
<li>Le propriétaire prévoit de retirer le système en raison de préoccupations concernant la vie privée, soulignant le problème de conduire sans le savoir avec des dispositifs de suivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un nouveau modèle de voiture est équipé d&#39;un interrupteur lié à la technologie GPS et eSIM, ce qui soulève des préoccupations en matière de confidentialité car ces fonctionnalités ne peuvent pas être désactivées, permettant potentiellement la collecte de données et la surveillance gouvernementale.</li>
<li>Certains consommateurs préfèrent les voitures plus anciennes pour éviter les problèmes de confidentialité, car les véhicules modernes sont souvent comparés à des « smartphones sur roues » en raison de leurs fonctionnalités de connectivité.</li>
<li>Les études sur la vie privée soulignent des préoccupations importantes concernant les nouvelles voitures, bien que certaines marques offrent des options pour refuser le partage de données, suscitant des débats continus sur l&#39;équilibre entre les avancées technologiques et les droits à la vie privée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Briser le CAPTCHA de 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Le projet visait à développer un modèle d&#39;apprentissage automatique utilisant TensorFlow pour résoudre les CAPTCHAs de 4Chan avec une précision de plus de 80 %, atteignant finalement une précision de plus de 90 %.</li>
<li>Le modèle a utilisé une architecture LSTM CNN avec un encodage CTC, entraîné sur 500 images résolues manuellement et 50 000 images synthétiques, et a été converti pour une utilisation dans le navigateur avec TensorFlow.js.</li>
<li>Le projet a fourni des informations précieuses sur l&#39;apprentissage automatique et la vision par ordinateur, en surmontant des défis tels que la collecte de données, la génération de données synthétiques et les problèmes de compatibilité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le système CAPTCHA de 4Chan a été compromis, mettant en évidence les limites des CAPTCHAs basés sur du texte, car les ordinateurs surpassent désormais les capacités humaines pour les résoudre.</li>
<li>Malgré leurs vulnérabilités, les CAPTCHA jouent encore un rôle dans l&#39;augmentation du coût du spam, dissuadant ainsi certains spammeurs potentiels.</li>
<li>Les implications éthiques du contournement des CAPTCHA sont débattues, car cela facilite davantage de spam et de contenu généré par l&#39;IA, affectant les propriétaires de sites web et les utilisateurs, soulignant la nécessité de solutions anti-spam plus efficaces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">« Art linéaire géométrique de Wacław Szpakowski (2017) »</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les œuvres d&#39;art géométriques de Wacław Szpakowski gagnent en reconnaissance pour leurs designs complexes, suscitant des comparaisons avec l&#39;Op Art et des artistes comme Bridget Riley et Bernard Cohen. - Cet art, qui ressemble à des motifs mathématiques, inspire les créateurs d&#39;art numérique et génératif, soulignant son potentiel sur les plateformes numériques modernes. - Les discussions mettent en avant l&#39;importance historique du travail de Szpakowski et son mélange de mathématiques et d&#39;art, avec des liens vers des œuvres et des expositions connexes qui sont partagés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Ingénierie du sommeil</a></h2>
<ul>
<li>Le sommeil court naturel familial (FNSS) est une condition où les individus peuvent dormir moins sans effets indésirables en raison d&#39;une mutation génétique, notamment dans le gène DEC2 affectant les niveaux d&#39;orexine. L&#39;orexine joue un rôle clé dans la régulation du sommeil, avec des déséquilibres menant à la somnolence ou à l&#39;insomnie, et la recherche explore la réplication du FNSS par des agonistes de l&#39;orexine ou la thérapie génique. Malgré son potentiel, le FNSS reste peu étudié, indiquant un besoin de recherches supplémentaires pour développer des méthodes améliorées d&#39;ingénierie du sommeil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le sommeil court naturel familial (FNSS) est une mutation génétique permettant aux individus de dormir moins sans effets indésirables, suscitant l&#39;intérêt pour ses avantages et risques potentiels.</li>
<li>Des préoccupations sont soulevées concernant les impacts à long terme sur la santé d&#39;une réduction du sommeil, y compris un risque accru possible de démence, malgré certains témoignages personnels de réussite dans l&#39;optimisation du sommeil.</li>
<li>Le débat examine également le rôle évolutif du sommeil, le potentiel du biohacking du sommeil et les implications sociétales, en se demandant si des besoins de sommeil réduits sont finalement bénéfiques ou nuisibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Le déclin de Google</a></h2>
<ul>
<li>La fermeture de Giant Freakin Robot souligne les défis auxquels sont confrontés les éditeurs indépendants, car de nombreux sites ferment en raison de la diminution du trafic provenant de grandes plateformes comme Google et Facebook. - Le système d&#39;apprentissage automatique de Google, conçu pour améliorer les résultats de recherche, a involontairement déréférencé de nombreux petits sites, entraînant des difficultés financières pour les créateurs de contenu. - La complexité de l&#39;algorithme et la position dominante de Google sur le marché contribuent à ce problème persistant, laissant aux créateurs peu d&#39;alternatives et de solutions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le déclin de Google est lié à son accent sur les revenus publicitaires au détriment de la qualité de la recherche, ce qui entraîne une réduction de l&#39;innovation et de la vision.</li>
<li>Les utilisateurs signalent une baisse de la qualité des services tels que Google Maps et Google Docs, sans réalisations significatives de la part de Google ces dernières années.</li>
<li>Le développement de l&#39;optimisation pour les moteurs de recherche (SEO) et du contenu généré par l&#39;IA a complexifié les résultats de recherche, incitant les utilisateurs à explorer des alternatives comme Kagi et DuckDuckGo pour une meilleure expérience de recherche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Le fabricant Sol-Ark aurait désactivé tous les onduleurs Deye aux États-Unis</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark a désactivé tous les onduleurs Deye aux États-Unis, perturbant les propriétaires en les rendant intentionnellement inutilisables avec un message concernant des restrictions régionales.</li>
<li>Sol-Ark, détenant les droits de vente exclusifs aux États-Unis, a proposé un programme de remplacement à prix réduit aux clients concernés, soulevant des inquiétudes quant au contrôle et à la sécurité des onduleurs solaires connectés à Internet.</li>
<li>L&#39;incident souligne l&#39;importance de choisir des onduleurs avec un support fiable et un réseau sécurisé pour éviter des perturbations similaires, en particulier avec des produits fabriqués en Chine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark aurait désactivé tous les onduleurs Deye aux États-Unis, suscitant des frustrations quant à la dépendance aux appareils connectés à Internet et aux services cloud. - Les utilisateurs expriment des inquiétudes concernant la dépendance aux services cloud pour les appareils locaux, craignant de potentielles perturbations futures et plaidant pour un contrôle local. - L&#39;incident souligne les risques associés à la technologie dépendante du cloud, incitant à des appels pour une meilleure protection des consommateurs et des solutions alternatives.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Que fait ce bouton ? – Ma nouvelle voiture a un interrupteur mystérieux et non documenté" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Que%20fait%20ce%20bouton%20%3F%20%E2%80%93%20Ma%20nouvelle%20voiture%20a%20un%20interrupteur%20myst%C3%A9rieux%20et%20non%20document%C3%A9&subheading=samedi%2030%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Envoyez à quelqu&#39;un que vous appréciez une lettre officielle de &#39;Continuez et persévérez&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Les ingénieurs n&#39;ont pas le droit de faire des erreurs de démarrage lorsqu&#39;ils construisent des registres.</a></h2>
<ul>
<li>Le manuel de l&#39;ingénieur des paiements souligne le rôle crucial des registres précis dans les startups fintech, mettant en évidence les écueils de la négligence des systèmes de comptabilité en partie double.</li>
<li>Alvaro Duran partage une histoire édifiante tirée de son expérience en startup, où l&#39;absence d&#39;un système de comptabilité en partie double a conduit à des écarts financiers et à l&#39;insatisfaction des clients.</li>
<li>Duran envisage d&#39;écrire un livre sur la création de registres évolutifs et pérennes, cherchant à obtenir des retours sur l&#39;intérêt potentiel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les ingénieurs des systèmes financiers doivent éviter les erreurs, comme le montre le cas de Synapse, où leur grand livre affichait de manière inexacte plus de soldes clients que de fonds réels, entraînant la perte de millions. - Les entreprises fintech promettent souvent une assurance FDIC, mais elle ne s&#39;applique que si la banque fait faillite, et non si la fintech gère mal les fonds, soulignant l&#39;importance d&#39;un suivi financier précis. - La comptabilité en partie double est essentielle pour l&#39;exactitude, garantissant que chaque transaction est équilibrée et traçable, ce qui aide à prévenir les erreurs et les fraudes potentielles dans les systèmes financiers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Ne déconne pas avec le parchemin</a></h2>
<ul>
<li>Les plugins de défilement à inertie sont critiqués pour perturber l&#39;expérience de navigation web naturelle en dégradant l&#39;utilisabilité, l&#39;accessibilité et les performances. Les principaux problèmes incluent la violation des attentes des utilisateurs, la provocation de nausées, la réduction de l&#39;accessibilité et des performances incohérentes, notamment sur les appareils plus anciens. Ces plugins augmentent également les temps de chargement des pages, cassent les fonctionnalités natives des navigateurs et ajoutent une surcharge de maintenance, entraînant frustration et complexité pour les utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions soulignent les frustrations liées aux applications monopage (SPAs) qui affectent la navigation sur le web, notamment en ce qui concerne les URL, la navigation du navigateur et le bouton de retour. Les critiques soutiennent que les SPAs mal implémentées compromettent les fondamentaux du web comme la possibilité de mettre en signet et la navigation, en privilégiant la performance au détriment de l&#39;expérience utilisateur. La conversation aborde également des problèmes tels que le détournement des fonctions standard du navigateur et l&#39;importance de respecter l&#39;autonomie de l&#39;utilisateur dans la conception web, plaidant pour le maintien des fonctionnalités web traditionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner augmente les prix tout en réduisant considérablement la bande passante (États-Unis)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner augmente les prix aux États-Unis jusqu&#39;à 27,52 % pour les serveurs CPX21 tout en réduisant la bande passante de 88,19 % en moyenne. - Les changements, annoncés à Thanksgiving, visent à aligner les coûts sur l&#39;utilisation des ressources, car les utilisateurs légers subventionnaient les utilisateurs plus lourds. - Les nouveaux tarifs et limites de bande passante entreront en vigueur à partir de décembre 2024 pour les nouveaux serveurs et février 2025 pour les serveurs existants, Hetzner affirmant qu&#39;il offre le meilleur rapport qualité-prix.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, une entreprise d&#39;hébergement web, a augmenté ses prix et réduit ses offres de bande passante aux États-Unis.</li>
<li>Le sujet a suscité une discussion significative, entraînant de multiples publications en double sur Hacker News, une plateforme populaire de nouvelles technologiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Les pneus de voiture rejettent un quart de tous les microplastiques dans l&#39;environnement</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les pneus de voiture sont une source majeure de pollution par les microplastiques, contribuant à un quart de tous les microplastiques dans l&#39;environnement. Il y a un débat sur l&#39;opportunité de taxer les pneus en fonction de leurs composés pour lutter contre la pollution, par opposition à la taxation des véhicules par poids. La discussion inclut des préoccupations de confidentialité et de praticité concernant la taxation basée sur le poids et la distance parcourue, avec des exemples du Royaume-Uni et des Pays-Bas envisageant différentes méthodes pour la mise en œuvre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Le succès et l&#39;échec de Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, un système de construction créé comme un projet annexe, a gagné une popularité significative et est maintenant utilisé par des projets majeurs comme Chrome, Android et Meson.</li>
<li>« Le système est conçu pour la rapidité et l&#39;efficacité, en utilisant un graphe bipartite pour une meilleure structure de construction et en se concentrant sur des constructions incrémentielles rapides. »</li>
<li>Le créateur réfléchit aux défis d&#39;être un mainteneur de projet open-source, notant les exigences élevées et la gratitude limitée malgré le succès de Ninja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La discussion se concentre sur le rôle du système de construction Ninja dans l&#39;AOSP (Android Open Source Project) d&#39;Android et les complexités de la transition des makefiles vers Ninja.</li>
<li>Les utilisateurs débattent des avantages de Ninja par rapport aux Makefiles, en considérant l&#39;architecture, les enjeux sociaux et l&#39;impact du temps d&#39;itération sur la satisfaction des programmeurs.</li>
<li>La conversation mentionne également d&#39;autres systèmes de construction comme Samurai et les défis de maintenir des systèmes de construction faits à la main, soulignant le rôle des dynamiques sociales dans les environnements technologiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Combien de mémoire avez-vous besoin en 2024 pour exécuter 1 million de tâches simultanées ?</a></h2>
<ul>
<li>A 2024 benchmark a testé la consommation de mémoire pour l&#39;exécution de 1 million de tâches simultanées en utilisant des coroutines dans divers langages de programmation, y compris Rust, C#, Go et Java. - C# avec NativeAOT a démontré la meilleure efficacité mémoire, surpassant les autres langages, tandis que Go a consommé plus de mémoire que prévu, même plus que Java avec GraalVM. - L&#39;étude souligne que certains langages, comme .NET avec NativeAOT et GraalVM de Java, ont amélioré leur évolutivité, tandis que les goroutines de Go étaient moins efficaces, et l&#39;utilisation de la mémoire de Rust a été optimisée en ajustant la gestion des tâches.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>En 2024, la mémoire requise pour exécuter 1 million de tâches simultanées varie selon le langage de programmation et le modèle de concurrence, avec Rust et C# utilisant environ 0,12 KiB par tâche, tandis que Go utilise environ 2,64 KiB par tâche.</li>
<li>Node.js, bien qu&#39;il semble efficace avec les promesses, n&#39;exécute pas les tâches en parallèle, soulignant les différences dans la gestion de la concurrence entre les langages.</li>
<li>Le benchmark souligne que les applications du monde réel impliquent des opérations plus complexes que des tâches simples, ce qui affecte l&#39;utilisation de la mémoire et les performances.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Au revoir, Rust. Je te souhaite du succès mais je retourne à C++ (désolé, c&#39;est un coup de gueule)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un utilisateur de Reddit a critiqué Rust pour sa complexité et ses opportunités d&#39;emploi limitées, le comparant à Betamax et à l&#39;espéranto, qui sont techniquement supérieurs mais pas largement adoptés.</li>
<li>Alors que certains utilisateurs apprécient la rigueur et les fonctionnalités de sécurité de Rust, d&#39;autres remarquent son taux d&#39;adoption plus lent par rapport à des langages comme Go.</li>
<li>Malgré ces défis, Rust gagne du terrain dans des entreprises majeures comme AWS et Microsoft, certains le considérant comme un remplaçant potentiel futur pour C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 est en route</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 devrait sortir bientôt, marquant la première mise à jour majeure depuis 2018, avec une interface GTK 3 modernisée et des performances améliorées. Les mises à jour clés incluent l&#39;édition non destructive, une gestion des couleurs améliorée, des flux de travail de calques optimisés et un nouveau système d&#39;extension pour une gestion des plugins plus facile. Bien que la date de sortie exacte soit inconnue, des versions de développement sont disponibles, indiquant une avancée significative pour l&#39;éditeur d&#39;images open-source avec des mises à jour futures plus fréquentes attendues.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 est en cours de développement, ajoutant la prise en charge de palettes de couleurs au-delà du sRGB, telles que CMYK et CIELAB, qui sont importantes pour l&#39;impression et l&#39;édition.</li>
<li>Cette mise à jour vise à améliorer la précision des couleurs en ne convertissant vers d&#39;autres espaces colorimétriques que lorsque cela est nécessaire, minimisant ainsi la perte de données.</li>
<li>Malgré des avancées comme l&#39;édition non destructive, certains utilisateurs s&#39;inquiètent de l&#39;interface utilisateur et des fonctionnalités de GIMP par rapport à Photoshop, citant un développement lent en raison d&#39;une petite équipe de bénévoles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Une alternative auto-hébergée à Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince est un portage basé sur Golang du tableau de bord Plausible Analytics, conçu comme un système à utilisateur unique et binaire unique pour plusieurs sites web sans dépendances d&#39;exécution. Il inclut des fonctionnalités telles que le TLS automatique (Transport Layer Security), le suivi des liens sortants, le suivi des téléchargements de fichiers, le suivi des pages 404 et le suivi des événements personnalisés, le rendant presque équivalent au tableau de bord Plausible. Vince vise à rendre le tableau de bord Plausible accessible pour l&#39;auto-hébergement, servant de remplacement direct pour les sites web personnels, avec une démonstration disponible sur une instance Vultr à 6 $.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Vince est une alternative auto-hébergée à Google Analytics, développée comme un portage en Golang du tableau de bord Plausible Analytics, se concentrant sur les fonctionnalités liées au tableau de bord.</li>
<li>Il propose des fonctionnalités telles que le TLS automatique (Transport Layer Security), le suivi des liens sortants et le suivi des événements personnalisés, sans dépendances d&#39;exécution, ce qui le rend adapté aux sites web personnels.</li>
<li>Vince est conforme au RGPD (Règlement Général sur la Protection des Données), utilise Pebble pour le stockage des données, et est disponible en tant que projet open-source sur GitHub, offrant une option d&#39;auto-hébergement accessible sans la complexité d&#39;installation de Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Le Parlement australien interdit les réseaux sociaux aux moins de 16 ans</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le gouvernement australien a mis en place une interdiction de l&#39;utilisation des réseaux sociaux pour les personnes de moins de 16 ans, suscitant des débats sur la protection des enfants contre les droits parentaux. - La loi impose une vérification de l&#39;âge, ce qui a soulevé des préoccupations en matière de confidentialité et des craintes d&#39;une surveillance accrue. - La législation a été accélérée avec peu de contributions du public, laissant en suspens son efficacité et sa capacité à être appliquée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Partage d&#39;écran dans le navigateur</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new est un outil qui permet aux utilisateurs de créer rapidement des applications web, comme le démontre la création d&#39;une application de partage d&#39;écran en seulement 30 minutes. - L&#39;application fonctionne en générant un code unique pour une salle, que d&#39;autres peuvent utiliser pour rejoindre et voir l&#39;écran partagé. - Le projet a été développé davantage en utilisant Cursor et est disponible pour consultation sur GitHub, avec une démonstration en direct hébergée sur Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une application de partage d&#39;écran basée sur un navigateur a été développée en utilisant Bolt.new en seulement 30 minutes, permettant aux utilisateurs de créer et de rejoindre des salles avec des codes uniques pour le partage d&#39;écran. L&#39;application est disponible sur GitHub, avec une démonstration fournie, et a reçu des retours concernant des problèmes d&#39;arrêt du partage d&#39;écran et de compatibilité mobile. L&#39;application n&#39;utilise pas de serveur TURN, qui est généralement utilisé pour relayer les médias dans les applications WebRTC lorsque les connexions directes de pair à pair échouent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, la première version majeure en 7 ans, introduit une interface utilisateur modernisée, Remote Write 2.0, la prise en charge de l&#39;UTF-8, la prise en charge de l&#39;OTLP et des histogrammes natifs. - Les principales caractéristiques incluent une efficacité de protocole améliorée avec Remote Write 2.0, une interopérabilité renforcée avec OpenTelemetry grâce à l&#39;ingestion OTLP, et des métriques plus efficaces avec des histogrammes natifs. - Les utilisateurs doivent être conscients de certains changements incompatibles et consulter le guide de migration, mais la version maintient la compatibilité ascendante et encourage les retours des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles qu&#39;une utilisation réduite de la mémoire et la prise en charge de l&#39;ingestion OTLP (OpenTelemetry Protocol). - La sortie a suscité des discussions sur sa scalabilité par rapport à des alternatives comme Mimir, Victoria et Cortex, certains utilisateurs optant pour ces solutions pour des performances améliorées. - Il y a des préoccupations concernant la clarté des notes de version, indiquant un besoin d&#39;amélioration de la communication de la part des développeurs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Envoyez à quelqu'un que vous appréciez une lettre officielle de 'Continuez et persévérez'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Envoyez%20%C3%A0%20quelqu'un%20que%20vous%20appr%C3%A9ciez%20une%20lettre%20officielle%20de%20'Continuez%20et%20pers%C3%A9v%C3%A9rez'&subheading=vendredi%2029%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Un logiciel malveillant peut désactiver la LED de la webcam et enregistrer des vidéos, comme démontré sur le ThinkPad X230.</a></h2>
<ul>
<li>Le dépôt propose des outils pour manipuler la LED de la webcam sur un ThinkPad X230, illustrant comment un logiciel malveillant pourrait potentiellement enregistrer des vidéos sans notification de la LED. - Le processus implique de reprogrammer le firmware de la webcam via USB, une technique qui pourrait être appliquée à divers ordinateurs portables, en utilisant des scripts pour la manipulation du firmware et le contrôle de la LED. - La webcam utilise un contrôleur Ricoh R5U8710, et la prudence est de mise car le reflashage pourrait endommager la webcam ; des informations supplémentaires sont disponibles dans la conférence &quot;Lights Out&quot; à POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les logiciels malveillants ont la capacité de désactiver les voyants LED des webcams et d&#39;enregistrer des vidéos à l&#39;insu de l&#39;utilisateur, comme cela a été démontré sur un ThinkPad X230. Contrairement aux MacBooks, qui ont des voyants LED câblés pour signaler l&#39;utilisation de la caméra, de nombreux autres ordinateurs portables n&#39;ont pas cette fonctionnalité, ce qui soulève des préoccupations en matière de confidentialité. Pour renforcer la sécurité, les experts recommandent d&#39;utiliser des caches physiques ou des interrupteurs pour les webcams et les microphones afin de prévenir tout accès non autorisé et de protéger les informations sensibles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner réduit le trafic sur les VPS américains</a></h2>
<ul>
<li>Le tarif des serveurs Cloud (lignes CCX et CPX) et des équilibreurs de charge à Ashburn et Hillsboro, aux États-Unis, est en cours de mise à jour. - De nouveaux prix et montants de trafic s&#39;appliqueront aux serveurs nouvellement créés et redimensionnés à partir du 1er décembre 2024, tandis que les serveurs existants verront des changements à partir du 1er février 2025. - La mise à jour vise à offrir des prix plus équitables basés sur les conditions locales, tandis que les prix de dépassement de trafic restent inchangés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner révise son modèle de tarification pour les serveurs Cloud et les équilibreurs de charge aux États-Unis, réduisant le trafic inclus de 20 To à seulement 1 To et augmentant les prix.</li>
<li>« Les changements entreront en vigueur en décembre 2024 pour les nouveaux serveurs et en février 2025 pour les serveurs existants, dans le but d&#39;équilibrer les coûts entre les utilisateurs à faibles et à fortes ressources. »</li>
<li>La décision a conduit à des débats sur l&#39;équité et les stratégies commerciales, certains utilisateurs étant mécontents de la réduction drastique du trafic inclus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Australie : Les enfants de moins de 16 ans seront interdits de réseaux sociaux après l&#39;adoption des lois par le Sénat</a></h2>
<ul>
<li>Le gouvernement australien a adopté une nouvelle législation interdisant aux enfants de moins de 16 ans d&#39;utiliser les réseaux sociaux, dans le but de protéger la santé mentale.</li>
<li>Les entreprises de médias sociaux ont un an pour se conformer, sous peine d&#39;amendes pouvant atteindre 50 millions de dollars en cas de non-conformité, tandis que les utilisateurs et les parents ne font face à aucune pénalité.</li>
<li>Cette loi ne s&#39;applique pas aux applications de messagerie, aux jeux en ligne ou aux services éducatifs, et a reçu des réactions mitigées de la part des experts en santé mentale, des politiciens et des entreprises technologiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;Australie s&#39;apprête à interdire aux enfants de moins de 16 ans d&#39;utiliser les réseaux sociaux, nécessitant une vérification d&#39;identité pour confirmer l&#39;âge, ce qui a suscité des préoccupations en matière de confidentialité.</li>
<li>Les critiques s&#39;inquiètent que cela puisse donner au gouvernement l&#39;accès aux données des réseaux sociaux et diminuer l&#39;anonymat des utilisateurs, certains suggérant que les médias traditionnels soutiennent la loi pour limiter la concurrence des réseaux sociaux.</li>
<li>Il est incertain que la loi soit efficace et appliquée, avec des lacunes potentielles et des défis dans sa mise en œuvre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ : LLM de raisonnement O1 d&#39;Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen avec Questions) est un modèle d&#39;IA conçu pour explorer les problèmes avec curiosité et enquête philosophique, remettant constamment en question ses hypothèses.</li>
<li>Malgré des limitations telles que le mélange des langues et les boucles de raisonnement récursif, QwQ excelle dans les domaines techniques, obtenant des scores élevés sur des benchmarks comme GPQA, AIME, MATH-500 et LiveCodeBench.</li>
<li>Le modèle démontre de solides capacités de résolution de problèmes en mathématiques et en programmation, contribuant au parcours continu de compréhension du raisonnement de l&#39;IA et de l&#39;intelligence des machines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>QwQ d&#39;Alibaba, un modèle de langage de grande envergure (LLM) axé sur le raisonnement, attire l&#39;attention pour ses performances impressionnantes sur divers matériels, y compris les MacBooks, et sa capacité à résoudre des tâches complexes avec des explications détaillées.</li>
<li>Les discussions autour de QwQ incluent ses exigences matérielles, les problèmes potentiels de censure sur des sujets sensibles, ainsi que ses capacités d&#39;ouverture et de raisonnement, malgré certaines limitations notées.</li>
<li>La conversation met en lumière les implications plus larges des LLM open-source et les dynamiques concurrentielles dans le domaine du développement de l&#39;intelligence artificielle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Éloge de l&#39;imprimé : la lecture est essentielle à une époque d&#39;effondrement épistémologique</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon souligne l&#39;importance durable de la lecture imprimée, en se référant aux « Élégies de Gutenberg » de Sven Birkerts pour mettre en avant les préoccupations concernant l&#39;impact des médias numériques sur la lecture approfondie et la désinformation.</li>
<li>Simon soutient que les livres imprimés offrent une expérience unique et immersive que les médias numériques ne peuvent reproduire, favorisant l&#39;introspection et la confidentialité loin du bruit constant d&#39;Internet.</li>
<li>Il conclut que préserver la littératie et la lecture approfondie est essentiel pour maintenir la pensée individuelle et résister à l&#39;influence omniprésente de la technologie numérique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat entre la lecture imprimée et numérique se concentre sur les préoccupations concernant l&#39;impact des médias numériques sur l&#39;engagement profond avec le contenu. Les partisans de la lecture numérique citent la commodité et l&#39;accessibilité, tandis que les critiques s&#39;inquiètent de ses effets sur la pensée critique et la durée d&#39;attention. Cette discussion reflète des enjeux plus larges de l&#39;influence de la technologie sur la consommation d&#39;information et l&#39;équilibre entre le progrès technologique et l&#39;acquisition de connaissances traditionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – La magie du clonage vocal par IA : Transformez n&#39;importe quelle voix en 15 secondes</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro est une interface utilisateur Web Gradio open-source conçue pour la manipulation audio avancée, y compris le clonage de voix sans échantillon et un changeur de voix avec plus de 50 voix de célébrités.</li>
<li>Il propose des fonctionnalités telles que le téléchargement audio de YouTube, l&#39;isolation vocale, la synthèse vocale multilingue et la traduction, en utilisant les moteurs Whisper.</li>
<li>Voice-Pro est particulièrement bénéfique pour les créateurs de contenu, les développeurs et les passionnés d&#39;audio, avec des ressources disponibles sur GitHub et des tutoriels vidéo sur YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro est un outil d&#39;IA open-source qui permet le clonage vocal en 15 secondes, avec un clonage vocal sans échantillon et un changeur de voix comprenant plus de 50 voix de célébrités. Il inclut des fonctionnalités telles que le téléchargement audio de YouTube, l&#39;isolation vocale, et la synthèse vocale multilingue ainsi que la traduction, propulsées par les moteurs Whisper, et est disponible sur GitHub. Malgré son potentiel créatif, il y a des préoccupations concernant son utilisation abusive pour le vol d&#39;identité et les escroqueries, et il ne prend actuellement pas en charge Linux ou MacOS, avec des questions sur l&#39;installation et les coûts cachés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Les marchés alimentaires de 850 ans de Londres vont fermer</a></h2>
<ul>
<li>Les marchés historiques de Smithfield et Billingsgate à Londres, significatifs pour leur histoire de 850 ans, fermeront d&#39;ici 2028 alors que la Corporation de la Cité de Londres retire son soutien. - Les marchés, connus comme les plus grands marchés de gros de viande et de poisson d&#39;intérieur du Royaume-Uni, seront remplacés par de nouveaux développements, les commerçants recevant une compensation et une assistance pour leur relocalisation. - Les plans de déplacement des marchés à Dagenham ont été abandonnés en raison de coûts élevés, soulevant des inquiétudes quant à l&#39;approvisionnement futur en poisson à Londres et marquant une perte de tradition.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les marchés alimentaires historiques de Londres, tels que Smithfield et Billingsgate, sont prévus pour fermer, la Corporation de la Cité de Londres les présentant comme un &quot;nouveau chapitre positif&quot; pour les commerçants. - Les critiques suggèrent que les fermetures visent à faciliter le développement immobilier, transformant la zone en un centre commercial, ce qui suscite des inquiétudes quant à la perte du patrimoine culturel. - La décision attend l&#39;approbation parlementaire, avec des préoccupations concernant l&#39;impact négatif potentiel sur les entreprises locales.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – un petit modélisateur pour de petits modèles</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, un outil de modélisation 3D pour créer des modèles de style rétro, a été lancé le 27 novembre 2024 par Apskeppet, s&#39;adressant à la fois aux débutants et aux experts. - L&#39;outil est disponible pour Windows et macOS, avec un prix de lancement de 5,09 $ jusqu&#39;au 4 décembre 2024. - Les utilisateurs sont encouragés à rejoindre la communauté et à explorer les tutoriels pour améliorer leur créativité avec picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD est un outil de modélisation 3D simple, apprécié pour sa simplicité et sa facilité d&#39;utilisation, notamment pour créer des modèles low-poly, par rapport à des logiciels plus complexes comme Blender. Développé par Johan Peitz, picoCAD permet l&#39;exportation aux formats obj/mtl, bien qu&#39;il manque d&#39;exportation binaire native sur Picotron. Les utilisateurs apprécient son esthétique unique et sa simplicité, le comparant souvent à d&#39;autres outils comme Crocotile et Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Auto-étiquetage flottant</a></h2>
<ul>
<li>Le document présente le « self-tagging », une méthode pour encoder les informations de type au sein d&#39;objets de 64 bits, optimisant ainsi la disposition de la mémoire pour les langages dynamiques sans sacrifier l&#39;espace de données.</li>
<li>Le marquage automatique améliore le temps d&#39;exécution dans les benchmarks intensifs en flottants de 2,3 fois en Scheme et de 2,7 fois en JavaScript, offrant une alternative plus efficace aux méthodes existantes comme les pointeurs marqués et le marquage NaN.</li>
<li>Cette approche permet un encodage efficace à la fois des données et du type, améliorant les performances sans affecter les autres opérations, ce qui en fait une solution prometteuse pour la gestion des flottants en double précision 64 bits IEEE754 dans les langages dynamiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le document présente le « Float Self-Tagging », une technique visant à optimiser le stockage des flottants dans les langages de programmation dynamiques en utilisant les bits de poids fort pour le marquage, permettant à la plupart des flottants de rester non encapsulés et améliorant ainsi les performances.</li>
<li>Les critiques de l&#39;article soutiennent que ses comparaisons sont imparfaites et recommandent de tester par rapport à des méthodes établies telles que le NaN-tagging, qui est une technique pour encoder des informations supplémentaires dans les valeurs NaN (Not-a-Number) des nombres à virgule flottante.</li>
<li>Cette technique est remarquée pour sa simplicité et son potentiel, avec des méthodes similaires déjà mises en œuvre dans des langages comme Koka et CRuby, et des optimisations connexes observées dans des systèmes comme l&#39;Objective-C d&#39;Apple et la machine virtuelle Java (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Développer un médicament contre le cancer sans Big Pharma : cet hôpital montre que c&#39;est possible</a></h2>
<ul>
<li>Les coûts croissants des soins de santé aux Pays-Bas sont attribués à la bureaucratie, au gaspillage et aux soins inutiles, mettant en évidence des inefficacités systémiques.</li>
<li>Un hôpital néerlandais a développé un médicament contre le cancer indépendamment des grandes entreprises pharmaceutiques, offrant un traitement cinq fois moins cher qu&#39;une thérapie américaine comparable, démontrant le potentiel des hôpitaux à but non lucratif pour réduire les coûts des soins de santé.</li>
<li>Malgré l&#39;innovation, le processus d&#39;enregistrement coûteux et complexe de l&#39;Agence européenne des médicaments (EMA) dissuade les hôpitaux ; cependant, l&#39;hôpital AVL a financé une étude de phase 3 grâce à des dons, visant l&#39;approbation de l&#39;EMA pour maintenir leur thérapie abordable face à la concurrence pharmaceutique coûteuse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un hôpital a réussi à développer un médicament contre le cancer de manière indépendante, démontrant que le développement de médicaments peut se faire sans l&#39;implication des grandes entreprises pharmaceutiques. Le processus traditionnel de développement de médicaments est critiqué pour être coûteux et influencé par des facteurs non scientifiques, tels que l&#39;ego et la politique. La discussion met en avant les complexités du développement de médicaments, y compris les défis réglementaires et le taux d&#39;échec élevé des médicaments lors des essais cliniques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Projet de vélo en aluminium du MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>En 1974, le M.I.T. a organisé un cours où les participants, dont Marc Rosenbaum et Harriet Fell, ont construit des cadres de vélo en aluminium, avec le design de Rosenbaum étant le vélo de piste le plus léger de l&#39;époque. - Le vélo de Rosenbaum, fabriqué en aluminium 6061-T6 et en titane, comportait des tubes de plus grand diamètre et des roulements de précision, pesant 12 livres et 5 onces, et est maintenant exposé au musée du M.I.T. - Le cadre de Harriet Fell a été impliqué dans un litige de brevet entre Cannondale et Klein, Cannondale l&#39;utilisant pour contester le brevet de Klein en revendiquant un art antérieur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>En 1974, le MIT a envisagé l&#39;aluminium pour les cadres de vélo, rejetant le magnésium en raison de sa fragilité et de ses problèmes de corrosion, bien que les alliages modernes de magnésium comme le LPSO montrent un potentiel. - Les tentatives historiques avec des cadres en magnésium, comme ceux de Kirk, ont souvent échoué en raison des faiblesses du matériau, tandis que la fibre de carbone et le titane sont privilégiés pour leur résistance et leur flexibilité. - Malgré les avancées en matière de matériaux, le poids reste un point central dans la conception des vélos, avec un accent croissant sur l&#39;aérodynamisme et le confort du cycliste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell publie des mises à jour non signées sur leur site web qui ne parviennent pas à s&#39;installer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dell a publié des mises à jour non signées sur leur site web, entraînant des échecs d&#39;installation et soulevant des préoccupations de sécurité concernant une éventuelle exploitation par des pirates.</li>
<li>Les utilisateurs ont signalé des discordances entre les catalogues de mises à jour et les signatures, certains problèmes ayant été résolus suite à des plaintes, mais des critiques persistent concernant la gestion des mises à jour de Dell.</li>
<li>La situation souligne le besoin crucial de vérifier les mises à jour logicielles pour garantir la sécurité et la fiabilité sur diverses plateformes, y compris Apple et Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Le récit oublié de la façon dont IBM a inventé la fabrique automatisée</a></h2>
<ul>
<li>En 1970, Bill Harding d&#39;IBM a lancé le projet SWIFT, visant à automatiser la fabrication de plaquettes pour produire des circuits intégrés (IC) en moins d&#39;une journée, une réduction significative par rapport au processus typique d&#39;un mois. SWIFT a réalisé un délai d&#39;exécution de 5 heures par couche, un exploit encore inégalé, et a introduit des innovations telles que le traitement automatisé et le contrôle en temps réel, fondamentaux pour la fabrication moderne de semi-conducteurs. Malgré sa brève existence, les avancées du projet SWIFT et le leadership visionnaire de Harding ont considérablement influencé l&#39;évolution des techniques de production de semi-conducteurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>IBM a autrefois été à la pointe de la fabrication automatisée, visant une intégration verticale complète depuis les matières premières jusqu&#39;aux logiciels, rendant les puces personnalisées plus viables que les options standard. En raison des coûts élevés liés à l&#39;avancement technologique, de nombreuses entreprises, y compris IBM, ont externalisé la production ou séparé leurs installations de fabrication. Les efforts actuels, tels que l&#39;Atomic Semi de Jim Keller, se concentrent sur la rentabilité des petites séries de fabrication, explorant des innovations comme les ASIC structurés (circuits intégrés spécifiques à une application) et la lithographie sans masque pour réduire les coûts et améliorer l&#39;accessibilité au silicium personnalisé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Le bureau américain du droit d&#39;auteur a annulé un effort majeur pour la préservation des jeux</a></h2>
<ul>
<li>Le Bureau du droit d&#39;auteur des États-Unis a rejeté une demande d&#39;exemption DMCA qui visait à permettre aux bibliothèques de partager à distance l&#39;accès numérique aux jeux vidéo préservés, concluant ainsi une campagne de trois ans menée par la Video Game History Foundation (VGHF) et le Software Preservation Network.</li>
<li>Le projet d&#39;exemption aurait facilité une bibliothèque numérique pour que les historiens et les chercheurs puissent accéder à des jeux épuisés, mais a été refusé en raison de préoccupations concernant un usage récréatif potentiel et un préjudice pour le marché, comme l&#39;ont soutenu les groupes de l&#39;industrie.</li>
<li>Le VGHF a exprimé sa déception, critiquant la décision comme étant fortement influencée par le lobbying de l&#39;industrie, qui a privilégié les intérêts de l&#39;industrie au détriment de l&#39;accès public aux jeux historiques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Bureau du droit d&#39;auteur des États-Unis a rejeté une proposition visant à préserver les jeux vidéo, en raison de préoccupations selon lesquelles ces jeux pourraient être utilisés à des fins récréatives plutôt que de préservation.</li>
<li>Cette décision a suscité des discussions parmi les passionnés de jeux rétro, qui soutiennent que les jeux plus anciens offrent plus de plaisir et de nostalgie par rapport aux jeux modernes.</li>
<li>Les critiques de la décision estiment que les lois actuelles sur le droit d&#39;auteur sont trop restrictives, entravant la préservation des médias culturels et historiques, et suggèrent de raccourcir les durées de droit d&#39;auteur pour promouvoir l&#39;innovation et permettre aux œuvres plus anciennes d&#39;entrer plus tôt dans le domaine public.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Inférer l&#39;activité neuronale avant la plasticité pour un apprentissage au-delà de la rétropropagation</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article présente la « configuration prospective », un nouveau principe d&#39;attribution de crédit dans l&#39;apprentissage, comme une alternative à la méthode traditionnelle de rétropropagation.</li>
<li>Une configuration prospective implique que les réseaux neuronaux prédisent les schémas d&#39;activité neuronale souhaités avant d&#39;ajuster les poids synaptiques, améliorant ainsi l&#39;efficacité et l&#39;efficacité de l&#39;apprentissage.</li>
<li>Cette méthode s&#39;aligne plus étroitement avec l&#39;activité neuronale observée dans les études humaines et animales et peut offrir des avantages dans les systèmes d&#39;apprentissage biologiques et artificiels par rapport à la rétropropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une nouvelle théorie, la « configuration prospective », est proposée pour expliquer comment le cerveau aborde le problème de l&#39;attribution de crédit, se différenciant de la méthode de rétropropagation utilisée dans les réseaux de neurones artificiels (RNA).</li>
<li>Selon la théorie, les changements d&#39;activité neuronale précèdent les modifications du poids synaptique, ce qui contraste avec la rétropropagation où les changements de poids entraînent une activité neuronale modifiée.</li>
<li>Cette approche pourrait mieux s&#39;aligner avec les processus biologiques et pourrait fournir des perspectives pour développer des algorithmes d&#39;apprentissage plus efficaces, contribuant aux débats sur les similitudes et les différences entre l&#39;apprentissage de l&#39;IA et celui du cerveau humain.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Un logiciel malveillant peut désactiver la LED de la webcam et enregistrer des vidéos, comme démontré sur le ThinkPad X230." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Un%20logiciel%20malveillant%20peut%20d%C3%A9sactiver%20la%20LED%20de%20la%20webcam%20et%20enregistrer%20des%20vid%C3%A9os%2C%20comme%20d%C3%A9montr%C3%A9%20sur%20le%20ThinkPad%20X230.&subheading=jeudi%2028%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Application qui demande &#39;pourquoi ?&#39; chaque fois que vous déverrouillez votre téléphone</a></h2>
<ul>
<li>Intenty est une application qui encourage les utilisateurs à développer des habitudes téléphoniques plus saines grâce à des alertes de sensibilisation lors du déverrouillage de leurs appareils. - L&#39;application met l&#39;accent sur la confidentialité en fonctionnant entièrement en local sans publicités ni suivi, et elle utilise les autorisations Android uniquement pour la fonctionnalité sans collecte de données. - Avec un design minimaliste et une personnalisation intelligente, Intenty a une note de 4,4 étoiles et plus de 10 000 téléchargements, séduisant les utilisateurs cherchant à réduire l&#39;utilisation inconsciente de leur téléphone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une application qui invite les utilisateurs à se demander « pourquoi ? » lorsqu&#39;ils déverrouillent leur téléphone attire l&#39;attention sur Hacker News pour son potentiel à réduire les distractions.</li>
<li>Les utilisateurs trouvent l&#39;application utile mais parfois peu pratique pour les tâches rapides, ce qui conduit à des suggestions d&#39;améliorations comme la randomisation des invites ou la possibilité de contournements spécifiques à l&#39;application.</li>
<li>Le développeur envisage les retours des utilisateurs pour des mises à jour, y compris une option d&#39;achat unique au lieu d&#39;un modèle d&#39;abonnement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Le condensateur qu&#39;Apple a soudé incorrectement à l&#39;usine</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown souligne une erreur de fabrication dans le Macintosh LC III d&#39;Apple, où un condensateur a été installé à l&#39;envers, ce qui pourrait causer des problèmes.</li>
<li>Le Macintosh LC III, produit entre 1993 et 1994 pour le marché de l&#39;éducation, n&#39;a pas fait l&#39;objet d&#39;un rappel majeur malgré cette erreur.</li>
<li>Brown conseille la prudence lors du remplacement des condensateurs, en particulier avec les condensateurs au tantale modernes, et recommande de les installer correctement, contrairement aux instructions de la sérigraphie du PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Apple a par erreur installé un condensateur à l&#39;envers sur un ordinateur vieux de 34 ans, soulignant l&#39;importance de l&#39;orientation correcte des condensateurs, en particulier pour les condensateurs électrolytiques, qui ont une polarité et peuvent échouer s&#39;ils sont installés incorrectement.</li>
<li>Cet incident a suscité des discussions sur la longévité des produits et l&#39;obsolescence programmée, certains suggérant que les appareils électroniques modernes sont intentionnellement conçus pour avoir une durée de vie plus courte afin de stimuler les ventes.</li>
<li>Cette situation rappelle les erreurs de fabrication passées par d&#39;autres entreprises, comme Commodore, indiquant un problème récurrent dans l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Je n&#39;avais pas besoin de Kubernetes, et vous n&#39;en avez probablement pas besoin non plus</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur est passé de Kubernetes à Google Cloud Run, citant la complexité, le coût et le lent autoscaling de Kubernetes comme inconvénients. Google Cloud Run est mis en avant comme une alternative plus simple et économique, ne facturant que l&#39;utilisation réelle du CPU et de la mémoire, et offrant un redimensionnement rapide sans la surcharge de gestion de Kubernetes. L&#39;auteur utilise GitHub Actions pour l&#39;intégration continue/le déploiement continu (CI/CD), des bases de données gérées et la messagerie pub-sub, soulignant l&#39;adéquation de Cloud Run pour les projets nécessitant simplicité et efficacité par rapport aux fonctionnalités étendues de Kubernetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article critique Kubernetes pour être excessivement complexe et souvent inutile pour les petits projets, suggérant que des solutions plus simples comme une seule machine virtuelle (VM) ou un serveur pourraient être plus efficaces.</li>
<li>Il met en évidence les défis de la gestion de Kubernetes, y compris la complexité supplémentaire due à divers modules complémentaires et la tendance de certains ingénieurs à compliquer les systèmes.</li>
<li>Le consensus est que, bien que Kubernetes soit précieux, il n&#39;est pas toujours le meilleur choix pour les opérations à plus petite échelle, où la simplicité peut être plus bénéfique.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Un hacker impliqué dans des extorsions de Snowflake pourrait être un soldat américain</a></h2>
<ul>
<li>Deux individus ont été arrêtés pour vol de données auprès d&#39;entreprises utilisant Snowflake, tandis qu&#39;un troisième suspect, connu sous le nom de &quot;Kiberphant0m&quot;, est toujours en fuite et serait un soldat de l&#39;armée américaine en Corée du Sud.</li>
<li>Le groupe a été impliqué dans la vente de données volées et l&#39;extorsion d&#39;entreprises, AT&amp;T ayant apparemment payé 370 000 $ pour faire supprimer des dossiers volés.</li>
<li>Les autorités canadiennes ont arrêté Alexander Moucka, et John Erin Binns est emprisonné en Turquie, tous deux liés aux violations, tandis que Kiberphant0m reste actif sur les forums de cybercriminalité.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un hacker impliqué dans l&#39;extorsion de Snowflake, identifié comme Kiberphant0m, fait l&#39;objet d&#39;une enquête, avec des spéculations sur d&#39;éventuels liens avec l&#39;armée américaine.</li>
<li>Kiberphant0m nie toute connexion militaire, suggérant qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;une tactique trompeuse, bien que les analystes doutent que cela soit efficace pour induire les enquêteurs en erreur.</li>
<li>Les actions imprudentes du hacker, comme publier une photo en tenue militaire, soulignent les difficultés à maintenir la sécurité opérationnelle et à éviter les traces numériques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice : LibreOffice dans le navigateur</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web introduit LibreOffice aux navigateurs web, permettant l&#39;accès depuis n&#39;importe quel appareil avec des options d&#39;auto-hébergement ou d&#39;utilisation d&#39;un réseau de diffusion de contenu (CDN) pour le contrôle des données. - La suite comprend Writer, Calc et Impress pour le traitement de texte, les tableurs et les présentations, et est disponible à la fois pour le web et le bureau sur Linux et Windows, garantissant la compatibilité des documents. - ZetaOffice propose un logiciel open-source avec des options payantes pour l&#39;utilisation du CDN et le support, et s&#39;intègre aux systèmes existants via l&#39;API LibreOffice UNO, fonctionnant efficacement dans les navigateurs modernes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, une version de LibreOffice basée sur un navigateur, fait face à des critiques concernant des problèmes de performance et d&#39;utilisabilité, y compris des entrées défectueuses et un rendu de texte médiocre.</li>
<li>Il y a un débat en cours sur la question de savoir s&#39;il est préférable d&#39;utiliser un canevas ou de cibler le DOM (Document Object Model) pour le rendu des mises en page de documents dans les suites bureautiques basées sur le web.</li>
<li>Malgré les défis, ZetaOffice vise à offrir une expérience multiplateforme cohérente et est également disponible en tant qu&#39;application de bureau native.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link dit qu&#39;il ne corrigera pas 60 000 anciens modems</a></h2>
<ul>
<li>D-Link a annoncé qu&#39;il ne fournira pas de correctifs de sécurité pour 60 000 anciens modems qui ont atteint le statut de fin de vie, exhortant les utilisateurs à passer à des modèles plus récents.</li>
<li>Les vulnérabilités de sécurité non corrigées pourraient potentiellement permettre aux pirates de prendre le contrôle de ces appareils, posant un risque important.</li>
<li>La plupart des modems affectés sont situés à Taïwan, et pour les utilisateurs incapables de procéder à une mise à jour, D-Link recommande de restreindre l&#39;accès à distance et d&#39;utiliser des mots de passe sécurisés comme mesures de précaution.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>D-Link a décidé de ne pas corriger les vulnérabilités dans 60 000 anciens modems, les exposant à des risques de sécurité, ce qui soulève des préoccupations concernant la sécurité des appareils et la responsabilité des fabricants.</li>
<li>L&#39;annonce a suscité des discussions sur l&#39;importance du soutien à long terme et les avantages potentiels des solutions open-source comme OpenWRT pour maintenir la sécurité des appareils.</li>
<li>Il existe des suggestions pour des mandats légaux obligeant les fabricants à fournir des mises à jour de sécurité ou à publier le firmware au public lorsque les appareils atteignent la fin de leur vie, soulignant un problème plus large dans l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain est décédé quelques heures après avoir allégué des représailles à NC State</a></h2>
<ul>
<li>Le professeur de l&#39;État de Caroline du Nord, Marshall Brain, fondateur de HowStuffWorks.com, a été retrouvé décédé dans son bureau le 20 novembre, après avoir allégué des représailles de la part des responsables de l&#39;université.</li>
<li>Brain a affirmé qu&#39;il avait été contraint de prendre sa retraite à la suite de plaintes pour manquements à l&#39;éthique, mais l&#39;université n&#39;a pas commenté ces allégations ni son décès.</li>
<li>Les anciens étudiants et collègues ont exprimé leur déception face au silence de l&#39;université, soulignant la nature continue de cette histoire en développement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, un ancien professeur à NC State, est décédé après avoir affirmé avoir subi des représailles de la part des administrateurs de l&#39;université en raison de ses plaintes éthiques.</li>
<li>Son cas souligne la tension entre l&#39;idéalisme et la réalité, illustrant les dangers potentiels de tenir les personnes au pouvoir responsables.</li>
<li>L&#39;incident suscite des discussions sur l&#39;efficacité des systèmes de signalement internes et les dynamiques de pouvoir plus larges au sein des institutions académiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet pour les Mortels (2023)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a publié un livre en ligne gratuit intitulé « Janet for Mortals », axé sur le langage de programmation Janet, qui a pris 20 semaines à écrire. - Le livre comprend 44 000 mots et est accompagné d&#39;un site web proposant un REPL (Read-Eval-Print Loop) pour un apprentissage interactif. - Le livre et les projets associés, tels que les liaisons de bibliothèques C++ et un cadre de test, ont attiré une attention positive sur des plateformes comme Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>« Janet pour les Mortels » est un livre qui propose un REPL interactif (Read-Eval-Print Loop) accessible via la touche Échap, permettant aux utilisateurs d&#39;expérimenter avec le langage de programmation Janet directement dans leur navigateur sans installation.</li>
<li>Janet est reconnue pour sa facilité d&#39;intégration et de création de langages spécifiques à un domaine (DSL), bien que certains utilisateurs notent que sa documentation pourrait être améliorée.</li>
<li>Le style captivant du livre et les caractéristiques uniques de la langue ont suscité de l&#39;intérêt et des retours positifs, malgré quelques débats sur le titre du livre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 est une mise à niveau plus rapide et facile à installer</a></h2>
<ul>
<li>Le Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) est une mise à niveau significative par rapport au CM4, offrant des performances 2 à 3 fois plus rapides, une compatibilité USB 3 et PCIe Gen 3 tout en conservant le même facteur de forme.</li>
<li>Le CM5 est proposé à un prix similaire au CM4, avec le modèle 8 Go à partir de 75 $, et inclut un processeur plus rapide, de la RAM et des graphismes améliorés, bien qu&#39;il consomme plus d&#39;énergie à pleine capacité.</li>
<li>Une carte IO mise à jour est également sortie pour 20 $, avec alimentation USB-C et d&#39;autres améliorations, mettant en avant le support et la modularité du CM5 malgré la concurrence d&#39;autres ordinateurs monocartes (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Raspberry Pi CM5 offre une amélioration significative des performances par rapport au CM4, avec une vitesse 2 à 3 fois supérieure, et inclut une mise à niveau USB 3.</li>
<li>Alors que la version 8 Go conserve son prix, d&#39;autres versions sont plus coûteuses, et certains utilisateurs remarquent que d&#39;autres cartes pourraient avoir de meilleures spécifications.</li>
<li>Malgré les améliorations matérielles, le CM5 manque de support pour l&#39;encodage matériel mais peut décoder le H.265, et la forte communauté et le support du Raspberry Pi restent des avantages clés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">Les fournisseurs d&#39;accès à Internet affirment que leur « excellent service client » est la raison pour laquelle les utilisateurs ne changent pas de fournisseur.</a></h2>
<ul>
<li>Les groupes de pression des fournisseurs d&#39;accès à Internet soutiennent que la concurrence garantit des normes élevées de service à la clientèle, rendant ainsi les réglementations supplémentaires inutiles, car un mauvais service pousserait les clients à changer de fournisseur.</li>
<li>Les régulateurs en Californie et en Oregon signalent un mécontentement généralisé des clients, mettant en évidence des problèmes tels que de longs temps d&#39;attente et des problèmes de facturation, contredisant les affirmations des fournisseurs d&#39;accès Internet.</li>
<li>Le FCC examine les pratiques de service à la clientèle, mais avec la direction de Brendan Carr, nommé par le président élu Trump, de nouvelles réglementations sont peu probables, car l&#39;accent est mis sur la réduction des charges réglementaires.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les fournisseurs d&#39;accès à Internet attribuent la fidélisation de leur clientèle à leur « excellent service client », mais beaucoup pensent que cela est dû à un manque de concurrence dans certaines régions.</li>
<li>Dans les régions où les options de fournisseurs d&#39;accès Internet sont limitées, les utilisateurs restent souvent avec leur fournisseur actuel malgré leur insatisfaction quant à la qualité du service.</li>
<li>Les efforts dans des pays comme l&#39;Australie et le Canada pour réguler le marché et stimuler la concurrence rencontrent des défis persistants, les utilisateurs réclamant une véritable concurrence et une réglementation améliorée.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Recommandation pour un ingénieur logiciel cherchant à se mettre à jour avec les dernières avancées en IA</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;utilisateur recherche activement des sources fiables pour les dernières mises à jour en intelligence artificielle (IA), notamment à travers des blogs technologiques similaires à Hacker News (HN).</li>
<li>Ils ont de l&#39;expérience dans l&#39;utilisation de ChatGPT et de l&#39;API OpenAI, spécifiquement la version 3.5, ce qui indique un intérêt pratique pour les outils d&#39;IA.</li>
<li>Le lecteur a trouvé le blog de Simon Willison mais estime qu&#39;il manque de cohésion, suggérant un besoin de sources d&#39;information sur l&#39;IA plus structurées et complètes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les ingénieurs logiciels peuvent améliorer leurs compétences en IA en participant à des compétitions Kaggle, qui offrent des expériences d&#39;apprentissage pratiques et concrètes.</li>
<li>Rester informé grâce aux blogs technologiques, aux newsletters et aux chaînes YouTube comme celles de Simon Willison, AI Supremacy et 3Blue1Brown peut fournir des connaissances fondamentales et actuelles en IA.</li>
<li>Participer à des communautés d&#39;IA sur des plateformes comme Reddit et Twitter, ainsi qu&#39;explorer des ressources éducatives telles que des livres et des cours en ligne de MIT xPRO, peut approfondir la compréhension et tenir les ingénieurs informés des dernières tendances en matière d&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI met en pause le modèle vidéo Sora après que des artistes ont divulgué l&#39;accès en signe de protestation</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI a suspendu son modèle vidéo Sora après que des artistes ont divulgué l&#39;accès en signe de protestation contre leur participation non rémunérée, malgré l&#39;absence de promesse de compensation. - La protestation soulève des inquiétudes quant à la possibilité que l&#39;IA remplace les artistes et met en lumière des problèmes éthiques liés au travail non rémunéré dans le développement de l&#39;IA. - Certains considèrent la protestation comme un effort stratégique pour attirer l&#39;attention sur ces problèmes plus larges au sein de l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Oui, cela &#39;ressemble à un canard&#39;, mais les transporteurs aiment le nouveau camion postal de l&#39;USPS</a></h2>
<ul>
<li>Le service postal des États-Unis introduit de nouveaux camions de livraison électriques dans le cadre d&#39;un plan de modernisation de 9,6 milliards de dollars, offrant des caractéristiques telles que la climatisation, un espace de chargement accru et une sécurité améliorée.</li>
<li>Initialement prévu pour être principalement alimenté au gaz, 75 % de la flotte sera désormais électrique en raison de défis juridiques, marquant un changement significatif vers la durabilité.</li>
<li>Malgré leur design peu conventionnel, les camions ont été bien accueillis pour leur confort et leur efficacité, intégrant les suggestions des facteurs et incluant des caractéristiques telles que des surfaces antidérapantes, des airbags et un système d&#39;évitement des collisions.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le nouveau design du camion postal de l&#39;USPS met l&#39;accent sur la visibilité et la sécurité, avec un capot bas et de grands pare-chocs pour améliorer la sécurité des piétons et le confort du conducteur, notamment en milieu urbain.</li>
<li>Bien que son apparence non conventionnelle ait suscité le débat, le camion est conçu pour la durabilité, à l&#39;instar du Grumman LLV qui a longtemps servi.</li>
<li>Le design se concentre également sur l&#39;amélioration des conditions des travailleurs postaux et inclut des options pour des véhicules électriques afin de répondre aux exigences modernes de livraison.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – Moteur de rendu asynchrone, en pur Python</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; est un moteur de rendu en pur Python qui prend en charge les composants fonctionnels asynchrones et synchrones, une gestion de contexte similaire à React, et des balises HTML intégrées, le rendant polyvalent pour divers besoins de développement web. Il offre des fonctionnalités telles que la prise en charge de Markdown, l&#39;internationalisation basée sur JSON, et une intégration facile avec n&#39;importe quel framework backend ou frontend, améliorant ainsi son adaptabilité et sa personnalisation. La bibliothèque est open-source sous la licence MIT, encourageant les contributions de la communauté, et peut être installée via PyPI en utilisant <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Htmy est un moteur de rendu HTML asynchrone, entièrement en Python, suscitant un débat sur sa verbosité par rapport à Jinja et sur la nécessité de l&#39;asynchronisme dans le rendu HTML.</li>
<li>Le débat met en lumière les avantages potentiels de l&#39;asynchrone pour la récupération dynamique de données dans les conceptions basées sur des composants, bien que les avis divergent sur la question de savoir si cela complique le code.</li>
<li>Htmy vise à offrir une solution de rendu flexible, mais ses avantages par rapport à des outils établis comme Jinja sont encore en discussion.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Application qui demande 'pourquoi ?' chaque fois que vous déverrouillez votre téléphone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Application%20qui%20demande%20'pourquoi%20%3F'%20chaque%20fois%20que%20vous%20d%C3%A9verrouillez%20votre%20t%C3%A9l%C3%A9phone&subheading=mercredi%2027%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 ajoute Put-If-Match (Compare-and-Swap)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 introduit les écritures conditionnelles, permettant des mises à jour uniquement si un objet reste non modifié, empêchant les écrasements concurrents en vérifiant l&#39;ETag de l&#39;objet. - Cette fonctionnalité, semblable à l&#39;en-tête HTTP if-none-match, permet aux clients d&#39;utiliser l&#39;en-tête if-match pour garantir la cohérence de l&#39;ETag avant d&#39;écrire, améliorant ainsi l&#39;efficacité pour les applications distribuées. - Disponible sans coût supplémentaire dans toutes les régions AWS, l&#39;implémentation peut être effectuée en utilisant le SDK AWS, l&#39;API ou le CLI, avec plus de détails dans le Guide de l&#39;utilisateur S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 a lancé une nouvelle fonctionnalité appelée Put-If-Match, qui fonctionne comme une opération de comparaison et d&#39;échange, permettant l&#39;écriture conditionnelle d&#39;objets basée sur la correspondance de version. Cette fonctionnalité améliore la synchronisation et le contrôle de la concurrence, permettant aux développeurs d&#39;effectuer des opérations plus complexes, telles que la création de bases de données sur S3 sans infrastructure supplémentaire. Cette mise à jour aligne Amazon S3 sur des fonctionnalités similaires offertes par d&#39;autres services de stockage en nuage comme Google Cloud Storage et Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">Les mensonges que nous nous racontons pour continuer à utiliser Golang (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Cet article critique Golang, en notant que bien qu&#39;il possède des caractéristiques attrayantes comme un runtime asynchrone et un ramasse-miettes, il présente également des inconvénients significatifs, tels que l&#39;absence de types somme et une gestion des erreurs inadéquate. Il soutient que la simplicité perçue de Go peut être trompeuse, entraînant des complexités cachées et des défis dans les environnements de production, et souligne l&#39;importance de reconnaître ces problèmes plutôt que d&#39;adopter Go uniquement pour sa facilité d&#39;utilisation. L&#39;article contraste Go avec Rust, en suggérant que malgré les défis de Rust, il offre des solutions plus robustes pour gérer la complexité et assurer la correction du code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article critique la gestion des erreurs de Go, en la contrastant avec l&#39;approche plus sophistiquée de Rust, que certains trouvent plus élégante.</li>
<li>Il y a une divergence d&#39;opinion : certains apprécient la simplicité de Go et sa gestion explicite des erreurs, tandis que d&#39;autres le trouvent fastidieux et sujet aux erreurs.</li>
<li>Malgré les critiques, Go reste populaire en raison de sa simplicité et de son adoption généralisée par les grandes entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Les nombreux rappels du Cybertruck</a></h2>
<ul>
<li>Le Tesla Cybertruck a connu plusieurs rappels depuis son lancement, le dernier en date impliquant des onduleurs de traction défectueux affectant plus de 2 400 unités, ce qui soulève des inquiétudes quant à sa fiabilité.</li>
<li>Malgré des problèmes de qualité, le design unique du Cybertruck continue d&#39;attirer les acheteurs, bien que son incapacité à répondre aux normes de sécurité européennes limite sa portée sur le marché.</li>
<li>Les rappels, bien qu&#39;ils démontrent l&#39;efficacité de la réglementation, peuvent nuire à la réputation de la marque Tesla, surtout compte tenu de l&#39;influence significative d&#39;Elon Musk sur les réglementations américaines.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator soutient souvent des startups qui dupliquent d&#39;autres entreprises YC, selon les données</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), un accélérateur de startups de renom, est connu pour avoir lancé des entreprises à succès comme Airbnb et Stripe, mais beaucoup de ses startups développent des produits similaires ou identiques à ceux des entreprises précédentes de YC.</li>
<li>Le scandale PearAI a mis en lumière cette tendance, où PearAI a été accusé de cloner un autre produit YC, mais le PDG de YC, Garry Tan, a défendu cette pratique, soulignant l&#39;importance du choix et de l&#39;innovation.</li>
<li>Selon l&#39;analyse des tendances de YC par Deckmatch, les catégories de startups populaires incluent les éditeurs de code IA, les systèmes de point de vente pour restaurants et les outils de finance d&#39;entreprise, tandis que certains domaines comme le trading de crypto-monnaies suscitent un intérêt moindre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator investit fréquemment dans des startups qui reproduisent d&#39;autres entreprises soutenues par YC, en privilégiant le potentiel des fondateurs plutôt que des idées uniques. - Cette stratégie est considérée comme un moyen de couvrir les paris sur des concepts similaires, car le succès dépend souvent de l&#39;exécution et du timing plutôt que de l&#39;originalité de l&#39;idée. - Bien que certains considèrent cela comme un potentiel conflit d&#39;intérêts, il est courant dans le capital-risque de financer plusieurs entreprises dans le même secteur pour valider les marchés et augmenter les chances de succès.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Interruption de Fly.io – résolue</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io a connu une panne temporaire, qui a été résolue, mais cela a soulevé des inquiétudes chez les utilisateurs concernant la fiabilité de la plateforme en raison d&#39;incidents passés. - Les utilisateurs ont comparé Fly.io à des alternatives comme Railway et Cloudflare, soulignant les différences en termes de fiabilité, de fonctionnalités et d&#39;expériences utilisateur. - Malgré les défis, certains utilisateurs apprécient Fly.io pour sa facilité d&#39;utilisation et ses prix compétitifs, tandis que les discussions ont mis en avant l&#39;importance d&#39;une haute disponibilité et de la surveillance des dépendances.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Une brève introduction à la technologie Lidar automobile</a></h2>
<ul>
<li>Le bulletin de Vik explore la technologie lidar automobile, qui est essentielle pour les voitures autonomes en raison de sa capacité à produire des images haute résolution à l&#39;aide de lasers infrarouges. Le bulletin discute des principes de fonctionnement du lidar, y compris les choix de longueur d&#39;onde, les photodétecteurs et les techniques de télémétrie comme le temps de vol et l&#39;onde continue modulée en fréquence. Il examine également divers systèmes lidar, tels que les options mécaniques et à l&#39;état solide, dans le but de réduire les coûts et d&#39;améliorer la technologie pour une adoption plus large dans les véhicules autonomes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les technologies lidar pour l&#39;automobile évoluent, avec des scanners rotatifs comme ceux de Velodyne utilisés malgré leur coût élevé, tandis que des alternatives comme le flash lidar et les miroirs MEMS font face à des défis techniques et de marché.</li>
<li>Le recours continu de Waymo aux lidars rotatifs, même dans les coins vulnérables des véhicules, souligne la nécessité de solutions plus abordables et intégrées, car le lidar pulsé offre une interférence réduite par rapport aux systèmes continus.</li>
<li>Lidar offre une imagerie haute résolution et fonctionne bien dans des conditions de faible luminosité, mais fait face à la concurrence des systèmes basés sur des caméras, que certaines entreprises, comme Tesla, préfèrent pour des raisons de coût, alimentant des débats en cours sur la meilleure approche pour la conduite autonome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">Faut-il une pièce d&#39;identité pour lire les règles du REAL-ID ?</a></h2>
<ul>
<li>Une tentative d&#39;accès aux nouvelles règles d&#39;identification numérique de la TSA a révélé des problèmes avec la loi REAL-ID, car les règles ne sont pas accessibles au public et nécessitent une identification pour y accéder, soulevant des préoccupations concernant les lois secrètes et le respect de la procédure légale.</li>
<li>Les normes d&#39;identification numérique de la TSA, dérivées de documents privés, impliquent des interactions complexes entre applications, appareils et agences gouvernementales, avec des préoccupations de confidentialité concernant l&#39;utilisation enregistrée des identifiants.</li>
<li>L&#39;auteur soutient que les pratiques de la TSA violent les droits d&#39;accès du public et a signalé le problème au Bureau du Registre fédéral, demandant le retrait de la règle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur la nécessité de posséder une pièce d&#39;identité pour accéder aux règles REAL-ID, certains utilisateurs remettant en question l&#39;efficacité des mesures de sécurité de la TSA. - Des préoccupations sont soulevées concernant les implications des permis de conduire mobiles (mDLs) et les problèmes de confidentialité qu&#39;ils peuvent présenter. - Les utilisateurs expriment leur scepticisme quant à l&#39;efficacité de la TSA et au concept de théâtre de sécurité, tout en s&#39;interrogeant sur les implications à long terme des identifiants numériques comme REAL-ID et mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">Une solution au problème de l&#39;oignon de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Le post aborde le &quot;problème de l&#39;oignon&quot;, qui consiste à couper des oignons pour obtenir une variance minimale dans les volumes des tranches pour une uniformité.- Une exploration mathématique utilisant le calcul a déterminé que le point de coupe optimal est à 55,73066 % sous le centre de l&#39;oignon, appelé la &quot;vraie constante de l&#39;oignon&quot;.- Cette découverte affine une suggestion précédente de couper vers un point à 60 % sous le centre, offrant une méthode plus précise pour des tranches d&#39;oignon uniformes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat explore un modèle mathématique pour couper les oignons de manière uniforme, inspiré par J. Kenji Lopez-Alt, en utilisant une représentation en demi-disque pour simplifier la géométrie et minimiser la variance de la taille des tranches. Les utilisateurs débattent de la praticité et de la précision du modèle, en tenant compte de la structure 3D de l&#39;oignon et de ses couches non uniformes, et suggèrent des méthodes ou outils de coupe alternatifs. La conversation considère également l&#39;équilibre entre l&#39;uniformité et les préférences culinaires, en faisant référence à des personnalités culinaires comme Adam Ragusea.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis essaie de prendre le contrôle de toutes les bibliothèques OSS Redis</a></h2>
<ul>
<li>Redis prendrait le contrôle de toutes les bibliothèques Redis open-source (OSS), y compris des bibliothèques populaires comme Jedis, Lettuce et redis-py.</li>
<li>Ces bibliothèques sont actuellement hors service, et une autre bibliothèque, redis-rs, est également confrontée à un potentiel contrôle ou arrêt.</li>
<li>Cette situation est significative car elle affecte les développeurs qui dépendent de ces bibliothèques pour l&#39;intégration de Redis dans leurs applications.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. prend le contrôle des bibliothèques Redis open-source, suscitant la controverse et poussant certains développeurs à supprimer les dépendances Redis en raison de problèmes d&#39;application des marques.</li>
<li>Des bibliothèques telles que redis-py, Lettuce et Jedis ont été déplacées sous l&#39;organisation officielle de Redis Inc., considérée comme une stratégie défensive contre des concurrents comme Valkey.</li>
<li>La communauté s&#39;inquiète des revendications de marques et du verrouillage potentiel des fournisseurs, ce qui suscite des discussions sur des alternatives comme Valkey et Kvrocks, et met en lumière les défis de l&#39;application des marques dans les projets open source.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus : Quand les Finlandais coupaient leur argent en deux pour freiner l&#39;inflation</a></h2>
<ul>
<li>En 1945, la Finlande a mis en œuvre le &quot;setelinleikkaus&quot;, une politique obligeant les citoyens à couper en deux les gros billets de banque pour lutter contre l&#39;inflation après la Seconde Guerre mondiale, une moitié conservant sa valeur et l&#39;autre devenant une obligation d&#39;État. - La politique s&#39;est avérée inefficace car elle ne ciblait que l&#39;argent liquide, une partie mineure de la masse monétaire, contrairement à des réformes plus réussies dans d&#39;autres pays européens comme la Belgique. - L&#39;article spécule que le contrôle futur de l&#39;inflation pourrait impliquer des gels de comptes numériques, une méthode plus précise mais potentiellement controversée.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>En 1945, la Finlande a abordé l&#39;inflation de manière unique en coupant physiquement les billets de banque en deux, contrastant avec les méthodes modernes comme l&#39;ajustement des taux d&#39;intérêt.</li>
<li>Cette approche historique a suscité des discussions sur la politique monétaire actuelle, où les banques centrales gèrent l&#39;inflation par le biais des taux d&#39;intérêt et des opérations sur le marché ouvert.</li>
<li>Le contrôle potentiel futur de l&#39;argent numérique, éventuellement via les monnaies numériques des banques centrales, suscite des inquiétudes quant à une surveillance accrue des finances personnelles par le gouvernement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Prières, Placement et Absolution : Peter Hristoff sur les Tapis de Prière Islamiques (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Les œuvres de Peter Hristoff explorent l&#39;intersection de l&#39;art et de la spiritualité, notamment à travers le médium des tapis de prière, à partir de 1997. Ses créations, comprenant des dessins et des sérigraphies, évoluent en de plus grandes pièces &quot;tapis&quot; sur papier de riz, inspirées par les tapis et kilims turcs, qu&#39;il considère comme des journaux personnels aux significations symboliques. Le travail de Hristoff incarne une &quot;tristesse lumineuse&quot;, un mélange de joie et de chagrin, influencé par les écrits du Patriarche Bartholomée, et continue d&#39;explorer les aspects spirituels et physiques de la nature humaine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans son article, Peter Hristoff explore l&#39;importance des tapis de prière islamiques, en mettant l&#39;accent sur leurs motifs complexes, tels que les pavages, qui symbolisent l&#39;infinité de Dieu. L&#39;article aborde l&#39;interdiction islamique de l&#39;art figuratif, ce qui conduit à l&#39;utilisation de la calligraphie et des motifs géométriques dans les artefacts islamiques. Il souligne le contexte historique et culturel des tapis de prière, en notant leur utilisation à travers diverses traditions religieuses, y compris le christianisme, ainsi que leurs rôles pratiques et spirituels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Annulation de la marque JavaScript : Deno contre Oracle</a></h2>
<ul>
<li>Deno a déposé une requête auprès de l&#39;Office des brevets et des marques des États-Unis (USPTO) pour annuler la marque déposée d&#39;Oracle sur &quot;JavaScript&quot;, dans le but d&#39;en faire un bien public et de supprimer les obstacles juridiques à son utilisation.</li>
<li>Le recours soutient que « JavaScript » est un terme générique, qu&#39;Oracle a commis une fraude en renouvelant la marque déposée, et qu&#39;Oracle a abandonné la marque par non-usage.</li>
<li>Plus de 14 000 développeurs soutiennent le mouvement de Deno, et Oracle a jusqu&#39;au 4 janvier 2025 pour répondre, Deno étant prêt à partager toutes les procédures avec la communauté.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Deno a déposé une pétition auprès de l&#39;Office des brevets et des marques des États-Unis (USPTO) pour annuler la marque déposée d&#39;Oracle sur JavaScript, déclenchant un débat sur l&#39;éthique des marques et les avantages pour la communauté.</li>
<li>Le débat porte sur la compatibilité de Deno avec le Node Package Manager (NPM) et son impact sur l&#39;écosystème JavaScript au sens large, reflétant des opinions divergentes sur l&#39;avenir de JavaScript et des environnements d&#39;exécution.</li>
<li>Les opinions sont partagées, certains considérant l&#39;utilisation de la marque par Oracle comme non éthique, tandis que d&#39;autres remettent en question les intentions de Deno, suggérant qu&#39;il pourrait s&#39;agir d&#39;une stratégie de relations publiques.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Plugin SQLite pour Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un plugin Jekyll SQLite pour améliorer les capacités de manipulation de données au sein de Jekyll, un générateur de sites statiques populaire.</li>
<li>Ce plugin permet aux utilisateurs d&#39;effectuer des requêtes SQL pour la manipulation de données, répondant aux limitations de Liquid, le langage de templating de Jekyll, dans la gestion des opérations de données complexes.</li>
<li>Le plugin a été utilisé avec succès en production pendant un an, démontré avec le jeu de données Northwind, et l&#39;auteur invite à donner des retours et des suggestions pour l&#39;amélioration.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un plugin Jekyll SQLite permet d&#39;utiliser SQLite comme source de données dans Jekyll, améliorant ainsi les capacités de manipulation des données avec SQL. - Il intègre les fonctionnalités de générateur de fichiers de données et de pages de données de Jekyll, permettant une gestion complexe des données au-delà des formats traditionnels CSV/JSON/YAML. - Le plugin est en production depuis un an et a reçu des retours positifs pour rendre la génération de sites statiques plus dynamique et flexible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Grisonnement prématuré des cheveux : Revue avec mises à jour</a></h2>
<ul>
<li>Le grisonnement prématuré des cheveux (GPC) est défini comme un grisonnement avant l&#39;âge de 20 ans chez les Caucasiens et avant 30 ans chez les Afro-Américains, impactant l&#39;estime de soi. Les causes du GPC ne sont pas entièrement comprises mais sont associées à des troubles du vieillissement, des maladies auto-immunes et le stress oxydatif, avec des facteurs comme le tabagisme et les carences nutritionnelles y contribuant. Les traitements courants pour le GPC incluent les teintures capillaires et les compléments nutritionnels, avec des études indiquant des liens entre le GPC et des facteurs émotionnels, des prédispositions génétiques et des influences environnementales.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le grisonnement prématuré des cheveux est associé à une carence en vitamine B12, en particulier chez les individus atteints d&#39;anémie pernicieuse, une condition où le corps ne peut pas absorber correctement la B12. Diagnostiquer une carence en B12 peut être difficile car la supplémentation peut augmenter artificiellement les niveaux de B12, et certaines personnes ne peuvent pas convertir certaines formes de B12 en formes actives, conduisant à une &quot;carence paradoxale en B12&quot;. Des facteurs tels que le stress, la génétique et des conditions de santé comme la thyroïdite auto-immune contribuent également au grisonnement, et bien que certains suppléments puissent aider, il n&#39;existe pas de méthode prouvée pour inverser les cheveux gris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">Dévirtualisation alimentée par LLVM</a></h2>
<ul>
<li>Le stage chez Thalium s&#39;est concentré sur la désobfuscation de binaires virtualisés en utilisant LLVM, un cadre de compilation, pour rendre le code plus compréhensible, notamment dans le contexte des logiciels malveillants. - La virtualisation, une technique d&#39;obfuscation puissante utilisée par des outils comme Tigress et VMProtect, encode les programmes en instructions virtuelles, rendant l&#39;ingénierie inverse complexe. - Le projet a réussi à utiliser l&#39;analyse dynamique de contamination pour reconstruire le graphe de flux de contrôle des binaires obfusqués par Tigress, bien qu&#39;il ait été limité aux fonctions pures et aux chemins d&#39;exécution uniques.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le dévirtualisation alimentée par LLVM améliore les performances en optimisant les appels de fonctions virtuelles, qui sont généralement plus lents en raison de leur nature dynamique.</li>
<li>Bochs, un émulateur de CPU, peut émuler efficacement un processeur Pentium 4 sur un i7, en contournant même les détecteurs de machines virtuelles.</li>
<li>Le débogueur Bochs est particulièrement efficace pour analyser et contrer les logiciels malveillants et les obfuscateurs de code, ce qui en fait un outil précieux pour la recherche en sécurité.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 ajoute Put-If-Match (Compare-and-Swap)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20ajoute%20Put-If-Match%20(Compare-and-Swap)&subheading=mardi%2026%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140 : HTTP Ne-Pas-Poignarder (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 critique avec humour la dépréciation de l&#39;en-tête HTTP « Do-Not-Stab », qui a été abandonné après que le paramètre par défaut d&#39;un navigateur ait eu un impact négatif sur l&#39;industrie fictive du poignardement.</li>
<li>Le lancement d&#39;un en-tête « Contrôle Général des Agressions », nécessitant un désengagement explicite, tourne en dérision les mécanismes de consentement des utilisateurs et le transfert de responsabilité des institutions vers les individus.</li>
<li>Le satire aborde des problèmes sociétaux plus larges, y compris la vie privée, le suivi des données, et les difficultés d&#39;appliquer des réglementations contre les intérêts des entreprises.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell est un nouveau service de SpaceX offrant un accès global aux textos, à la voix et aux données pour les téléphones LTE, garantissant la connectivité sur terre, sur les lacs et dans les eaux côtières.</li>
<li>Le service commencera avec des services de texte en 2024, suivis par le support de la voix, des données et de l&#39;IoT (Internet des objets) en 2025, sans nécessiter de modifications matérielles ou d&#39;applications spéciales.</li>
<li>Ce développement souligne l&#39;expansion de SpaceX dans les télécommunications, offrant une connectivité sans faille sans équipement supplémentaire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Grâce à son intégration verticale et à ses lancements rentables, Starlink se positionne comme une force dominante dans l&#39;industrie de l&#39;internet par satellite, avec une concurrence minimale.</li>
<li>Alors que certains considèrent la domination de Starlink comme monopolistique, d&#39;autres estiment que l&#39;innovation et le soutien militaire étranger pourraient favoriser une concurrence future.</li>
<li>Le coût élevé des lancements de satellites est un obstacle majeur, mais les avancées dans la technologie des fusées réutilisables pourraient modifier le paysage concurrentiel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Ce site web est hébergé sur Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>Le protocole AT, utilisé par Bluesky, prend en charge l&#39;hébergement via des serveurs de données personnels (PDS), démontrant sa flexibilité au-delà des utilisations prévues. Le contenu sur Bluesky est organisé en enregistrements et en blobs, les blobs étant des données plus volumineuses comme les médias, qui doivent être téléchargées avant d&#39;être référencées dans les enregistrements. L&#39;extensibilité du protocole permet des applications créatives, telles que l&#39;hébergement de sites web, ce qui pourrait potentiellement conduire à de nouveaux cas d&#39;utilisation à l&#39;avenir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le site web hébergé sur Bluesky a initié des discussions sur ses utilisations potentielles, y compris l&#39;hébergement de flux RSS et le stockage de données comme les WADs de DOOM, ainsi que des préoccupations concernant la modération de contenu et les questions juridiques.</li>
<li>Des comparaisons sont faites avec des plateformes passées comme MySpace, mettant en avant la nature publique du protocole AT et son potentiel pour le stockage de données décentralisé.</li>
<li>Les utilisateurs sont divisés, certains étant sceptiques quant aux capacités de modération de Bluesky, tandis que d&#39;autres le considèrent comme une nouvelle plateforme prometteuse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Comment je configure mes identités Git</a></h2>
<ul>
<li>Le message discute de la configuration des identités Git en utilisant <code>includeIf</code> pour des configurations conditionnelles, permettant des paramètres différents en fonction des chemins de répertoire ou des URL distantes.</li>
<li>L&#39;auteur partage une méthode pour gérer plusieurs identités Git et clés SSH en utilisant différentes valeurs <code>Host</code> dans <code>~/.ssh/config</code> et en ajustant les configurations Git avec <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Le message met en avant une nouvelle approche utilisant <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pour des configurations Git conditionnelles basées sur les URL des dépôts distants, améliorant ainsi la flexibilité dans la gestion des identités Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le directive <code>includeIf</code> dans la configuration de Git permet l&#39;application automatique de différents paramètres en fonction de l&#39;URL du dépôt, simplifiant ainsi la gestion des identités.</li>
<li>Cette méthode permet aux utilisateurs de définir des détails spécifiques de l&#39;utilisateur et des clés SSH pour les dépôts liés au travail, facilitant ainsi le passage fluide entre les projets personnels et professionnels.</li>
<li>Maintenir la sécurité et la confidentialité peut être encore amélioré en utilisant des machines ou des comptes utilisateur distincts pour le travail et les projets personnels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio : Créer, éditer, parcourir des bases de données SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio a publié la version 3.4.6, corrigeant le problème de la &quot;ligne de code SQL noire&quot; de la version précédente 3.4.5 et résolvant deux autres problèmes.</li>
<li>Ce logiciel est open-source, multiplateforme et portable, disponible gratuitement sous la licence GPL, et compatible avec Windows, Linux et MacOS X.</li>
<li>Notamment, SQLiteStudio ne nécessite aucune installation, ce qui le rend pratique pour les utilisateurs souhaitant créer, éditer et parcourir des bases de données SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio est un outil convivial conçu pour créer, éditer et parcourir des bases de données SQLite, apprécié pour sa portabilité et ses fonctionnalités puissantes.</li>
<li>Il inclut la prise en charge des diagrammes entité-association (ERD), ce qui aide à gérer des tâches complexes de bases de données et offre un retour visuel, bénéfique tant pour les professionnels que pour les étudiants.</li>
<li>Bien que certains utilisateurs aient rencontré des problèmes spécifiques à la plateforme, SQLiteStudio est généralement considéré comme un outil de gestion SQLite fiable et efficace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">Les deux factions de C++</a></h2>
<ul>
<li>La communauté C++ est divisée entre les entreprises technologiques modernes recherchant des fonctionnalités avancées et les utilisateurs de systèmes hérités dépendant de systèmes obsolètes, créant une tension dans l&#39;évolution du langage. Le groupe de travail sur l&#39;évolution de C++ se concentre sur la compatibilité rétroactive, ce qui entre en conflit avec la demande de fonctionnalités modernes et de sécurité, entraînant l&#39;insatisfaction de certains grands acteurs technologiques. En réponse à ces défis, le gouvernement américain et des entreprises comme Google explorent ou développent des langages alternatifs, tels que Rust, qui privilégient la sécurité et les capacités modernes plutôt que la compatibilité rétroactive.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La communauté C++ est partagée entre le maintien des bases de code héritées et l&#39;adoption de fonctionnalités de langage modernes et plus sûres, en se concentrant sur les défis du refactoring sans tests automatisés.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;influence significative de Google au sein du comité des normes C++ et la difficulté d&#39;évoluer le langage sans perturber le code existant.</li>
<li>Des divisions factionnelles similaires et des complexités dans l&#39;évolution du langage sont notées dans d&#39;autres langages de programmation comme Python et Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky est sur le point de dépasser Threads de toutes les manières qui comptent</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, une plateforme décentralisée initialement associée à Jack Dorsey, gagne en popularité et compte désormais 3,5 millions d&#39;utilisateurs actifs quotidiens, se rapprochant de Threads de Meta.</li>
<li>Depuis l&#39;élection du 5 novembre, la plateforme a connu une augmentation de 300 % du nombre d&#39;utilisateurs, alors que les journalistes et les universitaires migrent depuis le X d&#39;Elon Musk, à la recherche d&#39;un discours public plus ouvert.</li>
<li>La croissance de Bluesky est mise à l&#39;épreuve par des problèmes tels que les pannes et les escroqueries, mais son attrait est renforcé par la décision du PDG de Meta, Mark Zuckerberg, de limiter le contenu politique sur Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky attire les utilisateurs avec des fonctionnalités telles que des étiquettes personnalisées, le choix d&#39;algorithmes et un fil chronologique, offrant une expérience plus contrôlée par l&#39;utilisateur par rapport à Threads.</li>
<li>Il est considéré comme une alternative potentielle à X (anciennement Twitter) en raison de son accent sur le choix de l&#39;utilisateur et de la réduction de l&#39;interférence algorithmique.</li>
<li>Malgré sa popularité croissante, des inquiétudes subsistent quant à la durabilité et à la monétisation de Bluesky, car il est encore à ses premiers stades de développement par rapport à des plateformes plus établies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">« Pousser l&#39;Infinity Fabric d&#39;AMD à sa limite »</a></h2>
<ul>
<li>Le Infinity Fabric d&#39;AMD, faisant partie de l&#39;architecture Zen, connecte les cœurs de CPU et gère la latence de la mémoire, avec Zen 5 montrant une meilleure gestion de la bande passante grâce à une DDR5 plus rapide et une meilleure gestion du trafic.</li>
<li>Zen 2 fournit des informations sur les goulets d&#39;étranglement du Core Complex (CCX) et du Core Complex Die (CCD), bien qu&#39;il s&#39;agisse d&#39;une architecture plus ancienne.</li>
<li>Alors que les applications typiques comme les jeux ne sollicitent pas la bande passante, des charges de travail exigeantes comme RawTherapee peuvent révéler les forces et les limites de la gestion de la latence, en particulier dans Zen 4 sous forte charge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les discussions portent sur l&#39;Infinity Fabric d&#39;AMD et les contraintes de la bande passante mémoire, avec des comparaisons aux capacités du Silicon d&#39;Apple.</li>
<li>Les utilisateurs débattent de la faisabilité des affirmations telles que l&#39;atteinte par l&#39;Apple M1 Max d&#39;une bande passante de 400 Go/s, en notant les différences dans l&#39;utilisation des cœurs entre l&#39;architecture Zen 3 d&#39;AMD et celle d&#39;Apple.</li>
<li>Cette conversation souligne également l&#39;importance de la configuration de l&#39;accès non uniforme à la mémoire (NUMA) et les complexités de l&#39;optimisation des logiciels pour les architectures de CPU émergentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite : Exemples de requêtes récursives extravagantes</a></h2>
<ul>
<li>Les expressions de table communes (CTE) en SQL servent de vues temporaires pour une seule instruction, avec deux types : ordinaires et récursives, simplifiant respectivement les requêtes complexes et la gestion des données hiérarchiques.</li>
<li>Les CTE sont créés à l&#39;aide d&#39;une clause WITH et peuvent inclure plusieurs CTE dans une seule instruction, les CTE récursifs nécessitant des règles spécifiques comme l&#39;utilisation des opérateurs UNION ou UNION ALL.</li>
<li>Les indications de matérialisation, disponibles dans la version 3.35.0 de SQLite et ultérieure, guident le planificateur de requêtes sur l&#39;implémentation des CTE, avec des limitations telles que l&#39;impossibilité d&#39;utiliser WITH dans CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les expressions de table communes récursives (CTE) de SQLite fonctionnent comme des boucles, permettant aux requêtes de se référencer elles-mêmes, ce qui est utile pour des tâches complexes telles que la résolution de puzzles Sudoku ou le calcul de fermetures transitives.</li>
<li>Maîtriser la syntaxe, en particulier &quot;WITH&quot; et &quot;WITH RECURSIVE&quot;, est essentiel pour utiliser efficacement les CTE récursifs, qui fonctionnent en initialisant une requête et en s&#39;exécutant de manière récursive jusqu&#39;à ce qu&#39;aucun nouveau résultat ne soit généré.</li>
<li>Pour ceux qui trouvent les CTE récursifs difficiles, des ressources comme le O&#39;Reilly SQL Pocket Guide et une solide compréhension de l&#39;algèbre relationnelle peuvent être bénéfiques pour simplifier les requêtes SQL complexes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hey, attendez – la performance des employés suit-elle une distribution gaussienne ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article remet en question l&#39;hypothèse selon laquelle la performance des employés suit une distribution gaussienne (normale), suggérant que cette vision pourrait conduire à des pratiques de gestion de la performance obsolètes dans les entreprises.</li>
<li>Il critique la pratique de supprimer les 5 % d&#39;employés les moins performants, préconisant de se concentrer sur la productivité collective plutôt que sur la performance individuelle, et propose que la performance pourrait suivre une distribution de Pareto, où quelques employés contribuent de manière significative à la production.</li>
<li>« La discussion englobe diverses perspectives sur l&#39;évaluation des performances, les pratiques d&#39;embauche et le rôle de la gestion dans l&#39;influence sur le succès des employés. »</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Une journée dans la vie : La table BGP mondiale</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article explore les fluctuations quotidiennes de la table BGP (Border Gateway Protocol) mondiale, en se concentrant sur les comportements à court terme tels que les attributs de chemin inhabituels et les chemins instables.</li>
<li>En utilisant un outil appelé bgpsee, l&#39;auteur analyse les messages BGP pour découvrir des informations sur les mises à jour de chemin, les comportements cycliques et les longueurs extrêmes de chemin AS (Système Autonome).</li>
<li>Cette exploration met en lumière la complexité et la résilience du système BGP, en soulignant les dynamiques complexes du routage internet mondial, bien qu&#39;elle soulève plus de questions que de réponses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;article aborde le tableau global du Border Gateway Protocol (BGP), en se concentrant sur des problèmes tels que le battement de route et la pratique de l&#39;atténuation de route pour réduire le changement excessif de BGP.</li>
<li>Un utilisateur souligne le battement du préfixe EpicUp 140.99.244.0/23, suggérant qu&#39;il devrait être atténué, tandis qu&#39;un autre note que l&#39;atténuation des routes est moins courante maintenant en raison de mauvaises configurations passées et des capacités améliorées des routeurs.</li>
<li>Les discussions incluent les particularités du BGP, des perspectives historiques des fournisseurs de services Internet (FSI), et des ressources pour ceux qui s&#39;intéressent à l&#39;analyse des données BGP, avec des suggestions pour des projets potentiels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Les technologies de surveillance de la faune utilisées pour intimider et espionner les femmes</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de Cambridge ont découvert que les technologies de surveillance de la faune, telles que les pièges photographiques et les drones, sont détournées en Inde pour espionner les femmes, affectant leur santé mentale et leur sécurité. Ces technologies, initialement destinées à des fins de conservation, seraient utilisées par les autorités locales pour intimider les femmes, portant atteinte à leurs droits. L&#39;étude souligne la nécessité de prendre en compte avec soin les impacts sociaux du déploiement de telles technologies.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les technologies de surveillance de la faune, telles que les pièges photographiques, sont détournées dans les forêts indiennes pour intimider et espionner les femmes, soulevant des préoccupations importantes en matière de vie privée et de santé mentale. - Cet usage abusif souligne des problèmes mondiaux plus larges de surveillance et de vie privée, en particulier dans les régions où les droits des femmes sont déjà un défi, et n&#39;est pas limité à l&#39;Inde seulement. - Aborder ces problèmes nécessite des solutions complexes, y compris la mise en œuvre de lois plus strictes et des changements culturels pour protéger la vie privée et assurer la sécurité de tous les individus.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140 : HTTP Ne-Pas-Poignarder (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%20%3A%20HTTP%20Ne-Pas-Poignarder%20(2023)&subheading=lundi%2025%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Verre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA</a></h2>
<ul>
<li>Le guide explore la création d&#39;un effet de verre dépoli en HTML, inspiré par des jeux AAA comme Forza Horizon 3 et Forza Motorsport 7, en fournissant des exemples de code et des ressources.</li>
<li>Les techniques clés incluent l&#39;utilisation du <code>backdrop-filter</code> de CSS pour les effets de flou, du <code>box-shadow</code> pour la profondeur, et de JavaScript pour les réflexions lumineuses dynamiques, avec des versions JavaScript et non-JavaScript pour la compatibilité multiplateforme.</li>
<li>Le tutoriel comprend une section « Recette finale » pour un démarrage rapide, permettant aux utilisateurs de créer leur propre interface utilisateur en verre époustouflante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le débat se concentre sur l&#39;utilisation des effets d&#39;interface utilisateur en verre dépoli dans le développement web, inspirés par le design de jeux haut de gamme, en mettant en avant à la fois l&#39;attrait esthétique et les préoccupations liées au coût computationnel.</li>
<li>« Il y a un débat sur les compromis entre la bande passante du serveur et le traitement côté client, avec des opinions variées basées sur des expériences personnelles et des perspectives technologiques. »</li>
<li>La conversation considère également l&#39;efficacité des GPU modernes et l&#39;impact environnemental des différentes méthodes de calcul.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker : Docker implémenté en environ 100 lignes de Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker est une implémentation minimale de Docker écrite en environ 100 lignes de bash, conçue pour une gestion légère des conteneurs.</li>
<li>Il nécessite des paquets système et des configurations spécifiques, y compris un système de fichiers btrfs et des paramètres réseau, et il est préférable de l&#39;exécuter dans une machine virtuelle en raison de son besoin d&#39;accès root.</li>
<li>Bocker prend en charge les fonctionnalités de base de Docker telles que la construction, le tirage, l&#39;exécution de conteneurs et la gestion des ressources, mais manque de fonctionnalités telles que les conteneurs de volumes de données et le transfert de port.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Bocker est une implémentation simplifiée de Docker écrite en Bash, démontrant comment les fonctionnalités de base de Docker peuvent être réduites au minimum.</li>
<li>Le débat inclut des comparaisons avec d&#39;autres outils d&#39;environnement légers comme proot et chroot, ainsi que des alternatives telles que Podman.</li>
<li>Les sujets clés incluent l&#39;évolution de Docker, la valeur de son écosystème et les défis de l&#39;exécution de conteneurs sur des systèmes non-Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Comment donner un retour d&#39;information à un cadre supérieur sans se faire licencier</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter propose des stratégies pour donner des retours aux dirigeants seniors en toute sécurité, telles que la technique du « encore plus » et l&#39;utilisation d&#39;un langage diplomatique.</li>
<li>Le bulletin souligne l&#39;importance de soutenir les retours d&#39;information avec des données et de partager des expériences personnelles pour améliorer l&#39;efficacité de la communication.</li>
<li>Il promeut également le cours de Communication et Influence Exécutive de Wes, visant à améliorer les compétences en communication sur le lieu de travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Réactions</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">« Des preuves de l&#39;écriture alphabétique la plus ancienne connue découvertes dans une ancienne ville syrienne »</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université Johns Hopkins ont découvert ce qui pourrait être la plus ancienne écriture alphabétique connue, datant d&#39;environ 2400 avant notre ère, dans une tombe syrienne.</li>
<li>Cette découverte suggère que l&#39;écriture alphabétique est plus ancienne de 500 ans par rapport à ce que l&#39;on croyait auparavant, ce qui pourrait modifier la compréhension de ses origines.</li>
<li>Les écrits, découverts sur des cylindres d&#39;argile à Tell Umm-el Marra en Syrie, sont antérieurs aux scripts connus d&#39;Égypte et seront présentés lors de la réunion annuelle de l&#39;American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Des chercheurs ont découvert la plus ancienne écriture alphabétique connue dans une ancienne ville syrienne, datant d&#39;environ 2400 avant notre ère, ce qui indique que l&#39;écriture alphabétique pourrait avoir vu le jour plus tôt qu&#39;on ne le pensait auparavant. - L&#39;écriture a été trouvée sur quatre cylindres d&#39;argile, mais sans méthode de traduction, le contenu reste spéculatif, soulevant des questions sur l&#39;évolution et la diffusion des systèmes d&#39;écriture alphabétique. - Cette découverte est significative car elle remet en question les théories existantes sur la chronologie et l&#39;influence de l&#39;écriture alphabétique dans les sociétés anciennes.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Diodes d&#39;antenne dans le processeur Pentium</a></h2>
<ul>
<li>Le blog de Ken Shirriff explore l&#39;histoire de l&#39;informatique, en se concentrant sur les ordinateurs vintage et l&#39;ingénierie inverse des circuits intégrés (CI), offrant des perspectives sur les complexités de la conception et de la fabrication des puces.</li>
<li>Dans un article sur le processeur Pentium, il explique les « diodes d&#39;antenne », qui protègent les circuits des charges induites par le plasma lors du processus de gravure, un aspect crucial de la fabrication.</li>
<li>Bien qu&#39;il ait été lancé en 1993 avec 3,1 millions de transistors, l&#39;utilisation de diodes d&#39;antenne par le Pentium est limitée en raison de contraintes d&#39;espace, soulignant les défis continus dans la conception moderne de circuits intégrés pour atténuer les effets d&#39;antenne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Antenne diodes dans les processeurs Pentium sont utilisées lors de la fabrication pour éviter l&#39;accumulation de charge sur les longs fils, protégeant ainsi les circuits des dommages.</li>
<li>Ces diodes ne sont pas fonctionnelles dans la conception active de la puce, soulignant leur rôle uniquement dans la phase de fabrication.</li>
<li>Cette discussion met en lumière les processus complexes de fabrication de puces, y compris l&#39;utilisation de multiples couches et de matériaux tels que le tungstène pour les vias, ce qui intéresse ceux qui s&#39;intéressent à la conception et à la fabrication de puces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">« Une erreur qui met fin à une carrière »</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de planifier la fin de votre carrière, en se concentrant sur l&#39;atteinte des objectifs professionnels au-delà de la simple retraite.</li>
<li>Il décrit trois parcours professionnels potentiels : Séniorité (devenir un contributeur individuel senior), Management (passer à un rôle de gestion), et Indépendance (travailler pour soi-même).</li>
<li>Le texte souligne la nécessité de l&#39;autoréflexion, du développement des compétences et de la flexibilité, encourageant les lecteurs à planifier activement leur parcours professionnel et à rester ouverts au changement et aux opportunités inattendues.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Dans l&#39;industrie technologique, les contributions peuvent rapidement devenir obsolètes après le départ, car le code est réécrit et la documentation est perdue.</li>
<li>Le message suggère de privilégier le gain financier et le bien-être personnel plutôt qu&#39;un parcours professionnel rigide, en soulignant que les rôles de gestion peuvent offrir plus de valeur à long terme que les postes de contributeur individuel.</li>
<li>Souligne l&#39;importance de l&#39;adaptabilité dans les parcours professionnels et suggère que les relations et la satisfaction personnelle l&#39;emportent souvent sur les réalisations professionnelles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Le créateur de Howstuffworks.com, Marshall Brain, est décédé</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, le créateur de Howstuffworks.com et auteur de la fiction spéculative &quot;Manna&quot;, est décédé, laissant un impact significatif sur de nombreuses personnes à travers son travail.</li>
<li>Il était professeur à l&#39;Université d&#39;État de Caroline du Nord, où il a influencé et façonné l&#39;avenir de nombreux étudiants.</li>
<li>Son décès, apparemment par suicide, souligne l&#39;importance cruciale de la sensibilisation à la santé mentale, tandis que son héritage continue d&#39;inspirer la curiosité et la compréhension.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Verre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Verre%20d%C3%A9poli%20des%20jeux%20au%20web%20%3A%20interface%20utilisateur%20en%20verre%20HTML%20inspir%C3%A9e%20par%20le%20d%C3%A9veloppement%20de%20jeux%20AAA&subheading=dimanche%2024%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Les mensonges du &#39;Retour au bureau&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Le billet de blog critique la pression pour retourner au bureau, en affirmant que des rôles comme la saisie de données et la communication numérique ne nécessitent pas de présence physique.</li>
<li>L&#39;auteur souligne les avantages du travail à distance, tels qu&#39;une productivité accrue, une réduction du stress et une meilleure accessibilité pour les employés handicapés et atteints de maladies chroniques.</li>
<li>Des inquiétudes sont soulevées quant à la perte potentielle de jeunes talents si les options de travail à distance sont limitées, d&#39;autant plus qu&#39;il n&#39;y a pas de primes de performance malgré l&#39;augmentation de la charge de travail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>De nombreuses personnes préfèrent le travail à distance à des salaires plus élevés, appréciant les avantages d&#39;éviter les trajets et d&#39;avoir plus de temps personnel.</li>
<li>Certains travailleurs acceptent des réductions de salaire pour la flexibilité et le bien-être mental que le travail à distance offre.</li>
<li>Le débat sur le télétravail par rapport au retour au bureau (RTO) implique des questions de contrôle, de productivité, de collaboration en personne, et des impacts plus larges sur l&#39;équilibre travail-vie personnelle et les environnements de travail futurs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Images de la plus haute résolution jamais capturées de l&#39;ensemble de la surface du soleil</a></h2>
<ul>
<li>Le 16 octobre 2023, l&#39;Agence spatiale européenne (ESA) a publié les images de la surface du soleil avec la plus haute résolution jamais obtenue, capturées par le Solar Orbiter en mars 2023, à moins de 46 millions de miles de distance.</li>
<li>Le Solar Orbiter, une mission conjointe avec la NASA lancée en 2020, a atteint des étapes importantes telles que la capture des images les plus proches du soleil et de ses régions polaires.</li>
<li>Les nouvelles images, prises par l&#39;Imager Polarimétrique et Héliosismique (PHI) et l&#39;Imager Extrême Ultraviolet (EUI), offrent des détails sans précédent des champs magnétiques du soleil et de son atmosphère extérieure, dans le but d&#39;améliorer la compréhension de la nature dynamique du soleil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le Solar Orbiter a capturé les images de la surface entière du soleil avec la plus haute résolution, disponibles dans divers formats tels que la lumière visible, le magnétogramme, la carte de vitesse et les vues ultraviolettes.</li>
<li>Ces images sont accessibles en ligne, suscitant des discussions sur leur qualité, leur traitement, ainsi que sur certains artefacts remarqués et des problèmes de zoom lent.</li>
<li>Les images ont été prises sur plusieurs heures, mettant en évidence l&#39;énergie immense et l&#39;échelle du soleil, et suscitant des discussions sur son impact et le potentiel pour des formes de vie avancées au sein des étoiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Revue du code source de Quake 3 : Modèle de réseau (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Dans sa critique, Fabien Sanglard loue le modèle réseau de Quake 3 pour son utilisation efficace de l&#39;UDP/IP, qui est préféré au TCP/IP afin de minimiser la latence dans les environnements de jeu rapides.</li>
<li>Le serveur gère l&#39;instabilité de l&#39;UDP en utilisant des historiques instantanés pour créer des paquets delta, assurant ainsi une communication efficace entre le client et le serveur.</li>
<li>Le module NetChannel pré-fragmente les messages pour éviter la fragmentation par les routeurs et gère la livraison garantie de certains messages, améliorant ainsi les performances globales du réseau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Le bilan du modèle réseau de Quake 3 a initié des discussions sur l&#39;équilibre entre vie professionnelle et vie personnelle, mettant en lumière les expériences des utilisateurs en matière de burnout et les avantages de réduire les heures de travail pour se consacrer à des loisirs.</li>
<li>Le code réseau de Quake 3 était efficace pour le jeu en réseau local (LAN) mais rencontrait des problèmes de latence lors des parties à distance, contrastant avec les protocoles de jeu modernes qui nécessitent une logique avancée pour la synchronisation et la gestion de la bande passante.</li>
<li>Les discussions ont fourni des ressources pour comprendre les protocoles de jeux en temps réel et ont réfléchi à l&#39;évolution des vitesses internet et des expériences de jeu au fil du temps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Les Américains voient leurs économies disparaître dans la crise fintech de Synapse</a></h2>
<ul>
<li>Le naufrage de l&#39;entreprise fintech Synapse a entraîné la perte des économies de milliers d&#39;Américains, avec des comptes initialement considérés comme garantis par le gouvernement.</li>
<li>Un différend entre Synapse et Evolve Bank a entraîné des fonds manquants et des problèmes non résolus, laissant les clients sans accès à leurs comptes pendant des mois.</li>
<li>L&#39;incident souligne les risques associés aux entreprises fintech qui n&#39;ont pas de relations directes avec les banques traditionnelles, car les organismes de réglementation ne sont pas intervenus pour résoudre la crise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>La crise fintech de Synapse a entraîné la perte des économies des Américains, avec 96 millions de dollars actuellement non comptabilisés, alors que Synapse, le processeur financier, a fait faillite.</li>
<li>Yotta, une application fintech impliquée dans la crise, offrait des taux d&#39;intérêt bas et des incitations sous forme de loterie mais n&#39;est pas une banque, ce qui signifie que la FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) ne couvrira pas les pertes puisqu&#39;aucune banque n&#39;a fait faillite.</li>
<li>Cette situation souligne les risques inhérents associés aux entreprises fintech et met en évidence la nécessité de mesures réglementaires améliorées dans l&#39;industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW : Bibliothèque d&#39;abstraction de fenêtre à en-tête unique C99</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) est une bibliothèque légère à en-tête unique pour créer des applications graphiques, offrant une alternative flexible à GLFW. - RGFW prend en charge plusieurs plateformes, y compris UNIX, MacOS, Windows et webASM, avec un support expérimental pour Wayland, et fonctionne avec divers moteurs graphiques comme OpenGL et Vulkan. - Elle est conçue pour RSGL mais peut être utilisée indépendamment ou avec d&#39;autres bibliothèques, présentant un système d&#39;événements flexible et une compatibilité avec plusieurs compilateurs, sous la licence Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>RGFW est une bibliothèque d&#39;abstraction de fenêtre à en-tête unique en C99, avec des discussions axées sur sa compatibilité avec Windows, en particulier avec les compilateurs MSVC (Microsoft Visual C++) et MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>Le support de Wayland par la bibliothèque est expérimental, et les utilisateurs expriment le besoin de meilleures alternatives à X11, un système de fenêtrage pour les affichages bitmap.</li>
<li>Cette conversation met en lumière les avantages et les inconvénients des bibliothèques à en-tête unique, en comparant RGFW à d&#39;autres bibliothèques comme SDL (Simple DirectMedia Layer) et GLFW, et en abordant les défis du support multiplateforme, y compris pour les mobiles.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- le petit frère du grand SGI Desktop sur IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop a publié une nouvelle version axée sur la haute performance, la stabilité et la productivité avec un design minimaliste et une faible utilisation des ressources. - L&#39;environnement de bureau est conçu pour améliorer la créativité en donnant la priorité aux applications utilisateur et en minimisant les distractions visuelles, répondant aux besoins des utilisateurs d&#39;IRIX, des artistes graphiques et des développeurs. - Le projet est en transition vers un modèle dirigé par la communauté, encourageant la participation et la collaboration des utilisateurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, inspiré par le SGI Desktop sur IRIX, est en cours de développement pour Linux, avec des plans futurs pour le support de FreeBSD et Windows11 WSL2.</li>
<li>Le projet vise à recréer une expérience de bureau classique, mais progresse lentement et n&#39;est pas open source, ce qui peut limiter les contributions de la communauté.</li>
<li>Les utilisateurs expriment de la nostalgie pour les fonctionnalités uniques et les éléments d&#39;interface utilisateur des anciens environnements de bureau, soulignant les défis pour atteindre une compatibilité moderne.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Les mensonges du 'Retour au bureau'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Les%20mensonges%20du%20'Retour%20au%20bureau'&subheading=samedi%2023%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés</a></h2>
<ul>
<li>Le post aborde un projet personnel axé sur la reproduction de recherches en interprétabilité mécanistique sur des modèles de langage de grande taille (LLMs) propriétaires, inspiré par les travaux récents de sociétés comme Anthropic, OpenAI et DeepMind.</li>
<li>L&#39;auteur cherche à obtenir des retours et de l&#39;engagement de la communauté HackerNews, indiquant une approche collaborative et ouverte de leur recherche.</li>
<li>Le projet est lié à des publications académiques récentes, ce qui suggère qu&#39;il est ancré dans le discours scientifique actuel et les avancées dans le domaine de l&#39;interprétabilité de l&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Interprétabilité avec des Autoencodeurs Épars est un projet de PaulPauls qui vise à reproduire la recherche sur l&#39;interprétabilité mécaniste des Modèles de Langage de Grande Taille (LLMs) propriétaires. - Le projet utilise des Autoencodeurs Épars (SAEs) pour explorer la séquence causale de &quot;pensées&quot; dans les modèles, établissant des parallèles avec le raisonnement humain. - Cette recherche ouverte, disponible sur GitHub, a initié des discussions sur l&#39;interprétabilité, le raisonnement humain, et les défis associés à l&#39;évaluation des SAEs, PaulPauls accueillant les retours de la communauté.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Un jeu WebGL inspiré de Marble Madness que nous avons créé pour Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Un studio créatif a développé un jeu interactif pour Netlify afin de célébrer l&#39;atteinte de 5 millions de développeurs, inspiré par le jeu classique Marble Madness. - Le jeu utilise Three.js pour les graphismes 3D et Rapier pour la physique, intégrant du contenu 2D avec des transformations CSS 3D pour créer une expérience fluide. - Le studio invite les utilisateurs à essayer le jeu et à donner leur avis, mettant en avant le mélange de contenu marketing avec une expérience ludique.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Un jeu WebGL inspiré de Marble Madness a été développé pour Netlify afin de commémorer l&#39;atteinte de 5 millions de développeurs, combinant gameplay et contenu marketing. - Le jeu utilise Three.js pour les graphismes 3D et Rapier pour la physique, intégrant du contenu 2D grâce aux transformations 3D CSS. - Les retours sont encouragés pour améliorer l&#39;expérience utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Les saumons reviennent pondre des œufs dans leur habitat historique après un projet de démantèlement de barrage</a></h2>
<ul>
<li>À la suite de la démolition de quatre barrages sur la rivière Klamath, des centaines de saumons sont revenus frayer dans des zones qui étaient auparavant inaccessibles, marquant une récupération écologique rapide.</li>
<li>Cet événement est une victoire significative pour les tribus locales qui ont plaidé pour le retrait du barrage afin de restaurer l&#39;écosystème de la rivière, soulignant le succès du projet dans l&#39;amélioration de la qualité de l&#39;eau et de la santé des saumons.</li>
<li>Le projet est considéré comme le plus grand démantèlement de barrage de l&#39;histoire des États-Unis, avec le retour rapide des saumons dépassant les attentes et offrant de l&#39;optimisme pour l&#39;avenir de la rivière.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Les saumons sont retournés sur leurs sites de frai historiques sur la rivière Klamath suite au démantèlement de quatre barrages, suscitant des discussions sur leurs méthodes de navigation après des décennies d&#39;isolement. - Le retrait des barrages faisait partie d&#39;un effort plus large de restauration écologique, soutenu par les tribus locales et les groupes environnementaux, visant à restaurer les habitats naturels. - Les barrages étaient obsolètes et fournissaient une électricité limitée, rendant leur retrait une option envisageable pour améliorer la santé écologique de la rivière.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon va investir 4 milliards de dollars supplémentaires dans Anthropic, le plus grand rival d&#39;OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon a annoncé un investissement significatif de 4 milliards de dollars dans Anthropic, une startup d&#39;IA fondée par d&#39;anciens dirigeants d&#39;OpenAI, portant son investissement total à 8 milliards de dollars. Amazon Web Services (AWS) sera le principal partenaire cloud et de formation d&#39;Anthropic, offrant aux clients d&#39;AWS un accès anticipé pour personnaliser le chatbot Claude d&#39;Anthropic avec leurs données. Cet investissement souligne la nature concurrentielle du marché de l&#39;IA générative, Anthropic ayant récemment dévoilé des agents d&#39;IA pour des tâches complexes et Google ayant précédemment investi 2 milliards de dollars dans l&#39;entreprise.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon investit 4 milliards de dollars dans Anthropic, un concurrent d&#39;OpenAI, pour résoudre les problèmes de capacité et améliorer les performances du service Pro d&#39;Anthropic.</li>
<li>On s&#39;attend à ce que l&#39;investissement implique des crédits AWS (Amazon Web Services), ce qui pourrait réduire les dépenses réelles d&#39;Amazon, et inclut l&#39;utilisation des puces d&#39;Amazon pour l&#39;entraînement des modèles d&#39;IA.</li>
<li>Cette démarche stratégique soutient l&#39;objectif d&#39;Amazon d&#39;augmenter les revenus d&#39;AWS et d&#39;élargir ses capacités en intelligence artificielle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, un outil basé sur Graph RAG et une base de connaissances conversationnelle</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow est un graphe de connaissances open-source appelé GraphRAG, utilisant TiDB Vector, LlamaIndex et DSPy, avec une recherche conversationnelle de style perplexité et un robot d&#39;exploration de site web pour le scraping des URL de sitemaps.</li>
<li>Il peut être déployé en utilisant Docker Compose, nécessitant 4 cœurs CPU et 8 Go de RAM, et inclut une pile technologique composée de TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, et shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow permet aux utilisateurs de modifier le Knowledge Graph pour plus de précision et propose un extrait JavaScript intégrable pour intégrer une fenêtre de recherche conversationnelle sur les sites web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, un outil basé sur Graph RAG (Recurrent Attention Graph), a un flux de travail complexe que certains utilisateurs trouvent lent et lourd, en particulier pour les requêtes de base.</li>
<li>Bien que l&#39;interface utilisateur soit bien conçue, il y a des appels pour une version plus simplifiée afin de répondre aux besoins des utilisateurs qui n&#39;ont peut-être pas besoin de toutes ses fonctionnalités complexes.</li>
<li>Les discussions mettent en avant l&#39;intérêt pour l&#39;auto-hébergement, la gestion des données personnelles et l&#39;utilisation potentielle de LLMs locaux (grands modèles de langage) pour améliorer la gestion de l&#39;historique de navigation personnel, en mettant l&#39;accent sur la confidentialité et le choix de l&#39;utilisateur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 prend désormais en charge la possibilité d&#39;ajouter des données à un objet</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone prend désormais en charge l&#39;ajout de données aux objets existants, éliminant ainsi le besoin de stockage local et bénéficiant aux applications telles que le traitement des journaux et la diffusion de médias.</li>
<li>Cette fonctionnalité est disponible dans toutes les régions AWS et peut être accessible en utilisant l&#39;AWS SDK, CLI, ou Mountpoint pour Amazon S3 (version 1.12.0 ou supérieure).</li>
<li>L&#39;amélioration est particulièrement avantageuse pour les applications nécessitant des mises à jour continues de fichiers, améliorant l&#39;efficacité et réduisant les frais généraux de stockage.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 introduit une nouvelle fonctionnalité permettant d&#39;ajouter des données aux objets, mais elle est limitée à la classe de compartiment &quot;S3 Express One Zone&quot;, qui est plus coûteuse et moins disponible que le niveau standard.</li>
<li>Cette fonctionnalité prend en charge jusqu&#39;à 10 000 opérations d&#39;ajout par objet, ce qui la rend moins idéale pour l&#39;écriture directe de fichiers journaux, surtout en comparaison avec la fonctionnalité similaire d&#39;Azure disponible depuis 2015.</li>
<li>Ce développement a suscité des discussions sur la praticité de la nouvelle fonctionnalité de S3 en raison de ses limitations et de ses coûts plus élevés par rapport à d&#39;autres solutions de stockage en nuage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Une caméra « méta-optique » de la taille d&#39;un grain de sel</a></h2>
<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Princeton et de l&#39;Université de Washington ont créé une caméra &quot;méta-optique&quot;, remarquablement petite de la taille d&#39;un grain de sel, et 500 000 fois plus petite que les caméras traditionnelles.</li>
<li>Cette caméra utilise une métasurface avec 1,6 million de poteaux cylindriques pour capturer des images de haute qualité en couleur, ce qui pourrait transformer des domaines comme l&#39;imagerie médicale, l&#39;électronique grand public et les télescopes spatiaux.</li>
<li>Les métasurfaces sont fabriquées en utilisant des techniques similaires à la production de puces informatiques, ce qui pourrait réduire les coûts et élargir la gamme d&#39;applications pour ces caméras ultra-compactes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Une caméra &quot;méta-optique&quot;, aussi petite qu&#39;un grain de sel, peut capturer des images en couleur, bien que certains remettent en question la qualité de ses images par rapport aux caméras traditionnelles.</li>
<li>« La technologie utilise des nano-antennes sub-longueur d&#39;onde et un post-traitement piloté par l&#39;IA pour améliorer la qualité de l&#39;image, mais les images peuvent encore manquer de netteté et de couleur. »</li>
<li>Les dimensions réduites de la caméra et ses utilisations potentielles dans des domaines comme la médecine et le militaire soulèvent des préoccupations en matière de confidentialité et mettent en évidence sa pertinence et son impact continus depuis sa publication en 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Récit des deux mille consoles portables Playdate volées</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Deux mille consoles de jeu portables Playdate ont été volées, et FedEx a refusé de compenser la perte de 400 000 dollars, invoquant une signature d&#39;une personne non autorisée. - Cet incident souligne des problèmes importants dans la logistique et la vérification des livraisons, mettant en évidence un schéma de réponses inadéquates de la part des entreprises dans des situations similaires. - Le cas met en avant l&#39;importance de l&#39;enregistrement des appareils comme méthode potentielle pour récupérer les biens volés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Quelles sont les prochaines étapes pour WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Le cahier des charges de WebGPU est en cours de développement actif, avec des grandes entreprises technologiques comme Google, Mozilla, Apple, Intel et Microsoft collaborant chaque semaine. - Une réunion récente visait à faire avancer WebGPU au statut de recommandation candidate pour le World Wide Web Consortium (W3C) et a discuté de nouvelles fonctionnalités telles que les sous-groupes, les tampons de texels et les atomiques 64 bits. - La réunion a souligné l&#39;importance de la collaboration et des retours d&#39;expérience, en se concentrant sur l&#39;amélioration des capacités de WebGPU pour les graphiques web et l&#39;intelligence artificielle (IA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU se concentre sur l&#39;ajout de fonctionnalités comme le bindless pour améliorer les performances en minimisant les changements d&#39;état fréquents, bien que la mise en œuvre puisse prendre du temps. - Les limitations actuelles, telles que les petites limites de texture par défaut, restreignent l&#39;utilisation de WebGPU dans des applications sérieuses, posant des défis pour les développeurs de jeux Rust. - Malgré ces contraintes, WebGPU est considéré comme prometteur pour des capacités graphiques et de calcul avancées dans les applications web, avec des utilisations potentielles dans le jeu et l&#39;apprentissage automatique, bien que l&#39;adoption par les plateformes reste une préoccupation, en particulier avec les implémentations uniques d&#39;Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Bêta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a été publié le 21 novembre 2024, introduisant un moteur plus rapide et une chaîne d&#39;outils unifiée. - Cette version met l&#39;accent sur une configuration axée sur le CSS, répondant aux besoins du développement web moderne avec des fonctionnalités telles que les couches de cascade natives et les couleurs à large gamme. - Les utilisateurs sont encouragés à explorer la documentation bêta pour contribuer à la préparation de la version stable attendue au début de l&#39;année prochaine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Réactions</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a été publié, introduisant des fonctionnalités telles que l&#39;espace colorimétrique OKLCH et des performances améliorées, ce qui a suscité des discussions dans la communauté du développement web.</li>
<li>Cette publication a suscité des débats sur la complexité des outils de développement web modernes tels que Vite et npm, certains utilisateurs remettant en question leur nécessité tandis que d&#39;autres défendent leur efficacité.</li>
<li>Tailwind CSS est apprécié pour ses classes utilitaires qui simplifient le CSS au sein du HTML, offrant des avantages pour le design réactif et réduisant la taille des fichiers CSS, de manière similaire mais plus optimisée que Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20Interpr%C3%A9tabilit%C3%A9%20avec%20des%20autoencodeurs%20clairsem%C3%A9s&subheading=vendredi%2022%20novembre%202024%3A%20R%C3%A9sum%C3%A9%20de%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fr/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
