<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 19:10:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">אל תשתמש בדמיון קוסינוס בחוסר זהירות</a></h2>
<ul>
<li>בדמיון קוסינוס, שיטה להשוואת וקטורים, עלולה להטעות אם משתמשים בה ללא הבנת ההקשר, שכן היא עשויה לא לשקף במדויק דמיון סמנטי. - הטמעות, כמו אלו מ-word2vec או הטמעות משפטים ממודלים שפה גדולים (LLMs), דורשות שימוש זהיר ומכוון כדי להבטיח שהן משקפות את הקשרים הרצויים. - כדי לשפר את תוצאות דמיון הווקטורים, שקול להשתמש ישירות ב-LLMs, ליצור הטמעות ספציפיות למשימה באמצעות כוונון עדין, ולהבטיח שהטקסט נקי וההנחיות מתוכננות היטב לפני ההטמעה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>באפליקציות של יצירה מוגברת על ידי אחזור (RAG), שימוש ב&quot;סדרן מחדש סמנטי&quot; יכול לשפר את התאמת שאילתות המשתמש כאשר משתמשים בדמיון קוסינוס. - יש להימנע מאחסון הטמעות וקטוריות של תוכן ריק, שכן הן עלולות להוביל להתאמות שגויות; חלק מהפרויקטים משתמשים בקידודים מיוחדים כדי לייצג &quot;חוסר&quot; כדי למנוע בעיה זו. - חקירת חלופות כמו מודלים של שפה גדולה (LLMs), מקודדים צולבים, מודלים של סידור מחדש L2, או שיטות מבוססות גרף יכולה לספק תוצאות אחזור מדויקות יותר מאשר להסתמך רק על דמיון קוסינוס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">בית המשפט בנבדה סגר את השימוש של המשטרה בפרצה פדרלית להחרמת רכוש אזרחי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בית משפט בנבדה פסק נגד השימוש של המשטרה בפרצה פדרלית להחרמת רכוש אזרחי, שבה נכסים מוחרמים מבלי להאשים את הבעלים בפשע.</li>
<li>ההחלטה הזו מדגישה את הוויכוח על חוקי החרמת רכוש אזרחי, שמבקרים אותם על כך שהם מניחים אשמה ועלולים להוביל לשחיתות.</li>
<li>המקרה כלל את חסכונות חייו של אדם שהוחרמו במהלך עצירת תנועה, מה שמדגיש את הצורך בפעולה משפטית ותשומת לב תקשורתית כדי להגן על זכויות האזרחים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">טיוקטוק מתכוננת לניתוק בארה&quot;ב ביום ראשון</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טיקטוק עומדת בפני סגירה אפשרית בארה&quot;ב, מה שמניע משתמשים לחפש חלופות כמו שיאוהונגשו, יוטיוב שורטס ואינסטגרם רילס. - שיאוהונגשו, פופולרי בסין, אינו מותאם לקהל המערבי, מה שמעלה חששות לגבי אינטראקציות ישירות בין משתמשים סינים ואמריקאים. - ממשלת ארה&quot;ב מציינת חששות ביטחוניים לאומיים, כולל חשש מהשפעה זרה ותעמולה, כסיבות לשקול איסור על טיקטוק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">צור ספרי שמע מספרים אלקטרוניים עם Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>קוקורו v0.19 הוא מודל חדש להמרת טקסט לדיבור עם 82 מיליון פרמטרים, המספק פלט שמע באיכות גבוהה במספר שפות, כולל אנגלית אמריקאית ובריטית, צרפתית, קוריאנית, יפנית ומנדרינית.</li>
<li>קלאודיו סנטיני פיתח את Audiblez, כלי שממיר ספרים אלקטרוניים לספרי שמע באמצעות Kokoro, מעבד קבצי .epub ומייצר קבצי שמע, עם זמן המרה של כ-2 שעות לספר של 100,000 מילים על MacBook Pro M2.</li>
<li>Audiblez דורש התקנה באמצעות pip, תומך בשפות וקולות שונים, וזקוק ל-ffmpeg ליצירת קבצי .m4b, כאשר הכלי זמין ב-GitHub לפיתוח ושיפורים נוספים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קוקורו-82M הוא כלי בינה מלאכותית המיועד להמיר ספרים אלקטרוניים לספרי שמע, ומציע נוחות, במיוחד עבור יצירות עיון.</li>
<li>בעוד שספרי שמע שנוצרו על ידי בינה מלאכותית יכולים למלא פערים שבהם אין גרסאות עם קריינות אנושית, הם כרגע חסרים את העומק הרגשי והאופי שמספקים קריינים אנושיים.</li>
<li>הכלי מעורר דיון על השפעת הבינה המלאכותית על מקצועות יצירתיים, תוך השוואה לשינויים טכנולוגיים היסטוריים, ומעלה חששות לגבי צמצום ההזדמנויות להכשרה וניסיון בתחומים אלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">שלטי דרכים לעזור לאנשים להגביל חשיפה לקרינה באזורים מזוהמים</a></h2>
<ul>
<li>המדריך להתקני בקרת תנועה אחידים (MUTCD) מכיל שלטים מתקופת המלחמה הקרה, כמו &quot;שמור על מהירות בטוחה מרבית&quot;, שנועדו לאזורים של זיהום רדיולוגי.</li>
<li>סימנים אלה היו חלק מאסטרטגיות ההגנה האזרחית שנועדו להגן על אזרחים במהלך אפוקליפסה גרעינית פוטנציאלית, אף על פי שמעולם לא נעשה בהם שימוש.</li>
<li>ישנם שלטים מסוימים שעדיין כלולים ב-MUTCD כשלטי ניהול חירום, המדגישים את הפחדים ההיסטוריים ומאמצי ההיערכות מאותה תקופה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הרשויות שוקלות להציב שלטי דרכים כדי להמליץ על נסיעה במהירות גבוהה דרך אזורים מזוהמים, במטרה להפחית את החשיפה לקרינה על ידי צמצום הזמן המושקע באזורים אלו. - הדיון משווה למקרים של צ&#39;רנוביל ופוקושימה, ומדגיש חששות לגבי שאיפה וזיהום מאבק רדיואקטיבי. - סוגיות גיאופוליטיות רחבות יותר, כולל לאומנות והרתעה גרעינית, גם הן חלק מהשיחה, ומשקפות מתחים היסטוריים ועכשוויים בעולם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">מה לעזאזל קרה ב-1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האתר &#39;WTF Happened in 1971?&#39; בוחן שינויים כלכליים וחברתיים משמעותיים שהחלו בשנת 1971, שלעיתים קרובות מקושרים לסיום תקן הזהב.</li>
<li>הדיון כולל נקודות מבט מגוונות על הגורמים לשינויים אלה, כגון עלייה בתגמול למנהלים, משבר הנפט ושינויים במדיניות הכלכלית.</li>
<li>הדיון מתייחס גם להשפעות של זעזוע ניקסון, לתפקיד האשראי והמטבע הפיאט, ולגורמים רחבים יותר כמו עיור ומחירי האנרגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">כיצד rqlite נבדק</a></h2>
<ul>
<li>רקלייט היא מסד נתונים מבוזר קל משקל שמשלב את SQLite ו-Raft, ומתמקד באמינות ואיכות באמצעות אסטרטגיית בדיקות מובנית. - אסטרטגיית הבדיקות עוקבת אחר פירמידת הבדיקות, תוך הדגשה על בדיקות יחידה עבור רכיבים מבודדים, בדיקות אינטגרציה לאימות ברמת המערכת, ובדיקות מקצה לקצה מינימליות לבדיקות תפעול בסיסיות. - לקחים מרכזיים מגישת הבדיקות של רקלייט כוללים התחלת בדיקות מוקדמת, פישוט קוד הבדיקה והבטחת דטרמיניזם, מה שעוזר לשמור על איכות גבוהה עם עומס מינימלי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד באסטרטגיות בדיקה עבור rqlite, מסד נתונים מבוזר המבוסס על SQLite, תוך הדגשה של בדיקות ראשוניות, פירמידת הבדיקות ובדיקות פרמטריות ובדיקות תכונה.</li>
<li>מודגשים האתגרים בבדיקות מקצה לקצה (E2E) במערכות מורכבות, יחד עם הבחירה בשפת התכנות Go עבור rqlite ודאגות אבטחה.</li>
<li>בדיקות סימולציה דטרמיניסטיות מוזכרות כסטנדרט גבוה לאמינות מסדי נתונים, עם התייחסויות למסדי נתונים אחרים כמו FoundationDB, המציגות פרספקטיבות מגוונות על שיטות בדיקה יעילות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">משכתב את האתר שלי ב-HTML ו-CSS פשוטים</a></h2>
<ul>
<li>המחבר בנה מחדש את האתר שלהם באמצעות HTML ו-CSS פשוטים, ועבר מ-SvelteKit, כדי לפשט את האתר ולאחסן אותו ב-Cloudflare Pages. - הם השתמשו ב-Pandoc להמרת Markdown ל-HTML וב-Python לסקריפטים, מה שהוביל לאתר קטן יותר, והפחית את גודל הנכסים מכ-356kb לכ-88kb. - הפרויקט הדגיש אתגרים כמו שכפול קוד והיעדר טעינה מחדש בזמן אמת, עם תוכניות לחקור רכיבי רשת ו-FastAPI כדי להתמודד עם בעיות אלו, וייתכן שישמש כתבנית לאחרים המחפשים אתר ללא מסגרת עם פוסטים ב-Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר מתחזק אתר אישי באמצעות HTML ו-CSS פשוטים, ומעריך את המחויבות המינימלית בזמן ואת חידוד המיומנויות שזה מספק.</li>
<li>האתר מתארח ב-GitHub Pages, והתוכן נכתב בטיוטה ב-MS Word לפני שהוא מתעדכן ידנית.</li>
<li>על אף ההצעות להשתמש בהכללות צד שרת או במחוללי אתרים סטטיים כמו Jekyll או Hugo, המחבר מעריך את השליטה והפשטות של השיטה הנוכחית שלו.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="אל תשתמש בדמיון קוסינוס בחוסר זהירות" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%9C%20%D7%AA%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%20%D7%91%D7%93%D7%9E%D7%99%D7%95%D7%9F%20%D7%A7%D7%95%D7%A1%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%A1%20%D7%91%D7%97%D7%95%D7%A1%D7%A8%20%D7%96%D7%94%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2015%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">חוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>חוקר אבטחה של Snyk שחרר חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-Cursor.com, חברת קידוד מבוססת בינה מלאכותית, כדי לאסוף נתוני מערכת ולשלוח אותם לשירות בשליטת תוקף.</li>
<li>החבילות, שזוהו כ-&quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot;, ו-&quot;cursor-shadow-workspace&quot;, סומנו על ידי סורק ניתוח החבילות של OpenSSF, מה שהוביל להמלצות MAL-2025-27, MAL-2025-28, ו-MAL-2025-29.</li>
<li>תקלה זו מדגישה את החשיבות של בדיקת חבילות NPM לפני ההתקנה כדי להימנע מאיומי אבטחה פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקר אבטחה של Snyk שחרר חבילות NPM (מנהל חבילות Node) זדוניות המכוונות ל-cursor.com, והדגיש פגיעויות של בלבול תלות. - האירוע עורר דיון על האתיקה של מחקר אבטחה, במיוחד בנוגע לחשיפה ציבורית של משתני סביבה. - cursor.com הבהירו שהם לא אישרו את הפעולה, ו-Snyk התנצל מאז, מה שמדגיש את האתגרים באיזון בין מחקר אבטחה התקפי לסטנדרטים אתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">עברתי לפיירפוקס ולעולם לא הבטתי לאחור</a></h2>
<ul>
<li>פיירפוקס זוכה לשבחים על ניהול הלשוניות המעולה שלו, תכונת Pocket המובנית לשמירת קישורים, ושירות דואר אלקטרוני ממוקד פרטיות, מה שהופך אותו לחלופה חזקה לכרום. - תכונות נוספות כמו כלי צילום מסך ידידותי למשתמש, כפתור ChatGPT, תמונה בתוך תמונה, אפשרויות חיפוש מותאמות אישית וגלילה חלקה משפרות את חוויית הגלישה. - למרות שפיירפוקס חסר את תכונת האפליקציות האינטרנטיות של כרום, העיצוב המחושב שלו והדרישות המופחתות למשאבים הופכים אותו לבחירה מועדפת עבור חלק מהמשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשי פיירפוקס מתמודדים עם אתגרים מפלטפורמות כמו יוטיוב, שעשויות להרע בכוונה את החוויה עבור דפדפנים שאינם של גוגל או משתמשים המשתמשים בחוסמי פרסומות. מגמה זו מעוררת דאגות לגבי האוטונומיה של המשתמש, שכן היא מענישה את אלו הבוחרים בחוויית אינטרנט ללא פרסומות וללא מעקב. פיירפוקס מציעה תכונות ייחודיות, כמו כרטיסיות מכולה, המשפרות את הפרטיות והשימושיות, מה שהופך אותה לבחירה מועדפת עבור משתמשים המחפשים עצמאות מדפדפנים הנשלטים על ידי תאגידים גדולים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">מנכ&quot;ל סונוס מתפטר לאחר תקרית עדכון האפליקציה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המנכ&quot;ל של סונוס התפטר בעקבות עדכון אפליקציה שנוי במחלוקת שדרש מהמשתמשים להחליף מערכות קול יקרות, מה שגרם לאי שביעות רצון בקרב הלקוחות. - העדכון הציג מערכת מבוססת ענן, שהתרחקה מהמערכת האמינה Universal Plug and Play (UPnP), מה שהוביל לבעיות קישוריות והגברת המורכבות. - מצב זה מדגיש את הקונפליקט בין אסטרטגיות עסקיות לבין שמירה על אמון הלקוחות, כאשר המנכ&quot;ל עובר לתפקיד ייעוץ עם חבילת פיצויים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">בבטנו של מרביסט</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן כיצד האלגוריתם של יוטיוב משפיע על יצירת תוכן, תוך שימוש במר ביסט כמקרה בוחן, ומדגיש מעבר לתוכן מונע מעורבות במקום תוכן משמעותי. - הוא דן בהשלכות הרחבות יותר על אוריינות מדיה וההשפעה התרבותית של פלטפורמות כמו יוטיוב וטיקטוק, ומציע מגמה לעבר תוכן שטחי ותגובתי. - נבחנות פרספקטיבות שונות על תפקידם של אלגוריתמים בעיצוב תוכן ועל השפעתם של יוצרים פופולריים על נורמות תרבותיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">פעולות Git ב-GitHub מושבתות</a></h2>
<ul>
<li>GitHub חוותה הפסקת פעילות של פעולות Git ב-13 בינואר 2025, עקב שינוי תצורה שהשפיע על מאזן העומסים הפנימי, שנמשך מ-23:35 עד 00:24 לפי זמן UTC. - הבעיה נפתרה על ידי החזרת שינוי התצורה, ו-GitHub עובדת על שיפור תהליכי הניטור והפריסה כדי למנוע תקריות דומות. - ההפסקה השפיעה גם על שירותי Actions ו-Pages של GitHub, מה שמדגיש את האופי המקושר של שירותי הפלטפורמה שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>GitHub חוותה תקלה משמעותית שהשפיעה על פעולות git, מה שגרם לבלבול בקרב מפתחים שחשדו בתחילה בבעיות עם מפתחות ה-SSH שלהם או בהגדרות המקומיות. - האירוע הדגיש את האתגרים שבסמיכה על שירותים מרכזיים, והוביל לדיונים על היתרונות של אירוח עצמי ומערכות מבוזרות. - למרות שהבעיה נפתרה, היא הדגישה חששות לגבי האמינות של GitHub והסיכונים שבסמיכה על פלטפורמות צד שלישי למשימות חיוניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">זמן שחרור ZFS 2.3 עם הרחבת ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 שוחרר, ומציג תכונות משמעותיות כמו הרחבת RAIDZ, דה-דופליקציה מהירה, קלט/פלט ישיר, פלט JSON ותמיכה בשמות קבצים ארוכים. - השחרור כולל תיקוני באגים חיוניים ושיפורי ביצועים, תואם לליבות לינוקס 4.18 - 6.12 וגרסאות FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - העדכון הוא מאמץ שיתופי של 134 תורמים, עם תיעוד מקיף ורשימת שינויים זמינים לעיון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זי.אף.אס 2.3 שוחרר, ומציג תכונות כמו הרחבת RAIDZ, דה-דופליקציה מהירה, קלט/פלט ישיר, פלט JSON ותמיכה בשמות קבצים ארוכים. - הרחבת RAIDZ היא במיוחד בולטת מכיוון שהיא מאפשרת למשתמשים להוסיף התקנים חדשים לבריכת RAIDZ קיימת ללא זמן השבתה, מה שמגביר את קיבולת האחסון. - השחרור נחשב להתקדמות משמעותית עבור משתמשי זי.אף.אס, ומושווה למערכות קבצים אחרות כמו Btrfs ו-Windows Storage Spaces, למרות מגבלות מסוימות כמו חוסר היכולת להקטין בריכות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – מכולות של Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch המכילות סביבות שולחן עבודה מלאות</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop מספק מכולות המבוססות על Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch עם סביבות שולחן עבודה מלאות הנגישות דרך דפדפני אינטרנט, ותומכות בארכיטקטורות x86-64 ו-arm64.</li>
<li>משתמשים יכולים לבחור מתוך סביבות שולחן עבודה שונות כמו XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, ו-IceWM על ידי שימוש בתגי תמונה ספציפיים, ולגשת ל-Webtop דרך כתובות URL ייעודיות.</li>
<li>מאפייני האבטחה כוללים את אפשרות ה-seccomp של Docker והגדרת אימות, עם אפשרויות התאמה אישית זמינות דרך משתני סביבה, ותמיכה בהאצת GPU עם מנהלי התקנים בקוד פתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Webtop מספקת מכולות עם סביבות שולחן עבודה מלאות עבור Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch, המתאימות להתקנות מהירות מאחורי VPN.</li>
<li>משתמשים משבחים את Webtop על מהירותו וקלות השימוש בו, במיוחד כאשר משתמשים בו עם מיכל Gluetun לחיבורים מאובטחים, אך מזהירים מפני חשיפת מיכלים לאינטרנט ללא אמצעי אבטחה בשל היעדר אימות ברירת מחדל.</li>
<li>הפרויקט מוערך על היותו קוד פתוח וגמיש, כאשר משתמשים משתפים תצורות, ואלטרנטיבות כמו Kasm ו-Selkies נחשבות למטרות דומות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">מחקר מגלה כי 1 מתוך 5 מודעות דרושים באינטרנט הן מזויפות או שלא מתמלאות לעולם</a></h2>
<ul>
<li>מחקר עדכני מצביע על כך ש-20% מהמשרות המפורסמות באינטרנט הן או מזויפות או נשארות לא מאוישות, מה שמוסיף לתסכול של מחפשי העבודה. - מגמת &quot;משרות רפאים&quot; זו עשויה להיות טקטיקה של חברות להציג תדמית של צמיחה. - פלטפורמות עבודה כמו Greenhouse ו-LinkedIn הציגו שירותי אימות משרות כדי לסייע למשתמשים בזיהוי הזדמנויות עבודה אמיתיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר מגלה כי 20% מהמשרות המפורסמות באינטרנט הן מזויפות או נשארות לא מאוישות, לעיתים קרובות בגלל שחברות צריכות לעמוד במדיניות ההגירה של ארה&quot;ב. - חברות עשויות גם להשאיר משרות פנויות כדי למצוא מועמדים אידיאליים, לשנות דרישות, או שיש להן מועמדים פנימיים שנבחרו מראש. - שוק העבודה קשה למועמדים, אשר נתקלים לעיתים קרובות בהיעלמות תקשורת ודחיות אוטומטיות, מה שמעורר קריאות להתערבות רגולטורית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">להפוך צומת ללא בטוחה להולכי רגל כדי לחסוך שניות לנהגים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשאלה האם צמתים צריכים להעדיף את בטיחות הולכי הרגל או את יעילות הנהגים, כאשר יש המעדיפים צמתים עם רמזורים ומעברי חצייה מרובי כיוונים על פני צמתים עם עצירה בארבעה כיוונים.</li>
<li>יש דעות שונות לגבי חוקי התנועה ועיצוב התשתיות, עם דיונים על בטיחות חציית כביש שלא במעבר חציה והסיכונים הקשורים לפניות ימינה באור אדום.</li>
<li>ישנם כאלה שממליצים על פתרונות חלופיים כמו כיכרות או אימוץ תקני הנדסת תנועה הולנדיים כדי לשפר הן את הבטיחות והן את היעילות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL היא מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL זכתה בתואר מערכת ניהול בסיסי נתונים של השנה 2024 על ידי DB-Engines, וזוהי הפעם החמישית שהיא זוכה בהכרה זו, כשהיא עוקפת 423 מערכות ניהול בסיסי נתונים אחרות.</li>
<li>PostgreSQL, עם היסטוריה המשתרעת על פני כמעט 35 שנים, ממשיך לחדש, כפי שניתן לראות בשיפורים האחרונים של PostgreSQL 17, ששוחרר בספטמבר 2024.</li>
<li>סנופלייק ומיקרוסופט תפסו את המקומות השני והשלישי, בהתאמה, כאשר סנופלייק נודעה בזכות מחסני הנתונים מבוססי הענן שלה ותמיכה בריבוי עננים, בעוד שמיקרוסופט מציעה מסדי נתונים יחסיים מנוהלים חזקים דרך Azure SQL Database ו-SQL Server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL זכתה בתואר מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024 על ידי db-engines.com, מה שמדגיש את הפופולריות וההכרה הגוברת שלה בתעשייה.</li>
<li>משתמשים שוקלים לעבור מ-Microsoft SQL Server ל-PostgreSQL בשל עלויות רישוי גבוהות ומגבלות משאבים, למרות אתגרי ההגירה הפוטנציאליים.</li>
<li>PostgreSQL מועדף בשל התכונות החזקות והעלות-תועלת שלו, מה שהופך אותו לבחירה מועדפת לפרויקטים עתידיים, אם כי חלק מהמשתמשים בוחנים חלופות כמו Babelfish כדי להפחית עלויות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">כניסת OAuth של גוגל לא מגנה מפני רכישת דומיין של סטארטאפ שנכשל</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש פגיעות במערכת ההתחברות של OAuth של גוגל כאשר הדומיין של סטארטאפ שנכשל נרכש על ידי בעלים חדש, מה שעשוי לאפשר גישה לא מורשית לשירותים.</li>
<li>בעיה זו מתעוררת מכיוון שגוגל עשויה לא להבחין בין הבעלים המקוריים של הדומיין לבין הבעלים החדשים, מה שמשפיע על כל מערכת שמשתמשת באימות מבוסס דומיין.</li>
<li>פתרון מוצע הוא להשתמש במזהים ייחודיים שנשארים קבועים לאורך זמן, אם כי יישום הפתרון הזה משתנה בין ספקי הזהות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">להשתמש בכישורי תכנות כדי להרוויח הכנסה פסיבית</a></h2>
<ul>
<li>המחבר עבר מתפקיד של CTO ליזם עצמאי, והצליח להרוויח יותר באמצעות פורטפוליו של מוצרי תוכנה.</li>
<li>אסטרטגיות מפתח כוללות התמקדות בעבודה מעמיקה, התחלה עם פרויקטים קטנים, חזרה מהירה והקדשת זמן למאמצי שיווק.</li>
<li>המסע מדגיש חוסן עקב אי ודאויות, אך מדגיש את האוטונומיה והחופש הבלתי משתווים של מסלול קריירה זה, ומעודד את אלו עם כישורי קידוד לשקול אותו כהכנסה פסיבית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש תיאר יצירת הכנסה פסיבית באמצעות אתרי ספאם של SEO תוך שימוש בשמות דומיין שפג תוקפם, והרוויח כ-30,000 דולר בשנה, למרות חששות אתיים והמאבק של גוגל בתופעה בסופו של דבר.</li>
<li>הפוסט עורר דיון על הכנסה פסיבית, כאשר חלק מהמשתמשים טוענים שזה דומה יותר לניהול עסק מאשר לרווחים פסיביים באמת.</li>
<li>משתתפים שיתפו חוויות ואתגרים בפרויקטים צדדיים, והדגישו את החשיבות של זמן, חוסן ותכנון אסטרטגי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">ספרד מציעה מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי</a></h2>
<ul>
<li>ספרד שוקלת להטיל מס של 100% על רכישות נדל&quot;ן על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי, במטרה להתמודד עם משבר הדיור ולרסן רכישות ספקולטיביות.</li>
<li>ראש הממשלה פדרו סאנצ&#39;ס מציע להרחיב את הדיור הציבורי ולווסת את השכרת הדירות לתיירים כדי להתמודד עם הפער בין מחירי הדיור להכנסות.</li>
<li>העתיד של ההצעה כחוק אינו ודאי, כאשר חלק מהאנליסטים רואים בה כהרתעה למשקיעים זרים ולא כשינוי חקיקתי מובטח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספרד שוקלת להטיל מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי כדי להתמודד עם בעיות נגישות לדיור. - מבקרים טוענים כי קונים זרים אינם הגורם העיקרי למחירי הדיור הגבוהים, ומציינים את הבירוקרטיה האיטית וחוקי התכנון כגורמים משמעותיים יותר. - ההצעה הציתה דיון על תפקיד הבעלות הזרה בשוקי הדיור ועל יעילותה בפתרון בעיות הנגישות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">בהקדם אפל תקבל שבבים &#39;תוצרת אמריקה&#39; ממפעל TSMC באריזונה</a></h2>
<ul>
<li>Apple בוחנת מעבדים ממתקן אריזונה של TSMC, עם תוכניות לייצור המוני עד הרבעון הראשון, וייתכן שתהפוך ללקוח האמריקאי הראשון של TSMC לשבבים המיוצרים מקומית. - יוזמה זו נועדה לחזק את העצמאות הסיליקונית של ארה&quot;ב, ולהפחית את התלות בטייוואן, שהיא פגיעה לסיכונים גיאופוליטיים וטבעיים. - המפעל של TSMC באריזונה מתוכנן לייצר שבבים מתקדמים בגודל 3 ננומטר ו-2 ננומטר, עם מאמצים מתמשכים לשיפור הגיוס המקומי ושיתופי פעולה עם אוניברסיטאות בארה&quot;ב, אם כי האריזה תתבצע בתחילה בטייוואן עד שהמתקן בפאוריה יהיה פעיל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Apple תקבל שבבים ממפעל TSMC באריזונה, אך יש לשלוח אותם בחזרה לטייוואן לאריזה בשל מחסור במתקנים בארה&quot;ב. - מעל 50% מכוח העבודה במפעל באריזונה מגיע מטייוואן, מה שמצביע על פער בתחום ה-STEM (מדע, טכנולוגיה, הנדסה ומתמטיקה) בארה&quot;ב. - יוזמת חוק השבבים, שמטרתה לשפר את ייצור השבבים בארה&quot;ב, מתמודדת עם אתגרים כאשר תווית &quot;תוצרת אמריקה&quot; מוטלת בספק בשל תהליך האריזה המתרחש בטייוואן, עם תוכניות ליכולות אריזה בארה&quot;ב עד 2027.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 אלף נהגים פחות בכבישי מנהטן לאחר הפעלת תמחור גודש</a></h2>
<ul>
<li>לאחר יישום תמחור העומס, חלה ירידה של 7.5% במספר הנהגים הנכנסים למנהטן מתחת לרחוב ה-60, מה שמתורגם ל-43,000 נהגים פחות בכל יום חול.</li>
<li>הירידה בתנועה שיפרה את זרימת התנועה והעלתה את מהירות האוטובוסים, כאשר חלק מהאוטובוסים המהירים חווים עלייה במספר הנוסעים.</li>
<li>הרשות המטרופולינית לתחבורה (MTA) משתמשת בהכנסות מאגרות, המוערכות בכ-500 מיליון דולר בשנה, לשיפור התחבורה, למרות התנגדות פוליטית מסוימת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>היישום של תמחור גודש במנהטן הביא ל-43,000 נהגים פחות, מה שהוביל להאצת מהירות האוטובוסים וייתכן שגם לשיפור בזמני התגובה של שירותי החירום.</li>
<li>המדיניות נועדה להפחית את עומסי התנועה ולשפר את איכות האוויר, אם כי היא עוררה ויכוח על השפעתה על אנשים בעלי הכנסה נמוכה יותר.</li>
<li>תומכים טוענים כי היתרונות כוללים תחבורה ציבורית יעילה יותר ואוויר נקי יותר, בעוד שהדיונים נמשכים על איזון יתרונות אלו עם צרכי הנהגים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%95%D7%A7%D7%A8%20%D7%90%D7%91%D7%98%D7%97%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20Snyk%20%D7%9E%D7%A4%D7%A8%D7%A1%D7%9D%20%D7%97%D7%91%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%AA%20NPM%20%D7%96%D7%93%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%9C-cursor.com&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2014%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">התכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות.</a></h2>
<ul>
<li>Uv מציע תכונה ייחודית שמפשטת כתיבת סקריפטים אד-הוק בפייתון על ידי ייעול ניהול התלויות והסביבה. - משתמשים יכולים להריץ פקודה אחת, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, כדי להריץ סקריפטים מבלי לשנות את הסביבה הגלובלית. - קלות השימוש והזכירות הופכות את uv לאופציה אטרקטיבית לניהול חבילות פייתון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Uv הוא מנהל חבילות שמפשט את ניהול התלויות והגרסאות של Python, ומציע יתרונות על פני כלים מסורתיים כמו pip, pyenv ו-poetry. - הוא כולל תלויות סקריפט אינליין, יצירת סביבות מהירה ובינארים של Python שהורכבו מראש, מה שתורם לפופולריות שלו. - למרות חששות לגבי התמיכה שלו בהון סיכון והסתמכות על בינארים שאינם של קרן התוכנה של Python (PSF), משתמשים מעריכים את המהירות והידידותיות שלו לניהול פרויקטים ב-Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">מחקתי את החשבונות שלי ברשתות החברתיות</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מחק את חשבונות המדיה החברתית שלו בשל חששות מכך שפלטפורמות כמו מטא וטוויטר מעדיפות רווח על פני שיקולים אתיים.</li>
<li>נושאים מודגשים כוללים את החלטתו של מארק צוקרברג להפסיק את עבודת בודקי העובדות ולשתף פעולה עם טראמפ, ואת פעולותיו השנויות במחלוקת של אילון מאסק, התורמות לסביבה רעילה.</li>
<li>המחבר מדגיש את ההשפעה השלילית של המדיה החברתית על בריאות הנפש, במיוחד עבור בני נוער, ובוחן בזהירות חלופות כמו בלוגים ופלטפורמות חדשות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחיקת חשבונות ברשתות החברתיות יכולה לגרום להחמצת עדכונים מחברים ומכרים, מה שמדגיש את תפקיד הפלטפורמה בשמירה על קשרים.</li>
<li>בעוד שיש המאמינים כי מערכות יחסים חשובות ימשיכו להתקיים באמצעות תקשורת ישירה, המדיה החברתית לעיתים קרובות מקלה על קשרים שטחיים שעלולים ללכת לאיבוד כאשר מפסיקים להשתמש בה.</li>
<li>הבחירה לעזוב את המדיה החברתית היא סובייקטיבית, מושפעת מהעדיפויות האישיות ומהערך המיוחס לסוגים שונים של מערכות יחסים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">זכות לגישת שורש</a></h2>
<ul>
<li>צרכנים צריכים להיות זכאים להתקין כל תוכנה על מכשירים שבבעלותם, אך חברות לעיתים קרובות נועלות את מנהלי האתחול ומגבילות גישת שורש, מה שמצמצם את השליטה של המשתמש. - בעוד שהביטחון הוא דאגה לגיטימית, הגבלות אלו נתפסות כאנטי-צרכניות ואנטי-תחרותיות, תורמות לפסולת אלקטרונית ומגבילות אפשרויות תיקון. - תומכים מציעים כי &quot;זכות לגישת שורש&quot; צריכה להיכלל בדיונים על זכות לתיקון, עם חריגים למערכות קריטיות שבהן הסיכונים גבוהים מדי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על גישת שורש במכשירים מדגיש את הקונפליקט בין חופש הצרכן לשליטת הספק, כאשר רבים תומכים בזכות להתקין כל תוכנה על מכשירים בבעלותם. - מבקרים טוענים שהגבלות שמטילים הספקים מעדיפות רווח על פני שליטת הצרכן ופרטיותו, ומגבילות את יכולת המשתמשים לשנות את מכשיריהם. - הדיון מתרחב לנושאים רחבים יותר של זכויות קניין והאוטונומיה לנהל את המכשירים האישיים, עם דעות שונות על היתרונות הביטחוניים של מכשירים נעולים לעומת בחירה מושכלת של הצרכן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">DOOM (1993) בקובץ PDF</a></h2>
<ul>
<li>המפתח יצר פורט מקור של Doom שפועל בתוך קובץ PDF, בהשראת פרויקט דומה של טטריס. - הפרויקט משתמש בגרסה ישנה של Emscripten כדי לקמפל קוד C ל-asm.js, מה שמאפשר לו לפעול בסביבת הריצה של JavaScript בקובץ ה-PDF. - היישום כולל תצוגה מונוכרומית עם 6 צבעים ותואם רק לדפדפנים מבוססי Chromium המשתמשים במנוע PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתכנת יצר גרסת מקור של Doom שפועלת בתוך קובץ PDF, בעקבות פרויקט דומה שהריץ את טטריס ב-PDF. - הפרויקט משתמש ב-Emscripten כדי לקמפל C ל-asm.js, מה שמאפשר לו לפעול בסביבת הריצה המוגבלת של JavaScript ב-PDF, ומשתמש בגרסת ה-doomgeneric של קוד המקור המקורי של Doom. - החידוש הזה עורר דיונים על הפוטנציאל וההשלכות הביטחוניות של הרצת קוד בתוך קבצי PDF, כאשר קוד המקור זמין ב-GitHub והפונקציונליות מוגבלת לדפדפנים מבוססי Chromium המשתמשים במנוע PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">ניפוי באגים: כללים שאין לוותר עליהם למציאת בעיות חמקמקות ביותר (2004)</a></h2>
<ul>
<li>דוד א. וילר סוקר את הספר &#39;ניפוי באגים: 9 הכללים החיוניים למציאת בעיות תוכנה וחומרה חמקמקות ביותר&#39; מאת דיוויד ג&#39;י אגנס, ומדגיש אותו כמשאב קלאסי למפתחים.</li>
<li>הספר מדגיש עקרונות יסודיים של ניפוי שגיאות החלים הן על מפתחים מתחילים והן על מפתחים מנוסים, תוך שימוש בדוגמאות מעשיות וסיפורי &quot;מלחמה&quot; מהחיים האמיתיים כדי להמחיש את תשעת הכללים המרכזיים שלו.</li>
<li>ווילר משבח את הספר על התמקדותו באיסוף נתונים וטיפול בבעיות לסירוגין, אם כי הוא מציין רצון לעצה יותר ספציפית לגבי כלים, ובסופו של דבר ממליץ עליו בזכות התובנות הנצחיות שלו בתחום ניפוי השגיאות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ניפוי באגים הוא חיוני לפתרון בעיות מורכבות, תוך הדגשת החשיבות של שמירה על רוגע, הבנת המערכת ואימות הנחות. - כלים כמו <code>git bisect</code> יכולים לסייע בפתרון בעיות יעיל על ידי זיהוי השינוי הספציפי שהכניס את הבאג. - חשוב לאמת תיקונים ולשקול כתיבת בדיקות כדי למנוע רגרסיות עתידיות, מה שמדגיש את הצורך בגישה שיטתית ולעיתים בשימוש בטכניקות כמו ניפוי באגים עם ברווז גומי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">איך גרמו למכוניות להתפרק בסרטים ישנים (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בסרטים ישנים, נעשה שימוש באפקטים מעשיים כדי לגרום למכוניות להתפרק, כפי שנראה בסרט הצרפתי מ-1965 &quot;Le Corniaud&quot;, שבו מכונית פורקה והרכבה מחדש עם ווים וברגים נפיצים לצורך סצנה.</li>
<li>פעלולים אלה דרשו תכנון מפורט והנדסה, שהתאפשרו בזכות המבנה הפשוט יותר של מכוניות באותה תקופה.</li>
<li>סרטים מודרניים כנראה ישתמשו ב-CGI (תמונות שנוצרו על ידי מחשב) עבור סצנות דומות בשל המורכבות ותקני הבטיחות של כלי רכב עכשוויים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">דפוסים סטנדרטיים במשחקים מבוססי בחירה (2015)</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג מאת סם קאבו אשוול חוקר דפוסי עיצוב חוזרים במשחקים מבוססי בחירה, כולל מערת הזמן, גונטלט, ענף ובקבוק צוואר, ואחרים, המשפיעים על המשחק ועל מבנה הנרטיב.</li>
<li>דפוסים אלה משפיעים על חוויית השחקן והתקדמות הסיפור, עם דוגמאות מתוך סיפורת אינטראקטיבית הממחישות את יישומם.</li>
<li>הפוסט מציין כי דפוסים אלה גמישים ויכולים לחפוף, ולא להיות קטגוריות נוקשות בעיצוב משחקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משחקים מבוססי בחירה משתמשים בהתפצלות נרטיבית כדי להעצים את תחושת הסוכנות של השחקן, אך זה יכול להוביל ל&quot;מערות זמן&quot;, שבהן חלק מהנתיבים מפורטים יתר על המידה ואחרים לא מפותחים מספיק, מה שגורם לשחקנים להחמיץ תוכן חשוב.</li>
<li>כלים יכולים לסייע ביצירת גזע סיפור ראשי עם שבילים צדדיים שמתאחדים מחדש, אך הפיצול נשאר מורכב ודורש משאבים רבים, מה שמוביל חלק מהאנשים להמליץ על סיפורים ליניאריים או מכניקות סנדבוקס.</li>
<li>משחקים כמו דיסקו אליסיום ונייר אוטומטה ידועים בשימוש המוצלח שלהם בהתפצלויות עלילתיות, ויש דיון על הפוטנציאל של בינה מלאכותית לייצר באופן דינמי נתיבי סיפור, אם כי הטכנולוגיה הנוכחית עשויה עדיין לא להשיג נרטיבים קוהרנטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">הסרט החופשי: שחזור מסגרת-אחר-מסגרת, מצויר ביד של &quot;סרט הדבורה&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive השיקה את &quot;The FREE Movie&quot;, פרויקט שיתופי שבו משתמשים משחזרים את הסרט BEE מסגרת אחר מסגרת, כאשר 92% מהמסגרות כבר הושלמו.</li>
<li>משתתפים יכולים להשתתף באופן פעיל על ידי ציור, מחיקה ותצוגה מקדימה של התרומות שלהם לפרויקט.</li>
<li>הפרויקט השאפתני הבא שמתוכנן על ידי MSCHF Interactive הוא שחזור של הסרט חולית, פריים אחר פריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גרסה מצוירת ביד, פריים אחר פריים, שנוצרה על ידי מעריצים של הסרט &#39;כוורת בסרט&#39; נוצרה, בעקבות הטרנד של פרויקטים שיתופיים כמו &#39;שרק מסופר מחדש&#39; ו&#39;מלחמת הכוכבים לא חתוך&#39;.</li>
<li>פרויקטים אלה כוללים מספר יוצרים התורמים קטעים קצרים, מה שמוביל לתערובת של איכות ותוצאות הומוריסטיות, המשקפות גישה ממוקדת ממים.</li>
<li>יש דעות שונות לגבי &quot;הסרט החופשי&quot;, כאשר חלק מהצופים מוצאים את האיכות הנמוכה של הפריימים כמרתיעה, בעוד אחרים נהנים מהאופי הכאוטי והמבוסס על קהל של הפרויקט.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">חקירת דיסקו אליסיום</a></h2>
<ul>
<li>הפרויקט Disco Elysium Explorer מאפשר למשתמשים להמחיש ולהאזין לדיאלוגים מהמשחק Disco Elysium, עם כל הזכויות שמורות לסטודיו ZA/UM. - הפרויקט מציע תכונות כמו חיפוש דיאלוגים, בניית שיחות והמחשתן, מה שמשפר את החוויה האינטראקטיבית. - הוא תומך במספר שפות, כולל סינית, גרמנית וקוריאנית, מה שהופך אותו לנגיש לקהל רחב יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium משתמשת ב-Articy:draft, כלי ביניים, כדי לבנות את גרפי השיחה המורכבים שלה, מה שמציג הישג טכני למרות אתגרי הביצועים בפרויקטים גדולים.</li>
<li>המשחק זוכה לשבחים על סיפור העלילה שלו ומערכות הדיאלוג המורכבות, ומושווה למשחקים אחרים המתמקדים בנרטיב כמו Pentiment ו-Alpha Protocol.</li>
<li>ראוי לציון בזכות המכניקות הייחודיות של משחק התפקידים שלו שמדגישות דיאלוג וסיפור על פני קרב, דיסקו אליסיום מעורר דעות מעורבות על הנושאים הפוליטיים שלו אך מוכר כהישג משמעותי במשחקים מונעי סיפור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">אם הייתה לנו את ארגון הנדסת המוצר הטוב ביותר, איך הוא היה נראה?</a></h2>
<ul>
<li>הנאום המרכזי בכנס האזורי של Scrum בטוקיו על ידי סגן נשיא ההנדסה התמקד באלמנטים מרכזיים של ארגון הנדסת מוצרים מוצלח: אנשים, איכות פנימית, אהבה, נראות, גמישות ורווחיות.</li>
<li>להדגיש את החשיבות של משיכת כישרונות מובילים, שמירה על איכות פנימית על ידי הפחתת בזבוז, והבטחת אהבת המוצר על ידי הבנת צרכי בעלי העניין.</li>
<li>מודגש השימוש בתכנות אקסטרים (XP) וטכנולוגיית סקיילינג נוזלית (FaST) לשיפור הגמישות והיכולת להסתגל, תוך יישור מוצרים עם מטרות עסקיות לרווחיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את המאפיינים של ארגון הנדסת מוצרים אידיאלי, תוך התמקדות בסגנונות ניהול, תהליכי קבלת החלטות ופרודוקטיביות. - הדעות חלוקות, כאשר יש הממליצים על קבלת החלטות מבוזרת על פני מבנים היררכיים, בעוד אחרים מדגישים את חשיבותם של מנכ&quot;לים בקבלת החלטות מכריעות. - השיחה מתייחסת גם לאתגרים במדידת פרודוקטיביות ולהשפעת התרבות הארגונית על חדשנות ושביעות רצון העובדים, תוך התייחסות לחברות כמו מטא ואמזון כדוגמאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">TfL הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים בלונדון בעקבות תלונה על הפרת סימן מסחרי</a></h2>
<ul>
<li>בינואר 2010, נוצרה מפת לונדון אנדרגראונד חיה באמצעות ה-API של נתונים פתוחים של Transport for London (TfL), וזכתה לפופולריות ותשומת לב תקשורתית.</li>
<li>בתאריך 7 בינואר 2025, TfL ביקשה להסיר את המפה בשל חששות לגבי סימן מסחרי, מה שהוביל להפסקתה למרות אפשרות לשינויים.</li>
<li>האתר של היוצר, traintimes.org.uk, נשאר פעיל, ומידע חי על אוטובוסים זמין ב-bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תחבורה עבור לונדון (TfL) הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים של לונדון מהאתר traintimes.org.uk בעקבות תלונה על סימן מסחרי. - האימייל של התלונה מ-TfL נמתח ביקורת על חוסר הבהירות שלו ועל כך שהוא מתייחס לחוק האמריקאי, למרות שהאתר מבוסס בבריטניה. - האירוע מדגיש את המתחים המתמשכים בין מפתחים חובבים לאכיפת סימנים מסחריים, עם דיונים על האם TfL צריכה לספק רישיונות חינם לשימוש לא מסחרי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: מערכת הפעלה בטוחה באופן סביר</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS הוא מערכת הפעלה מאובטחת במיוחד המומלצת על ידי מומחים, כולל אדוארד סנודן, בזכות יכולות הבידוד החזקות שלה, מה שהופך אותה למתאימה למשימות רגישות. - היא תומכת בהרצת מערכות הפעלה מרובות ומשתלבת עם Whonix כדי לשפר את פרטיות המשתמש, מה שמושך עיתונאים וארגונים כמו קרן חופש העיתונות. - קהילת Qubes מקבלת בברכה מצטרפים חדשים, ומספקת תמיכה, משאבים והזדמנויות לתרום או לתרום כספית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS הוא מערכת הפעלה ממוקדת אבטחה המשתמשת בוירטואליזציה כדי לחלק משימות, ומשפרת את האבטחה על ידי בידוד יישומים ומשימות. - משתמשים דיווחו על בעיות בביצועי גרפיקה וחיי סוללה בשל הסתמכותה על עיבוד תוכנה, מה שמשפיע על ניגון וידאו וביצועי המערכת הכלליים. - למרות שהיא זוכה לשבחים על תכונות האבטחה שלה, Qubes OS עשויה לא להיות מתאימה למשתמשים עם דרישות גרפיקה או סוללה גבוהות, אם כי היא מומלצת לאלה הזקוקים לאבטחה גבוהה, כמו עיתונאים או אנשי מקצוע בתחום אבטחת המידע.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">ההשבתה של קנבה: עוד סיפור של רוויה וחוסן</a></h2>
<ul>
<li>התקלה ב-Canva נגרמה כתוצאה מפריסה של גרסה חדשה של עמוד העורך, מה שהוביל לאפקט &quot;עדר רועם&quot; עם 1.5 מיליון בקשות לשנייה שהציפו את שער ה-API. - כלל תעבורה מיושן ניתב את תעבורת המשתמשים דרך האינטרנט הציבורי, מה שגרם לעיכוב גבוה ולפקק, בעוד בעיית ביצועים ידועה בשער ה-API החמירה את המצב. - מהנדסי Canva התערבו ידנית על ידי הגדלת הקיבולת ושימוש בחומת האש של Cloudflare לחסימת תעבורה באופן זמני, מה שמדגיש את חשיבות ההתערבות האנושית בניהול בעיות ביצועים של המערכת במהלך משברים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תקלה ב-Canva מדגישה את האתגרים הקשורים לרוויה ועמידות של רשתות להפצת תוכן (CDN), תופעה נפוצה כאשר משתמשים רבים ניגשים לשרתים בו זמנית, מה שמוביל לעומסים יתר. - פתרונות מוצעים כמו הפצה מדורגת וחימום מוקדם לעיתים קרובות אינם מספקים, בעוד פרוטוקולים מסוג P2P (Peer-to-Peer) כמו BitTorrent מתמודדים עם חששות של פיראטיות ושליטה, מה שמוביל חברות כמו Spotify ו-Blizzard לנטוש אותם. - אסטרטגיות ניהול עומסים יעילות, כמו הגבלת חיבורים ושימוש ב-backoff אקספוננציאלי, הן קריטיות להקלת בעיות אלו, ומדגישות את החשיבות של תשתית חזקה ותכנון אסטרטגי לטיפול בתנועה גבוהה ביעילות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="התכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%AA%D7%9B%D7%95%D7%A0%D7%94%20%D7%94%D7%9E%D7%99%D7%95%D7%97%D7%93%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20Uv%20%D7%94%D7%99%D7%90%20%D7%94%D7%A4%D7%99%D7%9B%D7%AA%20%D7%A1%D7%91%D7%99%D7%91%D7%95%D7%AA%20%D7%90%D7%93-%D7%94%D7%95%D7%A7%20%D7%9C%D7%A7%D7%9C%D7%95%D7%AA.&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2013%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">להפסיק לנסות לקבוע שיחה איתי</a></h2>
<ul>
<li>ניסיונות שירות חדשים לעיתים קרובות מובילים למעקב מתמשך ודוא&quot;ל שיווקי, שהופכים את הפנייה הראשונית להצעות מכירה בלתי פוסקות.</li>
<li>התהליך המכירה הוא לעיתים קרובות מייגע וגוזל זמן, במיוחד בחברות גדולות, כאשר מוצרים לעיתים קרובות אינם עומדים בציפיות ומציעים תמיכה מוגבלת.</li>
<li>לקוחות לעיתים קרובות עוברים לאלטרנטיבות קוד פתוח טובות יותר, מה שמוביל לעזיבה שקטה מהשירות המקורי למרות מאמצי השימור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בעלי סטארטאפים קטנים מתמודדים עם אתגרים כאשר הם עובדים מול עסקים גדולים, כמו הדגמות מיותרות, השוואות מחירים ותהליכי רכש ממושכים, מה שמוביל לעלויות מוגברות עבור עסקים גדולים. תהליך המכירה לעיתים קרובות אינו יעיל, כולל פגישות מיותרות וטקטיקות מתסכלות, מה שמדגיש את הצורך בשקיפות, תקשורת ישירה ואפשרויות גמישות. גישה מוצלחת כוללת יצירת שירות שקל לשלב, משמח לקוחות ומציע מודל תמחור פשוט, למרות הבעיות הנפוצות של תיעוד שלא נקרא וטקטיקות מכירה לא אתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: נכסי משחק חינמיים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl ידועה במתן נכסי משחק איכותיים וחינמיים, שהם שימושיים במיוחד לפיתוח משחקים וליצירת אבות טיפוס מהירים.</li>
<li>הפלטפורמה צברה קהל עוקבים חזק, מה שהקנה לקני את הכינוי &#39;ישו הנכסים&#39; בזכות תרומותיו לקהילת פיתוח המשחקים.</li>
<li>משאבים נוספים לנכסי משחק חינמיים כוללים את OpenGameArt.org ו-Itch.io, בעוד שמוזיקה ללא תמלוגים ניתן למצוא מאמנים כמו קווין מקלאוד ו-Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">המדריך המאויר לדוקטורט</a></h2>
<ul>
<li>נעשה שימוש במדריך מאויר כדי להסביר לסטודנטים חדשים לדוקטורט כיצד דוקטורט מרחיב את גבול הידע האנושי, המסומל כמעין שקע קטן.</li>
<li>כל ההכנסות מהמדריך המודפס תומכות במחקר על הפרעות גנטיות, מתוך מוטיבציה של הקשר האישי של המחבר למצב הנדיר של בנו.</li>
<li>המדריך מורשה תחת רישיון Creative Commons, המאפשר שיתוף עם ייחוס, וזמין במספר שפות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המדריך המאויר לדוקטורט מאת מאט מייט מדגיש את החשיבות של רדיפת בעיה שאתה אוהב ואת החיפוש המתמשך אחר ידע במסע הדוקטורט.</li>
<li>הדיון עוסק באתגרים באקדמיה, כמו הלחץ לפרסם והסיכון להעדיף כמות על פני איכות במחקר.</li>
<li>המדריך מדגיש את הערך של חוויית הדוקטורט לצמיחה אישית ולהזדמנויות קריירה, תוך הדגשת החשיבות של בחירת המנחה הנכון וחקר עבודה בין-תחומית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">מדוע בחרתי ב-Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>המחבר עבר מקלוז&#39;ור ל-Common Lisp בשל תסכולים מזמני ההפעלה האיטיים של יישומי ממשק שורת הפקודה (CLI) בקלוז&#39;ור והתחושה של חוסר דאגה מצד הקהילה.</li>
<li>נבחרה שפת Common Lisp בשל יכולתה ליצור קבצים הרצים באופן עצמאי ומתחילים במהירות, תאימותה לעורך הטקסט Vim, תמיכתה במערכות Windows, Mac ו-Linux, והקהילה והאקוסיסטם החזקים שלה.</li>
<li>המחבר משתף את חוויותיו כדי לסייע לחדשים להבין את היתרונות של Common Lisp וכיצד הם הסתגלו לשימוש בו בצורה יעילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר מדגיש את המערכת הדינמית של Common Lisp, המאפשרת פתרון בעיות גם ללא קוד המקור המקורי, ומציגה את הגמישות והחוסן שלה.</li>
<li>SBCL, מימוש של שפת Lisp הנפוצה, זוכה לשבחים על יכולתו לפתור בעיות במהירות, אפילו במצבים שבהם קוד המקור אינו זמין.</li>
<li>הדיון מכסה גם את החשיבות והמגבלות של בקרת גרסאות, במיוחד כאשר המאגר אובד, וכולל השוואות של Lisp עם שפות כמו Clojure ו-Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">מייסדי הבינה המלאכותית ילמדו את הלקח המר</a></h2>
<ul>
<li>באופן היסטורי, גישות AI כלליות עלו על גישות מתמחות, כפי שנראה בתחומים כמו זיהוי דיבור וראייה ממוחשבת. - &quot;השיעור המר&quot; של ריצ&#39;רד סאטון מדגיש ששיטות כלליות המשתמשות בחישוב יעילות יותר מאשר אלו הנשענות על ידע אנושי בתחום. - הפוסט מציע שמייסדי AI צריכים להתמקד ביצירת מוצרים המנצלים שיפורים במודלים במקום לפצות על מגבלות המודלים הנוכחיים, שכן זו אסטרטגיה בת קיימא יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סטארטאפים בתחום הבינה המלאכותית נתקלים באתגר בסיסי במתן הקשר, שכן מערכות בינה מלאכותית דורשות מידע ספציפי ושלבים כדי לפעול ביעילות. - סטארטאפים מצליחים בתחום הבינה המלאכותית יתמקדו ככל הנראה בתהליכי ETL (Extract, Transform, Load) כדי לספק את ההקשר הנחוץ, תוך הדגשת חשיבותם של נתוני אימון ויכולות חיפוש. - תעשיית הבינה המלאכותית עשויה להתפתח בדומה למגזר הסמארטפונים, כאשר חברות גדולות ישלטו בשל בעלות על נתונים, אך סטארטאפים יכולים להצליח על ידי פיתוח מודלים ייחודיים לתחום וניהול אינטגרציה של מערכות מורכבות וניהול נתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">אהרון שוורץ וסם אלטמן</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אהרון שוורץ היה גאון טכני ופעיל ידוע, שתרם לפרויקטים כמו RSS, Markdown ו-Creative Commons, אך התמודד עם אתגרים משפטיים בשל הורדת מאמרים אקדמיים מ-JSTOR.</li>
<li>הפוסט משווה בין האקטיביזם של סוורץ להצלחה התאגידית של סם אלטמן ב-OpenAI, ומעלה שאלות על חוקיות ואתיקה בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>הדיון מדגיש את ההבדלים בפרספקטיבות לגבי התרומות החיוביות של שני הפרטים לתרבות הטכנולוגיה ואת הפער בטיפול המשפטי בין פרטים לחברות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">דברים ברורים ש-C צריך לעשות</a></h2>
<ul>
<li>הקהילה של Dlang שילבה קומפיילר C בתוך קומפיילר D, הידוע בשם ImportC, כדי לטפל בבעיות לא פתורות ב-C סטנדרטי, כעת ב-C23. - ImportC מאפשר להריץ פונקציות בזמן הקומפילציה, מה שמקל על בדיקות יחידה בזמן הקומפילציה ללא צורך בבניות נפרדות. - הוא גם תומך בהפניה קדימה ובייבוא הצהרות ללא קבצי .h, מה שמפשט את תהליך הפיתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קבצי כותרת ב-C מבדילים בין ממשקים ציבוריים לפרטיים, דבר שמוערך על ידי חלק מהמפתחים בשל הפשטות והקלות בשימוש. - כלים מודרניים כמו <code>cargo doc</code> של Rust מספקים ניהול יעיל של תיעוד וממשקים ללא שכפול קוד, מה שמושך אחרים. - הבחירה בין שיטות אלו תלויה לעיתים קרובות בהעדפה אישית, בצרכי הפרויקט ובזרימת העבודה של הצוות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">השמיים הכהים והברורים ביותר בעולם בסכנה עקב פרויקט תעשייתי ענק</a></h2>
<ul>
<li>המצפה הדרומי האירופי (ESO) מודאג מתוכנית להקמת מתחם תעשייתי על ידי AES Andes ליד מצפה פרנאל בצ&#39;ילה, שעלול לגרום לזיהום אור שישפיע על מחקר אסטרונומי. - מצפה פרנאל הוא חיוני לפרויקטים כמו הטלסקופ הגדול במיוחד (ELT), מה שמדגיש את החשיבות של שמירה על שמי לילה חשוכים. - ESO פועל להעברת הפרויקט התעשייתי כדי להגן על סביבת המצפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט מגה תעשייתי בצ&#39;ילה, בהובלת AES Andes, שואף לייצר מימן, חשמל ואמוניה באמצעות אנרגיית רוח ושמש, עם פוטנציאל להשפיע על השמיים האפלים והבהירים ביותר בעולם.</li>
<li>מבקרים מביעים דאגה כי הפרויקט, הממוקם ליד אתר טלסקופ מרכזי, עלול להפריע לתצפיות אסטרונומיות, מה שמעורר דיון על האפשרות להעביר את הפרויקט למקום אחר.</li>
<li>המצב מדגיש את הקונפליקט בין פיתוח תעשייתי לשימור משאבי טבע ייחודיים, כאשר ישנם כאלה התומכים בתועלות כלכליות בעוד אחרים נותנים עדיפות לשימור הסביבה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple אבל זה 6,500 ביטויי רגולאריים שאני מחפש ב-Vim</a></h2>
<ul>
<li>סרטון &quot;Bad Apple&quot; שוחזר בעורך הטקסט Vim באמצעות שאילתות חיפוש, כאשר כל אחד מ-6,500 הפריימים מיוצג כרשת של 120x90 ספרות בינאריות.</li>
<li>נעשה שימוש ב-Python לעיבוד הפריימים, ונבדקו אלגוריתמים שונים כדי לשפר את מחרוזות החיפוש לביצועים טובים יותר ב-Vim.</li>
<li>הפרויקט היה ניסוי יצירתי שנערך במרכז Recurse, שהציג את השימוש במקרואים של Vim כדי להפעיל את הווידאו על ידי מעבר בין תבניות חיפוש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט המשתמש ב-6,500 ביטויי רגולריים (regexes) ב-Vim כדי להנפיש את &quot;Bad Apple&quot; יזם דיון ער, המציג יצירתיות ומיומנות טכנית.</li>
<li>משתתפים שיתפו פרויקטים דומים, כמו הרצת &quot;Bad Apple&quot; על מערכת הבידור של נינטנדו (NES) ושימוש במקרואים של Vim, תוך הדגשת אתגרים אלגוריתמיים והדגמות טכנולוגיות.</li>
<li>השיחה גם חקרה את ההשפעה התרבותית של &#39;Bad Apple&#39; וכללה דיונים על התוכן של משחקי Touhou, המשקפים דעות ותחומי עניין מגוונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">פיצ&#39;ר הסרת ה-AI של Adobe Lightroom הוסיף ביטקוין לתמונה של ציפור במעופה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פונקציית ההסרה של AI בתוכנת Adobe Lightroom הכניסה בטעות תמונה של ביטקוין לתוך תמונת ציפור, מה שעורר דיונים על השפעת הבינה המלאכותית בצילום. - משתמשים ביקרו את אפקט ה&#39;ניצוץ&#39; של הבינה המלאכותית, והעדיפו את התמונה המקורית, מה שמדגיש את האתגרים בצילום דיגיטלי, כמו ניהול הדגשות קליפיות ומגבלות של כלי AI. - האירוע הזה מדגיש חששות רחבים יותר לגבי תפקיד הבינה המלאכותית בכלים יצירתיים ואיכות התוכן שנוצר על ידי AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">מולנווג סוגר את צוות הקיימות של וורדפרס, מעורר תגובות נגד</a></h2>
<ul>
<li>מאט מולנווג, ממייסדי וורדפרס, פירק את צוות הקיימות של וורדפרס, מה שהוביל לתגובות חריפות מהקהילה.</li>
<li>הקבוצה פורקה בעקבות התפטרותו של נציג הקבוצה תייס בויס, שציין בעיות מנהיגות, וטענתו של מולנווג שהקבוצה לא עמדה ביעדיה.</li>
<li>מבקרים האשימו את מאלנווג בצביעות, שכן בתחילה הוא תמך בהקמת הצוות, ופירוקו העלה חששות לגבי עתיד יוזמות הקיימות בתוך וורדפרס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאט מולנווג פירק את צוות הקיימות של וורדפרס, מה שהוביל לביקורת ודאגות לגבי ההשפעה על המותג והקהילה של וורדפרס.</li>
<li>מבקרים מציינים את השליטה המשמעותית של מאלנווג בוורדפרס כבעייתית, ומציעים צורך פוטנציאלי בשינויים בממשל.</li>
<li>הקבוצה שהתפרקה עבדה על יוזמות כמו תוסף לטביעת רגל פחמנית, מה שמעלה שאלות לגבי המחויבות של וורדפרס לקיימות ויציבות ההנהגה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">כתובות IP עד 2024</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מאת ג&#39;ף יוסטון מספק עדכון שנתי על כתובות IP, תוך התמקדות במעבר האיטי מ-IPv4 ל-IPv6 למרות הצורך החזוי במרחב כתובות גדול יותר.</li>
<li>זה דן במיצוי כתובות IPv4, בתפקיד של העברת כתובות, ובאתגרים באימוץ IPv6, תוך הדגשת הפיצול והדינמיקה השוקית של כתובות IPv4.</li>
<li>המאמר בוחן מגמות בהקצאת IPv6, מציין הבדלים אזוריים ואת ההשפעה של הקצאות גדולות, ומשקף השלכות רחבות יותר על עתיד האינטרנט, כולל ניטרליות רשת והתכנסות שוק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את המרחב העצום של כתובות IPv6 בהשוואה ל-IPv4, ומציין ש-IPv6 מספקת כמות כתובות גדולה בהרבה. - מועלות דאגות לגבי פרקטיקות הקצאה לא יעילות, כאשר תאגידים גדולים מקבלים בלוקים גדולים מדי של IPv6, מה שעלול להוביל למחסור בעתיד. - נדונים אתגרים באימוץ IPv6, כולל מגבלות טכניות ורצון החברות להימנע מחיבור ישיר של מכשירים, לצד בעיות מתמשכות עם מחסור ב-IPv4 ודינמיקות תמחור בשוק.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="להפסיק לנסות לקבוע שיחה איתי" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9C%D7%94%D7%A4%D7%A1%D7%99%D7%A7%20%D7%9C%D7%A0%D7%A1%D7%95%D7%AA%20%D7%9C%D7%A7%D7%91%D7%95%D7%A2%20%D7%A9%D7%99%D7%97%D7%94%20%D7%90%D7%99%D7%AA%D7%99&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2012%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">שים לב להשפעת ה-Makefile</a></h2>
<ul>
<li>האפקט של Makefile&quot; מתאר את הנוהג של מהנדסים להעתיק ולשנות תצורות מורכבות קיימות, כמו Makefiles, במקום ליצור חדשות מאפס. - גישה זו נפוצה במערכות שונות, כגון תצורות של אינטגרציה רציפה/פריסה רציפה (CI/CD) ומערכות בנייה, ויכולה להצביע על כלים מורכבים מדי או מעוצבים בצורה גרועה. - למרות שאין בכך שלילה מובנית, האפקט של Makefile יכול להפריע ללמידה, לסבך את האבטחה ולהוביל לניפוי באגים לא יעיל, מה שמדגיש את הצורך בעיצוב כלים מחושב שמתחשב ביכולת התצורה ובקלות השימוש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האפקט של Makefile&quot; מתאר את הנטייה של מפתחים להעתיק ולשנות קוד או תצורות מבלי להבין אותם באופן מלא, לעיתים קרובות בשל מורכבות הכלים או שימוש נדיר בהם.</li>
<li>תופעה זו נפוצה במשימות תכנות וקונפיגורציה, שבהן מפתחים משתמשים בפתרונות ידועים כדי לחסוך זמן ומאמץ, מה שעלול להוביל לקוד שקשה לתחזק.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך לאזן בין השימוש בתבניות ופתרונות קיימים לבין השגת הבנה מעמיקה יותר של הכלים והמערכות המעורבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">פורטלים וקווייק</a></h2>
<ul>
<li>המאמר הוא הראשון בסדרת &quot;פירוק המסתורין של PVS&quot;, המתמקד במערכת הנראות המוקדמת של Quake כדי להתמודד עם ציור יתר, שבו פיקסלים נרנדרים מספר פעמים. - Quake משתמש בחיתוך פורטלים ובסטים של נראות פוטנציאלית (PVS) על ידי חלוקת העולם לתאים ופורטלים, חישוב מוקדם של נראות כדי לייעל את הרינדור. - המאמר מציג את מחלקות Portal ו-Leaf ב-vis.py, יישום מחדש בפייתון של אלגוריתם הנראות של Quake, ומדגיש את השימוש במטריצת נראות עלה לעלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מעצבי השלבים של Quake השתמשו במברשות &quot;רמז&quot; ו&quot;פורטלים אזוריים&quot; כדי לייעל את ביצועי המשחק, טכניקה שהייתה בסיסית בגרפיקה תלת-ממדית. - משחקים כמו Prey ו-Portal הביאו את הפורטלים לאור הזרקורים כמכניקות משחק, אף על פי שהמושג שימש ברינדור מאז הגרפיקה התלת-ממדית המוקדמת. - מנוע Unreal Engine 1 השתמש באזורים לאופטימיזציה, ומנועים עכשוויים כמו Unreal Engine 5 ממשיכים להשתמש בשיטות דומות כדי לשפר את יעילות הרינדור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">עדכוני תיקון באגים Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דניאל הנשן גילה וטיפל בבאגים במודל השפה הגדול Phi-4 של מיקרוסופט, כמו בעיות בסיום משפטים ותבניות שיחה. - הוא המיר את Phi-4 לארכיטקטורת Llama, שיפר את הביצועים, ושיתף את התיקונים ב-Hugging Face, פלטפורמה למודלים של למידת מכונה. - מחברת Colab לזיקוק Phi-4 זמינה, ובעוד שהתיקונים שיפרו ביצועים בכמה מדדים, הם הפחיתו אותם באחרים; צוות Phi-4 עובד לשלב את השיפורים הללו במודל המקורי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">מתמטיקה מאוד שגויה</a></h2>
<ul>
<li>חברת עיצוב ובנייה עשתה טעות מתמטית בפייסבוק, כאשר חישבה בטעות את רדיוס כדור הארץ כ-4,333 רגל, מה שהוביל להערכת היקף נמוכה בהרבה של קצת יותר מ-5 מיילים.</li>
<li>השגיאה נבעה מחישוב אורכי קשתות מבלי להשתמש ברדיוס האמיתי של כדור הארץ, שהוא כ-3,959 מיילים.</li>
<li>הפוסט הדגיש שהקשת החיצונית הייתה ארוכה בפחות מ-1% מהקשת הפנימית, מה שמרמז על אפשרות להפחתת זמן הטיסה בשל ירידה בהתנגדות האוויר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יוטיובר שבונה טען בטעות שקווי עופרת יהיו מקבילים על כדור ארץ שטוח, תוך שהוא לא מבין את עקמומיות כדור הארץ, שהיא זניחה במדידות כאלה. - הדיון הדגיש את כשל האינטואיציה בהבנת מושגים בקנה מידה גדול והתייחס לתיאוריות כדור הארץ השטוח, אי-הבנות לגבי כוח הכבידה והשפעות סיבוב כדור הארץ על טיסה. - השיחה בחנה בהומור את ההתמדה של אמונות שגויות ואת הקושי להסביר מושגים מדעיים לאלה שדוחים את המדע המוכר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">בניית קישוט</a></h2>
<ul>
<li>באבל הוא כלי לעיצוב ותצוגה תלת-ממדית המשתמש בפונקציות מרחק חתומות (SDFs) ליצירת צורות ואנימציות מורכבות. - במקור מערכת בסיסית ליצירת שיידרים ב-GLSL, באבל נכתב מחדש כדי לכלול תכונות כמו ייצוא מודלים תלת-ממדיים, עריכה אינטראקטיבית ותאורה מותאמת אישית. - הכלי תומך כעת בהטמעה ברשת, עריכת וקטורים אינטראקטיבית ומציע תיעוד מקיף, מה שהופך אותו לנגיש לפרויקטים יצירתיים ולמשתמשים המתעניינים בעיצוב תלת-ממדי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט Building Bauble, שמופיע באתר ianthehenry.com, יצר התרגשות על ידי הצגת הקסם וההנאה שבתכנות, במיוחד בקידוד וגרפיקה.</li>
<li>הפרויקט זוכה לשבחים על יצירתיותו והכתיבה המפורטת שלו, ומעורר השראה בקוראים לחזור לפרויקטים לא גמורים ולחקור טכנולוגיות חדשות כמו Janet (שפת תכנות) ו-GLSL (שפת הצללה של OpenGL).</li>
<li>על אף כמה בעיות טכניות בספארי, הפרויקט נחגג בזכות הביצוע המרשים שלו וסיפור הפיתוח המרתק, מה שמעורר דיונים על פרויקטים אישיים והשימוש בקוראי RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">כמעט כל החיפושים הבינאריים והמיזוגים השונים שבורים (2006)</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 2006, ג&#39;ושוע בלוך זיהה באג באלגוריתם החיפוש הבינארי, שצוין לראשונה בספרו של ג&#39;ון בנטלי &quot;Programming Pearls&quot;, שבו מתרחש גלישה כאשר &#39;low&#39; וhigh&#39; עולים על הערך המרבי של int.</li>
<li>תקלה זו, המשפיעה על מערכים באורך של 2^30 או יותר, הייתה נדירה בשנות ה-80 אך נפוצה יותר כיום, ומשפיעה גם על מיון מיזוג ואלגוריתמים אחרים של חלוקה וכיבוש.</li>
<li>בלוך ממליץ לתקן את הבעיה על ידי חישוב נקודת האמצע כ- <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, תוך הדגשת האתגרים שבכתיבת קוד ללא שגיאות והצורך בבדיקות מקיפות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אלגוריתמים רבים של חיפוש בינארי ומיזוג מיון נוטים לבעיות של גלישת מספרים שלמים, במיוחד ביישומים ישנים יותר, כפי שהודגש במאמר משנת 2006.</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של התחשבות במקרים קיצוניים ובמגבלות חומרה בתכנות, דבר שנשאר רלוונטי גם היום.</li>
<li>מתכנתים מומלצים להשתמש בפונקציות מובנות או בסוגי מספרים שלמים גדולים יותר כדי למנוע באגים כאלה, מה שמדגיש את הצורך בזהירות עם סוגי נתונים וגדלי קלט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">עקוב אחר המכשירים שלך באמצעות רשת Apple FindMy ב-Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack מאפשר מעקב אחר מכשירי Bluetooth אישיים דרך רשת &quot;Find My&quot; של אפל ללא צורך בחומרה של אפל, תוך שימוש ב-OpenHaystack ו-Macless-Haystack עם כלים של Go/TinyGo.</li>
<li>משתמשים יכולים ליצור משואות משלהם באמצעות קושחת TinyGo על חומרה כמו לוחות Adafruit Bluefruit ו-BBC Microbit, כאשר ההגדרה דורשת מזהה Apple עם אימות דו-שלבי (2FA).</li>
<li>התהליך כולל התקנת הכלי go-haystack, שימוש בפקודות כמו <code>haystack scan</code> לאיתור מכשירים, יצירת מפתחות, הבזקת המכשיר והעלאת קובץ JSON ל-macless-haystack כדי להציג את המכשיר בממשק המשתמש של האינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הרשת FindMy של אפל יכולה להיות מנוצלת עם Go/TinyGo למעקב אחר מכשירים, ומציעה דרך להרחיב את הרשת מבלי להזדקק לחשבון אפל.</li>
<li>חששות הפרטיות מופחתים על ידי העיצוב של אפל, ולחברה יש מוניטין חזק בשמירה על פרטיות המשתמשים, אם כי חלק מהמשתמשים עדיין חוששים מפני פוטנציאל למעקב.</li>
<li>הרשת FindMy פועלת בשני חלקים: מכשירי אפל מאתרים פריטים ומכשירי משתמשים מעלים נתוני מיקום לאפל, עם אפשרות למשתמשים להשבית את התכונה אם הם מעוניינים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">המצב של וים</a></h2>
<ul>
<li>לאחר פטירתו של מייסד Vim, בראם מולנאר, בשנת 2023, קהילת Vim התארגנה מחדש כדי להבטיח את המשך פיתוח הפרויקט, כאשר כריסטיאן ברבנדט הוא המתחזק הנוכחי. - בכנס VimConf 2024 נדון כי הצוות התרחב, מתמקד בעדכון אתר Vim, בניהול אבטחה ובהגברת ערוצי התקשורת. - Vim נשאר במצב תחזוקה, תוך מתן עדיפות לצרכי הקהילה ושילוב תכונות חדשות בזהירות, תוך המשך תמיכה ב-ICCF הולנד, ארגון צדקה שהוקם על ידי מולנאר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשי Vim ותיקים מהרהרים על עתיד העורך בעקבות פטירתו של יוצרו, בראם מולנאר, כאשר חלקם מרוצים מהיציבות הנוכחית שלו ואחרים בוחנים חלופות כמו Neovim עבור תכונות מודרניות.</li>
<li>ניאווימ זוכה לתשומת לב בזכות התמיכה שלו בסקריפטים של Lua ושיפורים מודרניים, בעוד שחלק מהמשתמשים שוקלים את Emacs בשל תפיסת הפיצול בין וים לניאווימ.</li>
<li>דיונים בין משתמשים כוללים נושאים כמו ביצועי Treesitter, תמיכה בפרוטוקול שרת שפה (LSP), והשוואות עם Visual Studio Code (VSCode), המדגישים את הגמישות והיציבות של העורכים הללו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">פישוט ASTs ומבני נתונים אחרים של מהדרים (2023)</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט דן בשיטוח מבני נתונים, טכניקה למתרגמים שמבצעת אופטימיזציה של עצי תחביר מופשטים (ASTs) על ידי שימוש במערך יחיד עם אינדקסים במקום מצביעים. - שיטה זו משפרת את הביצועים על ידי שיפור הקרבה בזיכרון, הקטנת גודל ההפניות ופישוט ניהול הזיכרון, מה שמוביל להאצה של פי 2.4 במיקרו-בנצ&#39;מרק. - הטכניקה משמשת במיוחד בפרויקטים של Rust ומציעה יתרונות ארגונומיים, כמו ניהול זיכרון קל יותר, ומשווה למפרשי בייטקוד לשיפור ביצועים נוסף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד באופטימיזציה של עצי תחביר מופשטים (ASTs) על ידי אחסונם במערכים שטוחים ורציפים לשיפור הביצועים ויעילות הזיכרון.</li>
<li>שיטה זו משפרת את הקרבה לזיכרון המטמון ומפשטת את ניהול הזיכרון, תוך השוואה לטכניקות בשפות כמו Lisp והקומפיילר של Zig.</li>
<li>השיחה מתייחסת גם לשיטות היסטוריות וטכניקות דומות בשפות תכנות אחרות, תוך הדגשת היתרונות של מבני נתונים שטוחים לצורך הרכבה קלה וקלות מניפולציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">להפוך את רמקול הבלוטות&#39; של מרשל אוקסברידג&#39; לפחות חכם</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשינוי רמקול הבלוטות&#39; של Marshall Uxbridge כדי להסיר את התכונות ה&#39;חכמות&#39; שלו, תוך התעסקות בהיבטים טכניים כמו תכנון לוח מעגלים מודפס (PCB) לקלט דיגיטלי I2S.</li>
<li>משתמשים דנים בתפקיד של עיבוד אותות דיגיטלי (DSP) בהשגת איכות צליל טובה, כאשר חלקם מדגישים את נחיצותו לפצות על מגבלות חומרה.</li>
<li>השיחה עוסקת גם באתגרים של שינוי מכשירים חכמים ובנגישות של ייצור רכיבי PCB מודרניים ורכיבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">הבוט של OpenAI ריסק את אתר האינטרנט של החברה בת שבעה אנשים &#39;כמו מתקפת DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>אתר המסחר האלקטרוני של Triplegangers חווה התקפה דמוית DDoS עקב הבוט של OpenAI שביצע עשרות אלפי בקשות לגרד מעל 65,000 דפי מוצרים. - לאתר לא היה קובץ robots.txt מוגדר כראוי לחסימת בוטים כאלה, מה שהוביל לעלויות מוגברות ב-AWS ולחששות לגבי אבטחת נתונים. - האירוע הזה מדגיש את החשיבות של קבלת אישור מחברות AI לפני גרידת נתונים ומשמש כאזהרה לעסקים קטנים לנטר פעילות של בוטים של AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הבוט של OpenAI גרם לתנועה מוגזמת באתר של חברה קטנה, בדומה להתקפת מניעת שירות מבוזרת (DDoS), מה שמדגיש בעיות עם בוטים של בינה מלאכותית שמעמיסים על אתרים.</li>
<li>חברות כמו Read the Docs חוו אתגרים דומים עם בוטים של בינה מלאכותית שיוצרים תנועה מסיבית, למרות השימוש ב-&quot;robots.txt&quot; לניהול זחלני רשת.</li>
<li>התקרית מדגישה את הדיון המתמשך על איזון בין נגישות אתרי אינטרנט לבין הגנה מפני גירוד נתונים אגרסיבי על ידי חברות AI, שכן חלק מהבוטים מתעלמים מקובץ &#39;robots.txt&#39;, מה שעלול להוביל לבעיות משפטיות וכלכליות עבור בעלי אתרים קטנים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="שים לב להשפעת ה-Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A9%D7%99%D7%9D%20%D7%9C%D7%91%20%D7%9C%D7%94%D7%A9%D7%A4%D7%A2%D7%AA%20%D7%94-Makefile&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2011%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">רכשתי כוחות על חדשים</a></h2>
<ul>
<li>משתמש ברדיט גילה טכניקה לזיהוי קל של הבדלים בפאזלים של &quot;מצא את ההבדלים&quot; על ידי הצלבת עיניו ליצירת תמונה שלישית ומנצנצת.</li>
<li>שיטה זו מאפשרת להבדלים להיות ברורים יותר, והמשתמש הרגיש שזה כמו לרכוש מיומנות חדשה או &quot;כוח על&quot; לאחר תרגול.</li>
<li>המשתמש שיתף את הטכניקה הזו עם אחרים, ועודד אותם לנסות אותה על ידי התמקדות בתמונה האמצעית שנוצרת כאשר הם מצליבים את עיניהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נעשה שימוש בטכניקה לזיהוי הבדלים בין שתי תמונות על ידי הצלבת העיניים, בדומה לצפייה בסטריאוגרמות, כדי לזכות בניקוד גבוה במכונת משחק ובכרטיס בר חופשי.</li>
<li>שיטה זו מדגישה הבדלים כאזורים מנצנצים או לא יציבים, ומעוררת דיונים על יישומיה ואתגריה, כולל מאמץ עיניים וקשיי ראייה.</li>
<li>השיחה התרחבה לנושאים קשורים כמו ראייה סטריאוסקופית והשימוש בטכניקות דומות בתחומים שונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">ויזואליזציה של כל ה-ISBNs</a></h2>
<ul>
<li>ארכיון אנה, הספרייה הפתוחה הגדולה ביותר, הציגה את כל מספרי ה-ISBN כדי לעקוב אחר התקדמות הגיבוי של ספרים, וגילתה שרק 16% מהספרים גובו עד כה.</li>
<li>פרס של 10,000 דולר מוצע לשיפור יכולות הזום, האינטראקטיביות והשימושיות של הוויזואליזציה, עם פרסים לשלושת ההגשות המובילות, וכל הקוד חייב להיות בקוד פתוח.</li>
<li>יוזמה זו חיונית לשימור ספרים נדירים, שכן הארכיון של אנה מחזיק באוסף הפתוח הגדול ביותר של מטא-דאטה של ספרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון ב-Hacker News סובב סביב ויזואליזציה של ISBNs (מספרי ספרים בינלאומיים סטנדרטיים) מתוך הארכיון של אנה, עם הצעות כמו שימוש בעקומת הילברט לשיפור ייצוג הנתונים.</li>
<li>משתמשים דנים ביעילות של מספרי ISBN להמחשת נתונים היררכיים, ומציעים חלופות כמו מערכת ספריית הקונגרס.</li>
<li>השיחה עוסקת גם בחוקיות ובאתיקה של הארכיון של אנה, שמארח חומר המוגן בזכויות יוצרים, ובשימוש במטבע הקריפטוגרפי מונרו עבור פרסים בשל חששות פרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">תחזיות דוח ציונים, 2025 ינואר 01</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מספק עדכון שנתי על תחזיות שנעשו בשנת 2018 לגבי מכוניות אוטונומיות, רובוטיקה, בינה מלאכותית, למידת מכונה ונסיעות חלל אנושיות, עם תכניות לעשות תחזיות חדשות לשנים 2026-2036.</li>
<li>על אף התפתחויות משמעותיות בבינה מלאכותית ומכוניות אוטונומיות בשנת 2024, האוטונומיה המלאה והחלפת עבודות אנושיות בבינה מלאכותית עדיין רחוקות, ונדרש עדיין פיקוח אנושי מרחוק למכוניות אוטונומיות.</li>
<li>ההתקדמות בטיסות חלל מאוישות היא איטית, כאשר הסטארשיפ של SpaceX ותוכנית ארטמיס של נאס&quot;א מתמודדות עם עיכובים, בעוד שהניו גלן של Blue Origin מתקרב לשיגור, והתיירות התת-מסלולית מראה התקדמות מוגבלת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את התחזיות של רודני ברוקס לגבי בינה מלאכותית ורובוטיקה, תוך התמקדות מיוחדת במכוניות אוטונומיות ובהתקדמות בבינה מלאכותית. - מבקרים טוענים שהתחזיות של ברוקס מעורפלות ומלאות שבחים עצמיים, במיוחד בנוגע לטכנולוגיית הנהיגה העצמית של וויימו, שלדעת חלקם אינה אוטונומית לחלוטין בשל התערבויות אנושיות. - ברוקס שואף למתן את ההייפ סביב בינה מלאכותית ורובוטיקה על ידי הדגשת לוחות זמנים ואתגרים מציאותיים, בעוד שהדיון גם מתייחס לכדאיות הכלכלית של טכנולוגיית הנהיגה העצמית והשפעתה על מקומות עבודה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="רכשתי כוחות על חדשים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A8%D7%9B%D7%A9%D7%AA%D7%99%20%D7%9B%D7%95%D7%97%D7%95%D7%AA%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2010%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">נאלצתי להוריד את האתר להחלפת קורסים שלי או להיות מסולק</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, סטודנט למדעי המחשב, פיתח את HuskySwap, אפליקציה שנועדה להקל על מסחר במקומות בכיתות בין סטודנטים באוניברסיטת וושינגטון. - למרות שמטרתה הראשונית הייתה כפרויקט כיתתי, Kaim קיבל &quot;הודעת הפרה&quot; מהאוניברסיטה כאשר ניסה לשלב את האפליקציה עם מערכת הרישום הרשמית. - המצב יצר תגובות מעורבות, כאשר חלקם מבקרים את פעולות האוניברסיטה ואחרים מספקים תמיכה ועצות ל-Kaim, שנשאר אופטימי לגבי מאמצים עתידיים והזדמנויות תעסוקה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>היוצר של אתר להחלפת קורסים נאלץ לסגור אותו לאחר שקיבל אולטימטום מהאוניברסיטה שלו, אוניברסיטת וושינגטון (UW), שאיימה להרחיקו. - למרות שיתוף הפעולה, האוניברסיטה הטילה חסימה על חשבון הסטודנט, ומנעה ממנו להירשם לרבעון האחרון שלו אלא אם יפתח פתרון דומה עבור האוניברסיטה ללא פיצוי. - הסטודנט מוצא את המצב מדכא ומחפש פתרון הוגן מהנהגת UW, תוך שהוא שוקל גם ייעוץ משפטי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">חשבונו של לואיג&#39;י מנג&#39;יונה שונה שם ב-Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>אוון קרול מדגיש את מחיקת הזהות של לואיג&#39;י מנג&#39;יונה ב-Stack Overflow, שם שונה חשבונו ל-&quot;user4616250&quot; ללא הצדקה ברורה, מה שמעלה חששות לגבי ייחוס תחת רישיון Creative Commons.</li>
<li>חקירתו של קרול בנושא זה הובילה לאיסור של שנה מ-Stack Exchange, שהוא תופס כפעולת תגמול, בניגוד לפלטפורמות אחרות כמו GitHub ו-LinkedIn שלא מחקו את מנג&#39;יונה.</li>
<li>המצב מדגיש עמדה ייחודית של Stack Exchange וקורא ליחס הוגן כלפי מנג&#39;יונה, שלא הורשע בשום פשע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חשבון Stack Overflow של לואיג&#39;י מנג&#39;יונה שונה שם, מה שהוביל לדיונים על ניהול וזכויות ייחוס בפלטפורמה.</li>
<li>יש הטוענים כי הסרת שמו עשויה להפר את רישיון Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), אשר מחייב מתן קרדיט מתאים.</li>
<li>הדיון מתרחב לחששות רחבים יותר לגבי השליטה התאגידית על תוכן המשתמש וההשלכות של פרקטיקות המודרציה על זכויות הפרט וצדק חברתי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">אתה לא חייב לשלם את העלאת המחיר של Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>מיקרוסופט 365 העלתה את מחירי המנויים שלה בכ-40%, תוך שהיא מציינת את שילוב כלי הבינה המלאכותית שלה, Copilot, אם כי גישה מלאה ל-Copilot דורשת מנוי נוסף. - לקוחות יכולים להימנע מהעלאת המחיר על ידי בחירת תוכנית &quot;Microsoft 365 Classic&quot; מוסתרת, ששומרת על התמחור הישן אך אינה מפורסמת באופן גלוי. - מצב זה מדגיש את השימוש ב&quot;דפוסים אפלים&quot;, שבהם ממשקי משתמש מעוצבים כדי להשפיע על בחירות הצרכנים, מה שמעלה חששות אתיים לגבי שקיפות וזכויות הצרכן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מיקרוסופט 365 העלתה את המחיר, מה שגרם למשתמשים לחפש חלופות, כמו גרסאות ישנות יותר כמו Office 2010 או שירותים חינמיים כמו Google Docs, בשל חששות מתשלום חודשי עבור תוכנה עם עלויות חוזרות מינימליות. - עסקים לעיתים קרובות מרגישים מחויבים להישאר עם תוכנה כשירות (SaaS) כמו מיקרוסופט 365 לצורך אינטגרציה והמשכיות, למרות העלויות הגבוהות, בעוד שחלקם שוקלים אירוח עצמי, שיכול להיות יקר ומסוכן. - מיקרוסופט מציעה אפשרות רכישה חד-פעמית עבור Office 2024, המוגבלת למחשב אחד, מה שמושך את אלו שמעדיפים לא להתחייב למודל מנוי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">שריפות יער בלוס אנג&#39;לס מאלצות אלפים להתפנות, נאס&quot;א JPL נסגרה</a></h2>
<ul>
<li>שריפות ביער במחוז לוס אנג&#39;לס הובילו לפינוי של 70,000 אנשים ולהפסקות חשמל המשפיעות על 400,000 תושבים, עם יותר מ-1,000 מבנים שנהרסו ושני מקרי מוות שדווחו. - מושל קליפורניה, גאווין ניוסום, הכריז על מצב חירום, והפעיל את המשמר הלאומי ואת הכבאים, כולל אסירים, כדי להתמודד עם המשבר. - מעבדת ההנעה הסילונית של נאס&quot;א (JPL) נמצאת תחת איום, עם אמצעי חירום במקום, ותוכניות חירום להעברת השליטה במשימת מאדים אם יהיה צורך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שריפות בלוס אנג&#39;לס הובילו לפינוי המוני ולסגירת מעבדת ההנעה הסילונית של נאס&quot;א (JPL), מה שמדגיש את חומרת המצב.</li>
<li>רוחות חזקות מסבכות את מאמצי הכיבוי, ויש חששות לגבי קיצוצים בתקציב מחלקת הכבאות, שעשויים להשפיע על יכולות התגובה.</li>
<li>הקהילה תומכת באופן פעיל באלה שנפגעו מהשריפות באמצעות תרומות וסיוע, ומפגינה סולידריות מול האסון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">משחק טטריס שניתן לשחק בו בתוך קובץ PDF</a></h2>
<ul>
<li>מנועי PDF של דפדפני שולחן עבודה מודרניים, כמו PDFium ו-PDF.js, יכולים לתמוך ב-JavaScript עם יכולות קלט/פלט מספיקות כדי ליצור משחקים פשוטים כמו טטריס.</li>
<li>הפרויקט מדגים את הגמישות של תסריטי PDF על ידי שימוש בשדות הערות עבור פיקסלים מונוכרומטיים ותיבת קלט טקסט עבור קלט מקלדת, למרות כמה מגבלות.</li>
<li>ה-PDF זמין בפורמט ASCII, מה שמאפשר למשתמשים לפתוח אותו בעורך טקסט או לצפות בקוד המקור ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משחק טטריס פותח בתוך קובץ PDF באמצעות JavaScript, ומציג את היכולות של מנועי PDF מודרניים כמו PDFium ו-PDF.js. - המשחק משתמש בשדות הערות לתצוגת פיקסלים ובקלט טקסט לשליטה, אך אינו פועל כאשר מדפיסים אותו או בצופים מסוימים כמו Evince. - הפרויקט מדגים את הגמישות של סקריפטינג ב-PDF, אך גם מעלה חששות ביטחוניים לגבי ביצוע קוד בתוך קבצי PDF; קוד המקור נגיש ב-GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">סיילספורס לא תעסיק עוד מהנדסי תוכנה בשנת 2025, אומר מארק בניוף</a></h2>
<ul>
<li>סיילספורס מתכננת להפסיק לשכור מהנדסי תוכנה נוספים בשנת 2025, תוך ייחוס עלייה של 30% בפרודוקטיביות להתקדמות בבינה מלאכותית, כך אמר המנכ&quot;ל מארק בניוף. - החברה תתמקד במוצר הבינה המלאכותית שלה, Agentforce, ותגדיל את גיוס אנשי המכירות כדי לתקשר את ערך הבינה המלאכותית ללקוחות. - למרות פיטורים אחרונים עקב גיוס יתר במהלך המגפה, בניוף צופה צמיחה של החברה בחמש השנים הקרובות, עם אירועים קרובים כמו Japan Dreamin&#39; ו-Architect Dreamin&#39; באופק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מרק בניוף, מנכ&quot;ל Salesforce, הודיע על הקפאת גיוס מהנדסי תוכנה בשנת 2025, תוך התמקדות בפרודוקטיביות מונעת בינה מלאכותית ובשליטה בעלויות.</li>
<li>ההחלטה הזו מגיעה בעקבות הקפאת גיוסים ופיטורים מוקדמים יותר בשנת 2023, שהושפעו מלחץ בעלי המניות, והיא נתפסת כאסטרטגיית שיווק למוצרי הבינה המלאכותית של Salesforce.</li>
<li>על אף הטענות על עלייה של 30% בפרודוקטיביות בזכות הבינה המלאכותית, הספקנות נמשכת, ו-Salesforce מתכננת להרחיב את צוות המכירות שלה כדי לקדם את ההצעות בתחום הבינה המלאכותית, מה שמעלה שאלות לגבי תפקידה של הבינה המלאכותית בהחלפת משרות אנושיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">סטיב לנגסק, אחד מהאישים הבולטים של אובונטו לינוקס, נפטר</a></h2>
<ul>
<li>סטיב לנגסק, תורם בולט לקהילת לינוקס, במיוחד לדביאן ואובונטו, נפטר ב-1 בינואר 2025, בגיל 45. - לנגסק היה ידוע בתרומותיו המשמעותיות לניהול מערכות, פיתוח תוכנה ותחזוקת חבילות, והשפיע על פרויקטים כמו Linux-PAM, Samba ו-OpenLDAP. - מנהיגותו, חונכותו והקדשתו לעקרונות הקוד הפתוח זכו להערכה רבה, ודמויות בולטות כמו מארק שאטלוורת&#39; ודסטין קירקלנד שיבחו את תובנותיו הטכניות ורוחו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סטיב לנגסק, תורם בולט לאובונטו לינוקס ודביאן, נפטר בגיל 45 עקב סרטן המעי הגס בשלב 4. - מותו יזם שיחות על החשיבות הקריטית של בדיקות רפואיות מוקדמות והקשיים בגישה אליהן. - קהילת הטכנולוגיה זוכרת אותו בזכות הידע הנרחב שלו והאופי התומך.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">ויזואליזטור של תוכניות ב-Factorio</a></h2>
<ul>
<li>אתר חדש פותח כדי להמחיש תוכניות של Factorio באמצעות גרפיקה וקטורית (SVG), ומאפשר למשתמשים לייבא ולשנות תוכניות בצורה אמנותית. - הכלי תומך ב-Factorio 2.0 וב-Factorio: Space Age, עם ביצועים משופרים לאחר שהועבר מפייתון לג&#39;אווהסקריפט. - משתמשים יכולים להתאים את הגדרות הציור ולהשתמש בכלי ליצירת תמונות מטקסט או לשרטוט בעט, עם עידוד לתרומות ומשוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האתר Factorio Blueprint Visualizer, שנוצר על ידי מעריצים, עודכן לתמוך ב-Factorio 2.0 וב-DLC של עידן החלל, ומאפשר למשתמשים לשנות סגנונות ציור.</li>
<li>הפרויקט נכתב מחדש מפייתון לג&#39;אווהסקריפט כדי לשפר את הביצועים, והיוצר פתוח לקבלת משוב על באגים ורעיונות לתכונות.</li>
<li>בעוד שהוויזואליזר אינו תומך במודים באופן טבעי, ניתן להתאים אותו על ידי הוספת מבנים ממודים, והקהילה נשארת מעורבת באופן פעיל עם המשחק.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נאלצתי להוריד את האתר להחלפת קורסים שלי או להיות מסולק" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%90%D7%9C%D7%A6%D7%AA%D7%99%20%D7%9C%D7%94%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%93%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%90%D7%AA%D7%A8%20%D7%9C%D7%94%D7%97%D7%9C%D7%A4%D7%AA%20%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%20%D7%90%D7%95%20%D7%9C%D7%94%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%9E%D7%A1%D7%95%D7%9C%D7%A7&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%209%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">טעויות שמהנדסים עושים בבסיסי קוד גדולים ומבוססים</a></h2>
<ul>
<li>עבודה בבסיסי קוד גדולים ומבוססים, לעיתים עם מיליוני שורות קוד ומעורבות של מאות מהנדסים, מציבה אתגרים משמעותיים למהנדסי תוכנה. - טעות נפוצה היא חוסר עקביות, כאשר מהנדסים מתעלמים מתבניות קוד קיימות ומיישמים תכונות בבידוד, מה שעלול להוביל לבעיות תחזוקה ולעכב שיפורים עתידיים. - כדי לעבוד ביעילות בתוך בסיסי קוד גדולים, על המהנדסים לחקור תבניות קיימות, להבין את השפעת הקוד על הייצור, להיות זהירים עם תלות, ולהסיר בזהירות קוד מיותר כדי לשמור על איכות וערך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדסים בקודבייסים גדולים ומבוססים נתקלים לעיתים קרובות באתגרים של חוסר עקביות ופרקטיקות לא מתועדות, מה שמחייב התמקדות באיכות הקוד האישית ובתיעוד. - איזון בין שיפורים לשמירה על עקביות מקומית הוא מפתח, במיוחד כאשר הקודבייס הקיים אינו עקבי, בעוד מעורבות עם הצוות הרחב יותר יכולה לעזור ליישר פרקטיקות. - המטרה הסופית היא לשפר את הפונקציונליות והתחזוקה של הקודבייס, מה שדורש פרגמטיות והתאמה לדפוסים קיימים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">קישורי דוא&quot;ל קסומים/טראגיים: אל תהפוך אותם לאפשרות היחידה</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links מספקים שיטת כניסה ללא סיסמה באמצעות קישורים במייל, ומציעים אבטחה משופרת אך יכולים להיות לא נוחים בשל עיכובים במייל ושימוש במספר מכשירים.</li>
<li>הם עשויים להוות סיכוני אבטחה על ידי עידוד משתמשים לגשת לדוא&quot;ל אישי במכשירי עבודה, מה שמדגיש את הצורך באלטרנטיבות כמו סיסמאות חד-פעמיות (OTPs).</li>
<li>עבור חוויית משתמש משופרת, במיוחד עבור משתמשים מתמצאים בטכנולוגיה, מומלץ להשתמש במפתחות גישה כאופציה גמישה ובטוחה יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קישורי קסם, המשמשים לאימות, מתמודדים עם בעיות אמינות עקב בעיות בדוא&quot;ל ויכולים לדחוף משתמשים לעבר ביומטריה, שיכולה להיות מחויבת מבחינה חוקית בניגוד לסיסמאות. - מפתחות גישה מוצעים כחלופה בטוחה וידידותית יותר למשתמש לקישורי קסם, אך האימוץ שלהם עדיין נמשך, ורבים מהשירותים עדיין לא מיישמים אותם. - הדיון על איזון בין אבטחה ושימושיות בשיטות אימות נותר פעיל, ומדגיש את האתגרים במציאת פתרון אופטימלי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">מערכת הפעלה ב-1,000 שורות – מבוא</a></h2>
<ul>
<li>הספר מדריך את הקוראים בבניית מערכת הפעלה קטנה מאפס, תוך כיסוי פונקציות חיוניות כמו החלפת הקשר, עימוד ותפעול קבצים בשפת C, הכל בכ-1,000 שורות קוד.</li>
<li>זה מדגיש את הלמידה של טכניקות ניפוי שגיאות חדשות, במיוחד עבור אתגרים כמו תהליך האתחול ודפדוף, ומספק דוגמאות להורדה ב-GitHub.</li>
<li>הספר מורשה תחת CC BY 4.0, עם קוד תחת רישיון MIT, ודורש היכרות עם C וסביבת UNIX-דומה כתנאים מוקדמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספר &#39;מערכת הפעלה ב-1,000 שורות&#39; מדריך את הקוראים ביצירת מערכת הפעלה מאפס באמצעות כל שפת תכנות, ולא מוגבל לשפת C.</li>
<li>הספר מדגיש רכיבים חיוניים של מערכת הפעלה, תוך הימנעות ממבנה מסורתי דמוי UNIX, ושואף להיות פרויקט מרתק ויצירתי.</li>
<li>זה מזמין תרומות ומשוב, מציע תוכן בפורמט Markdown, ומשמש כמשאב יקר ערך ללמידה וניסוי בפיתוח מערכות הפעלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">פיצוח מפתח DKIM בגודל 512 סיביות בפחות מ-8 דולר בענן</a></h2>
<ul>
<li>מחקר על רשומות SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), ו-DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) של מיליון האתרים המובילים חשף מעל 1,700 מפתחות DKIM ציבוריים קצרים מ-1,024 ביטים, הנחשבים כלא בטוחים. - חוקרים הצליחו לפצח מפתח DKIM של 512 ביטים מאתר redfin.com באמצעות Python ו-CADO-NFS בפחות מ-8 דולר על שרת ענן, מה שמדגים את הפגיעות של מפתחות קצרים. - המחקר מדגיש את הצורך של ספקי דואר אלקטרוני לדחות חתימות DKIM עם מפתחות קצרים מ-1,024 ביטים, שכן חלק מהספקים כמו Yahoo Mail, Mailfence, ו-Tuta קיבלו את החתימה הפגועה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פיצוח מפתח DKIM (DomainKeys Identified Mail) בגודל 512 ביט הפך כעת לזול, ועולה פחות מ-8 דולר באמצעות שירותי ענן, מה שמדגיש את הפגיעות של שיטות הצפנה מיושנות.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך במפתחות DKIM חזקים יותר ואת האתגרים באיזון בין אבטחה לשימושיות, שכן מערכות רבות עדיין מסתמכות על מפתחות מיושנים, מה שמציב סיכוני אבטחה משמעותיים.</li>
<li>השיחה מדגישה את ההשלכות הרחבות יותר על אבטחת דואר אלקטרוני ואת הצורך הדחוף בעדכון תקנים כדי להגן מפני איומים מתפתחים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">מיקרוסופט מתחפשת לבינג כגוגל כדי להטעות מחפשים לא קשובים</a></h2>
<ul>
<li>מיקרוסופט מדווחת כי היא משנה את המראה של בינג כך שידמה לממשק של גוגל, מה שעלול להטעות משתמשים להשתמש בבינג ללא כוונה. - אסטרטגיה זו מדגישה את האתגרים של מיקרוסופט בתחרות עם נתח השוק המשמעותי של גוגל בתעשיית מנועי החיפוש. - מבקרים מציעים כי טקטיקה זו עשויה להעדיף את המטרות העסקיות של מיקרוסופט על פני מתן חוויית משתמש אמיתית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מיקרוסופט משנה את המראה של בינג כך שידמה לגוגל כאשר משתמשים מחפשים &#39;גוגל&#39; בבינג, תוך ניצול ההכרה במותג של גוגל.</li>
<li>טקטיקה זו שנויה במחלוקת, כאשר יש הרואים בה כהטעיה ואחרים כמהלך אסטרטגי לשימור משתמשים שאולי לא ישימו לב להבדל.</li>
<li>גורמים משפטיים מציינים כי בעוד שגוגל עשויה לתבוע, הוכחת הונאה ללא הפרת סימן מסחר ברורה תהיה קשה, מה שמדגיש את האסטרטגיה התחרותית של מיקרוסופט בשוק מנועי החיפוש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">פוטרתי לראשונה בקריירה שלי, ופעמיים בשנה אחת</a></h2>
<ul>
<li>המחבר משתף את חוויותיו מפיטורים פעמיים בשנה אחת, ומדגיש את החשיבות של שמירה על יחסים טובים עם מעסיקים קודמים והכנה לחיפושי עבודה. - סימנים מרכזיים לפיטורים פוטנציאליים כוללים חוסר חזון בחברה, הסחות דעת, שימוש נמוך במוצר ופגישות פתאומיות בחברה, מה שמרמז על כך שעובדים צריכים להישאר ערניים. - עצות למפוטרים כוללות עדכון קורות חיים, הגשת בקשה לדמי אבטלה, ניצול לינקדאין ורישות, הבנת מודלים עסקיים ושמירה על ערך עצמי מעבר לתעסוקה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר, שחווה שתי פיטורים בשנה, מדגיש את החשיבות של שימוש בפורמט קורות חיים פשוט ולינארי כדי לשפר את שיעורי התגובה ממערכות מעקב מועמדים (ATS). - מערכות ATS לעיתים קרובות מפרשות לא נכון פורמטים מודרניים של קורות חיים, מה שיכול להשפיע לרעה על תוצאות הגשת מועמדות לעבודה; פישוט קורות החיים והתמקדות באחריות התפקיד יכולה להקל על בעיה זו. - נטוורקינג, שמירה על יחסים טובים ובניית מערך כישורים מגוון הם אסטרטגיות חיוניות ליציבות וביטחון בקריירה בשוק עבודה מאתגר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">פידג&#39;ט</a></h2>
<ul>
<li>פידג&#39;ט היא ספרייה מבוססת Rust המיועדת לטיפול בביטויים מתמטיים בקנה מידה גדול, במיוחד עבור משטחים מרומזים, שהם קומפקטיים ותומכים בפעולות כמו איחוד וחיתוך. - הספרייה מחולקת לשלוש שכבות: חזית (ממירה סקריפטים לבייטקוד), גב (מעריכה ביטויים ביעילות), ודמואים, עם תמיכה ב-SIMD (הוראה יחידה, נתונים מרובים) ובדיפרנציאציה אוטומטית. - פידג&#39;ט זמינה כעת לציבור ב-GitHub תחת רישיון MPL 2.0, עם תוכניות עתידיות לשילוב GPU ושיפור רשתות, מעודדת חקירה ופיתוח על ידי משתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, פרויקט של מאט קיטר, חוקר תחומים מגוונים במדעי המחשב, כולל מבני נתונים, אלגוריתמים, מהדרים וגרפיקה, ומעורר עניין בשל הפוטנציאל שלו ליישומים בתחומים כמו הדפסת תלת-ממד ו-CAD (תכנון בעזרת מחשב).</li>
<li>על אף שהוא אינו תומך ביצוא STEP (תקן להחלפת נתוני מודל מוצר) בשל ייצוגי נתונים שונים, Fidget מציע פונקציות אחרות וכולל קישורים ל-Rhai, שפת סקריפטים עבור Rust.</li>
<li>הפרויקט עורר יוזמות קידוד יצירתיות ודיונים, והדגיש את הגמישות והפוטנציאל החדשני שלו בקהילת הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">תחיית סרוו: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>איגאליה החייתה את פרויקט סרוו, מנוע דפדפן ניסיוני שנוצר במקור על ידי מוזילה, על ידי קבלת האחריות על תחזוקתו בינואר 2023. - ההתקדמות המשמעותית כוללת שדרוג תלות, שיפור אינטגרציה מתמשכת (CI) וכלי עבודה, הרחבת תמיכה קהילתית והוספת תמיכה לאנדרואיד ואופן הרמוני. - הפרויקט גייס מעל 24,500 דולר בתרומות, עם מטרות עתידיות להפוך למנוע אינטרנט ברירת מחדל עבור יישומי ראסט ולפתח דפדפן אינטרנט מלא תכונות, למרות אתגרים כמו תחרות ומימון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סרוו, מנוע דפדפן, חווה תחייה עם עדכונים וכעת מקבל תרומות דרך Open Collective ו-GitHub sponsors. - איגליה, תורמת משמעותית לסרוו, מעורבת גם בפיתוח כרומיום, ומדגישה את החשיבות של מנועי דפדפן מגוונים. - למרות מכשולים קודמים, כמו עצירת הפיתוח על ידי מוזילה, סרוו נשאר פעיל, עם דיונים על היתרונות של כתיבה מחדש ב-Rust ותקוות למימון עתידי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">יום בחיי צוות הונאת קול פורה</a></h2>
<ul>
<li>Apple ו-Google הוציאו אזהרות לגבי הונאות טלפוניות, אך קבוצה בשם &quot;Crypto Chameleon&quot; מנצלת את השירותים שלהן כדי לבצע התקפות פישינג, מה שמוביל להפסדים כספיים משמעותיים לקורבנות כמו משקיע המטבעות הקריפטוגרפיים טוני, שאיבד 4.7 מיליון דולר.</li>
<li>הכנופיה העוסקת בפישינג משתמשת בשיטות מתוחכמות, כולל ערכות פישינג שמחקות דפי אימות ושיחות תמיכה מזויפות של אפל, עם תפקידים כמו מתקשר, מפעיל, מרוקן ובעלים כדי לבצע את ההונאות שלהם.</li>
<li>על אף בגידות פנימיות, קבוצות פשע סייבר אלו ממשיכות לשגשג בפלטפורמות כמו טלגרם ודיסקורד, עם מיקוד במטרות של אנשים עשירים, במיוחד אלו עם נכסי מטבעות קריפטוגרפיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תחנת דלק כפרית באוהיו נפלה קורבן להונאת פישינג קולית, שבה נוכלים התחזו לתחנה כדי לבקש תשלומים בכרטיסי אשראי בטלפון תוך שימוש בזיהוי מתקשר מזויף. - האירוע מדגיש את הפוטנציאל לעלייה בהונאות כאלה עם השימוש בכלי אוטומציה, ומדגיש את הצורך בשיפור אמצעי האבטחה. - עיתונאי הסייבר בריאן קרבס, הידוע בחשיפת הונאות מקוונות, חווה קשיים כאשר אקאמי הפסיקה את הגנת ה-DDoS לאתר שלו, מה שגרם לגוגל לספק תמיכה, ומדגיש את האתגרים המתמשכים בתחום אבטחת הסייבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL הוא פרויקט OpenStreetMap תלת-ממדי המאפשר למשתמשים לחקור מפות תלת-ממדיות מפורטות, אם כי חלק מהמשתמשים ציינו כי נתוני ה-OSM מיושנים ותכונות מסוימות, כמו גשרים, יש להן בעיות.</li>
<li>משתמשים הציעו שיפורים, כולל שימוש ב-Cloudflare לטעינה מהירה יותר, עדכון נתוני הבניינים ושילוב נתוני גובה לשיפור החוויה הוויזואלית.</li>
<li>הפרויקט תומך בהעלאת קבצי GPX ו-FIT עבור מסלולי GPS, ומאפשר אינטראקציה עם המפה באמצעות מקלדת ובקרי עכבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">להתראות משחקי Windows? SteamOS מתרחב רשמית מעבר ל-Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S יהיה המכשיר הראשון שאינו של Valve שיקבל את התואר הרשמי &quot;מופעל על ידי SteamOS&quot;, מה שמצביע על שינוי משמעותי מ-Windows עבור מחשבי גיימינג.</li>
<li>הגרסה של המכשיר עם SteamOS תהיה יותר משתלמת, ותתחיל במחיר של 500 דולר, בהשוואה לגרסת Windows שמחירה 730 דולר.</li>
<li>התוכנית של Valve לשחרר גרסת בטא של SteamOS להתקנות אישיות עשויה לאתגר את הדומיננטיות של Windows במשחקי מחשב, ולקדם מעבר רחב יותר לעבר משחקים מבוססי לינוקס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS מרחיב את טווח ההשפעה שלו מעבר ל-Steam Deck, ומציג את עצמו כחלופה אמינה ל-Windows עבור חובבי משחקים.</li>
<li>השימוש ב-Proton, שכבת תאימות, מאפשר לרוב המשחקים לפעול ביעילות על לינוקס, אם כי חלק מהמשחקים מרובי המשתתפים עם מערכות אנטי-צ&#39;יט ברמת הליבה עשויים להיתקל בבעיות.</li>
<li>עם כלים כמו Heroic ו-Lutris שמפשטים את הגישה למשחקים מפלטפורמות שונות, SteamOS מציעה חוויית משתמש חלקה ודמוית קונסולה, מה שיכול לאתגר את הדומיננטיות של Windows בתחום הגיימינג ככל שיותר מכשירים מאמצים אותה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="טעויות שמהנדסים עושים בבסיסי קוד גדולים ומבוססים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%98%D7%A2%D7%95%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9E%D7%94%D7%A0%D7%93%D7%A1%D7%99%D7%9D%20%D7%A2%D7%95%D7%A9%D7%99%D7%9D%20%D7%91%D7%91%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%20%D7%A7%D7%95%D7%93%20%D7%92%D7%93%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9D%20%D7%95%D7%9E%D7%91%D7%95%D7%A1%D7%A1%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%208%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">כיצד אני מתכנת עם LLMs</a></h2>
<ul>
<li>המחבר שילב מודלים לשוניים גדולים (LLMs) בתהליך העבודה התכנותי שלו, ומצא אותם מועילים למשימות כמו השלמה אוטומטית, חיפוש ותכנות מונחה שיחה.</li>
<li>הם מפתחים כלי בשם sketch.dev, שהוא סביבת פיתוח משולבת (IDE) לתכנות בשפת Go, שנועדה לשפר את הפרודוקטיביות על ידי אוטומציה של משימות חוזרות ושיפור יעילות התכנות.</li>
<li>מודלים לשוניים גדולים (LLMs) יעילים ביצירת טיוטות קוד ובטיפול בשאלות בסגנון מבחן, אם כי הם עשויים לעיתים לעשות טעויות, והם משנים את האיזונים בתכנות על ידי אפשרות ליצירת קוד יותר מתמחה ובדיקות מקיפות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודלים לשוניים גדולים (LLMs) מוכרים על ידי חלק מהמהנדסים התוכנה כמשפרים את הפרודוקטיביות, במיוחד בניסוח רעיונות חדשים ובביצוע משימות כמו השלמה אוטומטית ותכנות מונחה צ&#39;אט. - בעוד שחלק מהמפתחים מעריכים את היעילות שמספקים ה-LLMs, אחרים נשארים ספקנים לגבי האפקטיביות שלהם, במיוחד עבור בעיות מורכבות או חדשות. - הדיון מדגיש את הפער בין המפתחים בנוגע לאימוץ ה-LLMs, כאשר חלקם מאמצים אותם למשימות איטרטיביות ואחרים מעדיפים שיטות מסורתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">פרויקט דיגיטס של Nvidia הוא &#39;מחשב-על אישי מבוסס בינה מלאכותית&#39;</a></h2>
<ul>
<li>אנבידיה חשפה את פרויקט דיגיטס ב-CES 2025, &quot;מחשב-על אישי&quot; קומפקטי המבוסס על פלטפורמת החומרה גרייס בלקוול, הכולל את שבב העל גרייס בלקוול GB10.</li>
<li>המכשיר מציע ביצועים של עד פטפלופ, מתאים לחוקרי בינה מלאכותית, מדעני נתונים וסטודנטים, ויכול להתמודד עם מודלים של עד 200 מיליארד פרמטרים.</li>
<li>מתומחר ב-3,000 דולר, פרויקט דיגיטס יהיה זמין במאי ויוכל להתחבר למחשבי Windows או Mac, תוך שהוא פועל על מערכת ההפעלה DGX של Nvidia המבוססת על לינוקס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט דיגיטס של Nvidia הוא &#39;מחשב-על אישי&#39; במחיר של 3,000 דולר, הכולל GPU מסוג Blackwell עם 1 PFLOP (פטהפלופ) של חישוב FP4, זיכרון מאוחד של 128GB מסוג DDR5X, 20 ליבות ARM ו-ConnectX לערימה. - הוא מיועד לסטארטאפים וחובבים, ומספק חלופה מקומית לפתרונות AI בענן, עם דגש על קיבולת זיכרון ויעילות למשימות פיתוח והסקת מסקנות ב-AI. - המכשיר פועל על מערכת ההפעלה DGX של Nvidia, המבוססת על אובונטו, ונחשב כמשנה פוטנציאלי בתחום המחשוב המקומי ל-AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">מנוע שחמט מינימקס בביטויים רגולריים</a></h2>
<ul>
<li>ניקולס קרליני פיתח מנוע שחמט בשם Regex Chess, המשתמש ב-84,688 ביטויי רגולריים לביצוע מהלכי שחמט חוקיים, ומציג את הפוטנציאל של ביטויי רגולריים ביישומים לא שגרתיים. - המנוע פועל כמו מעבד ביטויי רגולריים, עם סט הוראות ייחודי לפעולות מחסנית, טיפול במשתנים וביצוע מותנה, ותומך ביצירת מהלכים במקביל. - Regex Chess משתמש בחיפוש מינימקס פשוט להערכת וניקוד מהלכים פסאודו-חוקיים, ומדגיש חקירה יצירתית של יכולות ביטויי רגולריים, כאשר הקוד זמין לצפייה ציבורית ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ניקולס קרליני פיתח מנוע שחמט מינימקס באמצעות ביטויים רגולריים, מה שמדגים את היכולת של regex להתמודד עם משימות מורכבות כמו שחמט. - הפרויקט, למרות שיש בו באגים כמו בעיות בקידום רגלי ותנועות בקובץ a, מדגים את ההיבטים החינוכיים והבידוריים של אתגרי תכנות לא שגרתיים. - חיפוש ה-2-ply של המנוע לעיתים נכשל בהימנעות מאיומי מט ב-1, מה שמדגיש את מגבלותיו אך גם את גישתו החדשנית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">זמן ההרכבה של זיג הוא מדהים</a></h2>
<ul>
<li>סקוט רדיג חוקר את תכונת הcomptime&#39; של Zig, שמגבירה את הפרודוקטיביות על ידי אפשרות למטא-תכנות, ומאפשרת ביצוע קוד בזמן הקומפילציה. - הוא מספק שש נקודות מבט על &#39;comptime&#39;, ומדגיש את יכולתה לפשט קריאת קוד וניפוי שגיאות, ומשווה אותה לג&#39;נריקות, הערכה חלקית ויצירת קוד. - רדיג מסיק כי הcomptime&#39; של Zig היא גם חזקה וגם פשוטה, וממליץ על חקירה נוספת דרך המשאבים הרשמיים של Zig והספרייה הסטנדרטית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זמן התכנות בזמן הידור (comptime) של Zig מוכר בזכות היעילות שלו, ומאפשר תכונות כמו ג&#39;נריות, אתחול נתונים מורכב, ויצירת קוד ספציפי למטרה. - מבקרים מציינים בעיות פוטנציאליות כמו שימוש לרעה בדומה למקרואים של Lisp, שבירת פרמטריות, ואתגרים עם סוגים גנריים רקורסיביים ובדיקת סוגים במהלך חישוב בזמן הידור. - למרות החששות הללו, הפשטות והביצוע בזמן הידור של Zig נחשבים ליתרונות משמעותיים, ויש עניין מסוים בשילוב יכולות המטא-תכנות שלה עם האקוסיסטם של Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">אנבידיה מכריזה על כרטיסי המסך מהדור הבא RTX 5090 ו-RTX 5080</a></h2>
<ul>
<li>אנבידיה חשפה את כרטיסי המסך מהדור הבא מסדרת RTX 50 בתערוכת CES, הכוללים את ה-RTX 5090 וה-RTX 5080 היוקרתיים, במחירים של 1,999 דולר ו-999 דולר, בהתאמה. - ה-RTX 5090 כולל 32GB של זיכרון GDDR7 ו-21,760 ליבות CUDA, ומציע מהירות כפולה מזו של קודמו, ה-RTX 4090, בעוד שה-RTX 5080 מספק 16GB של זיכרון והוא מהיר פי שניים מה-RTX 4080. - הסדרה מציגה את טכנולוגיית DLSS 4 החדשה, המשפרת את הביצועים ואיכות התמונה, ותהיה זמינה למחשבים ניידים החל מחודש מרץ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנבידיה חשפה את כרטיסי המסך RTX 5090 ו-RTX 5080, כאשר ה-RTX 5090 כולל זיכרון GDDR7 בנפח 32GB וצריכת חשמל תרמית (TDP) של 575W, המיועדים לעומסי עבודה של בינה מלאכותית לצרכנים.</li>
<li>ה-RTX 5080 מיועד לגיימינג ברמה גבוהה, ומציע אפשרות משתלמת יותר עם פחות זיכרון בהשוואה ל-RTX 5090.</li>
<li>הביקוש הגבוה למעבדי גרפיקה אלה, במיוחד עבור יישומי בינה מלאכותית, עשוי להוביל לבעיות זמינות, המזכירות מחסורים קודמים שנגרמו על ידי כריית מטבעות קריפטוגרפיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">בעבר השתמשתי ב-Meta AI, ועכשיו אינסטגרם משתמשת בפנים שלי במודעות שמיועדות אליי.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש ברדיט חווה פרסומות באינסטגרם שהציגו את פניו לאחר שהשתמש בתכונת &quot;דמיין אותי&quot; של Meta AI, מה שהעלה חששות לגבי פרסום מותאם אישית. - האירוע עורר דיון שמשווה את רמת ההתאמה האישית של הפרסומות לסרט &quot;דו&quot;ח מיוחד&quot;, עם דעות חלוקות בין ראייתו כחדשני או פולשני. - הדיון מדגיש חששות פרטיות והשלכות אתיות של AI בפרסום, עם קריאות להחמרת התקנות להגנה על נתונים אישיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">מעקב תמחור גודש ניו יורק</a></h2>
<ul>
<li>המעקב אחר תמחור גודש הוא פרויקט של בנג&#39;מין וג&#39;ושוע מושס, בפיקוחה של פרופסור אמילי אוסטר מאוניברסיטת בראון, המתמקד בתמחור גודש בניו יורק. - הפרויקט כולל סקריפטים וסגנונות רשת, מה שמעיד על גישה דיגיטלית מקיפה להצגת מידע. - דף האינטרנט מותאם למנועי חיפוש (SEO) וכולל דף שגיאה 404 לטיפול בתוכן שלא נמצא.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדיניות תמחור הגודש של ניו יורק נועדה להפחית את עומס התנועה וליצור הכנסות לשיפור התחבורה.</li>
<li>בעוד שחלקם מבחינים ביתרונות מיידיים, אחרים טוענים שזה מוקדם מדי להעריך את יעילותו בשל משתנים כמו מזג האוויר ונסיעות בחגים.</li>
<li>מבקרים מציינים כי עמלות המוניות ושירותי הנסיעה המשותפת שלא השתנו והצורך בשיפור התחבורה הציבורית נותרו דאגות משמעותיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">פעם ראשונה שהפקה שנעשתה בבלנדר זכתה בגלובוס הזהב</a></h2>
<ul>
<li>סרט האנימציה העצמאי &quot;Flow&quot; של הבמאי הלטבי גינטס זילבלודיס זכה בגלובוס הזהב לסרט האנימציה הטוב ביותר, מה שמדגיש הישג משמעותי לסרטים עצמאיים. - &quot;Flow&quot;, שנוצר עם תקציב צנוע של 3.7 מיליון דולר באמצעות בלנדר, תוכנה חינמית, התחרה מול הפקות של אולפנים גדולים, מה שמדגים את הדמוקרטיזציה של האנימציה. - הניצחון של הסרט משקף את הגידול בהכללה של גלובוס הזהב כלפי כותרים בינלאומיים ויכול להשפיע על מרוץ האוסקר לסרטי אנימציה, תוך אתגר לדומיננטיות המסורתית של דיסני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סרט שהופק באמצעות בלנדר זכה בגלובוס הזהב, מה שמסמן אבן דרך לתוכנה בקוד פתוח ומאתגר את התפיסות לגבי מוכנותה לשימוש מקצועי. - הסרט, שזכה להערכה על סיפורו והוויזואליות שלו, הפך לפופולרי בלטביה ומתבלט בשל תקציבו הנמוך בהשוואה לזוכים מונפשים אחרים. - הצלחת הסרט, שהשתמש במנוע EEVEE של בלנדר, הציתה דיונים על ההשפעה הפוטנציאלית של בלנדר על תעשיית האנימציה ועל יכולותיה בהפקות מגוונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">אני חי את חיי רבע מאה בכל פעם</a></h2>
<ul>
<li>בתאריך 5 בינואר 2000, סטיב ג&#39;ובס הציג את ממשק המשתמש Aqua של Mac OS X, כולל ה-Dock, בתערוכת Macworld, עם תרומות משמעותיות מהנדס מבוסס באפל קורק, אירלנד.</li>
<li>המהנדס, שעבד בעבר על DragThing, היה גורם מרכזי בהפיכת אב הטיפוס של בס אורדינג לקוד פונקציונלי עבור הדוק, אך בסופו של דבר התפטר בשל לחצים הקשורים למעבר דירה.</li>
<li>לאחר שעזב את אפל, המהנדס החיה את DragThing ו-PCalc, שממשיכים להיות פופולריים, וגילה הסכם סודיות (NDA) לא חתום ברשותו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן בפיתוח ה-Dock של אפל, תוך הדגשת האקסצנטריות והטבע הסודי של סטיב ג&#39;ובס, כולל הטסת עובד בין אירלנד לארה&quot;ב כדי לשמור על חזות.</li>
<li>על אף המאמצים המשמעותיים, הפרויקט בוטל בסופו של דבר בשל בעיות הקשורות למיקום המשרד.</li>
<li>הנרטיב גם מתעמק בהחלטות השנויות במחלוקת של ג&#39;ובס, במורשתו בהשוואה למנהיגי הטכנולוגיה הנוכחיים, ובנושאים רחבים יותר כמו מסלולי קריירה וגילנות בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">שלוש הצעות</a></h2>
<ul>
<li>Triptych Proposals מאת אלכסנדר פטרוס וקרסון גרוס שואפים לשפר את יכולת ה-HTML לטפל בבקשות רשת על ידי תמיכה בשיטות HTTP נוספות כמו PUT, PATCH ו-DELETE בטפסים.</li>
<li>ההצעות כוללות גם אפשרות לכפתורים לבצע בקשות HTTP ללא טפסים ואפשרות להחלפת חלקים מהדף, מה שמקרב את HTML לעקרונות REST.</li>
<li>אלה ההצעות הוצגו בכנס Big Sky Dev Con ומפורטות ב-Triptych Polyfill ב-GitHub, עם עדכונים מתמשכים למפרטי ה-fetch והניווט כדי לתמוך בשיפורים אלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצעות הטריפטיך של אלכס פטרוס מבקשות לשלב את מושגי HTMX במפרט ה-HTML, כדי לאפשר ל-HTML לטפל בשיטות HTTP כמו PUT ו-DELETE.</li>
<li>ההצעה מקבלת משוב חיובי מקבוצת העבודה לטכנולוגיית יישומי היפרטקסט ברשת (WHATWG), אך אימוצה על ידי דפדפנים מרכזיים כמו כרום וספארי עדיין אינו ודאי.</li>
<li>היוזמה שואפת להפחית את התלות ב-JavaScript על ידי שיפור יכולות ה-HTML, ובכך לתרום לדיון הרחב יותר על ממשקי API בסגנון REST ורשת מונחית היפרמדיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – האיחוד הלא קדוש בין מנועי Half-Life ו-Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>המפתחים עובדים על מנוע משחק חדש, חינמי וקוד פתוח, הדומה למנועים פופולריים כמו Unreal ו-Source, עם תמיכה בזרימת עולם פתוח. המנוע מותאם לחומרה מודרנית ומציע ביצועים גבוהים, אך עדיין אינו מוכן לשימוש בייצור. המפתח מתכוון להשלים מספר פרויקטים גדולים באמצעות המנוע הזה, אם כי השם הנוכחי כנראה זמני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK הוא פרויקט שממזג את מנועי המשחק של Half-Life ו-Morrowind כדי ליצור מנוע משחק סטרימינג בעולם פתוח, בעל תקציב נמוך, שהוא חינמי וקוד פתוח. - למרות שהוא מותאם לחומרה מודרנית, Tramway SDK עדיין לא מוכן לשימוש בייצור, אך הוא שואף להפחית את הנפח של התוכנה ואת ההשפעה הסביבתית על ידי תמיכה בחומרה ישנה יותר. - הפרויקט, שמורשה תחת רישיון MIT, מוערך בזכות האסתטיקה הרטרו שלו והפוטנציאל לפיתוח משחקים עצמאיים, כאשר היוצר מקבל בברכה משוב ועדכוני התקדמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">מחקר מגלה כי השימוש בעופרת על ידי האימפריה הרומית הוריד את רמות ה-IQ ברחבי אירופה</a></h2>
<ul>
<li>מחקר מצביע על כך שהשימוש בעופרת בעבודות מתכת באימפריה הרומית גרם לירידה של 2 עד 3 נקודות במנת המשכל ברחבי אירופה במהלך תקופת השלום הרומאי.</li>
<li>חוקרים השתמשו בליבות קרח מהארקטי כדי לעקוב אחר זיהום עופרת מ-500 לפנה&quot;ס עד 600 לספירה, והראו עלייה משמעותית במהלך שיא האימפריה הרומית.</li>
<li>המחקר מציע כי חשיפה נרחבת לעופרת עשויה הייתה לתרום לירידת האימפריה הרומית, כאשר רמות הזיהום ירדו לאחר התקופה הרומית אך עלו שוב במהלך המהפכה התעשייתית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחקר מצביע על כך שהשימוש בעופרת באימפריה הרומית יכול היה להפחית את רמות ה-IQ באירופה, אם כי זה מבוסס על רמות עופרת היסטוריות ומודלים מודרניים ולא על מדידות IQ ישירות מהעת העתיקה.</li>
<li>יש ויכוח האם היתרונות של התשתיות הרומיות עלולים היו לעלות על ההשפעות המזיקות של חשיפה לעופרת.</li>
<li>המחקר גם בוחן את ההשפעות הפוטנציאליות של חומרים עכשוויים, כמו פלואוריד ופלסטיק, על מנת המשכל, תוך הדגשת המורכבות שבהערכת השפעות בריאותיות היסטוריות מתוך ראיות עקיפות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">ספר יום הדין של הבנק הפדרלי של ניו יורק 2022 באמצעות חוק חופש המידע [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המדריך &quot;ספר יום הדין&quot; של הבנק הפדרלי של ניו יורק הוא מדריך משפטי שנועד לסייע לעורכי דין בניהול אי ודאויות משפטיות במהלך משברים פיננסיים, ולהבטיח תגובות מהירות ויעילות. - במקור נועד לעורכי דין נבחרים, המדריך זמין כעת לכל עורכי הדין של FRBNY, ומשמש כספר הדרכה למשברים בדומה לתוכניות תגובה לאירועים טכנולוגיים. - המסמך אינו משותף מחוץ למחלקה המשפטית, ושמו מסמל הכנה להפרעות פיננסיות חמורות, כאשר הפד שומר על עצמאות מחוק חופש המידע (FOIA) בשל תפקידו הייחודי, תוך שהוא עדיין אחראי בפני הקונגרס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">סיום תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי ומעבר למודל הערות קהילתיות</a></h2>
<ul>
<li>Meta נותנת עדיפות לביטוי חופשי על ידי פישוט מערכות ניהול התוכן שלה, אשר זכו לביקורת על היותן מורכבות ומגבילות מדי. - החברה מסיימת את תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי בארה&quot;ב ומציגה מערכת הערות קהילתיות, בדומה ל-X, כדי לספק הקשר לפוסטים שעלולים להטעות באמצעות תרומות משתמשים. - Meta מצמצמת את ההגבלות על תוכן פוליטי, מפשטת תהליכי אכיפה כדי להתמקד בהפרות חמורות, ומותאמת את נראות התוכן הפוליטי על פי העדפות המשתמשים, בהתאם לחזון של מארק צוקרברג לביטוי חופשי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta עוברת מתוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי למודל של הערות קהילתיות, בדומה לאסטרטגיה של טוויטר, כדי להתאים לשינויים פוליטיים פוטנציאליים ולהפחית את הוצאות המודרציה.</li>
<li>מבקרים מביעים חששות שהשינוי הזה עלול להוביל ליותר מידע מוטעה ותוכן מזיק, בעוד שתומכים טוענים שהוא יכול לחזק את חופש הביטוי.</li>
<li>ההחלטה הזו מדגישה את הדיונים המתמשכים על ניהול תוכן, חופש הביטוי והשפעתן של פלטפורמות המדיה החברתית בעיצוב השיח הציבורי.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="כיצד אני מתכנת עם LLMs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9B%D7%99%D7%A6%D7%93%20%D7%90%D7%A0%D7%99%20%D7%9E%D7%AA%D7%9B%D7%A0%D7%AA%20%D7%A2%D7%9D%20LLMs&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%207%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">דום, חוויית הגלריה</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; הוא משחק פרודיה אמנותי מאת bobatealee, המתרחש בגרסה מחודשת של השלב הקלאסי DOOM (1993) E1M1, שבו שחקנים חוקרים גלריה. - המשחק תואם ל-HTML5, Windows, מכשירים ניידים ובקרי משחק, ונוצר באמצעות פלטפורמת הפיתוח Construct. - הוא קיבל דירוג של 5 כוכבים וזוכה לשבחים על הסאטירה התרבותית והעיצוב שלו, עם תרומות מפיליפו מאוצי וליאם סטון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דום, חוויית הגלריה&quot; הוא משחק מוזיאון וירטואלי המאפשר לשחקנים לחקור יצירות אמנות, בדומה לביקור במוזיאון אמיתי, שנוצר באמצעות Construct 3.</li>
<li>המשחק זמין על מספר פלטפורמות, אם כי חלק מהמשתמשים מדווחים על בעיות טכניות במכשירים ניידים.</li>
<li>זה משלב חקר תרבותי עם נוסטלגיה, שואב השראה ממשחקים קלאסיים כמו Doom, ועורר דיונים על שינויים הומוריסטיים פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">סרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בשל הפרת זכויות יוצרים</a></h2>
<ul>
<li>גרנט סנדרסון, הידוע בתכניו החינוכיים, דיווח כי הסרטון שלו מ-2017 על ביטקוין הוסר, והערוץ שלו קיבל אזהרת זכויות יוצרים.</li>
<li>התביעה על זכויות היוצרים הוגשה על ידי Chainpatrol בשם Arbitrum, למרות שהסרטון היה תוכן מקורי לחלוטין של סנדרסון.</li>
<li>תקלה זו מדגישה בעיות מתמשכות באכיפת זכויות יוצרים בפלטפורמות דיגיטליות, שבהן יוצרים עלולים להתמודד עם הפרות אפילו עבור עבודתם שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בטעות עקב תביעת זכויות יוצרים על ידי ChainPatrol, אשר מאוחר יותר הכירה בכך כזיהוי שגוי.</li>
<li>אירוע זה הדגיש פגמים במערכת זכויות היוצרים של יוטיוב, והצית דיונים על הפוטנציאל לניצול לרעה והיעדר אחריות על תביעות שווא.</li>
<li>משתמשים הציעו עונשים חמורים יותר לחברות שמגישות בקשות הסרה שגויות ודנו בנושאים רחבים יותר של ניהול תוכן ואתגרי חופש הביטוי באינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">לעמוד ב-OKRs לעומת לעשות את העבודה שלך</a></h2>
<ul>
<li>בהנדסה, יעדים ותוצאות מפתח (OKRs) רבעוניים לעיתים קרובות נראים מיותרים מכיוון שהם נוטים לשקף את מפת הדרכים של המוצר, מה שעלול להוביל לקונפליקטים פוטנציאליים אם הם שונים.</li>
<li>מחלקת השיווק מוצאת את ה-OKRs מועילים להגדרת מיקוד רבעוני, התאמה ללוחות זמנים של פרויקטים והדגשת קמפיינים או קהלים חדשים, בעוד משימות שוטפות נמדדות באמצעות מדדי ביצוע מרכזיים (KPIs).</li>
<li>OKRs אפקטיביים צריכים להדגיש עדיפויות ייחודיות או משתנות בכל רבעון, במקום משימות שגרתיות, כדי להימנע מקיפאון ולהבטיח שהן מספקות ערך מעבר למפת הדרכים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OKRs (מטרות ותוצאות מפתח) יכולים לפעמים לא להיות מתואמים עם העבודה בפועל, תוך הדגשת מדדים על פני תרומות משמעותיות ובכך עלולים להוביל לניצול המערכת במקום לטפל בבעיות אמיתיות.</li>
<li>יישום יעיל של OKRs דורש התאמה לצרכי הלקוחות ולמטרות החברה, אך התאמה זו לעיתים קרובות קשה להשגה, מה שמוביל לתהליכים בירוקרטיים ולחוסר אמון במוטיבציה הפנימית של העובדים.</li>
<li>בארגונים גדולים, OKRs יכולים לעודד תחרות במקום שיתוף פעולה, להתמקד בעבודה נראית לעין במקום בעבודה בעלת ערך, ובכך לא להצליח ללכוד את המורכבות של המשימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">סקירת עשור על גילוי אנומליות בסדרות זמן</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; מדגיש את החשיבות של זיהוי אנומליות בנתוני סדרות זמן בעקבות התקדמות באיסוף נתונים ועליית נתוני הזרמה. - הוא מציג טקסונומיה ממוקדת תהליך כדי לסווג שיטות קיימות לזיהוי אנומליות ומציע מטא-אנליזה של מגמות מחקר בתחום זה. - המחקר רלוונטי לתחומים שונים, כולל אבטחת סייבר, פיננסים, אכיפת חוק ובריאות, וזמין ב-arXiv תחת קטגוריית למידת מכונה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זיהוי חריגות בסדרות זמן משתמש בחיזוי ובנתונים היסטוריים כדי לזהות סטיות בתבניות, כאשר כלים כמו Prometheus ו-Grafana מסייעים ביישומים מעשיים. - כלים אלה מאפשרים הגדרת ספים דינמית המבוססת על מחזורים שבועיים ושעות היום, אך האתגרים כוללים ניהול חגים והגדרת חריגות. - התחום מבטיח לפיתוח בתעשיות שונות אך כרגע חסר פתרונות מדף מקיפים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">קליקר גירוי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משחק ה-Stimulation Clicker באתר neal.fun הוא משחק קליקר פופולרי שיצר דיונים בקרב משתמשים, עם השוואות למשחקים אחרים כמו Cookie Clicker ותגובות על הרגלי האינטרנט המודרניים. - משתמשים שיתפו אסטרטגיות להתקדמות מהירה יותר, כמו אוטומציה של לחיצות או שינוי גודל חלונות, וציינו גם את הכיף הממכר וגם בעיות כמו באגים או גירוי יתר. - המשחק עורר יצירתיות, כולל ריצות מהירות, כאשר שחקנים מעריכים את אורכו הקצר ואת האלמנטים המרתקים שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple בזבזה את הגביע הקדוש</a></h2>
<ul>
<li>מודיעין אפל, שנועד לשפר את יכולות הסמארטפונים, לא עמד בציפיות, כאשר חלק מהתכונות כמו הערות מתמטיות זכו לשבחים, אך אחרות נמתחו ביקורת על כך שהיו מאכזבות.</li>
<li>על אף שהובטחה פרטיות ואבטחה באמצעות עיבוד במכשיר וענן פרטי, המוצר הרגיש יותר כמו הדגמה טכנולוגית מאשר כלי פורץ דרך.</li>
<li>הקהילה של קוד פתוח לעיתים קרובות עולה על מאמצים של חברות כמו Apple Intelligence, שהותירה את המשתמשים עם שיפורים שוליים בלבד במקום התקדמות מהפכנית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אסטרטגיית החדשנות של אפל מתמקדת בשיפור טכנולוגיות קיימות, מה שלעיתים מאכזב מעריצים המצפים להמצאות פורצות דרך. - תכונות הבינה המלאכותית של אפל, כמו Apple Intelligence, זכו לביקורת על כך שהן פחות מרשימות בהשוואה למתחרים, למרות ההיסטוריה של אפל בשיפור מוצרים. - הדגש החזק של אפל על מערכות מאובטחות ופרטיות מספק אופטימיות לשיפורים עתידיים בהצעות הבינה המלאכותית שלהם, אם כי הוויכוח נמשך האם הם יעמדו בציפיות המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">מהנדס אוכל ביעילות ב-2.50 דולר ליום (2016)</a></h2>
<ul>
<li>מהנדס יוצא לאתגר של 46 ימים להוציא פחות מ-2.50 דולר ביום על מזון, תוך תיעוד הארוחות, העלויות והניסויים בבישול. - בהשראת תוכניות בישול, הוא קובע כללים להבטחת הנאה, תזונה ושיתוף, תוך חקר מתכונים כמו כרוב ממולא ורמן, תוך ניהול עלויות וצמצום בזבוז. - הניסוי כולל בישול יצירתי עם מרכיבים מוגבלים, תוך שימוש בטכניקות כמו כבישה ובישול בוואקום, וניסויים עם מתחלבנים, ובסופו של דבר שיתוף תובנות על בישול חסכוני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדס הצליח להפחית את הוצאות המזון היומיות שלו ל-2.50 דולר בשנת 2016 על ידי רכישת מצרכים בכמויות גדולות כמו אורז, שעועית ושיבולת שועל, וניהול קפדני של תוצרת טרייה כדי למנוע קלקול.</li>
<li>האסטרטגיה כללה דילול מזונות ארוזים עתירי נתרן וקניות בחנויות ידידותיות לתקציב, אם כי ייתכן שהיא לא תהיה בת קיימא או מספקת מבחינה תזונתית לאורך זמן.</li>
<li>חלופות כמו קניית תוצרת מוזלת בשווקי איכרים או שימוש בירקות קפואים יכולות להציע נוחות ולשמור על ערך תזונתי, אך הבטחת צריכת קלוריות וחלבונים מספקת היא קריטית לבריאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">נהרג על ידי LLM</a></h2>
<ul>
<li>“Killed by LLM” הוא פרויקט שמתעד מדדים של בינה מלאכותית שנעקפו על ידי התקדמות בבינה מלאכותית, ומציג התקדמות בתחומים כמו חשיבה, מתמטיקה ותכנות. - האתר, בהשראת &quot;Killed by Google&quot;, מספק פרטים על הציונים המקוריים והסופיים של המדדים ועל מודלי הבינה המלאכותית שעברו אותם, ומדגיש את ההתפתחות המהירה של יכולות הבינה המלאכותית. - המונח &quot;רווייה&quot; משמש לתיאור מדדים שכבר לא יכולים למדוד ביעילות את היכולות המתקדמות של הבינה המלאכותית, והפרויקט מזמין תרומות כדי להבטיח את דיוק הנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד במבחן טיורינג ובפרשנויותיו המודרניות, במיוחד בנוגע לבינה מלאכותית ולמודלים גדולים של שפה (LLMs).</li>
<li>גרסאות מודרניות של מבחן טיורינג לעיתים קרובות מפשטות את האתגר לזיהוי אם שותף לשיחה הוא אנושי, שלעיתים LLMs יכולים לעבור על ידי חיקוי דוברים שאינם ילידים.</li>
<li>השיחה מדגישה את המגבלות של מדדי הבינה המלאכותית הנוכחיים ואת הפוטנציאל לשימוש לרעה או להבנה מוטעית של בינה מלאכותית, תוך שהיא מעלה שאלות לגבי המדד האמיתי של אינטליגנציה במערכות בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">ג&#39;סטין טרודו מתפטר</a></h2>
<ul>
<li>המפלגה הליברלית של קנדה מתחילה בתהליך לבחירת מנהיג חדש, כפי שהוכרז על ידי נשיא המפלגה סאצ&#39;יט מהרה.</li>
<li>ג&#39;סטין טרודו, ששובח על מנהיגותו בת העשור ומאמציו לשקם ולהפוך את המפלגה ליותר כוללת, יישאר בתפקידו עד שייבחר יורש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;סטין טרודו הודיע על תוכניתו להתפטר מתפקידו כראש ממשלת קנדה, ולהישאר בתפקיד עד שהמפלגה הליברלית תבחר מנהיג חדש.</li>
<li>החלטתו נובעת מדירוגי אישור נמוכים ולחץ פנימי מהמפלגה, עם מחלוקות סביב התנהלותו עם מחאת נהגי המשאיות ונושאים אחרים.</li>
<li>פרישתו של טרודו נתפסת כמהלך אסטרטגי שמטרתו לאפשר למפלגה הליברלית להתארגן מחדש לקראת בחירות שעלולות להיות מאתגרות, עם אפשרות לניצחון של המפלגה השמרנית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">בלוג אהוב בשנת 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוג של סיימון וויליסון מודגש בזכות התוכן המעמיק שלו על בינה מלאכותית (AI) בשנת 2024.</li>
<li>בלוגים מומלצים נוספים כוללים את ג&#39;וליה אוונס, פביאן סנגלרד, ו&quot;אחד הדברים השימושיים&quot; של איתן מוליק, המציעים נקודות מבט ייחודיות ונושאים מגוונים.</li>
<li>לאלה שמתעניינים בכלכלה, נוח סמית&#39; ופול קרוגמן מומלצים, בעוד ש-Dynomight ו-Not Boring מספקים שילוב של תוכן טכנולוגי ואורח חיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">פרסום מחדש של אתר המעריצים שלי לסימפסונים, עשרים שנה לאחר מכן</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההשקה מחדש של אתר מעריצים של הסימפסונים לאחר 20 שנה עוררה נוסטלגיה לתקופת האינטרנט המוקדמת, שהתאפיינה באתרים אישיים של מעריצים וחופש יצירתי. - רבים זוכרים את שנות ה-90 וה-2000 כתקופה של אינטרנט לא מוסדר ולא ממוסחר, בניגוד לנוף המוסדר והמסחרי יותר של היום. - חלק מאתרי המעריצים המקוריים עדיין קיימים, ומשמשים כתזכורת לשמחה וליצירתיות שביצירת תוכן להנאה ולא לרווח כספי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: קוד פתוח 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>החבילה התוכנתית srsRAN היא אוסף קוד פתוח של יישומי רדיו לדור 4 ו-5 שפותחה על ידי SRS, מיושמת ב-C++ עם תלות מינימלית, ופועלת על לינוקס עם חומרה סטנדרטית.</li>
<li>זה מורשה תחת AGPLv3, שהיא רישיון תוכנה חופשית המבטיח שהתוכנה תישאר בקוד פתוח.</li>
<li>החבילה כוללת רשת גישה רדיו 5G (RAN) עם יחידה מרכזית ויחידה מבוזרת (CU+DU) עם ערימה מלאה מקורית ל-ORAN, וחבילת 4G המספקת יישום רשת מלא לציוד משתמש (UE), eNodeB (תחנת בסיס מתקדמת), ו-EPC (ליבת חבילה מתקדמת).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN היא יוזמה בקוד פתוח המאפשרת למשתמשים ליצור רשתות 4G/5G משלהם באמצעות תוכנה וחומרה כמו רדיו מוגדר תוכנה (SDRs) וכרטיסי SIM ריקים.</li>
<li>הפרויקט מספק חלופה לפתרונות רשת גישה רדיו (RAN) קנייניים, מכוון לחברות תקשורת ומציע גמישות לבדיקות, חיבורי חירום ומטרות חינוכיות.</li>
<li>משתמשים צריכים להיות מודעים לאתגרים משפטיים וטכניים פוטנציאליים, במיוחד בנוגע לרישוי ספקטרום, שכן החוקיות של הקמת רשתות אישיות משתנה מאזור לאזור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">תקנות המאפשרות Wi-Fi בתדר 6 גיגה-הרץ</a></h2>
<ul>
<li>מספר מדינות, כולל ארגנטינה, ברזיל, קנדה וארצות הברית, אימצו את כל טווח הספקטרום 5925-7125 מגה-הרץ לשימוש.</li>
<li>האיחוד האירופי אימץ חלק מהטווח הזה, במיוחד 5925-6425 מגה-הרץ, עם דגש על 5945-6425 מגה-הרץ.</li>
<li>מדינות אחרות, כמו אנדורה, אוסטריה ובלגיה, שוקלות לאמץ חלקים ספציפיים מהספקטרום, בעוד שמדינות כמו מצרים, עומאן ותוניסיה עדיין מעריכות את האפשרויות שלהן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשאלה האם יש לרשום את תחום ה-6 ג&#39;יגה-הרץ לשימוש ב-5G על ידי חברות התקשורת או להשאירו ללא רישוי לשימוש ב-Wi-Fi, עם השלכות משמעותיות על הקצאת הספקטרום. תחום ה-6 ג&#39;יגה-הרץ נתפס כפתרון לעומס בתחומי ה-Wi-Fi הקיימים, אך ישנה היסוס להקצות יותר רוחב פס ל-ISM (תעשייתי, מדעי ורפואי). הדיונים כוללים גם את ההיבטים הטכניים של Wi-Fi 7, כגון זמינות חומרה ותאימות, המדגישים את ההשפעה הרחבה יותר על פיתוח טכנולוגיות אלחוטיות עתידיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">מטבע לא חתוך</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בעבר נעשה שימוש לרעה בגיליונות שטרות לא חתוכים על ידי חיתוכם לחלקים לא ממורכזים ומכירתם כהערות שגיאה, מה שהניע את האוצר להפוך את המספרים הסידוריים למוכרים כדי למנוע זאת.</li>
<li>עבור שטרות של 1 דולר, מספרי הסידורי על גליונות לא חתוכים מתחילים ב-99, מה שמאפשר לאספנים לאמת את האותנטיות כאשר הם רוכשים &quot;שגיאות דולר חתוכות בצורה לא נכונה&quot;.</li>
<li>המטבעה האמריקאית מוכרת גיליונות שטרות לא חתוכים במחיר פרמיה, והם פופולריים בקרב אספנים בשל הייחודיות שלהם, ולעיתים ממוסגרים או ניתנים כמתנות, למרות שהם מהווים הילך חוקי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">התפתחות עורך קוד מבני</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט מתאר את הפיתוח של עורך מבני לשפת התכנות eyg, שמתייחס לקוד כעץ מובנה כדי למנוע שגיאות תחביר ולשפר את הבנת הקוד.</li>
<li>בהתחלה נבנה עם Gleam ו-Svelte, העורך משתמש כעת ב-Gleam ו-Lustre, עם גרסה טרמינלית ב-Go, והתפתח לפשט את עץ התחביר המופשט (AST) לניווט טוב יותר.</li>
<li>הגרסה האחרונה כוללת ממשק משתמש מבוסס תפריט ואייקונים, המשפר את השימושיות בכל המכשירים, ומעודדת משוב משתמשים לשיפור חוויית הקידוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בעורכי קוד מבניים, אשר רואים את הקוד כעץ מובנה, ומציעים יתרונות פוטנציאליים כמו ביטול שגיאות תחביר ושיפור המידע על סוגים.</li>
<li>אתגרים עבור עורכים מבניים כוללים תאימות עם כלים קיימים כמו Git וניהול מצבים של קוד לא תקין במהלך העריכה.</li>
<li>יש עניין כיצד עורכים מבניים יכולים לשפר את הנגישות והיעילות של תכנות, במיוחד בסביבות לא מסורתיות כמו מכשירים ניידים, אם כי עדיין קיימות חששות לגבי המעשיות והאינטגרציה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="דום, חוויית הגלריה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%93%D7%95%D7%9D%2C%20%D7%97%D7%95%D7%95%D7%99%D7%99%D7%AA%20%D7%94%D7%92%D7%9C%D7%A8%D7%99%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%206%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
