<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">נייר אחד שלי נדחה היום</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר של המתמטיקאי הנודע טרנס טאו נדחה, מה שממחיש שגם אקדמאים בכירים נתקלים בדחייה, ומעורר דיון רחב יותר על שכיחות דחיית מאמרים באקדמיה. - הדיון הדגיש בעיות בתהליך הביקורת העמיתים, כולל הטיות והלחץ לפרסם בתדירות גבוהה, כאשר רבים שיתפו חוויות אישיות של דחייה. - הצעות לשיפור כללו חקירת מערכות הערכה ופרסום חלופיות, כמו ביקורות פתוחות ממוקדות אינטרנט, תוך הכרה בכך שדחייה היא חלק סטנדרטי מהמסע האקדמי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: הנדסה לאחור אוטומטית של REST APIs</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger הוא כלי שממיר לכידות של mitmproxy למפרטים של OpenAPI 3.0, ומקל על הנדסה לאחור של REST APIs על ידי לכידת תעבורת יישומים. - הכלי תומך כעת בקבצי HTTP Archive (HAR) מכלי המפתחים של דפדפנים, מה שמרחיב את השימושיות שלו עבור מפתחים. - ניתן להתקין אותו באמצעות Python3 ו-pip או Docker, והפרויקט משתמש בכלים כמו poetry, pre-commit, ו-pytest לפיתוח, עם רישיון MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger הוא כלי שנועד להנדסה לאחור של ממשקי API מסוג REST על ידי ניתוח תעבורה שנלכדה עם mitmproxy, כלי פופולרי ליירוט תעבורת HTTP/HTTPS.</li>
<li>משתמשים הצליחו להשתמש בו לשחזור שרתים פרטיים למשחקים ולהנדסה לאחור של ממשקי API עבור יישומי אנדרואיד, מה שמדגיש את יעילותו בזיהוי נקודות קצה של API.</li>
<li>הכלי מועיל במיוחד לעבודה עם מערכות ישנות או APIs ללא תיעוד, אם כי הוא עשוי להתמודד עם אתגרים עם APIs לא סטנדרטיים וכולל דיונים על שיטות להגן על APIs מפני הנדסה לאחור, כמו CAPTCHAs והצמדת תעודות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">ה-GPU, ולא ה-TPM, הוא השורש של DRM בחומרה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הליבה של ניהול זכויות דיגיטלי (DRM) בחומרה קשורה למעבדי גרפיקה (GPUs) ולא למודולי פלטפורמה מאובטחים (TPMs), כאשר DRM של מדיה מקושר כיום לספקי GPU.</li>
<li>ייתכן שהמטרה ארוכת הטווח של DRM היא להפעיל שליטה מוחלטת על מכשירים, דבר שעשוי להשפיע על תוכנות כמו חוסמי פרסומות, ומעלה חששות לגבי עתיד המחשוב האישי.</li>
<li>הקרן לתוכנה חופשית (FSF) עשויה להיות מוטעית במיקוד שלה ב-TPMs, שכן יצרני GPU כבר שילבו טכנולוגיית DRM, מה שמדגיש את הצורך בהתערבות חקיקתית להגנה על זכויות המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">זספר: חלופה מודרנית ויעילה ל-JupyterLab, בנויה ב-Go</a></h2>
<ul>
<li>זספר הוא סביבת פיתוח משולבת (IDE) בעלת ביצועים גבוהים בהשראת Jupyter, המותאמת לביצוע מקבילי מסיבי ושימוש מינימלי בזיכרון. - היא נבנתה בשפת התכנות Go לשיפור הביצועים והביצוע המקבילי, ומציעה גרסאות גם של אפליקציית Electron וגם של אפליקציית רשת, והיא קוד פתוח תחת רישיון AGPL-3.0. - זספר תומכת ביישומי נתונים בסגנון REPL (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) ושואפת להתרחב מעבר ל-Jupyter Notebooks כדי לתמוך ביישומי נתונים מותאמים אישית, עם תמיכה מלאה ב-Mac ותמיכה מוגבלת ב-Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זספר הוא חלופה חדשה ל-JupyterLab, שפותחה בשפת התכנות Go, ומבטיחה יעילות מוגברת עם שימוש מופחת בזיכרון RAM ובמעבד.</li>
<li>זה מנצל את הקורוטינות של Go לניהול ליבה משופר, בניגוד לגישה מבוססת פייתון של JupyterLab, ושואף להתמודד עם בעיות כמו ניהול ליבה והתקנת חבילות.</li>
<li>הפרויקט נמצא בשלבים מוקדמים, עם תמיכה מקהילת Jupyter, והוא פתוח למשוב ושיתוף פעולה, תוך הדגשת היתרונות של ממשקים מגוונים והאפשרות לשילוב עם כלים כמו Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">מסילות להכל</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 מותאם לפרויקטים קטנים ולמפתחים יחידים, ומציע מדריך מקיף &quot;התחלה עם Rails&quot; לבניית יישומים עם כל התכונות.</li>
<li>SQLite מוכן כעת לשימוש בייצור ב-Rails 8, מה שמפחית את התלות ב-PostgreSQL או Redis, וכולל תצורת אינטגרציה רציפה (CI) בסיסית עם 2000 דקות פעולה חינמיות ב-GitHub.</li>
<li>הגנרטור החדש לאימות והפריסה הפשוטה עם Kamal מקלים על כניסת משתמשים והגדרת אפליקציה חיה עם SSL, תוך קידום שיטות עבודה מומלצות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Rails הוא מסגרת פופולרית לפיתוח אפליקציות ווב, הידועה בפשטותה וביעילותה בהשוואה לערימות מודרניות אחרות כמו Spring Boot או Micronaut. - היא מועדפת לבניית אפליקציות ווב מלאות במהירות, עם תכונות משולבות כמו ActiveStorage ובדיקות מערכת, מה שהופך אותה לאידיאלית למפתחים בודדים וצוותים קטנים. - למרות הדיונים המתמשכים על הרלוונטיות שלה, Rails ממשיכה להתפתח עם עדכונים אחרונים, משפרת את יכולותיה ושומרת על משיכתה בקהילת הפיתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">לאן לעבוד אחרי גיל 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מסלולי קריירה לאחר גיל 40 יכולים להיות שונים באופן משמעותי, עם אפשרויות הכוללות הצטרפות לחברות B2B (עסק לעסק) בגודל בינוני, ייעוץ או שירותים מקצועיים.</li>
<li>יעדים אישיים, צרכים פיננסיים ותחומי עניין צריכים להנחות את ההחלטה, כאשר נטוורקינג וניסיון עבר משחקים תפקיד מכריע בגילוי הזדמנויות חדשות.</li>
<li>המסלול הקריירה האידיאלי הוא סובייקטיבי ומשתנה בהתאם להעדפות ולנסיבות האישיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">פריצת הדרך הארגונומית האהובה עליי למחשב</a></h2>
<ul>
<li>יעקב ווסמר מציג את &quot;הביפר&quot;, מכשיר עשה זאת בעצמך שנועד לעודד תנועה על ידי צפצוף אם מסך המחשב נשאר לא נעול זמן רב מדי. - הביפר מורכב מחומרה (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, מתג, זמזם פיאזו), קושחה (סקריפט Lua), ותוכנה שמנהלת את ההפעלה. - למרות פשטותו, המכשיר מקדם ביעילות תנועה סדירה, ויעקב מכיר בתמיכת אשתו בפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים הביעו תסכול מתוכנת RSIGuard החובה בעבודה, שמחייבת הפסקות עם תזמון קבוע והודעות קופצות מפריעות. - הדיון כלל טריקים ארגונומיים שונים, כמו שתיית מים להפסקות קבועות, שימוש בבגדים צמודים והסתמכות על תזכורות של Apple Watch. - הוצעו חלופות כמו AntiRSI, Workrave, פתרונות מותאמים אישית ושעונים חכמים כמו Bangle.js2 לניהול פציעות מאמץ חוזר (RSI) ולשיפור הארגונומיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">צוות מאחורי תוסף הדפדפן Honey גונב קוד GPL של UBlockOrigin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצוות של תוסף הדפדפן Honey מואשם בשימוש בקוד GPL (רישיון ציבורי כללי) מ-UBlockOrigin ללא ייחוס מתאים, מה שגרם למחלוקת.</li>
<li>משתמשי Reddit מביעים חששות לגבי פרקטיקות עסקיות מטעות, תוך הדגשת ההשפעה השלילית על לקוחות ועל תעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>הדיון מדגיש סוגיות רחבות יותר, כולל אתיקה תאגידית, השפעת הכסף בפוליטיקה ואתגרים בשמירה על יושרה עסקית, עם ספקנות לגבי עתידם של פרויקטים בקוד פתוח בשל ניצול פוטנציאלי על ידי חברות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">בלוגים נרקבים. וויקי מחכים</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט משווה בין האופי המתמשך של ויקי לבין האופי החולף של בלוגים, ומציע שעד שנת 2025, ויקי יהפכו לאישיים ומשמעותיים יותר.</li>
<li>ויקי מתוארים כדינמיים ומשקפים את המחשבות המתפתחות של הכותב, בעוד שבלוגים מושווים לחנויות סטטיות ונשכחות.</li>
<li>המחבר עובר מאתר מסורתי לפורמט ויקי, מה שמצביע על שינוי באופן שבו תוכן אישי מנוהל ומשותף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוגים מציעים תמונת מצב ספציפית בזמן של מחשבות המחבר, ומאפשרים עדכונים דרך פוסטים חדשים, אך לעיתים קרובות חסרים חותמות זמן להקשר. - ויקי, כמו ויקיפדיה, יכולים להיאבק עם בהירות לגבי זמן העדכון והאמינות, מה שמוביל לפוטנציאל למידע מיושן. - גם לבלוגים וגם לויקי יש יתרונות ייחודיים ויכולים להתקיים יחד, תוך שהם משרתים מטרות שונות ביצירת תוכן ושיתוף ידע.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta רוצה יותר בוטים של בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם</a></h2>
<ul>
<li>Meta מתכוננת להשיק בוטים מבוססי בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם כדי למשוך משתמשים צעירים יותר ולנצל את השקעתה בטכנולוגיית בינה מלאכותית גנרטיבית. - בוטים אלה יהיו בעלי פרופילים וייצרו תוכן, ויפעלו בדומה לחשבונות רגילים ברשתות החברתיות, בעקבות רכישת SocialAI על ידי Meta. - יוזמה זו משקפת את האסטרטגיה הרחבה יותר של Meta לאוטומציה של אינטראקציות חברתיות ואצירת תוכן, בהתאם למגמות שנצפו באפליקציות כמו Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta מציגה יותר בוטים מבוססי בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם כדי להגביר את מעורבות המשתמשים על ידי סימולציה של אינטראקציות, מה שמשקף מגמה רחבה יותר בתעשייה של שימוש בבינה מלאכותית לשיפור חוויית המשתמש.</li>
<li>יש חששות לגבי האותנטיות של אינטראקציות, שכן תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית עשוי להאפיל על קשרים אנושיים אמיתיים בפלטפורמות אלו.</li>
<li>יש מבקרים שחוששים כי נוכחות מוגברת של בינה מלאכותית עלולה להוביל לחוויית מדיה חברתית פחות אותנטית, ובכך להרחיק משתמשים שמעריכים אינטראקציות אמיתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">25 שנות ההרפתקה שלי ב-AI ו-ML</a></h2>
<ul>
<li>אוסטין ז. הנלי, פרופסור חבר להוראה באוניברסיטת קרנגי מלון, משתף את מסעו בן 25 השנים בתחום הבינה המלאכותית (AI) ולמידת המכונה (ML), תוך הדגשת המעבר שלו מחוסר עניין ראשוני למעורבות פעילה דרך פרויקטים שונים.</li>
<li>מסלול הקריירה שלו כולל פיתוח משחקים פשוטים, לימוד בינה מלאכותית ורשתות עצביות, ויישום עצי החלטה ואשכולות במהלך הדוקטורט שלו לניתוח נתוני עורך קוד.</li>
<li>הנלי הצטרף לצוות סינתזת התוכניות של מיקרוסופט בשנת 2022, ועבד על פרויקטים של בינה מלאכותית, כולל כלים המבוססים על מודלים לשוניים גדולים (LLMs), וממשיך לחקור כלים של בינה מלאכותית באופן עצמאי תוך כדי הוראה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ישנה מגמה גוברת בתחומי הבינה המלאכותית (AI) ולמידת המכונה (ML) להשתמש בבינה מלאכותית גם כאשר פתרונות פשוטים יותר עשויים להיות יעילים יותר. - חלק מהמקצוענים מתנגדים למגמה זו, מדגישים את הצורך בגישות מעשיות ומטילים ספק בצורך בבינה מלאכותית בכל יישום. - הדיון מדגיש את חשיבות התקשורת בתוך צוותי ההנדסה כדי לאזן בין חדשנות למעשיות, תוך התחשבות גם בהשפעה החברתית של הבינה המלאכותית על תפקידים אנושיים מסורתיים ויצירתיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נייר אחד שלי נדחה היום" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%A8%20%D7%90%D7%97%D7%93%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%20%D7%A0%D7%93%D7%97%D7%94%20%D7%94%D7%99%D7%95%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%202%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">ראש השנה שמח 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA הוא פרויקט יצירתי הדורש מהמשתמשים לשחק ברמה של המשחק הקלאסי DOOM כבדיקת CAPTCHA, ומדגיש כישורים טכניים ונוסטלגיה. - המשתמשים מוצאים זאת מאתגר בשל היעדר שליטה מודרנית, מה שמוביל לתגובות מעורבות לגבי המעשיות והנגישות שלו. - הפרויקט, למרות היותו חדשני, מדגיש את חוסר שביעות הרצון המתמשך ממערכות CAPTCHA מסורתיות, למרות שנבנה בעזרת עוזר ה-AI של Vercel ושילוב משחק ידני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">עצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן ביישום ואופטימיזציה של עצי חיפוש סטטיים (עצי S+) לחיפוש מהיר משמעותית של נתונים ממוינים, תוך השגת מהירויות הגבוהות פי 40 מחיפוש בינארי מסורתי. - טכניקות אופטימיזציה כמו אצירה, קדם-טעינה ו-SIMD ידני (הוראה יחידה, נתונים מרובים) משמשות לשיפור תפוקת השאילתות. - המאמר גם חוקר פריסות עץ שונות, גדלי צמתים ואסטרטגיות ניהול זיכרון, עם דיון על עבודה עתידית כמו חיפוש עם הסתעפויות וחיפוש אינטרפולציה לשיפור נוסף של יעילות החיפוש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון זה מדגיש מעבר מ-C/C++ ל-Rust עבור תוכן אלגוריתמי, במיוחד בעצי חיפוש סטטיים, בשל היתרונות של Rust בבטיחות ובביצועים.</li>
<li>נרשמת עלייה בפופולריות של שפת התכנות Rust בתכנות ברמה נמוכה, כאשר חלק מהמשתמשים מעדיפים את C או פסאודו-קוד בשל הנגישות, בעוד אחרים מעריכים את התכונות המודרניות של Rust.</li>
<li>השיחה גם חוקרת את הפוטנציאל של שפת התכנות Zig ואת האתגרים הקשורים ללמידת שפות חדשות, תוך שהיא משקפת את הנוף המתפתח של שפות התכנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">ירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט</a></h2>
<ul>
<li>פוטנאם-אקסיומה הוא מדד שנועד להעריך מודלים של שפה גדולה (LLMs) על יכולת הנמקה מתמטית מתקדמת באמצעות בעיות מתחרות המתמטיקה של פוטנאם. - המדד כולל 236 בעיות מקוריות וגרסה עם 52 בעיות ששונו כדי למנוע זיהום נתונים. - המודל המוביל של OpenAI השיג דיוק של 41.95% על הבעיות המקוריות אך חווה ירידה משמעותית בביצועים של כ-30% על הבעיות ששונו, מה שמדגיש את האתגרים בהתאמה לשינויים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר חשף ירידה של 30% בדיוק של מודל o1-Preview בבעיות פוטנם כאשר הוכנסו שינויים קלים, מה שמצביע על אתגרים עבור מודלים של שפה גדולה (LLMs) עם שינויים קטנים. - הממצאים מעוררים את הדיון האם LLMs יכולים באמת להפעיל חשיבה או שהם בעיקר מסתמכים על התאמת תבניות ושינון, בדומה לטעויות אנושיות תחת לחץ. - למרות אתגרים אלו, מודלים כמו o1 ו-o3 ממשיכים להציג ביצועים טובים בבעיות מתמטיות מורכבות, אם כי היכולת שלהם להכליל עדיין נמצאת בבדיקה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">מאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית</a></h2>
<ul>
<li>הנוף של מסדי הנתונים בשנת 2024 חווה שינויים משמעותיים, כולל רכישות גדולות, שינויים ברישיונות ותחרות מתמשכת בין שחקנים מרכזיים כמו Redis, Elasticsearch, Databricks ו-Snowflake. - DuckDB זכתה לפופולריות עבור שאילתות אנליטיות, עם אינטגרציות ל-Postgres, בעוד שהשקות בולטות כללו את Amazon Aurora DSQL ו-Microsoft Garnet. - רכישות כמו Tabular על ידי Databricks ו-OrioleDB על ידי Supabase היו משמעותיות, ולמרות מכשולים כמו סגירת OtterTune, התעשייה נשארת דינמית עם פרויקטים ומימון חדשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מבקר את ה-API של Redis, כאשר יש הטוענים שהביקורת חסרה הבנה מעמיקה של העיצוב של Redis ושל מודל הנתונים הייחודי שלו.</li>
<li>Redis מוכר בזכות השימוש היעיל שלו ביישומים ספציפיים כמו לוחות מובילים ומערכות בזמן אמת, למרות ביקורות מסוימות על ה-API שלו.</li>
<li>השיחה גם חוקרת את הנוף הרחב יותר של מסדי הנתונים, כולל אתגרים עבור סטארטאפים, תפקידו של SQL, והתפתחות טכנולוגיות מסדי הנתונים, תוך הדגשת החשיבות של הבנת מערכות לפני ביקורת עליהן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">ספרים שאהבתי לקרוא ב-2024</a></h2>
<ul>
<li>הרשימה כוללת מגוון רחב של ספרים, כולל היסטוריים, פילוסופיים, מדעיים ונרטיבים אישיים, שכל אחד מהם מציע תובנות ייחודיות וחוויות מעשירות.</li>
<li>נקודות השיא כוללות את מכתביו של קיקרו לתובנות על החיים הרומיים, את עבודותיו של בן-ארי על לוגיקה במדעי המחשב ואימות תוכניות, ואת זיכרונותיו של סטיב מרטין על הצלחה קומית.</li>
<li>האוסף כולל גם חקירות פילוסופיות מאת פייר אדו וניטשה, טרגדיות יווניות מאת אייסכילוס, ויצירות ספרותיות מאת אורסולה לה גווין ורבינדרנת טאגור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">תארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תארנס טאו, מתמטיקאי בולט, שיתף חוויה של דחיית מאמר, והדגיש את התופעה השכיחה של דחיות באקדמיה. - סיפורו עורר דיונים על האופי השרירותי של ביקורות עמיתים והאתגרים העומדים בפני פרסום אקדמי. - השיחה הדגישה כי דחייה היא חלק נורמלי מהתהליך האקדמי, אפילו עבור חוקרים מובילים, והדגישה את החשיבות של שיתוף כישלונות כדי להתמודד עם תסמונת המתחזה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot הוא כלי חדש שנועד לפשט את האוטומציה של תהליכים עסקיים על ידי זיהוי אוטומטי של קשרי נתונים בין בקשות API ומתן ייצוג גרפי של הזרימה. - הוא מאפשר למשתמשים להקליט בקשות, להגדיר קלטים ופלטים, ולייצא את הזרימות הללו כקוד JavaScript, מה שהופך את התהליך ליעיל יותר מאשר הנדסה לאחור ידנית או שימוש בטכנולוגיות פחות אופטימליות כמו אוטומציה של תהליכים רובוטיים (RPA). - הכלי מבוסס על Electron וזמין לפלטפורמות Windows ו-Linux, עם מדריך זמין להנדסה לאחור של ה-API של USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot הוא כלי שמבצע הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים של HTTP, ומקל על אוטומציה של תהליכים עסקיים על ידי זיהוי קשרי נתונים בין בקשות. - הוא מציע תכונות כמו הקלטת בקשות, הגדרת קלטים ופלטים, וייצוא זרימות כקוד JavaScript, עם ייצוג גרפי של הזרימה. - זמין כרגע עבור Windows ו-Linux, API Parrot הוא חינמי, עם אפשרות לגרסת &quot;pro&quot; לעסקים, ותוכניות לשחרור גרסה ל-macOS בעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג&#39;יניה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-FBI חשף את מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה שלו בווירג&#39;יניה, מה שהוביל לדיון משפטי וציבורי משמעותי.</li>
<li>החשוד מואשם כרגע רק בהחזקת רובה קצר קנה, שכן החוקיות של כלי הנשק שלו נבדקת.</li>
<li>המקרה הצית דיונים על חוקי הנשק, התיקון השני לחוקה, והאיזון בין רגולציה ממשלתית לזכויות הפרט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">דז&#39;ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, אמולטור טרמינל חדש, הכיל פגיעות אבטחה דומה לאחת מ-2003, שאפשרה לתווי ASCII escape לבצע פקודות כמו פתיחת יישומים. - הבעיה הייתה בעייתית במיוחד עם Zsh ו-Bash במצב vi, אך Ghostty 1.0.1 פתר זאת על ידי השבתת התכונה כברירת מחדל. - למרות פגם האבטחה, Ghostty זוכה לשבחים על תכונותיו, והמתכנת טיפל בבעיה במהירות, סיפק תיקונים ופתרונות למשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בפגיעויות אבטחה של מסופים, במיוחד אלו הקשורות לרצפי בריחה, ובוחן דרכים להפחתת סיכונים אלו. - הצעות לשיפור אבטחת מסופים כוללות אימוץ מערכות הדומות לטבעות הגנה של מעבדים או קריאת המערכת pledge() של OpenBSD, המגבילות יכולות כדי למנוע ניצול לרעה. - המשתתפים מכירים באתגר של איזון בין אבטחה לפונקציונליות ביישומי מסוף ומביעים עניין בחקירה ושיתוף פעולה נוספים לשיפור שיטות האבטחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">מודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים</a></h2>
<ul>
<li>המאגר מציע מימושים עבור מודלים של מושגים גדולים (LCM), המשתמשים ב&#39;מושגים&#39; כייצוג סמנטי ברמה גבוהה יותר עבור מידול שפה.</li>
<li>LCM תומך ב-200 שפות טקסט ו-57 שפות דיבור באמצעות מרחב ההטמעה SONAR, ומאומן לחיזוי משפטים אוטו-רגרסיבי עם שיטות כמו רגרסיית MSE ויצירה מבוססת דיפוזיה.</li>
<li>המאגר מספק הוראות התקנה, הכנת נתונים, הנחיות לאימון, כיוונון עדין והערכה, ומשוחרר תחת רישיון MIT, תוך שימוש ב-fairseq2 עם אפשרויות התקנה של UV ו-pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודלים של מושגים גדולים מתמקדים בייצוג שפה במונחים של &quot;מושגים&quot; במקום בטוקנים בודדים, במטרה לשפר את חלוקת המשמעות והחיזוי.</li>
<li>גישה זו מציעה להשתמש בייצוגים ברמה גבוהה יותר כדי לחקות תכנון ותקשורת אנושיים, מה שעשוי להציע יתרונות על פני מודלים מסורתיים המבוססים על טוקנים.</li>
<li>הגישה מתמודדת עם מגבלות בארכיטקטורות של מודלים לשוניים גדולים (LLM) על ידי הדגשת מבנים היררכיים מפורשים כדי לשפר את החיקוי של תהליכי חשיבה אנושיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ראש השנה שמח 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A8%D7%90%D7%A9%20%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%94%20%D7%A9%D7%9E%D7%97%202025&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%201%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">כריסמס שמח לכולם</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">יישום שורת תפריטים ל-macOS שמציג בזמן אמת עד כמה מיכל השתן של תחנת החלל הבינלאומית מלא</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream היא אפליקציה לשורת התפריטים של macOS המציגה את מצב הקיבולת בזמן אמת של מיכל השתן של תחנת החלל הבינלאומית (ISS). האפליקציה פותחה באמצעות Swift ו-macOS, ומהווה את הניסיון הראשון של המפתח, מה שעשוי לגרום לבאגים פוטנציאליים וטיפול מוגבל בשגיאות. הנתונים לאפליקציה נלקחים מפרויקט ISS Mimic, אם כי המפתח לא מתכנן לכלול סטטיסטיקות נוספות מהמקור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יישום סרגל תפריטים ל-macOS מציג את הסטטוס בזמן אמת של מיכל השתן של תחנת החלל הבינלאומית (ISS), בהשראת נתוני ISS-Mimic, וזמין ב-GitHub.</li>
<li>נוצר על ידי jaennaet כפרויקט לימוד Swift, האפליקציה בוחנת בהומור תקשורת קוד פתוח ומטרות לא-מוגדרות, ומעוררת דיונים על ניהול פסולת בחלל ופיתוחים פוטנציאליים.</li>
<li>הפרויקט מקבל תגובות מעורבות, הנעות בין שעשוע לספקנות, עם שיחות על החידוש שבו, אפשרויות לעיבודים קולנועיים והזדמנויות למונטיזציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">ת * sin (t)&#39; ≈ עץ חג המולד מקושט (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>העץ T * sin(t) לחג המולד הוא פוסט חגיגי חוזר באתר Hacker News, כאשר השנה מודגש השינוי של סילביה האו. הפוסט כולל דיונים על המושגים המתמטיים מאחורי העץ ומציג פרויקטים חגיגיים יצירתיים נוספים, כמו Bauble dweet וגישה של משחק הכאוס. הקהילה משתתפת בשיתוף וחגיגה של יצירות מתמטיות ואמנותיות לחגים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">בעיה פתוחה זו לימדה אותי מהי טופולוגיה [וידאו]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הווידאו הסביר ביעילות מושגים בטופולוגיה אלגברית, מה שהפך אותם לנגישים לקהל רחב יותר מעבר לאקדמיה. הוא עורר דיונים על ויזואליזציה של מושגים מתמטיים מורכבים, כמו מרחבים בארבעה ממדים, והדגיש את הערך החינוכי של אנימציות. בעוד שחלק מהצופים מצאו את ההסברים מאתגרים, הווידאו הציג את הפוטנציאל של שיטות הוראה חדשניות במתמטיקה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">רובי 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>רובי 3.4.0 מציגה תכונות חדשות כמו התייחסות לפרמטר בלוק באמצעות <code>it</code>, פריזמה כפרסר ברירת המחדל, ו-Happy Eyeballs גרסה 2 לשיפור קישוריות הרשת.</li>
<li>העדכון כולל שיפורי ביצועים, אפשרויות שורת פקודה חדשות ותיקוני באגים שונים, יחד עם אזהרות על הפסקת שימוש במחרוזות משתנות ותמיכה בפיזור מילות מפתח עם ערך nil.</li>
<li>בעיות תאימות ועדכונים ל-API של C מטופלים, עם עדכונים למחלקות הליבה ולספרייה הסטנדרטית, מה שהופך את זה לשחרור משמעותי עבור מפתחים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רובי 3.4.0 מציגה מנתח חדש שנכתב ידנית, המחליף את המנתח שנוצר בעבר, ומסמנת שינוי משמעותי לקראת תחזוקה טובה יותר לטווח הארוך.</li>
<li>העדכון יזם דיונים על היתרונות והחסרונות של מחוללי מנתחים לעומת מנתחים שנכתבו ידנית, כאשר חלק מהמפתחים מעדיפים את האחרונים בשל פשטות ויעילות.</li>
<li>רובי שיפרה את הביצועים שלה, במיוחד עם YJIT (Yet Another Ruby JIT), וקיבלה תגובות חיוביות, מה שהופך אותה לאטרקטיבית יותר לפיתוח אתרים למרות אתגרי ההתקנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">ניסיון עם QvQ – המודל החדש של Qwen להסקה חזותית</a></h2>
<ul>
<li>עליבאבא שחררה דגם חדש להסקה חזותית, QvQ-72B-Preview, בדצמבר 2024, שמשלב ראייה עם הנחיות טקסט לשיפור יכולות ההסקה החזותית.</li>
<li>המודל זמין לבדיקה ב-Hugging Face Spaces וניתן להרצה מקומית באמצעות חבילת mlx-vlm של פרינס קנומה, מה שמדגיש את אופיו כקוד פתוח ונגישותו.</li>
<li>בלוג של סיימון וויליסון מדגיש את הפוטנציאל של המודל ליישומים יצירתיים, למרות תוצאות מעורבות, ומדגיש את הגישה המשעשעת שלו לפתרון בעיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, המודל החדש של Qwen להסקה חזותית, דורש 38GB של שטח דיסק ומצטיין במתן תיאורים מפורטים של תמונות, אך מתקשה במשימות הסקה חזותית מורכבות.</li>
<li>הטיפול של המודל בנושאים רגישים, כמו כיכר טיאננמן, מושפע מצנזורה, מה שמעורר דאגות בקרב משתמשים לגבי מעמדו כקוד פתוח ומנגנוני הצנזורה שלו.</li>
<li>משתמשים הבחינו כי ל-QvQ יש סגנון דיבור מפורט ובלתי פורמלי, ובזמן שהוא יכול להתמודד עם משימות מסוימות כמו משוואות מתמטיות, הוא לעיתים קרובות נכשל באתגרים מורכבים יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">מסכות, עשן ומראות: סיפורו של טיסת EgyptAir 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>החקירה של התרסקות טיסה 804 של EgyptAir חושפת אי התאמות בין הדוחות של ה-BEA הצרפתי (המשרד לחקירה וניתוח לבטיחות תעופה אזרחית) לבין הדוחות של ה-EAAID המצרי (הדירקטוריון לחקירת תאונות אוויריות מצריות).</li>
<li>נושאים מרכזיים שנדונו כוללים תקנות עישון בתא הטייס, השימוש בחמצן טהור בתעופה, והקושי בביצוע חקירות בלתי מוטות במשטרים סמכותניים.</li>
<li>הדיון מתמקד במיקוד של הרשויות המצריות בתיאוריית פצצה, למרות ראיות מנוגדות, ומדגיש את השפעת ההשפעה הפוליטית על תרבות הבטיחות וחקירות תאונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – דפדפן אינטרנט קל משקל שנוצר מאפס</a></h2>
<ul>
<li>פותח דפדפן אינטרנט חדש, קל משקל וממוקד פרטיות, שפועל באופן ייחודי ללא JavaScript, תוך שימוש בסקריפטים מעודכנים לשיפור אתרים. הדפדפן משתמש באסטרטגיית רשימה לבנה לחסימת משאבים מתחומים שונים, ובכך נמנע מעוקבים ומשפר את פרטיות המשתמש. המפתח מנהל גיוס כספים לתמיכה בקידום הפרויקט הזה, ומזמין תרומות מצדדים מעוניינים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser הוא דפדפן אינטרנט קל משקל המתמקד בפרטיות, ומשפר את הפרטיות על ידי חסימת משאבים מתחומים שונים באמצעות גישה של רשימת אישור.</li>
<li>זה פותח ב-FixScript, שפה מאובטחת וניידת, ואינה תומכת ב-JavaScript, אם כי יש פוטנציאל לשילוב מנועי סקריפט אחרים.</li>
<li>הפרויקט הוא קוד פתוח ומחפש מימון להמשך הפיתוח, במטרה לתמוך בפלטפורמות מרובות, כולל לינוקס ו-MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">יצרתי אתר לחיפוש סמנטי של מאמרים ב-ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>סטודנט לתואר שני עם ADHD פיתח אתר לסיוע בסקירות ספרות שיטתיות על ידי מציאת מאמרים דומים על בסיס משמעות. האתר משתמש במודל ההטמעה של MixedBread לייצוג וקטורי, Milvus לאחסון וחיפוש, ו-Gradio לשירות היישום. מסד הנתונים הווקטורי מתעדכן מדי שבוע באמצעות נתוני Kaggle, ויעילות החיפוש משופרת על ידי בינאריזציה של ההטמעות ושימוש במרחק המינג.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אתר חדש פותח לחיפוש סמנטי של מאמרים ב-ArXiv באמצעות מודל ההטמעה של MixedBread, אחסון וקטורים ב-Milvus ו-Frontend ב-Gradio.</li>
<li>המאגר מתעדכן מדי שבוע מ-Kaggle, ומרחק המינג משמש לחיפושים מהירים יותר, עם משוב משתמשים המציע תכונות נוספות ויישומים רחבים יותר.</li>
<li>דיונים כוללים שימושים פוטנציאליים של חיפוש סמנטי בשיווק ובמסחר אלקטרוני, כמו גם היבטים טכניים כמו מודלים של הטמעה ואסטרטגיות דירוג מחדש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">סימולציית CRT בשיידר GPU, נראית טוב יותר מהכנסת מסגרת שחורה</a></h2>
<ul>
<li>מרק ריהון, בשיתוף פעולה עם טימותי לוטס, הציג אלגוריתם חדש בקוד פתוח לסימולציה של תצוגות CRT (שפופרת קרן קתודית), הזמין ב-Shadertoy וב-GitHub. אלגוריתם זה מפחית טשטוש תנועה בתצוגות של 240Hz ומעלה ומציע הבהוב רך יותר בהשוואה ל-BFI (הכנסת מסגרת שחורה), והוא שולב באמולטור Retroarch. הסימולציה תואמת ל-LCDs ו-OLEDs, ומספקת מצבים בזמן אמת ובהילוך איטי, והיא יעילה במיוחד להפחתת טשטוש תנועה בתוכן ישן של 60fps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון מתמקד בסימולציה של CRT (שפופרת קרן קתודית) בשיידרים של GPU, שלדעת חלק מהמשתמשים עדיפה על הכנסת מסגרת שחורה לחיקוי ויזואלי של משחקי וידאו ישנים. משתמשים מדווחים על בעיות כמו פסי צבע מתמשכים, ריצוד ושינויי צבע, מה שמצביע על אתגרים בהשגת אפקט CRT משכנע על תצוגות מודרניות. השגת סימולציה מציאותית עשויה לדרוש קצבי רענון גבוהים, עד 1000Hz, כדי להפחית טשטוש תנועה, אם כי זה יכול להכניס ריצוד וארטיפקטים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">גורדון מה אונג נפטר</a></h2>
<ul>
<li>גורדון מה אונג, עורך מכובד ב-PCWorld ועיתונאי חומרה, נפטר בגיל 58 לאחר מאבק בסרטן הלבלב, והשאיר חותם משמעותי על עיתונאות הטכנולוגיה.</li>
<li>עם למעלה מ-25 שנות ניסיון בתעשייה, הוא היה ידוע בידע העמוק שלו, בכתיבה המרתקת ובמחויבותו ליושרה עיתונאית, תוך שהוא תורם ל-Maximum PC ול-PCWorld.</li>
<li>ג&#39;ורדון עבד, כולל הפודקאסט &#39;The Full Nerd&#39;, והיווה השראה לרבים בקהילת הטכנולוגיה. הוא היה נערץ על מסירותו לקידום הצרכנים ולפישוט טכנולוגיה מורכבת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גורדון מה אונג, דמות מכובדת בקהילת הטכנולוגיה הידועה בעבודתו עם Maximum PC, הלך לעולמו, והשאיר חותם משמעותי על חובבי המחשבים דרך ההגנה על הצרכן וביקורות החומרה שלו. מחוות מאנשים בולטים כמו סטיב מ-GamersNexus ואיאן מדגישות את השפעתו ומסירותו לטכנולוגיה, כמו גם את חוש ההומור שלו. מותו גם הביא לתשומת לב את נושא סרטן הלבלב, מחלה הידועה בקושי בזיהוי מוקדם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">עדכנתי כרגע את הכרום של אשתי, ו-uBlock כבר לא נתמך</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מביעים תסכול מכיוון שהעדכון האחרון של כרום כבר לא תומך ב-uBlock, תוסף פופולרי לחסימת פרסומות, מה שמוביל לחששות שגוגל מעדיפה פרסומות על פני חוויית המשתמש.</li>
<li>בתגובה, חלק מהמשתמשים עוברים לדפדפנים חלופיים כמו פיירפוקס, הידוע בתכונות הפרטיות החזקות שלו ובחסימת פרסומות, או ברייב, שמציע חסימת פרסומות מובנית.</li>
<li>המצב מדגיש את האתגרים המתמשכים בשמירה על חסימת פרסומות יעילה בדפדפנים מבוססי כרומיום, ומעורר דיונים על בחירת דפדפן לשיפור הפרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">טייס רץ דרך שדה התעופה כדי להפתיע את האישה שהצילה את חייו</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טייס הפתיע את האישה שהצילה את חייו, מה שעורר דיון על האתיקה של תרומת איברים. משתמשים דנו בשאלה האם תורמי איברים צריכים להתחשב באמונות של מקבלי התרומה, כאשר הדעות היו חלוקות בין מתן עדיפות להצלת חיים לבין בחירת התורם. השיחה הדגישה את המורכבות של אתיקת חלוקת איברים ועודדה התחשבות בתרומת תאי גזע או מח עצם.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="כריסמס שמח לכולם" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9B%D7%A8%D7%99%D7%A1%D7%9E%D7%A1%20%D7%A9%D7%9E%D7%97%20%D7%9C%D7%9B%D7%95%D7%9C%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2025%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">מה קרה לטלוויזיית הצינור הגדולה בעולם? [וידאו]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משפיען יוטיוב הציל את הטלוויזיה הגדולה ביותר בעולם, דגם סוני נדיר, מהשמדה, והעביר אותה מיפן לארצות הברית לשימוש אישי. ההחלטה עוררה דיון האם יש לשמר חפצים ייחודיים כאלה במוזיאונים ולא באוספים פרטיים. המצב מדגיש את הקשיים בשימור פריטים נדירים ואת הסוגיות המורכבות הקשורות לבעלות ולמורשת תרבותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">המספר פאי יש לו תאום מרושע</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הקבוע הלמניסקתי, המסומן כ-ϖ, קשור לעקומת הלמניסקאטה בצורת ∞ ומהווה מקבילה למספר פאי.</li>
<li>דיונים מדגישים את היישומים הפוטנציאליים שלו במדע בדיוני, את השינויים באיות שלו ואת חשיבותו המתמטית.</li>
<li>השיחה גם חוקרת השפעות תרבותיות והיסטוריות על שפה ומתמטיקה, במיוחד תרומות יווניות וערביות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">הקונגרס ה-38 לתקשורת כאוס</a></h2>
<ul>
<li>הקונגרס ה-38 של תקשורת הכאוס (38C3) מתוכנן להתקיים בהמבורג בין התאריכים 27-30 בדצמבר 2024, ומאורגן על ידי מועדון המחשבים כאוס. אירוע שנתי זה מדגיש את המפגש בין טכנולוגיה, חברה ואוטופיה, ומציע הרצאות, סדנאות ודיונים על השפעת הטכנולוגיה. המשתתפים מוזמנים להשתתף על ידי התנדבות, אירוח אירועים או הצגת פרויקטים, עם מידע מרכזי נגיש בעמודי המידע של האירוע ובבלוג.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הקונגרס ה-38 של Chaos Communication Congress (CCC) מושך תשומת לב עם הרצאות מגוונות על בינה מלאכותית, ביולוגיה ומערכות משובצות, תוך הדגשת סדרת &quot;ממחשוב לתודעה&quot; של יושקה באך. האירוע ידוע בדיונים הלא-מיינסטרימיים שלו וישודר בשידור חי, תוך התייחסות לאתגרים כמו כרטיסים והאיזון בין נושאים טכניים לחברתיים. CCC הוא אירוע מרכזי לקהילת ההאקרים, המתמקד בפתיחות והכללה, ובוחן היבטים פוליטיים ותרבותיים, כולל שימוש בשפה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">לבנות רחפן בעלות נמוכה באמצעות ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המערכת האקולוגית של רחפנים בעשה זאת בעצמך מתרחבת, עם רכיבים זמינים במחירים נוחים כמו יחידות מיקרו-בקרת טיסה (MCUs), מנהלי מנועים ומצלמות להתאמה אישית.</li>
<li>תוכנות קוד פתוח כמו Betaflight ו-ArduPilot תומכות בבניות עשה זאת בעצמך אלו, ומציעות חלופות למערכות קנייניות כמו DJI, אם כי הן מפגרות כרגע בכמה תחומים.</li>
<li>המיקרו-בקר ESP32 הוא אפשרות חסכונית לפרויקטים של רחפנים, כאשר מערכות בסיסיות עולות בסביבות 500 דולר, למרות אתגרים כמו שליטה בזמן אמת דרך WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">להפוך את כרטיסי המסך של AMD לתחרותיים עבור הסקת מסקנות של מודלים לשוניים גדולים (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM מאפשרת את הקומפילציה והפריסה של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) על גבי כרטיסי גרפיקה של AMD באמצעות ROCm, ומשיגה ביצועים קרובים לאלו של כרטיסי הגרפיקה המתקדמים של NVIDIA. כרטיס הגרפיקה AMD Radeon RX 7900 XTX מציע ביצועים תחרותיים, ומגיע ל-80% מהמהירות של NVIDIA RTX 4090 ול-94% מהמהירות של RTX 3090 Ti עבור מודלים מסוימים, תוך שהוא זול משמעותית. הפרויקט מדגיש את הפוטנציאל של כרטיסי גרפיקה של AMD עבור הסקת מסקנות של LLM, עם שיפורים מתמשכים בתמיכה בתוכנה ותוכניות לשיפורים עתידיים כמו תמיכה באצווה ותמיכה בריבוי כרטיסי גרפיקה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מעבדי ה-GPU לצרכנים של AMD, כמו ה-RX7900XTX, שונים בארכיטקטורה שלהם ממעבדי ה-GPU למרכזי נתונים כמו ה-MI300X, מה שמשפיע על רמות הביצועים. ישנו מאמץ גובר לשלב את ארכיטקטורת ה-CDNA של AMD ותמיכה ב-HIP (ממשק חישוב הטרוגני לניידות) בפלטפורמות למידת עומק, במטרה לאתגר את הדומיננטיות של Nvidia בעומסי עבודה של AI. למרות העניין הגובר, אתגרים כמו תמיכה בתוכנה ועקביות בביצועים ממשיכים להתקיים, מה שמוביל חלק מהמפתחים לחזור ל-Nvidia, אשר שומרת על יתרון משמעותי עם פלטפורמת ה-CUDA (ארכיטקטורת מכשיר חישוב מאוחד).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">מדוע הנחיות לסרטן תקועות בקבצי PDF?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לעיתים קרובות מאוחסנות הנחיות לסרטן בפורמט PDF בשל עמידותן וניידותן, למרות המגבלות בשימושיות ובשילוב עם מערכות רפואיות. מעבר לנתונים מובנים יכול לשפר את השימושיות, אך האתגרים כוללים את המורכבות של מידע רפואי, חוסר תקינה ומכשולים רגולטוריים. הדיון מתמקד באיזון בין האמינות של קבצי PDF לבין היתרונות הפוטנציאליים של פתרונות נתונים דינמיים הניתנים לפירוש על ידי מכונה, תוך התחשבות בצורך בעדכונים עקביים וניהול שגיאות במערכות אוטומטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">פירוק מלא של אי הלגו</a></h2>
<ul>
<li>הפרויקט כולל דה-קומפילציה מלאה של LEGO Island (גרסה 1.1, אנגלית), במטרה לשחזר את קוד המכונה המקורי בצורה הקרובה ביותר האפשרית.</li>
<li>זה משתמש ב-CMake לבנייה, עם המלצה על Microsoft Visual C++ 4.20 לתוצאות מיטביות, וכולל הגדרת הסביבה, קונפיגורציה עם CMake ובנייה עם nmake.</li>
<li>מעודדים תרומות, תוך התמקדות ספציפית בשחרור האנגלי של גרסה 1.1, עם שיפורים מתמשכים בקבצים המפורקים ISLE.EXE ו-LEGO1.DLL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט GitHub הצליח לבצע דה-קומפילציה למשחק הקלאסי Lego Island, ובכך לשפר מאמצים קודמים לתקן באגים במשחק המקורי. מאטKC, יוטיובר מוכר בתוכן טכני, שיחק תפקיד משמעותי בפרויקט הדה-קומפילציה הזה, שמדגיש דיוק וכולל כלים כמו כלי לינט ועורך משאבים. הפרויקט עורר עניין בחידוש משחקי LEGO וינטג&#39;, כאשר מעריצים מביעים נוסטלגיה לכותרות כמו Rock Raiders ו-Lego Loco, מה שמדגיש את הערכת הקהילה לשימור ושיפור המשחקים הקלאסיים הללו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">בעלי מניות של אינטל מגישים תביעה בבקשה מהמנכ&quot;ל וה-CFO לשעבר להחזיר שכר של 3 שנים</a></h2>
<ul>
<li>בעלי המניות של אינטל מבקשים את החזרת הפיצויים מהמנכ&quot;ל לשעבר פט גלסינגר ומהמנכ&quot;ל הכספים דיוויד זינסנר, ומאשימים אותם בהטעיית בעלי המניות לגבי הביצועים הפיננסיים של יחידת הייצור של אינטל.</li>
<li>התביעה טוענת להפרת חובות נאמנות, בעקבות כישלון תוכנית ההבראה של אינטל והפסד רבעוני שיא של 16.6 מיליארד דולר, שהוביל לירידה של 9.2% במניות אינטל.</li>
<li>היחידה של בית היציקה, שציפו בתחילה שתניע צמיחה, זוהתה מאוחר יותר כמרכז עלויות משמעותי, מה שהוביל למאמצי ארגון מחדש על ידי זינסנר, שכעת הוא מנכ&quot;ל זמני משותף, בעוד ג&#39;לסינגר התפטר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בעלי המניות של אינטל הגישו תביעה נגד המנכ&quot;ל והסמנכ&quot;ל הכספים לשעבר, בדרישה להחזר שלוש שנות שכר בשל תוכנית עסקית כושלת.</li>
<li>מבקרים טוענים כי התביעה חסרת בסיס, שכן המנהלים הכירו באתגרים שעמדו בפני יחידת המפעלים של אינטל.</li>
<li>התביעה מדגישה את המתחים בין בעלי המניות להנהלת החברה, כאשר חלקם רואים בה פעולה חסרת ערך המונעת מרווח כספי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">טוקיו שחררה נתוני ענן נקודות של כל העיר בחינם</a></h2>
<ul>
<li>טוקיו הפכה את נתוני הענן הנקודתי של העיר כולה לזמינים להורדה ציבורית בחינם.</li>
<li>נתוני ענן נקודות הם אוסף של נקודות נתונים במרחב, המשמשים לעיתים קרובות במידול תלת-ממדי ובמערכות מידע גיאוגרפיות (GIS).</li>
<li>מהדורה זו משמעותית מכיוון שהיא מספקת משאבים יקרי ערך למפתחים, חוקרים ומתכנני ערים המתעניינים במידול תלת-ממדי וניתוח מרחבי של טוקיו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טוקיו הפכה את נתוני הענן הנקודתי של כל העיר לזמינים בחינם, מה שמאפשר ניווט אינטראקטיבי ותלת-ממדי וחקר העיר. יוזמה זו דומה לאלה בשווייץ ובצרפת, שם שוחררו מודלים תלת-ממדיים מפורטים ונתוני לידאר. מערכי נתונים אלה הם בעלי ערך במיוחד ליישומים בתמונות שנוצרו על ידי מחשב (CGI), משחקי וידאו וטכנולוגיות תלת-ממד אחרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">פענוח דיבאגרים, חלק 2: האנטומיה של תוכנית רצה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &#39;פירוק המסתורין של מנפים, חלק 2: האנטומיה של תוכנית רצה&#39; מסביר את הרכיבים המעורבים בביצוע תוכניות, כגון מרחבי כתובות וירטואליים, תהליכונים ותהליכים. הוא מפרט כיצד מערכות הפעלה משתמשות בזיכרון וירטואלי ובתזמון כדי לנהל מספר תוכניות שרצות בו זמנית. הפוסט הוא חלק מסדרה המתמקדת בהסבר כיצד מנפים מתקשרים עם תהליכים אלה כדי לנתח את ביצוע התוכנית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדבגים הם חיוניים לניתוח תוכניות רצות, ושילובם עם מודלים של שפה גדולה (LLMs) עשוי לשפר את הפונקציונליות שלהם.</li>
<li>יש ויכוח בין מפתחים לגבי הפוטנציאל של LLMs באיתור באגים, כאשר חלקם אופטימיים לגבי יכולותיהם במעקב אחר שגיאות ואחרים ספקנים לגבי היעילות הנוכחית שלהם.</li>
<li>הדיון מדגיש את ההשקפות השונות על שיטות איתור באגים ואת התפקיד המתפתח של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) בפיתוח תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">אוטומציה של החיפוש אחר חיים מלאכותיים עם מודלים בסיסיים</a></h2>
<ul>
<li>האלגוריתם לחיפוש אוטומטי של חיים מלאכותיים (ASAL) משתמש במודלים בסיסיים של ראייה-שפה מבוססי בינה מלאכותית כדי לגלות צורות חיים מלאכותיות בסימולציות, ובכך משפר את תחום המחקר של חיים מלאכותיים (ALife). ASAL זיהה בהצלחה צורות חיים חדשות בסימולציות כמו Lenia, Boids, Particle Life ו-Game of Life, והציג דפוסים דינמיים וכללי אוטומטונים תאיים חדשים. גישה זו מאוטומטת את תהליך הגילוי, מתגברת על המגבלות של סימולציות שתוכננו ידנית, ומעודדת חקירה ושיתוף פעולה נוספים לשילוב מושגי ALife בבינה מלאכותית למערכות אדפטיביות ויצירתיות יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השילוב של מודלים בסיסיים באוטומציה של החיפוש אחר חיים מלאכותיים (ALife) הופך לנושא מעניין, ומדגיש את ההבדל בין בינה מלאכותית (AI) ל-ALife. הספר &quot;המוח המתאסף בעצמו&quot; בוחן את האינטליגנציה ממספר נקודות מבט, ותורם לשיח המתמשך בנושא. חברת Sakana AI, שהוקמה על ידי מחברי המאמר המשפיע &quot;Attention Is All You Need&quot;, מתמקדת במסחור של AI, בתמיכת השקעות הון סיכון, ומהווה חלק מהדיונים על תפקיד ה-AI בניתוח נתוני חיפוש אחר אינטליגנציה חוצנית (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">ניתוח מיליוני כתובות URL בשנייה (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד באתגרים של ניתוח מיליוני כתובות URL בשנייה, במיוחד בעיות עם נרמול כתובות URL ושגיאות ניתוח.</li>
<li>יש ויכוח על הצורך לשנות את &quot;http://&quot; ל-&quot;https://&quot; ועל האמינות של HTTPS, עם קצת ספקנות לגבי טענות הביצועים של המנתח.</li>
<li>משתתפים גם דנים בקשיים שבכתיבת מנתחים יעילים, במגבלות השימוש בביטויים רגולריים (regex) לניתוח כתובות URL, ובמורכבויות של עמידה במפרטים שונים של כתובות URL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">פריז לברלין ברכבת עכשיו מהיר יותר בחמש שעות</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn ו-SNCF השיקו שירות רכבת ישיר חדש בשעות היום מפריז לברלין, המפחית את זמן הנסיעה בחמש שעות ל-7 שעות ו-59 דקות.</li>
<li>המסלול כולל נופים ציוריים ועצירות בשטרסבורג, קרלסרוהה ופרנקפורט, עם כרטיסים שמתחילים ב-€59.99 למחלקה שנייה.</li>
<li>בעוד שהשירות מציע חוויית נסיעה נינוחה יותר, יש הטוענים כי עליו להיות מהיר יותר כדי להתחרות ביעילות עם נסיעות אוויריות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>החיבור החדש של רכבת ישירה בין פריז לברלין מקצר את זמן הנסיעה בחמש שעות, ומציע נסיעה רגועה יותר בהשוואה לטיסות.</li>
<li>רכבות ידידותיות לסביבה, מפיקות פליטות CO2 נמוכות יותר, אך דורשות השקעה משמעותית בתשתיות.</li>
<li>בעוד שנסיעה ברכבת יכולה להיות יקרה יותר ופחות גמישה מאשר טיסה, רבים מהנוסעים מעדיפים אותה בשל הנוחות והנוחות שהיא מציעה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מה קרה לטלוויזיית הצינור הגדולה בעולם? [וידאו]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%94%20%D7%A7%D7%A8%D7%94%20%D7%9C%D7%98%D7%9C%D7%95%D7%95%D7%99%D7%96%D7%99%D7%99%D7%AA%20%D7%94%D7%A6%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%A8%20%D7%94%D7%92%D7%93%D7%95%D7%9C%D7%94%20%D7%91%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9D%3F%20%5B%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95%5D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2024%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
