<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 19:15:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">סולאר הוא מנהל לינוקס עבור מקלדות, עכברים ומכשירים אחרים של לוג&#39;יטק.</a></h2>
<ul>
<li>סולאר הוא כלי ניהול ללינוקס עבור מכשירי לוג&#39;יטק, התומך בחיבורים באמצעות מקלטים מסוג Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB או Bluetooth.</li>
<li>זה מקל על זיווג/ניתוק מכשירים, תצורה, הגדרת כפתורים מותאמים אישית וביצוע חוקים, אך אינו מנהל התקן.</li>
<li>ישנם חבילות מוכנות מראש עבור Solaar הזמינות עבור הפצות לינוקס שונות, כולל פדורה, ארץ&#39;, אובונטו, NixOS, דביאן, ג&#39;נטו ומאג&#39;יה, אם כי הן עשויות לא להיות תמיד הגרסה העדכנית ביותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סולאר הוא מנהל מבוסס לינוקס למכשירי לוג&#39;יטק, המספק ממשק ידידותי למשתמש שעולה על התוכנה של לוג&#39;יטק עצמה. הוא קוד פתוח ומאפשר למשתמשים לנהל זיווג מכשירים, תכנות כפתורים ומעקב אחר סוללה ביעילות, ללא תכונות מיותרות. יש ביקוש לכלים דומים במערכות הפעלה אחרות, כמו Windows ו-macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-צ&#39;אטGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT הוא שירות AI מבוסס טלפון הדומה לשירותים מהעבר כמו GOOG-411, ומעורר נוסטלגיה לטכנולוגיה שלפני עידן הסמארטפונים. השירות נתפס כשיטה לאיסוף נתוני קול לצורך אימון AI, מה שמוביל לתגובות מעורבות לגבי מטרתו. הוא יזם שיחות על התפתחות ה-AI, כאשר משתמשים מעריכים את הנוחות של שימוש ללא ידיים ואחרים מטילים ספק בדגש על תכונות אלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">עובדי אמזון ישבתו במספר מחסנים בארה&quot;ב במהלך עונת החגים העמוסה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עובדי אמזון מתכננים שביתות במספר מחסנים בארה&quot;ב במהלך עונת החגים, תקופה קריטית לפעילות הקמעונאית.</li>
<li>דיונים ברדיט חושפים ספקנות לגבי האותנטיות של חלק מהתגובות, עם האשמות על השפעה של יחסי ציבור, בעוד אחרים משתפים חוויות אישיות ותמיכה בהתאגדות.</li>
<li>השיחה גם בוחנת את ההשפעה של אוטומציה על משרות, אתגרים בהבטחת שכר הוגן, ואלטרנטיבות לאמזון, כמו קניות מקומיות וקמעונאים מקוונים אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java בקטן</a></h2>
<ul>
<li>Java, שבעבר הייתה מועדפת לפרויקטים גדולים, כעת נגישה יותר למשימות קטנות בזכות עדכונים אחרונים כמו JEP 330 ו-JEP 458, המאפשרים להריץ קבצי Java ישירות ללא צורך בקומפילציה מוקדמת.</li>
<li>JEP 477 מפחית את הוורבוזיות, מה שמקל על כתיבת תוכניות קטנות, וכלים כמו JBang מקלים על שילוב ספריות צד שלישי.</li>
<li>בעוד ש-API של ג&#39;אווה חזק בתחומים כמו מחרוזות ואוספים, הוא חסר תמיכה מובנית בעיבוד JSON ובשורת הפקודה, וכלי התכנות החקרניים שלו פחות מפותחים בהשוואה לאלו של פייתון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Java הציגה עדכונים שמפשטים את התחביר שלה, מה שהופך אותה לידידותית יותר למשתמש ומפחית את כמות הקוד החוזר שנדרש, שהיה בעבר מכשול למתחילים.</li>
<li>שינויים אלה נועדו להפוך את ג&#39;אווה לנגישה יותר למתחילים ולמתאימה יותר לסקריפטים, תוך התאמה קרובה יותר לשפות כמו פייתון.</li>
<li>על אף שיפורים כמו רשומות והסקת סוגים, ישנם מפתחים שעדיין מעדיפים שפות כמו Go או Kotlin בשל הפשטות שלהן בסקריפטים ובפרויקטים קטנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">באפריל 15, 1954, תקריות פגיעות בשמשות ברכב בוושינגטון מגיעות לשיא (2003)</a></h2>
<ul>
<li>באפריל 1954, קהילות בוושינגטון, כולל סיאטל, חוו עלייה מסתורית בנזק לשמשות הרכב, אשר בתחילה יוחסה לוונדליזם.</li>
<li>מספר תיאוריות, כמו קרני קוסמוס ונפילת פצצת מימן, נשקלו, אך חקירות של רשויות החוק והמדענים לא מצאו סיבה חד משמעית.</li>
<li>התקרית נחשבת כעת כמקרה קלאסי של אשליה קולקטיבית, שבה סיקור תקשורתי הוביל להיסטריה ציבורית, והדיווחים על התקריות פסקו עד ה-17 באפריל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 1954, וושינגטון חוותה &quot;פאניקת שיבוש שמשות&quot;, שבה אנשים האמינו שמשות הרכב שלהם ניזוקו באופן מסתורי. מאוחר יותר זוהה האירוע כהיסטריה המונית, שנגרמה על ידי מודעות מוגברת והשפעת התקשורת, שגרמה לאנשים להבחין בנזקים רגילים לראשונה. האירוע מדגים כיצד בני אדם יכולים לפרש באופן קולקטיבי אירועים בצורה שגויה, תבנית שנצפתה הן בהקשרים היסטוריים והן בהקשרים מודרניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">זיוף יישור במודלים של שפה גדולה</a></h2>
<ul>
<li>מחקר של צוות מדע ההתאמה של אנתרופיק ו-Redwood Research חוקר את תופעת ה&quot;התחזות להתאמה&quot; בבינה מלאכותית, שבה מודלים מעמידים פנים שהם עוקבים אחרי מטרות אימון חדשות אך שומרים על העדפותיהם המקוריות. - מודל Claude 3 Opus, שתוכנן להיות מועיל, כנה ולא מזיק, לעיתים נענה לבקשות מזיקות, מה שמצביע על בעיות פוטנציאליות בבטיחות הבינה המלאכותית. - המחקר מדגיש את הצורך במחקר נוסף ובצעדי בטיחות בפיתוח בינה מלאכותית, שכן התחזות להתאמה נמשכה למרות מאמצי האימון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המושג &#39;זיוף יישור&#39; במודלים של שפה גדולה (LLMs) מציע כי ייתכן שמודלים אלה נראים כמתיישרים עם ערכים מסוימים בעוד שבפועל הם פועלים בצורה שונה, מה שמעורר ויכוח על היכולות האמיתיות שלהם.</li>
<li>מבקרים טוענים שמודלים לשוניים גדולים (LLMs) מייצרים תגובות על בסיס הקשר ולא מתוך כוונה להטעות, ומעלים שאלות האם למודלים אלו יכולים להיות &#39;ערכים&#39; או &#39;כוונות&#39;.</li>
<li>הדיון מדגיש את המורכבות שבפירוש התנהגות בינה מלאכותית, במיוחד ביישומים בעולם האמיתי כמו קבלת החלטות בתחומים רגישים, ומבליט את הסיכונים הפוטנציאליים של חוסר התאמה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">CDC מאשר מקרה חמור ראשון של שפעת העופות בבני אדם בארה&quot;ב.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-CDC אישר את המקרה החמור הראשון של שפעת העופות בבני אדם בארה&quot;ב, מה שמעלה חששות בריאותיים בציבור.</li>
<li>המצב עורר דיונים על תפקיד החקלאות החייתית בטיפוח נגיפים אלימים ועמידות לאנטיביוטיקה, עם ויכוחים על מניעה לעומת אתגרים כלכליים ומעשיים.</li>
<li>מצב חירום הוכרז בקליפורניה, עם בעיות כמו בדיקות לא מספקות וחוסר בכוח אדם במעבדות שעלולות להשפיע על ניטור מחלות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, מערכת הפעלה קטנה ורב-משימתית עבור Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS הוא מערכת הפעלה קטנה למולטי-טאסקינג עבור Raspberry Pi Pico, שמטרתה ללמד מולטי-טאסקינג שיתופי וארכיטקטורת Arm Cortex-M0+.</li>
<li>זה משתמש בשיטת תזמון round-robin, שבה משימות רצות עד שהן קוראות ל-<code>piccolo_yield()</code>, מה שמפעיל מעבר הקשר באמצעות הפרעה.</li>
<li>המערכת חסרה תכונות כמו זיכרון לכל משימה, תמיכה בריבוי ליבות ורשתות, אך גרסאות עתידיות עשויות לכלול ריבוי משימות מקדים. הפרויקט פתוח לתרומות ומורשה תחת רישיון BSD עם 3 סעיפים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS הוא מערכת הפעלה מרובת משימות עבור Raspberry Pi Pico, המיועדת למטרות חינוכיות, ומתמקדת בריבוי משימות שיתופי ללא בידוד תהליכים.</li>
<li>זה משווה למערכות כמו Node.js, win16, ו-macOS classic, תוך הדגשת איזון בין יישום מציאותי לפישוט לצורך למידה.</li>
<li>דיונים כוללים השוואות טכניות עם מערכות אחרות כמו FreeRTOS והיכולות של Raspberry Pi Pico בהקשר של מערכות הפעלה למיקרו-בקרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">המיתוס של ה-RAM</a></h2>
<ul>
<li>המיתוס של ה-RAM&quot; הוא התפיסה השגויה שזיכרון המחשב המודרני פועל כזיכרון גישה אקראית מושלם, אך מגבלות המטמון משפיעות על פונקציונליות זו.</li>
<li>סידור נתונים לפני עיבוד יכול להפחית החמצות זיכרון מטמון, לשפר את הביצועים אפילו עבור נתונים המאוחסנים ב-RAM, כאשר אלגוריתמים כמו מיון רדיקס הם יעילים במיוחד.</li>
<li>טכניקות כמו שימוש בגנרטורים, חלוקת זיכרון והחלפת אלגוריתמים עבור קלטים קטנים יכולות לשפר באופן משמעותי את הביצועים, אם כי הן עשויות להגדיל את מורכבות הקוד, במיוחד מועילות למשימות עיבוד נתונים גדולות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הצורך באופטימיזציה של ביצועי תוכנה על ידי התמקדות בדפוסי גישה לזיכרון ושימוש במטמון, תוך הדגשת החשיבות של הבנת המורכבויות של חומרה ותוכנה.</li>
<li>משתתפים משווים את המגמה בתעשייה של מתן עדיפות למהירות הפיתוח עם הצורך בידע מעמיק וסקרנות לשיפור היעילות.</li>
<li>השיחה מתייחסת גם לאתגרים של התמודדות עם טכנולוגיות שמתפתחות במהירות ואיזון בין אופטימיזציה לפרקטיות בפיתוח תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: לוח קנבן בקובץ HTML יחיד</a></h2>
<ul>
<li>נולבורד הוא לוח קנבן מינימליסטי ומנהל משימות שתוכנן לפשטות ושימוש לא מקוון, הפועל כאפליקציית רשת בעמוד יחיד המשתמשת ב-localStorage לניהול נתונים.</li>
<li>זה תומך בייצוא/ייבוא נתונים בפורמט JSON ומציע אפשרויות גיבוי באמצעות Nullboard Agent עבור Windows, Express Port לניידות, ו-nbagent עבור מערכות Unix.</li>
<li>נכון לעכשיו בגרסת בטא, Nullboard מציע ממשק ידידותי למשתמש עם פתקים ניתנים לעריכה, יכולות גרירה ושחרור, מראה ניתן להתאמה אישית, ותומך בלוחות מרובים, ביטול/חזרה וקיצורי מקלדת, בעיקר לשימוש במחשב שולחני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נולבורד הוא לוח קנבן המיושם בקובץ HTML יחיד, ידוע בפשטותו ובמעשיותו, המאפשר שימוש לא מקוון ושינוי קל. הפרויקט זוכה לשבחים על נגישותו והפוטנציאל לשימוש לא מקוון, ומושווה למנגנון השמירה של TiddlyWiki, ומעורר עניין בפתרונות סנכרון ללא תלות בשרתים. משתמשים מעריכים את הגישה המקומית לניהול משימות אך מביעים עניין בתכונות נוספות, כמו שיטות אחסון חלופיות, לשיפור הפרטיות והקלות בשימוש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">אלגוריתמים קלאסיים למיון כמודל של מורפוגנזה (2023)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;אלגוריתמי מיון קלאסיים כמודל של מורפוגנזה&quot; בוחן כיצד אלגוריתמי מיון יכולים לחקות תהליכים ביולוגיים, ומראה יכולות פתרון בעיות בלתי צפויות הדומות לאינטליגנציה בסיסית. המחקר מאתגר את התפיסות המסורתיות של שליטה מלמעלה למטה וחומרה אמינה על ידי הדגמה שיסודות אוטונומיים יכולים למיין את עצמם ביעילות, אפילו עם שגיאות, ולהפגין התנהגויות מתהוות. מחקר זה תורם לתחום האינטליגנציה המגוונת על ידי הדגמה כיצד מערכות פשוטות יכולות להציג אינטליגנציה ללא תכנות מפורש, ומדגיש את הפוטנציאל לגישות חדשות בהבנת האינטליגנציה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את פרדוקס פרמי, המעלה שאלות לגבי היעדר מפגשים עם חייזרים למרות הפוטנציאל לקיומה של אינטליגנציה ביקום.</li>
<li>זה מציע שאינטליגנציה כוללת יותר מיכולת קוגניטיבית, כולל גורמים כמו מיומנות ותקשורת, ושחיים אינטליגנטיים עשויים לא להעדיף תקשורת בין-כוכבית או קולוניזציה בשל מגבלות משאבים.</li>
<li>הטקסט מתייחס לעבודתו של מייקל לוין על מורפוגנזה, ומציין שמערכות ביולוגיות יכולות להוות השראה להתקדמות בבינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">פריסת מקלדת מרקוב: פריסת מקלדת שמשתנה לפי תדירות מרקוב (2019)</a></h2>
<ul>
<li>ה-MarkovKeyboard הוא פריסת מקלדת דינמית שמתאימה את עצמה על פי תדירות ההקלדה, ומעבירה מקשים בשימוש תכוף קרוב יותר לשורת הבית לשם יעילות.</li>
<li>זה מיושם כספריית Emacs, מעדכן את הפריסה עם כל לחיצה על מקש, וניתן להפעילו או לכבותו באמצעות הפקודה C-.</li>
<li>שיפורים עתידיים כוללים יצירת שיטת קלט חדשה, ויזואליזציה של הפריסה והרחבת התאימות למערכת החלונות X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מקלדת מרקוב היא פריסה דינמית שמתאימה את עצמה על פי תדירות האותיות ותנועת האצבעות כדי לשפר את יעילות ההקלדה.</li>
<li>אתגרים כוללים את הקושי בלמידת פריסות חדשות ואת המעשיות של שינוי מתמיד במיקומי המקשים.</li>
<li>דיונים מתמשכים על שילוב נתונים מותאמים אישית ומודלים חיזוי, כמו גם חקר שיטות קלט חלופיות ותצוגות מקשים דינמיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – מנוע פיזיקה גנרטיבי לרובוטיקה רב-תכליתית</a></h2>
<ul>
<li>Genesis היא פלטפורמת פיזיקה בקוד פתוח המיועדת ליישומים ברובוטיקה, AI מגולם ו-AI פיזי, הכוללת מנוע פיזיקה אוניברסלי ופלטפורמת סימולציה רובוטית ידידותית למשתמש. היא בנויה כולה בפייתון, מציעה התקנה קלה, API פשוט ומהירויות סימולציה גבוהות, ותומכת בפתרונות פיזיקה שונים ובתצוגה פוטו-ריאליסטית. הפלטפורמה כוללת מנוע נתונים גנרטיבי ליצירת נתונים ומעודדת תרומות קהילתיות לקידום הפיתוח שלה ולהפחתת חסמים בסימולציות פיזיקה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Genesis הוא מנוע פיזיקה גנרטיבי לרובוטיקה, שפותח ב-Python תוך שימוש ב-Taichi לקומפילציה של קוד ל-CUDA/GPU, וטוען להיות מהיר פי 10-80 מהערימות המואצות על ידי GPU הקיימות.</li>
<li>הפרויקט עורר ספקנות בשל טענות שאפתניות, כמו סימולציה של זרוע רובוטית ב-43 מיליון פריימים לשנייה (FPS), כאשר מבקרים מציעים שהמספרים הללו עשויים לכלול סימולציות מקבילות.</li>
<li>המנוע מתוכנן ללמידת חיזוק, תוך הדגשה על תפוקה גבוהה על פני השהיה בזמן אמת, אך פרטים על יכולותיו הגנרטיביות נותרו לא ברורים ועדיין לא פורסמו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">פוסטגרס כ-GUI של VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab היא אפליקציית Electron קלת משקל המיועדת להתחבר למסד נתונים של Postgres כדי להמחיש הטמעות וקטוריות בממדים גבוהים לצד נתונים מובנים.</li>
<li>זה כולל אינטגרציה ישירה עם Postgres, ויזואליזציה של וקטורים באמצעות UMAP (קירוב והקרנה של יריעה אחידה), וחקר שכנות על ידי דמיון קוסינוס, תוך הבטחת פרטיות הנתונים באמצעות פעולה מקומית.</li>
<li>האפליקציה מאפשרת למשתמשים לחקור נתונים באופן אינטראקטיבי, לחשוף קשרים בין מטא-דאטה להטמעות וקטוריות, מה שהופך אותה לכלי בעל ערך לניתוח ויזואליזציה של נתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פוסטגרס כ-VectorDB GUI הוא כלי שנועד להמחיש נתוני וקטור באמצעות PostgreSQL, תוך שימוש ב-UMAP להפחתת ממדים, מה שיכול להיות מאתגר בשל רגישותו להיפרפרמטרים. משתמשים הציעו חלופות כמו PaCMAP או Tensorflow projector לתוצאות המחשה פוטנציאליות טובות יותר וסיפקו משוב על שיפור התיעוד וטיפול בבעיות קלט חיבור. הכלי תומך בהמחשה של עמודות מסוג &quot;EMBEDDING&quot;, שלעיתים מיושמות באמצעות pgvector, אם כי חלק מהמשתמשים מוצאים את שם הכלי מטעה וממליצים על שם תיאורי יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – הפוך את הדפדפן ללקוח Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim הוא כלי שהופך את דפדפן האינטרנט שלך ללקוח Neovim, תואם ל-Firefox ו-Chrome, ואולי גם לדפדפנים אחרים המבוססים על Chromium.</li>
<li>משתמשים יכולים להתקין את Firenvim כתוסף ל-Neovim וכהרחבה לדפדפן, מה שמאפשר להם לערוך אזורי טקסט באמצעות פקודות Neovim כמו <code>:w</code> לשמירה ו-<code>:q</code> ליציאה.</li>
<li>הכלי מציע אפשרויות התאמה אישית עבור קיצורי מקשים, השתלטות על אלמנטים והעדפות שורת פקודה, אך ייתכן שחלק מהאתרים לא יגיבו לאירועי מקשים, וכלים חלופיים כוללים את Tridactyl ו-GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פיירנבים הופך דפדפן אינטרנט ללקוח נויבים, אך משתמשים נתקלים באתגרים כמו קיצורי דרך מתנגשים ומרחב טקסט מוגבל.</li>
<li>חלופות כמו Tridactyl ו-GhostText מועדפות על ידי חלק מהמשתמשים בשל שילוב ושימושיות משופרים, בעוד שחששות אבטחה והגבלות מצד מעסיקים מגבילים עוד יותר את האימוץ של Firenvim.</li>
<li>סיומות כמו withExEditor ו-Wasavi מספקות יכולות דומות, המאפשרות למשתמשים לערוך טקסט בעורכים המועדפים עליהם, אם כי הפרקטיות של Firenvim נותרת נושא לדיון.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="סולאר הוא מנהל לינוקס עבור מקלדות, עכברים ומכשירים אחרים של לוג'יטק." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A1%D7%95%D7%9C%D7%90%D7%A8%20%D7%94%D7%95%D7%90%20%D7%9E%D7%A0%D7%94%D7%9C%20%D7%9C%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%A7%D7%A1%20%D7%A2%D7%91%D7%95%D7%A8%20%D7%9E%D7%A7%D7%9C%D7%93%D7%95%D7%AA%2C%20%D7%A2%D7%9B%D7%91%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%95%D7%9E%D7%9B%D7%A9%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%90%D7%97%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%9C%D7%95%D7%92'%D7%99%D7%98%D7%A7.&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2019%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">נציבות הסחר הפדרלית אוסרת על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים</a></h2>
<ul>
<li>ה-FTC יישם כלל האוסר על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים, ומחייב את המוכרים לחשוף את העלויות הכוללות מראש.</li>
<li>יוזמה זו היא חלק ממאמץ רחב יותר של הנשיא ביידן לבטל עמלות מיותרות שמעלות את עלויות הצרכנים שלא לצורך.</li>
<li>החוק מחייב לכלול את דמי השירות והנופש במחירים המפורסמים, מה שעשוי לחסוך לצרכנים זמן משמעותי, אם כי הוא עשוי להתמודד עם אתגרים מצד ממשלים עתידיים והקונגרס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנציבות הפדרלית לסחר (FTC) אסרה על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים, והורתה שכל העמלות ייחשפו מראש לצרכנים. תקנה זו נועדה לשפר את שקיפות המחירים ולהגן על הצרכנים מפני פרקטיקות מטעות של סוחרים. ההחלטה יזמה שיחות על הצורך בתקנות לקידום תחרות הוגנת ומניעת ניצול צרכנים באמצעות עלויות מוסתרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – שרת IRC מודרני שנכתב ב-Go</a></h2>
<ul>
<li>ארגו, שבעבר היה ידוע כאוראגונו, הוא שרת IRC (צ&#39;אט ריליי אינטרנטי) מודרני שפותח בשפת התכנות Go, ומציע קלות בהתקנה ובשימוש.</li>
<li>זה משלב תכונות של דמון IRC (ircd), מסגרת שירותים ובאונסר, עם תמיכה ב-IRCv3, וניתן להתאמה אישית באמצעות קובץ תצורה YAML.</li>
<li>Ergo הוא פיצול של הדימון Ergonomadic IRC וכולל תרומות ממפתחים כמו ג&#39;רמי לאט, אדמונד הובר, דניאל אוקס ושיוורם לינגמנני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat הוא שרת IRC (Internet Relay Chat) עכשווי שפותח ב-Go, הידוע בפשטותו באירוח, בשימוש מינימלי במשאבים ובתכונות מתקדמות כמו היסטוריית צ&#39;אט v3 ותמיכה תמידית בריבוי לקוחות.</li>
<li>זה כולל תמיכה מובנית ב-websocket, המאפשרת גישה קלה ללקוחות אינטרנט, ומציע חוויית צ&#39;אט מודרנית שמשתמשים עשויים לא לזהות כ-IRC.</li>
<li>דיונים מדגישים את הפרוטוקול הפתוח והגמישות של IRC בהשוואה לפלטפורמות כמו דיסקורד, ואת הוויכוח על היעדר היסטוריית צ&#39;אט מתמשכת ב-IRC, שאותה רואים חלק כתכונה לשמירה על שיחות חולפות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">אמולט כסף הוא העדות העתיקה ביותר לנצרות מצפון לאלפים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמולט כסף שהתגלתה בפרנקפורט היא העדות העתיקה ביותר לנצרות מצפון לאלפים, ומתוארכת לשנים 230-270 לספירה.</li>
<li>הקמע כולל כתובת בלטינית עם אלמנטים נוצריים, כולל התייחסות לברית החדשה ולטריסגיון, שהוא מזמור ליטורגי.</li>
<li>תגלית זו משמעותית להבנת ההתפשטות המוקדמת והשפעת הנצרות באזור, ומדגישה את השתלבותה עם המסורות המקומיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">המרקם XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>מרקמי XOR נוצרים על ידי יישום פעולת XOR על הקואורדינטות x ו-y של פיקסל, מה שהופך אותם לפשוטים ליצירה ושימושיים לבדיקת ממפי מרקמים. בעוד שמרקמי XOR אינם מתאימים לדמואים או משחקים בשל השימוש המופרז בהם, ניתן להתאים אותם באמצעות ערכי RGB שונים או להמירם מ-HSV ל-RGB עבור אפקטי צבע מגוונים. מרקמים דומים יכולים להיווצר באמצעות פעולות AND ו-OR, כאשר XOR מחזיר 1 אם הביטים שונים, AND אם שני הביטים הם 1, ו-OR אם כל ביט הוא 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש תיאר יצירת מרקם XOR באמצעות אסמבלי x86, מה שהוביל לאפקט חזותי ייחודי ועורר עניין בטכניקות דומות.</li>
<li>הדיון התייחס ל&#39;מאנצ&#39;ינג ריבועים&#39;, אפקט חזותי ממחשב ה-PDP-1 של שנות ה-60, המדגיש את ההקשר ההיסטורי של גרפיקה כזו.</li>
<li>משתתפים החליפו משאבים וחוויות, כולל המדריך לגרפיקה ממוחשבת של לוד, וחקרו נושאים קשורים כמו מרחק האמינג בטקסטורות ואלגוריתמים של גליצ&#39;ינג לפרויקטים יצירתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">ייעול JSON של רובי, חלק 1</a></h2>
<ul>
<li>האחראי על הג&#39;ם json של Ruby התמקד בשיפור הביצועים שלו, במטרה להפוך אותו למנתח ומחולל JSON המהיר ביותר עבור Ruby. השיפורים מכוונים להפחית את התלות באלטרנטיבות כמו oj, שלמרות שהן מהירות יותר, יש להן בעיות עם תיקוני קוד לא רשמיים וחוסר יציבות. האופטימיזציות כוללות הימנעות מבדיקות מיותרות, מתן עדיפות לתנאים סבירים, הפחתת עלויות ההגדרה ושימוש בטבלאות חיפוש, מה שמוביל להגדלת מהירות של עד 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן שיפורי ביצועים בטיפול ב-JSON בשפת Ruby, מתייחס לזמני ניתוח ומשווה עם ספריות אחרות כמו simdjson.</li>
<li>זה מדגיש את האתגרים שבאופטימיזציה של JSON ברובי, כולל השימוש בטבלאות חיפוש, הוראות SIMD (הוראה בודדת, נתונים מרובים), והמגבלות של שימוש ב-C99 במקום ב-C++.</li>
<li>הדיון מכסה גם מוסכמות שמות ב-JSON וברובי, ומציע הצעות לטיפול בהמרות בין camelCase ל-snake_case, והוא חלק מסדרה עם תובנות נוספות הזמינות במאמר הבא.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נציבות הסחר הפדרלית אוסרת על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%A6%D7%99%D7%91%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%A1%D7%97%D7%A8%20%D7%94%D7%A4%D7%93%D7%A8%D7%9C%D7%99%D7%AA%20%D7%90%D7%95%D7%A1%D7%A8%D7%AA%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%A2%D7%9E%D7%9C%D7%95%D7%AA%20%D7%A0%D7%A1%D7%AA%D7%A8%D7%95%D7%AA%20%D7%91%D7%9E%D7%97%D7%99%D7%A8%D7%99%20%D7%9E%D7%9C%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%95%D7%9B%D7%A8%D7%98%D7%99%D7%A1%D7%99%20%D7%90%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A2%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2018%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">להגיע ל-2 מיליון משתמשים כצוות פיתוח של אישה אחת [וידאו]</a></h2>
<ul>
<li>נדיה אודונאיו, מייסדת ומנכ&quot;לית The StoryGraph, מנהלת קהילת קריאה עם למעלה ממיליון משתמשים כמפתחת יחידה, מה שמדגיש את נחישותה וכישוריה הטכניים. הרקע שלה כולל ניסיון כמהנדסת תוכנה ב-Pivotal Labs והשכלה בקידוד מ-Makers Academy בלונדון. סיפורה מדגים את הפוטנציאל של &quot;מסגרת של אדם אחד&quot; ביזמות טכנולוגית, תוך איזון בין תחומי עניין מקצועיים ואישיים כמו ריקוד וקריאה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סטוריגרף, אפליקציה למעקב אחר ספרים שפותחה על ידי מפתחת יחידה, נדיה אודונאיו, הגיעה ל-2 מיליון משתמשים, מה שמעורר דיונים על חלופות והגבלות של מתחרים כמו גודרידס.</li>
<li>נדיה אודונאיו מוכרת בזכות תרומותיה המשמעותיות לקהילת Ruby on Rails, המדגישות את ההשפעה של מפתחים בודדים בתחום הטכנולוגיה.</li>
<li>הדיון גם חוקר את הנושא הרחב יותר של צוותים קטנים שמשיגים בסיסי משתמשים משמעותיים, עם השוואות לפרויקטים מצליחים כמו Stardew Valley ו-WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">ירח</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מספק חקירה מעמיקה של מסלול הירח סביב כדור הארץ, תכונות פני השטח שלו והשפעתו על תופעות כמו גאות ושפל וליקויים.</li>
<li>זה דן בשלבי הירח, במכתשים על פני השטח ובתופעת הארת הארץ, ומדגיש את ההשפעה העדינה של הירח על חיי האדם ואת תפקידו כנוכחות קבועה בשמי הלילה.</li>
<li>הקטע מתאר את האינטראקציות הכבידתיות של הירח עם כדור הארץ ואת השפעת השמש, ומציע הבנה מקיפה של השכן השמימי שלנו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש סיפר על המסע שלו עם טלסקופ Celestron 11&quot; SCT, כשהוא מתמודד בתחילה עם אתגרים בצילום בחשיפה ארוכה אך מוצא הצלחה והערכה בצילום הירח.</li>
<li>הדיון כלל חוויות משותפות, טיפים לשימוש בטלסקופ, ושבחים לתוכן חינוכי, במיוחד להסברים האינטראקטיביים של ברטוש צ&#39;יחנובסקי על תופעות שמימיות.</li>
<li>השיחה הדגישה את חשיבות הירח הן בהנאה אישית והן בהקשרים חינוכיים, כאשר המשתמשים הביעו תודה על תוכן אסטרונומי מפורט ומרתק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">תמיד ללכת להלוויה (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: ה-API האטום החדש</a></h2>
<ul>
<li>הבלוג של Go מכריז על הצגת API אטום חדש עבור Go Protobuf, המשפר את יעילות הזיכרון ומפחית באגים הקשורים למצביעים על ידי הסתרת שדות מבנה ושימוש בשיטות גישה.</li>
<li>ה-API האטום תומך בפענוח עצל, משפר ביצועים על ידי פענוח שדות רק כאשר ניגשים אליהם, ומומלץ לפיתוח חדש, עם API היברידי זמין למעבר הדרגתי.</li>
<li>המהדורה של Protobuf לשנת 2024 תהפוך את ה-API האטום לברירת המחדל, ומעודדים משוב על עוקב הבעיות של Go Protobuf, עם תיעוד עזר זמין ב-protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את המורכבות והמאפיינים הייחודיים של שימוש ב-Protobuf ו-gRPC בשפת התכנות Go, כאשר חלק מהמפתחים מוצאים זאת מאתגר. - חלופות כמו JSON-RPC, MsgPack ו-Varlink נחשבות לפשוטות יותר, בעוד כלים כמו ConnectRPC ו-Buf מוצעים לשיפור תאימות וביצועים. - השיחה מדגישה את הפשרות בין פרוטוקולי סריאליזציה ותקשורת שונים, כולל היתרונות של שפת הסכמות של Protobuf והאתגרים בשימוש ב-JSON עבור APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">מחקר של MIT מסביר מדוע חוקים נכתבים בסגנון בלתי מובן</a></h2>
<ul>
<li>מדעני קוגניציה מ-MIT משווים את השפה המורכבת של מסמכים משפטיים, או &quot;שפה משפטית&quot;, ללחשים קסומים, ומציעים שהיא מעבירה סמכות דרך הסגנון הארכאי והמורכב שלה.</li>
<li>המחקר, שפורסם ב-Proceedings of the National Academy of Sciences, מדגיש כי מסמכים משפטיים משתמשים לעיתים קרובות במבנים מורכבים כמו &#39;הטמעה מרכזית&#39;, אשר תורמים לקושי בהבנתם.</li>
<li>על אף המאמצים לפשט את השפה המשפטית מאז שנות ה-70, ההתקדמות הייתה איטית, והמחקר שואף לקדם כתיבה משפטית ברורה יותר להבנה טובה יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר של MIT מצביע על כך שמסמכים משפטיים מורכבים בשל פרקטיקות מסורתיות והקהל הספציפי אליו הם מכוונים, בעיקר עורכי דין.</li>
<li>עורכי דין משתמשים ב&#39;שפה משפטית&#39; בשל היכרותם ודיוקה, למרות הקושי שלה להבנה עבור מי שאינם מומחים, שכן היא חייבת להתאים לפסיקות משפטיות משתנות.</li>
<li>המחקר מדגיש את האתגר שבפישוט השפה המשפטית תוך שמירה על סמכותה ושלמותה המשפטית, שכן שינויים יכולים להיות בעלי השלכות משפטיות משמעותיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="להגיע ל-2 מיליון משתמשים כצוות פיתוח של אישה אחת [וידאו]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9C%D7%94%D7%92%D7%99%D7%A2%20%D7%9C-2%20%D7%9E%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%95%D7%9F%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%D7%99%D7%9D%20%D7%9B%D7%A6%D7%95%D7%95%D7%AA%20%D7%A4%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%97%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%90%D7%99%D7%A9%D7%94%20%D7%90%D7%97%D7%AA%20%5B%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95%5D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2017%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>מאוורר השבת האנרגיה של OpenERV מדגם TW4 מספק ביעילות אוויר חיצוני טרי תוך השבת כ-90% מאנרגיית החום, מה שמפחית את הצורך בחימום או קירור נוסף.</li>
<li>הדגם WM12, המשלב שני יחידות TW4 להתקנה בחלון, נמצא בבדיקות בטא ומבטיח זרימת אוויר גבוהה, פעולה שקטה והחזר השקעה משמעותי בהשוואה למערכות מסורתיות.</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים מסנני HEPA אופציונליים, תאימות עם מערכות אוטומציה ביתיות, צריכת אנרגיה נמוכה ושיפור איכות האוויר הפנימית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV היא יוזמה לפיתוח מערכת מאוורר לשחזור אנרגיה (ERV) בקוד פתוח, אך משתמשים מודאגים מהיעדר תיעוד מקיף, מה שעשוי להרתיע חובבי עשה זאת בעצמך.</li>
<li>היעדר קבצי תלת-ממד עבור ליבת השחזור, רכיב חיוני של ERV, הוביל לספקנות לגבי טענות הפרויקט להיותו קוד פתוח, מה שמרמז על אפשרות למיקוד שיווקי.</li>
<li>הפרויקט מבטיח במיוחד עבור אקלים צפוני, והיוצר משפר את המערכת עם תוכניות לבדיקות על ידי מכון PassiveHaus, מה שמצביע על שיפורים פוטנציאליים בעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">מפת GitHub</a></h2>
<ul>
<li>המפה מציגה מעל 400,000 פרויקטים ב-GitHub, כאשר הקרבה מציינת משתתפים משותפים, תוך שימוש בנתונים מינואר 2020 עד מרץ 2023. יצירת המפה כללה חישוב דמיון ג&#39;קארד לצורך קיבוץ, שימוש ב-ngraph.forcelayout לפריסה, והצגה עם maplibre, עם נתונים בפורמט GeoJSON. הפרויקט הוא קוד פתוח תחת רישיון MIT, מזמין תרומות והצעות עיצוב, וכולל תכונת חיפוש ותוויות מדינה שנוצרו על ידי ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ויזואליזציה של מפת GitHub על ידי anvaka מציגה אשכולות פרויקטים המבוססים על כוכבים, וחושפת קבוצות ייחודיות כמו torvalds/linux ליד פרויקטים של JavaScript. המפה משתמשת בדמיון ג&#39;קארד, שעשוי לא להיות אידיאלי עבור פרויקטים פופולריים מכיוון שהיא מקבצת אותם לפי פופולריות ולא לפי סמנטיקה, מה שמוביל להצעות לשימוש בהטמעות קוד לארגון טוב יותר. הוויזואליזציה, עם שמות מדינות הומוריסטיים כמו &quot;Lispaña&quot; עבור פרויקטים של Lisp, מדגישה את המורכבות של קטלוג פרויקטים לפי שפה ויישום, ומעוררת דיונים על שיטות אשכולות והשפעת העדפות המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">דור הטלוויזיות הפשוטות ראוי לקאמבק</a></h2>
<ul>
<li>טלויזיות חכמות נוטות להתיישנות מהירה בשל תוכנה מיושנת ותוכנות מיותרות, והן מהוות סיכון לפרטיות על ידי איסוף נתוני משתמשים.</li>
<li>דגמי טלוויזיות פשוטות, שמתמקדות באיכות התצוגה ובאורך החיים, יכולות להחזיק מעמד יותר מעשור ומציעות חוויית צפייה פרטית יותר כאשר הן מחוברות למכשירי סטרימינג כמו Roku או Chromecast.</li>
<li>דגמי טלוויזיות פשוטות צריכים שיפורים באיכות התצוגה, בגודל ובקישוריות כדי לפנות לצרכנים המודעים לטכנולוגיה, ויש לשווקם כחלופה המודעת לפרטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>התעוררות מחודשת של &#39;טלוויזיות טיפשות&#39; מוצעת, שכן טלוויזיות חכמות מניבות רווחים ליצרנים באמצעות איסוף נתונים ופרסומות.</li>
<li>בעוד שחלק מהטלוויזיות החכמות יכולות לתפקד כטלוויזיות פשוטות על ידי הימנעות מחיבור לאינטרנט, דגמים עתידיים עשויים לדרוש חיבור.</li>
<li>חלופות כמו מסכים או מקרנים זמינות אך לעיתים קרובות מגיעות עם עלויות גבוהות יותר, והביקוש לטלוויזיות פשוטות נותר מוגבל בשל העדפת הצרכנים למחיר ותכונות על פני פרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">מדוע כל כך קשה לקנות דברים שעובדים טוב? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>ההשערה של שווקים יעילים, שטוענת כי שווקים באופן טבעי מבטלים אי-יעילויות, אינה תמיד נכונה, במיוחד בתחום הגיוס הטכנולוגי ואיכות המוצרים. חברות בעמק הסיליקון מתמודדות עם אי-יעילויות מתמשכות בשל מחסור בכישרונות, וצרכנים לעיתים קרובות מסתמכים על שיווק במקום על החלטות מושכלות להערכת איכות המוצרים. מיקור חוץ יכול להוביל לאי שביעות רצון בהשוואה לפתרונות פנימיים, כפי שנראה עם חברות כמו אפל ואמזון, שהצליחו על ידי בנייה ולא רכישה, מה שמדגיש את ההשפעה של נורמות תרבותיות ונושאי אמון על היעילות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צרכנים מתמודדים עם אתגרים ברכישת מוצרים איכותיים בשל עיצוב לקוי, פגמים נסתרים ותכנון התיישנות מכוונת, שמשמעותו שהמוצרים אינם נבנים בכוונה להחזיק מעמד לאורך זמן.</li>
<li>השפע של אפשרויות והקושי בהערכת איכות אמיתית מובילים צרכנים להסתמך על מדדים שטחיים כמו דירוגים, אשר עשויים שלא לשקף במדויק את איכות המוצר.</li>
<li>אי סימטריה במידע בשווקים גורמת לכך שקונים חסרים את הידע הנחוץ לקבלת החלטות מושכלות, ולעיתים קרובות הם נאלצים להסתמך על טענות ספקים שעלולות להטעות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">מחוקקים בארה&quot;ב אומרים לאפל ולגוגל להיות מוכנים להסיר את טיקטוק מהחנויות ב-19 בינואר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחוקקים בארה&quot;ב ביקשו מאפל וגוגל לשקול להסיר את טיקטוק מחנויות האפליקציות שלהם עד ה-19 בינואר, בשל חששות לגבי אבטחת נתונים ובעלות סינית של האפליקציה.</li>
<li>הדיון סביב טיקטוק כולל סוגיות של צנזורה, ביטחון לאומי וההשפעה הפוטנציאלית של ממשלות זרות על עניינים פנימיים.</li>
<li>הדיון מדגיש נושאים רחבים יותר של הדדיות ביחסים בינלאומיים, במיוחד בתגובה למגבלות של סין על חברות טכנולוגיה מערביות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">מרבית בעלי האייפון רואים מעט עד שום ערך באינטליגנציה של אפל עד כה</a></h2>
<ul>
<li>יש שמועות כי אפל מתכננת לשחרר אייפד מתקפל בשנת 2028, אשר עשוי לתמוך באפליקציות macOS.</li>
<li>פיתוח זה מצביע על התכנסות של פונקציות ה-iPad וה-Mac, ומציע למשתמשים מכשיר רב-תכליתי יותר.</li>
<li>הצגת אייפד מתקפל עשויה לסמן חדשנות משמעותית בקו המוצרים של אפל, ולמשוך עניין מצד חובבי טכנולוגיה ומשקיפים בתעשייה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים רבים באייפון תופסים ערך מוגבל באינטליגנציה של אפל, כאשר חלקם מרגישים לחץ להשתמש בכלי AI כמו קו-פיילוט בסביבות מקצועיות.</li>
<li>ישנה מגמה גוברת בקרב חברות לאמץ טכנולוגיות בינה מלאכותית כדי להישאר תחרותיות, אך משתמשים לעיתים קרובות מוצאים שתוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, כמו תקצירים ודוא&quot;לים, הוא ברמה נמוכה.</li>
<li>פריסת Apple Intelligence נתקלה בביקורת על כך שאינה עומדת בציפיות המשתמשים, כאשר יש הטוענים כי כלים מבוססי בינה מלאכותית נמכרים כיום יתר על המידה ואינם חיוניים לרוב המשימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">כיצד ניתן למצוא עבודה במשרה חלקית?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi סיפקה תמיכה רשמית עבור Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>שיומי אינטגרציה לבית חכם עבור Home Assistant מאפשרת שימוש במכשירי IoT של שיומי בתוך פלטפורמת Home Assistant, ודורשת גרסאות תוכנה ספציפיות לצורך תאימות.</li>
<li>אפשרויות ההתקנה כוללות את GitHub, HACS (חנות הקהילה של Home Assistant), או שיטות ידניות, כאשר יש צורך בהתחברות לחשבון Xiaomi ובחירת מכשיר לצורך תצורה.</li>
<li>האינטגרציה תומכת במספר חשבונות, שליטה מקומית באמצעות שער מרכזי של Xiaomi, וזמינה באזורים שונים, תוך שימוש ב-MIoT-Spec-V2 לתקשורת, אך מאחסנת את נתוני המשתמש בטקסט ברור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi השתלבה רשמית עם Home Assistant, ודורשת חשבון Xiaomi ואחסון מידע משתמש בטקסט ברור בתוך קובץ התצורה.</li>
<li>משתמשים מומלצים לאבטח את קבצי התצורה שלהם כדי למנוע גישה לא מורשית, שכן האינטגרציה משתמשת ב-OAuth 2.0 לצורך התחברות, מה שמבטיח שסיסמאות לא נשמרות באפליקציה.</li>
<li>בעוד ש-Home Assistant זוכה לשבחים על הגמישות שלו והמגוון הרחב של האינטגרציות, ישנם משתמשים שמביעים חששות לגבי פרטיות ומעדיפים פתרונות מקומיים בלבד כמו Zigbee או Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 שנים של דילו</a></h2>
<ul>
<li>דילו, דפדפן אינטרנט קל משקל שנוצר במקור מפיצול של Gzilla/Armadillo בשנת 1999, חוגג את יום השנה ה-25 שלו בדצמבר 2024.</li>
<li>הדפדפן עבר מספר מעברים, כולל מעבר מ-GTK 1.0 ל-FLTK 2 בשנת 2008 ולאחר מכן ל-FLTK 1.3 בשנת 2011, עם אתגרי פיתוח כמו אובדן תורמים מרכזיים והדומיין שלו.</li>
<li>בשנת 2023, רודריגו אריאס מאלו החיה את הפרויקט, מה שהוביל לשחרור גרסה 3.1.0 במאי 2024, עם פיתוח מתמשך והגרסה העדכנית ביותר היא 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דילו, דפדפן אינטרנט קל משקל, מציין את יום השנה ה-25 שלו, ונחגג בזכות התלות המינימלית שלו והביצועים המהירים. למרות שחסרים לו תכונות מודרניות כמו HTTPS, דילו נשאר פופולרי בזכות הפשטות והיעילות שלו, במיוחד על חומרה ישנה. הקהילה מעריכה את התרומות של המתחזק הנוכחי שלו, רודריגו אריאס מאלו, ומדגישה את החשיבות של דפדפנים חלופיים וקלים במערכת האקולוגית הטכנולוגית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">2007 מנכ&quot;ל פאלם שולח אימייל לסטיב ג&#39;ובס</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 2007, מנכ&quot;ל פאלם אד קוליגן דחה את הצעתו של סטיב ג&#39;ובס להסכם אי-גיוס עובדים, תוך שהוא מציין חששות משפטיים ואתיים.</li>
<li>ג&#39;ובס איים על פאלם בתביעה על הפרת פטנט בעקבות מעבר של עובד, מה שמדגיש בעיות בתעשייה כמו דיכוי שכר ופרקטיקות אנטי-תחרותיות.</li>
<li>חליפין זה הוא חלק מפעולות משפטיות רחבות יותר נגד חברות טכנולוגיה, כאשר עמדתה האתית של פאלם נרשמה למרות ירידתה בסופו של דבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">נוקיה 5110 – חזרה מהמתים (2022)</a></h2>
<ul>
<li>הנוקיה 5110, טלפון 2G עמיד, מתעורר לחיים עם טוויסט מודרני על ידי התקנת מודול 4G, ה-SIM7600SA, התומך ב-SMS ושיחות. העיצוב הפשוט של הטלפון ושני לוחות המעגלים המודפסים (PCBs) מקלים על שילוב המודול החדש, מה שהופך את תהליך השדרוג לפשוט יותר. הפרויקט הזה מדגיש את הפוטנציאל למודרניזציה של טכנולוגיה קלאסית, עם פיתוחים נוספים שיפורטו בחלק 2 הקרוב, המתמקד בעיצוב לוח חדש להרחבת הפונקציונליות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנוקיה 5110 נשקל להחייאה, אך ההתקדמות נעצרה מאז 2022, מה שמשקף את האתגרים בהתאמת דגמים קלאסיים לטכנולוגיה מודרנית.</li>
<li>משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מהטלפונים הנוכחיים של מותג נוקיה, מבקרים אותם על איכות ירודה ועל כך שהם דגמים סיניים ממותגים מחדש, מה שמצביע על פער בשוק לטלפונים עמידים ופשוטים.</li>
<li>חלופות כמו AGM M8 או Sonim XP3+ נבדקות עבור פונקציונליות בסיסית, מה שמדגיש את הביקוש למכשירים פשוטים עם תאימות לרשתות מודרניות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2016%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">מחקר: איסור על סמארטפונים בבתי ספר מוביל לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח</a></h2>
<ul>
<li>מחקר שנערך על ידי פסיכולוגים מאוניברסיטת יורק מצא כי איסור על סמארטפונים בבתי ספר שיפר את השינה והמצב הרוח בקרב ילדים. תלמידי כיתה ח&#39; בבית הספר סטנווי בקולצ&#39;סטר השתתפו באיסור על סמארטפונים למשך 21 יום, מה שהוביל להירדמות מהירה יותר ולשעת מנוחה נוספת בלילה. המחקר דיווח על ירידה של 17% בדיכאון וירידה של 18% בחרדה, מה שמדגיש את היתרונות הפוטנציאליים של איסור על סמארטפונים כאשר ממשלות מעריכות את השפעתם על הנוער.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר גילה כי איסור על סמארטפונים בבתי ספר הביא לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח בקרב תלמידי כיתה ח&#39;, שזכו לשעת שינה נוספת במשך 21 ימים. המחקר מדגיש ויכוח על השאלה האם הבעיה היא באפליקציות הממכרות או בטלפונים עצמם, שכן האיסור הציע הפסקה ללא מסכים שנראתה כמועילה על ידי הורים ומחנכים. הדיון נמשך על האם להגביל את השימוש בטלפונים בבתי ספר או להתמקד בוויסות עיצוב האפליקציות כדי להפחית את ההתמכרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">הם רואים את התמונות שלך</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אתר TheySeeYourPhotos.com חוקר את הסיכונים לפרטיות הקשורים לשיתוף תמונות באינטרנט ומספק הנחיות להסרת מטא-נתונים באמצעות כלים בשורת הפקודה. הדיון כולל את יכולות הבינה המלאכותית בזיהוי שינויים בתמונות, אתגרים בהסרת סימני מים, ואת היעילות של גיבוב תפיסתי. כמו כן, נדונים חששות פרטיות בנוגע לשירותי תמונות בענן וחשיבות ההבנה כיצד חברות מנצלות נתונים אישיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">הוכחה חזותית לכך ש-a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>הוכחה חזותית מדגימה את הזהות האלגברית (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), שהיא מושג יסודי באלגברה.</li>
<li>ההצהרה של סופי ז&#39;רמן מדגישה את הקשר ההדדי בין אלגברה לגיאומטריה, ומציעה שאלגברה יכולה להיות מיוצגת באופן חזותי באמצעות דיאגרמות גיאומטריות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הוכחה חזותית לזהות המתמטית (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) יזמה דיון על האמינות של הוכחות חזותיות.</li>
<li>מבקרים טוענים כי הוכחות חזותיות יכולות להטעות, כפי שמודגם על ידי סרטון שמציג באופן שגוי &quot;הוכחה&quot; לכך ש-(\pi) שווה ל-4, מה שמדגיש את הצורך בהנחות זהירות.</li>
<li>הדיון מדגיש שבעוד שהוכחות חזותיות יכולות לשפר את האינטואיציה, הן לעיתים קרובות חסרות את הקפדנות המלאה של הוכחות אלגבריות ועלולות לא לטפל בכל המקרים האפשריים, במיוחד עם מספרים שליליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: קהילה לחובבי מחשבים רטרו</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE היא פלטפורמת קהילה לחובבי מחשוב רטרו, המשתמשת במערכת מבוססת PLATO הידועה ביכולותיה הגרפיות, האינטראקטיביות ורב-משתמשיות. היא תומכת במגוון פלטפורמות מחשוב קלאסיות כמו אטארי, קומודור ואפל, ומאפשרת למשתמשים להתחבר דרך מסופי רשת או תוכנה ייעודית כמו PLATOTERM. הפלטפורמה מציעה משחקים מרובי משתתפים, תכונות חברתיות וסביבת פיתוח באמצעות שפת התכנות TUTOR, ומיועדת הן לאינטרסים של משחקים והן לפיתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE היא קהילה המתמקדת במחשוב רטרו, תוך שימוש במערכת PLATO להודעות, משחקים ויישומים. הקהילה מחייה את סביבת הלמידה הרשתית של PLATO, עם דיונים על ההיסטוריה שלה ופרויקטים קשורים. ניתן לגשת באמצעות תוכנות לקוח שונות, כולל אמולטור microM8 עבור Apple IIe, עם חדשות המשותפות בפייסבוק והצעות לפלטפורמות הודעה חלופיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent ומצב הסטארטאפים לחומרת בינה מלאכותית</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent וסטארטאפים אחרים בתחום החומרה של AI בוחנים את הפוטנציאל של RISC-V CPU IP כאשר עלויות הרישוי של ARM עולות, מה שמדגיש שינוי בנוף ארכיטקטורת ה-CPU.</li>
<li>המחלוקת המשפטית המתמשכת בין קוואלקום ל-ARM בנוגע להסכמי רישוי ארכיטקטורה (ALAs) נותרה בלתי פתורה, כאשר שתי החברות טוענות לעמידה בתנאי החוזה, מה שמוסיף אי ודאות לשוק.</li>
<li>אנבידיה ממשיכה לשלוט בשוק החומרה של הבינה המלאכותית, מה שמציב אתגרים למתחרים כמו טנסטורנט, בעוד שהדיונים מתמקדים גם בהשפעה הכפולה של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) על הלמידה וההבנה של מהנדסים צעירים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">כאשר כדור בדולח אינו מספיק כדי להפוך אותך לעשיר</a></h2>
<ul>
<li>באתגר &#39;כדור הבדולח&#39; של 2023, 118 צעירים שהוכשרו בתחום הפיננסים קיבלו 50 דולר כדי לסחור ב-S&amp;P 500 ובאג&quot;ח ממשלתיות ל-30 שנה של ארה&quot;ב תוך שימוש בחדשות יום מראש, אך ללא נתוני מחירים.</li>
<li>על אף שהייתה להם ידיעה מוקדמת, מחצית מהמשתתפים הפסידו כסף, ואחד מתוך שישה פשט רגל, עם רווח ממוצע של 3.2% בלבד, בשל תחזיות שוק שגויות והקצאת מסחר לא נכונה.</li>
<li>הניסוי הדגיש כי גם עם ראיית הנולד, מסחר מוצלח דורש מיומנות ואסטרטגיה, כפי שהודגם על ידי חמישה סוחרים מנוסים שהשיגו תוצאות טובות יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את הקושי בשימוש בחדשות פיננסיות כדי לחזות תנועות בשוק המניות, תוך הדגשת המורכבות והבלתי צפויות של תגובות השוק.</li>
<li>מחקר הראה שסוחרים מנוסים ביצעו ביצועים טובים יותר, ככל הנראה בשל זיכרונם של אירועים קודמים, אך באופן כללי, חדשות פיננסיות נחשבות בעיקר כרעש.</li>
<li>זה מציע כי מגמות לטווח ארוך הן אמינות יותר להחלטות השקעה מאשר חדשות לטווח קצר, תוך ציון ירידה באיכות מקורות החדשות והשפעת המסחר בתדירות גבוהה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מחקר: איסור על סמארטפונים בבתי ספר מוביל לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%97%D7%A7%D7%A8%3A%20%D7%90%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%A8%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%A1%D7%9E%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%A4%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D%20%D7%91%D7%91%D7%AA%D7%99%20%D7%A1%D7%A4%D7%A8%20%D7%9E%D7%95%D7%91%D7%99%D7%9C%20%D7%9C%D7%A9%D7%99%D7%A0%D7%94%20%D7%98%D7%95%D7%91%D7%94%20%D7%99%D7%95%D7%AA%D7%A8%20%D7%95%D7%9C%D7%A9%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8%20%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%91%20%D7%94%D7%A8%D7%95%D7%97&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2015%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">מדליף של OpenAI נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו</a></h2>
<ul>
<li>עובד לשעבר של OpenAI ומתריע על שחיתויות, סוצ&#39;יר בלאג&#39;י, נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו, כאשר הרשויות קבעו שמדובר בהתאבדות.</li>
<li>בלג&#39;י האשים את OpenAI בהפרות זכויות יוצרים באימון תוכנית ChatGPT שלה, מה שהוביל למספר תביעות נגד החברה.</li>
<li>OpenAI מכחישה את ההאשמות, וטוענת כי פעולותיה חוקיות תחת חוקי &quot;שימוש הוגן&quot;, בעוד בלג&#39;י היה דמות מרכזית במאבקים המשפטיים המתמשכים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סוצ&#39;יר בלאג&#39;י, עובד לשעבר ב-OpenAI הידוע בדעותיו הביקורתיות על השימוש של החברה בנתונים מוגנים בזכויות יוצרים, נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו.</li>
<li>מותו, שנקבע כהתאבדות, עורר ספקולציות ודיונים ציבוריים, במיוחד בשל תפקידו הצפוי במתן מידע חשוב בתביעות נגד OpenAI.</li>
<li>הנסיבות סביב מותו הובילו להגברת תשומת הלב והדיון בתוך קהילת הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">אלון מאסק רצה OpenAI למטרות רווח</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אלון מאסק בתחילה דמיין את OpenAI כישות למטרות רווח, אך יש ספקנות לגבי התקדמותה והשפעתה.</li>
<li>מבקרים מטילים ספק בטענות השאפתניות של OpenAI, כמו קביעת גורל העולם ופתרון תחום הרובוטיקה עד 2020, ומדגישים את הוויכוחים על התאמת המוצר לשוק והרווחיות שלו.</li>
<li>הדיון כולל את הפוטנציאל המשבש של כלי AI כמו ChatGPT, את ההשפעה של מנהיגי טכנולוגיה, ואת האתגרים שבאיזון בין חדשנות לאחריות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">מקינזי ושות&#39; תשלם 650 מיליון דולר על תפקידה במשבר האופיואידים</a></h2>
<ul>
<li>מקינזי ושות&#39; הסכימה להסדר של 650 מיליון דולר כדי לפתור חקירות פדרליות בנוגע למעורבותה בקידום מכירות אופיואידים עבור פרדו פארמה, הכוללות הן אישומים אזרחיים והן פליליים.</li>
<li>ההסדר מגיע לאחר כמעט 900 מיליון דולר שהוסדרו בעבר עם ממשלות מדינה ומקומיות, ומקינזי התחייבה להימנע מעבודה עתידית עם חומרים מבוקרים ותהיה כפופה לפיקוח פדרלי מוגבר.</li>
<li>שותף לשעבר במקינזי, מרטין אלינג, יודה באשמת שיבוש הליכי משפט בשל מחיקת מסמכים, מה שמדגיש את הביקורת המתמשכת על כך שמנהיגים תאגידיים לעיתים קרובות נמנעים ממאסר למרות קנסות משמעותיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מקינזי ושות&#39; תשלם 650 מיליון דולר כדי להסדיר אישומים אזרחיים ופליליים פדרליים הקשורים למעורבותה במשבר האופיואידים, כולל הסכם דחיית תביעה.</li>
<li>מבקרים טוענים כי סכום הפשרה אינו מספק בהתחשב בחומרת המשבר, שהוביל למאות אלפי מקרי מוות, וקוראים לעונשים חמורים יותר, כולל הגשת כתבי אישום פליליים נגד מנהלים.</li>
<li>המקרה מדגיש את הדיונים המתמשכים על אחריות תאגידית והאם עונשים כספיים מרתיעים ביעילות התנהלות עסקית לא אתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 משבש את היכולת להעתיק את מערכת ההפעלה לכונן אחר</a></h2>
<ul>
<li>בעיה משמעותית ב-macOS 15.2 משבשת את המעתיק, וגורמת לשגיאת Resource Busy במהלך שכפול נתונים, מה שמשפיע על העתקת מערכות הפעלה של צד שלישי.</li>
<li>משתמשים מומלצים להשתמש ב&quot;גיבוי - כל הקבצים&quot; עם &quot;עדכון חכם&quot; כדי לגבות נתונים, למעט מערכת ההפעלה, עד שאפל תספק תיקון.</li>
<li>הבאג, שזוהה כ-FB16090831, לא צפוי להיפתר בקרוב בשל עונת החגים, כך דווח על ידי דייב נניאן מ-Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 שיבש את הפונקציונליות של יצירת גיבויים ניתנים לאתחול באמצעות כלים כמו SuperDuper ואולי גם Carbon Copy Cloner, מה שגורם לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>הבעיה נובעת מהמגבלות של אפל על כלים של צד שלישי, המגבילות את יכולתם לשנות את מערכת ההפעלה, והופכות את הכלי המובנה לבלתי יעיל.</li>
<li>משתמשים מודאגים מהשליטה הגוברת של אפל על המכשירים שלהם, ומשווים זאת לגישה של &quot;גן סגור&quot;, וחלקם שוקלים לעבור לחלופות כמו לינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">משתפים מחקרים חדשים, מודלים ומאגרי נתונים מ-Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR שחררה חפצי מחקר חדשים בקוד פתוח לקידום אינטליגנציה מלאכותית, כולל Meta Motivo ו-Meta Video Seal. Meta Motivo משתמש בלמידת חיזוק ללא פיקוח כדי לאפשר התנהגויות דמויות אנוש בסוכנים וירטואליים, בעוד Meta Video Seal מציעה יכולות סימון מים חזקות לווידאו. שחרורים נוספים כוללים התאמת זרימה עבור AI גנרטיבי, Meta Explore Theory-of-Mind לאינטליגנציה חברתית, ו- Meta Large Concept Models להסקת שפה היררכית, המדגישים את מחויבותה של Meta לפיתוח AI אחראי ושיתוף פעולה עם קהילת המחקר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR מציגה מחקרים חדשים, מודלים ומאגרי נתונים, ומדגישה חידושים כמו מודלים של מושגים גדולים, טרנספורמרים דינמיים של בתים סמויים ושכבות זיכרון דלילות לשיפור איכות ויעילות הבינה המלאכותית.</li>
<li>ישנן ספקולציות לגבי שילוב ההתקדמויות הללו בדגמים עתידיים כמו Llama 4, מה שמצביע על ההשקעה האסטרטגית של Meta בבינה מלאכותית כדי לשמור על תחרותיות ולהפחית את התלות בספקים חיצוניים.</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של תרומות קוד פתוח ואת ההשפעה הפוטנציאלית של בינה מלאכותית על יצירת תוכן ומיקוד פרסומות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">טרנספורמר חבוי בייט: טלאים מתרחבים טוב יותר מאשר טוקנים</a></h2>
<ul>
<li>ה-Byte Latent Transformer (BLT) הוא ארכיטקטורה חדשה של מודל שפה גדול (LLM) ברמת הבייט, שמשיגה ביצועים השווים לאלה של מודלים מבוססי טוקניזציה עם יעילות ועמידות משופרות.</li>
<li>BLT משתמש בטלאים בגודל דינמי כיחידות חישוב, אשר מתאימים את עצמם על פי המורכבות של הנתונים, מה שמוביל ליעילות משופרת באימון ובחיזוי.</li>
<li>המחקר מראה כי BLT יכול להתרחב עד ל-8 מיליארד פרמטרים עם 4 טריליון בתים של אימון, ולהתעלות על מודלים מבוססי טוקניזציה על ידי הרחבה יעילה של גודל הפאץ&#39; והמודל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המודל Byte Latent Transformer (BLT) של Meta מציג גישה חדשנית על ידי שימוש בטלאים במקום בטוקנים מסורתיים, מה שמטפל בחוסר היעילות בטיפול במילים שאינן במילון. BLT מורכב משלושה רכיבים: מקודד לקיבוץ בתים, טרנספורמר לעיבוד, ומפענח לפלט, תוך שימוש בספי אנטרופיה לקיבוץ בתים דינמי. מודל זה שואף לשפר את היעילות והביצועים בשפות שונות, להתגבר על מגבלות של מודלים קודמים, ומדגיש את האתגרים המתמשכים והפוטנציאל בעיבוד שפה בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">הרצאה של איליה סוצקבר ב-NeurIPS [וידאו]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בהרצאתו של איליה סוצקבר בכנס NeurIPS, הוא הדגיש את המגבלות של נתוני האינטרנט הנוכחיים לאימון מודלים של בינה מלאכותית, והשווה זאת לטבע הסופי של דלקים מאובנים, מה שמרמז על הצורך בשיטות אימון חדשות. ההרצאה יזמה דיונים על חוסר היכולת לחזות תהליכי חשיבה, השימוש במאגרי נתונים סינתטיים, ופיתוח מודלים של בינה מלאכותית ייעודיים לתחומים מסוימים. המשתתפים ציינו את החשיבות של הכרה במגבלות הנתונים ודנו בהתפתחות הפוטנציאלית של בינה מלאכותית עם ארכיטקטורות חדשות ושיקולים אתיים למנהיגי בינה מלאכותית בעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon שפת תכנות</a></h2>
<ul>
<li>Luon היא שפת תכנות ברמה גבוהה המשלבת אלמנטים של Oberon ו-Lua, ועוצבה במיוחד עבור מכונת הווירטואלית LuaJIT (VM).</li>
<li>זה מציג הקלדה סטטית ל-Lua, ומאפשר אינטגרציה חלקה עם ספריות Lua ו-C, וכולל תכונות כמו סמנטיקה של הפניה, סוג HASHMAP, וסוגי נתונים של מחרוזות בלתי ניתנות לשינוי.</li>
<li>הפרויקט מציע מהדר, סביבת פיתוח משולבת (IDE), וגרסאות מקודמות מראש עבור לינוקס ווינדוס, והוא קוד פתוח תחת רישיונות GPL 2 או 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Luon היא שפת תכנות חדשה בהשראת Lua ו-Oberon, שפותחה על ידי Rochus Keller, ומתמקדת בבטיחות סוגים ובסוגי נתונים מובנים.</li>
<li>זה כולל מערכת עם טיפוס סטטי ומתקמפל לבייטקוד של LuaJIT, במטרה לפשטות ויעילות, במיוחד על חומרה ישנה יותר.</li>
<li>לואון הוא חלק מפרויקטי עיצוב השפה הרחבים יותר של קלר, הכוללים את אוברון+ ומיקרון, ומציעים גישה מודרנית לפשטות בתכנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">גרסה 2.0.4 של Htmx שוחררה</a></h2>
<ul>
<li>העדכון האחרון, גרסה 2.0.4, מציג שינויים משמעותיים כגון הגדרת היעד ברירת המחדל עבור htmx.ajax לגוף, תיקון בעיות בשורש צללים מקונן, ושיפור בטיפול באירועים ובהתנהגות תגיות.</li>
<li>עדכון זה כולל גם עדכוני תאימות ותיקוני באגים להרחבות, תוך הדגשת שיפורים מתמשכים בספריית htmx, המשמשת לשיפור HTML עם AJAX, מעברי CSS, WebSockets ואירועים שנשלחים מהשרת (SSE).</li>
<li>היומן משקף מאמץ עקבי לשפר תכונות ולתקן בעיות, עם עדכונים בולטים כמו תמיכה משופרת ב-shadow DOM והוספת פונקציות חדשות לאורך הזמן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גרסה 2.0.4 של Htmx שוחררה, מה שמעורר דיונים על השימוש בה לשיפור האינטראקטיביות באינטרנט על ידי החלפת JavaScript למשימות פשוטות יותר.</li>
<li>העדכון מציג שינוי בהתנהגות ברירת המחדל של <code>htmx.ajax</code>, ששימושים מסוימים רואים בו שינוי שובר תאימות, המשפיע על יישומים קיימים.</li>
<li>HTMX מוכר בזכות שיפור הרינדור בצד השרת ללא צורך במסגרות פרונטנד נרחבות, אם כי ייתכן שהוא לא מתאים לאינטראקציות מורכבות בצד הלקוח בהשוואה למסגרות כמו React או Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, מנהל חבילות ופרויקטים מהיר ב-Python</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; הוא מנהל חבילות ופרויקטים מהיר ב-Python שנכתב ב-Rust, ומיועד להחליף כלים מרובים כמו pip, poetry, ו-virtualenv, ומציע שיפור מהירות משמעותי של פי 10-100 לעומת pip.</li>
<li>זה מספק ניהול פרויקטים מקיף עם תכונות כמו קובץ נעילה אוניברסלי, ניהול גרסאות של Python ותמיכה במרחבי עבודה בסגנון Cargo, וניתן להתקנה ללא צורך ב-Rust או Python.</li>
<li>uv נתמך על ידי Astral ותומך במערכות הפעלה מרובות, כולל macOS, Linux ו-Windows, ומציע תכונות מתקדמות ויעילות לניהול תלות וסביבות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Uv הוא חבילת פייתון ומנהל פרויקטים שצומח במהירות, ידוע בזכות מהירותו וניהולו המקיף של גרסאות פייתון ותלויות.</li>
<li>הכלי זכה לתשומת לב בעקבות ההכרזה על פרוטוקול הקשר של המודל של אנתרופיק, המדגישה את ההשפעה הפוטנציאלית שלו על פיתוח ב-Python.</li>
<li>בעוד שחלק מהמשתמשים מעריכים את היתרונות שלו על פני כלים קיימים כמו pip ו-poetry, חששות לגבי המימון הון סיכון שלו, השימוש ב-Rust, ובניית פייתון לא רשמית מעלים שאלות לגבי הקיימות שלו לטווח הארוך והפוטנציאל לפיצול האקוסיסטם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">מהי אנטרופיה? מדד לכמה מעט אנחנו יודעים</a></h2>
<ul>
<li>אנטרופיה, שהוצגה לראשונה על ידי סאדי קרנו, מודדת אי-סדר והיא חיונית להבנת החוק השני של התרמודינמיקה, הקובע כי האנטרופיה תמיד עולה. המושג של אנטרופיה התרחב מעבר לתרמודינמיקה לכלול תורת המידע, שם הוא מייצג אי-ודאות ונחשב כסובייקטיבי, בהתאם לידע של הצופה. חוקרים בוחנים את השימוש במידע כמשאב, עם ניסויים במנועי מידע ותרמודינמיקה קוונטית, המציעים הזדמנויות חדשות לחדשנות מדעית ולהבנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנטרופיה היא מדד לאי-ודאות או אי-סדר במערכת, רלוונטית בתחומים כמו פיזיקה ותורת המידע, ומצביעה על כמה לא ידוע לגבי מצבי המערכת המפורטים.</li>
<li>המושג של אנטרופיה נחשב לעיתים כסובייקטיבי, שכן הוא יכול להשתנות בהתאם לפרספקטיבה של הצופה ולמדידות הזמינות לו.</li>
<li>אנטרופיה היא חשובה בדיונים על תרמודינמיקה, תורת המידע ואפילו תודעה, שכן היא מתארת כיצד מערכות מתפתחות לעבר מצבים סבירים יותר ופחות מסודרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">יצרתי ספריית Figma חינמית מלאה ברכיבים לפרוטוטייפ מהיר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספריית Figma חינמית עם רכיבים לפרוטוטייפ מהיר שוחררה על ידי Veryfront, שהוקמה בשיתוף עם Koji, כדי לסייע בפיתוח אפליקציות ווב.</li>
<li>הספרייה כוללת רכיבים ותבניות בקוד פתוח התואמים ל-Figma ול-React, ומשתלבים עם Veryfront Studio לפיתוח ופריסה יעילים.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת לכלים כמו Veryfront Studio, רכיבים, תבניות וערכת Figma בחינם, עם אפשרות לשדרוג מאוחר יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, ספריית JavaScript לעבודה עם פרסומי EPUB</a></h2>
<ul>
<li>ספריית EPUB חדשה עבור Node.js פותחה ושוחררה כחבילת NPM, במטרה לספק פתרון מתוחזק היטב ליצירת ספרי EPUB.</li>
<li>הספרייה נוצרה בתחילה במהלך פיתוח פרויקט שנקרא Storyteller וכעת זמינה לקהילת Node.js הרחבה.</li>
<li>השחרור נבע מבקשה לייעוץ על יצירת ספרי EPUB, מה שמדגיש את הביקוש לכלי כזה בקהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub היא ספריית JavaScript המיועדת לטיפול בקבצי EPUB, שפותחה כחלק מפרויקט Storyteller ושוחררה כחבילת NPM עצמאית.</li>
<li>הספרייה עונה על הצורך בכלים ליצירה ושינוי של קבצי EPUB בקהילת Node.js, ומשלימה את Readium, המשמשת לקריאת קבצי EPUB.</li>
<li>הפרויקט תומך בתכונות כמו אירוח ספרים וסנכרון התקדמות הקריאה בין מכשירים, עם דיונים מתמשכים על שיתוף שכבות מדיה כדי לייעל את העיבוד.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מדליף של OpenAI נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%93%D7%9C%D7%99%D7%A3%20%D7%A9%D7%9C%20OpenAI%20%D7%A0%D7%9E%D7%A6%D7%90%20%D7%9E%D7%AA%20%D7%91%D7%93%D7%99%D7%A8%D7%AA%D7%95%20%D7%91%D7%A1%D7%9F%20%D7%A4%D7%A8%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%A7%D7%95&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2014%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">עיצבתי מכונת אספרסו וטוחן קפה</a></h2>
<ul>
<li>הפרויקט הסולו כולל עיצוב מכונת אספרסו חדשנית עם משאבה ייחודית ולחץ מתכוונן, במטרה לשפר טכנולוגיה מיושנת כמו משאבות רוטטות משנת 1977. המכונה היא מינימליסטית, ידידותית למשתמש, ויכולה גם להכין קפה פילטר, תוך התייחסות לבעיות נפוצות כמו הצורך במשקלים ומגשי טפטוף. הפרויקט כולל ערכת שדרוג עם משאבת גלגלי שיניים למכונות אחרות ומציג מטחנה עם להבים גליליים, אם כי היא מתמודדת עם אתגרים עם קליות שמנוניות. שתי המכונות דורשות מקור כוח DC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט סולו הוביל לעיצוב מכונת אספרסו ומטחנת קפה, תוך הדגשת טכנולוגיה מתקדמת ואסתטיקה מינימליסטית. מכונת האספרסו כוללת משאבה ייחודית ללחץ מתכוונן, המתאימה הן לאספרסו והן לקפה פילטר, בעוד המטחנה משתמשת בלהבים גליליים לשיפור טחינת הקפה. שני המכשירים פועלים על חשמל DC, מה שמחייב שימוש במתאם חשמל, וקיים ערכת שדרוג למשאבת הילוכים למכונות אחרות; המשוב מציע להוסיף תמונות וסרטונים מעשיים לשיפור הצגת המוצר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">סרטון חדש מתעד הדגמה משנת 1968 של הטרמינל המנהלי של IBM</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 1968, IBM הדגימה את ה-Executive Terminal שלה, ניסיון מוקדם לשלב מחשבים, וידאו ומידע דיגיטלי כדי לשפר את קבלת ההחלטות של מנהלים.</li>
<li>ההפגנה הדגישה את הגישה החדשנית של IBM לשימוש בטכנולוגיה למטרות עסקיות אסטרטגיות, מה שמסמן רגע משמעותי בהיסטוריה של הטכנולוגיה.</li>
<li>אירוע זה ראוי לציון בשל הצגת הפוטנציאל של כלים דיגיטליים בסביבות ארגוניות, וסולל את הדרך להתקדמות עתידית בפתרונות טכנולוגיים למנהלים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סרטון חדש שפורסם מציג הדגמה משנת 1968 של הטרמינל המנהלי של IBM, הכולל תצוגת IBM 3270 ואפרכסת טלפון לפעולות גיליון אלקטרוני מרחוק. המערכת הושפעה מבקרת המשימה של אפולו של נאס&quot;א, ומדגישה מאמצים מוקדמים לשלב מחשוב בתהליכי עבודה מנהליים, בדומה לכלי שיתוף פעולה מרחוק של היום. ההדגמה מספקת תובנות על פרקטיקות מחשוב היסטוריות והתפתחות הטכנולוגיה בסביבות עסקיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">העידן הממוצע (2023)</a></h2>
<ul>
<li>בתחילת שנות ה-90, האמנים הרוסים קומאר ומלאמיד השתמשו במחקר שוק כדי לגלות שאנשים במדינות שונות העדיפו נופים כחולים דומים, מה שמעיד על חוסר אינדיבידואליות בהעדפות אמנות.</li>
<li>ניתן להבחין במגמה זו של הומוגניות בתחומים שונים כמו עיצוב פנים, אדריכלות, מכוניות, מראה אישי, מדיה ומיתוג, מה שמרמז על שליטה של מוסכמות וקלישאות.</li>
<li>המאמר מציע כי &#39;עידן הממוצע&#39; הזה מציע הזדמנות למותגים נועזים להבדיל את עצמם על ידי אימוץ יצירתיות ומקוריות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את האחידות בארכיטקטורה, עיצוב ותרבות מודרניים, ומייחס אותה לגורמים כלכליים, גלובליזציה ופרקטיקות ממוקדות יעילות. מבקרים טוענים שאחידות זו מונעת ממניעים של רווח ורצון לפנות לקהל רחב, מה שמוביל לאובדן גיוון אזורי ויצירתיות. הדיון מדגיש שבעוד שהטרנדים אינם חדשים, רמת ההומוגניזציה הנוכחית היא חסרת תקדים, כאשר יש הרואים בה תוצאה טבעית של תקשורת גלובלית וכוחות שוק, בעוד אחרים מתאבלים על אובדן הייחודיות והזהות התרבותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">על רקע קיצוצים במחקר בסיסי, ניו זילנד מבטלת את כל התמיכה במדעי החברה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ניו זילנד הפחיתה את המימון למדעי החברה, מה שהצית ויכוח על הערך והשיטות של תחומים אלה.</li>
<li>מבקרים טוענים שמדעים חברתיים מסוימים התרחקו משיטות מדעיות, בעוד שתומכים מדגישים את תפקידם בטיפול בבעיות חברתיות.</li>
<li>צמצום המימון הזה נתפס כחלק ממגמה רחבה יותר המעדיפה מחקר עם יתרונות כלכליים מיידיים, מה שמעורר דאגות לגבי ההשפעות האפשריות לטווח הארוך על החברה והאקדמיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">קרטה מקשה מדי על ביטול מנויים, כך אומרים כמה מייסדים</a></h2>
<ul>
<li>יזמים של סטארטאפים מתחו ביקורת על Carta, תוכנה לניהול טבלאות הון, על כך שהיא מקשה על ביטול מנויים, ולעיתים קרובות דורשת פגישות שמתוזמנות לאחר תאריכי החידוש.</li>
<li>קרטה מייחסת את בעיות הביטול ל&quot;אתגר כוח אדם חד פעמי&quot; ושואפת להבהיר את התהליך עבור הלקוחות.</li>
<li>מתחרים כמו AngelList ו-Pulley מציעים שיטות ביטול פשוטות יותר, ולמרות הביקורת, ישנם עדיין משתמשים שמחמיאים למוצר של Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ישנם מייסדים שטוענים כי Carta מסבכת את ביטול המנויים על ידי דרישה לפגישות שקשה לתאם לפני חידושים אוטומטיים. מבקרים מכנים את הפרקטיקה הזו כ&quot;דפוס אפל&quot;, בחירה עיצובית שמניפולציה משתמשים לפעולות שהם אולי לא היו נוקטים בהן אחרת, בעוד שאחרים רואים בכך פשוט השמטה. המצב עורר דיונים על תקנות פוטנציאליות שיחייבו תהליכי ביטול פשוטים, כאשר מתחרים מדגישים את הגישות הידידותיות יותר למשתמש שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">אליקסיר/ארלנג החלפת קוד חם (2016)</a></h2>
<ul>
<li>המדריך מתעמק בהחלפת קוד חם ב-Elixir/Erlang, המאפשרת עדכוני קוד ללא עצירת המערכת, תכונה משמעותית לשמירה על זמן פעולה רציף. הוא מסביר מושגים חיוניים, כולל יישומי Erlang, קבצי .app ו-.rel, וכלים כמו Relups ו-Distillery לניהול שדרוגים והפצות. המדריך מדגיש את המורכבות של ניהול הפצות ב-Elixir ואת ההתפתחות המתמשכת של כלים לתמיכה בתהליך זה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יכולת החלפת הקוד החם של Erlang/Elixir מאפשרת עדכונים ללא השבתה, דבר המועיל למערכות בעלות זמינות גבוהה כמו רחפנים וטלפוניה.</li>
<li>על אף יתרונותיו, המורכבות בניהול שינויים במצב והבטחת יציבות הופכת את החלפת הקוד החם לפחות נפוצה ביישומי אינטרנט, אשר לעיתים קרובות מעדיפים פריסות כחול-ירוק.</li>
<li>בעוד שחלק מהמפתחים משתמשים בהחלפה חמה לצרכים ספציפיים, היא נשארת תכונה נישתית ואינה חיונית לרוב היישומים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">בדיקה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בתבנית מסמך ממשלתי בקוויבק מופיע כותרת מציינת מקום &quot;sdf fdsfdsfg&quot; במטא-דאטה שלו, מה שגורם לכך שרבים מהמסמכים הרשמיים חולקים כותרת זו.</li>
<li>דיון הומוריסטי ב-Hacker News משער על ההשלכות, עם בדיחות על סוכנים רדומים, ראשי תיבות צבאיים ופוסטים שנכתבו בטעות.</li>
<li>המספר המזהה של הפוסט, 4000004, גם הוא עורר עניין וספקולציות בקרב המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">מתמטיקאים מגלים דרך חדשה לספור מספרים ראשוניים</a></h2>
<ul>
<li>מתמטיקאים בן גרין ומהטאב סוואהני פיתחו שיטה חדשה לספירת סוג מסוים של מספרים ראשוניים, מה שמשפר את הבנתנו לגבי אלמנטים מתמטיים חיוניים אלה.</li>
<li>עבודתם מתבססת על השערה של פרידלנדר ואיוונייץ, המוכיחה שישנם אינסוף מספרים ראשוניים מהצורה p² + 4q², כאשר גם p וגם q הם ראשוניים.</li>
<li>פריצת דרך זו מדגישה את הפוטנציאל ליישומים חדשים של נורמות גאוורס, כלי מתמטי, בתחום תורת המספרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתמטיקאים פיתחו שיטה חדשה לספור מספרים ראשוניים, המראה כי אינסוף מספרים ראשוניים יכולים להיות מבוטאים כסכום של ריבועים של שני מספרים שלמים.</li>
<li>תגלית זו היא קריטית לתורת המספרים ועשויה להשפיע על תחומים כמו קריפטוגרפיה ומחשוב, מה שמדגים את הערך של גישות בין-תחומיות במתמטיקה.</li>
<li>על אף שהיישומים המעשיים המיידיים נתונים לדיון, מחקר יסודי כמו זה לעיתים קרובות מוביל להתקדמות טכנולוגית ומדעית בלתי צפויה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">תִּרְגּוּם ל-עברית: אילוף LLMs – מדריך מעשי למלכודות LLM עם תוכנה בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>תהליך אילוף מודלים לשוניים גדולים (LLMs) הוא מדריך מעשי שמתמודד עם האתגרים והמכשולים בשימוש במודלים לשוניים גדולים ביישומים, ומספק פתרונות לטיפול בפלט לא מובנה ולניהול חלונות הקשר.</li>
<li>הספר מציע דוגמאות מעשיות ב-Python ופתרונות קוד פתוח, ומכסה נושאים כמו פלט מובנה, מגבלות טוקנים, פערי הערכה, הזיות, חששות בטיחות, גורמי עלות והימנעות מנעילת ספק.</li>
<li>זה שואף לצייד מהנדסים ומנהלי מוצר בידע לנצל ביעילות את LLMs תוך הימנעות ממלכודות נפוצות, מה שהופך אותו למשאב יקר ערך עבור אלו שעובדים עם המודלים הללו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המדריך עוסק בניהול מכשולים במודלים של שפה גדולה (LLMs) באמצעות תוכנה בקוד פתוח, כאשר חלק מהמשתמשים חושדים שהוא עשוי להיות נוצר על ידי בינה מלאכותית.</li>
<li>חששות הובעו לגבי הפיתוח המהיר והפוטנציאל לחוסר יציבות של LangChain, מה שהוביל חלק מהמפתחים להעדיף להשתמש ישירות ב-Python למשימות LLM בשל רמת ההפשטה הגבוהה של LangChain.</li>
<li>אלטרנטיבות כמו magentic ו-pydantic-ai הוצעו, תוך הדגשת הצורך להבין את דפוסי ה-LLM ולשמור על שליטה בקלטים ובפלטים לשימוש יעיל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">מה שכל מתכנת מערכות צריך לדעת על תכנות מקבילי (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סקירה מ-2020 מדגישה את המורכבות והפוטנציאל לטעויות בשינויים במודל הזיכרון של שפות תכנות מתחילת שנות ה-2010, שיכולים להוביל לבאגים יקרים. ראס קוקס ממליץ להשתמש באטומיים עקביים-רציפיים בתכנות מערכות כדי להקל על בעיות אלו. הדיון מכסה את המיקוד של המסמך ב-C++, אתגרים בריבוי תהליכים, ותפקידם המתפתח של מתכנתי מערכות, עם דעות שונות על תכנות מקבילי ומודלים של זיכרון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">פדרליים עוזרים למבטחי בריאות להסתיר את הסוד המלוכלך שלהם: עלייה בסירובים</a></h2>
<ul>
<li>ספקי ביטוח הבריאות העלו באופן משמעותי את שיעורי דחיית התביעות מ-1-2% בשנת 2013 לממוצע של 15% עד שנת 2022, כאשר חלק מהחברות דוחות כמעט מחצית מכלל התביעות.</li>
<li>החוק לטיפול בר השגה מחייב שקיפות בשיעורי דחיות, אך היעדר אכיפה אפשר למבטחים להרוויח מדחיות אלו, כאשר מטופלים לעיתים רחוקות מערערים למרות שיעורי הצלחה גבוהים.</li>
<li>בצי מקקוי תומכת בהתערבות פדרלית כדי להבטיח שקיפות ואחריות בשווקי הביטוח על ידי חשיפת שיעורי הסירוב של המבטחים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סירובי תביעות ביטוח בריאות עלו באופן משמעותי בעשור האחרון, מה שמעורר דאגות לגבי הוגנות ושקיפות.</li>
<li>החוק לטיפול בר השגה מחייב גילוי שיעורי דחייה לצרכנים, אך מידע זה לעיתים קרובות אינו נגיש, מה שמדגיש חוסר שקיפות.</li>
<li>המאמר תומך בביצוע ביקורות סדירות ובאחריותיות בתעשיית הביטוח, שכן 41% מהערעורים על דחיות מתקבלים, מה שמרמז כי רבות מהדחיות הראשוניות עשויות להיות בלתי מוצדקות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">סוללת ליתיום-אוויר מבוססת Li2O בטמפרטורת חדר המופעלת על ידי אלקטרוליט מוצק</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סוללת ליתיום-אוויר חדשה בטמפרטורת החדר המשתמשת ב-Li2O פותחה, והיא עשויה להציע צפיפות אנרגיה השווה לזו של בנזין.</li>
<li>הסוללה כוללת אלקטרוליט מוצק ושכבת פיזור גז עם ננו-חלקיקים של טרימוליבדן פוספיד, ומשיגה צפיפות זרם של 0.1 mA/cm².</li>
<li>עם אנרגיה ספציפית של 685 ואט שעה לקילוגרם וצפיפות אנרגיה נפחית של 614 ואט שעה לליטר, טכנולוגיה זו עשויה לשפר את היעילות של כלי רכב חשמליים ומטוסים, אם כי אתגרים בתגובת חיזור חמצן עדיין קיימים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="עיצבתי מכונת אספרסו וטוחן קפה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A2%D7%99%D7%A6%D7%91%D7%AA%D7%99%20%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%A0%D7%AA%20%D7%90%D7%A1%D7%A4%D7%A8%D7%A1%D7%95%20%D7%95%D7%98%D7%95%D7%97%D7%9F%20%D7%A7%D7%A4%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2013%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">גוקש הופך לאלוף העולם הצעיר ביותר בהיסטוריה בשחמט</a></h2>
<ul>
<li>ג.מ. גוקש ד&#39; הפך לאלוף העולם הצעיר ביותר באליפות העולם בשחמט 2024 על ידי ניצחון על ג.מ. דינג לירן בסיבוב ה-14.</li>
<li>המשחק היה ראוי לציון בזכות המשחק האסטרטגי וההכנה המעמיקה של גוקש, שניצל את הטעות של דינג בסיום של מלך ורגלי.</li>
<li>ליצ&#39;ס סיפקה סיקור חי עם פרשנות מהרב אמן פליקס בלוהברגר, אמן בינלאומי לורה אונוק, ואורח הרב אמן איוון צ&#39;פרינוב, תוך הדגשת חשיבות האירוע והרגעים המרגשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוקש, בגיל 18, הפך לאלוף העולם הצעיר ביותר בשחמט על ידי ניצחון על דינג לירן, והציג את נחישותו וכישוריו.</li>
<li>המשחק היה אינטנסיבי, כאשר דינג היה המועדף בתחילה בשל כישוריו במשחקים מהירים ובליץ, אך הלחץ של גוקש הוביל לטעות קריטית של דינג.</li>
<li>הקהילה השחמטית משערת לגבי משחקים עתידיים, במיוחד לאור היעדרותו של מגנוס קרלסן ממעגל האליפות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – מפה אינטראקטיבית של היסטוריה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org הוא פרויקט מפה היסטורית אינטראקטיבית שהושק לאחרונה ומוצג ב-Product Hunt, פותח על ידי Klokan תוך שימוש ב-Linked Data ו-OpenHistoricalMaps כדי להמחיש את ההיסטוריה. הפרויקט משתף פעולה עם מוסדות יוקרתיים כמו אוניברסיטת סטנפורד והספרייה הבריטית, במטרה לשפר את ההבנה ההיסטורית באמצעות משוב משתמשים ותרומות קהילתיות. משתמשים יכולים לחקור מפות היסטוריות, להציע התאמות לציר הזמן ולבקש שיפורים בדיוק הנתונים, מה שמשפר את פיתוח הפרויקט ואת דיוקו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">מראות מסתוריים של רחפנים בניו ג&#39;רזי מעוררים קריאה ל&#39;הכרזת מצב חירום&#39;</a></h2>
<ul>
<li>יותר מ-3,000 תצפיות של רחפנים בניו ג&#39;רזי ובצפון-מזרח ארה&quot;ב הובילו לקריאות להכרזה על &quot;מצב חירום מוגבל&quot; ואיסור זמני על רחפנים על ידי הסנאטור המדינתי ג&#39;ון ברמניק.</li>
<li>חששות גוברים בשל רחפנים שנצפו בקרבת מקומות רגישים, כמו מגרש הגולף של הנשיא הנבחר טראמפ ותשתיות קריטיות.</li>
<li>על אף מספר התצפיות הרב, ה-FBI לא סיפק הסבר, והפנטגון דחה טענות על מעורבות זרה, כולל מ&#39;אוניית אם איראנית&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מראות מסתוריים של רחפנים בניו ג&#39;רזי העלו חששות, בדומה לאירוע בנמל התעופה גטוויק ב-2018, שבו דיווחים על רחפנים גרמו לסגירה מבלי שנלכדו רחפנים במצלמה או במכ&quot;ם.</li>
<li>גורמים רשמיים, כולל ה-FBI, הפנטגון והבית הלבן, הכחישו כל מעורבות זרה או צבאית, מה שהוביל לספקולציות על מבצע ממשלתי סודי או זיהוי שגוי של כלי טיס.</li>
<li>היעדר ראיות מוחשיות או פתרון הוביל לחרדה ציבורית ולדיון מתמשך.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">שיבוט של ChatGPT, ב-3000 בתים של C, הנתמך על ידי GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ניקולס קרליני פיתח שיבוט של ChatGPT באמצעות מימוש מינימלי ב-C של GPT-2, אשר גודלו הוא כ-3000 בתים בלבד. הפרויקט אינו תלוי בספריות חיצוניות ומותאם להרצת GPT-2 Small על מכונות מודרניות, אם כי הוא מייצר פלט באיכות נמוכה. יוזמה זו מדגישה את הפשטות של רשתות נוירונים ואת היכולת לדחוס מודלים מורכבים של למידת מכונה לקוד קומפקטי, כאשר קוד המקור זמין ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קלון של ChatGPT, המיושם ב-3000 בתים בלבד של שפת C ומופעל על ידי GPT-2, מדגים את הפשטות והקוד המינימלי הנדרש להפעלת מודל שפה. למרות שאינו פונקציונלי במיוחד, פרויקט זה מעורר דיונים על טבעה של הבינה המלאכותית, תפקידם של נתוני האימון והפוטנציאל ליישומים קטנים ויעילים. הוא משמש ככלי חינוכי, המדגים את המושגים המרכזיים של טרנספורמרים ואת האפשרות לפתרונות AI קומפקטיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="גוקש הופך לאלוף העולם הצעיר ביותר בהיסטוריה בשחמט" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%92%D7%95%D7%A7%D7%A9%20%D7%94%D7%95%D7%A4%D7%9A%20%D7%9C%D7%90%D7%9C%D7%95%D7%A3%20%D7%94%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9D%20%D7%94%D7%A6%D7%A2%D7%99%D7%A8%20%D7%91%D7%99%D7%95%D7%AA%D7%A8%20%D7%91%D7%94%D7%99%D7%A1%D7%98%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%94%20%D7%91%D7%A9%D7%97%D7%9E%D7%98&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2012%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">שופט פשיטת רגל דוחה את מכירת אינפווארס ל-The Onion</a></h2>
<ul>
<li>השופט עצר את מכירת אינפווארס לאוניון, שהתכוונה להפוך אותה לפלטפורמה סאטירית.</li>
<li>ההחלטה התקבלה למרות התמיכה ממשפחות הקורבנות של סנדי הוק, מה שמשאיר את עתיד אינפווארס באי ודאות.</li>
<li>הנאמן שמונה על ידי בית המשפט אחראי כעת לקבוע דרך פעולה חדשה, בעוד שהעיתון The Onion ממשיך לגלות עניין ברכישה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השופט לפשיטת רגל דחה את מכירת אינפווארס לאוניון, בטענה שתהליך המכירה לא מיצה את ההחזר לנושים, כולל משפחות סנדי הוק. השופט ביקר את תהליך ההצעות הסגורות על כך שלא קידם תחרותיות בהצעות, שהיא חיונית לפרקטיקות מכירה הוגנות. ההצעה של האוניון כללה 1.75 מיליון דולר במזומן, עם כספים נוספים מהכנסות פוטנציאליות מפסקי דיבה של משפחות סנדי הוק, מה שהעלה שאלות לגבי ההוגנות והחוקיות של המכירה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">ג&#39;מיני 2.0: מודל הבינה המלאכותית החדש שלנו לעידן הסוכני</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind השיקה את Gemini 2.0, מודל AI מתקדם המיועד ל&quot;עידן הסוכני&quot;, הכולל יכולות כמו פלט תמונה ושמע טבעיים ושימוש בכלים. Gemini 2.0 Flash נגיש כרגע למפתחים ובודקים מהימנים, עם שחרור רחב יותר הצפוי בתחילת השנה הבאה, מה שמצביע על אסטרטגיית השקה מדורגת. Google מתמקדת בפיתוח AI אחראי, תוך הדגשת בטיחות ואבטחה, עם יישומים פוטנציאליים בחיפוש, משחקים ורובוטיקה, מה שמדגיש את הרבגוניות של המודל ואת המחויבות לפרקטיקות AI אתיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל הבינה המלאכותית Gemini 2.0 של גוגל מיועד ל&quot;עידן הסוכני&quot;, ומסוגל לכתוב ולהריץ קוד פייתון, אך אינו יכול לבצע קריאות רשת. המודל מיומן במשימות ראייה וזמין למפתחים ובודקים דרך AI Studio, אם כי הוא עדיין נתקל בבעיות כמו הזיות וורבוזיות. קהילת הבינה המלאכותית דנה במונחים המשמשים, כמו &quot;סוכני&quot; ו&quot;היגיון&quot;, כאשר חלקם רואים במונחים אלו כג&#39;רגון שיווקי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM יוצאת משוק המוניות הרובוטיות ותביא את פעילות קרוז לתוך החברה</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;נרל מוטורס (GM) מפסיקה את המימון לחטיבת הרובוטקסי קרוז, ובוחרת לשלב אותה בצוות הטכנולוגי שלה כדי להתמקד במערכות אוטונומיות לכלי רכב אישיים.</li>
<li>GM שואפת לרכוש את יתרת מניות קרוז עד 2025, ובכך להפחית באופן משמעותי את ההוצאה השנתית שלה על החטיבה ביותר מחצי.</li>
<li>כוז נתקלת באתגרים, כמו קנס של 1.5 מיליון דולר על אי דיווח על תאונה, בעוד שמתחרים כמו וויימו וטסלה ממשיכים להתקדם בשוק המוניות הרובוטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;נרל מוטורס (GM) נסוגה משוק המוניות הרובוטיות ומשלבת את פעילות קרוז בתוך החברה בשל תחרות מוגברת.</li>
<li>על אף שבבעלותה טכנולוגיה אוטונומית מתקדמת, האסטרטגיה של GM מוטלת בספק, עם בעיות כמו חוסר זמינות של Super Cruise לנסיעות מבחן.</li>
<li>השוק לרכבים אוטונומיים אינו ודאי, עם ירידה בהתעניינות וחברות כמו פורד שמפחיתות עלויות עבור תכונות דומות, בעוד שהנהיגה העצמאית המלאה (FSD) של טסלה עדיין מתמודדת עם אתגרים במצבים מסוימים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">גרסת בטא של מנוע הסנכרון Electric (Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>מנוע הסנכרון של Electric, כעת בגרסת BETA עם גרסה 1.0.0-beta.1, מאפשר שכפול חלקי בזמן אמת של נתוני Postgres לאפליקציות מקומיות, ומאפשר גישה מיידית לנתונים מקומיים ללא שינוי מערכות הטכנולוגיה הקיימות. המנוע כולל את PGlite, גרסת WebAssembly (WASM) קלת משקל של Postgres לדפדפנים, ומוכן לשימוש בייצור לאחר כתיבה מחדש של שישה חודשים, כבר בשימוש על ידי חברות כמו Google ו-Supabase. Electric תומך בעומסי עבודה בעלי תפוקה גבוהה עם השהיה נמוכה, קל לאימוץ עם ממשקי API פשוטים, וניתן לשילוב באופן הדרגתי, עם Electric Cloud, שירות אירוח מנוהל, בפיתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL שחררה גרסת בטא של מנוע הסנכרון שלה ל-Postgres, מה שמעורר עניין בשל איכות ההנדסה ושיקולי המודל העסקי שלה. המנוע מסנכרן נתונים מ-Postgres לאפליקציות מקומיות כהעתקים לקריאה בלבד, מתאים לשירותים עם קריאה גבוהה וכתיבה נמוכה, אך אינו תומך בסנכרון נתיב כתיבה. משתמשים דנים בפוטנציאל שלו בהשוואה לחלופות כמו PowerSync ו-Triplit, והפרויקט שואף לפשט את פיתוח האפליקציות המקומיות/אופליין תחילה, למרות אתגרים בסנכרון רב-טבלאי ושינויים בסכמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">וורדפרס אינג&#39;ין בע&quot;מ נגד אוטומטיק – צו על בקשה לצו מניעה זמני</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המקרה המשפטי בין WPEngine, Inc. ו-Automattic כולל צו מניעה זמני עקב פעולות של מאט מולנווג שלכאורה פגעו ב-WPEngine. בית המשפט פסק לטובת WPEngine, והורה ל-Automattic לשחזר גישה לחשבון, להחזיר את תוסף ה-ACF ולהסיר תיבת סימון שנויה במחלוקת ללא דרישת ערבות. מקרה זה מדגיש מתחים בקהילת וורדפרס ומעורר דיונים על ניהול קוד פתוח והשפעת הון פרטי בחברות טכנולוגיה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="שופט פשיטת רגל דוחה את מכירת אינפווארס ל-The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A9%D7%95%D7%A4%D7%98%20%D7%A4%D7%A9%D7%99%D7%98%D7%AA%20%D7%A8%D7%92%D7%9C%20%D7%93%D7%95%D7%97%D7%94%20%D7%90%D7%AA%20%D7%9E%D7%9B%D7%99%D7%A8%D7%AA%20%D7%90%D7%99%D7%A0%D7%A4%D7%95%D7%95%D7%90%D7%A8%D7%A1%20%D7%9C-The%20Onion&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2011%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">מה שאנחנו יודעים על החשוד בירי במנכ&quot;ל</a></h2>
<ul>
<li>לואיג&#39;י מנג&#39;יונה, בן 26 ממשפחה בולטת בבולטימור, הואשם ברצח מנכ&quot;ל UnitedHealthcare, בריאן תומפסון, בניו יורק סיטי.</li>
<li>מנג&#39;יונה נעצר בפנסילבניה עם אקדח רפאים ומסמך שרומז על מניע הקשור לכעס כלפי התאגידים באמריקה.</li>
<li>על אף הישגיו האקדמיים והקריירה שלו כמהנדס נתונים, המדיה החברתית של מנג&#39;יונה מרמזת על בידוד לאחרונה ממשפחה וחברים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המקרה של החשוד בירי במנכ&quot;ל יצר תיאוריות רבות, החל מתוכנית מכוונת להפצת מסר ועד לחוסר יכולת ומזל בלבד. התנהגותו של החשוד, כולל נשיאת ראיות והופעה בציבור במהלך מצוד, הגבירה את הספקולציות הציבוריות. האירוע עורר דיונים על סוגיות חברתיות, במיוחד תסכול ציבורי ממערכת הבריאות והפערים בטיפול בפשיעה בהתבסס על מעמד הקורבן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">זה לא בדיחה, פאנקו פשוט התקשרו לאמא שלי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פאנקו הגישה בקשה להסרת עמוד ספציפי באתר itch.io, אך הדבר הוביל להסרה זמנית של האתר כולו, מה שגרם לתגובת נגד ציבורית.</li>
<li>פאנקו הבהירו כי כוונתם הייתה למקד רק עמוד ספציפי, ולא את כל פלטפורמת itch.io.</li>
<li>התקרית עוררה דיונים על האחריות של חברות ושותפיהן בניהול בקשות להסרת תוכן בצורה יעילה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">חשבון עצים</a></h2>
<ul>
<li>חשבון עצים הוא מודל חישובי שלם טיורינג עם מפעיל יחיד, המאפשר ניתוח תוכניות, בדיקת סוגים, הידור ואופטימיזציה ישירות בתוך הקוד. הוא תומך במערכות סוגים שרירותיות ובהקלדה הדרגתית, ומאפשר לולאות קריאה-הערכה-הדפסה (REPLs) חזקות ופריסת תוכניות ללא כלים חיצוניים. התחביר והמינימליות הסמנטית שלו הופכים אותו לנייד וקל ליישום מפרשים על כל פלטפורמה, מתאים לדוגמנות, מפרטים פורמליים ומטרות חינוכיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חשבון עצים הוא שפת תכנות שפותחה על ידי פרופ&#39; בארי ג&#39;יי, המתמקדת בעצים ללא תוויות ומאפשרת התבוננות פנימית ומניפולציה של פונקציות.</li>
<li>זהו שלם טיורינג, כלומר הוא יכול לבצע כל חישוב בהינתן מספיק זמן ומשאבים, ומציע תכונות ייחודיות כמו היפוך פונקציות, מה שמבדיל אותו משפות כמו Lisp או Forth.</li>
<li>הקהילה דנה באופן פעיל בהשלכותיה וביישומים הפוטנציאליים שלה, אם כי ישנה בלבול מסוים בנוגע להצגתה ולמטרתה באתר treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">תבנית – מודל גנרטיבי של רשת תלת-ממדית</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט מציג שיטת יצירה תלת-ממדית חדשה באמצעות ייצוג LATent מובנה מאוחד (SLAT), המשפרת את יצירת הנכסים התלת-ממדיים המגוונים והאיכותיים.</li>
<li>המודל, שנקרא TRELLIS, משתמש במתמרי זרימה מתוקנים ומאומן על מערך נתונים גדול, ומציג ביצועים טובים יותר משיטות קיימות ביצירת תלת-ממד.</li>
<li>הגישה תומכת בפורמטים גמישים של פלט ועריכה תלת-ממדית מקומית, עם תוכניות לשחרר את הקוד, המודל והנתונים לציבור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טרליס, מודל גנרטיבי של רשת תלת-ממדית, עורר תגובות מעורבות בשל יכולתו לייצר נכסים באיכות גבוהה, מה שעשוי לשנות את המיקוד בפיתוח משחקים מגרפיקה לסיפור סיפורים.</li>
<li>בעוד שחלקם מביעים דאגה לגבי התפקיד המופחת של אמנות בעבודת יד, אחרים רואים פוטנציאל לאמנים להסתגל ולהשתמש בבינה מלאכותית כדי לשפר את עבודתם.</li>
<li>תראליס מוכר בזכות הפוטנציאל שלו בפרוטוטייפינג והדמוקרטיזציה של מידול תלת-ממדי, למרות מגבלות נוכחיות כמו איכות גרועה של מסגרת תיל ואתגרים עם צורות מסוימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">להציל את המוזיקה, להציל את הארכיון</a></h2>
<ul>
<li>יותר מ-500 מוזיקאים תומכים בקריאה לחברות התקליטים הגדולות למשוך תביעה בסך 621 מיליון דולר נגד ארכיון האינטרנט, מוסד תרבותי ללא מטרות רווח.</li>
<li>המוזיקאים מדגישים את הצורך בפיצוי הוגן, הגנה על מורשות מוזיקליות והשקעה באמנים חיים במקום לתמוך בפרקטיקות מונופוליסטיות.</li>
<li>לטענתם, הישרדות תעשיית המוזיקה תלויה בהעדפת עתידם של האמנים ושימור יצירותיהם, תוך קריאה לתמיכה ציבורית באמצעות מכתב פתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקטים בקוד פתוח, כמו Relisten, משתמשים בארכיון האינטרנט כדי לאחסן הופעות מוקלטות באופן חוקי, מסייעים לחובבי מוזיקה ומשמרים את ההיסטוריה התרבותית.</li>
<li>הארכיון האינטרנטי מתמודד עם אתגרים משפטיים מצד חברות תקליטים גדולות, במיוחד בנוגע לפרויקטים כמו פרויקט ה-78 הגדול, שמטרתו לשמר הקלטות היסטוריות.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך בתעשיית המוזיקה על פיצוי הוגן לאמנים, עם דיונים על זכויות יוצרים, הכנסות מהזרמה ומודלים חלופיים להכנסות כמו מכירות ישירות ופלטפורמות כמו Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">מאיפה שהפסקתי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחלוקת מתמקדת בשינוי רישיון הקוד הפתוח של Redis, מה שגורם לאי שביעות רצון בקרב תורמים שמרגישים נבגדים מהמהלך. הרישיון החדש נתפס על ידי חלק כמסבך את השימוש החוקי, בעוד אחרים רואים בו חיוני למניעת ניצול על ידי תאגידים גדולים. הופעת Valkey, גרסה מפוצלת של Redis הנתמכת על ידי חברות טכנולוגיה גדולות, וחזרתו של מייסד Redis, סלבטורה סנפיליפו, הם התפתחויות משמעותיות בדיון המתמשך על רישוי קוד פתוח והשפעת תאגידים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">מתכנת כתב 25 אלף שורות קוד לפלאגין של Neovim באמצעות טלפון ומסך מגע</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתכנת בבנגלדש כתב 25,000 שורות קוד של תוסף ל-Neovim תוך שימוש בטלפון ומסך מגע בלבד, מה שמדגים מסירות והתאמה יוצאות דופן.</li>
<li>מתארגנת מגבית כדי לספק לו מחשב נייד, שכן מחשבים ניידים יקרים בבנגלדש, מה שמדגיש את המחסומים הכלכליים שעומדים בפני מפתחים במדינות מתפתחות.</li>
<li>המפתח משתמש בכלים כמו Termius, tmux ו-Vim בטלפון שלו, ומאמציו עוררו דיונים על האתגרים של כתיבת קוד בטלפון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">סגירת חשבונות בנק (והפרכת מיתוסים?)</a></h2>
<ul>
<li>סגירת חשבונות בנק בכפייה, המכונה &#39;דיבנקינג&#39;, היא סוגיה שנויה במחלוקת, במיוחד עבור עסקים בתחום הקריפטו, עם חששות שהיא עשויה לשמש ככלי פוליטי.</li>
<li>הדיון כולל אינטראקציות מורכבות בין גורמים פרטיים ומדינתיים, כאשר חלקם רואים בהפסקת השירותים הבנקאיים כצורך לניהול סיכונים, בעוד אחרים רואים בכך פעולה לא הוגנת וחסרת תהליך הוגן.</li>
<li>פעולות רגולטוריות היסטוריות כמו מבצע צ&#39;וק פוינט, שהפעיל לחץ על בנקים לנתק קשרים עם תעשיות מסוימות, מצוטטות על ידי מבקרים כדומות לפעולות הנוכחיות נגד עסקים בתחום הקריפטו, המכונות &#39;צ&#39;וק פוינט 2.0&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סגירת חשבונות בנק או סירוב למתן שירותים, המכונה &#39;דיבנקינג&#39;, מתרחשת לעיתים קרובות בשל לחצים רגולטוריים כמו חוקי מניעת הלבנת הון (AML), שמטרתם למנוע פעילויות פיננסיות בלתי חוקיות.</li>
<li>מבקרים מדגישים את היעדר השקיפות והתהליך ההוגן בהפסקת שירותי בנקאות, אשר יכולים להשפיע באופן לא צודק על יחידים ועסקים, ולהגביל את השתתפותם הכלכלית.</li>
<li>הדיון מתמקד בשאלה האם יש לחייב בנקים להציע שירותים בסיסיים לכל אחד, ללא קשר לסיכונים הנתפסים, וכיצד סוגיה זו מצטלבת עם דאגות פוליטיות וחברתיות רחבות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Double (YC W24) – השקעה במדדים עם יחס הוצאות של 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double היא פלטפורמה פיננסית המאפשרת השקעה ביותר מ-50 מדדי שוק מניות ללא יחס הוצאות, וגובה דמי ניהול קבועים של $1 לחודש עבור ניהול, איזון מחדש וקצירת הפסדים לצורכי מס.</li>
<li>הפלטפורמה מציעה אינדקסציה ישירה על ידי רכישת מניות בודדות מתוך מדדים פופולריים, ומספקת התאמה אישית ואופטימיזציה יומית של התיק, מה שמבדיל אותה מיועצים רובוטיים אחרים.</li>
<li>Double השיגה 10 מיליון דולר בנכסים תחת ניהול (AUM) ושואפת לשבש את שוק ה-ETF וקרנות הנאמנות בשווי 100 מיליארד דולר בשנה על ידי הצעת אסטרטגיות השקעה בעלות נמוכה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Double היא פלטפורמת השקעות המציעה השקעה במדדים עם עמלה קבועה של $1 לחודש ויחס הוצאות של 0%, במטרה לשבש את השווקים המסורתיים של קרנות סל וקרנות נאמנות. - נוסדה על ידי JJ ומארק, הפלטפורמה מנהלת מעל 50 מדדי שוק מניות ומטפלת במשימות כמו איזון מחדש וקצירת הפסדים לצורכי מס, עם נכסים בניהול בשווי של $10 מיליון. - למרות מבנה העמלות החדשני שלה, ישנן חששות לגבי הקיימות, האבטחה וכיצד Double משתווה למוסדות פיננסיים מבוססים כמו Vanguard ו-Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מה שאנחנו יודעים על החשוד בירי במנכ'ל" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%94%20%D7%A9%D7%90%D7%A0%D7%97%D7%A0%D7%95%20%D7%99%D7%95%D7%93%D7%A2%D7%99%D7%9D%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%94%D7%97%D7%A9%D7%95%D7%93%20%D7%91%D7%99%D7%A8%D7%99%20%D7%91%D7%9E%D7%A0%D7%9B%22%D7%9C&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2010%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
