<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:11:08 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">זה הזמן להפוך את המחשוב לאישי שוב</a></h2>
<p>המאמר מדגיש את הירידה בחופש המחשוב האישי עקב קפיטליזם המעקב וניהול זכויות דיגיטליות (DRM), אשר העבירו את השליטה מהמשתמשים לחברות. הוא משווה את עידן המחשוב האישי בעבר, שהציע יותר חופש למשתמשים, עם הסביבה הטכנולוגית של היום הנשלטת על ידי מודלים עסקיים שמערערים את הפרטיות. המחבר תומך בהשבת האוטונומיה הדיגיטלית באמצעות תמיכה בפרויקטים של קוד פתוח, דחיפה לחקיקת פרטיות ורפורמה בחוקי DRM כדי לשקם את ערכי המחשוב האישי. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">תגובות</a></h3>
<p>המאמר מדגיש את הצורך לחזור למחשוב אישי, ומביע חוסר שביעות רצון מהשפעת התאגידים בתעשיית הטכנולוגיה. הוא מדגיש את האתגר של מחשוב קהילתי, שבו אפקטי רשת כולאים משתמשים בתוך מערכות אקולוגיות תוכנה ספציפיות, כמו iOS ואנדרואיד. נידונות חלופות כמו לינוקס ותוכנה בקוד פתוח, תוך התמקדות בשליטת המשתמש והקשיים בהשגתה בסביבה הנשלטת על ידי תאגידים. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 ו-DeepSeek-R1-Zero הם דגמי הנמקה מהדור הראשון, כאשר DeepSeek-R1 מתמודד עם בעיות כמו חזרה וערבוב שפות שנראו ב-DeepSeek-R1-Zero. המודלים, כולל שישה גרסאות מזוקקות, הם בקוד פתוח, כאשר DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B משיג תוצאות מתקדמות ביותר במשימות של הסקה, קוד ומתמטיקה. מודלים אלה זמינים להורדה ב-HuggingFace, ומשתמשים יכולים לתקשר איתם דרך אתר צ&#39;אט או API תואם ל-OpenAI, עם הוראות לפריסה מקומית מסופקות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">תגובות</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 הוא מודל הסקה מתקדם שמשפר בעיות כמו חזרתיות וערבוב שפות על ידי שימוש בנתוני התחלה קרה לפני למידת חיזוק. הוא עולה בביצועיו על מודל QwQ בניסויים, מספק חוויית משתמש טובה יותר ואסטרטגיות תשובה מגוונות יותר, והוא פתוח קוד תחת רישיון MIT להערכה רחבה. המודל מציג תהליך ללימוד מודלים קיימים הסקה והתאמה להעדפות אנושיות, עם מודלים מכווננים של Llama ו-Qwen שגם הם פתוחים קוד, ויכולים להתחרות בהצעות של OpenAI, אם כי חששות לגבי שימוש בנתונים וצנזורה עדיין קיימים. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">כישרון החומרה של בריטניה מתבזבז</a></h2>
<p>הממלכה המאוחדת חווה בריחת כישרונות כאשר בוגרי הנדסה מצטיינים מאוניברסיטאות יוקרתיות מתמודדים עם משכורות נמוכות בהשוואה לעמק הסיליקון, מה שמניע רבים מהם לעבור לתחומים משתלמים יותר כמו ייעוץ או פיננסים. הקצאת כישרונות לא נכונה זו מעכבת חדשנות וצמיחה כלכלית, עם בעיות כמו מגבלות גיאוגרפיות, מחסור בהון סיכון לחומרה, וחברות הנדסה מסורתיות קפואות שתורמות לבעיה. הממלכה המאוחדת מסתכנת באובדן הכישרונות הטובים ביותר לשווקים מעבר לים, מפספסת את ההזדמנות ליצור ענקיות טכנולוגיה, וחייבת לפעול כעת כדי לנצל את מוסדות המחקר שלה ואת כישרונות ההנדסה שלה למהפכת חומרה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">תגובות</a></h3>
<p>ישנו ניצול חסר של כישרונות בתחום החומרה בבריטניה, כאשר מהנדסים רבים עוברים לתחום התוכנה או הפיננסים בשל המחסומים והעלויות הגבוהים הקשורים לסטארטאפים בתחום החומרה. אתגר זה אינו ייחודי לבריטניה; ברחבי העולם, סטארטאפים בתחום החומרה מתמודדים עם מחזורי איטרציה איטיים ועלויות גבוהות, מה שהופך אותם לפחות אטרקטיביים למשקיעים בהשוואה לתוכנה. חוקי התכנון והמדיניות הכלכלית בבריטניה מעכבים עוד יותר את הצמיחה בתחום החומרה, מה שגורם לכישרונות לעבור למגזרים או מדינות אחרות, בעוד שתעשיית הטכנולוגיה לעיתים קרובות מתעלמת מהפוטנציאל לחדשנות בתחום החומרה. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">הנדסה לאחור של Bambu Connect</a></h2>
<p>המדריך דן בהוצאת מפתח פרטי מאפליקציית Bambu Connect, אפליקציית Electron עם פגיעויות אבטחה ידועות. משתמשים מוזהרים שהמדריך עשוי להיות לא שלם או מיושן ויש לפעול על פיו על אחריותם בלבד. התהליך כולל שימוש בכלים כמו Ghidra ו-asarfix כדי לאתר ולפענח את המפתח הפרטי והאישורים המוסתרים, עם סקריפט פייתון המסופק לצורך ההוצאה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">תגובות</a></h3>
<p>במבולאב נתונה לביקורת על כך שהיא מטילה הגבלות על מדפסות התלת-ממד שלה, ומחייבת את השימוש בתוכנה שלה ובמערכת ניהול זכויות דיגיטליות (DRM). משתמשים מודאגים מכך ששינויים אלה, שמוצדקים על ידי Bambu כאמצעי אבטחה, עלולים להוביל למודלים של מנויים או להגבלות נוספות, מה שיפחית את הפתיחות והיכולת לפרוץ את המדפסות. בתגובה, מעבדת במבו הציגה &#39;מצב מפתחים&#39; למשתמשים מתקדמים, המספק שליטה רבה יותר על אבטחת הרשת, אך חששות לגבי נעילת ספק והשפעות על אינטגרציות צד שלישי ממשיכים להתקיים. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">פרונטירמת&#39; מומנה על ידי OpenAI</a></h2>
<p>הפוסט מדגיש חוסר שקיפות בשיתוף הפעולה בין OpenAI ל-FrontierMath, כאשר פרטי המימון נחשפו רק לאחר עיכוב, מה שגרם לבלבול בקרב התורמים. עולות חששות לגבי הגישה הפוטנציאלית של OpenAI והשימוש במאגר הנתונים לצורך אימון, למרות הסכמות מילוליות המציעות אחרת, מה שמדגיש את הצורך בהסכמים כתובים. הדיון מדגיש את החשיבות של שקיפות ואמון בשיתופי פעולה, במיוחד כאלה הכוללים יכולות בינה מלאכותית, עם התחייבויות לשפר את השקיפות בפרויקטים עתידיים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">תגובות</a></h3>
<p>פרונטירמת&#39;, במימון OpenAI, עומדת בפני ביקורת על זיהום פוטנציאלי של נתונים במדדים שלה, מה שמעלה חששות לגבי שלמות התוצאות שלה. מבקרים מדגישים את החשיבות של שקיפות והפרדה נכונה בין נתוני אימון ובדיקה כדי למנוע מניפולציה של מדדים. מצב זה מדגיש את הצורך בהערכות עצמאיות ושקופות בבינה מלאכותית כדי לשמור על אמינות. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">מדוע תיקון אוטומטי של Git מהיר מדי עבור נהגי פורמולה 1?</a></h2>
<p>פונקציית התיקון האוטומטי של Git מבצעת פקודה שהוקלדה בטעות לאחר עיכוב ברירת מחדל של 0.1 שניות, שלעיתים קרובות מהיר מדי עבור משתמשים לבטל. הפונקציה, שהוצגה ב-2008, משתמשת באלגוריתם מרחק לוינשטיין מותאם כדי לנחש את הפקודה המיועדת, אך ברירת המחדל היא לא להריץ שום פקודה אם הוקלדה בטעות. תיקון מוצע מציע לפרש הגדרה של &quot;1&quot; כ&quot;מיד&quot; כדי לשפר את השימושיות, ולאפשר למשתמשים להגדיר את העיכוב או לבקש אישור. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">תגובות</a></h3>
<p>לתכונת התיקון האוטומטי של Git יש עיכוב ברירת מחדל של 100 מילישניות, שלעיתים קרובות מהיר מדי עבור משתמשים לבטל פקודה שהוקלדה בטעות. במקור נועדה לפרש ערך בוליאני, התכונה כעת מקבלת עיכוב זמן בעשיריות שנייה, מה שגורם לבלבול מסוים בקרב המשתמשים. מצב זה מדגיש את הצורך בהגדרות תצורה ברורות ואת הקשיים בעדכון תכונות תוכנה מבלי לשבש את הפונקציונליות הקיימת. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">פגשתי את פול גרהם פעם אחת</a></h2>
<p>המחבר השתתף ב-Y Combinator בשנת 2015, שם פגש את פול גרהם וקיבל עצות על הסטארטאפ שלהם, Appcanary, שנרכש מאוחר יותר על ידי GitHub. המחברת, שהיא כיום אישה טרנסג&#39;נדרית, מביעה דאגה מהמאמר האחרון של פול גרהם על &#39;ערות&#39;, ומרגישה שהוא משקף דחייה של הכלה בתעשיית הטכנולוגיה. המחבר מודאג מהתגברות חוסר הסובלנות והאפשרות לאפליה בתעשיית הטכנולוגיה, אך נשאר מחויב לחיות בכבוד ובאדיבות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מתמקד בהשפעתו של פול גרהאם ובשינוי הנתפס בערכים בתוך תעשיית הטכנולוגיה, תוך הדגשת האכזבה ממנהיגי טכנולוגיה שבעבר נחשבו לחזוניים. זה מתייחס למורכבויות של פוליטיקת זהויות, ההשפעה של &#39;ערות&#39;, והאתגרים העומדים בפני קבוצות מוחלשות במגזר הטכנולוגי. הטקסט מבקר את ההיבטים הביצועיים של מאמצי צדק חברתי ואת הקושי לאזן בין זהות אישית לתפקידים מקצועיים, ומשקף ויכוח תרבותי רחב יותר על התקדמות ופריבילגיה. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">ברחו מהגן הסגור וקופסאות האלגוריתם השחורות עם הזנות RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) ו-Atom מספקים חלופות מבוזרות למדיה חברתית מרכזית, ומאפשרים למשתמשים לשלוט בצריכת התוכן שלהם. קוראי פידים כמו Miniflux, NetNewsWire ו-Newsboat מאפשרים מנויים למקורות תוכן מגוונים, כולל ערוצי YouTube, פודקאסטים ובלוגים. כלים כמו PolitePol יכולים ליצור פידים לאתרים שחסרים אותם, ובכך לקדם אוטונומיה של המשתמש בצריכת מדיה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">תגובות</a></h3>
<p>פידים של RSS מספקים דרך להימנע מתוכן המונע על ידי אלגוריתמים על ידי מתן אפשרות למשתמשים להירשם לנושאים ספציפיים דרך &#39;פלנטות&#39;, שמאגדות בלוגים קשורים. בעוד שקוראי RSS כמו Feedly ו-Feedbin עוזרים לנהל את הפידים הללו, ישנם משתמשים שמוצאים אותם מורכבים, מה שמוביל לאלטרנטיבות כמו Feedmail שמספקות תוכן ישירות לתיבות הדואר הנכנס. על אף הפנייה הנישתית שלו, RSS נשאר פופולרי בקרב חובבי טכנולוגיה בזכות חוויית התוכן הניתנת להתאמה אישית ושליטה על ידי המשתמש, עם פלטפורמות כמו Mastodon ו-Bluesky התומכות בהזנות RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">אנא אל תכפה מצב כהה</a></h2>
<p>מעצבי אתרים מומלצים שלא לכפות מצב כהה על משתמשים, שכן זה יכול לגרום לעייפות עיניים, במיוחד עם הגדרות ניגודיות גבוהות כמו טקסט לבן על רקע שחור. הנחיות הנגישות לתוכן אינטרנט (WCAG) מציעות כיום יחס ניגודיות מינימלי אך אינן מתייחסות לניגודיות מקסימלית, מה שעלול להוביל לאי נוחות; ייתכן שהנושא יטופל ב-WCAG 3.0 הקרוב. מצב כהה מועיל בתרחישים מסוימים, כמו קריאה על מסכי OLED בסביבות חשוכות או קידוד עם סביבות פיתוח משולבות (IDEs) שמציעות הגדרות ניגודיות נוחות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">תגובות</a></h3>
<p>ויכוח מתמשך בין מצב כהה למצב בהיר מתמקד בנוחות המשתמש, כאשר ישנם כאלה שמוצאים את המצב הכהה מעייף ואחרים רואים את המצב הבהיר כקשה מדי. יש הסכמה כללית שאתרים צריכים לספק אפשרויות למצב כהה ובהיר, תוך כיבוד העדפות המשתמשים האישיות. דיון זה מדגיש את החשיבות של הגדרות הניתנות להתאמה אישית כדי לענות על צרכים וסביבות מגוונים של משתמשים. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="זה הזמן להפוך את המחשוב לאישי שוב" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%96%D7%94%20%D7%94%D7%96%D7%9E%D7%9F%20%D7%9C%D7%94%D7%A4%D7%95%D7%9A%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%9E%D7%97%D7%A9%D7%95%D7%91%20%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%A9%D7%99%20%D7%A9%D7%95%D7%91&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2020%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">טיקטוק מחשיכה בארה&quot;ב</a></h2>
<p>טיקטוק חוותה השבתה זמנית בארה&quot;ב עקב איסור פדרלי, אך השירות החל להיות משוחזר עד שעות הצהריים של יום ראשון. האיסור נבע מחששות מפני פיקוח סיני פוטנציאלי, עם תמיכה דו-מפלגתית בדרישה מ-ByteDance, הבעלים של TikTok, למכור את האפליקציה. נשיא הנבחר דונלד טראמפ הציע לדחות את האיסור והציע מיזם משותף עם בעלות אמריקאית כפתרון אפשרי, בעוד אפליקציות חלופיות זכו לפופולריות במהלך האיסור. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">תגובות</a></h3>
<p>האיסור על טיקטוק בארצות הברית הצית דיונים על פרטיות נתונים והשפעה גיאופוליטית, עם חששות המתמקדים בבעלות הסינית שלה. האיסור נתפס על ידי חלק כצעד לביטחון לאומי, בעוד אחרים רואים בו הגבלה על חופש הביטוי ויתרון פוטנציאלי לחברות טכנולוגיה אמריקאיות. מצב זה עורר ויכוחים על איזון בין ביטחון לחופש ועל השפעת גופים זרים על התקשורת המקומית. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">מדריך מסנן קלמן</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET מספקת מדריך על מסנן קלמן, כלי מתמטי להערכת וחיזוי מצבי מערכת בתנאים לא ודאיים, המשמש בדרך כלל במעקב וניווט. המדריך, שהחל בשנת 2017, כולל דוגמאות מספריות והסברים אינטואיטיביים, מכסה הן מסנני קלמן חד-משתניים והן רב-משתניים, והתרחב לנושאים מתקדמים כמו מסנני קלמן לא-ליניאריים. ספר המבוסס על המדריך מציע מדריך מקיף מהבסיס ועד לנושאים מתקדמים, עם דוגמאות מאירות עיניים ויישומים מעשיים, מה שהופך את מסנן קלמן לנגיש ומובן, כאשר חלקים ממנו זמינים בחינם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">תגובות</a></h3>
<p>על מנת להבין את מסנן קלמן, כדאי תחילה ללמוד את שיטת הריבועים הפחותים, את שיטת הריבועים הפחותים הרקורסיבית ואת מסנן המידע, שכן מסנן קלמן הוא עיבוד יעיל של שיטת הריבועים הפחותים הרקורסיבית. המסנן קלמן הוא כלי רב עוצמה להערכת מצב במערכות עם רעש ושינויים דינמיים, וניתן להבין אותו הן מפרספקטיבה פרוצדורלית והן מפרספקטיבה בייסיאנית. בעוד שהקפדה מתמטית היא חיונית להבנה מעמיקה, אלו שאין להם רקע חזק במתמטיקה עדיין יכולים לחקור את המושגים באמצעים אינטואיטיביים, בתמיכת משאבים שונים כמו קובצי PDF ומדריכים מקוונים. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: מערכת ניהול תוכנה קלת משקל לאירוח עצמי</a></h2>
<p>Forgejo היא פלטפורמת תוכנה לאירוח עצמי המדגישה אבטחה, יכולת הרחבה, פדרציה ופרטיות, שפותחה על ידי הקהילה תחת Codeberg e.V. זה משמש כחלופה לתוכנה חופשית ל-GitHub, ומציע תהליך התקנה קל ותחזוקה נמוכה לניהול פרויקטים יעיל. Forgejo נועד להיות חסכוני במשאבים, לטפח שיתוף פעולה ופרודוקטיביות, ותומך בחדשנות בפיתוח תוכנה מבוזר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">תגובות</a></h3>
<p>פורג&#39;ו היא פלטפורמת תוכנה קלת משקל לאירוח עצמי, המשמשת כחלופה ל-GitHub, ומנוהלת על ידי ארגון ללא מטרות רווח ללא מכירות פרימיום. היא נוצרה כהסתעפות של Gitea, בעקבות המעבר של Gitea לכיוון מסחרי, ומדגישה רישוי חופשי והנעה קהילתית. פורג&#39;ו ידועה בשימוש נמוך במשאבים, קלות בעדכונים ופיתוח תכונות פדרציה, מה שהופך אותה לאידיאלית לאירוח אישי או בקנה מידה קטן. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="טיקטוק מחשיכה בארה'ב" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%98%D7%99%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%A7%20%D7%9E%D7%97%D7%A9%D7%99%D7%9B%D7%94%20%D7%91%D7%90%D7%A8%D7%94%22%D7%91&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2019%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">אם כך, אתה רוצה לבנות מרכז נתונים משלך</a></h2>
<p>ריילוויי עברה מפלטפורמת הענן של גוגל למרכזי הנתונים שלה עקב בעיות בתמחור, מגבלות שירות ותמיכה, והשיקה את פרויקט ריילוויי מטאל. לאחר תשעה חודשים, הם הצליחו להפעיל את מרכז הנתונים הראשון שלהם בקליפורניה ומתכננים הרחבות אזוריות נוספות, תוך התמקדות בניהול תשתיות יעיל. הם פיתחו כלים כמו רייליארד ומטאלCP כדי לייעל את הפעילות וכרגע מגייסים לתפקידי הנדסת תשתיות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">תגובות</a></h3>
<p>הטקסט בוחן את האתגרים והיתרונות בשימוש בשירותי ענן מרכזיים כמו AWS, Google Cloud ו-Microsoft Azure, תוך התמקדות בתמיכת לקוחות ואיכות השירות. - הוא משתף חוויות הקשורות לפעילות מרכזי נתונים, מדגיש בעיות כמו חומרה וקירור, ומדגיש את החשיבות של בעלות על תשתית לשיפור השליטה והיעילות הכלכלית. - הדיון גם מתעמק במורכבויות של בנייה וניהול מרכזי נתונים, כולל היבטים כמו חשמל, רשתות וניהול חומרה, ומציע תובנות על היתרונות והחסרונות של שירותי ענן לעומת בעלות על תשתית פיזית. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">חקירת דונגל RJ45 &quot;מרושע&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">תגובות</a></h3>
<p>מאמר ב-lcamtuf.substack.com בוחן דונגל RJ45 שנחשד בתחילה כמזיק בשל שבבי FTDI מזויפים, אך נמצא כי מדובר בתוצאה של שיטות הנדסה מיושנות. - המאמר מדגיש את האתגרים באימות טענות על כוונות זדון וכיצד סיפורים סנסציוניים יכולים להתפשט במהירות, ומדגיש את הצורך בספקנות. - הוא גם דן בנושאים רחבים יותר כמו קסנופוביה ומספק תובנות על מתאמי USB ל-Ethernet, הביצועים שלהם והשימוש הפוטנציאלי לרעה. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">אני תומך בתמיכה ב-RSS, וגם אתה צריך.</a></h2>
<p>הפוסט תומך בשימוש בפידים של RSS (סינדיקציה פשוטה באמת), המאפשרים למשתמשים לקבל עדכונים מפלטפורמות שונות ללא פרסומות או אלגוריתמים. - המחבר מדגיש בקשות מוצלחות לתמיכה ב-RSS מפלטפורמות כמו GovTrack.us ומעודד אחרים לבקש RSS מארגונים שמעניינים אותם. - פלטפורמות רבות, כמו NPR, YouTube, Substack ו-Blogger, כבר תומכות ב-RSS, מה שהופך אותו לכלי בעל ערך להישאר מעודכן. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">תגובות</a></h3>
<p>פידים של RSS מספקים דרך להישאר מעודכנים על תוכן מיוצרים אהובים ללא הפרעה של פרסומות או אלגוריתמים, ומציעים חוויה יותר ממוקדת ואישית. על אף שפלטפורמות כמו יוטיוב מציעות עדכוני RSS, הם לעיתים קרובות אינם מוצגים באופן בולט, מה שמוביל לחששות לגבי הפסקת השימוש בהם אם יהפכו לפופולריים מדי. עידוד תמיכה מוגברת ב-RSS יכול לעזור להבטיח את זמינותו המתמשכת ולעודד יותר ארגונים לאמץ ולתחזק את הכלי החשוב הזה לניהול תוכן. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">צריכת אשלגן גבוהה יותר בארוחת הערב קשורה לפחות הפרעות שינה – מחקר</a></h2>
<p>מחקר יפני שהשתמש בנתונים מאפליקציית רישום המזון Asken חקר את הקשר בין צריכת אשלגן ונתרן לבין נדודי שינה ב-4,568 מבוגרים. - הממצאים הצביעו על כך שצריכת אשלגן גבוהה יותר, במיוחד בארוחת הערב, הייתה קשורה לפחות הפרעות שינה, כפי שנמדד על ידי סולם נדודי השינה של אתונה (AIS). - בעוד שצריכת נתרן נקשרה בעבר לבעיות שינה, מחקר זה לא מצא קשר משמעותי עם ציוני AIS, מה שמדגיש את הצורך במחקר נוסף על השפעות תזונתיות על שינה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">תגובות</a></h3>
<p>מחקר מציע כי צריכת אשלגן גבוהה יותר בארוחת הערב קשורה לפחות הפרעות שינה, ככל הנראה בשל יכולתה לנטרל חומצת קיבה רפלקס. - הממצאים נתונים לדיון, כאשר יש הטוענים כי חומציות קיבה גבוהה יותר נחוצה למניעת רפלקס, מה שמצביע על הצורך במחקר נוסף. - בעוד שאשלגן עשוי לשפר את השינה, צריכה מופרזת יכולה להוות סיכון ללב, במיוחד עבור אנשים הנוטלים תרופות מסוימות; תוספי מגנזיום מוזכרים גם הם לשיפור איכות השינה. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">להשתמש ב-ChatGPT אינו רע לסביבה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">תגובות</a></h3>
<p>המאמר טוען שההשפעה הסביבתית של השימוש ב-ChatGPT, מודל שפה גדול (LLM), היא יחסית קטנה בהשוואה לבעיות גדולות יותר כמו פליטות תחבורה ותעשייה. - הוא מדגיש את הצורך לשקול גם את הפליטות וגם את היתרונות של פעילויות, ומציע שהשימוש האישי ב-ChatGPT אינו דאגה סביבתית משמעותית. - הדיון הרחב יותר נמשך על השימוש באנרגיה של בינה מלאכותית ומרכזי נתונים, כאשר ישנם כאלה התומכים ביעילות מוגברת ובקיימות בטכנולוגיה. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="אם כך, אתה רוצה לבנות מרכז נתונים משלך" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%9D%20%D7%9B%D7%9A%2C%20%D7%90%D7%AA%D7%94%20%D7%A8%D7%95%D7%A6%D7%94%20%D7%9C%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%9E%D7%A8%D7%9B%D7%96%20%D7%A0%D7%AA%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D%20%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%9A&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2018%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">קאונון רוצה שנשלם על השימוש במצלמה שלנו כמצלמת רשת.</a></h2>
<p>המחבר מביע תסכול מתוכנת קנון לשימוש במצלמת Canon G5 X II כמצלמת רשת על macOS, ומדגיש בעיות תאימות ושגיאות שרת. - עד macOS 15, בעיות התוכנה נפתרו, אך תכונות רבות דרשו מנוי, מה שהעלה חששות לגבי חיובים נוספים עבור שימוש בחומרה שבבעלות המשתמש. - הפוסט מבקר את המגמה של חברות חומרה לגבות תשלום עבור תכונות תוכנה, ומטיל ספק בהוגנות של פרקטיקות כאלה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">תגובות</a></h3>
<p>ההחלטה של קנון לגבות תשלום ממשתמשים על השימוש במצלמותיהם כמצלמות רשת גרמה לתסכול בקרב הצרכנים, ומזכירה מקרים אחרים שבהם חברות מטילות עמלות על פונקציות מסוימות. ״מצב זה דומה למגבלת ההקלטה של 30 דקות במצלמות עקב מכסים של האיחוד האירופי, שבה משתמשים לעיתים קרובות פונים לקושחה של צד שלישי או לחומרה נוספת כדי לעקוף מגבלות כאלה.״ הנושא מדגיש מגמה רחבה יותר באלקטרוניקה הצרכנית, שבה חברות עשויות להגביל תכונות מסיבות כלכליות או רגולטוריות, למרות האפשרות הטכנית להציע אותן ללא עלות נוספת. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">סטארשיפ טיסה 7</a></h2>
<p>חללית הדרגון של SpaceX משלימה בהצלחה סדרת תמרונים כדי לעגון בתחנת החלל הבינלאומית (ISS), מה שמדגים את יכולותיה המתקדמות בפעולות חלל. התהליך של העגינה כולל מספר שלבים, כולל שיגור על ידי פאלקון 9, הפעלת מסלול וסדרת בעירות כדי ליישר ולהתקרב לתחנת החלל הבינלאומית. אירוע זה מדגיש את תפקידה המתמשך של SpaceX בתמיכה במשימות תחנת החלל הבינלאומית ובקידום טכנולוגיית הטיסות המסחריות לחלל. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">תגובות</a></h3>
<p>חללית סטארשיפ טיסה 7 התפרקה מעל הקריביים עקב חשד לדליפת חמצן/דלק שגרמה להצטברות לחץ, מה שהוביל לכשל. - האירוע הצית מחדש דיונים על בטיחות רקטות והאתגרים המובנים במסע בחלל, תוך השוואות למשימות עבר של נאס&quot;א. - חברת SpaceX נשארת מחויבת לגישת הפיתוח ההדרגתית שלה, ורואה בכשלים צעדים לקראת הצלחה סופית, ומתכננת להמשיך עם השיגור הבא בקרוב. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">בית המשפט העליון פוסק לשמר את איסור טיקטוק, מה שמכין את הקרקע לסגירה.</a></h2>
<p>הבית המשפט העליון אישר חוק המחייב את ByteDance למכור את TikTok עד למועד שנקבע, אחרת האפליקציה תעמוד בפני איסור בארה&quot;ב. יש אי ודאות לגבי השאלה האם ספקי שירותים כמו אפל וגוגל ימשיכו לתמוך בטיקטוק אם לא תתרחש ההפרדה. העתיד של טיקטוק בארה&quot;ב נותר לא ודאי, כאשר משתמשים בוחנים פלטפורמות חלופיות והממשלה הסינית שוקלת אסטרטגיות לשמירה על פעילותה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">תגובות</a></h3>
<p>העליון אישר איסור על טיקטוק, מה שעשוי להוביל לסגירתה בארה&quot;ב, ומעלה שאלות לגבי עתיד הרשתות החברתיות הגלובליות ללא תוכן אמריקאי. הפסיקה מבוססת על חששות לביטחון לאומי הקשורים לבעלות זרה של טיקטוק, ולא על סוגיות של התיקון הראשון, דבר שעלול להשפיע על הכדאיות הכלכלית של טיקטוק בשל אובדן הכנסות מפרסום אמריקאי. מצב זה מדגיש חששות רחבים יותר לגבי פרטיות הנתונים והשפעתן של חברות טכנולוגיה בבעלות זרה. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">האם העולם הופך לבלתי ניתן לביטוח?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">תגובות</a></h3>
<p>הרעיון שהעולם הופך לבלתי ניתן לביטוח נוגד את קיומן של אזורים שפחות חשופים לאסונות טבע, שבהם הביטוח נשאר אפשרי. - תקנות בנייה נכונות ופרקטיקות כמו שריפה מבוקרת יכולות להפחית סיכונים מאירועים כמו הוריקנים ושריפות יער, ולשמור על אפשרות הביטוח. - למרות ששינויי האקלים מגבירים את אירועי מזג האוויר הקיצוניים, פתרונות הנדסיים וניהול סיכונים משופר יכולים לסייע בהתמודדות עם אתגרים אלו, אם כי עלויות הביטוח עשויות לעלות באזורים בסיכון גבוה. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">למד Yjs באופן אינטראקטיבי</a></h2>
<p>Learn Yjs הוא מדריך אינטראקטיבי שנועד ללמד משתמשים כיצד לבנות יישומים שיתופיים בזמן אמת באמצעות ספריית Yjs CRDT (סוג נתונים משוכפל ללא קונפליקטים). - המדריך כולל דוגמאות חיות, הדגמות ותרגילי קוד, ומכסה את יסודות Yjs, ניהול מצב באפליקציות מבוזרות ואתגרים בפיתוח אפליקציות שיתופיות. - פותח על ידי Jamsocket, המדריך משתמש ב-Y-Sweet ונבנה עם Astro, React ו-Yjs, ומציע למשתמשים חוויה מעשית עם סנכרון אוטומטי והתאמות אינטראקציה ברשת. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">תגובות</a></h3>
<p>״למדו Yjs באופן אינטראקטיבי״ הוא מדריך שנועד לפשט את הלמידה של Yjs, ספריית CRDT (סוג נתונים משוכפל ללא קונפליקטים) ליישומים שיתופיים, באמצעות הדגמות אינטראקטיביות ותרגילי קוד. - המדריך מתמודד עם חסרונות נפוצים במשאבים קיימים על ידי מתן הבנה מעמיקה יותר של ניהול מצב מבוזר. - Y-Sweet, שרת קוד פתוח ב-Rust, מודגש כפתרון backend עבור Yjs, המציע יכולות אחסון באמצעות Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">מחשבות על חודש עם דווין</a></h2>
<p>בחודש מרץ 2024, חברה חדשה בתחום הבינה המלאכותית הציגה את דוין, מהנדס תוכנה מבוסס בינה מלאכותית, עם השקעה משמעותית של 21 מיליון דולר, במטרה לאוטומט משימות החל מלמידת טכנולוגיות חדשות ועד לפריסת יישומים. - ההדגמות הראשוניות של דוין היו מרשימות, אך בדיקות שבוצעו על ידי Answer.AI חשפו תוצאות מעורבות, כאשר דוין הצטיין במשימות פשוטות כמו אינטגרציות API אך התקשה בפרויקטים מורכבים. - למרות ממשק ידידותי למשתמש, הטבע האוטונומי של דוין הוביל לחוסר יעילות, כשהוא הצליח רק ב-3 מתוך 20 משימות, מה שמדגיש את הפער בין הציפיות מבינה מלאכותית לבין הביצועים בפועל. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">תגובות</a></h3>
<p>סוכני AI, כמו דוין, משפרים את הפרודוקטיביות על ידי ניהול משימות פשוטות אך עדיין אינם יכולים להחליף מהנדסי תוכנה בשל הצורך בבדיקת קוד יסודית ובדיקות. - חברות המסתמכות אך ורק על AI להנדסה נתקלו בבעיות באיכות הקוד, מה שמדגיש את המגבלות הנוכחיות של AI בפתרון בעיות מורכבות. - בעוד שכלי AI מתקדמים במהירות, הם כיום הכי יעילים ככלי תמיכה למפתחים אנושיים, עם פוטנציאל לטיפול במשימות משמעותיות יותר בעתיד. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">כמה דברים לצפות להם בשנת 2025</a></h2>
<p>לפי התחזיות של LWN.net, עד שנת 2025 תתרחש עלייה בשימוש במחלקת תזמון ניתנת להרחבה (sched-ext) ביותר הפצות, וכן גידול בקוד בשפת Rust בתוך ליבת לינוקס. - צפויים איומי אבטחה פוטנציאליים, בדומה לדלת האחורית XZ, ואתגרים מקוד שנוצר על ידי בינה מלאכותית, לצד חששות לגבי פרויקטים עם מתחזק יחיד. - השנה עשויה להיות עדה ליותר חומרה פתוחה, תחייה בהפצות למכשירים ניידים, ונושאי אבטחה במוצרים מבוססי ענן, כאשר סכסוכים גלובליים עשויים להשפיע על קהילת המפתחים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">תגובות</a></h3>
<p>עד שנת 2025, פרויקטים גדולים עשויים להתמודד עם אתגרים כאשר מפתחים ישלבו קוד שנוצר על ידי בינה מלאכותית מבלי להבין אותו במלואו, בדומה לבעיות שהיו בעבר עם קוד שהועתק מ-StackOverflow. השימוש הגובר בכלי AI בקידוד יכול להוביל ל&quot;חוב למידה&quot;, שבו מפתחים מסתמכים על AI מבלי להבין את הקוד הבסיסי, מה שמדגיש את הצורך בהבנה אחראית של הקוד. התעשייה הטכנולוגית חייבת להסתגל לשינויים אלה, תוך איזון בין היתרונות של הבינה המלאכותית לבין הצורך במפתחים מיומנים ובעלי ידע כדי להבטיח את איכות הקוד והאחריות. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="קאונון רוצה שנשלם על השימוש במצלמה שלנו כמצלמת רשת." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A7%D7%90%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%9F%20%D7%A8%D7%95%D7%A6%D7%94%20%D7%A9%D7%A0%D7%A9%D7%9C%D7%9D%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%94%D7%A9%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A9%20%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%9C%D7%9E%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%D7%A0%D7%95%20%D7%9B%D7%9E%D7%A6%D7%9C%D7%9E%D7%AA%20%D7%A8%D7%A9%D7%AA.&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2017%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">עשיתי את ההחלטה לפרק את הינדנבורג ריסרץ&#39;</a></h2>
<p>הינדנבורג ריסרץ&#39;, הידועה באתגרי הונאה ושחיתות, מתפרקת כפי שהוכרז על ידי המייסד נייט אנדרסון. - ההחלטה להתפרק נובעת מרצונו של אנדרסון להקלה אישית ולשתף את שיטות החקירה שלהם עם הציבור על ידי פתיחת תהליך העבודה שלהם. - אנדרסון מביע תודה לצוות שלו, למשפחתו ולקוראים, ומדגיש את ההשפעה והתמיכה שקיבלו לאורך המסע שלהם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">תגובות</a></h3>
<p>מחקר הינדנבורג מתפרק, כאשר המייסד נייט אנדרסון מציין סיבות אישיות ורצון לשתף בפומבי את שיטות החקירה שלהם. - למרות הצלחתם בחשיפת הונאות כמו ניקולה מוטורס, אנדרסון מציין שאין איום ספציפי שגורם לסגירה. - אנדרסון מתכנן לשחרר חומרי לימוד כדי לעודד מאמצי חקירה דומים, בעוד הצוות המגוון יפנה למיזמים עצמאיים חדשים. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">בלי שיחות</a></h2>
<p>זיק גבריאלס, מייסד Keygen, נמנע בתחילה משיחות מכירה בשל טבעו המופנם, והנהיג מדיניות &#39;ללא שיחות&#39;, שהובילה לאינטראקציות ישירות יותר ולמכירה הארגונית הראשונה שלו. גבּריאלס זיהה ארבעה נושאים מרכזיים שיש לטפל בהם כדי להצליח בגישה של &#39;ללא שיחות&#39;: הצעות לא ברורות, תהליך הצטרפות לקוי, תמחור מוסתר וחוסר אמון, והציע מסרים ברורים, תמחור שקוף, הצטרפות בשירות עצמי ותיעוד לבניית אמון. בעוד שחלק מהעסקים עדיין מצפים לשיחות, Keygen משתמשת בשיחות &#39;גילוי&#39; קצרות כדי לעבור לדיונים במייל, וגבריאלס מעודד אחרים לשקול גישה של #ללאשיחות אם זה מתאים לסגנון שלהם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">תגובות</a></h3>
<p>הפוסט מבקר חברות שמחייבות שיחות טלפון לקבלת מידע בסיסי על מוצרים, ותומך בתקשורת מקוונת שקופה כדי לחסוך זמן ולהפחית תסכול. מרבית המגיבים מסכימים, ומציעים כי ישנן חברות שמשתמשות בשיחות טלפון כדי להסתיר מידע או לנקוט בטקטיקות מכירה מניפולטיביות. בעוד שיש הטוענים כי שיחות הן הכרחיות למכירות מורכבות בארגונים, הקונצנזוס הכללי מדגיש את החשיבות של שקיפות ותקשורת יעילה. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">נינטנדו מכריזה על ה-Switch 2 [וידאו]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">תגובות</a></h3>
<p>נינטנדו הכריזה על ה-Switch 2, תוך הדגשת שיפורים הדרגתיים על פני שינויים רדיקליים, ושמירה על העיצוב ההיברידי שלה למשחק נייד ומחובר. שיפורים פוטנציאליים כוללים מסכי OLED ובקרים משופרים, במטרה להציע מפרטים ותכונות טובים יותר. ה-Switch 2 שואף לאזן בין חדשנות למוכרות, ולפנות הן למעריצים חדשים והן לקיימים על ידי התמקדות בחוויות משחק יציבות. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">ישראל וחמאס הגיעו להסכם הפסקת אש לסיום 15 חודשי מלחמה בעזה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">תגובות</a></h3>
<p>ישראל וחמאס הסכימו על הפסקת אש, ובכך סיימו 15 חודשי סכסוך בעזה, מה שמסמן התפתחות משמעותית באזור. חששות נמשכים כי ייתכן שהתקשורת והפוליטיקאים במערב יכריזו בטרם עת על פתרון המשבר, תוך התעלמות מבעיות מתמשכות כמו הרס עזה וסיפוח הגדה המערבית. המצב נותר מורכב, עם דיונים על ביטחון, תביעות טריטוריאליות, וכיצד להשיג שלום בר-קיימא, המשקפים נקודות מבט שונות ודמיון עם סכסוכים גיאופוליטיים אחרים. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">שוודיה מחזירה יותר ספרים ותרגול כתיבה ידנית לבתי הספר שלה (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">תגובות</a></h3>
<p>שוודיה מחזירה ספרים פיזיים ותרגול כתיבה ידנית בבתי הספר, ומשנה את הגישה החינוכית שהייתה דיגיטלית לחלוטין. ישנה הכרה גוברת ביתרונות הרגשיים והמוחשיים של ספרים פיזיים, למרות הנוחות של פורמטים דיגיטליים. הדיון המתמשך מתמקד במציאת שילוב מאוזן של כלים דיגיטליים ופיזיים בלמידה בחינוך. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">מצגת פנימית של נוקיה לאחר השקת האייפון (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">תגובות</a></h3>
<p>מצגת פנימית של נוקיה לאחר השקת האייפון ב-2007 הכירה באיום מצד החדשנות של אפל, אך ההנהלה לא הצליחה להסתגל ביעילות. על אף שהיה לה כישרון חזק בתוכנה והנדסה, נוקיה זלזלה בחשיבות התוכנה, נשארה עם סימביאן והחמיצה הזדמנויות עם פלטפורמות מבוססות לינוקס כמו מיגו ומלטמי. בסופו של דבר, ההחלטה של נוקיה לתמוך ב-Windows Phone, שלא הצליחה להתחרות עם iOS ואנדרואיד, הדגישה את המאבק שלהם לעבור מאסטרטגיות ממוקדות חומרה לאסטרטגיות ממוקדות תוכנה, אתגר שעומד בפני ארגונים גדולים רבים המתמודדים עם חדשנות משבשת. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth גבתה יתר על המידה מחולי סרטן עבור תרופות ביותר מ-1,000%</a></h2>
<p>נמצא כי חברת יונייטדהלת&#39; גבתה יתר על המידה מחולי סרטן מסוימים עבור תרופות ביותר מ-1,000%. יושבת ראש ה-FTC לינה קאן מתמקדת במנהלי הטבות בתי מרקחת גדולים, כולל OptumRx של UnitedHealth, Express Scripts של Cigna, ו-CVS Caremark Rx, כחלק מחקירה רחבה יותר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">תגובות</a></h3>
<p>יונייטדהלת&#39; הואשמה בגביית יתר מחולי סרטן עבור תרופות ביותר מ-1,000%, תוך ניצול תפקידה הכפול כמבטחת וכמנהל הטבות תרופות (PBM). אנכית זו מאפשרת ל-UnitedHealth להעלות את מחירי התרופות, מה שמשפיע על הוצאות המטופלים ועוקף מגבלות רווח, מה שמעלה חששות לגבי העדפת רווחים על פני טיפול במטופלים. המצב מדגיש את המורכבות והיעדר השקיפות במערכת הבריאות, מה שמעורר קריאות לרפורמה רגולטורית כדי להתמודד עם עלויות עולות ואי-יעילות ולהתמקד ברווחת המטופלים. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">בלו אוריג&#39;ין מגיעה למסלול בטיסה הראשונה של רקטת ניו גלן הענקית שלה</a></h2>
<p>הרקטה ניו גלן של בלו אוריג&#39;ין הגיעה בהצלחה למסלול בפעם הראשונה, מה שמסמן אבן דרך משמעותית עבור החברה. - השיגור התמודד עם אתגרים ראשוניים, כולל בעיות קירור מנוע וסירה תועה, אך בסופו של דבר השיג מהירות מסלולית של 28,800 קמ&quot;ש. - למרות שהמאיץ של השלב הראשון לא חזר לכדור הארץ, השיגור המוצלח מדגים את ההתקדמות של בלו אוריג&#39;ין ואת ההשפעה של ההשקעות של ג&#39;ף בזוס. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">תגובות</a></h3>
<p>הרקטה ניו גלן של בלו אוריג&#39;ין הגיעה בהצלחה למסלול בטיסתה הראשונה, מה שמסמן אבן דרך משמעותית עבור החברה. על אף שהשלב הראשון לא נחת בהצלחה, זה אופייני לניסיונות ראשוניים ולא מעיב על ההישג. הרקטה ניו גלן מציעה תמחור תחרותי לשיגורים ויכולת נשיאת מטען, מה שממצב אותה כמתחרה לחברות מבוססות כמו SpaceX ו-ULA (ברית השיגור המאוחדת). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">סבילות פגמים פי 100: איך פתרנו את בעיית התפוקה</a></h2>
<p>Cerebras פיתחה שבב בקנה מידה של פרוסה, גדול משמעותית משבבים סטנדרטיים, על ידי חשיבה מחדש על הקשר בין גודל השבב לעמידות בפני תקלות. - מנוע בקנה מידה של פרוסה (WSE) כולל 970,000 ליבות קטנות ועמידות בפני תקלות וארכיטקטורת ניתוב מתוחכמת, ומשיג תשואות גבוהות וניצול סיליקון של 93%. - חידוש זה מדגים כי מחשוב בקנה מידה של פרוסה הוא בר-קיימא מסחרית, ומציע עמידות גבוהה יותר בפני פגמים בהשוואה ל-GPUs מסורתיים כמו ה-H100 של Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">תגובות</a></h3>
<p>Cerebras הציגה ארכיטקטורת ניתוב עמידה לתקלות בייצור שבבים, המאפשרת יצירת שבבים גדולים יותר על ידי שימוש בשטח השבב לניתוב במקום טרנזיסטורים, מה שעוזר לעקוף ליבות פגומות. - גישה חדשנית זו מנוגדת לשיטות המסורתיות שזורקות שבבים פגומים, שכן Cerebras משתמשת בשבב יחיד גדול בקנה מידה של וייפר עם יתירות מובנית לשמירה על פונקציונליות. - הפיתוח משמעותי בהקשר של בינה מלאכותית, שבה הדעות חלוקות על הפוטנציאל שלו, כאשר חלק רואים בו בועה ואחרים רואים בו פוטנציאל לשינוי תעשייתי. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">נפנטס הוא מלכודת דבק ללכידת זוחלי רשת של בינה מלאכותית</a></h2>
<p>נפנתס הוא תוכנת מלכודת שנועדה ללכוד ולהרתיע זחלני רשת, במיוחד כאלה שאוספים נתונים עבור מודלים של שפה גדולה (LLMs), על ידי יצירת דפים אינסופיים ומחזוריים. - התוכנה יכולה ליצור עומס משמעותי על המעבד ומשמשת להגנה על תוכן אמיתי או להעמיס על מודלים של בינה מלאכותית עם נתונים לא רלוונטיים, מה שעשוי להשפיע על הנראות במנועי חיפוש. - אפשרויות ההתקנה כוללות שימוש ב-Docker או התקנה ידנית, עם ניהול תצורה באמצעות קובץ YAML, אך על המשתמשים לנקוט זהירות בשל הפוטנציאל שלה להיחשב כזדונית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">תגובות</a></h3>
<p>נפנטס הוא מלכודת זפת שנועדה ללכוד זחלני רשת של בינה מלאכותית, ובכך לנצל פגיעות אפשרית ב-API של ChatGPT שעלולה להוביל לבקשות HTTP מוגזמות ולמניעת שירות. - הפגיעות התעלמו ממנה ב-OpenAI ובמיקרוסופט, ודיווח עליה ל-OpenAI ול-BugCrowd התברר כקשה בשל חוסר התגובתיות שלהם. - המלכודת אינה מבדילה בין בינה מלאכותית לבין זחלני מנועי חיפוש לגיטימיים, מה שמציב סיכון לשניהם, ומדגיש את האתגרים בניהול זחלנים אגרסיביים ואת חוסר היעילות של פתרונות נוכחיים כמו robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">נטשתי את האלגוריתם לטובת RSS - וגם אתם צריכים</a></h2>
<p>המאמר תומך בשימוש ב-RSS (סינדיקציה פשוטה באמת) כחלופה לאלגוריתמים של מדיה חברתית, תוך הדגשת יכולתו לספק תוכן ללא פרסומות או הסחות דעת מיותרות. RSS מאפשר למשתמשים להירשם ישירות לאתרים המועדפים עליהם, כולל YouTube ו-Reddit, ומספק חוויית תוכן מותאמת אישית ומסודרת. קלות ההגדרה של עדכוני RSS וזמינותם של מחוללי עדכונים לאתרים ללא תמיכה מובנית ב-RSS הופכים אותו לכלי מעשי להישאר מעודכן ולחסוך זמן. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">תגובות</a></h3>
<p>המאמר מדגיש את היתרונות של הזנות RSS, שמספקות תוכן ישירות ללא השפעת אלגוריתמים, ומציעות חוויה יותר מותאמת אישית ומבוקרת. משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מאתרים מודרניים שחסרים תמיכה ב-RSS, בעוד שאחרים מציעים כלים ופרויקטים לשיפור השימוש ב-RSS. הדיון כולל המלצות על קוראי RSS וכלים שונים, תוך תמיכה בחזרה ל-RSS לחוויית אינטרנט אותנטית יותר. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI לא מצליחה לספק מערכת ויתור לצלמים</a></h2>
<p>OpenAI החמיצה את המועד האחרון שלה לשנת 2025 לשחרור Media Manager, כלי שנועד לעזור לצלמים לבחור שלא להשתמש בעבודותיהם בנתוני אימון של בינה מלאכותית. הכלי נועד לזהות תוכן המוגן בזכויות יוצרים ולטפל במחלוקות על זכויות יוצרים, אך נראה כי הוא הוזנח, ללא עדכונים מאז אוגוסט. צלמים מתמודדים כיום עם תהליך מסורבל של הגשת כל עבודה שהם רוצים להחריג, מה שמוביל לביקורת שהמערכת אינה הוגנת ובלתי סבירה לאימוץ רחב. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">תגובות</a></h3>
<p>נכון לעכשיו, ל-OpenAI אין מערכת לבחירה לא להשתתף עבור צלמים כדי להוציא את עבודותיהם ממאגרי נתונים לאימון בינה מלאכותית, מה שמעלה חששות לגבי זכויות היוצרים. מבקרים מציעים כי חברות כמו OpenAI עשויות ליישם מערכות של ויתור רק אם יידרשו לכך מבחינה חוקית, תוך השוואה לבעיות זכויות יוצרים בעבר בתעשיית המוזיקה. התהליך הקיים דורש מהצלמים להגיש באופן אישי עבודות להחרגה, מה שנחשב כמכשול מכביד, שעשוי לדרוש פעולה משפטית כדי להבטיח שכיבוד זכויות היוצרים. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: מנפה שגיאות ועורך אסמבלר עבור .NET</a></h2>
<p>dnSpyEx הוא המשך לא רשמי של פרויקט dnSpy, המספק מנפה שגיאות ועורך אסמבליות .NET לעריכה וניפוי שגיאות של אסמבליות .NET ו-Unity ללא קוד מקור. הכלי תומך בניפוי שגיאות של .NET Framework, .NET, והרכבות משחקי Unity, וכולל תכונות כמו הגדרת נקודות עצירה, הערכת ביטויים ועריכת מטא-נתונים. הגרסה היציבה האחרונה והבניות הבטא זמינות ב-GitHub, והיא משתמשת בספריות קוד פתוח כמו ILSpy ו-Roslyn, המורשות תחת GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">תגובות</a></h3>
<p>dnSpyEx הוא מנפה שגיאות ועורך אסמבליות של .NET, המנוהל כעת על ידי electrokill לאחר שהמחבר המקורי, d4d, ארכב את המאגרים שלהם. - זהו כלי קוד פתוח המשמש להיפוך .NET, ניתוח בינארי, ניפוי שגיאות, מודינג של משחקים ותיקון יישומים, עם תכונות כמו דה-קומפילציה והגדרת נקודות עצירה על קוד שפת ביניים (IL) בזמן ריצה. - הפיתוח המתמשך של dnSpyEx מדגיש את החוסן והקיימות של פרויקטים בקוד פתוח, אפילו לאחר שהגרסה המקורית אורכבה. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">בלי מיליארדרים ב-FOSDEM</a></h2>
<p>ג&#39;ק דורסי, מנכ&quot;ל טוויטר לשעבר, מתוכנן לשאת נאום מרכזי ב-FOSDEM, אירוע משמעותי לחובבי תוכנה חופשית, בשל חסות של חברת הבלוקצ&#39;יין שלו. - למרות הונו הרב וההיסטוריה השנויה במחלוקת שלו, כולל מכירת טוויטר לאילון מאסק, השתתפותו של דורסי עוררה ביקורת ותוכניות למחאת ישיבה במהלך נאומו. - המחאה מתוכננת להתקיים בשעה 11:45 מחוץ למקום האירוע, כאשר משתתפים מעוניינים מעודדים ליצור קשר עם המארגן דרך דואר אלקטרוני. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">תגובות</a></h3>
<p>המחלוקת מתמקדת בשאלה האם מיליארדרים כמו ג&#39;ק דורסי צריכים לנאום ב-FOSDEM, אירוע תוכנה חופשית וקוד פתוח, בשל עושרם והשפעתם. - המבקרים מעלים שאלות על האתיקה של עושר ועל ההשפעה של פלטפורמות מדיה חברתית מרוכזות, בעוד אחרים מגנים על תרומות המיליארדרים לטכנולוגיה ולחדשנות. - הדיון גם חוקר דעות שונות על חופש הביטוי וההתאמה של טקטיקות מחאה באירועים כאלה. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intel&#39;s Tofino P4 Software Is Now Open Source</a></h2>
<p>אינטל הפכה את תוכנת Tofino P4 שלה לקוד פתוח, לאחר שהייתה קניינית, במטרה לשנות רשתות ניתנות לתכנות ולעודד חדשנות בתוך קהילת P4. - יוזמה זו מנגישה כלים מתקדמים לתכנות רשתות, ומועילה לסטארטאפים, מוסדות אקדמיים ומפתחים ברחבי העולם. - קוד המקור נגיש במבנה p4lang, עם רכיבים במאגרים p4c ו-open-p4studio, מה שמעודד תרומות ומעורבות קהילתית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">תגובות</a></h3>
<p>אינטל פתחה את קוד המקור של תוכנת Tofino P4 שלה, במטרה לתמוך בקהילה למרות שהחומרה של Tofino הופסקה. מהלך זה מוערך אך נחשב למאוחר מדי, שכן הפלטפורמה מתקרבת להתיישנות, מה שמעלה שאלות לגבי הרלוונטיות של P4 ועתידו של Tofino. השחרור הוא צעד חיובי, המאפשר המשך שימוש בחומרה קיימת וייתכן שייתן השראה לפיתוחים חדשים ולספקי חומרה. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="עשיתי את ההחלטה לפרק את הינדנבורג ריסרץ'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A2%D7%A9%D7%99%D7%AA%D7%99%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%94%D7%97%D7%9C%D7%98%D7%94%20%D7%9C%D7%A4%D7%A8%D7%A7%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%99%D7%A0%D7%93%D7%A0%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%92%20%D7%A8%D7%99%D7%A1%D7%A8%D7%A5'&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2016%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">אל תשתמש בדמיון קוסינוס בחוסר זהירות</a></h2>
<p>בדמיון קוסינוס, שיטה להשוואת וקטורים, עלולה להטעות אם משתמשים בה ללא הבנת ההקשר, שכן היא עשויה לא לשקף במדויק דמיון סמנטי. - הטמעות, כמו אלו מ-word2vec או הטמעות משפטים ממודלים שפה גדולים (LLMs), דורשות שימוש זהיר ומכוון כדי להבטיח שהן משקפות את הקשרים הרצויים. - כדי לשפר את תוצאות דמיון הווקטורים, שקול להשתמש ישירות ב-LLMs, ליצור הטמעות ספציפיות למשימה באמצעות כוונון עדין, ולהבטיח שהטקסט נקי וההנחיות מתוכננות היטב לפני ההטמעה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">תגובות</a></h3>
<p>באפליקציות של יצירה מוגברת על ידי אחזור (RAG), שימוש ב&quot;סדרן מחדש סמנטי&quot; יכול לשפר את התאמת שאילתות המשתמש כאשר משתמשים בדמיון קוסינוס. - יש להימנע מאחסון הטמעות וקטוריות של תוכן ריק, שכן הן עלולות להוביל להתאמות שגויות; חלק מהפרויקטים משתמשים בקידודים מיוחדים כדי לייצג &quot;חוסר&quot; כדי למנוע בעיה זו. - חקירת חלופות כמו מודלים של שפה גדולה (LLMs), מקודדים צולבים, מודלים של סידור מחדש L2, או שיטות מבוססות גרף יכולה לספק תוצאות אחזור מדויקות יותר מאשר להסתמך רק על דמיון קוסינוס. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">בית המשפט בנבדה סגר את השימוש של המשטרה בפרצה פדרלית להחרמת רכוש אזרחי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">תגובות</a></h3>
<p>בית משפט בנבדה פסק נגד השימוש של המשטרה בפרצה פדרלית להחרמת רכוש אזרחי, שבה נכסים מוחרמים מבלי להאשים את הבעלים בפשע. ההחלטה הזו מדגישה את הוויכוח על חוקי החרמת רכוש אזרחי, שמבקרים אותם על כך שהם מניחים אשמה ועלולים להוביל לשחיתות. המקרה כלל את חסכונות חייו של אדם שהוחרמו במהלך עצירת תנועה, מה שמדגיש את הצורך בפעולה משפטית ותשומת לב תקשורתית כדי להגן על זכויות האזרחים. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">טיוקטוק מתכוננת לניתוק בארה&quot;ב ביום ראשון</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">תגובות</a></h3>
<p>טיקטוק עומדת בפני סגירה אפשרית בארה&quot;ב, מה שמניע משתמשים לחפש חלופות כמו שיאוהונגשו, יוטיוב שורטס ואינסטגרם רילס. - שיאוהונגשו, פופולרי בסין, אינו מותאם לקהל המערבי, מה שמעלה חששות לגבי אינטראקציות ישירות בין משתמשים סינים ואמריקאים. - ממשלת ארה&quot;ב מציינת חששות ביטחוניים לאומיים, כולל חשש מהשפעה זרה ותעמולה, כסיבות לשקול איסור על טיקטוק. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">צור ספרי שמע מספרים אלקטרוניים עם Kokoro-82M</a></h2>
<p>קוקורו v0.19 הוא מודל חדש להמרת טקסט לדיבור עם 82 מיליון פרמטרים, המספק פלט שמע באיכות גבוהה במספר שפות, כולל אנגלית אמריקאית ובריטית, צרפתית, קוריאנית, יפנית ומנדרינית. קלאודיו סנטיני פיתח את Audiblez, כלי שממיר ספרים אלקטרוניים לספרי שמע באמצעות Kokoro, מעבד קבצי .epub ומייצר קבצי שמע, עם זמן המרה של כ-2 שעות לספר של 100,000 מילים על MacBook Pro M2. Audiblez דורש התקנה באמצעות pip, תומך בשפות וקולות שונים, וזקוק ל-ffmpeg ליצירת קבצי .m4b, כאשר הכלי זמין ב-GitHub לפיתוח ושיפורים נוספים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">תגובות</a></h3>
<p>קוקורו-82M הוא כלי בינה מלאכותית המיועד להמיר ספרים אלקטרוניים לספרי שמע, ומציע נוחות, במיוחד עבור יצירות עיון. בעוד שספרי שמע שנוצרו על ידי בינה מלאכותית יכולים למלא פערים שבהם אין גרסאות עם קריינות אנושית, הם כרגע חסרים את העומק הרגשי והאופי שמספקים קריינים אנושיים. הכלי מעורר דיון על השפעת הבינה המלאכותית על מקצועות יצירתיים, תוך השוואה לשינויים טכנולוגיים היסטוריים, ומעלה חששות לגבי צמצום ההזדמנויות להכשרה וניסיון בתחומים אלו. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">שלטי דרכים לעזור לאנשים להגביל חשיפה לקרינה באזורים מזוהמים</a></h2>
<p>המדריך להתקני בקרת תנועה אחידים (MUTCD) מכיל שלטים מתקופת המלחמה הקרה, כמו &quot;שמור על מהירות בטוחה מרבית&quot;, שנועדו לאזורים של זיהום רדיולוגי. סימנים אלה היו חלק מאסטרטגיות ההגנה האזרחית שנועדו להגן על אזרחים במהלך אפוקליפסה גרעינית פוטנציאלית, אף על פי שמעולם לא נעשה בהם שימוש. ישנם שלטים מסוימים שעדיין כלולים ב-MUTCD כשלטי ניהול חירום, המדגישים את הפחדים ההיסטוריים ומאמצי ההיערכות מאותה תקופה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">תגובות</a></h3>
<p>הרשויות שוקלות להציב שלטי דרכים כדי להמליץ על נסיעה במהירות גבוהה דרך אזורים מזוהמים, במטרה להפחית את החשיפה לקרינה על ידי צמצום הזמן המושקע באזורים אלו. - הדיון משווה למקרים של צ&#39;רנוביל ופוקושימה, ומדגיש חששות לגבי שאיפה וזיהום מאבק רדיואקטיבי. - סוגיות גיאופוליטיות רחבות יותר, כולל לאומנות והרתעה גרעינית, גם הן חלק מהשיחה, ומשקפות מתחים היסטוריים ועכשוויים בעולם. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">מה לעזאזל קרה ב-1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">תגובות</a></h3>
<p>האתר &#39;WTF Happened in 1971?&#39; בוחן שינויים כלכליים וחברתיים משמעותיים שהחלו בשנת 1971, שלעיתים קרובות מקושרים לסיום תקן הזהב. הדיון כולל נקודות מבט מגוונות על הגורמים לשינויים אלה, כגון עלייה בתגמול למנהלים, משבר הנפט ושינויים במדיניות הכלכלית. הדיון מתייחס גם להשפעות של זעזוע ניקסון, לתפקיד האשראי והמטבע הפיאט, ולגורמים רחבים יותר כמו עיור ומחירי האנרגיה. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">כיצד rqlite נבדק</a></h2>
<p>רקלייט היא מסד נתונים מבוזר קל משקל שמשלב את SQLite ו-Raft, ומתמקד באמינות ואיכות באמצעות אסטרטגיית בדיקות מובנית. - אסטרטגיית הבדיקות עוקבת אחר פירמידת הבדיקות, תוך הדגשה על בדיקות יחידה עבור רכיבים מבודדים, בדיקות אינטגרציה לאימות ברמת המערכת, ובדיקות מקצה לקצה מינימליות לבדיקות תפעול בסיסיות. - לקחים מרכזיים מגישת הבדיקות של רקלייט כוללים התחלת בדיקות מוקדמת, פישוט קוד הבדיקה והבטחת דטרמיניזם, מה שעוזר לשמור על איכות גבוהה עם עומס מינימלי. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מתמקד באסטרטגיות בדיקה עבור rqlite, מסד נתונים מבוזר המבוסס על SQLite, תוך הדגשה של בדיקות ראשוניות, פירמידת הבדיקות ובדיקות פרמטריות ובדיקות תכונה. מודגשים האתגרים בבדיקות מקצה לקצה (E2E) במערכות מורכבות, יחד עם הבחירה בשפת התכנות Go עבור rqlite ודאגות אבטחה. בדיקות סימולציה דטרמיניסטיות מוזכרות כסטנדרט גבוה לאמינות מסדי נתונים, עם התייחסויות למסדי נתונים אחרים כמו FoundationDB, המציגות פרספקטיבות מגוונות על שיטות בדיקה יעילות. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">משכתב את האתר שלי ב-HTML ו-CSS פשוטים</a></h2>
<p>המחבר בנה מחדש את האתר שלהם באמצעות HTML ו-CSS פשוטים, ועבר מ-SvelteKit, כדי לפשט את האתר ולאחסן אותו ב-Cloudflare Pages. - הם השתמשו ב-Pandoc להמרת Markdown ל-HTML וב-Python לסקריפטים, מה שהוביל לאתר קטן יותר, והפחית את גודל הנכסים מכ-356kb לכ-88kb. - הפרויקט הדגיש אתגרים כמו שכפול קוד והיעדר טעינה מחדש בזמן אמת, עם תוכניות לחקור רכיבי רשת ו-FastAPI כדי להתמודד עם בעיות אלו, וייתכן שישמש כתבנית לאחרים המחפשים אתר ללא מסגרת עם פוסטים ב-Markdown. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">תגובות</a></h3>
<p>המחבר מתחזק אתר אישי באמצעות HTML ו-CSS פשוטים, ומעריך את המחויבות המינימלית בזמן ואת חידוד המיומנויות שזה מספק. האתר מתארח ב-GitHub Pages, והתוכן נכתב בטיוטה ב-MS Word לפני שהוא מתעדכן ידנית. על אף ההצעות להשתמש בהכללות צד שרת או במחוללי אתרים סטטיים כמו Jekyll או Hugo, המחבר מעריך את השליטה והפשטות של השיטה הנוכחית שלו. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="אל תשתמש בדמיון קוסינוס בחוסר זהירות" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%9C%20%D7%AA%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%20%D7%91%D7%93%D7%9E%D7%99%D7%95%D7%9F%20%D7%A7%D7%95%D7%A1%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%A1%20%D7%91%D7%97%D7%95%D7%A1%D7%A8%20%D7%96%D7%94%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2015%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">חוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com</a></h2>
<p>חוקר אבטחה של Snyk שחרר חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-Cursor.com, חברת קידוד מבוססת בינה מלאכותית, כדי לאסוף נתוני מערכת ולשלוח אותם לשירות בשליטת תוקף. החבילות, שזוהו כ-&quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot;, ו-&quot;cursor-shadow-workspace&quot;, סומנו על ידי סורק ניתוח החבילות של OpenSSF, מה שהוביל להמלצות MAL-2025-27, MAL-2025-28, ו-MAL-2025-29. תקלה זו מדגישה את החשיבות של בדיקת חבילות NPM לפני ההתקנה כדי להימנע מאיומי אבטחה פוטנציאליים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">תגובות</a></h3>
<p>חוקר אבטחה של Snyk שחרר חבילות NPM (מנהל חבילות Node) זדוניות המכוונות ל-cursor.com, והדגיש פגיעויות של בלבול תלות. - האירוע עורר דיון על האתיקה של מחקר אבטחה, במיוחד בנוגע לחשיפה ציבורית של משתני סביבה. - cursor.com הבהירו שהם לא אישרו את הפעולה, ו-Snyk התנצל מאז, מה שמדגיש את האתגרים באיזון בין מחקר אבטחה התקפי לסטנדרטים אתיים. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">עברתי לפיירפוקס ולעולם לא הבטתי לאחור</a></h2>
<p>פיירפוקס זוכה לשבחים על ניהול הלשוניות המעולה שלו, תכונת Pocket המובנית לשמירת קישורים, ושירות דואר אלקטרוני ממוקד פרטיות, מה שהופך אותו לחלופה חזקה לכרום. - תכונות נוספות כמו כלי צילום מסך ידידותי למשתמש, כפתור ChatGPT, תמונה בתוך תמונה, אפשרויות חיפוש מותאמות אישית וגלילה חלקה משפרות את חוויית הגלישה. - למרות שפיירפוקס חסר את תכונת האפליקציות האינטרנטיות של כרום, העיצוב המחושב שלו והדרישות המופחתות למשאבים הופכים אותו לבחירה מועדפת עבור חלק מהמשתמשים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">תגובות</a></h3>
<p>משתמשי פיירפוקס מתמודדים עם אתגרים מפלטפורמות כמו יוטיוב, שעשויות להרע בכוונה את החוויה עבור דפדפנים שאינם של גוגל או משתמשים המשתמשים בחוסמי פרסומות. מגמה זו מעוררת דאגות לגבי האוטונומיה של המשתמש, שכן היא מענישה את אלו הבוחרים בחוויית אינטרנט ללא פרסומות וללא מעקב. פיירפוקס מציעה תכונות ייחודיות, כמו כרטיסיות מכולה, המשפרות את הפרטיות והשימושיות, מה שהופך אותה לבחירה מועדפת עבור משתמשים המחפשים עצמאות מדפדפנים הנשלטים על ידי תאגידים גדולים. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">מנכ&quot;ל סונוס מתפטר לאחר תקרית עדכון האפליקציה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">תגובות</a></h3>
<p>המנכ&quot;ל של סונוס התפטר בעקבות עדכון אפליקציה שנוי במחלוקת שדרש מהמשתמשים להחליף מערכות קול יקרות, מה שגרם לאי שביעות רצון בקרב הלקוחות. - העדכון הציג מערכת מבוססת ענן, שהתרחקה מהמערכת האמינה Universal Plug and Play (UPnP), מה שהוביל לבעיות קישוריות והגברת המורכבות. - מצב זה מדגיש את הקונפליקט בין אסטרטגיות עסקיות לבין שמירה על אמון הלקוחות, כאשר המנכ&quot;ל עובר לתפקיד ייעוץ עם חבילת פיצויים. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">בבטנו של מרביסט</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">תגובות</a></h3>
<p>המאמר בוחן כיצד האלגוריתם של יוטיוב משפיע על יצירת תוכן, תוך שימוש במר ביסט כמקרה בוחן, ומדגיש מעבר לתוכן מונע מעורבות במקום תוכן משמעותי. - הוא דן בהשלכות הרחבות יותר על אוריינות מדיה וההשפעה התרבותית של פלטפורמות כמו יוטיוב וטיקטוק, ומציע מגמה לעבר תוכן שטחי ותגובתי. - נבחנות פרספקטיבות שונות על תפקידם של אלגוריתמים בעיצוב תוכן ועל השפעתם של יוצרים פופולריים על נורמות תרבותיות. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">פעולות Git ב-GitHub מושבתות</a></h2>
<p>GitHub חוותה הפסקת פעילות של פעולות Git ב-13 בינואר 2025, עקב שינוי תצורה שהשפיע על מאזן העומסים הפנימי, שנמשך מ-23:35 עד 00:24 לפי זמן UTC. - הבעיה נפתרה על ידי החזרת שינוי התצורה, ו-GitHub עובדת על שיפור תהליכי הניטור והפריסה כדי למנוע תקריות דומות. - ההפסקה השפיעה גם על שירותי Actions ו-Pages של GitHub, מה שמדגיש את האופי המקושר של שירותי הפלטפורמה שלהם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">תגובות</a></h3>
<p>GitHub חוותה תקלה משמעותית שהשפיעה על פעולות git, מה שגרם לבלבול בקרב מפתחים שחשדו בתחילה בבעיות עם מפתחות ה-SSH שלהם או בהגדרות המקומיות. - האירוע הדגיש את האתגרים שבסמיכה על שירותים מרכזיים, והוביל לדיונים על היתרונות של אירוח עצמי ומערכות מבוזרות. - למרות שהבעיה נפתרה, היא הדגישה חששות לגבי האמינות של GitHub והסיכונים שבסמיכה על פלטפורמות צד שלישי למשימות חיוניות. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">זמן שחרור ZFS 2.3 עם הרחבת ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 שוחרר, ומציג תכונות משמעותיות כמו הרחבת RAIDZ, דה-דופליקציה מהירה, קלט/פלט ישיר, פלט JSON ותמיכה בשמות קבצים ארוכים. - השחרור כולל תיקוני באגים חיוניים ושיפורי ביצועים, תואם לליבות לינוקס 4.18 - 6.12 וגרסאות FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - העדכון הוא מאמץ שיתופי של 134 תורמים, עם תיעוד מקיף ורשימת שינויים זמינים לעיון. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">תגובות</a></h3>
<p>זי.אף.אס 2.3 שוחרר, ומציג תכונות כמו הרחבת RAIDZ, דה-דופליקציה מהירה, קלט/פלט ישיר, פלט JSON ותמיכה בשמות קבצים ארוכים. - הרחבת RAIDZ היא במיוחד בולטת מכיוון שהיא מאפשרת למשתמשים להוסיף התקנים חדשים לבריכת RAIDZ קיימת ללא זמן השבתה, מה שמגביר את קיבולת האחסון. - השחרור נחשב להתקדמות משמעותית עבור משתמשי זי.אף.אס, ומושווה למערכות קבצים אחרות כמו Btrfs ו-Windows Storage Spaces, למרות מגבלות מסוימות כמו חוסר היכולת להקטין בריכות. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – מכולות של Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch המכילות סביבות שולחן עבודה מלאות</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop מספק מכולות המבוססות על Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch עם סביבות שולחן עבודה מלאות הנגישות דרך דפדפני אינטרנט, ותומכות בארכיטקטורות x86-64 ו-arm64. משתמשים יכולים לבחור מתוך סביבות שולחן עבודה שונות כמו XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, ו-IceWM על ידי שימוש בתגי תמונה ספציפיים, ולגשת ל-Webtop דרך כתובות URL ייעודיות. מאפייני האבטחה כוללים את אפשרות ה-seccomp של Docker והגדרת אימות, עם אפשרויות התאמה אישית זמינות דרך משתני סביבה, ותמיכה בהאצת GPU עם מנהלי התקנים בקוד פתוח. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">תגובות</a></h3>
<p>Webtop מספקת מכולות עם סביבות שולחן עבודה מלאות עבור Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch, המתאימות להתקנות מהירות מאחורי VPN. משתמשים משבחים את Webtop על מהירותו וקלות השימוש בו, במיוחד כאשר משתמשים בו עם מיכל Gluetun לחיבורים מאובטחים, אך מזהירים מפני חשיפת מיכלים לאינטרנט ללא אמצעי אבטחה בשל היעדר אימות ברירת מחדל. הפרויקט מוערך על היותו קוד פתוח וגמיש, כאשר משתמשים משתפים תצורות, ואלטרנטיבות כמו Kasm ו-Selkies נחשבות למטרות דומות. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">מחקר מגלה כי 1 מתוך 5 מודעות דרושים באינטרנט הן מזויפות או שלא מתמלאות לעולם</a></h2>
<p>מחקר עדכני מצביע על כך ש-20% מהמשרות המפורסמות באינטרנט הן או מזויפות או נשארות לא מאוישות, מה שמוסיף לתסכול של מחפשי העבודה. - מגמת &quot;משרות רפאים&quot; זו עשויה להיות טקטיקה של חברות להציג תדמית של צמיחה. - פלטפורמות עבודה כמו Greenhouse ו-LinkedIn הציגו שירותי אימות משרות כדי לסייע למשתמשים בזיהוי הזדמנויות עבודה אמיתיות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">תגובות</a></h3>
<p>מחקר מגלה כי 20% מהמשרות המפורסמות באינטרנט הן מזויפות או נשארות לא מאוישות, לעיתים קרובות בגלל שחברות צריכות לעמוד במדיניות ההגירה של ארה&quot;ב. - חברות עשויות גם להשאיר משרות פנויות כדי למצוא מועמדים אידיאליים, לשנות דרישות, או שיש להן מועמדים פנימיים שנבחרו מראש. - שוק העבודה קשה למועמדים, אשר נתקלים לעיתים קרובות בהיעלמות תקשורת ודחיות אוטומטיות, מה שמעורר קריאות להתערבות רגולטורית. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">להפוך צומת ללא בטוחה להולכי רגל כדי לחסוך שניות לנהגים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מתמקד בשאלה האם צמתים צריכים להעדיף את בטיחות הולכי הרגל או את יעילות הנהגים, כאשר יש המעדיפים צמתים עם רמזורים ומעברי חצייה מרובי כיוונים על פני צמתים עם עצירה בארבעה כיוונים. יש דעות שונות לגבי חוקי התנועה ועיצוב התשתיות, עם דיונים על בטיחות חציית כביש שלא במעבר חציה והסיכונים הקשורים לפניות ימינה באור אדום. ישנם כאלה שממליצים על פתרונות חלופיים כמו כיכרות או אימוץ תקני הנדסת תנועה הולנדיים כדי לשפר הן את הבטיחות והן את היעילות. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL היא מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL זכתה בתואר מערכת ניהול בסיסי נתונים של השנה 2024 על ידי DB-Engines, וזוהי הפעם החמישית שהיא זוכה בהכרה זו, כשהיא עוקפת 423 מערכות ניהול בסיסי נתונים אחרות. PostgreSQL, עם היסטוריה המשתרעת על פני כמעט 35 שנים, ממשיך לחדש, כפי שניתן לראות בשיפורים האחרונים של PostgreSQL 17, ששוחרר בספטמבר 2024. סנופלייק ומיקרוסופט תפסו את המקומות השני והשלישי, בהתאמה, כאשר סנופלייק נודעה בזכות מחסני הנתונים מבוססי הענן שלה ותמיכה בריבוי עננים, בעוד שמיקרוסופט מציעה מסדי נתונים יחסיים מנוהלים חזקים דרך Azure SQL Database ו-SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">תגובות</a></h3>
<p>PostgreSQL זכתה בתואר מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024 על ידי db-engines.com, מה שמדגיש את הפופולריות וההכרה הגוברת שלה בתעשייה. משתמשים שוקלים לעבור מ-Microsoft SQL Server ל-PostgreSQL בשל עלויות רישוי גבוהות ומגבלות משאבים, למרות אתגרי ההגירה הפוטנציאליים. PostgreSQL מועדף בשל התכונות החזקות והעלות-תועלת שלו, מה שהופך אותו לבחירה מועדפת לפרויקטים עתידיים, אם כי חלק מהמשתמשים בוחנים חלופות כמו Babelfish כדי להפחית עלויות. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">כניסת OAuth של גוגל לא מגנה מפני רכישת דומיין של סטארטאפ שנכשל</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מדגיש פגיעות במערכת ההתחברות של OAuth של גוגל כאשר הדומיין של סטארטאפ שנכשל נרכש על ידי בעלים חדש, מה שעשוי לאפשר גישה לא מורשית לשירותים. בעיה זו מתעוררת מכיוון שגוגל עשויה לא להבחין בין הבעלים המקוריים של הדומיין לבין הבעלים החדשים, מה שמשפיע על כל מערכת שמשתמשת באימות מבוסס דומיין. פתרון מוצע הוא להשתמש במזהים ייחודיים שנשארים קבועים לאורך זמן, אם כי יישום הפתרון הזה משתנה בין ספקי הזהות. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">להשתמש בכישורי תכנות כדי להרוויח הכנסה פסיבית</a></h2>
<p>המחבר עבר מתפקיד של CTO ליזם עצמאי, והצליח להרוויח יותר באמצעות פורטפוליו של מוצרי תוכנה. אסטרטגיות מפתח כוללות התמקדות בעבודה מעמיקה, התחלה עם פרויקטים קטנים, חזרה מהירה והקדשת זמן למאמצי שיווק. המסע מדגיש חוסן עקב אי ודאויות, אך מדגיש את האוטונומיה והחופש הבלתי משתווים של מסלול קריירה זה, ומעודד את אלו עם כישורי קידוד לשקול אותו כהכנסה פסיבית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">תגובות</a></h3>
<p>משתמש תיאר יצירת הכנסה פסיבית באמצעות אתרי ספאם של SEO תוך שימוש בשמות דומיין שפג תוקפם, והרוויח כ-30,000 דולר בשנה, למרות חששות אתיים והמאבק של גוגל בתופעה בסופו של דבר. הפוסט עורר דיון על הכנסה פסיבית, כאשר חלק מהמשתמשים טוענים שזה דומה יותר לניהול עסק מאשר לרווחים פסיביים באמת. משתתפים שיתפו חוויות ואתגרים בפרויקטים צדדיים, והדגישו את החשיבות של זמן, חוסן ותכנון אסטרטגי. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">ספרד מציעה מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי</a></h2>
<p>ספרד שוקלת להטיל מס של 100% על רכישות נדל&quot;ן על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי, במטרה להתמודד עם משבר הדיור ולרסן רכישות ספקולטיביות. ראש הממשלה פדרו סאנצ&#39;ס מציע להרחיב את הדיור הציבורי ולווסת את השכרת הדירות לתיירים כדי להתמודד עם הפער בין מחירי הדיור להכנסות. העתיד של ההצעה כחוק אינו ודאי, כאשר חלק מהאנליסטים רואים בה כהרתעה למשקיעים זרים ולא כשינוי חקיקתי מובטח. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">תגובות</a></h3>
<p>ספרד שוקלת להטיל מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי כדי להתמודד עם בעיות נגישות לדיור. - מבקרים טוענים כי קונים זרים אינם הגורם העיקרי למחירי הדיור הגבוהים, ומציינים את הבירוקרטיה האיטית וחוקי התכנון כגורמים משמעותיים יותר. - ההצעה הציתה דיון על תפקיד הבעלות הזרה בשוקי הדיור ועל יעילותה בפתרון בעיות הנגישות. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">בהקדם אפל תקבל שבבים &#39;תוצרת אמריקה&#39; ממפעל TSMC באריזונה</a></h2>
<p>Apple בוחנת מעבדים ממתקן אריזונה של TSMC, עם תוכניות לייצור המוני עד הרבעון הראשון, וייתכן שתהפוך ללקוח האמריקאי הראשון של TSMC לשבבים המיוצרים מקומית. - יוזמה זו נועדה לחזק את העצמאות הסיליקונית של ארה&quot;ב, ולהפחית את התלות בטייוואן, שהיא פגיעה לסיכונים גיאופוליטיים וטבעיים. - המפעל של TSMC באריזונה מתוכנן לייצר שבבים מתקדמים בגודל 3 ננומטר ו-2 ננומטר, עם מאמצים מתמשכים לשיפור הגיוס המקומי ושיתופי פעולה עם אוניברסיטאות בארה&quot;ב, אם כי האריזה תתבצע בתחילה בטייוואן עד שהמתקן בפאוריה יהיה פעיל. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">תגובות</a></h3>
<p>Apple תקבל שבבים ממפעל TSMC באריזונה, אך יש לשלוח אותם בחזרה לטייוואן לאריזה בשל מחסור במתקנים בארה&quot;ב. - מעל 50% מכוח העבודה במפעל באריזונה מגיע מטייוואן, מה שמצביע על פער בתחום ה-STEM (מדע, טכנולוגיה, הנדסה ומתמטיקה) בארה&quot;ב. - יוזמת חוק השבבים, שמטרתה לשפר את ייצור השבבים בארה&quot;ב, מתמודדת עם אתגרים כאשר תווית &quot;תוצרת אמריקה&quot; מוטלת בספק בשל תהליך האריזה המתרחש בטייוואן, עם תוכניות ליכולות אריזה בארה&quot;ב עד 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 אלף נהגים פחות בכבישי מנהטן לאחר הפעלת תמחור גודש</a></h2>
<p>לאחר יישום תמחור העומס, חלה ירידה של 7.5% במספר הנהגים הנכנסים למנהטן מתחת לרחוב ה-60, מה שמתורגם ל-43,000 נהגים פחות בכל יום חול. הירידה בתנועה שיפרה את זרימת התנועה והעלתה את מהירות האוטובוסים, כאשר חלק מהאוטובוסים המהירים חווים עלייה במספר הנוסעים. הרשות המטרופולינית לתחבורה (MTA) משתמשת בהכנסות מאגרות, המוערכות בכ-500 מיליון דולר בשנה, לשיפור התחבורה, למרות התנגדות פוליטית מסוימת. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">תגובות</a></h3>
<p>היישום של תמחור גודש במנהטן הביא ל-43,000 נהגים פחות, מה שהוביל להאצת מהירות האוטובוסים וייתכן שגם לשיפור בזמני התגובה של שירותי החירום. המדיניות נועדה להפחית את עומסי התנועה ולשפר את איכות האוויר, אם כי היא עוררה ויכוח על השפעתה על אנשים בעלי הכנסה נמוכה יותר. תומכים טוענים כי היתרונות כוללים תחבורה ציבורית יעילה יותר ואוויר נקי יותר, בעוד שהדיונים נמשכים על איזון יתרונות אלו עם צרכי הנהגים. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="חוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%95%D7%A7%D7%A8%20%D7%90%D7%91%D7%98%D7%97%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20Snyk%20%D7%9E%D7%A4%D7%A8%D7%A1%D7%9D%20%D7%97%D7%91%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%AA%20NPM%20%D7%96%D7%93%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%9C-cursor.com&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2014%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">התכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות.</a></h2>
<p>Uv מציע תכונה ייחודית שמפשטת כתיבת סקריפטים אד-הוק בפייתון על ידי ייעול ניהול התלויות והסביבה. - משתמשים יכולים להריץ פקודה אחת, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, כדי להריץ סקריפטים מבלי לשנות את הסביבה הגלובלית. - קלות השימוש והזכירות הופכות את uv לאופציה אטרקטיבית לניהול חבילות פייתון. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">תגובות</a></h3>
<p>Uv הוא מנהל חבילות שמפשט את ניהול התלויות והגרסאות של Python, ומציע יתרונות על פני כלים מסורתיים כמו pip, pyenv ו-poetry. - הוא כולל תלויות סקריפט אינליין, יצירת סביבות מהירה ובינארים של Python שהורכבו מראש, מה שתורם לפופולריות שלו. - למרות חששות לגבי התמיכה שלו בהון סיכון והסתמכות על בינארים שאינם של קרן התוכנה של Python (PSF), משתמשים מעריכים את המהירות והידידותיות שלו לניהול פרויקטים ב-Python. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">מחקתי את החשבונות שלי ברשתות החברתיות</a></h2>
<p>המחבר מחק את חשבונות המדיה החברתית שלו בשל חששות מכך שפלטפורמות כמו מטא וטוויטר מעדיפות רווח על פני שיקולים אתיים. נושאים מודגשים כוללים את החלטתו של מארק צוקרברג להפסיק את עבודת בודקי העובדות ולשתף פעולה עם טראמפ, ואת פעולותיו השנויות במחלוקת של אילון מאסק, התורמות לסביבה רעילה. המחבר מדגיש את ההשפעה השלילית של המדיה החברתית על בריאות הנפש, במיוחד עבור בני נוער, ובוחן בזהירות חלופות כמו בלוגים ופלטפורמות חדשות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">תגובות</a></h3>
<p>מחיקת חשבונות ברשתות החברתיות יכולה לגרום להחמצת עדכונים מחברים ומכרים, מה שמדגיש את תפקיד הפלטפורמה בשמירה על קשרים. בעוד שיש המאמינים כי מערכות יחסים חשובות ימשיכו להתקיים באמצעות תקשורת ישירה, המדיה החברתית לעיתים קרובות מקלה על קשרים שטחיים שעלולים ללכת לאיבוד כאשר מפסיקים להשתמש בה. הבחירה לעזוב את המדיה החברתית היא סובייקטיבית, מושפעת מהעדיפויות האישיות ומהערך המיוחס לסוגים שונים של מערכות יחסים. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">זכות לגישת שורש</a></h2>
<p>צרכנים צריכים להיות זכאים להתקין כל תוכנה על מכשירים שבבעלותם, אך חברות לעיתים קרובות נועלות את מנהלי האתחול ומגבילות גישת שורש, מה שמצמצם את השליטה של המשתמש. - בעוד שהביטחון הוא דאגה לגיטימית, הגבלות אלו נתפסות כאנטי-צרכניות ואנטי-תחרותיות, תורמות לפסולת אלקטרונית ומגבילות אפשרויות תיקון. - תומכים מציעים כי &quot;זכות לגישת שורש&quot; צריכה להיכלל בדיונים על זכות לתיקון, עם חריגים למערכות קריטיות שבהן הסיכונים גבוהים מדי. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">תגובות</a></h3>
<p>הדיון על גישת שורש במכשירים מדגיש את הקונפליקט בין חופש הצרכן לשליטת הספק, כאשר רבים תומכים בזכות להתקין כל תוכנה על מכשירים בבעלותם. - מבקרים טוענים שהגבלות שמטילים הספקים מעדיפות רווח על פני שליטת הצרכן ופרטיותו, ומגבילות את יכולת המשתמשים לשנות את מכשיריהם. - הדיון מתרחב לנושאים רחבים יותר של זכויות קניין והאוטונומיה לנהל את המכשירים האישיים, עם דעות שונות על היתרונות הביטחוניים של מכשירים נעולים לעומת בחירה מושכלת של הצרכן. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">DOOM (1993) בקובץ PDF</a></h2>
<p>המפתח יצר פורט מקור של Doom שפועל בתוך קובץ PDF, בהשראת פרויקט דומה של טטריס. - הפרויקט משתמש בגרסה ישנה של Emscripten כדי לקמפל קוד C ל-asm.js, מה שמאפשר לו לפעול בסביבת הריצה של JavaScript בקובץ ה-PDF. - היישום כולל תצוגה מונוכרומית עם 6 צבעים ותואם רק לדפדפנים מבוססי Chromium המשתמשים במנוע PDFium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">תגובות</a></h3>
<p>מתכנת יצר גרסת מקור של Doom שפועלת בתוך קובץ PDF, בעקבות פרויקט דומה שהריץ את טטריס ב-PDF. - הפרויקט משתמש ב-Emscripten כדי לקמפל C ל-asm.js, מה שמאפשר לו לפעול בסביבת הריצה המוגבלת של JavaScript ב-PDF, ומשתמש בגרסת ה-doomgeneric של קוד המקור המקורי של Doom. - החידוש הזה עורר דיונים על הפוטנציאל וההשלכות הביטחוניות של הרצת קוד בתוך קבצי PDF, כאשר קוד המקור זמין ב-GitHub והפונקציונליות מוגבלת לדפדפנים מבוססי Chromium המשתמשים במנוע PDFium. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">ניפוי באגים: כללים שאין לוותר עליהם למציאת בעיות חמקמקות ביותר (2004)</a></h2>
<p>דוד א. וילר סוקר את הספר &#39;ניפוי באגים: 9 הכללים החיוניים למציאת בעיות תוכנה וחומרה חמקמקות ביותר&#39; מאת דיוויד ג&#39;י אגנס, ומדגיש אותו כמשאב קלאסי למפתחים. הספר מדגיש עקרונות יסודיים של ניפוי שגיאות החלים הן על מפתחים מתחילים והן על מפתחים מנוסים, תוך שימוש בדוגמאות מעשיות וסיפורי &quot;מלחמה&quot; מהחיים האמיתיים כדי להמחיש את תשעת הכללים המרכזיים שלו. ווילר משבח את הספר על התמקדותו באיסוף נתונים וטיפול בבעיות לסירוגין, אם כי הוא מציין רצון לעצה יותר ספציפית לגבי כלים, ובסופו של דבר ממליץ עליו בזכות התובנות הנצחיות שלו בתחום ניפוי השגיאות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">תגובות</a></h3>
<p>ניפוי באגים הוא חיוני לפתרון בעיות מורכבות, תוך הדגשת החשיבות של שמירה על רוגע, הבנת המערכת ואימות הנחות. - כלים כמו <code>git bisect</code> יכולים לסייע בפתרון בעיות יעיל על ידי זיהוי השינוי הספציפי שהכניס את הבאג. - חשוב לאמת תיקונים ולשקול כתיבת בדיקות כדי למנוע רגרסיות עתידיות, מה שמדגיש את הצורך בגישה שיטתית ולעיתים בשימוש בטכניקות כמו ניפוי באגים עם ברווז גומי. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">איך גרמו למכוניות להתפרק בסרטים ישנים (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">תגובות</a></h3>
<p>בסרטים ישנים, נעשה שימוש באפקטים מעשיים כדי לגרום למכוניות להתפרק, כפי שנראה בסרט הצרפתי מ-1965 &quot;Le Corniaud&quot;, שבו מכונית פורקה והרכבה מחדש עם ווים וברגים נפיצים לצורך סצנה. פעלולים אלה דרשו תכנון מפורט והנדסה, שהתאפשרו בזכות המבנה הפשוט יותר של מכוניות באותה תקופה. סרטים מודרניים כנראה ישתמשו ב-CGI (תמונות שנוצרו על ידי מחשב) עבור סצנות דומות בשל המורכבות ותקני הבטיחות של כלי רכב עכשוויים. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">דפוסים סטנדרטיים במשחקים מבוססי בחירה (2015)</a></h2>
<p>הפוסט בבלוג מאת סם קאבו אשוול חוקר דפוסי עיצוב חוזרים במשחקים מבוססי בחירה, כולל מערת הזמן, גונטלט, ענף ובקבוק צוואר, ואחרים, המשפיעים על המשחק ועל מבנה הנרטיב. דפוסים אלה משפיעים על חוויית השחקן והתקדמות הסיפור, עם דוגמאות מתוך סיפורת אינטראקטיבית הממחישות את יישומם. הפוסט מציין כי דפוסים אלה גמישים ויכולים לחפוף, ולא להיות קטגוריות נוקשות בעיצוב משחקים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">תגובות</a></h3>
<p>משחקים מבוססי בחירה משתמשים בהתפצלות נרטיבית כדי להעצים את תחושת הסוכנות של השחקן, אך זה יכול להוביל ל&quot;מערות זמן&quot;, שבהן חלק מהנתיבים מפורטים יתר על המידה ואחרים לא מפותחים מספיק, מה שגורם לשחקנים להחמיץ תוכן חשוב. כלים יכולים לסייע ביצירת גזע סיפור ראשי עם שבילים צדדיים שמתאחדים מחדש, אך הפיצול נשאר מורכב ודורש משאבים רבים, מה שמוביל חלק מהאנשים להמליץ על סיפורים ליניאריים או מכניקות סנדבוקס. משחקים כמו דיסקו אליסיום ונייר אוטומטה ידועים בשימוש המוצלח שלהם בהתפצלויות עלילתיות, ויש דיון על הפוטנציאל של בינה מלאכותית לייצר באופן דינמי נתיבי סיפור, אם כי הטכנולוגיה הנוכחית עשויה עדיין לא להשיג נרטיבים קוהרנטיים. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">הסרט החופשי: שחזור מסגרת-אחר-מסגרת, מצויר ביד של &quot;סרט הדבורה&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive השיקה את &quot;The FREE Movie&quot;, פרויקט שיתופי שבו משתמשים משחזרים את הסרט BEE מסגרת אחר מסגרת, כאשר 92% מהמסגרות כבר הושלמו. משתתפים יכולים להשתתף באופן פעיל על ידי ציור, מחיקה ותצוגה מקדימה של התרומות שלהם לפרויקט. הפרויקט השאפתני הבא שמתוכנן על ידי MSCHF Interactive הוא שחזור של הסרט חולית, פריים אחר פריים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">תגובות</a></h3>
<p>גרסה מצוירת ביד, פריים אחר פריים, שנוצרה על ידי מעריצים של הסרט &#39;כוורת בסרט&#39; נוצרה, בעקבות הטרנד של פרויקטים שיתופיים כמו &#39;שרק מסופר מחדש&#39; ו&#39;מלחמת הכוכבים לא חתוך&#39;. פרויקטים אלה כוללים מספר יוצרים התורמים קטעים קצרים, מה שמוביל לתערובת של איכות ותוצאות הומוריסטיות, המשקפות גישה ממוקדת ממים. יש דעות שונות לגבי &quot;הסרט החופשי&quot;, כאשר חלק מהצופים מוצאים את האיכות הנמוכה של הפריימים כמרתיעה, בעוד אחרים נהנים מהאופי הכאוטי והמבוסס על קהל של הפרויקט. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">חקירת דיסקו אליסיום</a></h2>
<p>הפרויקט Disco Elysium Explorer מאפשר למשתמשים להמחיש ולהאזין לדיאלוגים מהמשחק Disco Elysium, עם כל הזכויות שמורות לסטודיו ZA/UM. - הפרויקט מציע תכונות כמו חיפוש דיאלוגים, בניית שיחות והמחשתן, מה שמשפר את החוויה האינטראקטיבית. - הוא תומך במספר שפות, כולל סינית, גרמנית וקוריאנית, מה שהופך אותו לנגיש לקהל רחב יותר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">תגובות</a></h3>
<p>Disco Elysium משתמשת ב-Articy:draft, כלי ביניים, כדי לבנות את גרפי השיחה המורכבים שלה, מה שמציג הישג טכני למרות אתגרי הביצועים בפרויקטים גדולים. המשחק זוכה לשבחים על סיפור העלילה שלו ומערכות הדיאלוג המורכבות, ומושווה למשחקים אחרים המתמקדים בנרטיב כמו Pentiment ו-Alpha Protocol. ראוי לציון בזכות המכניקות הייחודיות של משחק התפקידים שלו שמדגישות דיאלוג וסיפור על פני קרב, דיסקו אליסיום מעורר דעות מעורבות על הנושאים הפוליטיים שלו אך מוכר כהישג משמעותי במשחקים מונעי סיפור. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">אם הייתה לנו את ארגון הנדסת המוצר הטוב ביותר, איך הוא היה נראה?</a></h2>
<p>הנאום המרכזי בכנס האזורי של Scrum בטוקיו על ידי סגן נשיא ההנדסה התמקד באלמנטים מרכזיים של ארגון הנדסת מוצרים מוצלח: אנשים, איכות פנימית, אהבה, נראות, גמישות ורווחיות. להדגיש את החשיבות של משיכת כישרונות מובילים, שמירה על איכות פנימית על ידי הפחתת בזבוז, והבטחת אהבת המוצר על ידי הבנת צרכי בעלי העניין. מודגש השימוש בתכנות אקסטרים (XP) וטכנולוגיית סקיילינג נוזלית (FaST) לשיפור הגמישות והיכולת להסתגל, תוך יישור מוצרים עם מטרות עסקיות לרווחיות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">תגובות</a></h3>
<p>הדיון בוחן את המאפיינים של ארגון הנדסת מוצרים אידיאלי, תוך התמקדות בסגנונות ניהול, תהליכי קבלת החלטות ופרודוקטיביות. - הדעות חלוקות, כאשר יש הממליצים על קבלת החלטות מבוזרת על פני מבנים היררכיים, בעוד אחרים מדגישים את חשיבותם של מנכ&quot;לים בקבלת החלטות מכריעות. - השיחה מתייחסת גם לאתגרים במדידת פרודוקטיביות ולהשפעת התרבות הארגונית על חדשנות ושביעות רצון העובדים, תוך התייחסות לחברות כמו מטא ואמזון כדוגמאות. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">TfL הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים בלונדון בעקבות תלונה על הפרת סימן מסחרי</a></h2>
<p>בינואר 2010, נוצרה מפת לונדון אנדרגראונד חיה באמצעות ה-API של נתונים פתוחים של Transport for London (TfL), וזכתה לפופולריות ותשומת לב תקשורתית. בתאריך 7 בינואר 2025, TfL ביקשה להסיר את המפה בשל חששות לגבי סימן מסחרי, מה שהוביל להפסקתה למרות אפשרות לשינויים. האתר של היוצר, traintimes.org.uk, נשאר פעיל, ומידע חי על אוטובוסים זמין ב-bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">תגובות</a></h3>
<p>תחבורה עבור לונדון (TfL) הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים של לונדון מהאתר traintimes.org.uk בעקבות תלונה על סימן מסחרי. - האימייל של התלונה מ-TfL נמתח ביקורת על חוסר הבהירות שלו ועל כך שהוא מתייחס לחוק האמריקאי, למרות שהאתר מבוסס בבריטניה. - האירוע מדגיש את המתחים המתמשכים בין מפתחים חובבים לאכיפת סימנים מסחריים, עם דיונים על האם TfL צריכה לספק רישיונות חינם לשימוש לא מסחרי. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: מערכת הפעלה בטוחה באופן סביר</a></h2>
<p>Qubes OS הוא מערכת הפעלה מאובטחת במיוחד המומלצת על ידי מומחים, כולל אדוארד סנודן, בזכות יכולות הבידוד החזקות שלה, מה שהופך אותה למתאימה למשימות רגישות. - היא תומכת בהרצת מערכות הפעלה מרובות ומשתלבת עם Whonix כדי לשפר את פרטיות המשתמש, מה שמושך עיתונאים וארגונים כמו קרן חופש העיתונות. - קהילת Qubes מקבלת בברכה מצטרפים חדשים, ומספקת תמיכה, משאבים והזדמנויות לתרום או לתרום כספית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">תגובות</a></h3>
<p>Qubes OS הוא מערכת הפעלה ממוקדת אבטחה המשתמשת בוירטואליזציה כדי לחלק משימות, ומשפרת את האבטחה על ידי בידוד יישומים ומשימות. - משתמשים דיווחו על בעיות בביצועי גרפיקה וחיי סוללה בשל הסתמכותה על עיבוד תוכנה, מה שמשפיע על ניגון וידאו וביצועי המערכת הכלליים. - למרות שהיא זוכה לשבחים על תכונות האבטחה שלה, Qubes OS עשויה לא להיות מתאימה למשתמשים עם דרישות גרפיקה או סוללה גבוהות, אם כי היא מומלצת לאלה הזקוקים לאבטחה גבוהה, כמו עיתונאים או אנשי מקצוע בתחום אבטחת המידע. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">ההשבתה של קנבה: עוד סיפור של רוויה וחוסן</a></h2>
<p>התקלה ב-Canva נגרמה כתוצאה מפריסה של גרסה חדשה של עמוד העורך, מה שהוביל לאפקט &quot;עדר רועם&quot; עם 1.5 מיליון בקשות לשנייה שהציפו את שער ה-API. - כלל תעבורה מיושן ניתב את תעבורת המשתמשים דרך האינטרנט הציבורי, מה שגרם לעיכוב גבוה ולפקק, בעוד בעיית ביצועים ידועה בשער ה-API החמירה את המצב. - מהנדסי Canva התערבו ידנית על ידי הגדלת הקיבולת ושימוש בחומת האש של Cloudflare לחסימת תעבורה באופן זמני, מה שמדגיש את חשיבות ההתערבות האנושית בניהול בעיות ביצועים של המערכת במהלך משברים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">תגובות</a></h3>
<p>תקלה ב-Canva מדגישה את האתגרים הקשורים לרוויה ועמידות של רשתות להפצת תוכן (CDN), תופעה נפוצה כאשר משתמשים רבים ניגשים לשרתים בו זמנית, מה שמוביל לעומסים יתר. - פתרונות מוצעים כמו הפצה מדורגת וחימום מוקדם לעיתים קרובות אינם מספקים, בעוד פרוטוקולים מסוג P2P (Peer-to-Peer) כמו BitTorrent מתמודדים עם חששות של פיראטיות ושליטה, מה שמוביל חברות כמו Spotify ו-Blizzard לנטוש אותם. - אסטרטגיות ניהול עומסים יעילות, כמו הגבלת חיבורים ושימוש ב-backoff אקספוננציאלי, הן קריטיות להקלת בעיות אלו, ומדגישות את החשיבות של תשתית חזקה ותכנון אסטרטגי לטיפול בתנועה גבוהה ביעילות. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="התכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%AA%D7%9B%D7%95%D7%A0%D7%94%20%D7%94%D7%9E%D7%99%D7%95%D7%97%D7%93%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20Uv%20%D7%94%D7%99%D7%90%20%D7%94%D7%A4%D7%99%D7%9B%D7%AA%20%D7%A1%D7%91%D7%99%D7%91%D7%95%D7%AA%20%D7%90%D7%93-%D7%94%D7%95%D7%A7%20%D7%9C%D7%A7%D7%9C%D7%95%D7%AA.&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2013%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">להפסיק לנסות לקבוע שיחה איתי</a></h2>
<p>ניסיונות שירות חדשים לעיתים קרובות מובילים למעקב מתמשך ודוא&quot;ל שיווקי, שהופכים את הפנייה הראשונית להצעות מכירה בלתי פוסקות. התהליך המכירה הוא לעיתים קרובות מייגע וגוזל זמן, במיוחד בחברות גדולות, כאשר מוצרים לעיתים קרובות אינם עומדים בציפיות ומציעים תמיכה מוגבלת. לקוחות לעיתים קרובות עוברים לאלטרנטיבות קוד פתוח טובות יותר, מה שמוביל לעזיבה שקטה מהשירות המקורי למרות מאמצי השימור. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">תגובות</a></h3>
<p>בעלי סטארטאפים קטנים מתמודדים עם אתגרים כאשר הם עובדים מול עסקים גדולים, כמו הדגמות מיותרות, השוואות מחירים ותהליכי רכש ממושכים, מה שמוביל לעלויות מוגברות עבור עסקים גדולים. תהליך המכירה לעיתים קרובות אינו יעיל, כולל פגישות מיותרות וטקטיקות מתסכלות, מה שמדגיש את הצורך בשקיפות, תקשורת ישירה ואפשרויות גמישות. גישה מוצלחת כוללת יצירת שירות שקל לשלב, משמח לקוחות ומציע מודל תמחור פשוט, למרות הבעיות הנפוצות של תיעוד שלא נקרא וטקטיקות מכירה לא אתיות. </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: נכסי משחק חינמיים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">תגובות</a></h3>
<p>Kenney.nl ידועה במתן נכסי משחק איכותיים וחינמיים, שהם שימושיים במיוחד לפיתוח משחקים וליצירת אבות טיפוס מהירים. הפלטפורמה צברה קהל עוקבים חזק, מה שהקנה לקני את הכינוי &#39;ישו הנכסים&#39; בזכות תרומותיו לקהילת פיתוח המשחקים. משאבים נוספים לנכסי משחק חינמיים כוללים את OpenGameArt.org ו-Itch.io, בעוד שמוזיקה ללא תמלוגים ניתן למצוא מאמנים כמו קווין מקלאוד ו-Heatly Bros. </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">המדריך המאויר לדוקטורט</a></h2>
<p>נעשה שימוש במדריך מאויר כדי להסביר לסטודנטים חדשים לדוקטורט כיצד דוקטורט מרחיב את גבול הידע האנושי, המסומל כמעין שקע קטן. כל ההכנסות מהמדריך המודפס תומכות במחקר על הפרעות גנטיות, מתוך מוטיבציה של הקשר האישי של המחבר למצב הנדיר של בנו. המדריך מורשה תחת רישיון Creative Commons, המאפשר שיתוף עם ייחוס, וזמין במספר שפות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">תגובות</a></h3>
<p>המדריך המאויר לדוקטורט מאת מאט מייט מדגיש את החשיבות של רדיפת בעיה שאתה אוהב ואת החיפוש המתמשך אחר ידע במסע הדוקטורט. הדיון עוסק באתגרים באקדמיה, כמו הלחץ לפרסם והסיכון להעדיף כמות על פני איכות במחקר. המדריך מדגיש את הערך של חוויית הדוקטורט לצמיחה אישית ולהזדמנויות קריירה, תוך הדגשת החשיבות של בחירת המנחה הנכון וחקר עבודה בין-תחומית. </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">מדוע בחרתי ב-Common Lisp</a></h2>
<p>המחבר עבר מקלוז&#39;ור ל-Common Lisp בשל תסכולים מזמני ההפעלה האיטיים של יישומי ממשק שורת הפקודה (CLI) בקלוז&#39;ור והתחושה של חוסר דאגה מצד הקהילה. נבחרה שפת Common Lisp בשל יכולתה ליצור קבצים הרצים באופן עצמאי ומתחילים במהירות, תאימותה לעורך הטקסט Vim, תמיכתה במערכות Windows, Mac ו-Linux, והקהילה והאקוסיסטם החזקים שלה. המחבר משתף את חוויותיו כדי לסייע לחדשים להבין את היתרונות של Common Lisp וכיצד הם הסתגלו לשימוש בו בצורה יעילה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">תגובות</a></h3>
<p>המחבר מדגיש את המערכת הדינמית של Common Lisp, המאפשרת פתרון בעיות גם ללא קוד המקור המקורי, ומציגה את הגמישות והחוסן שלה. SBCL, מימוש של שפת Lisp הנפוצה, זוכה לשבחים על יכולתו לפתור בעיות במהירות, אפילו במצבים שבהם קוד המקור אינו זמין. הדיון מכסה גם את החשיבות והמגבלות של בקרת גרסאות, במיוחד כאשר המאגר אובד, וכולל השוואות של Lisp עם שפות כמו Clojure ו-Julia. </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">מייסדי הבינה המלאכותית ילמדו את הלקח המר</a></h2>
<p>באופן היסטורי, גישות AI כלליות עלו על גישות מתמחות, כפי שנראה בתחומים כמו זיהוי דיבור וראייה ממוחשבת. - &quot;השיעור המר&quot; של ריצ&#39;רד סאטון מדגיש ששיטות כלליות המשתמשות בחישוב יעילות יותר מאשר אלו הנשענות על ידע אנושי בתחום. - הפוסט מציע שמייסדי AI צריכים להתמקד ביצירת מוצרים המנצלים שיפורים במודלים במקום לפצות על מגבלות המודלים הנוכחיים, שכן זו אסטרטגיה בת קיימא יותר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">תגובות</a></h3>
<p>סטארטאפים בתחום הבינה המלאכותית נתקלים באתגר בסיסי במתן הקשר, שכן מערכות בינה מלאכותית דורשות מידע ספציפי ושלבים כדי לפעול ביעילות. - סטארטאפים מצליחים בתחום הבינה המלאכותית יתמקדו ככל הנראה בתהליכי ETL (Extract, Transform, Load) כדי לספק את ההקשר הנחוץ, תוך הדגשת חשיבותם של נתוני אימון ויכולות חיפוש. - תעשיית הבינה המלאכותית עשויה להתפתח בדומה למגזר הסמארטפונים, כאשר חברות גדולות ישלטו בשל בעלות על נתונים, אך סטארטאפים יכולים להצליח על ידי פיתוח מודלים ייחודיים לתחום וניהול אינטגרציה של מערכות מורכבות וניהול נתונים. </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">אהרון שוורץ וסם אלטמן</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">תגובות</a></h3>
<p>אהרון שוורץ היה גאון טכני ופעיל ידוע, שתרם לפרויקטים כמו RSS, Markdown ו-Creative Commons, אך התמודד עם אתגרים משפטיים בשל הורדת מאמרים אקדמיים מ-JSTOR. הפוסט משווה בין האקטיביזם של סוורץ להצלחה התאגידית של סם אלטמן ב-OpenAI, ומעלה שאלות על חוקיות ואתיקה בתעשיית הטכנולוגיה. הדיון מדגיש את ההבדלים בפרספקטיבות לגבי התרומות החיוביות של שני הפרטים לתרבות הטכנולוגיה ואת הפער בטיפול המשפטי בין פרטים לחברות. </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">דברים ברורים ש-C צריך לעשות</a></h2>
<p>הקהילה של Dlang שילבה קומפיילר C בתוך קומפיילר D, הידוע בשם ImportC, כדי לטפל בבעיות לא פתורות ב-C סטנדרטי, כעת ב-C23. - ImportC מאפשר להריץ פונקציות בזמן הקומפילציה, מה שמקל על בדיקות יחידה בזמן הקומפילציה ללא צורך בבניות נפרדות. - הוא גם תומך בהפניה קדימה ובייבוא הצהרות ללא קבצי .h, מה שמפשט את תהליך הפיתוח. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">תגובות</a></h3>
<p>קבצי כותרת ב-C מבדילים בין ממשקים ציבוריים לפרטיים, דבר שמוערך על ידי חלק מהמפתחים בשל הפשטות והקלות בשימוש. - כלים מודרניים כמו <code>cargo doc</code> של Rust מספקים ניהול יעיל של תיעוד וממשקים ללא שכפול קוד, מה שמושך אחרים. - הבחירה בין שיטות אלו תלויה לעיתים קרובות בהעדפה אישית, בצרכי הפרויקט ובזרימת העבודה של הצוות. </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">השמיים הכהים והברורים ביותר בעולם בסכנה עקב פרויקט תעשייתי ענק</a></h2>
<p>המצפה הדרומי האירופי (ESO) מודאג מתוכנית להקמת מתחם תעשייתי על ידי AES Andes ליד מצפה פרנאל בצ&#39;ילה, שעלול לגרום לזיהום אור שישפיע על מחקר אסטרונומי. - מצפה פרנאל הוא חיוני לפרויקטים כמו הטלסקופ הגדול במיוחד (ELT), מה שמדגיש את החשיבות של שמירה על שמי לילה חשוכים. - ESO פועל להעברת הפרויקט התעשייתי כדי להגן על סביבת המצפה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">תגובות</a></h3>
<p>פרויקט מגה תעשייתי בצ&#39;ילה, בהובלת AES Andes, שואף לייצר מימן, חשמל ואמוניה באמצעות אנרגיית רוח ושמש, עם פוטנציאל להשפיע על השמיים האפלים והבהירים ביותר בעולם. מבקרים מביעים דאגה כי הפרויקט, הממוקם ליד אתר טלסקופ מרכזי, עלול להפריע לתצפיות אסטרונומיות, מה שמעורר דיון על האפשרות להעביר את הפרויקט למקום אחר. המצב מדגיש את הקונפליקט בין פיתוח תעשייתי לשימור משאבי טבע ייחודיים, כאשר ישנם כאלה התומכים בתועלות כלכליות בעוד אחרים נותנים עדיפות לשימור הסביבה. </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple אבל זה 6,500 ביטויי רגולאריים שאני מחפש ב-Vim</a></h2>
<p>סרטון &quot;Bad Apple&quot; שוחזר בעורך הטקסט Vim באמצעות שאילתות חיפוש, כאשר כל אחד מ-6,500 הפריימים מיוצג כרשת של 120x90 ספרות בינאריות. נעשה שימוש ב-Python לעיבוד הפריימים, ונבדקו אלגוריתמים שונים כדי לשפר את מחרוזות החיפוש לביצועים טובים יותר ב-Vim. הפרויקט היה ניסוי יצירתי שנערך במרכז Recurse, שהציג את השימוש במקרואים של Vim כדי להפעיל את הווידאו על ידי מעבר בין תבניות חיפוש. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">תגובות</a></h3>
<p>פרויקט המשתמש ב-6,500 ביטויי רגולריים (regexes) ב-Vim כדי להנפיש את &quot;Bad Apple&quot; יזם דיון ער, המציג יצירתיות ומיומנות טכנית. משתתפים שיתפו פרויקטים דומים, כמו הרצת &quot;Bad Apple&quot; על מערכת הבידור של נינטנדו (NES) ושימוש במקרואים של Vim, תוך הדגשת אתגרים אלגוריתמיים והדגמות טכנולוגיות. השיחה גם חקרה את ההשפעה התרבותית של &#39;Bad Apple&#39; וכללה דיונים על התוכן של משחקי Touhou, המשקפים דעות ותחומי עניין מגוונים. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">פיצ&#39;ר הסרת ה-AI של Adobe Lightroom הוסיף ביטקוין לתמונה של ציפור במעופה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">תגובות</a></h3>
<p>פונקציית ההסרה של AI בתוכנת Adobe Lightroom הכניסה בטעות תמונה של ביטקוין לתוך תמונת ציפור, מה שעורר דיונים על השפעת הבינה המלאכותית בצילום. - משתמשים ביקרו את אפקט ה&#39;ניצוץ&#39; של הבינה המלאכותית, והעדיפו את התמונה המקורית, מה שמדגיש את האתגרים בצילום דיגיטלי, כמו ניהול הדגשות קליפיות ומגבלות של כלי AI. - האירוע הזה מדגיש חששות רחבים יותר לגבי תפקיד הבינה המלאכותית בכלים יצירתיים ואיכות התוכן שנוצר על ידי AI. </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">מולנווג סוגר את צוות הקיימות של וורדפרס, מעורר תגובות נגד</a></h2>
<p>מאט מולנווג, ממייסדי וורדפרס, פירק את צוות הקיימות של וורדפרס, מה שהוביל לתגובות חריפות מהקהילה. הקבוצה פורקה בעקבות התפטרותו של נציג הקבוצה תייס בויס, שציין בעיות מנהיגות, וטענתו של מולנווג שהקבוצה לא עמדה ביעדיה. מבקרים האשימו את מאלנווג בצביעות, שכן בתחילה הוא תמך בהקמת הצוות, ופירוקו העלה חששות לגבי עתיד יוזמות הקיימות בתוך וורדפרס. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">תגובות</a></h3>
<p>מאט מולנווג פירק את צוות הקיימות של וורדפרס, מה שהוביל לביקורת ודאגות לגבי ההשפעה על המותג והקהילה של וורדפרס. מבקרים מציינים את השליטה המשמעותית של מאלנווג בוורדפרס כבעייתית, ומציעים צורך פוטנציאלי בשינויים בממשל. הקבוצה שהתפרקה עבדה על יוזמות כמו תוסף לטביעת רגל פחמנית, מה שמעלה שאלות לגבי המחויבות של וורדפרס לקיימות ויציבות ההנהגה. </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">כתובות IP עד 2024</a></h2>
<p>המאמר מאת ג&#39;ף יוסטון מספק עדכון שנתי על כתובות IP, תוך התמקדות במעבר האיטי מ-IPv4 ל-IPv6 למרות הצורך החזוי במרחב כתובות גדול יותר. זה דן במיצוי כתובות IPv4, בתפקיד של העברת כתובות, ובאתגרים באימוץ IPv6, תוך הדגשת הפיצול והדינמיקה השוקית של כתובות IPv4. המאמר בוחן מגמות בהקצאת IPv6, מציין הבדלים אזוריים ואת ההשפעה של הקצאות גדולות, ומשקף השלכות רחבות יותר על עתיד האינטרנט, כולל ניטרליות רשת והתכנסות שוק. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מדגיש את המרחב העצום של כתובות IPv6 בהשוואה ל-IPv4, ומציין ש-IPv6 מספקת כמות כתובות גדולה בהרבה. - מועלות דאגות לגבי פרקטיקות הקצאה לא יעילות, כאשר תאגידים גדולים מקבלים בלוקים גדולים מדי של IPv6, מה שעלול להוביל למחסור בעתיד. - נדונים אתגרים באימוץ IPv6, כולל מגבלות טכניות ורצון החברות להימנע מחיבור ישיר של מכשירים, לצד בעיות מתמשכות עם מחסור ב-IPv4 ודינמיקות תמחור בשוק. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="להפסיק לנסות לקבוע שיחה איתי" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9C%D7%94%D7%A4%D7%A1%D7%99%D7%A7%20%D7%9C%D7%A0%D7%A1%D7%95%D7%AA%20%D7%9C%D7%A7%D7%91%D7%95%D7%A2%20%D7%A9%D7%99%D7%97%D7%94%20%D7%90%D7%99%D7%AA%D7%99&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2012%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">שים לב להשפעת ה-Makefile</a></h2>
<p>האפקט של Makefile&quot; מתאר את הנוהג של מהנדסים להעתיק ולשנות תצורות מורכבות קיימות, כמו Makefiles, במקום ליצור חדשות מאפס. - גישה זו נפוצה במערכות שונות, כגון תצורות של אינטגרציה רציפה/פריסה רציפה (CI/CD) ומערכות בנייה, ויכולה להצביע על כלים מורכבים מדי או מעוצבים בצורה גרועה. - למרות שאין בכך שלילה מובנית, האפקט של Makefile יכול להפריע ללמידה, לסבך את האבטחה ולהוביל לניפוי באגים לא יעיל, מה שמדגיש את הצורך בעיצוב כלים מחושב שמתחשב ביכולת התצורה ובקלות השימוש. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">תגובות</a></h3>
<p>האפקט של Makefile&quot; מתאר את הנטייה של מפתחים להעתיק ולשנות קוד או תצורות מבלי להבין אותם באופן מלא, לעיתים קרובות בשל מורכבות הכלים או שימוש נדיר בהם. תופעה זו נפוצה במשימות תכנות וקונפיגורציה, שבהן מפתחים משתמשים בפתרונות ידועים כדי לחסוך זמן ומאמץ, מה שעלול להוביל לקוד שקשה לתחזק. הדיון מדגיש את הצורך לאזן בין השימוש בתבניות ופתרונות קיימים לבין השגת הבנה מעמיקה יותר של הכלים והמערכות המעורבים. </p>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">פורטלים וקווייק</a></h2>
<p>המאמר הוא הראשון בסדרת &quot;פירוק המסתורין של PVS&quot;, המתמקד במערכת הנראות המוקדמת של Quake כדי להתמודד עם ציור יתר, שבו פיקסלים נרנדרים מספר פעמים. - Quake משתמש בחיתוך פורטלים ובסטים של נראות פוטנציאלית (PVS) על ידי חלוקת העולם לתאים ופורטלים, חישוב מוקדם של נראות כדי לייעל את הרינדור. - המאמר מציג את מחלקות Portal ו-Leaf ב-vis.py, יישום מחדש בפייתון של אלגוריתם הנראות של Quake, ומדגיש את השימוש במטריצת נראות עלה לעלה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">תגובות</a></h3>
<p>מעצבי השלבים של Quake השתמשו במברשות &quot;רמז&quot; ו&quot;פורטלים אזוריים&quot; כדי לייעל את ביצועי המשחק, טכניקה שהייתה בסיסית בגרפיקה תלת-ממדית. - משחקים כמו Prey ו-Portal הביאו את הפורטלים לאור הזרקורים כמכניקות משחק, אף על פי שהמושג שימש ברינדור מאז הגרפיקה התלת-ממדית המוקדמת. - מנוע Unreal Engine 1 השתמש באזורים לאופטימיזציה, ומנועים עכשוויים כמו Unreal Engine 5 ממשיכים להשתמש בשיטות דומות כדי לשפר את יעילות הרינדור. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">עדכוני תיקון באגים Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">תגובות</a></h3>
<p>דניאל הנשן גילה וטיפל בבאגים במודל השפה הגדול Phi-4 של מיקרוסופט, כמו בעיות בסיום משפטים ותבניות שיחה. - הוא המיר את Phi-4 לארכיטקטורת Llama, שיפר את הביצועים, ושיתף את התיקונים ב-Hugging Face, פלטפורמה למודלים של למידת מכונה. - מחברת Colab לזיקוק Phi-4 זמינה, ובעוד שהתיקונים שיפרו ביצועים בכמה מדדים, הם הפחיתו אותם באחרים; צוות Phi-4 עובד לשלב את השיפורים הללו במודל המקורי. </p>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">מתמטיקה מאוד שגויה</a></h2>
<p>חברת עיצוב ובנייה עשתה טעות מתמטית בפייסבוק, כאשר חישבה בטעות את רדיוס כדור הארץ כ-4,333 רגל, מה שהוביל להערכת היקף נמוכה בהרבה של קצת יותר מ-5 מיילים. השגיאה נבעה מחישוב אורכי קשתות מבלי להשתמש ברדיוס האמיתי של כדור הארץ, שהוא כ-3,959 מיילים. הפוסט הדגיש שהקשת החיצונית הייתה ארוכה בפחות מ-1% מהקשת הפנימית, מה שמרמז על אפשרות להפחתת זמן הטיסה בשל ירידה בהתנגדות האוויר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">תגובות</a></h3>
<p>יוטיובר שבונה טען בטעות שקווי עופרת יהיו מקבילים על כדור ארץ שטוח, תוך שהוא לא מבין את עקמומיות כדור הארץ, שהיא זניחה במדידות כאלה. - הדיון הדגיש את כשל האינטואיציה בהבנת מושגים בקנה מידה גדול והתייחס לתיאוריות כדור הארץ השטוח, אי-הבנות לגבי כוח הכבידה והשפעות סיבוב כדור הארץ על טיסה. - השיחה בחנה בהומור את ההתמדה של אמונות שגויות ואת הקושי להסביר מושגים מדעיים לאלה שדוחים את המדע המוכר. </p>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">בניית קישוט</a></h2>
<p>באבל הוא כלי לעיצוב ותצוגה תלת-ממדית המשתמש בפונקציות מרחק חתומות (SDFs) ליצירת צורות ואנימציות מורכבות. - במקור מערכת בסיסית ליצירת שיידרים ב-GLSL, באבל נכתב מחדש כדי לכלול תכונות כמו ייצוא מודלים תלת-ממדיים, עריכה אינטראקטיבית ותאורה מותאמת אישית. - הכלי תומך כעת בהטמעה ברשת, עריכת וקטורים אינטראקטיבית ומציע תיעוד מקיף, מה שהופך אותו לנגיש לפרויקטים יצירתיים ולמשתמשים המתעניינים בעיצוב תלת-ממדי. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">תגובות</a></h3>
<p>פרויקט Building Bauble, שמופיע באתר ianthehenry.com, יצר התרגשות על ידי הצגת הקסם וההנאה שבתכנות, במיוחד בקידוד וגרפיקה. הפרויקט זוכה לשבחים על יצירתיותו והכתיבה המפורטת שלו, ומעורר השראה בקוראים לחזור לפרויקטים לא גמורים ולחקור טכנולוגיות חדשות כמו Janet (שפת תכנות) ו-GLSL (שפת הצללה של OpenGL). על אף כמה בעיות טכניות בספארי, הפרויקט נחגג בזכות הביצוע המרשים שלו וסיפור הפיתוח המרתק, מה שמעורר דיונים על פרויקטים אישיים והשימוש בקוראי RSS. </p>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">כמעט כל החיפושים הבינאריים והמיזוגים השונים שבורים (2006)</a></h2>
<p>בשנת 2006, ג&#39;ושוע בלוך זיהה באג באלגוריתם החיפוש הבינארי, שצוין לראשונה בספרו של ג&#39;ון בנטלי &quot;Programming Pearls&quot;, שבו מתרחש גלישה כאשר &#39;low&#39; וhigh&#39; עולים על הערך המרבי של int. תקלה זו, המשפיעה על מערכים באורך של 2^30 או יותר, הייתה נדירה בשנות ה-80 אך נפוצה יותר כיום, ומשפיעה גם על מיון מיזוג ואלגוריתמים אחרים של חלוקה וכיבוש. בלוך ממליץ לתקן את הבעיה על ידי חישוב נקודת האמצע כ- <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, תוך הדגשת האתגרים שבכתיבת קוד ללא שגיאות והצורך בבדיקות מקיפות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">תגובות</a></h3>
<p>אלגוריתמים רבים של חיפוש בינארי ומיזוג מיון נוטים לבעיות של גלישת מספרים שלמים, במיוחד ביישומים ישנים יותר, כפי שהודגש במאמר משנת 2006. המאמר מדגיש את החשיבות של התחשבות במקרים קיצוניים ובמגבלות חומרה בתכנות, דבר שנשאר רלוונטי גם היום. מתכנתים מומלצים להשתמש בפונקציות מובנות או בסוגי מספרים שלמים גדולים יותר כדי למנוע באגים כאלה, מה שמדגיש את הצורך בזהירות עם סוגי נתונים וגדלי קלט. </p>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">עקוב אחר המכשירים שלך באמצעות רשת Apple FindMy ב-Go/TinyGo</a></h2>
<p>Go Haystack מאפשר מעקב אחר מכשירי Bluetooth אישיים דרך רשת &quot;Find My&quot; של אפל ללא צורך בחומרה של אפל, תוך שימוש ב-OpenHaystack ו-Macless-Haystack עם כלים של Go/TinyGo. משתמשים יכולים ליצור משואות משלהם באמצעות קושחת TinyGo על חומרה כמו לוחות Adafruit Bluefruit ו-BBC Microbit, כאשר ההגדרה דורשת מזהה Apple עם אימות דו-שלבי (2FA). התהליך כולל התקנת הכלי go-haystack, שימוש בפקודות כמו <code>haystack scan</code> לאיתור מכשירים, יצירת מפתחות, הבזקת המכשיר והעלאת קובץ JSON ל-macless-haystack כדי להציג את המכשיר בממשק המשתמש של האינטרנט. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">תגובות</a></h3>
<p>הרשת FindMy של אפל יכולה להיות מנוצלת עם Go/TinyGo למעקב אחר מכשירים, ומציעה דרך להרחיב את הרשת מבלי להזדקק לחשבון אפל. חששות הפרטיות מופחתים על ידי העיצוב של אפל, ולחברה יש מוניטין חזק בשמירה על פרטיות המשתמשים, אם כי חלק מהמשתמשים עדיין חוששים מפני פוטנציאל למעקב. הרשת FindMy פועלת בשני חלקים: מכשירי אפל מאתרים פריטים ומכשירי משתמשים מעלים נתוני מיקום לאפל, עם אפשרות למשתמשים להשבית את התכונה אם הם מעוניינים. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">המצב של וים</a></h2>
<p>לאחר פטירתו של מייסד Vim, בראם מולנאר, בשנת 2023, קהילת Vim התארגנה מחדש כדי להבטיח את המשך פיתוח הפרויקט, כאשר כריסטיאן ברבנדט הוא המתחזק הנוכחי. - בכנס VimConf 2024 נדון כי הצוות התרחב, מתמקד בעדכון אתר Vim, בניהול אבטחה ובהגברת ערוצי התקשורת. - Vim נשאר במצב תחזוקה, תוך מתן עדיפות לצרכי הקהילה ושילוב תכונות חדשות בזהירות, תוך המשך תמיכה ב-ICCF הולנד, ארגון צדקה שהוקם על ידי מולנאר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">תגובות</a></h3>
<p>משתמשי Vim ותיקים מהרהרים על עתיד העורך בעקבות פטירתו של יוצרו, בראם מולנאר, כאשר חלקם מרוצים מהיציבות הנוכחית שלו ואחרים בוחנים חלופות כמו Neovim עבור תכונות מודרניות. ניאווימ זוכה לתשומת לב בזכות התמיכה שלו בסקריפטים של Lua ושיפורים מודרניים, בעוד שחלק מהמשתמשים שוקלים את Emacs בשל תפיסת הפיצול בין וים לניאווימ. דיונים בין משתמשים כוללים נושאים כמו ביצועי Treesitter, תמיכה בפרוטוקול שרת שפה (LSP), והשוואות עם Visual Studio Code (VSCode), המדגישים את הגמישות והיציבות של העורכים הללו. </p>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">פישוט ASTs ומבני נתונים אחרים של מהדרים (2023)</a></h2>
<p>הפוסט דן בשיטוח מבני נתונים, טכניקה למתרגמים שמבצעת אופטימיזציה של עצי תחביר מופשטים (ASTs) על ידי שימוש במערך יחיד עם אינדקסים במקום מצביעים. - שיטה זו משפרת את הביצועים על ידי שיפור הקרבה בזיכרון, הקטנת גודל ההפניות ופישוט ניהול הזיכרון, מה שמוביל להאצה של פי 2.4 במיקרו-בנצ&#39;מרק. - הטכניקה משמשת במיוחד בפרויקטים של Rust ומציעה יתרונות ארגונומיים, כמו ניהול זיכרון קל יותר, ומשווה למפרשי בייטקוד לשיפור ביצועים נוסף. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מתמקד באופטימיזציה של עצי תחביר מופשטים (ASTs) על ידי אחסונם במערכים שטוחים ורציפים לשיפור הביצועים ויעילות הזיכרון. שיטה זו משפרת את הקרבה לזיכרון המטמון ומפשטת את ניהול הזיכרון, תוך השוואה לטכניקות בשפות כמו Lisp והקומפיילר של Zig. השיחה מתייחסת גם לשיטות היסטוריות וטכניקות דומות בשפות תכנות אחרות, תוך הדגשת היתרונות של מבני נתונים שטוחים לצורך הרכבה קלה וקלות מניפולציה. </p>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">להפוך את רמקול הבלוטות&#39; של מרשל אוקסברידג&#39; לפחות חכם</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מתמקד בשינוי רמקול הבלוטות&#39; של Marshall Uxbridge כדי להסיר את התכונות ה&#39;חכמות&#39; שלו, תוך התעסקות בהיבטים טכניים כמו תכנון לוח מעגלים מודפס (PCB) לקלט דיגיטלי I2S. משתמשים דנים בתפקיד של עיבוד אותות דיגיטלי (DSP) בהשגת איכות צליל טובה, כאשר חלקם מדגישים את נחיצותו לפצות על מגבלות חומרה. השיחה עוסקת גם באתגרים של שינוי מכשירים חכמים ובנגישות של ייצור רכיבי PCB מודרניים ורכיבים. </p>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">הבוט של OpenAI ריסק את אתר האינטרנט של החברה בת שבעה אנשים &#39;כמו מתקפת DDoS&#39;</a></h2>
<p>אתר המסחר האלקטרוני של Triplegangers חווה התקפה דמוית DDoS עקב הבוט של OpenAI שביצע עשרות אלפי בקשות לגרד מעל 65,000 דפי מוצרים. - לאתר לא היה קובץ robots.txt מוגדר כראוי לחסימת בוטים כאלה, מה שהוביל לעלויות מוגברות ב-AWS ולחששות לגבי אבטחת נתונים. - האירוע הזה מדגיש את החשיבות של קבלת אישור מחברות AI לפני גרידת נתונים ומשמש כאזהרה לעסקים קטנים לנטר פעילות של בוטים של AI. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">תגובות</a></h3>
<p>הבוט של OpenAI גרם לתנועה מוגזמת באתר של חברה קטנה, בדומה להתקפת מניעת שירות מבוזרת (DDoS), מה שמדגיש בעיות עם בוטים של בינה מלאכותית שמעמיסים על אתרים. חברות כמו Read the Docs חוו אתגרים דומים עם בוטים של בינה מלאכותית שיוצרים תנועה מסיבית, למרות השימוש ב-&quot;robots.txt&quot; לניהול זחלני רשת. התקרית מדגישה את הדיון המתמשך על איזון בין נגישות אתרי אינטרנט לבין הגנה מפני גירוד נתונים אגרסיבי על ידי חברות AI, שכן חלק מהבוטים מתעלמים מקובץ &#39;robots.txt&#39;, מה שעלול להוביל לבעיות משפטיות וכלכליות עבור בעלי אתרים קטנים. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="שים לב להשפעת ה-Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A9%D7%99%D7%9D%20%D7%9C%D7%91%20%D7%9C%D7%94%D7%A9%D7%A4%D7%A2%D7%AA%20%D7%94-Makefile&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2011%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
