<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:06:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, שנוצר על ידי אריק וסטל, הוא לוח שנה של חידות תכנות המתאים לכל רמות המיומנות, שניתן לפתור בכל שפת תכנות.</li>
<li>החידות מתוכננות לפעול ביעילות על חומרה ישנה ומיועדות לתרגול, ראיונות או בידור, מבלי לדרוש רקע במדעי המחשב.</li>
<li>מעודדים את המשתתפים לשתף את חוויותיהם, לבדוק פתרונות עם דוגמאות ולבקש עזרה במידת הצורך, תוך שמירה על הנחיות כמו אי שימוש בבינה מלאכותית לפתרון חידות וכיבוד כללי סימני מסחר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תחילת Advent of Code 2024 החלה, והמשתתפים עוסקים בפתרון בעיות יצירתי ומשתפים את חוויותיהם. חלק מהמשתתפים מנסים גישות ייחודיות, כמו שימוש ב-C ללא ספריות סטנדרטיות או חקר שפות תכנות חדשות כמו Swift או Ada. למרות שיש חששות לגבי השפעת הבינה המלאכותית על לוח התוצאות, האירוע בעיקר מטפח הנאה אישית, למידה ואינטראקציה קהילתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">גורם מאשר ברזילאי, המהימן רק על ידי מיקרוסופט, הנפיק תעודה עבור google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רשות אישורים ברזילאית (CA), המהימנה אך ורק על ידי מיקרוסופט, הנפיקה תעודה עבור google.com, תוך הפרת כללי אישור רשות האישורים (CAA) של גוגל.</li>
<li>תקלה זו מעוררת חששות לגבי האמינות של ה-CA וההחלטה של מיקרוסופט לתת בו אמון, בעוד דפדפנים גדולים אחרים אינם עושים זאת.</li>
<li>התעודה עלולה להקל על התקפות אדם-באמצע, ולאפשר לתוקפים להתחזות לגוגל ולהפיץ תוכנות זדוניות, מה שמדגיש את הצורך בפיקוח קפדני יותר ושקיפות בהחלטות אמון של רשות אישורים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">מצלמת אבטחה ביתית פרטית בקוד פתוח (הצפנה מקצה לקצה)</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח מערכת מצלמות אבטחה ביתית בשם Privastead, המתמקדת בפרטיות באמצעות הצפנה מקצה לקצה עם OpenMLS ומיושמת בעיקר ב-Rust. Privastead היא קוד פתוח עבור אלו עם חששות פרטיות, ודורשת מצלמת IP תואמת, מכונה מקומית, שרת וסמארטפון אנדרואיד להתקנה. נכון לעכשיו, המערכת תומכת רק במצלמת IP אחת ובאנדרואיד, אך המחבר מחפש משוב ותרומות מהקהילה לשיפור יכולותיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Privastead הוא מערכת מצלמות אבטחה ביתית בקוד פתוח שפותחה כדי להתמודד עם חששות פרטיות בפתרונות קיימים, תוך שימוש בהצפנה מקצה לקצה באמצעות OpenMLS. המערכת מיושמת בעיקר ב-Rust ודורשת מצלמת IP נתמכת, מכונה מקומית, שרת וסמארטפון אנדרואיד להפעלה. הפרויקט זמין ב-GitHub ומזמין משוב ותרומות מהקהילה לשיפור הפונקציונליות שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs מבצע המרה במקום של מערכת הקבצים NTFS למערכת הקבצים הפתוחה Btrfs</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs הוא כלי שנועד להמיר מערכות קבצים NTFS ל-Btrfs במקום, תוך שמירה על התמונה המקורית כהעתק reflink לצורך שחזור פוטנציאלי של שטח.</li>
<li>הכלי זמין הן עבור Windows והן עבור Linux, עם הוראות התקנה ותלויות ספציפיות לכל פלטפורמה, והוא כולל תכונות כמו תמיכה בדחיסה והחזרה ל-NTFS.</li>
<li>המגבלות כוללות את היעדר התמיכה בתכונות מורחבות ישנות, זרמי נתונים חלופיים גדולים (ADS), וקבצים מוצפנים, עם תנאים ספציפיים הנדרשים לאתחול Windows ממערכת קבצים Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs הוא כלי שמאפשר המרה במקום ממערכת הקבצים NTFS (New Technology File System) ל-Btrfs (B-tree File System), ומעורר דיונים על השימושיות והתזמון שלו להעברות נתונים גדולות.</li>
<li>משתמשים משתפים חוויות מעורבות עם Btrfs, מעריכים תכונות כמו צילומי מצב אך נזכרים בבעיות יציבות בעבר, תוך כדי דיון גם במערכות קבצים אחרות כמו ZFS ו-bcachefs.</li>
<li>השיחה מדגישה את המורכבויות והסיכונים בניהול מערכת קבצים, כאשר חלק מהמשתמשים תומכים בגיבויים ובפורמטים חדשים על פני כלי המרה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD משביתה את מאגר הלולאות של Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD השביתה את מאגר הלולאה במעבדי Zen 4 שלה, תכונה שנועדה לאופטימיזציה של צריכת חשמל ולא לשיפור ביצועים. מבחני ביצועים מצביעים על הבדלים זניחים עם השבתת מאגר הלולאה, שכן זיכרון המטמון של הפקודות מפצה עם רוחב פס מספיק. ההחלטה להשבית את מאגר הלולאה, אולי בשל באג חומרה, אינה צפויה להשפיע באופן משמעותי על ביצועים או צריכת חשמל, והתכונה לא תועדה באופן נרחב על ידי AMD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>AMD השביתה את מאגר הלולאות במעבדי Zen 4 שלה, ככל הנראה בשל פגיעויות חומרה שלא פורסמו, מה שהוביל לירידה קלה בביצועים במצבים מסוימים. מאגר הלולאות תוכנן לשפר את יעילות הכוח והביצועים, אך הסרתו מעידה כי ייתכן ולא הציע יתרונות משמעותיים. ההחלטה השקטה להשבית את מאגר הלולאות עוררה חששות בנוגע לשקיפות ולניהול פגיעויות חומרה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One שוחרר: הנתב הראשון שתוכנן במיוחד עבור OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>ה-SFC (קרן חופש התוכנה) ו-OpenWrt השיקו את OpenWrt One, נתב אלחוטי שנועד לקדם את חופש התוכנה ואת הזכות לתקן, במחיר של 89 דולר עם מארז או 68.42 דולר עבור הלוח.</li>
<li>הנתב אינו ניתן להשבתה, תואם לחלוטין לרישיון קופילפט, ומכיל את שבב ה-MediaTek MT7981B SoC, WiFi MT7976C, זיכרון RAM DDR4 בנפח 1 ג&#39;יגה-בייט, תומך בהזנת חשמל דרך Ethernet (PoE) וחשמל דרך USB-C, עם ממשק סריאלי USB למשתמשים מתקדמים.</li>
<li>המכשיר עומד בתקן ה-FCC, מה שמראה כי זכות התיקון של תוכנה יכולה להתיישר עם דרישות רגולטוריות, וכל רכישה כוללת תרומה של 10 דולר ל-OpenWrt במסגרת Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, הנתב הראשון שתוכנן במיוחד עבור הקושחה הפתוחה OpenWrt, שוחרר במחיר של 89 דולר. הוא שואף לאזן בין עמידה בדרישות קוד פתוח לבין תקנות ה-FCC, אם כי עדיין כולל כמה רכיבי בינארי קנייניים לפונקציונליות Wi-Fi. השחרור עורר דיונים על היתרונות שבהפרדת פונקציות הנתב וה-Wi-Fi לצורך גמישות רבה יותר בחומרת הרשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">ג&#39;ף דין מגיב לתעשיית ה-EDA בנוגע ל-AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;ף דין התייחס לביקורות בנוגע ל-AlphaChip של גוגל, וציין כי המבקרים לא עמדו בשלבים חיוניים לשכפול, כמו אימון מוקדם. הוויכוח שואל האם הביצועים של AlphaChip משתווים לכלים קיימים, כאשר יש המציעים שהטענות של גוגל עשויות להיות מוגזמות. דיון זה מדגיש את המתחים בין גוגל לתעשיית האוטומציה של עיצוב אלקטרוני (EDA), הכוללים האשמות של הטיה ודאגות לגבי יכולת השכפול של המחקר של גוגל.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%201%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">מה הכפתור הזה עושה? – למכונית החדשה שלי יש מתג מסתורי ולא מתועד</a></h2>
<ul>
<li>בעל רכב אופל קורסה משנת 2020 גילה מתג מסתורי המחובר למערכת מעקב צי, ככל הנראה הותקן על ידי הבעלים הקודם, חברה גדולה.</li>
<li>המערכת פועלת כגלאי GPS ואולי גם כמשבית, עוקבת אחר תנועות הנהג ושולחת נתונים למנהל הצי.</li>
<li>הבעלים מתכנן להסיר את המערכת בשל חששות לפרטיות, תוך הדגשת הבעיה של נהיגה עם מכשירי מעקב ללא ידיעה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל רכב חדש כולל מתג המחובר לטכנולוגיית GPS ו-eSIM, מה שמעלה חששות פרטיות שכן תכונות אלו אינן ניתנות לניטרול, דבר שעלול לאפשר איסוף נתונים ומעקב ממשלתי.</li>
<li>ישנם צרכנים שמעדיפים מכוניות ישנות יותר כדי להימנע מבעיות פרטיות, שכן מכוניות מודרניות מושוות לעיתים קרובות ל&quot;סמארטפונים על גלגלים&quot; בשל תכונות הקישוריות שלהן.</li>
<li>מחקרים על פרטיות מדגישים חששות משמעותיים עם מכוניות חדשות, אם כי חלק מהמותגים מציעים אפשרויות לוותר על שיתוף נתונים, מה שמעורר ויכוחים מתמשכים על איזון בין התקדמות טכנולוגית לזכויות פרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">פיצוח ה-CAPTCHA של 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>הפרויקט נועד לפתח מודל למידת מכונה באמצעות TensorFlow כדי לפתור CAPTCHA של 4Chan עם דיוק של מעל 80%, ובסופו של דבר להשיג דיוק של מעל 90%.</li>
<li>המודל השתמש בארכיטקטורת LSTM CNN עם קידוד CTC, אומן על 500 תמונות שנפתרו ידנית ו-50,000 תמונות סינתטיות, והומר לשימוש בדפדפן עם TensorFlow.js.</li>
<li>הפרויקט סיפק תובנות חשובות בתחום הלמידה החישובית והראייה הממוחשבת, תוך התמודדות עם אתגרים כמו איסוף נתונים, יצירת נתונים סינתטיים, ונושאי תאימות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מערכת ה-CAPTCHA של 4Chan נפרצה, מה שמדגיש את המגבלות של CAPTCHA מבוסס טקסט, כאשר מחשבים כעת עולים על יכולותיהם של בני אדם בפתרונם.</li>
<li>על אף הפגיעות שלהן, CAPTCHAs עדיין ממלאות תפקיד בהעלאת העלות של שליחת דואר זבל, ובכך מרתיעות חלק מהספאמרים הפוטנציאליים.</li>
<li>משמעות האתית של שבירת CAPTCHA נתונה לדיון, שכן היא מקלה על יותר דואר זבל ותוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, מה שמשפיע על בעלי אתרים ומשתמשים, ומדגיש את הצורך בפתרונות אנטי-ספאם יעילים יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">אמנות קו גיאומטרית של וצלאב שפאקובסקי (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמנות הקווים הגיאומטרית של וצלאב שפאקובסקי זוכה להכרה בזכות עיצוביה המורכבים, ומושווית לאמנות האופ וליוצרים כמו ברידג&#39;ט ריילי וברנרד כהן. האמנות, המזכירה דפוסים מתמטיים, מעוררת השראה בקרב יוצרים דיגיטליים ויוצרי אמנות גנרטיבית, ומדגישה את הפוטנציאל שלה בפלטפורמות דיגיטליות מודרניות. דיונים מדגישים את החשיבות ההיסטורית של עבודתו של שפאקובסקי ואת השילוב שלה בין מתמטיקה ואמנות, עם קישורים לאמנות ותערוכות קשורות הנמצאים בשיתוף.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">מהנדסי שינה</a></h2>
<ul>
<li>מצב של שינה קצרה טבעית משפחתית (FNSS) הוא מצב שבו אנשים יכולים לישון פחות ללא השפעות שליליות בשל מוטציה גנטית, במיוחד בגן DEC2 המשפיע על רמות האורקסין. אורקסין משחק תפקיד מרכזי בוויסות השינה, כאשר חוסר איזון בו יכול להוביל לעייפות או נדודי שינה, והמחקר בוחן שכפול של FNSS באמצעות אגוניסטים של אורקסין או טיפול גנטי. למרות הפוטנציאל שלו, FNSS נותר תחת מחקר, מה שמצביע על הצורך במחקרים נוספים לפיתוח שיטות משופרות להנדסת שינה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחסור שינה טבעי משפחתי (FNSS) הוא מוטציה גנטית המאפשרת לאנשים לישון פחות ללא השפעות שליליות, ומעורר עניין בפוטנציאל היתרונות והסיכונים שלו.</li>
<li>עולות חששות לגבי ההשפעות הבריאותיות לטווח הארוך של הפחתת שינה, כולל סיכון מוגבר אפשרי לדמנציה, למרות כמה אנקדוטות אישיות על אופטימיזציה מוצלחת של שינה.</li>
<li>הדיון מתייחס גם לתפקיד האבולוציוני של השינה, הפוטנציאל לביוהאקינג של שינה וההשלכות החברתיות, תוך בחינת השאלה האם הצורך המופחת בשינה הוא בסופו של דבר מועיל או מזיק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">התדרדרות גוגל</a></h2>
<ul>
<li>הסגירה של Giant Freakin Robot מדגישה את האתגרים העומדים בפני מפרסמים עצמאיים, כאשר אתרים רבים נסגרים עקב ירידה בתנועה מפלטפורמות גדולות כמו גוגל ופייסבוק. מערכת הלמידה החישובית של גוגל, שנועדה לשפר את תוצאות החיפוש, הסירה בטעות אתרים קטנים רבים, מה שהוביל לקשיים כלכליים עבור יוצרי תוכן. המורכבות של האלגוריתם והמעמד הדומיננטי של גוגל בשוק תורמים לבעיה המתמשכת, ומשאירים ליוצרים חלופות ופתרונות מוגבלים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הירידה של גוגל קשורה למיקוד שלה בהכנסות מפרסום על פני איכות החיפוש, מה שהוביל להפחתת חדשנות וחזון.</li>
<li>משתמשים מדווחים על ירידה באיכות השירותים כמו Google Maps ו-Google Docs, ללא הישגים משמעותיים מצד גוגל בשנים האחרונות.</li>
<li>העלייה של אופטימיזציה למנועי חיפוש (SEO) ותוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית סיבכה את תוצאות החיפוש, מה שגרם למשתמשים לחפש חלופות כמו Kagi ו-DuckDuckGo לחוויות חיפוש טובות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">על פי הדיווחים, יצרן Sol-Ark משבית את כל הממירים של Deye בארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>סול-ארק השביתה את כל הממירים של דייה בארה&quot;ב, והפריעה לבעלי בתים על ידי השבתתם בכוונה עם הודעה על מגבלות אזוריות.</li>
<li>סול-ארק, המחזיקה בזכויות מכירה בלעדיות בארה&quot;ב, הציעה תוכנית החלפה מוזלת ללקוחות שנפגעו, מה שהעלה חששות לגבי שליטה ואבטחה של ממירי שמש המחוברים לאינטרנט.</li>
<li>התקרית מדגישה את החשיבות בבחירת ממירים עם תמיכה אמינה ורשת מאובטחת כדי להימנע מהפרעות דומות, במיוחד עם מוצרים המיוצרים בסין.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>על פי הדיווחים, חברת Sol-Ark השביתה את כל ממירי Deye בארצות הברית, מה שגרם לתסכול בשל התלות במכשירים המחוברים לאינטרנט ושירותי ענן. משתמשים מביעים חששות לגבי התלות בשירותי ענן עבור מכשירים מקומיים, מחשש להפרעות פוטנציאליות בעתיד ותומכים בשליטה מקומית. האירוע מדגיש את הסיכונים הקשורים לטכנולוגיה התלויה בענן, ומעורר קריאות לשיפור ההגנה על הצרכן ופתרונות חלופיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מה הכפתור הזה עושה? – למכונית החדשה שלי יש מתג מסתורי ולא מתועד" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%94%20%D7%94%D7%9B%D7%A4%D7%AA%D7%95%D7%A8%20%D7%94%D7%96%D7%94%20%D7%A2%D7%95%D7%A9%D7%94%3F%20%E2%80%93%20%D7%9C%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%AA%20%D7%94%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%20%D7%99%D7%A9%20%D7%9E%D7%AA%D7%92%20%D7%9E%D7%A1%D7%AA%D7%95%D7%A8%D7%99%20%D7%95%D7%9C%D7%90%20%D7%9E%D7%AA%D7%95%D7%A2%D7%93&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2030%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">שלח למישהו שאתה מעריך מכתב רשמי &#39;המשך והתמיד&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">מהנדסים אינם יכולים להרשות לעצמם לעשות טעויות של סטארטאפ כאשר הם בונים ספרי חשבונות</a></h2>
<ul>
<li>המדריך למהנדס תשלומים מדגיש את התפקיד הקריטי של פנקסים מדויקים בסטארטאפים בתחום הפינטק, ומבליט את הסכנות שבהזנחת מערכות חשבונאות כפולה.</li>
<li>אלברו דוראן משתף סיפור אזהרה מניסיונו בסטארטאפ, שבו היעדר מערכת רישום כפולה הוביל לפערים כספיים ואי שביעות רצון של לקוחות.</li>
<li>דוראן שוקל לכתוב ספר על יצירת ספרי חשבונות ניתנים להרחבה ועמידים לעתיד, ומחפש משוב על העניין הפוטנציאלי בו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדסים במערכות פיננסיות חייבים להימנע מטעויות, כפי שנראה במקרה של Synapse, שבו ספר החשבונות שלהם הראה באופן לא מדויק יתרות לקוחות גבוהות יותר מהכספים בפועל, מה שהוביל לחוסר של מיליונים. חברות פינטק לעיתים קרובות מבטיחות ביטוח FDIC, אך הוא חל רק אם הבנק נכשל, ולא אם הפינטק מנהל את הכספים בצורה לא נכונה, מה שמדגיש את החשיבות של מעקב פיננסי מדויק. הנהלת חשבונות כפולה חיונית לדיוק, ומבטיחה שכל עסקה מאוזנת וניתנת למעקב, מה שעוזר למנוע טעויות והונאות פוטנציאליות במערכות פיננסיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">אל תתעסק עם המגילה</a></h2>
<ul>
<li>יש ביקורת על תוספי גלילה עם מומנטום על כך שהם משבשים את חוויית הגלישה הטבעית באינטרנט על ידי פגיעה בשימושיות, נגישות וביצועים. - בעיות מרכזיות כוללות הפרת ציפיות המשתמש, גרימת מחלת תנועה, הפחתת נגישות וביצועים לא עקביים, במיוחד במכשירים ישנים יותר. - תוספים אלו גם מגבירים את זמני טעינת הדפים, שוברים תכונות דפדפן מקוריות ומוסיפים עומס תחזוקה, מה שמוביל לתסכול המשתמשים ולמורכבות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש תסכולים עם יישומי עמוד יחיד (SPAs) המשפיעים על הניווט באינטרנט, במיוחד בנוגע לכתובות URL, ניווט בדפדפן וכפתור החזרה לאחור. המבקרים טוענים ש-SPAs המיושמים בצורה לא נכונה פוגעים ביסודות האינטרנט כמו יכולת סימון ושמירה על ניווט, תוך מתן עדיפות לביצועים על פני חוויית המשתמש. השיחה גם מתייחסת לנושאים כמו חטיפת פונקציות דפדפן סטנדרטיות וחשיבות כיבוד האוטונומיה של המשתמש בעיצוב אתרים, תוך תמיכה בשמירה על פונקציות אינטרנט מסורתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner מעלה מחירים תוך הפחתה משמעותית של רוחב הפס (ארה&quot;ב)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner מעלה מחירים בארה&quot;ב עד 27.52% עבור שרתי CPX21 תוך הפחתת רוחב הפס בממוצע של 88.19%. השינויים, שהוכרזו ביום חג ההודיה, נועדו להתאים את העלויות לשימוש במשאבים, שכן משתמשים קלים סבסדו משתמשים כבדים יותר. המחירים החדשים ומגבלות רוחב הפס ייכנסו לתוקף מדצמבר 2024 עבור שרתים חדשים ומפברואר 2025 עבור שרתים קיימים, כאשר Hetzner טוענת שהיא מציעה את יחס המחיר-ביצועים הטוב ביותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הטצנר, חברת אחסון אתרים, העלתה את המחירים והפחיתה את הצעות רוחב הפס שלה בארצות הברית.</li>
<li>הנושא עורר דיון משמעותי, מה שהוביל למספר פוסטים כפולים ב-Hacker News, פלטפורמת חדשות טכנולוגיה פופולרית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">צמיגי רכב משילים רבע מכל המיקרופלסטיקים בסביבה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צמיגי רכב הם מקור עיקרי לזיהום מיקרופלסטיק, ותורמים לרבע מכלל המיקרופלסטיקים בסביבה. ישנה מחלוקת על האם להטיל מס על צמיגים בהתבסס על התרכובות שלהם כדי להתמודד עם הזיהום, בניגוד להטלת מס על כלי רכב לפי משקלם. הדיון כולל חששות לגבי פרטיות ומעשיות בנוגע להטלת מס על פי משקל ומרחק נסיעה, עם דוגמאות מבריטניה והולנד השוקלות שיטות שונות ליישום.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">נינג&#39;ה: הצלחה וכישלון (2020)</a></h2>
<ul>
<li>נינג&#39;ה, מערכת בנייה שנוצרה כפרויקט צדדי, זכתה לפופולריות משמעותית וכעת משמשת בפרויקטים גדולים כמו כרום, אנדרואיד ומסון.</li>
<li>המערכת מתוכננת למהירות ויעילות, תוך שימוש בגרף דו-חלקי לשיפור מבנה הבנייה והתמקדות בבניות אינקרמנטליות מהירות.</li>
<li>היוצר משקף את האתגרים שבהיותו מתחזק קוד פתוח, ומציין את הדרישות הגבוהות וההכרת התודה המוגבלת למרות הצלחתו של נינג&#39;ה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בתפקיד של מערכת הבנייה Ninja בפרויקט הקוד הפתוח של אנדרואיד (AOSP) ובמורכבויות המעבר מקבצי make ל-Ninja.</li>
<li>משתמשים דנים ביתרונות של Ninja על פני Makefiles, תוך התחשבות בארכיטקטורה, בנושאים חברתיים ובהשפעת זמן האיטרציה על שביעות רצון המתכנתים.</li>
<li>השיחה גם מזכירה מערכות בנייה אחרות כמו סמוראי ואת האתגרים שבתחזוקת מערכות בנייה שנבנו בעבודת יד, תוך הדגשת תפקיד הדינמיקה החברתית בסביבות טכנולוגיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">כמה זיכרון תצטרך בשנת 2024 כדי להריץ מיליון משימות במקביל?</a></h2>
<ul>
<li>מדד משנת 2024 בדק את צריכת הזיכרון עבור הרצת מיליון משימות מקבילות באמצעות קורוטינות בשפות תכנות שונות, כולל Rust, C#, Go ו-Java. C# עם NativeAOT הראתה את היעילות הטובה ביותר בצריכת זיכרון, והקדימה שפות אחרות, בעוד ש-Go צרכה יותר זיכרון מהמצופה, אפילו יותר מ-Java עם GraalVM. המחקר מדגיש כי חלק מהשפות, כמו .NET עם NativeAOT ו-GraalVM של Java, שיפרו את הסקלביליות שלהן, בעוד שהגורוטינות של Go היו פחות יעילות, ושימוש הזיכרון של Rust שופר על ידי התאמת הטיפול במשימות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 2024, הזיכרון הנדרש להפעלת מיליון משימות במקביל משתנה בהתאם לשפת התכנות ולמודל הקונקורסיה, כאשר Rust ו-C# משתמשות בכ-0.12 קילובייט לכל משימה, בעוד ש-Go משתמשת בכ-2.64 קילובייט לכל משימה.</li>
<li>Node.js, למרות שנראה יעיל עם הבטחות, אינו מבצע משימות במקביל, מה שמדגיש הבדלים בטיפול בתהליכי מקביליות בין שפות.</li>
<li>נקודת הייחוס מדגישה כי יישומים בעולם האמיתי כוללים פעולות מורכבות יותר מאשר משימות פשוטות, מה שמשפיע על השימוש בזיכרון ועל הביצועים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">להתראות, ראסט. אני מאחל לך הצלחה אבל אני חוזר ל-C++ (סליחה, זהו פרץ רגשות)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש ברדיט ביקר את שפת התכנות ראסט על מורכבותה והזדמנויות העבודה המוגבלות שהיא מציעה, והשווה אותה לבטאמקס ולאספרנטו, שהן טכנולוגיות עדיפות מבחינה טכנית אך לא אומצו באופן נרחב.</li>
<li>בעוד שחלק מהמשתמשים מעריכים את הקפדנות ותכונות הבטיחות של Rust, אחרים מציינים את קצב האימוץ האיטי יותר שלה בהשוואה לשפות כמו Go.</li>
<li>על אף האתגרים הללו, שפת התכנות ראסט צוברת תאוצה בחברות גדולות כמו AWS ומיקרוסופט, כאשר יש הרואים בה תחליף פוטנציאלי לעתיד לשפת C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">גימפ 3.0 בדרך</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 צפוי להשתחרר בקרוב, מה שמסמן את העדכון המשמעותי הראשון מאז 2018, עם ממשק GTK 3 מודרני וביצועים משופרים. - העדכונים המרכזיים כוללים עריכה לא הרסנית, ניהול צבעים משופר, זרימות עבודה משופרות לשכבות ומערכת הרחבות חדשה לניהול תוספים קל יותר. - למרות שתאריך השחרור המדויק אינו ידוע, גרסאות פיתוח זמינות, מה שמצביע על התקדמות משמעותית עבור עורך התמונות בקוד פתוח עם עדכונים תכופים יותר הצפויים בעתיד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גירסה 3.0 של GIMP נמצאת בפיתוח, ומוסיפה תמיכה בפלטות צבעים מעבר ל-sRGB, כמו CMYK ו-CIELAB, שהן חשובות להדפסה ולהוצאה לאור.</li>
<li>העדכון שואף לשפר את דיוק הצבע על ידי המרה למרחבי צבע אחרים רק כאשר יש צורך בכך, ובכך למזער אובדן נתונים.</li>
<li>על אף ההתקדמות כמו עריכה לא הרסנית, ישנם משתמשים שמודאגים מממשק המשתמש והפונקציונליות של GIMP בהשוואה לפוטושופ, מציינים פיתוח איטי עקב צוות מתנדבים קטן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – חלופה מתארחת עצמאית ל-Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince הוא פורט מבוסס Golang של לוח הבקרה של Plausible Analytics, המיועד כמערכת בינארית יחידה למשתמש יחיד עבור מספר אתרים ללא תלות בזמן ריצה. הוא כולל תכונות כמו TLS אוטומטי (אבטחת שכבת תעבורה), מעקב אחר קישורים יוצאים, מעקב אחר הורדות קבצים, מעקב אחר דפי 404 ומעקב אחר אירועים מותאמים אישית, מה שהופך אותו לכמעט שווה ערך ללוח הבקרה של Plausible. Vince שואף להפוך את לוח הבקרה של Plausible לנגיש לאירוח עצמי, ומשמש כתחליף ישיר לאתרים אישיים, עם הדגמה זמינה על מופע Vultr בעלות של 6 דולר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Vince הוא אלטרנטיבה מתארחת בעצמה ל-Google Analytics, שפותחה כגרסה ב-Golang של לוח הבקרה של Plausible Analytics, ומתמקדת בתכונות הקשורות ללוח הבקרה.</li>
<li>זה מציע תכונות כמו TLS אוטומטי (אבטחת שכבת תעבורה), מעקב אחר קישורים יוצאים ומעקב אחר אירועים מותאמים אישית, ללא תלות בזמן ריצה, מה שהופך אותו למתאים לאתרים אישיים.</li>
<li>וינס תואם ל-GDPR (תקנת הגנת המידע הכללית), משתמש ב-Pebble לאחסון נתונים, וזמין כפרויקט קוד פתוח ב-GitHub, מה שמספק אפשרות לאירוח עצמי נגישה ללא המורכבות של ההתקנה של Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">הפרלמנט האוסטרלי אוסר על שימוש ברשתות חברתיות מתחת לגיל 16</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אוסטרליה יישמה איסור על שימוש ברשתות חברתיות עבור אנשים מתחת לגיל 16, מה שהצית דיונים על הגנת ילדים מול זכויות הורים. החוק מחייב אימות גיל, מה שעורר חששות פרטיות ופחדים מהגברת המעקב. החקיקה הועברה במהירות עם מעט מאוד קלט ציבורי, מה שמשאיר את יעילותה ואכיפתה בספק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">שיתוף מסך בדפדפן</a></h2>
<ul>
<li>בולט.ניו הוא כלי שמאפשר למשתמשים ליצור יישומי אינטרנט במהירות, כפי שמודגם על ידי בניית אפליקציה לשיתוף מסך תוך 30 דקות בלבד. האפליקציה פועלת על ידי יצירת קוד ייחודי לחדר, שאחרים יכולים להשתמש בו כדי להצטרף ולצפות במסך המשותף. הפרויקט פותח עוד באמצעות Cursor וזמין לצפייה ב-GitHub, עם הדגמה חיה המתארחת ב-Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יישום שיתוף מסך מבוסס דפדפן פותח באמצעות Bolt.new תוך 30 דקות בלבד, ומאפשר למשתמשים ליצור ולהצטרף לחדרים עם קודים ייחודיים לשיתוף מסך. היישום זמין ב-GitHub, עם הדגמה מסופקת, וקיבל משוב בנוגע לבעיות עצירה בשיתוף מסך והתאמה לניידים. היישום אינו משתמש בשרת TURN, אשר בדרך כלל משמש להעברת מדיה ביישומי WebRTC כאשר חיבורים ישירים בין עמיתים נכשלים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">פרומתאוס 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, הגרסה המשמעותית הראשונה מזה 7 שנים, מציגה ממשק משתמש מודרני, Remote Write 2.0, תמיכה ב-UTF-8, תמיכה ב-OTLP והיסטוגרמות מקוריות. - תכונות מפתח כוללות יעילות פרוטוקול משופרת עם Remote Write 2.0, שיפור יכולת פעולה הדדית עם OpenTelemetry דרך קליטת OTLP, ומדדים יעילים יותר עם היסטוגרמות מקוריות. - משתמשים צריכים להיות מודעים לכמה שינויים שוברי תאימות ולהתייעץ במדריך ההגירה, אך הגרסה שומרת על תאימות לאחור ומעודדת משוב מהמשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרומתאוס 3.0 שוחרר, ומציג תכונות כמו שימוש מופחת בזיכרון ותמיכה בקליטת OTLP (פרוטוקול OpenTelemetry). השחרור עורר דיונים על יכולת ההרחבה שלו בהשוואה לחלופות כמו Mimir, Victoria ו-Cortex, כאשר חלק מהמשתמשים בוחרים בפתרונות אלו לשיפור הביצועים. ישנן חששות לגבי הבהירות של הערות השחרור, מה שמצביע על צורך בשיפור התקשורת מצד המפתחים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="שלח למישהו שאתה מעריך מכתב רשמי 'המשך והתמיד'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A9%D7%9C%D7%97%20%D7%9C%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%94%D7%95%20%D7%A9%D7%90%D7%AA%D7%94%20%D7%9E%D7%A2%D7%A8%D7%99%D7%9A%20%D7%9E%D7%9B%D7%AA%D7%91%20%D7%A8%D7%A9%D7%9E%D7%99%20'%D7%94%D7%9E%D7%A9%D7%9A%20%D7%95%D7%94%D7%AA%D7%9E%D7%99%D7%93'&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2029%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">נוזקה יכולה לכבות את נורית ה-LED של מצלמת הרשת ולהקליט וידאו, הודגם על ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>המאגר מציע כלים למניפולציה של נורית ה-LED של מצלמת הרשת ב-ThinkPad X230, ומדגים כיצד תוכנה זדונית יכולה פוטנציאלית להקליט וידאו ללא הודעת LED. התהליך כולל הבזקת קושחת מצלמת הרשת מחדש דרך USB, טכניקה שניתן ליישם על מחשבים ניידים שונים, תוך שימוש בסקריפטים למניפולציה של הקושחה ושליטה ב-LED. מצלמת הרשת משתמשת בבקר Ricoh R5U8710, ומומלץ להיזהר שכן הבזקת הקושחה מחדש עלולה להזיק למצלמת הרשת; תובנות נוספות זמינות בהרצאת &quot;Lights Out&quot; ב-POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לתוכנות זדוניות יש את היכולת להשבית את נורות ה-LED של מצלמות רשת ולהקליט וידאו ללא ידיעת המשתמש, כפי שהודגם על מחשב ThinkPad X230. בניגוד למחשבי MacBook, שבהם נורות ה-LED מחוברות באופן קשיח כדי לסמן שימוש במצלמה, מחשבים ניידים רבים אחרים חסרים תכונה זו, מה שמעלה חששות לפרטיות. כדי לשפר את האבטחה, מומחים ממליצים להשתמש בכיסויים פיזיים או במתגים למצלמות רשת ומיקרופונים כדי למנוע גישה לא מורשית ולהגן על מידע רגיש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner מקצצת בתעבורה על שרתי VPS בארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>המבנה התעריפי עבור שרתי ענן (קווי CCX ו-CPX) ומאזני עומסים באשבורן והילסבורו, ארה&quot;ב, מתעדכן. מחירים וכמויות תעבורה חדשות יחולו על שרתים שנוצרו מחדש או שונו החל מה-1 בדצמבר 2024, כאשר שרתים קיימים יראו שינויים החל מה-1 בפברואר 2025. העדכון נועד לספק תמחור הוגן יותר בהתבסס על תנאים מקומיים, בעוד שמחירי חריגות התעבורה יישארו ללא שינוי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner משנה את מודל התמחור שלה עבור שרתי ענן ומאזני עומס בארה&quot;ב, ומפחיתה את התעבורה הכלולה מ-20TB ל-1TB ומעלה את המחירים.</li>
<li>השינויים ייכנסו לתוקף בדצמבר 2024 עבור שרתים חדשים ובפברואר 2025 עבור שרתים קיימים, במטרה לאזן את העלויות בין משתמשים בעלי משאבים נמוכים לגבוהים.</li>
<li>ההחלטה הובילה לדיונים על הוגנות ואסטרטגיות עסקיות, כאשר חלק מהמשתמשים אינם מרוצים מההפחתה הדרסטית בתעבורה הכלולה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">אוסטרליה: ילדים מתחת לגיל 16 ייאסרו משימוש ברשתות חברתיות לאחר שהסנאט העביר חוקים</a></h2>
<ul>
<li>באוסטרליה עבר חקיקה חדשה האוסרת על ילדים מתחת לגיל 16 להשתמש ברשתות חברתיות, במטרה להגן על בריאות הנפש.</li>
<li>יש לחברות המדיה החברתית שנה לעמוד בדרישות, תוך שהן עלולות להתמודד עם קנסות של עד 50 מיליון דולר במקרה של אי-ציות, בעוד שמשתמשים והורים אינם עומדים בפני עונשים.</li>
<li>החוק אינו חל על אפליקציות מסרים, משחקים מקוונים או שירותים חינוכיים, וקיבל תגובות מעורבות ממומחי בריאות הנפש, פוליטיקאים וחברות טכנולוגיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>באוסטרליה מתכוונים לאסור על ילדים מתחת לגיל 16 להשתמש ברשתות חברתיות, מה שידרוש אימות זהות כדי לאשר את הגיל, דבר שעורר חששות בנושא פרטיות.</li>
<li>מבקרים חוששים שזה יכול להעניק לממשלה גישה לנתוני מדיה חברתית ולהפחית את האנונימיות של המשתמשים, כאשר יש המציעים שהמדיה המסורתית תומכת בחוק כדי להגביל את התחרות מצד המדיה החברתית.</li>
<li>היעילות והאכיפה של החוק אינן ודאיות, עם פוטנציאל לפרצות ואתגרים ביישומו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: מודל השפה של עליבאבא להסקה דמוית O1</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) הוא מודל בינה מלאכותית שנועד לחקור בעיות בסקרנות ובחקירה פילוסופית, תוך שהוא שואל כל הזמן את הנחותיו.</li>
<li>על אף מגבלות כמו ערבוב שפות ולולאות חשיבה רקורסיביות, QwQ מצטיין בתחומים טכניים, ומשיג ציונים גבוהים במבחנים כמו GPQA, AIME, MATH-500, ו-LiveCodeBench.</li>
<li>המודל מפגין יכולות חזקות בפתרון בעיות במתמטיקה ותכנות, ותורם למסע המתמשך להבנת ההיגיון של בינה מלאכותית ואינטליגנציה מכונתית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>QwQ של עליבאבא, מודל שפה גדול (LLM) המתמקד בהסקת מסקנות, זוכה לתשומת לב בזכות ביצועיו המרשימים על חומרה מגוונת, כולל מחשבי מקבוק, ויכולתו לפתור משימות מורכבות עם הסברים מפורטים.</li>
<li>דיונים סביב QwQ כוללים את דרישות החומרה שלו, בעיות צנזורה פוטנציאליות בנושאים רגישים, ואת יכולות הפתיחות וההיגיון שלו, למרות כמה מגבלות שצוינו.</li>
<li>השיחה מדגישה את ההשלכות הרחבות יותר של מודלים לשפה פתוחה ואת הדינמיקה התחרותית בתחום פיתוח הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">בשבח הדפוס: הקריאה חיונית בעידן של קריסת ידע</a></h2>
<ul>
<li>עד סיימון מדגיש את החשיבות המתמשכת של קריאת דפוס, תוך שהוא מתייחס ל&#39;אלגיות גוטנברג&#39; של סוון בירקרטס כדי להדגיש את החששות מהשפעת המדיה הדיגיטלית על קריאה מעמיקה ודיסאינפורמציה.</li>
<li>סיימון טוען שספרים מודפסים מספקים חוויה ייחודית ומעמיקה שתקשורת דיגיטלית אינה יכולה לשחזר, ומקדמים התבוננות פנימית ופרטיות הרחק מהרעש המתמיד של האינטרנט.</li>
<li>מסיק הוא כי שמירה על אוריינות וקריאה מעמיקה חיונית לשמירה על מחשבה אישית ולהתנגדות להשפעה הנרחבת של הטכנולוגיה הדיגיטלית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בין קריאה מודפסת לקריאה דיגיטלית מתמקד בחששות לגבי השפעת המדיה הדיגיטלית על מעורבות עמוקה עם התוכן. תומכי הקריאה הדיגיטלית מציינים את הנוחות והנגישות, בעוד שמבקרים מודאגים מהשפעותיה על חשיבה ביקורתית וטווחי קשב. דיון זה משקף סוגיות רחבות יותר של השפעת הטכנולוגיה על צריכת מידע והאיזון בין התקדמות טכנולוגית לרכישת ידע מסורתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – קסם שיבוט קולי בינה מלאכותית: הפוך כל קול ב-15 שניות</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro הוא ממשק משתמש מבוסס Gradio בקוד פתוח, המיועד למניפולציה מתקדמת של אודיו, כולל שכפול קול ללא דוגמאות מוקדמות וממיר קול עם למעלה מ-50 קולות של ידוענים.</li>
<li>זה מציע תכונות כמו הורדת אודיו מיוטיוב, בידוד קולי, טקסט לדיבור רב-לשוני ותרגום, תוך שימוש במנועי Whisper.</li>
<li>Voice-Pro מועיל במיוחד ליוצרי תוכן, מפתחים וחובבי אודיו, עם משאבים זמינים ב-GitHub ומדריכי וידאו ב-YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro הוא כלי AI בקוד פתוח שמאפשר שכפול קול תוך 15 שניות, כולל שכפול קול ללא דוגמאות מוקדמות וממיר קול עם יותר מ-50 קולות של סלבריטאים. הוא כולל פונקציות כמו הורדת אודיו מיוטיוב, בידוד קולי, וטקסט לדיבור ותרגום רב-לשוני, מופעל על ידי מנועי Whisper, וזמין ב-GitHub. למרות הפוטנציאל היצירתי שלו, יש חששות לגבי שימוש לרעה לגניבת זהות והונאות, והוא כרגע חסר תמיכה עבור Linux או MacOS, עם שאלות לגבי התקנה ועלויות נסתרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">לסגור את שוקי המזון בני 850 השנים של לונדון</a></h2>
<ul>
<li>לונדון: השווקים ההיסטוריים סמית&#39;פילד ובילינגסגייט, בעלי חשיבות היסטורית של 850 שנה, ייסגרו עד 2028 כאשר תאגיד העיר לונדון יפסיק את התמיכה בהם. השווקים, הידועים כשווקי הבשר והדגים הסיטונאיים הגדולים ביותר בבריטניה, יוחלפו בפיתוחים חדשים, כאשר הסוחרים יקבלו פיצויים וסיוע במעבר. התוכניות להעביר את השווקים לדאגנהאם ננטשו בשל עלויות גבוהות, מה שמעורר דאגות לגבי אספקת הדגים העתידית בלונדון ומסמן אובדן של מסורת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לונדון מתכננת לסגור את שוקי המזון ההיסטוריים שלה, כמו סמית&#39;פילד ובילינגסגייט, כאשר תאגיד העיר לונדון מקדם זאת כ&quot;פרק חדש וחיובי&quot; עבור הסוחרים. מבקרים טוענים שהסגירות נועדו להקל על פיתוח נדל&quot;ן, ולהפוך את האזור למרכז מסחרי, מה שמעלה חששות לגבי אובדן המורשת התרבותית. ההחלטה ממתינה לאישור פרלמנטרי, עם דאגות לגבי ההשפעה השלילית הפוטנציאלית על העסקים המקומיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – מודלר זעיר לדגמים זעירים</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, כלי מידול תלת-ממדי ליצירת מודלים בסגנון רטרו, שוחרר ב-27 בנובמבר 2024 על ידי Apskeppet, ומיועד הן למתחילים והן למומחים. הכלי זמין עבור Windows ו-macOS, במחיר היכרות של 5.09 דולר עד ה-4 בדצמבר 2024. משתמשים מעודדים להצטרף לקהילה ולחקור מדריכים כדי לשפר את היצירתיות שלהם עם picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD הוא כלי מידול תלת-ממדי פשוט המועדף בשל פשטותו וקלות השימוש בו, במיוחד ליצירת מודלים בעלי פוליגונים נמוכים, בהשוואה לתוכנות מורכבות יותר כמו Blender. - פותח על ידי Johan Peitz, picoCAD מאפשר ייצוא לפורמטים obj/mtl, אם כי הוא חסר ייצוא בינארי מקורי ב-Picotron. - משתמשים מעריכים את האסתטיקה הייחודית והפשטות שלו, ולעיתים משווים אותו לכלים אחרים כמו Crocotile ו-Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">תיוג עצמי צף</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציג את &quot;תיוג עצמי&quot;, שיטה לקידוד מידע סוג בתוך אובייקטים של 64 סיביות, המייעלת את פריסת הזיכרון עבור שפות דינמיות מבלי להקריב שטח נתונים.</li>
<li>תיוג עצמי משפר את זמן הביצוע במבחנים כבדים במספרים עשרוניים פי 2.3 ב-Scheme ופי 2.7 ב-JavaScript, ומציע חלופה יעילה יותר לשיטות קיימות כמו מצביעים מתויגים ותיוג NaN.</li>
<li>גישה זו מאפשרת קידוד יעיל של נתונים וסוג, משפרת את הביצועים מבלי להשפיע על פעולות אחרות, מה שהופך אותה לפתרון מבטיח לטיפול במספרים בנקודה צפה כפולה בדיוק של 64 סיביות לפי תקן IEEE754 בשפות דינמיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מציג את &quot;Float Self-Tagging&quot;, טכניקה שמטרתה לייעל את אחסון המספרים הצפים בשפות תכנות דינמיות על ידי שימוש בביטים גבוהים לתיוג, מה שמאפשר לרוב המספרים הצפים להישאר לא ארוזים ומשפר את הביצועים.</li>
<li>מבקרי המאמר טוענים שההשוואות בו פגומות וממליצים לבדוק אותו מול שיטות מבוססות כמו NaN-tagging, שהיא טכניקה לקידוד מידע נוסף בערכי NaN (לא מספר) של מספרים בנקודה צפה.</li>
<li>הטכניקה ידועה בפשטותה ובפוטנציאל שלה, כאשר שיטות דומות כבר יושמו בשפות כמו Koka ו-CRuby, ואופטימיזציות קשורות נצפו במערכות כמו Objective-C של אפל ומכונת ה-Java הווירטואלית (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">פיתוח תרופה לסרטן ללא חברות התרופות הגדולות: בית החולים הזה מראה שזה אפשרי</a></h2>
<ul>
<li>עליית עלויות הבריאות בהולנד מיוחסת לבירוקרטיה, בזבוז וטיפול מיותר, מה שמדגיש חוסר יעילות מערכתית.</li>
<li>בית חולים הולנדי פיתח תרופה לסרטן באופן עצמאי מחברות תרופות גדולות, והציע טיפול זול פי חמישה מטיפול אמריקאי מקביל, מה שמדגים את הפוטנציאל של בתי חולים ללא מטרות רווח להפחית את עלויות הבריאות.</li>
<li>על אף החדשנות, תהליך הרישום היקר והמורכב של סוכנות התרופות האירופית (EMA) מרתיע בתי חולים; עם זאת, בית החולים AVL מימן מחקר שלב 3 באמצעות תרומות, במטרה לקבל אישור מה-EMA כדי לשמור על הטיפול הזול שלהם מול התחרות היקרה של חברות התרופות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצלחה של בית חולים בפיתוח תרופה לסרטן באופן עצמאי מדגימה כי ניתן לפתח תרופות ללא מעורבות של חברות תרופות גדולות. תהליך פיתוח התרופות המסורתי זוכה לביקורת על היותו יקר ומושפע מגורמים לא מדעיים, כמו אגו ופוליטיקה. הדיון מדגיש את המורכבויות בפיתוח תרופות, כולל אתגרים רגולטוריים ושיעור הכישלון הגבוה של תרופות במהלך ניסויים קליניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">פרויקט האופניים מאלומיניום של MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 1974, MIT אירחה קורס שבו המשתתפים, כולל מארק רוזנבאום והארייט פל, בנו שלדות אופניים מאלומיניום, כאשר העיצוב של רוזנבאום היה האופניים הקלים ביותר למסלול באותה תקופה. האופניים של רוזנבאום, עשויים מאלומיניום 6061-T6 וטיטניום, כללו צינורות בקוטר גדול יותר ומיסבים מדויקים, ושקלו 12 פאונד ו-5 אונקיות, וכעת מוצגים במוזיאון MIT. השלדה של הארייט פל הייתה מעורבת במחלוקת פטנטים בין קנונדייל לקליין, כאשר קנונדייל השתמשה בה כדי לטעון נגד הפטנט של קליין בטענה לידע קודם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 1974, MIT שקלו להשתמש באלומיניום עבור שלדות אופניים, ודחו את המגנזיום בשל שבירותו ובעיות הקורוזיה שלו, אם כי סגסוגות מגנזיום מודרניות כמו LPSO מראות פוטנציאל. ניסיונות היסטוריים עם שלדות מגנזיום, כמו של קירק, לעיתים קרובות נכשלו בשל חולשות החומר, בעוד שסיבי פחמן וטיטניום מועדפים בשל חוזקם וגמישותם. למרות ההתקדמות בחומרים, המשקל נותר מוקד בעיצוב אופניים, עם דגש גובר על אווירודינמיקה ונוחות הרוכב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">דל מפרסמת עדכונים לא חתומים באתר שלהם שאינם מצליחים להתקין</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דל משחררת עדכונים לא חתומים באתר האינטרנט שלהם, מה שמוביל לכשלים בהתקנה ומעלה חששות ביטחוניים לגבי ניצול פוטנציאלי על ידי האקרים.</li>
<li>משתמשים דיווחו על אי התאמות בין קטלוגי העדכונים והחתימות, כאשר חלק מהבעיות נפתרו בעקבות תלונות, אך הביקורת נמשכת בנוגע לניהול העדכונים של Dell.</li>
<li>המצב מדגיש את הצורך הקריטי באימות עדכוני תוכנה כדי להבטיח אבטחה ואמינות במגוון פלטפורמות, כולל אפל ולינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">סיפור שנשכח על איך IBM המציאה את המפעל האוטומטי</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 1970, ביל הארדינג מ-IBM יזם את פרויקט SWIFT, במטרה לאוטומט את ייצור הוופרים ליצירת מעגלים משולבים (ICs) בפחות מיום, הפחתה משמעותית מהתהליך האופייני שנמשך חודש. SWIFT השיג זמן סבב של 5 שעות לכל שכבה, הישג שעדיין לא הושווה, והציג חידושים כמו עיבוד אוטומטי ובקרה בזמן אמת, שהיו בסיסיים לייצור המוליכים למחצה המודרני. למרות קיומו הקצר, ההתקדמות של פרויקט SWIFT והמנהיגות החזונית של הארדינג השפיעו באופן משמעותי על התפתחות טכניקות ייצור המוליכים למחצה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פעם IBM הובילה את המהלך בייצור אוטומטי, כשהיא שואפת לאינטגרציה אנכית מלאה מחומרי גלם ועד תוכנה, מה שהפך שבבים מותאמים אישית ליותר ישימים מאשר אפשרויות סטנדרטיות. בשל העלויות הגבוהות של קידום הטכנולוגיה, חברות רבות, כולל IBM, מיקור חוץ את הייצור או הפרידו את מתקני הייצור שלהן. המאמצים הנוכחיים, כמו Atomic Semi של ג&#39;ים קלר, מתמקדים בהפיכת ריצות ייצור קטנות לכלכליות, תוך חקירת חידושים כמו ASICs מובנים (מעגלים משולבים ייעודיים ליישום) וליתוגרפיה ללא מסכה כדי להפחית עלויות ולשפר את הנגישות לסיליקון מותאם אישית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">המשרד לזכויות יוצרים בארה&quot;ב ביטל מאמץ משמעותי לשימור משחקים</a></h2>
<ul>
<li>המשרד לזכויות יוצרים של ארצות הברית דחה בקשה לפטור מ-DMCA שנועדה לאפשר לספריות לשתף גישה דיגיטלית מרחוק למשחקי וידאו משומרים, ובכך סיים קמפיין בן שלוש שנים של קרן ההיסטוריה של משחקי הווידאו (VGHF) ורשת שימור התוכנה.</li>
<li>הפטור המוצע היה מאפשר ספרייה דיגיטלית להיסטוריונים וחוקרים לגשת למשחקים שאינם מודפסים עוד, אך נדחה בשל חששות לגבי שימוש אפשרי לצורכי פנאי ונזק לשוק, כפי שטענו קבוצות בתעשייה.</li>
<li>ה-VGHF הביע אכזבה, תוך ביקורת על ההחלטה ככזו שהושפעה רבות מלובי התעשייה, אשר העדיף את האינטרסים של התעשייה על פני הגישה הציבורית למשחקים היסטוריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשרד לזכויות יוצרים של ארצות הברית דחה הצעה שמטרתה לשמר משחקי וידאו, בשל חששות שהמשחקים הללו עשויים לשמש למטרות פנאי ולא לשימור.</li>
<li>להחלטה זו הציתה דיונים בקרב חובבי משחקים רטרו, שטוענים כי משחקים ישנים מספקים יותר הנאה ונוסטלגיה בהשוואה למשחקים מודרניים.</li>
<li>מתנגדי ההחלטה סבורים שחוקי זכויות היוצרים הנוכחיים מגבילים יתר על המידה, ומעכבים את שימור המדיה התרבותית וההיסטורית. הם מציעים לקצר את תקופות זכויות היוצרים כדי לעודד חדשנות ולאפשר ליצירות ישנות להיכנס לנחלת הכלל מוקדם יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">להסיק פעילות עצבית לפני פלסטיות ללמידה מעבר להחזרה לאחור</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציג את &quot;הקונפיגורציה הצפויה,&quot; עקרון חדש להקצאת קרדיט בלמידה, כחלופה לשיטת הבקפרופגציה המסורתית.</li>
<li>פרוספקטיבית קונפיגורציה כוללת רשתות עצביות המנבאות דפוסי פעילות עצבית רצויים לפני התאמת משקלי הסינפסות, מה שמשפר את היעילות והאפקטיביות בלמידה.</li>
<li>גישה זו מתיישרת בצורה קרובה יותר עם פעילות עצבית שנצפתה במחקרים על בני אדם ובעלי חיים, ועשויה להציע יתרונות הן במערכות למידה ביולוגיות והן במערכות למידה מלאכותיות על פני שיטת ה-backpropagation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נוסחה חדשה, &quot;תצורה פרוספקטיבית&quot;, מוצעת כדי להסביר כיצד המוח מתמודד עם בעיית הקצאת הקרדיט, בשונה משיטת ההחזרה לאחור (backpropagation) המשמשת ברשתות עצביות מלאכותיות (ANNs).</li>
<li>התיאוריה מציעה ששינויים בפעילות העצבית מקדימים שינויים במשקל הסינפטי, בניגוד לשיטת ה-backpropagation שבה שינויים במשקל מובילים לשינויים בפעילות העצבית.</li>
<li>גישה זו עשויה להתאים יותר לתהליכים ביולוגיים ויכולה לספק תובנות לפיתוח אלגוריתמי למידה יעילים יותר, תוך תרומה לדיונים על הדמיון והשוני בין למידת AI ולמידת המוח האנושי.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נוזקה יכולה לכבות את נורית ה-LED של מצלמת הרשת ולהקליט וידאו, הודגם על ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%95%D7%96%D7%A7%D7%94%20%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9C%D7%94%20%D7%9C%D7%9B%D7%91%D7%95%D7%AA%20%D7%90%D7%AA%20%D7%A0%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%AA%20%D7%94-LED%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%9E%D7%A6%D7%9C%D7%9E%D7%AA%20%D7%94%D7%A8%D7%A9%D7%AA%20%D7%95%D7%9C%D7%94%D7%A7%D7%9C%D7%99%D7%98%20%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95%2C%20%D7%94%D7%95%D7%93%D7%92%D7%9D%20%D7%A2%D7%9C%20ThinkPad%20X230&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2028%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">יישום ששואל &#39;למה?&#39; בכל פעם שאתה פותח את הטלפון שלך</a></h2>
<ul>
<li>Intenty היא אפליקציה שמעודדת משתמשים לפתח הרגלי שימוש בריאים יותר בטלפון באמצעות תזכורות מודעות בעת פתיחת המכשיר. האפליקציה מדגישה פרטיות על ידי פעולה מקומית לחלוטין ללא פרסומות או מעקב, והיא משתמשת בהרשאות אנדרואיד רק לצורך תפקודיות ללא איסוף נתונים. עם עיצוב מינימליסטי והתאמה חכמה, ל-Intenty יש דירוג של 4.4 כוכבים ויותר מ-10,000 הורדות, מה שמושך משתמשים השואפים להפחית שימוש חסר מחשבה בטלפון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יישום שמציג למשתמשים את השאלה &quot;למה?&quot; בעת פתיחת הטלפון שלהם זוכה לתשומת לב ב-Hacker News בשל הפוטנציאל שלו להפחית הסחות דעת.</li>
<li>משתמשים מוצאים את האפליקציה מועילה אך לעיתים לא נוחה למשימות מהירות, מה שמוביל להצעות לשיפורים כמו אקראיות של הנחיות או מתן אפשרות לעקיפות ספציפיות לאפליקציה.</li>
<li>המפתח שוקל את משוב המשתמשים לצורך עדכונים, כולל אפשרות רכישה חד-פעמית במקום מודל מנוי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">הקבל שאפל הלחימו בצורה לא נכונה במפעל</a></h2>
<ul>
<li>דאג בראון מדגיש טעות בייצור במחשב ה-Macintosh LC III של אפל, שבה קבל הותקן הפוך, דבר שעלול לגרום לבעיות.</li>
<li>ה-Macintosh LC III, שיוצר בין השנים 1993 ו-1994 עבור שוק החינוך, לא עבר ריקול משמעותי למרות השגיאה הזו.</li>
<li>בראון ממליץ על זהירות בעת החלפת קבלים, במיוחד עם קבלי טנטלום מודרניים, וממליץ להתקין אותם נכון, בניגוד להוראות ההדפסה על לוח המעגל המודפס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>באפל התקינו בטעות קבל הפוך במחשב בן 34 שנים, מה שמדגיש את החשיבות של כיוון נכון של קבלים, במיוחד עבור קבלים אלקטרוליטיים, שיש להם קוטביות ויכולים להיכשל אם מותקנים בצורה לא נכונה.</li>
<li>אירוע זה עורר דיונים על אורך חיי המוצרים והתיישנות מתוכננת, כאשר יש המציעים כי אלקטרוניקה מודרנית מתוכננת בכוונה להיות בעלת אורך חיים קצר יותר כדי להגדיל את המכירות.</li>
<li>המצב מזכיר טעויות ייצור קודמות של חברות אחרות, כמו קומודור, מה שמצביע על בעיה חוזרת בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">לא הייתי צריך Kubernetes, וגם אתם כנראה לא צריכים</a></h2>
<ul>
<li>המחבר עבר מקוברנטיס ל-Google Cloud Run, תוך ציון המורכבות, העלות והאיטיות של האוטוסקיילינג של קוברנטיס כחסרונות. Google Cloud Run מודגש כחלופה פשוטה וחסכונית יותר, המחייבת תשלום רק עבור השימוש בפועל ב-CPU ובזיכרון, ומציעה סקיילינג מהיר ללא העומס הניהולי של קוברנטיס. המחבר משתמש ב-GitHub Actions לאינטגרציה והפצה רציפה (CI/CD), מסדי נתונים מנוהלים והודעות pub-sub, ומדגיש את ההתאמה של Cloud Run לפרויקטים הזקוקים לפשטות ויעילות על פני התכונות הנרחבות של קוברנטיס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מבקר את Kubernetes על כך שהיא מורכבת מדי ולעיתים קרובות לא נחוצה עבור פרויקטים קטנים יותר, ומציע פתרונות פשוטים יותר כמו מכונה וירטואלית (VM) או שרת יחיד שעשויים להיות יעילים יותר.</li>
<li>זה מדגיש את האתגרים בניהול Kubernetes, כולל המורכבות הנוספת הנובעת מתוספים שונים והנטייה של חלק מהמהנדסים לסבך מערכות.</li>
<li>יש הסכמה כללית שבעוד שקוברנטיס הוא בעל ערך, הוא לא תמיד הבחירה הטובה ביותר עבור פעולות בקנה מידה קטן יותר, שבהן פשטות יכולה להיות מועילה יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">האקר במקרי סחיטה של Snowflake עשוי להיות חייל אמריקאי</a></h2>
<ul>
<li>נעצרו שני אנשים בגין גניבת נתונים מחברות המשתמשות ב-Snowflake, בעוד חשוד שלישי, הידוע בכינוי &quot;Kiberphant0m&quot;, עדיין חופשי ומאמינים שהוא חייל בצבא ארה&quot;ב בדרום קוריאה.</li>
<li>הקבוצה הייתה מעורבת במכירת נתונים גנובים וסחיטת חברות, כאשר AT&amp;T דיווחה ששילמה 370,000 דולר כדי למחוק רשומות גנובות.</li>
<li>שלטונות קנדה עצרו את אלכסנדר מוקקה, וג&#39;ון ארין בינס כלוא בטורקיה, שניהם קשורים לפריצות, בעוד Kiberphant0m נשאר פעיל בפורומים של פשעי סייבר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פורץ המעורב בסחיטת Snowflake, המזוהה כ-Kiberphant0m, נמצא תחת חקירה, עם השערות על קשרים אפשריים לצבא ארה&quot;ב.</li>
<li>קיברפנטום מכחיש כל קשר צבאי, ומציע שזה היה תכסיס מטעה, אם כי אנליסטים מטילים ספק בכך שזה יהיה יעיל בהטעיית חוקרים.</li>
<li>הפעולות הרשלניות של ההאקר, כמו פרסום תמונה במדי צבא, מדגישות את הקשיים בשמירה על ביטחון מבצעי והימנעות מהשארת עקבות דיגיטליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">זטהאופיס: ליברה אופיס בדפדפן</a></h2>
<ul>
<li>זטהאופיס ווב מציגה את ליברה אופיס לדפדפני אינטרנט, מה שמאפשר גישה מכל מכשיר עם אפשרויות לאירוח עצמי או שימוש ברשת הפצת תוכן (CDN) לשליטה בנתונים. החבילה כוללת את Writer, Calc ו-Impress לעיבוד תמלילים, גיליונות אלקטרוניים ומצגות, וזמינה הן לאינטרנט והן לשולחן העבודה בלינוקס ובווינדוס, מה שמבטיח תאימות מסמכים. זטהאופיס מציעה תוכנה בקוד פתוח עם אפשרויות בתשלום לשימוש ב-CDN ותמיכה, ומשתלבת עם מערכות קיימות באמצעות ה-API של ליברה אופיס UNO, ופועלת ביעילות בדפדפנים מודרניים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זטהאופיס, גרסה מבוססת דפדפן של ליברה אופיס, מתמודדת עם ביקורת על בעיות ביצועים ושימושיות, כולל קלט שבור והצגת טקסט לקויה.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך לגבי האם השימוש בקנבס או מיקוד ב-DOM (מודל אובייקט המסמך) עדיף עבור עיבוד פריסות מסמכים בחבילות משרדיות מבוססות רשת.</li>
<li>זטהאופיס שואפת לספק חוויית משתמש עקבית בין פלטפורמות שונות והיא זמינה גם כאפליקציית שולחן עבודה מקורית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">דלינק אומרת שהיא לא תתקן 60,000 מודמים ישנים יותר</a></h2>
<ul>
<li>ד-לינק הודיעה כי לא תספק תיקוני אבטחה ל-60,000 מודמים ישנים שהגיעו למעמד סוף חיי מוצר, וממליצה למשתמשים לשדרג לדגמים חדשים יותר במקום זאת.</li>
<li>הפגיעויות האבטחה שלא תוקנו עלולות לאפשר להאקרים להשתלט על המכשירים הללו, מה שמציב סיכון משמעותי.</li>
<li>מרבית המודמים המושפעים ממוקמים בטייוואן, ועבור משתמשים שאינם יכולים לשדרג, D-Link ממליצה להגביל גישה מרחוק ולהשתמש בסיסמאות מאובטחות כאמצעי זהירות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דלינק החליטה שלא לתקן פגיעויות ב-60,000 מודמים ישנים, מה שמחשף אותם לסיכוני אבטחה, ומעלה חששות לגבי אבטחת מכשירים ואחריות היצרן.</li>
<li>ההכרזה עוררה דיונים על חשיבות התמיכה לטווח ארוך והיתרונות הפוטנציאליים של פתרונות קוד פתוח כמו OpenWRT לשמירה על אבטחת מכשירים.</li>
<li>ישנן הצעות לחייב יצרנים לספק עדכוני אבטחה או לשחרר קושחה לציבור כאשר מכשירים מגיעים לסוף חייהם, מה שמדגיש בעיה רחבה יותר בתעשייה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">מרשל בריין נפטר שעות לאחר שטען לנקמה באוניברסיטת צפון קרוליינה</a></h2>
<ul>
<li>פרופסור מרשל בריין מאוניברסיטת NC State, מייסד האתר HowStuffWorks.com, נמצא מת במשרדו ב-20 בנובמבר, לאחר שטען לנקמה מצד גורמים באוניברסיטה.</li>
<li>בריין טען שהוא נאלץ לפרוש בעקבות תלונות אתיות, אך האוניברסיטה לא הגיבה על ההאשמות הללו או על מותו.</li>
<li>סטודנטים לשעבר ועמיתים הביעו אכזבה מהשתיקה של האוניברסיטה, והדגישו את האופי המתמשך של הסיפור המתפתח הזה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מרשל בריין, פרופסור לשעבר באוניברסיטת NC State, נפטר לאחר שטען לנקמה מצד מנהלי האוניברסיטה בעקבות תלונותיו האתיות.</li>
<li>עניינו מדגיש את המתח בין אידיאליזם למציאות, וממחיש את הסכנות הפוטנציאליות שבהעמדת בעלי הכוח לדין וחשבון.</li>
<li>התקרית מעוררת דיונים על היעילות של מערכות דיווח פנימיות ועל הדינמיקה הרחבה יותר של הכוח בתוך מוסדות אקדמיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">ג&#39;נט לבני תמותה (2023)</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פרסם ספר מקוון חינמי בשם &quot;Janet for Mortals&quot;, המתמקד בשפת התכנות Janet, אשר נכתב במשך 20 שבועות. הספר כולל 44,000 מילים ומלווה באתר אינטרנט הכולל REPL (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) ללמידה אינטראקטיבית. הספר והפרויקטים הקשורים אליו, כמו קישורי ספריות C++ ומסגרת בדיקה, זכו לתשומת לב חיובית בפלטפורמות כמו Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Janet for Mortals״ הוא ספר שמציע REPL אינטראקטיבי (Read-Eval-Print Loop) שניתן לגשת אליו באמצעות מקש ה-escape, ומאפשר למשתמשים להתנסות בשפת התכנות Janet ישירות בדפדפן שלהם ללא צורך בהתקנה.</li>
<li>ג&#39;נט מוכרת בזכות הקלות שבה ניתן לשלב וליצור שפות תחום ספציפיות (DSLs), אם כי ישנם משתמשים שמציינים כי ניתן לשפר את התיעוד שלה.</li>
<li>הסגנון המרתק של הספר והתכונות הייחודיות של השפה עוררו עניין ומשוב חיובי, למרות ויכוח מסוים על כותרת הספר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">רaspberry Pi CM5 הוא שדרוג מהיר יותר שניתן להחלפה ישירה</a></h2>
<ul>
<li>ה-Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) הוא שדרוג משמעותי מה-CM4, מציע ביצועים מהירים פי 2-3, USB 3 ותאימות ל-PCIe Gen 3 תוך שמירה על אותו גורם צורה.</li>
<li>ה-CM5 מתומחר באופן דומה ל-CM4, כאשר הדגם עם 8GB מתחיל ב-75 דולר, וכולל מעבד מהיר יותר, זיכרון RAM משופר וגרפיקה משופרת, אם כי הוא צורך יותר חשמל במלוא הקיבולת.</li>
<li>גם לוח IO מעודכן שוחרר במחיר של 20 דולר, הכולל טעינה באמצעות USB-C ושיפורים נוספים, המדגישים את התמיכה והמודולריות של ה-CM5 למרות התחרות ממחשבים חד-לוחיים אחרים (SBCs).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-Raspberry Pi CM5 מציע שיפור ביצועים משמעותי לעומת ה-CM4, עם מהירות הגבוהה פי 2-3, וכולל שדרוג ל-USB 3.</li>
<li>בעוד שהגרסה של 8GB שומרת על מחירה, גרסאות אחרות יקרות יותר, וחלק מהמשתמשים מציינים שייתכן שלוחות אחרים מציעים מפרטים טובים יותר.</li>
<li>על אף השיפורים בחומרה, ה-CM5 חסר תמיכה בקידוד חומרה אך יכול לפענח H.265, והקהילה החזקה והתמיכה של Raspberry Pi נשארות יתרונות מרכזיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">ספקי האינטרנט אומרים כי &quot;שירות הלקוחות המצוין&quot; שלהם הוא הסיבה לכך שמשתמשים לא מחליפים ספקים</a></h2>
<ul>
<li>קבוצות לובי של ספקי אינטרנט טוענות כי התחרות מבטיחה סטנדרטים גבוהים של שירות לקוחות, מה שהופך את התקנות הנוספות למיותרות, שכן שירות גרוע יגרום ללקוחות לעבור לספקים אחרים.</li>
<li>רגולטורים בקליפורניה ובאורגון מדווחים על חוסר שביעות רצון נרחב מצד הלקוחות, ומדגישים בעיות כמו זמני המתנה ארוכים ובעיות בחיוב, הסותרות את טענות ספקי האינטרנט.</li>
<li>נציבות התקשורת הפדרלית (FCC) בוחנת את נהלי שירות הלקוחות, אך עם הנהגתו של ברנדן קאר, שמונה על ידי הנשיא הנבחר טראמפ, תקנות חדשות אינן סבירות, שכן המיקוד עובר לצמצום העומסים הרגולטוריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספקי שירותי אינטרנט מייחסים את שמירת הלקוחות ל&#39;שירות הלקוחות המצוין&#39; שלהם, אך רבים מאמינים שזה נובע מחוסר תחרות באזורים מסוימים.</li>
<li>באזורים עם אפשרויות מוגבלות של ספקי אינטרנט, משתמשים לעיתים קרובות נשארים עם הספק הנוכחי שלהם למרות חוסר שביעות רצון מאיכות השירות.</li>
<li>מאמצים במדינות כמו אוסטרליה וקנדה להסדיר את השוק ולהגביר את התחרות נתקלים באתגרים מתמשכים, כאשר משתמשים קוראים לתחרות אמיתית ולשיפור הרגולציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">המלצה למהנדס תוכנה שמעוניין להתעדכן בחדשות האחרונות בתחום הבינה המלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>המשתמש מחפש באופן פעיל מקורות אמינים לעדכונים האחרונים בתחום הבינה המלאכותית (AI), במיוחד דרך בלוגים טכנולוגיים דומים ל-Hacker News (HN).</li>
<li>הם בעלי ניסיון בשימוש ב-ChatGPT וב-OpenAI API, במיוחד בגרסה 3.5, מה שמעיד על עניין מעשי בכלי AI.</li>
<li>המשתמש מצא את הבלוג של סיימון וויליסון אך מרגיש שהוא חסר לכידות, מה שמרמז על צורך במקורות מידע על בינה מלאכותית שהם יותר מובנים ומקיפים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדסי תוכנה יכולים לשפר את כישורי הבינה המלאכותית שלהם על ידי השתתפות בתחרויות Kaggle, המציעות חוויות למידה מעשיות.</li>
<li>להישאר מעודכן באמצעות בלוגים טכנולוגיים, ניוזלטרים וערוצי יוטיוב כמו של סיימון וויליסון, AI Supremacy ו-3Blue1Brown יכול לספק ידע בסיסי ועדכני בתחום הבינה המלאכותית.</li>
<li>מעורבות עם קהילות AI בפלטפורמות כמו Reddit ו-Twitter, כמו גם חקר משאבים חינוכיים כגון ספרים וקורסים מקוונים מ-MIT xPRO, יכולים להעמיק את ההבנה ולשמור על מהנדסים מעודכנים במגמות האחרונות בתחום ה-AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI עוצרת את מודל הווידאו סורה לאחר שאמנים הדליפו גישה במחאה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI עצרה את מודל הווידאו שלה, סורה, לאחר שאמנים הדליפו גישה במחאה על השתתפות ללא תשלום, למרות שלא הובטח פיצוי. המחאה מעלה חששות לגבי האפשרות שה-AI יחליף אמנים ומדגישה סוגיות אתיות הקשורות לעבודה ללא תשלום בפיתוח AI. יש הרואים במחאה מאמץ אסטרטגי להביא תשומת לב לנושאים רחבים יותר בתעשייה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">כן, זה &#39;נראה כמו ברווז&#39;, אבל מובילים כמו משאית הדואר החדשה של USPS</a></h2>
<ul>
<li>השירות הדואר האמריקאי מציג משאיות דואר חשמליות חדשות כחלק מתוכנית מודרניזציה בשווי 9.6 מיליארד דולר, המציעה תכונות כמו מיזוג אוויר, שטח מטען מוגדל ובטיחות משופרת.</li>
<li>בתחילה התכוונו שהצי יהיה ברובו מונע בגז, אך כעת 75% מהצי יהיה חשמלי בשל אתגרים משפטיים, מה שמסמן שינוי משמעותי לעבר קיימות.</li>
<li>על אף העיצוב הלא שגרתי שלהם, המשאיות התקבלו בחיוב בזכות הנוחות והיעילות שלהן, תוך שילוב משוב מנושאי דואר וכלילת תכונות כמו משטחים נגד החלקה, כריות אוויר ומערכת למניעת התנגשות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>העיצוב החדש של משאית הדואר של USPS מדגיש נראות ובטיחות, עם מכסה מנוע נמוך ופגושים גדולים לשיפור בטיחות הולכי רגל ונוחות הנהג, במיוחד בסביבות עירוניות.</li>
<li>בעוד שהמראה הלא שגרתי שלו עורר דיון, המשאית מתוכננת לעמידות, בדומה ל-LLV של גרומן ששירתה זמן רב.</li>
<li>העיצוב מתמקד גם בשיפור תנאי העבודה של עובדי הדואר וכולל אפשרויות לרכבים חשמליים כדי לעמוד בדרישות המודרניות של משלוחים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – מנוע רינדור אסינכרוני, טהור-פייתון</a></h2>
<ul>
<li>&quot;htmy&quot; הוא מנוע רינדור טהור ב-Python שתומך ברכיבי פונקציה אסינכרוניים וסינכרוניים, ניהול הקשר בסגנון React, ותגים מובנים של HTML, מה שהופך אותו לגמיש לצרכים שונים בפיתוח אתרים. הוא מציע תכונות כמו תמיכה ב-Markdown, בינאום מבוסס JSON, ואינטגרציה קלה עם כל מסגרת צד שרת או צד לקוח, מה שמגביר את ההתאמה האישית והגמישות שלו. הספרייה היא קוד פתוח תחת רישיון MIT, מעודדת תרומות מהקהילה, וניתן להתקינה דרך PyPI באמצעות <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>HTMY הוא מנוע רינדור HTML אסינכרוני, טהור-פייתון, שמעורר דיון על ריבוי המילים שלו בהשוואה ל-Jinja ועל הצורך באסינכרוניות ברינדור HTML.</li>
<li>הדיון מדגיש את היתרונות הפוטנציאליים של שימוש ב-async לשליפת נתונים דינמית בעיצובים מבוססי רכיבים, אם כי הדעות חלוקות לגבי השאלה האם זה מסבך את הקוד.</li>
<li>HTMY שואפת לספק פתרון רינדור גמיש, אך היתרונות שלה על פני כלים מבוססים כמו Jinja עדיין נמצאים בדיון.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="יישום ששואל 'למה?' בכל פעם שאתה פותח את הטלפון שלך" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%99%D7%A9%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A9%D7%95%D7%90%D7%9C%20'%D7%9C%D7%9E%D7%94%3F'%20%D7%91%D7%9B%D7%9C%20%D7%A4%D7%A2%D7%9D%20%D7%A9%D7%90%D7%AA%D7%94%20%D7%A4%D7%95%D7%AA%D7%97%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%98%D7%9C%D7%A4%D7%95%D7%9F%20%D7%A9%D7%9C%D7%9A&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2027%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">אמזון S3 מוסיף את הפונקציה Put-If-Match (השוואה והחלפה)</a></h2>
<ul>
<li>אמזון S3 מציגה כתיבות מותנות, המאפשרות עדכונים רק אם אובייקט נשאר ללא שינוי, ומונעת כתיבות חופפות על ידי אימות ה-ETag של האובייקט. תכונה זו, הדומה לכותרת HTTP if-none-match, מאפשרת ללקוחות להשתמש בכותרת if-match כדי להבטיח עקביות של ETag לפני כתיבה, ומשפרת את היעילות עבור יישומים מבוזרים. זמינה ללא עלות נוספת בכל אזורי AWS, ניתן ליישם באמצעות AWS SDK, API או CLI, עם פרטים נוספים במדריך המשתמש של S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמזון S3 השיקה תכונה חדשה בשם Put-If-Match, הפועלת כמו פעולה של השוואה והחלפה, ומאפשרת כתיבת אובייקטים מותנית בהתאמת גרסאות. תכונה זו משפרת את הסנכרון והשליטה בריבוי משימות, ומאפשרת למפתחים לבצע פעולות מורכבות יותר, כמו בניית מסדי נתונים על S3 ללא תשתית נוספת. העדכון מביא את אמזון S3 בקו אחד עם תכונות דומות המוצעות על ידי שירותי אחסון ענן אחרים כמו Google Cloud Storage ו-Azure Blob Storage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">לשקרים שאנחנו מספרים לעצמנו כדי להמשיך להשתמש בגולנג (2022)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מבקר את Golang, ומציין שלמרות שיש לה תכונות מושכות כמו זמן ריצה אסינכרוני ואיסוף זבל, יש לה גם חסרונות משמעותיים, כמו היעדר סוגי סכום וטיפול שגיאות לא מספק. הוא טוען שהפשטות הנתפסת של Go יכולה להיות מטעה, ולהוביל למורכבויות ואתגרים נסתרים בסביבות ייצור, ומדגיש את החשיבות של הכרה בבעיות אלו במקום לאמץ את Go רק בגלל קלות השימוש שלה. המאמר משווה את Go ל-Rust, ומציע שלמרות האתגרים של Rust, היא מספקת פתרונות חזקים יותר לניהול מורכבות ולהבטחת נכונות הקוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מבקר את הטיפול בשגיאות בשפת Go, ומשווה אותו לגישה המתקדמת יותר של שפת Rust, שאותה יש הרואים כאלגנטית יותר.</li>
<li>יש פער בדעות: יש המעריכים את הפשטות של Go ואת הטיפול המפורש בשגיאות, בעוד אחרים מוצאים זאת מייגע ונוטה לטעויות.</li>
<li>על אף הביקורות, Go נשארת פופולרית בשל הפשטות שלה והאימוץ הנרחב על ידי חברות גדולות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">קריאות התיקון הרבות של הסייברטראק</a></h2>
<ul>
<li>הטסלה סייברטראק חוותה מספר קריאות לתיקון מאז השקתה, כאשר האחרונה שבהן כוללת ממירים פגומים המשפיעים על יותר מ-2,400 יחידות, מה שמעורר חששות לגבי אמינותה.</li>
<li>על אף בעיות האיכות, העיצוב הייחודי של הסייברטראק ממשיך למשוך קונים, אם כי חוסר היכולת שלו לעמוד בתקני הבטיחות האירופיים מגביל את היקף השוק שלו.</li>
<li>בעוד שהקריאות להחזרה מדגימות את היעילות הרגולטורית, הן עשויות לפגוע במוניטין המותג של טסלה, במיוחד לאור ההשפעה המשמעותית של אילון מאסק על הרגולציות בארה&quot;ב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator לעיתים קרובות תומכת בסטארטאפים שמעתיקים חברות אחרות של YC, כך מראים הנתונים</a></h2>
<ul>
<li>י קומבינטור (YC), מאיץ סטארטאפים בולט, ידוע בהשקת חברות מצליחות כמו Airbnb ו-Stripe, אך רבות מהסטארטאפים שלו מפתחים מוצרים דומים או זהים לחברות קודמות של YC.</li>
<li>פרשת PearAI הדגישה את המגמה הזו, כאשר PearAI הואשמה בהעתקת מוצר אחר של YC, אך מנכ&quot;ל YC גארי טאן הגן על הפרקטיקה, תוך שהוא מציין את חשיבות הבחירה והחדשנות.</li>
<li>ניתוח המגמות של Deckmatch ב-YC מראה כי קטגוריות סטארט-אפ פופולריות כוללות עורכי קוד מבוססי AI, מערכות PoS למסעדות וכלי מימון לעסקים, בעוד שבתחומים מסוימים כמו מסחר בקריפטו נרשמת ירידה בהתעניינות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>י קומבינטור משקיעה לעיתים קרובות בסטארטאפים שמחקים חברות אחרות שנתמכו על ידי YC, תוך מתן עדיפות לפוטנציאל של המייסדים על פני רעיונות ייחודיים. - אסטרטגיה זו נתפסת כדרך לגדר הימורים על רעיונות דומים, שכן הצלחה תלויה לעיתים קרובות בביצוע ובתזמון ולא במקוריות הרעיון. - בעוד שיש הרואים בכך ניגוד עניינים פוטנציאלי, זו פרקטיקה נפוצה בהון סיכון לממן מספר חברות באותו מגזר כדי לאמת שווקים ולהגביר את הסבירות להצלחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">תקלה ב-Fly.io – נפתרה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פלי.אי.או חוותה תקלה זמנית, אשר נפתרה, אך היא עוררה דאגות בקרב המשתמשים לגבי אמינות הפלטפורמה בשל תקריות קודמות. - משתמשים השוו את פלי.אי.או לאלטרנטיבות כמו ריילווי וקלודפלייר, והדגישו הבדלים באמינות, תכונות וחוויות משתמש. - למרות האתגרים, חלק מהמשתמשים מעריכים את פלי.אי.או בשל קלות השימוש והתמחור התחרותי שלה, בעוד שהדיונים הדגישו את החשיבות של זמינות גבוהה וניטור תלות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">סקירה קצרה על טכנולוגיית לידאר לרכב</a></h2>
<ul>
<li>ניוזלטר של ויק עוסק בטכנולוגיית לידאר לרכב, שהיא חיונית למכוניות אוטונומיות בשל יכולתה לייצר תמונות ברזולוציה גבוהה באמצעות לייזרים אינפרא אדומים. הניוזלטר דן בעקרונות הפעולה של לידאר, כולל בחירת אורך גל, פוטודטקטורים וטכניקות מדידה כמו Time-of-Flight ו-Frequency Modulated Continuous Wave. הוא גם בוחן מערכות לידאר שונות, כגון אפשרויות מכניות ומצב מוצק, במטרה להפחית עלויות ולשפר את הטכנולוגיה לשימוש רחב יותר ברכבים אוטונומיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טכנולוגיית לידאר לרכב מתפתחת, כאשר סורקים מסתובבים כמו של ולודיין נמצאים בשימוש למרות עלותם הגבוהה, בעוד חלופות כמו פלאש לידאר ומראות MEMS מתמודדות עם אתגרים בשוק ובטכנולוגיה.</li>
<li>השימוש המתמשך של Waymo בלידארים מסתובבים, אפילו בפינות רכב פגיעות, מדגיש את הצורך בפתרונות משתלמים ומשולבים יותר, שכן לידאר פולסי מציע הפחתת הפרעות בהשוואה למערכות רציפות.</li>
<li>לידאר מספק הדמיה ברזולוציה גבוהה ומבצע היטב בתנאי תאורה נמוכה, אך מתמודד עם תחרות ממערכות מבוססות מצלמה, שאותן מעדיפות חברות מסוימות, כמו טסלה, מסיבות של עלות, מה שמזין ויכוחים מתמשכים על הגישה הטובה ביותר לנהיגה אוטונומית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">אתה צריך תעודת זהות כדי לקרוא את כללי ה-REAL-ID?</a></h2>
<ul>
<li>ניסיון לגשת לכללים החדשים של ה-TSA בנוגע לזיהוי דיגיטלי חשף בעיות עם חוק ה-REAL-ID, שכן הכללים אינם נגישים לציבור ודורשים זיהוי לצורך גישה, מה שמעורר חששות לגבי חוקים סודיים ותהליך הוגן.</li>
<li>הסטנדרטים של תעודת הזהות הדיגיטלית של ה-TSA, הנגזרים ממסמכים פרטיים, כוללים אינטראקציות מורכבות בין אפליקציות, מכשירים וסוכנויות ממשלתיות, עם חששות פרטיות לגבי רישום השימוש בתעודת הזהות.</li>
<li>המחבר טוען כי הפרקטיקות של ה-TSA מפרות את זכויות הגישה הציבורית ודיווח על הבעיה למשרד הרישום הפדרלי, במטרה לבטל את הכלל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב הצורך בהצגת תעודת זהות כדי לעמוד בכללי REAL-ID, כאשר חלק מהמשתמשים מטילים ספק ביעילות אמצעי האבטחה של ה-TSA. - עולות דאגות לגבי ההשלכות של רישיונות נהיגה ניידים (mDLs) והבעיות הפרטיות שהם עשויים להציג. - משתמשים מביעים ספקנות לגבי היעילות של ה-TSA והרעיון של תיאטרון אבטחה, תוך שהם גם שואלים על ההשלכות ארוכות הטווח של תעודות זהות דיגיטליות כמו REAL-ID ו-mDLs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">הפתרון לבעיית הבצל של ג&#39;יי קנג&#39;י לופז-אלט (2021)</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט עוסק ב&quot;בעיית הבצל&quot;, הכוללת חיתוך בצל להשגת שונות מינימלית בנפח הפרוסות לאחידות. - חקירה מתמטית באמצעות חשבון דיפרנציאלי ואינטגרלי קבעה שנקודת החיתוך האופטימלית היא 55.73066% מתחת למרכז הבצל, המכונה &quot;הקבוע האמיתי של הבצל&quot;. - ממצא זה מחדד הצעה קודמת לחתוך לכיוון נקודה הנמצאת 60% מתחת למרכז, ומספק שיטה מדויקת יותר לפרוסות בצל אחידות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק במודל מתמטי לחיתוך בצל באופן שווה, בהשראת ג&#39; קנג&#39;י לופז-אלט, תוך שימוש בייצוג של חצי דיסק כדי לפשט את הגיאומטריה ולהפחית את השונות בגודל הפרוסות. המשתמשים דנים במעשיות ובדיוק של המודל, בהתחשב במבנה התלת-ממדי של הבצל ובשכבות הלא אחידות שלו, ומציעים שיטות חיתוך או כלים חלופיים. השיחה מתייחסת גם לאיזון בין אחידות להעדפות קולינריות, תוך התייחסות לאישיות קולינריות כמו אדם רגוסאה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis מנסה להשתלט על כל ספריות ה-OSS של Redis</a></h2>
<ul>
<li>על פי הדיווחים, רדיס לוקחת שליטה על כל ספריות התוכנה בקוד פתוח (OSS) של רדיס, הכוללות ספריות פופולריות כמו Jedis, Lettuce, ו-redis-py.</li>
<li>ספריות אלו כרגע מושבתות, וספרייה נוספת, redis-rs, גם היא עומדת בפני אפשרות של שליטה או השבתה.</li>
<li>מצב זה משמעותי מכיוון שהוא משפיע על מפתחים שמסתמכים על ספריות אלו לשילוב Redis ביישומיהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. משתלטת על ספריות Redis בקוד פתוח, מה שמעורר מחלוקת ומוביל חלק מהמפתחים להסיר את התלויות ב-Redis בשל בעיות אכיפת סימן מסחרי.</li>
<li>ספריות כמו redis-py, Lettuce ו-Jedis הועברו תחת הארגון הרשמי של Redis Inc., מה שנראה כאסטרטגיה הגנתית נגד מתחרים כמו Valkey.</li>
<li>הקהילה מודאגת מתביעות סימני מסחר ומהאפשרות של נעילת ספקים, מה שמוביל לדיונים על חלופות כמו Valkey ו-Kvrocks, ומדגיש את האתגרים של אכיפת סימני מסחר בפרויקטים של קוד פתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: כאשר הפינים חתכו את המזומנים שלהם לחצי כדי לרסן את האינפלציה</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 1945, פינלנד יישמה את מדיניות &quot;סטלינלייקאוס,&quot; שדרשה מאזרחים לחתוך שטרות גדולים לחצי כדי להילחם באינפלציה שלאחר מלחמת העולם השנייה, כאשר חצי אחד שמר על ערכו והחצי השני הפך לאיגרת חוב ממשלתית. המדיניות הייתה לא יעילה מכיוון שהיא התמקדה רק במזומן פיזי, שהיה חלק קטן מההיצע הכספי, בניגוד לרפורמות מוצלחות יותר במדינות אירופיות אחרות כמו בלגיה. המאמר משער כי בעתיד ייתכן ששליטה באינפלציה תכלול הקפאת חשבונות דיגיטליים, שיטה מדויקת יותר אך פוטנציאלית שנויה במחלוקת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 1945, פינלנד התמודדה עם האינפלציה באופן ייחודי על ידי חיתוך פיזי של שטרות הכסף לחצי, בניגוד לשיטות המודרניות כמו התאמת שיעורי הריבית.</li>
<li>גישה היסטורית זו עוררה דיונים על מדיניות מוניטרית עכשווית, שבה בנקים מרכזיים מנהלים את האינפלציה באמצעות שיעורי ריבית ופעולות בשוק הפתוח.</li>
<li>השליטה הפוטנציאלית העתידית בכסף דיגיטלי, ייתכן באמצעות מטבעות דיגיטליים של בנקים מרכזיים, מעוררת חששות לגבי פיקוח מוגבר של הממשלה על כספים אישיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">תפילה, מיקום וסליחה: פיטר חריסטוף על שטיחי תפילה אסלאמיים (2015)</a></h2>
<ul>
<li>יצירות האמנות של פיטר חריסטוף חוקר את המפגש בין אמנות לרוחניות, במיוחד דרך מדיום של שטיחי תפילה, החל משנת 1997. יצירותיו, הכוללות רישומים והדפסי סריגרפיה, מתפתחות ליצירות &quot;שטיח&quot; גדולות יותר על נייר אורז, בהשראת שטיחים וקילימים טורקיים, אותם הוא רואה כיומנים אישיים עם משמעויות סמליות. עבודתו של חריסטוף מגלמת &quot;עצב בהיר&quot;, שילוב של שמחה ועצב, בהשפעת כתבי הפטריארך ברתולומיאוס, וממשיכה לחקור את ההיבטים הרוחניים והפיזיים של הטבע האנושי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמרו של פיטר הריסטוף חוקר את החשיבות של שטיחי תפילה אסלאמיים, תוך הדגשת העיצובים המורכבים שלהם, כמו טסלציות, המסמלות את האינסופיות של אלוהים. המאמר דן באיסור האסלאמי על אמנות ייצוגית, מה שמוביל לשימוש בקליגרפיה ודפוסים גיאומטריים בחפצים אסלאמיים. הוא מדגיש את ההקשר ההיסטורי והתרבותי של שטיחי תפילה, מציין את השימוש בהם במסורות דתיות שונות, כולל נצרות, ואת תפקידיהם המעשיים והרוחניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">דנו נגד אורקל: ביטול סימן המסחר של ג&#39;אווהסקריפט</a></h2>
<ul>
<li>דנו הגישה בקשה למשרד הפטנטים והסימנים המסחריים של ארצות הברית (USPTO) לבטל את הסימן המסחרי של אורקל על &quot;JavaScript&quot;, במטרה להפוך אותו לנחלת הכלל ולהסיר מכשולים משפטיים לשימוש בו.</li>
<li>העתירה טוענת כי &quot;JavaScript&quot; הוא מונח גנרי, אורקל ביצעה הונאה בחידוש הסימן המסחרי, ואורקל זנחה את הסימן המסחרי עקב אי שימוש.</li>
<li>יותר מ-14,000 מפתחים תומכים במהלך של דנו, ולחברת אורקל יש עד ה-4 בינואר 2025 להגיב, כאשר דנו מוכנה לשתף את כל ההליכים עם הקהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דנו הגישה בקשה למשרד הפטנטים והסימנים המסחריים של ארצות הברית (USPTO) לבטל את הסימן המסחרי של אורקל על ג&#39;אווהסקריפט, מה שמעורר דיון על אתיקה של סימנים מסחריים ותועלות לקהילה.</li>
<li>הדיון עוסק בהתאמתו של Deno עם מנהל החבילות של Node (NPM) ובהשפעתו על המערכת האקולוגית הרחבה יותר של JavaScript, ומשקף דעות שונות על עתיד ה-JavaScript וסביבות הריצה.</li>
<li>יש דעות חלוקות, כאשר חלק רואים את השימוש של אורקל בסימן המסחרי כלא אתי, בעוד אחרים מטילים ספק בכוונות של דנו, ומציעים שזה עשוי להיות אסטרטגיה ליחסי ציבור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">תוסף SQLite עבור Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח תוסף Jekyll SQLite כדי לשפר את יכולות הטיפול בנתונים בתוך Jekyll, מחולל אתרים סטטיים פופולרי.</li>
<li>תוסף זה מאפשר למשתמשים לבצע שאילתות SQL לצורך עיבוד נתונים, ובכך מתמודד עם המגבלות של Liquid, שפת התבניות של Jekyll, בטיפול בפעולות נתונים מורכבות.</li>
<li>התוסף שימש בהצלחה בייצור במשך שנה, הודגם עם מערך הנתונים של Northwind, והמחבר מזמין משוב והצעות לשיפור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פלאגין Jekyll SQLite מאפשר שימוש ב-SQLite כמקור נתונים ב-Jekyll, ומשפר את יכולות הטיפול בנתונים באמצעות SQL. הוא משתלב עם תכונות מחולל קבצי הנתונים ודפי הנתונים של Jekyll, ומאפשר טיפול מורכב בנתונים מעבר לפורמטים המסורתיים של CSV/JSON/YAML. הפלאגין נמצא בשימוש במשך שנה, וקיבל משוב חיובי על כך שהוא הופך את יצירת האתרים הסטטיים לדינמית וגמישה יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">הלבנת שיער מוקדמת: סקירה עם עדכונים</a></h2>
<ul>
<li>הלבנת שיער מוקדמת (PGH) מוגדרת כהלבנה לפני גיל 20 בקרב קווקזים ולפני גיל 30 בקרב אפרו-אמריקאים, ומשפיעה על הערכה עצמית. הסיבות ל-PGH אינן מובנות במלואן אך קשורות להפרעות הזדקנות, מחלות אוטואימוניות ולחץ חמצוני, כאשר גורמים כמו עישון וחסרים תזונתיים תורמים לכך. טיפולים נפוצים ל-PGH כוללים צבעי שיער ותוספי תזונה, עם מחקרים המצביעים על קשרים בין PGH לגורמים רגשיים, נטיות גנטיות והשפעות סביבתיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הלבנת שיער מוקדמת קשורה למחסור בוויטמין B12, במיוחד אצל אנשים עם אנמיה ממארת, מצב שבו הגוף אינו יכול לספוג B12 כראוי. אבחון מחסור ב-B12 יכול להיות מאתגר מכיוון שתוספים עשויים להעלות באופן מלאכותי את רמות ה-B12, וחלק מהאנשים אינם יכולים להמיר צורות מסוימות של B12 לצורות פעילות, מה שמוביל ל&#39;מחסור B12 פרדוקסלי&#39;. גורמים כמו מתח, גנטיקה ומצבים בריאותיים כמו תירואידיזם אוטואימוני תורמים גם הם להלבנה, ולמרות שחלק מהתוספים עשויים לעזור, אין שיטה מוכחת להחזיר שיער אפור לצבעו המקורי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">דה-וירטואליזציה מונעת LLVM</a></h2>
<ul>
<li>ההתמחות ב-Thalium התמקדה בפענוח בינאריים וירטואליים באמצעות LLVM, מסגרת קומפיילר, כדי להפוך את הקוד ליותר מובן, במיוחד בהקשר של תוכנות זדוניות. וירטואליזציה, טכניקת ערפול חזקה המשמשת כלים כמו Tigress ו-VMProtect, מקודדת תוכניות להוראות וירטואליות, מה שהופך את ההנדסה ההפוכה למורכבת. הפרויקט השתמש בהצלחה בניתוח טיינט דינמי לשחזור גרף זרימת הבקרה של בינאריים שעברו ערפול על ידי Tigress, אם כי הוא היה מוגבל לפונקציות טהורות ונתיבי ביצוע יחידים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דה-וירטואליזציה המונעת על ידי LLVM משפרת את הביצועים על ידי אופטימיזציה של קריאות לפונקציות וירטואליות, אשר בדרך כלל איטיות יותר בשל אופיין הדינמי.</li>
<li>Bochs, אמולטור מעבד, יכול לדמות ביעילות מעבד Pentium 4 על i7, ואפילו לעקוף גלאי מכונות וירטואליות.</li>
<li>הדיבאגר של Bochs יעיל במיוחד בניתוח והתמודדות עם תוכנות זדוניות ומערפלי קוד, מה שהופך אותו לכלי בעל ערך למחקר אבטחה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="אמזון S3 מוסיף את הפונקציה Put-If-Match (השוואה והחלפה)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%9E%D7%96%D7%95%D7%9F%20S3%20%D7%9E%D7%95%D7%A1%D7%99%D7%A3%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%A4%D7%95%D7%A0%D7%A7%D7%A6%D7%99%D7%94%20Put-If-Match%20(%D7%94%D7%A9%D7%95%D7%95%D7%90%D7%94%20%D7%95%D7%94%D7%97%D7%9C%D7%A4%D7%94)&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2026%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 מבקר בהומור את ההפחתה של כותרת ה-HTTP &quot;Do-Not-Stab&quot;, שננטשה לאחר שהגדרת ברירת המחדל של דפדפן השפיעה לרעה על תעשיית הדקירות הבדיונית.</li>
<li>ההצגה של כותרת &#39;שליטה כללית בתקיפה&#39;, שדורשת ויתור מפורש, לועגת למנגנוני הסכמה של משתמשים ולמעבר האחריות ממוסדות ליחידים.</li>
<li>הסאטירה עוסקת בנושאים חברתיים רחבים יותר, כולל פרטיות, מעקב אחר נתונים והקשיים באכיפת תקנות נגד אינטרסים תאגידיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">סטארלינק ישירות לסלולרי</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell הוא שירות חדש של SpaceX המציע גישה עולמית להודעות טקסט, קול ונתונים עבור טלפונים עם LTE, ומבטיח קישוריות ביבשה, באגמים ובמים חופיים.</li>
<li>השירות יתחיל עם שירותי טקסט ב-2024, ולאחר מכן יתמוך בקול, נתונים ו-IoT (האינטרנט של הדברים) ב-2025, ללא צורך בשינויים בחומרה או באפליקציות מיוחדות.</li>
<li>פיתוח זה מדגיש את התרחבותה של SpaceX לתחום התקשורת, תוך מתן קישוריות חלקה ללא צורך בציוד נוסף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האינטגרציה האנכית של סטארלינק והשיגורים החסכוניים שלה מציבים אותה ככוח מוביל בתעשיית האינטרנט הלווייני, עם תחרות מינימלית.</li>
<li>בעוד שחלק רואים בדומיננטיות של סטארלינק כמונופוליסטית, אחרים מאמינים כי חדשנות ותמיכה צבאית זרה עשויות לעודד תחרות עתידית.</li>
<li>העלות הגבוהה של שיגורי לוויינים מהווה מכשול משמעותי, אך התקדמות בטכנולוגיית רקטות לשימוש חוזר עשויה לשנות את הנוף התחרותי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">אתר זה מתארח על Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>הפרוטוקול AT, המשמש את Bluesky, תומך באחסון באמצעות שרתי נתונים אישיים (PDS), מה שמדגיש את הגמישות שלו מעבר לשימושים המיועדים. התוכן ב-Bluesky מאורגן לרשומות ובלובים, כאשר בלובים הם נתונים גדולים יותר כמו מדיה, שחייבים להעלות לפני שניתן להתייחס אליהם ברשומות. ההרחבה של הפרוטוקול מאפשרת יישומים יצירתיים, כמו אירוח אתרים, מה שעשוי להוביל לשימושים חדשים בעתיד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האתר המתארח על Bluesky החל בדיונים על השימושים הפוטנציאליים שלו, כולל אירוח עדכוני RSS ואחסון נתונים כמו DOOM WADs, וכן חששות לגבי ניהול תוכן ונושאים משפטיים.</li>
<li>נעשות השוואות לפלטפורמות עבר כמו MySpace, המדגישות את האופי הציבורי של פרוטוקול AT ואת הפוטנציאל שלו לאחסון נתונים מבוזר.</li>
<li>משתמשים חלוקים בדעותיהם, כאשר חלקם ספקנים לגבי יכולות הניהול של Bluesky, בעוד אחרים רואים בה פלטפורמה חדשה ומבטיחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">כיצד אני מגדיר את הזהויות שלי ב-Git</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט דן בהגדרת זהויות Git באמצעות <code>includeIf</code> עבור תצורות מותנות, המאפשרות הגדרות שונות בהתבסס על נתיבי ספריות או כתובות URL מרוחקות.</li>
<li>המחבר משתף שיטה לניהול זהויות Git מרובות ומפתחות SSH על ידי שימוש בערכי <code>Host</code> שונים בקובץ <code>~/.ssh/config</code> והתאמת הגדרות Git עם <code>insteadOf</code>.</li>
<li>הפוסט מדגיש גישה חדשה המשתמשת ב-<code>hasconfig:remote.*.url:!</code> עבור תצורות Git מותנות המבוססות על כתובות URL מרוחקות, מה שמגביר את הגמישות בניהול זהויות Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פקודת <code>includeIf</code> בקובץ ההגדרות של Git מאפשרת יישום אוטומטי של הגדרות שונות בהתבסס על כתובת ה-URL של המאגר, מה שמייעל את ניהול הזהויות.</li>
<li>שיטה זו מאפשרת למשתמשים להגדיר פרטי משתמש ספציפיים ומפתחות SSH למאגרים הקשורים לעבודה, מה שמקל על המעבר החלק בין פרויקטים אישיים לעבודה.</li>
<li>ניתן לשפר את האבטחה והפרטיות על ידי שימוש במכונות נפרדות או חשבונות משתמש נפרדים עבור פרויקטים אישיים ועבודה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: צור, ערוך, עיין במסדי נתונים של SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio שחררה את גרסה 3.4.6, שמטפלת בבעיה של &quot;שורת קוד SQL שחורה&quot; מהגרסה הקודמת 3.4.5 ופתרה שתי בעיות נוספות.</li>
<li>תוכנה זו היא קוד פתוח, חוצת פלטפורמות וניידת, זמינה בחינם תחת רישיון GPL, ותואמת ל-Windows, Linux ו-MacOS X.</li>
<li>ראוי לציון, SQLiteStudio אינו דורש התקנה, מה שהופך אותו לנוח עבור משתמשים ליצירה, עריכה וגלישה במסדי נתונים של SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio הוא כלי ידידותי למשתמש המיועד ליצירה, עריכה וגלישה במסדי נתונים של SQLite, וזוכה לשבחים על הניידות והתכונות החזקות שלו.</li>
<li>זה כולל תמיכה בדיאגרמות ישות-קשר (ERD), המסייעות בטיפול במשימות מסד נתונים מורכבות ומציעות משוב חזותי, מה שמועיל הן לאנשי מקצוע והן לסטודנטים.</li>
<li>בעוד שחלק מהמשתמשים נתקלו בבעיות ספציפיות לפלטפורמה, SQLiteStudio נחשב בדרך כלל ככלי ניהול SQLite אמין ויעיל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">השתי סיעות של C++</a></h2>
<ul>
<li>הקהילה של C++ מחולקת בין חברות טכנולוגיה מודרניות המחפשות תכונות מתקדמות לבין משתמשים ותיקים התלויים במערכות מיושנות, מה שיוצר מתח בהתפתחות השפה. קבוצת העבודה להתפתחות C++ מתמקדת בתאימות לאחור, מה שמתנגש עם הדרישה לתכונות מודרניות ובטיחות, מה שמוביל לאי שביעות רצון בקרב כמה שחקנים מרכזיים בטכנולוגיה. בתגובה לאתגרים אלו, ממשלת ארה&quot;ב וחברות כמו גוגל בוחנות או מפתחות שפות חלופיות, כמו Rust, שמעדיפות בטיחות ויכולות מודרניות על פני תאימות לאחור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הקהילה של C++ מחולקת בין שמירה על בסיסי קוד ישנים לבין אימוץ תכונות שפה מודרניות ובטוחות יותר, עם דגש על האתגרים של רפקטורינג ללא בדיקות אוטומטיות.</li>
<li>המאמר מדגיש את ההשפעה המשמעותית של גוגל בוועדת התקנים של C++ ואת הקושי לפתח את השפה מבלי לשבש קוד קיים.</li>
<li>חלוקות סיעתיות דומות ומורכבויות בהתפתחות השפה נצפות בשפות תכנות אחרות כמו פייתון ורוסט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">בלוסקיי עומדת על סף לעקוף את ת&#39;רדס בכל הדרכים החשובות</a></h2>
<ul>
<li>בלוסקיי, פלטפורמה מבוזרת שהייתה בתחילה קשורה לג&#39;ק דורסי, צוברת תאוצה וכעת יש לה 3.5 מיליון משתמשים פעילים יומיים, מתקרבת ל-Threads של מטא.</li>
<li>הפלטפורמה חוותה עלייה של 300% במספר המשתמשים מאז הבחירות ב-5 בנובמבר, כאשר עיתונאים ואקדמאים עוברים מ-X של אילון מאסק, בחיפוש אחר שיח ציבורי פתוח יותר.</li>
<li>צמיחתה של Bluesky מאותגרת על ידי בעיות כמו תקלות והונאות, אך האטרקטיביות שלה מתחזקת בעקבות החלטתו של מנכ&quot;ל Meta, מארק צוקרברג, להגביל תוכן פוליטי ב-Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוסקיי מושכת משתמשים עם תכונות כמו תוויות מותאמות אישית, בחירת אלגוריתם ופיד כרונולוגי, ומציעה חוויה יותר בשליטת המשתמש בהשוואה ל-Threads.</li>
<li>זה נחשב כחלופה פוטנציאלית ל-X (לשעבר טוויטר) בשל התמקדותו בבחירת המשתמש והפחתת ההתערבות האלגוריתמית.</li>
<li>על אף הפופולריות הגוברת שלה, חששות לגבי הקיימות והמוניטיזציה של Bluesky ממשיכים להתקיים, שכן היא עדיין בשלבי פיתוח מוקדמים בהשוואה לפלטפורמות מבוססות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">להביא את Infinity Fabric של AMD לקצה גבול היכולת</a></h2>
<ul>
<li>בד ה-Infinity של AMD, שהוא חלק מארכיטקטורת Zen, מחבר ליבות מעבד ומנהל את השהיית הזיכרון, כאשר Zen 5 מציג שיפור בטיפול ברוחב הפס בזכות DDR5 מהיר יותר וניהול תעבורה טוב יותר.</li>
<li>זן 2 מספק תובנות על צווארי בקבוק של Core Complex (CCX) ו-Core Complex Die (CCD), למרות שזו ארכיטקטורה ישנה יותר.</li>
<li>בעוד שיישומים טיפוסיים כמו משחקים אינם מעמיסים על רוחב הפס, עומסים תובעניים כמו RawTherapee יכולים לחשוף את החוזקות והמגבלות של ניהול השהייה, במיוחד ב-Zen 4 תחת עומס כבד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ב-Infinity Fabric של AMD ובמגבלות רוחב הפס של הזיכרון, עם השוואות ליכולות של Apple Silicon.</li>
<li>משתמשים דנים בהיתכנות של טענות כמו היכולת של ה-M1 Max של אפל להשיג רוחב פס של 400GB/s, תוך ציון הבדלים בניצול ליבות בין הארכיטקטורה של Zen 3 של AMD לזו של אפל.</li>
<li>השיחה גם מדגישה את החשיבות של תצורת גישה לזיכרון לא אחיד (NUMA) ואת המורכבויות של אופטימיזציה של תוכנה עבור ארכיטקטורות מעבדים מתקדמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: דוגמאות שאילתות רקורסיביות יוצאות דופן</a></h2>
<ul>
<li>ביטויי טבלה נפוצים (CTEs) ב-SQL משמשים כתצוגות זמניות עבור פקודה בודדת, עם שני סוגים: רגילים ורקורסיביים, שמפשטים שאילתות מורכבות ומטפלים בנתונים היררכיים, בהתאמה.</li>
<li>CTEs נוצרים באמצעות פסוקית WITH ויכולים לכלול מספר CTEs בהצהרה אחת, כאשר CTEs רקורסיביים דורשים כללים ספציפיים כמו שימוש באופרטורים UNION או UNION ALL.</li>
<li>עצות מימוש, הזמינות בגרסת SQLite 3.35.0 ואילך, מנחות את מתכנן השאילתות על יישום CTE, עם מגבלות כמו חוסר היכולת להשתמש ב-WITH ב-CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>CTEs רקורסיביים ב-SQLite מתפקדים כמו לולאות, ומאפשרים לשאילתות להתייחס לעצמן, מה שמועיל למשימות מורכבות כמו פתרון פאזלים של סודוקו או חישוב סגירות טרנזיטיביות.</li>
<li>שליטה בתחביר, במיוחד ב-&quot;WITH&quot; ו-&quot;WITH RECURSIVE&quot;, היא חיונית לשימוש יעיל ב-CTEs רקורסיביים, הפועלים על ידי התחלת שאילתה וביצועה באופן רקורסיבי עד שלא נוצרים תוצאות חדשות.</li>
<li>עבור אלו שמוצאים את ה-CTE הרקורסיבי מאתגר, משאבים כמו מדריך הכיס של O&#39;Reilly ל-SQL והבנה מוצקה של אלגברה רלציונית יכולים להיות מועילים בפישוט שאילתות SQL מורכבות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">אה, חכה – האם ביצועי העובדים מתפלגים גאוסיאנית?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מערער על ההנחה שביצועי העובדים עוקבים אחר התפלגות גאוסית (נורמלית), ומציע שהשקפה זו עשויה להוביל לשיטות ניהול ביצועים מיושנות בתאגידים.</li>
<li>זה מבקר את הנוהג של חיתוך 5% התחתונים של העובדים, וממליץ להתמקד בפרודוקטיביות משולבת במקום בביצועים אישיים, ומציע שהביצועים עשויים לעקוב אחר התפלגות פארטו, שבה כמה עובדים תורמים משמעותית יותר לתפוקה.</li>
<li>הדיון מקיף נקודות מבט שונות על הערכת ביצועים, שיטות גיוס ותפקיד הניהול בהשפעה על הצלחת העובדים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">יום בחיים: טבלת ה-BGP הגלובלית</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בתנודות היומיות של טבלת ה-BGP (פרוטוקול שער גבול) הגלובלית, תוך התמקדות בהתנהגויות קצרות טווח כמו תכונות נתיב בלתי רגילות ונתיבים מתנודדים.</li>
<li>באמצעות כלי שנקרא bgpsee, המחבר מנתח הודעות BGP כדי לחשוף תובנות על עדכוני מסלולים, התנהגויות מחזוריות ואורכי מסלולים קיצוניים של מערכות אוטונומיות (AS).</li>
<li>החקירה מדגישה את המורכבות והחוסן של מערכת ה-BGP, תוך שימת דגש על הדינמיקה המורכבת של ניתוב האינטרנט הגלובלי, למרות שהיא מעלה יותר שאלות מתשובות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר עוסק בטבלת פרוטוקול שער הגבול (BGP) הגלובלית, ומתמקד בנושאים כמו תנודות במסלולים ובפרקטיקה של דיכוי מסלולים כדי להפחית את השינויים המוגזמים ב-BGP.</li>
<li>המשתמש מציין את התנודות של הקידומת EpicUp 140.99.244.0/23, ומציע שיש להחליש אותה, בעוד שמשתמש אחר מציין שהחלשת מסלולים פחות נפוצה כיום בשל תצורות שגויות בעבר ויכולות משופרות של נתבים.</li>
<li>הדיון כולל מוזרויות של BGP, תובנות היסטוריות מספקי שירותי אינטרנט (ISPs), ומשאבים למי שמעוניין לנתח נתוני BGP, עם הצעות לפרויקטים פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">טכנולוגיות ניטור חיות בר משמשות להפחדה וריגול על נשים</a></h2>
<ul>
<li>מחקר של חוקרים מקיימברידג&#39; גילה כי טכנולוגיות לניטור חיות בר, כמו מצלמות נסתרות ורחפנים, מנוצלות לרעה בהודו כדי לרגל אחרי נשים, מה שמשפיע על בריאותן הנפשית וביטחונן. טכנולוגיות אלו, שנועדו במקור למטרות שימור, משמשות לכאורה על ידי רשויות מקומיות כדי להרתיע נשים, תוך פגיעה בזכויותיהן. המחקר מדגיש את הצורך בשיקול דעת זהיר של ההשפעות החברתיות של פריסת טכנולוגיות כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בטכנולוגיות לניטור חיות בר, כמו מצלמות מלכודת, נעשה שימוש לרעה ביערות הודו כדי להרתיע ולרגל אחרי נשים, מה שמעלה חששות משמעותיים לגבי פרטיות ובריאות נפשית. שימוש לרעה זה מדגיש בעיות גלובליות רחבות יותר של מעקב ופרטיות, במיוחד באזורים עם אתגרים קיימים בזכויות נשים, ואינו מוגבל להודו בלבד. טיפול בבעיות אלו דורש פתרונות מורכבים, כולל יישום חוקים מחמירים יותר ושינויים תרבותיים כדי להגן על פרטיות ולהבטיח בטיחות לכל הפרטים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%D7%90%D7%9C%20%D7%AA%D7%93%D7%A7%D7%95%D7%A8%20(2023)&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2025%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">זכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA</a></h2>
<ul>
<li>המדריך חוקר יצירת אפקט זכוכית חלבית ב-HTML, בהשראת משחקי AAA כמו Forza Horizon 3 ו-Forza Motorsport 7, ומספק דוגמאות קוד ונכסים.</li>
<li>טכניקות מפתח כוללות שימוש ב-<code>backdrop-filter</code> של CSS לאפקטים של טשטוש, <code>box-shadow</code> לעומק, ו-JavaScript להחזרי אור דינמיים, עם גרסאות גם עם JavaScript וגם ללא JavaScript להתאמה בין פלטפורמות.</li>
<li>המדריך כולל סעיף &quot;מתכון סופי&quot; להתחלה מהירה, המאפשר למשתמשים ליצור ממשק משתמש מזכוכית מרהיב משלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשימוש באפקטים של זכוכית חלבית בממשקי משתמש בפיתוח אתרים, בהשראת עיצוב משחקים יוקרתי, תוך הדגשת המשיכה האסתטית והחששות לגבי עלות חישובית.</li>
<li>יש ויכוח על הפשרות בין רוחב הפס של השרת לבין עיבוד בצד הלקוח, עם דעות שונות המבוססות על חוויות אישיות ופרספקטיבות טכנולוגיות.</li>
<li>השיחה גם מתייחסת ליעילות של יחידות עיבוד גרפיות מודרניות ולהשפעה הסביבתית של שיטות חישוב שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">בוקר: Docker ממומש בכ-100 שורות של Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>בוקר דוקר הוא יישום מינימלי של Docker שנכתב בכ-100 שורות של bash, המיועד לניהול מכולות קל משקל.</li>
<li>זה דורש חבילות מערכת והגדרות ספציפיות, כולל מערכת קבצים btrfs והגדרות רשת, ומומלץ להריץ אותו במכונה וירטואלית בשל הצורך בגישת root.</li>
<li>בוקר תומך בפונקציות בסיסיות של דוקר כמו בנייה, משיכה, הרצת קונטיינרים וניהול משאבים, אך חסרים לו תכונות כמו קונטיינרי נפח נתונים והעברת פורטים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בוקר הוא יישום פשוט של Docker שנכתב ב-Bash, המדגים כיצד ניתן לצמצם את הפונקציות המרכזיות של Docker.</li>
<li>דיון זה כולל השוואות עם כלים קלים אחרים לסביבה כמו proot ו-chroot, ואלטרנטיבות כמו Podman.</li>
<li>נושאים מרכזיים כוללים את ההתפתחות של Docker, הערך של המערכת האקולוגית שלו, והאתגרים של הרצת קונטיינרים על מערכות שאינן לינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">איך לתת משוב למנהיג בכיר מבלי להסתכן בפיטורים</a></h2>
<ul>
<li>ווס קאוס ניוזלטר מספק אסטרטגיות למתן משוב למנהיגים בכירים בצורה בטוחה, כמו טכניקת ה&#39;אפילו יותר&#39; ושימוש בשפה דיפלומטית.</li>
<li>הניוזלטר מדגיש את החשיבות של תמיכה במשוב באמצעות נתונים ושיתוף חוויות אישיות כדי לשפר את יעילות התקשורת.</li>
<li>זה גם מקדם את קורס התקשורת וההשפעה הביצועית של וס, שמטרתו לשפר את כישורי התקשורת במקום העבודה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">ראיות לכתיבה האלפביתית הידועה הקדומה ביותר התגלו בעיר סורית עתיקה</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת ג&#39;ונס הופקינס גילו מה שיכול להיות הכתב האלפביתי הידוע הקדום ביותר, המתוארך לכ-2400 לפנה&quot;ס, בקבר סורי.</li>
<li>תגלית זו מציעה כי הכתיבה האלפביתית היא בת 500 שנים יותר ממה שחשבו בעבר, דבר שעשוי לשנות את ההבנה לגבי מקורותיה.</li>
<li>הכתיבה, שנמצאה על גלילי חרס בתל אום אל-מרע בסוריה, קודמת לכתבים הידועים ממצרים ותוצג בכנס השנתי של החברה האמריקאית למחקר מעבר לים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדענים גילו את הכתיבה האלפביתית הידועה העתיקה ביותר בעיר סורית עתיקה, המתוארכת לכ-2400 לפנה&quot;ס, מה שמצביע על כך שכתיבה אלפביתית עשויה הייתה להיווצר מוקדם יותר ממה שחשבו בעבר. הכתיבה נמצאה על ארבעה גלילי חרס, אך ללא שיטת תרגום, התוכן נותר ספקולטיבי, מה שמעורר שאלות לגבי ההתפתחות והפצת מערכות כתיבה אלפביתיות. ממצא זה משמעותי מכיוון שהוא מאתגר תיאוריות קיימות לגבי ציר הזמן וההשפעה של כתיבה אלפביתית בחברות עתיקות.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">דיודות אנטנה במעבד פנטיום</a></h2>
<ul>
<li>בלוג של קן שיריף עוסק בהיסטוריה של מחשבים, עם דגש על מחשבים וינטג&#39; והנדסה לאחור של מעגלים משולבים (IC), ומספק תובנות על המורכבויות של תכנון וייצור שבבים.</li>
<li>בפוסט על מעבד הפנטיום, הוא מסביר על &#39;דיודות אנטנה&#39;, שמגנות על המעגלים מחשמל הנגרם מפלזמה במהלך תהליך החריטה, שהוא היבט קריטי בייצור.</li>
<li>על אף ששוחרר בשנת 1993 עם 3.1 מיליון טרנזיסטורים, השימוש של הפנטיום בדיודות אנטנה מוגבל בשל מגבלות מקום, מה שמדגיש את האתגרים המתמשכים בעיצוב מעגלים משולבים מודרניים להפחתת השפעות אנטנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיודות אנטנה במעבדי פנטיום משמשות במהלך הייצור כדי למנוע הצטברות מטען על חוטים ארוכים, ובכך להגן על המעגלים מפני נזק.</li>
<li>דיודות אלו אינן פונקציונליות בעיצוב הפעיל של השבב, מה שמדגיש את תפקידן אך ורק בשלב הייצור.</li>
<li>הדיון מאיר את התהליכים המורכבים של ייצור שבבים, כולל השימוש בשכבות מרובות וחומרים כמו טונגסטן עבור ויאס, ומושך את תשומת הלב של אלו המתעניינים בעיצוב וייצור שבבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">טעות שמסיימת קריירה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של תכנון סיום הקריירה שלך, תוך התמקדות בהשגת מטרות קריירה מעבר לפרישה בלבד.</li>
<li>זה מתאר שלושה מסלולי קריירה פוטנציאליים: בכירות (להפוך לתורם בכיר), ניהול (מעבר לתפקיד ניהולי), ועצמאות (לעבוד עבור עצמך).</li>
<li>הטקסט מדגיש את הצורך בהתבוננות עצמית, פיתוח מיומנויות וגמישות, ומעודד את הקוראים לתכנן באופן פעיל את מסלולי הקריירה שלהם ולהישאר פתוחים לשינויים ולהזדמנויות בלתי צפויות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בענף הטכנולוגיה, תרומות יכולות להפוך במהירות למיושנות לאחר עזיבה, כאשר קוד נכתב מחדש ותיעוד הולך לאיבוד.</li>
<li>הפוסט מציע להעדיף רווח כלכלי ורווחה אישית על פני מסלול קריירה נוקשה, ומדגיש שתפקידי ניהול עשויים להציע ערך ארוך טווח יותר מאשר תפקידי תורם יחיד.</li>
<li>מדגיש את החשיבות של הסתגלות במסלולי קריירה ומציע שיחסים וסיפוק אישי לעיתים קרובות עולים על הישגים בקריירה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">מרשל בריין, יוצר האתר Howstuffworks.com, נפטר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מרשל בריין, היוצר של Howstuffworks.com ומחבר הספר הבדיוני &quot;מנא,&quot; הלך לעולמו, והשאיר חותם משמעותי על רבים דרך עבודתו.</li>
<li>הוא היה פרופסור באוניברסיטת NC State, שם השפיע ועיצב את עתידם של סטודנטים רבים.</li>
<li>מותו, שלפי הדיווחים היה התאבדות, מדגיש את החשיבות הקריטית של מודעות לבריאות הנפש, בעוד מורשתו ממשיכה לעורר סקרנות והבנה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="זכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%96%D7%9B%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%AA%20%D7%9E%D7%98%D7%95%D7%A9%D7%98%D7%A9%D7%AA%20%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%97%D7%A7%D7%99%D7%9D%20%D7%9C%D7%A8%D7%A9%D7%AA%3A%20%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%A7%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%20%D7%96%D7%9B%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%AA%20%D7%91-HTML%20%D7%91%D7%94%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%AA%20%D7%A4%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%97%20%D7%9E%D7%A9%D7%97%D7%A7%D7%99%20AAA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2024%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">השקרים של &#39;החזרה למשרד&#39;</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג מבקר את הדחיפה לחזרה למשרד, בטענה שתפקידים כמו הזנת נתונים ותקשורת דיגיטלית אינם מחייבים נוכחות פיזית.</li>
<li>המחבר מדגיש את היתרונות של עבודה מרחוק, כגון עלייה בפרודוקטיביות, הפחתת לחץ ונגישות טובה יותר לעובדים עם מוגבלויות ומחלות כרוניות.</li>
<li>עולות חששות לגבי האפשרות לאבד כישרונות צעירים אם אפשרויות העבודה מרחוק יוגבלו, במיוחד לאור היעדר בונוסים על ביצועים למרות עומסי עבודה מוגברים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנשים רבים מעדיפים עבודה מרחוק על פני משכורות גבוהות יותר, ומעריכים את היתרונות של הימנעות מנסיעות לעבודה וקבלת יותר זמן אישי.</li>
<li>ישנם עובדים שמקבלים קיצוצי שכר בתמורה לגמישות ולרווחה הנפשית שעבודה מרחוק מספקת.</li>
<li>הדיון על עבודה מרחוק לעומת חזרה למשרד (RTO) כולל סוגיות של שליטה, פרודוקטיביות, שיתוף פעולה פנים אל פנים, והשפעות רחבות יותר על איזון בין עבודה לחיים וסביבות עבודה עתידיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">צילומים ברזולוציה הגבוהה ביותר שנלכדו אי פעם של כל פני השטח של השמש</a></h2>
<ul>
<li>הסוכנות האירופית לחקר החלל (ESA) פרסמה את התמונות ברזולוציה הגבוהה ביותר של פני השמש, שצולמו על ידי ה-Solar Orbiter במרץ 2023, ממרחק של פחות מ-46 מיליון מייל.</li>
<li>הסולאר אורביטר, משימה משותפת עם נאס&quot;א שהושקה ב-2020, השיגה אבני דרך כמו לכידת התמונות הקרובות ביותר של השמש והאזורים הקוטביים שלה.</li>
<li>התמונות החדשות, שצולמו על ידי מכשיר הדמיה פולרימטרי והליוסייסמי (PHI) ומכשיר הדמיה באולטרה סגול קיצוני (EUI), מספקות פרטים חסרי תקדים על השדות המגנטיים והאטמוספירה החיצונית של השמש, במטרה לשפר את ההבנה של הטבע הדינמי של השמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסולאר אורביטר צילם את התמונות ברזולוציה הגבוהה ביותר של כל פני השמש, הזמינות בפורמטים שונים כמו אור נראה, מגנטוגרם, מפת מהירות ותצוגות אולטרה סגול.</li>
<li>ניתן לגשת לתמונות אלו באינטרנט, מה שמעורר דיונים על איכותן, עיבודן, ועל כמה חפצים נראים ובעיות זום איטי שנצפו.</li>
<li>התמונות צולמו במשך מספר שעות, והן מדגישות את האנרגיה העצומה והגודל של השמש, ומעוררות דיונים על השפעתה ועל הפוטנציאל לקיום צורות חיים מתקדמות בתוך כוכבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">סקירת קוד המקור של Quake 3: מודל הרשת (2012)</a></h2>
<ul>
<li>סקירתו של פביאן סנגלארד משבחת את מודל הרשת של Quake 3 על השימוש היעיל שלו ב-UDP/IP, המועדף על פני TCP/IP כדי למזער השהיה בסביבות משחק מהירות.</li>
<li>השרת מנהל את חוסר האמינות של UDP על ידי שימוש בהיסטוריות תמונות ליצירת חבילות דלתא, מה שמבטיח תקשורת יעילה בין הלקוח לשרת.</li>
<li>מודול NetChannel מקטע מראש הודעות כדי למנוע קיטוע על ידי נתבים, ומטפל במסירה מובטחת עבור הודעות מסוימות, מה שמשפר את הביצועים הכלליים של הרשת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סקירת מודל הרשת של Quake 3 יזמה דיונים על איזון בין עבודה לחיים, תוך הדגשת חוויות משתמשים של שחיקה והיתרונות שבהפחתת שעות העבודה לטובת תחביבים.</li>
<li>קוד הרשת של Quake 3 היה יעיל למשחק ברשת מקומית (LAN) אך התמודד עם בעיות השהיה במהלך משחק מרחוק, בניגוד לפרוטוקולים של משחקים מודרניים שדורשים לוגיקה מתקדמת לסנכרון וניהול רוחב פס.</li>
<li>הדיון סיפק משאבים להבנת פרוטוקולים של משחק בזמן אמת ושיקף את ההתפתחות של מהירויות האינטרנט וחוויות המשחק לאורך הזמן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">אמריקאים רואים את חסכונותיהם נעלמים במשבר הפינטק של סינפס</a></h2>
<ul>
<li>קריסת חברת הפינטק Synapse הביאה לאובדן חסכונותיהם של אלפי אמריקאים, כאשר בתחילה האמינו שהחשבונות מגובים על ידי הממשלה.</li>
<li>סכסוך בין Synapse ל-Evolve Bank הוביל להיעלמות כספים ולבעיות לא פתורות, והשאיר לקוחות נעולים מחוץ לחשבונותיהם במשך חודשים.</li>
<li>התקרית מדגישה את הסיכונים הקשורים לחברות פינטק שאין להן קשרים ישירים עם בנקים מסורתיים, שכן גופים רגולטוריים לא התערבו כדי לפתור את המשבר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משבר הפינטק של סינפסה הביא לכך שאמריקאים איבדו את חסכונותיהם, כאשר 96 מיליון דולר אינם מתועדים כרגע, לאחר שסינפסה, מעבדת הכספים, פשטה את הרגל.</li>
<li>יוטה, אפליקציה פיננסית שהייתה מעורבת במשבר, הציעה ריביות נמוכות ותמריצי הגרלה אך אינה בנק, מה שאומר שה-FDIC (תאגיד ביטוח הפיקדונות הפדרלי) לא יכסה את ההפסדים מכיוון שאף בנק לא נכשל.</li>
<li>מצב זה מדגיש את הסיכונים הטבועים הקשורים לחברות פינטק ומדגיש את הצורך באמצעי רגולציה משופרים בתעשייה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: ספריית הפשטת חלונות C99 עם כותרת יחידה</a></h2>
<ul>
<li>ריילי&#39;ס גרפיקס לייבררי פריימוורק (RGFW) היא ספרייה קלת משקל עם כותרת יחידה ליצירת יישומי גרפיקה, המציעה חלופה גמישה ל-GLFW. RGFW תומכת בפלטפורמות מרובות, כולל UNIX, MacOS, Windows ו-webASM, עם תמיכה ניסיונית ל-Wayland, ועובדת עם ממשקי גרפיקה שונים כמו OpenGL ו-Vulkan. היא מיועדת ל-RSGL אך יכולה לשמש באופן עצמאי או עם ספריות אחרות, ומציעה מערכת אירועים גמישה ותאימות עם קומפיילרים מרובים, תחת רישיון Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>RGFW היא ספריית הפשטת חלונות ב-C99 עם כותרת יחידה, כאשר הדיונים מתמקדים בהתאמתה ל-Windows, במיוחד עם מהדרי MSVC (Microsoft Visual C++) ו-MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>התמיכה של הספרייה ב-Wayland היא ניסיונית, ומשתמשים מביעים צורך באלטרנטיבות טובות יותר ל-X11, מערכת חלונות לתצוגות ביטמאפ.</li>
<li>השיחה מדגישה את היתרונות והחסרונות של ספריות עם כותרת יחידה, תוך השוואה בין RGFW לספריות אחרות כמו SDL (Simple DirectMedia Layer) ו-GLFW, ומתייחסת לאתגרים של תמיכה בריבוי פלטפורמות, כולל ניידים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- האח הקטן של שולחן העבודה הגדול של SGI על IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop שחררה גרסה חדשה המתמקדת בביצועים גבוהים, יציבות ופרודוקטיביות עם עיצוב מינימליסטי ושימוש נמוך במשאבים. סביבת שולחן העבודה נועדה לשפר את היצירתיות על ידי מתן עדיפות ליישומי המשתמש והפחתת הסחות דעת ויזואליות, ומיועדת למשתמשי IRIX, אמנים גרפיים ומפתחים. הפרויקט עובר למודל מונע קהילה, המעודד השתתפות ושיתוף פעולה של המשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, בהשראת שולחן העבודה של SGI על IRIX, מפותח עבור לינוקס, עם תוכניות עתידיות לתמיכה ב-FreeBSD וב-Windows11 WSL2.</li>
<li>הפרויקט שואף לשחזר חוויית שולחן עבודה קלאסית אך מתקדם באיטיות ואינו קוד פתוח, מה שעשוי להגביל את תרומות הקהילה.</li>
<li>משתמשים מביעים נוסטלגיה לתכונות ייחודיות ואלמנטים של ממשק משתמש מסביבות שולחן עבודה ישנות, תוך הדגשת האתגרים בהשגת תאימות מודרנית.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="השקרים של 'החזרה למשרד'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%A9%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20'%D7%94%D7%97%D7%96%D7%A8%D7%94%20%D7%9C%D7%9E%D7%A9%D7%A8%D7%93'&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2023%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">למה 3.2 פרשנות עם אוטואנקודרים דלילים</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט עוסק בפרויקט צד אישי המתמקד בשחזור מחקר על פרשנות מכניסטית במודלים שפתיים גדולים (LLMs) קנייניים, בהשראת עבודה עדכנית מחברות כמו Anthropic, OpenAI ו-DeepMind.</li>
<li>המחבר מחפש משוב ומעורבות מקהילת HackerNews, מה שמעיד על גישה שיתופית ופתוחה למחקר שלהם.</li>
<li>הפרויקט קשור לפרסומים אקדמיים עדכניים, מה שמרמז על כך שהוא מבוסס על שיח מדעי עכשווי והתקדמות בתחום הפרשנות של בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders הוא יוזמה של PaulPauls שמטרתה לשחזר מחקר על פרשנות מכניסטית במודלים גדולים של שפה (LLMs) קנייניים. הפרויקט משתמש במקודדים אוטומטיים דלילים (SAEs) כדי לחקור את רצף הסיבתיות של &quot;מחשבות&quot; במודלים, תוך השוואה להיגיון אנושי. מחקר פתוח זה, הזמין ב-GitHub, יזם דיונים על פרשנות, היגיון אנושי והאתגרים הקשורים להערכת SAEs, כאשר PaulPauls מזמין משוב מהקהילה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">משחק WebGL בהשראת Marble Madness שבנינו עבור Netlify</a></h2>
<ul>
<li>סטודיו יצירתי פיתח משחק אינטראקטיבי עבור Netlify כדי לחגוג את הגעתם ל-5 מיליון מפתחים, בהשראת המשחק הקלאסי Marble Madness. המשחק משתמש ב-Three.js לגרפיקה תלת-ממדית וב-Rapier לפיזיקה, ומשלב תוכן דו-ממדי עם טרנספורמציות תלת-ממדיות של CSS ליצירת חוויה חלקה. הסטודיו מזמין משתמשים לנסות את המשחק ולספק משוב, תוך הדגשת השילוב של תוכן שיווקי עם חוויה דמוית משחק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משחק WebGL בהשראת Marble Madness פותח עבור Netlify לציון הגעה ל-5 מיליון מפתחים, ומשלב משחקיות עם תוכן שיווקי. המשחק משתמש ב-Three.js לגרפיקה תלת-ממדית וב-Rapier לפיזיקה, ומשלב תוכן דו-ממדי באמצעות טרנספורמציות תלת-ממדיות של CSS. מעודדים משוב לשיפור חוויית המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">סלמון חוזרים להטיל ביצים בבית גידול היסטורי לאחר פרויקט הסרת סכר</a></h2>
<ul>
<li>בעקבות הריסת ארבעה סכרים על נהר קלמת&#39;, מאות סלמונים חזרו להשריץ באזורים שהיו בעבר בלתי נגישים, מה שמסמן התאוששות אקולוגית מהירה.</li>
<li>האירוע הזה הוא ניצחון משמעותי לשבטים המקומיים שדגלו בהסרת הסכר כדי לשקם את המערכת האקולוגית של הנהר, ומדגיש את הצלחת הפרויקט בשיפור איכות המים ובריאות הסלמון.</li>
<li>הפרויקט נחשב להסרת הסכר הגדולה ביותר בהיסטוריה של ארצות הברית, עם חזרת הסלמון המהירה העולה על הציפיות ומספקת אופטימיות לעתיד הנהר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סלמון חזרו לאזורי ההשרצה ההיסטוריים שלהם בנהר קלמת בעקבות הסרת ארבעה סכרים, מה שמעורר דיונים על שיטות הניווט שלהם לאחר עשורים של ניתוק. הסרת הסכרים הייתה חלק ממאמץ רחב יותר לשיקום אקולוגי, בתמיכת שבטים מקומיים וקבוצות סביבתיות, שמטרתו לשקם בתי גידול טבעיים. הסכרים היו מיושנים וסיפקו חשמל מוגבל, מה שהפך את הסרתם לאופציה אפשרית לשיפור הבריאות האקולוגית של הנהר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">אמזון תשקיע עוד 4 מיליארד דולר באנתרופיק, היריבה הגדולה ביותר של OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>אמזון הודיעה על השקעה משמעותית של 4 מיליארד דולר ב-Anthropic, סטארטאפ בינה מלאכותית שהוקם על ידי בכירים לשעבר ב-OpenAI, מה שמעלה את סך ההשקעה שלה ל-8 מיליארד דולר. Amazon Web Services (AWS) תשמש כשותפה הראשית של Anthropic בענן ובאימון, ותציע ללקוחות AWS גישה מוקדמת להתאים את צ&#39;אטבוט Claude של Anthropic עם הנתונים שלהם. השקעה זו מדגישה את האופי התחרותי של שוק הבינה המלאכותית הגנרטיבית, כאשר Anthropic חשפה לאחרונה סוכני בינה מלאכותית למשימות מורכבות וגוגל השקיעה בעבר 2 מיליארד דולר בחברה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמזון משקיעה 4 מיליארד דולר באנתרופיק, מתחרה של OpenAI, כדי להתמודד עם בעיות קיבולת ולשפר את הביצועים של שירות ה-Pro של אנתרופיק.</li>
<li>ההשקעה צפויה לכלול קרדיטים של AWS (שירותי האינטרנט של אמזון), מה שעשוי להקטין את ההוצאה בפועל של אמזון, וכוללת שימוש בשבבים של אמזון לאימון מודלים של בינה מלאכותית.</li>
<li>מהלך אסטרטגי זה תומך במטרת אמזון להגדיל את הכנסות AWS ולהרחיב את יכולות הבינה המלאכותית שלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, כלי מבוסס גרף RAG ובסיס ידע שיחתי</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow הוא גרף ידע בקוד פתוח בשם GraphRAG, המשתמש ב-TiDB Vector, LlamaIndex ו-DSPy, ומציע חיפוש שיחתי בסגנון perplexity וסורק אתרים לגרידת כתובות URL של מפת אתר.</li>
<li>ניתן לפרוס אותו באמצעות Docker Compose, דורש 4 ליבות מעבד ו-8GB זיכרון RAM, וכולל ערימת טכנולוגיות של TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, ו-shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow מאפשרת למשתמשים לערוך את גרף הידע לשם דיוק ומציעה קטע קוד JavaScript שניתן להטמעה לשילוב חלון חיפוש שיחתי באתרי אינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, כלי המבוסס על Graph RAG (גרף תשומת לב חוזרת), כולל תהליך עבודה מורכב שחלק מהמשתמשים מוצאים אותו איטי ומסורבל, במיוחד עבור שאילתות בסיסיות.</li>
<li>בעוד שממשק המשתמש מעוצב היטב, יש קריאות לגרסה יותר פשוטה שתתאים למשתמשים שאולי אינם זקוקים לכל התכונות המורכבות שלו.</li>
<li>דיונים מדגישים עניין באירוח עצמי, ניהול נתונים אישיים, והשימוש הפוטנציאלי במודלים לשוניים גדולים מקומיים (LLMs) לשיפור ניהול היסטוריית הגלישה האישית, תוך הדגשת פרטיות ובחירת המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">אמזון S3 תומך כעת ביכולת להוסיף נתונים לאובייקט</a></h2>
<ul>
<li>אמזון S3 Express One Zone תומך כעת בהוספת נתונים לאובייקטים קיימים, מה שמבטל את הצורך באחסון מקומי ומועיל ליישומים כמו עיבוד לוגים ושידור מדיה.</li>
<li>פונקציה זו זמינה בכל אזורי AWS וניתן לגשת אליה באמצעות AWS SDK, CLI, או Mountpoint עבור Amazon S3 (גרסה 1.12.0 או גבוהה יותר).</li>
<li>העדכון מועיל במיוחד עבור יישומים שדורשים עדכונים מתמשכים של קבצים, משפר את היעילות ומפחית את העומס על האחסון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמזון S3 מציגה תכונה חדשה המאפשרת הוספת נתונים לאובייקטים, אך היא מוגבלת למחלקת הדלי &quot;S3 Express One Zone&quot;, שהיא יקרה יותר ופחות זמינה מהשכבה הסטנדרטית.</li>
<li>התכונה תומכת בעד 10,000 פעולות הוספה לכל אובייקט, מה שהופך אותה לפחות אידיאלית לכתיבה ישירה של קבצי יומן, במיוחד בהשוואה לפונקציונליות דומה של Azure הזמינה מאז 2015.</li>
<li>פיתוח זה עורר דיונים על המעשיות של התכונה החדשה של S3 בשל מגבלותיה ועלויותיה הגבוהות יותר בהשוואה לפתרונות אחסון ענן אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">מצלמת &#39;מטא-אופטיקה&#39; שהיא בגודל של גרגר מלח</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת פרינסטון ואוניברסיטת וושינגטון יצרו מצלמת &quot;מטא-אופטיקה&quot;, קטנה להפליא בגודל של גרגר מלח, וקטנה פי 500,000 ממצלמות מסורתיות.</li>
<li>מצלמה זו משתמשת במטא-משטח עם 1.6 מיליון עמודים גליליים כדי ללכוד תמונות באיכות גבוהה ובצבע מלא, דבר שעשוי לשנות תחומים כמו דימות רפואי, אלקטרוניקה לצרכנים וטלסקופים חלליים.</li>
<li>המטה-משטחים מיוצרים באמצעות טכניקות הדומות לייצור שבבי מחשב, מה שיכול להוזיל עלויות ולהרחיב את מגוון היישומים עבור המצלמות האולטרה-קומפקטיות הללו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מצלמת &#39;מטא-אופטיקה&#39;, קטנה כמו גרגר מלח, יכולה לצלם תמונות בצבע מלא, אם כי יש המפקפקים באיכות התמונה שלה בהשוואה למצלמות מסורתיות.</li>
<li>הטכנולוגיה משתמשת באנטנות ננו-תת-אורך גל ועיבוד לאחר מונע בינה מלאכותית כדי לשפר את איכות התמונה, אך התמונות עשויות עדיין להיות חסרות חדות וצבע.</li>
<li>הגודל הזעיר של המצלמה והשימושים הפוטנציאליים שלה בתחומים כמו רפואה וצבא מעלים חששות פרטיות ומדגישים את הרלוונטיות וההשפעה המתמשכת שלה מאז פרסומה בשנת 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">סיפורם של אלפיים מכשירי Playdate ניידים שנגנבו</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אלפיים מכשירי משחק ניידים מסוג פליידייט נגנבו, ו-FedEx סירבה לפצות על ההפסד של 400,000 דולר, בטענה לחתימה מאדם לא מורשה. - תקרית זו מדגישה בעיות משמעותיות בלוגיסטיקה ואימות משלוחים, ומצביעה על דפוס של תגובות לא מספקות מצד חברות במצבים דומים. - המקרה מדגיש את חשיבות רישום המכשירים כדרך פוטנציאלית לשחזור סחורות גנובות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">מה הלאה עבור WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>תקן WebGPU נמצא בפיתוח פעיל, כאשר חברות טכנולוגיה גדולות כמו גוגל, מוזילה, אפל, אינטל ומיקרוסופט משתפות פעולה מדי שבוע. פגישה אחרונה נועדה לקדם את WebGPU למעמד של המלצה מועמדת עבור קונסורציום הרשת העולמית (W3C) ודנה בתכונות חדשות כמו תת-קבוצות, מאגרי טקסלים ואטומיים של 64 ביט. הפגישה הדגישה את חשיבות שיתוף הפעולה והמשוב, תוך התמקדות בשיפור יכולות WebGPU עבור גרפיקה ברשת ובינה מלאכותית (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU מתמקד בהוספת תכונות כמו bindless לשיפור הביצועים על ידי צמצום שינויים תכופים במצב, אם כי ייתכן שהיישום ייקח זמן. - מגבלות נוכחיות, כמו מגבלות טקסטורה קטנות כברירת מחדל, מגבילות את השימוש ב-WebGPU ביישומים רציניים, מה שמציב אתגרים למפתחי משחקים ב-Rust. - למרות מגבלות אלו, WebGPU נחשב למבטיח עבור גרפיקה מתקדמת ויכולות חישוב ביישומי אינטרנט, עם שימושים פוטנציאליים במשחקים ולמידת מכונה, אם כי אימוץ הפלטפורמה נותר דאגה, במיוחד עם היישומים הייחודיים של אפל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS גרסה 4.0 בטא 1</a></h2>
<ul>
<li>גרסת הבטא הראשונה של Tailwind CSS v4.0 שוחררה ב-21 בנובמבר 2024, והציגה מנוע מהיר יותר ושרשרת כלים מאוחדת. גרסה זו מדגישה תצורה הממוקדת ב-CSS, המותאמת לצרכים המודרניים של פיתוח אתרים עם תכונות כמו שכבות מפל טבעיות וצבעים בטווח רחב. משתמשים מעודדים לחקור את תיעוד הבטא כדי לתרום להכנה לשחרור היציב הצפוי בתחילת השנה הבאה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גרסת בטא 1 של Tailwind CSS v4.0 שוחררה, ומציגה תכונות כמו מרחב הצבעים OKLCH וביצועים משופרים, מה שעורר דיונים בקהילת פיתוח האתרים.</li>
<li>השחרור עורר ויכוחים על המורכבות של כלי פיתוח אתרים מודרניים כמו Vite ו-npm, כאשר חלק מהמשתמשים מטילים ספק בצורך בהם ואחרים מגנים על היעילות שלהם.</li>
<li>Tailwind CSS זוכה לשבחים על מחלקות השירות שלו שמפשטות את ה-CSS בתוך HTML, ומציעות יתרונות לעיצוב רספונסיבי והפחתת גודל קבצי CSS, בדומה אך יותר אופטימלי מ-Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="למה 3.2 פרשנות עם אוטואנקודרים דלילים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9C%D7%9E%D7%94%203.2%20%D7%A4%D7%A8%D7%A9%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%A2%D7%9D%20%D7%90%D7%95%D7%98%D7%95%D7%90%D7%A0%D7%A7%D7%95%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%93%D7%9C%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2022%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
