<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 19:08:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">&#39;יונייטד הלת&#39;קר&#39; משתמשת ב-DMCA נגד תמונות של לואיג&#39;י מנגיונה</a></h2>
<ul>
<li>על פי הדיווחים, חברת United Healthcare משתמשת בבקשות DMCA כדי להסיר תוכן מקוון הקשור ללואיג&#39;י מנג&#39;יונה, למרות שאין לה זכויות יוצרים, מה שמעלה חששות לגבי שימוש לרעה בחוק זכויות היוצרים. המצב מדגיש כיצד ניתן לנצל את ה-DMCA על ידי טרולים של זכויות יוצרים כדי ללחוץ על מארחי תוכן לציית לטענות שעלולות להיות חסרות בסיס. לא ברור אם United Healthcare אחראית ישירות לבקשות אלו או אם צד שלישי מתחזה להם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נטען כי חברת יונייטד הלת&#39;קר משתמשת בהודעות DMCA כדי להסיר תמונות של לואיג&#39;י מנג&#39;יונה, המואשם בהריגת המנכ&quot;ל שלהם, אך יש ספקולציות על התחזות המנצלת פרצות ב-DMCA.</li>
<li>התהליך של ה-DMCA מאפשר בקשות להסרת תוכן עם אימות מינימלי, מה שיכול להוביל לשימוש לרעה וניצול לרעה.</li>
<li>אי התייחסות להודעת DMCA עלולה להוביל לאובדן הגנות נמל מבטחים, ולהפוך את המקבלים לאחראים על הפרת זכויות יוצרים, מה שמדגיש בעיות ביישום ה-DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">twtxt הוא שירות מיקרובלוגינג מבוזר ומינימליסטי עבור האקרים</a></h2>
<ul>
<li>twtxt שחררה את גרסה v1.3.2-dev, שירות מיקרובלוגינג מבוזר ומינימליסטי המיועד להאקרים.</li>
<li>התיעוד כולל סעיפים על התקנה, התחלה מהירה, שימוש, תצורה ו-API, עם תמיכה קהילתית זמינה ב-IRC.</li>
<li>הפרק על ה-API מפרט נקודות קצה עבור משתמשים, ציוצים, אזכורים, תגיות וגילוי, ומעודד תרומות ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טוויטקסט הוא שירות מיקרובלוגינג מבוזר המיועד להאקרים, הידוע בממשק המינימליסטי והפשוט שלו.</li>
<li>משתמשים מציינים אתגרים כמו מציאת אתרים פעילים והיעדר תכונות כמו דימויים חזותיים, אם כי חלקם מעריכים את הפשטות והמשיכה הייחודית שלו.</li>
<li>קהילת המשתמשים נשארת קטנה, כאשר חלק מהמשתמשים עוברים לפלטפורמות אחרות כמו Mastodon או Nostr, אך Twtxt מספקת אלטרנטיבה ייחודית ומאוחסנת בעצמה למדיה החברתית המרכזית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">תחזיות לשנת 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עד שנת 2025 צפויות התקדמויות בבינה מלאכותית (AI), כולל מודלים לשוניים גדולים (LLMs) יותר מתמחים ובינה מלאכותית גנרטיבית למוזיקה ווידאו.</li>
<li>פלטפורמות מדיה חברתית עשויות להתמודד עם אתגרים משפטיים הקשורים לנזק אלגוריתמי, עם אפשרות להגבלות מוגברות על השימוש של ילדים.</li>
<li>תחזיות כלכליות מצביעות על אפשרות למשבר פיננסי עקב חוב ארה&quot;ב, בעוד שמשרות בתחום המסחר עשויות להפוך לרווחיות יותר, לצד התקדמות טכנולוגית באנרגיה סולארית, רובוטיקה וכלים מונעי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">שקיות תה מסחריות משחררות מיקרופלסטיק, הנכנס לתאי אדם</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שקיות תה מסחריות העשויות מפולימרים כמו ניילון-6, פוליפרופילן ותאית יכולות לשחרר מיקרופלסטיק, שיש לו פוטנציאל לחדור לתאים אנושיים.</li>
<li>המחקר נועד לפתח מתודולוגיה לניתוח מיקרופלסטיקים ולא להעלות טענות ספציפיות לגבי שקיות תה מנייר, תוך הדגשת הדיונים המתמשכים על פולימרים טבעיים כמו תאית.</li>
<li>חששות לגבי מיקרופלסטיק אינם מוגבלים לשקיות תה אלא כוללים גם פריטים יומיומיים אחרים כמו כוסות מצופות פלסטיק וכלי אוכל, מה שמעיד על בעיה סביבתית ובריאותית רחבה יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">יכול בינה מלאכותית לעשות מתמטיקה כבר? מחשבות של מתמטיקאי</a></h2>
<ul>
<li>מודל השפה החדש של OpenAI, o3, השיג ציון של 25% על מערך הנתונים FrontierMath, הכולל שאלות מתמטיות מאתגרות עם תשובות חד-משמעיות.</li>
<li>המאגר נשמר בסוד כדי למנוע ממודלים של שפה להתאמן עליו, והוא כולל בעיות שדורשות מומחיות בתחומים מתמטיים ספציפיים.</li>
<li>בעוד שהביצועים של o3 הם ראויים לציון, ההתקדמות האמיתית תהיה כאשר בינה מלאכותית תוכל לפתור שאלות מורכבות יותר המבוססות על הוכחות, שכן המודלים הנוכחיים כמו AlphaProof של DeepMind עדיין מוגבלים לבעיות ברמת תיכון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יכולת הבינה המלאכותית במתמטיקה נתונה לדיון, שכן היא יכולה לסייע בפתרון בעיות ובהכרת תבניות, אך לעיתים קרובות טועה בהיגיון ובחישובים אריתמטיים.</li>
<li>מודלים כמו ChatGPT מועילים להבנה רעיונית אך דורשים הנחיה אנושית עבור מתמטיקה מורכבת, מה שמדגיש את המגבלות של הבינה המלאכותית בהסקת מסקנות.</li>
<li>יש חששות לגבי השפעת הבינה המלאכותית על מקומות עבודה ועל שלמות המדדים, למרות שהיא מראה הבטחה בסיוע למחקר מתמטי, היא עדיין לא יכולה לקדם ידע מתמטי באופן עצמאי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">CUDA עדיין מהווה חומה</a></h2>
<ul>
<li>בדיקות השוואתיות של כרטיסי המסך MI300X, H100, ו-H200 מראות כי ה-MI300X של AMD מציג ביצועים נמוכים בשל בעיות תוכנה, למרות המפרטים המבטיחים שלו.</li>
<li>יחידות העיבוד הגרפי של Nvidia מציגות ביצועים מעולים מיד עם ההפעלה, בעוד ש-MI300X של AMD דורשת כיוונון משמעותי ותיקוני באגים כדי לממש את הפוטנציאל שלה.</li>
<li>ההמלצות עבור AMD כוללות שיפור איכות התוכנה, הגברת הבדיקות הפנימיות ושיתוף פעולה עם שותפים לשיפור מעמדה התחרותי מול Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>AMD מתמודדת עם אתגרים בפיתוח תוכנה, המשפיעים על התחרותיות שלה מול Nvidia, במיוחד בתחומי הבינה המלאכותית ולמידת מכונה. למרות שיש לה חומרה חזקה, בעיות של AMD בתמיכה בדרייברים ובתאימות לאחור מגבילות את הביצועים שלה, בניגוד למערכת האקוסיסטם המוצלחת של CUDA של Nvidia. מבקרים מציעים ש-AMD צריכה לשפר את מאמצי ההנדסה התוכנתית שלה כדי לשפר את מעמדה בשוק הבינה המלאכותית ולהתחרות בצורה יעילה יותר עם Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">נתוני מטוס קרב מסווגים דלפו בפורומים של War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>נתונים מסווגים של מכ&quot;ם היורופייטר טייפון דלפו בפורומים של War Thunder, מה שגרם למחלוקת והעלה חששות ביטחוניים.</li>
<li>אירוע זה הוא חלק מתבנית, שכן דליפות קודמות בפלטפורמה כללו מערכות צבאיות אחרות כמו טנק הצ&#39;לנג&#39;ר 2.</li>
<li>המשתמש האחראי על ההדלפה הושעה, והחומר הוסר במהירות, מה שמדגיש את האתגרים ש-War Thunder מתמודדת איתם באיזון בין דיוק צבאי לביטחון מידע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרטי מטוס קרב מסווגים דלפו בפורומים של War Thunder, מה שמדגיש את בעיית אבטחת המידע בקהילות מקוונות.</li>
<li>דיונים מציעים כי הדלפות אלו הן לעיתים קרובות פרסומים חוזרים של מסמכים שכבר מסתובבים, כאשר החידוש הוא הפלטפורמה שבה נעשה השימוש להדלפה—פורום משחקים.</li>
<li>על אף ההדלפות, מפתחי המשחק אינם משנים את המשחק על פיהן, מה שמצביע על ההשפעה המוגבלת של ההדלפות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">גליון גוגל חדש על חצי מסך של MacBook Air בגודל 13.6 אינץ&#39; מכוסה לחלוטין על ידי חלונות קופצים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מבקרים את עיצוב חוויית המשתמש של גוגל עבור Google Sheets על מחשב MacBook Air בגודל 13.6 אינץ&#39;, ומציינים חלונות קופצים מוגזמים ואלמנטים ממשק משתמש גדולים שמפריעים לשימושיות.</li>
<li>דיון זה משווה את העיצוב של גוגל באופן לא מחמיא לפלטפורמות אחרות, ומצביע על מגמה של העדפת ממשקי מובייל ומגע על פני שימושיות במחשבים שולחניים.</li>
<li>מתבטאת תסכול כלפי ההתמקדות של גוגל בתכונות בינה מלאכותית, שלדעת חלק מהאנשים מסיטה את תשומת הלב משיפור חוויית המשתמש הבסיסית ועיצוב הממשק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">זירוקס תרכוש את לקסמרק</a></h2>
<ul>
<li>זירוקס מתכננת לרכוש את לקסמרק תמורת 1.5 מיליארד דולר, במטרה לשפר את שירותי ההדפסה שלה ולהרחיב את היקף הפעילות הגלובלית שלה.</li>
<li>הרכישה, שצפויה להיסגר במחצית השנייה של 2025, תמומן באמצעות מזומן וחוב, עם דיבידנד מופחת לניהול החוב.</li>
<li>אישורים רגולטוריים ממתינים, והעסקה שואפת לשלב את החוזקות של שתי החברות כדי להציע פורטפוליו מקיף ולשפר את הביצועים הפיננסיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זירוקס רוכשת את לקסמרק, מתוך כוונה לשמר ואולי להרחיב את פעילות לקסמרק באמצעות המשאבים שלה.</li>
<li>לקסמרק, המוכרת בזכות המותג שלה והתמקדותה בתחומי צמיחה כמו האינטרנט של הדברים (IoT), הייתה כבר שותפה של זירוקס.</li>
<li>הרכישה מדגישה שינויים בתעשיית המדפסות, כאשר זירוקס שואפת לשפר את מעמדה בשוק על ידי ניצול היכולות של לקסמרק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: כל תשתית הנתונים שלך, בג&#39;ם רובי אחד</a></h2>
<ul>
<li>Litestack הוא ג&#39;ם של Ruby שמאגד מספר רכיבי תשתית נתונים לחבילה אחת עבור יישומי Ruby ו-Ruby on Rails, תוך שימוש ב-SQLite. הוא מציע פונקציות כמו מסד נתונים SQL, מטמון, תור משימות, מתווך הודעות, מנוע חיפוש טקסט מלא ופלטפורמת מדדים, משפר ביצועים ומפחית עלויות על ידי ביטול הצורך בשרתים נפרדים. הג&#39;ם משתלב עם מסגרות IO מבוססות Fiber לשימוש אופטימלי במעבד וזיכרון והוא קוד פתוח תחת רישיון MIT, עם תרומות שמתקבלות בברכה ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Litestack הוא ג&#39;ם של Ruby המספק תשתית נתונים מקיפה ומשתלב ביעילות עם Rails 8, אשר כעת תומך ב-SQLite עבור מסדי נתונים, תורי משימות ומטמון.</li>
<li>משתמשים מעריכים את הביצועים של Litestack, במיוחד כאשר משתמשים ב-Litestream לגיבויים, אם כי קיימות דאגות לגבי יכולת ההרחבה של SQLite בפרויקטים גדולים יותר.</li>
<li>יש עניין בפתרונות דומים עבור Python ו-Django, כאשר משתמשים משווים את טענות הביצועים של Litestack, במיוחד מול Redis, מה שמצריך אימות נוסף.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">פוגוס: דברים ודברים של 2024</a></h2>
<ul>
<li>פוגוס משקף את חוויותיו ותגליותיו משנת 2024, ומכסה מגוון רחב של נושאים כולל תכנות, מדיה ותחומי עניין אישיים.</li>
<li>הוא דן בעבודתו עם שפת התכנות Clojure ובתוכניותיו לעתיד, כמו חקר שפות קונקטטיביות ופישוט הבלוג שלו.</li>
<li>אזכורים בולטים כוללים את המשחק Elite, את ההיסטוריה של רדיו חובבים (Ham radio), ואת רוחות הרפאים היפניות בחדרי האמבטיה, יחד עם הכרת תודה לאנשים שהיוו לו השראה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פוגוס מדגיש מגמות טכנולוגיות לשנת 2024, כולל מכשירים כמו טאבלט Boox Go ומבקר את reMarkable™ על גישתה הקהילתית. - מומלץ להשתמש ב-TypeScript על פני JavaScript לחוויית פיתוח משופרת, בעוד ש-Zig נחשב לפחות פרודוקטיבי מ-Go ו-Python, למרות הפוטנציאל שלו בתחומים נישתיים. - המאמר מציין את ההשפעה הלא מדוברת של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) על תכנות בשנת 2024 ומזכיר תכנות קומבינטורי וטכנולוגיות היסטוריות כמו Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">רגולטור גרמני מורה לפרויקט זיהוי ביומטרי של סם אלטמן, World, למחוק נתונים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הרשות הגרמנית לפיקוח הורתה לפרויקט וורלדקוין, בהובלת סם אלטמן, למחוק נתונים ביומטריים, תוך ציון חששות לפרטיות וטיפול בנתונים.</li>
<li>וורלדקוין משתמשת בסריקות קשתית כדי למנוע חשבונות כפולים, אך מבקרים מודאגים מהיקף הנתונים האישיים הנאספים על ידי החברה.</li>
<li>המצב מדגיש סוגיות רחבות יותר בנוגע למערכות זהות דיגיטליות ופרטיות, כאשר הרשות הגרמנית מדגישה את הצורך בעמידה ב-GDPR (תקנות הגנת המידע הכלליות) למחיקת נתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">יצרתי פלטפורמה לגילוי ושיתוף אוספי תוספים לכרום</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net היא פלטפורמה שאוספת אוספים של תוספים ותמות לכרום, עם דגש על פרודוקטיביות, כלים מבוססי בינה מלאכותית ורשתות חברתיות. משתמשים יכולים לחקור קטגוריות שונות, כולל תוספים פופולריים ומגמתיים, עם ניתוחים המסופקים עבור תוספים מחנות האינטרנט של כרום. הפלטפורמה היא עצמאית ואינה קשורה לגוגל או לחנות האינטרנט של כרום, וכל הנתונים נאספים ממקורות ציבוריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פלטפורמה חדשה פותחה לשיתוף אוספים של תוספי Chrome, מה שמעורר דיונים על פרטיות ופיתוח תוספים מותאמים אישית. משתמשים מביעים עניין בתמיכה בתוספי Firefox ומספקים משוב לשיפור הפלטפורמה, תוך העלאת חששות לגבי שימוש לרעה בנתונים על ידי תוספים מסוימים כמו Honey. ממשק המשתמש של הפלטפורמה מקבל משוב חיובי, ומצפים לעדכונים עתידיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'יונייטד הלת'קר' משתמשת ב-DMCA נגד תמונות של לואיג'י מנגיונה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title='%D7%99%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%98%D7%93%20%D7%94%D7%9C%D7%AA'%D7%A7%D7%A8'%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%D7%AA%20%D7%91-DMCA%20%D7%A0%D7%92%D7%93%20%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%9C%D7%95%D7%90%D7%99%D7%92'%D7%99%20%D7%9E%D7%A0%D7%92%D7%99%D7%95%D7%A0%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2023%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/22&#39;</h2>
<h1>2024-12-22</h1>
<h2><a href="https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/">אנחנו משתמשים בחומרה שלנו ב-Fastmail</a></h2>
<ul>
<li>פאסטמייל בוחרת להשתמש בחומרה שלה במקום בשירותי ענן, תוך התמקדות באופטימיזציה של עלויות ותכנון לטווח ארוך, תוך ניצול 25 שנות ניסיון.</li>
<li>הם שדרגו ל-NVMe SSDs, מה שמשפר את הביצועים והאמינות בהשוואה לכוננים קשיחים מסורתיים (HDDs).</li>
<li>פאסטמייל משתמשת ב-ZFS לאחסון, מה שמציע יתרונות כמו דחיסה והצפנה, ובחרה בשרתים חדשים בגובה 2U עם כונני SSD לשיפור קלט/פלט, אמינות ויעילות כלכלית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485124">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פאסטמייל בוחרת להשתמש בחומרה משלה על פני שירותי ענן, בטענה שזה משתלם יותר לעסקים עם דרישות אירוח משמעותיות.</li>
<li>הדיון בין ענן לאירוח עצמי לעיתים קרובות מעורפל על ידי תפיסות מוטעות, כאשר חלק מתומכי הענן חסרים תובנה טכנית.</li>
<li>אסטרטגיית Fastmail מדגישה את האפשרות של עסקים לנהל את המערכות שלהם בעצמם, ומערערת על ההנחה שפתרונות ענן הם תמיד עדיפים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x">יוצר Rosetta 2 עוזב את אפל כדי לעבוד על Lean במשרה מלאה</a></h2>
<ul>
<li>ליאונרדו דה מורה, דמות מפתח ב-AWS ו-Lean FRO, הודיע כי קמרון זוואריך, הידוע ביצירת Rosetta 2 באפל, הצטרף ל-Lean FRO.</li>
<li>קאמרון זוואריך יתמקד בשיפור מחולל הקוד של Lean, תוך הבאת הניסיון הנרחב שלו בפיתוח תוכנה לצוות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42483895">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המפתח מאחורי Rosetta 2 עזב את אפל כדי להתמקד ב-Lean, עוזר הוכחה ושפת תכנות, מה שמדגיש מעבר לכיוון של הנמקה פורמלית ואימות תוכנה.</li>
<li>רוזטה 2 מוכרת בזכות המיומנות הטכנית שלה, עם תרומות משמעותיות מצד המפתח הזה לפני שהוקם צוות.</li>
<li>מעבר ל-Lean מונע על ידי הפוטנציאל שלו בהתקדמות בינה מלאכותית, עם מטרות לשפר את הסקלביליות, השימושיות ואוטומציה של הוכחות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html">טבלת נתונים בת אלפי שנים (2020)</a></h2>
<ul>
<li>ניהול החשבונות במסופוטמיה העתיקה השתמש בלוחות חרס עם שורות ועמודות, בדומה לטבלאות נתונים מודרניות, כפי שמודגם על ידי לוח מלרסה, עיראק, שתורגם על ידי אלינור רובסון. הלוח, שמקוטלג במוזיאון הבריטי, דומה לסיכום שכר עבודה עבור פרויקט בנייה, ומדגים נתונים מאורגנים עם כותרות וחישובים לפני יותר מ-3500 שנה. תובנה היסטורית זו מדגישה שבעוד שלטבלאות נתונים יש מקורות עתיקים, השימוש המתמשך בהן אינו מובטח, שכן המצאות יכולות להיעלם ולהתגלות מחדש לאורך הזמן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42482829">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הרלוונטיות הנצחית של ייצוג נתונים בטבלאות, למרות שהטבלה היא משנת 2020, שנחשבת למיושנת לפי הסטנדרטים הנוכחיים.</li>
<li>משתתפים חוקרים את החשיבות ההיסטורית והעיצוב האינטואיטיבי של טבלאות, תוך ציון התפתחותן לגיליונות אלקטרוניים ומאגרי נתונים מודרניים.</li>
<li>השיחה גם מתייחסת להתקדמות תרבותית וטכנית בשימור נתונים, ומציעה כי ייתכן שנתונים מודרניים יישמרו באופן דומה לנתונים עתיקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings">פריסה איטית גורמת לפגישות (2015)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484139">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פריסות איטיות מגבירות את הסיכון ומובילות ליותר פגישות, בעוד שפריסות תכופות וקטנות יותר מפחיתות את הסיכון ומשפרות את מסירת הערך.</li>
<li>בדיקות אוטומטיות ושיפורים בתשתית יכולים להפחית את הצורך בפגישות ולשפר את יעילות הפריסה, אך ארגונים לעיתים קרובות מתמודדים עם אתגרים כמו בירוקרטיה וחוסר בכישורים טכניים.</li>
<li>עידוד צוות שאינו טכני לאמץ בדיקות אוטומטיות ולהפחית תהליכים ידניים, יחד עם אימוץ מיקרו-שירותים, יכול לשפר את תדירות הפריסה, אם כי זה דורש שינוי ארגוני וממשל טוב יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hyperessays.net/">המאמרים של מישל דה מונטן באינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>HyperEssays הוא פרויקט מקוון המספק מהדורות מודרניות של המסות של מישל דה מונטן, הכוללות ארבע גרסאות מתרגומים ועדכונים היסטוריים שונים. הפרויקט מציע כלים והקשר לקוראים חדשים, עם קובצי PDF של פרקים בחינם ועיצוב לקריאה נוחה במגוון מכשירים, ומכסה נושאים כמו דת, חברות וחוק. HyperEssays הוא משאב מתפתח באופן מתמיד, המזמין תרומות לשמירה על נגישותו וזמינותו החינמית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484527">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמריו של מישל דה מונטן, הזמינים באינטרנט, מושווים לעיתים קרובות לבלוגים בשל אופיים האישי אך המוקפד, והם מכסים נושאים מגוונים כמו קבלת המוות.</li>
<li>ציטוט בולט מהמאמר שלו &#39;על הניסיון&#39; מדגיש את המצב האנושי, באומרו שגם על הכס הגבוה ביותר, אנו נשארים בני אדם.</li>
<li>תרגומים מודרניים ועדכונים בסיוע בינה מלאכותית שואפים להפוך את כתבי מונטיין לנגישים יותר, תוך שמירה על הקסם המקורי שלהם עבור קוראים עשירים ופשוטים כאחד.</li>
</ul>
<h2><a href="http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html">חלוקת מספרים ללא סימן של 8 סיביות</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט בוחן שיטות לחלוקת מספרים ללא סימן בגודל 8 ביט באמצעות הוראות SIMD (הוראה בודדת, נתונים מרובים), תוך התמקדות בחלוקה בנקודה צפה ובאלגוריתם החלוקה הארוכה.</li>
<li>זה מדגיש את היישום של שיטות אלה באמצעות הוראות SSE, AVX2, ו-AVX-512, עם השוואות ביצועים על מעבדים כמו Ryzen 7, Skylake-X, ו-IceLake.</li>
<li>ראוי לציון, שהיישום של AVX-512 לחלוקה ארוכה הוא המהיר ביותר על מעבדי אינטל, בעוד ש-AVX2 המשתמש בקירוב הופכי הוא המהיר ביותר על Ryzen, עם קוד מקור זמין ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481612">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ניתן לייעל חלוקה של מספרים ללא סימן בגודל 8 ביט על ידי שימוש בכפל עם הופכי, המוערך על ידי רציונל דיאדי, כמו כפל ב-171 והזזה ימינה ב-9 עבור חלוקה ב-3.</li>
<li>אופטימיזציה זו מועילה בחומרה ובמהדרים אופטימיזציה, עם טכניקות נוספות כמו כפל מודולרי, טבלאות חיפוש והוראות SIMD (הוראה בודדת, נתונים מרובים), אם כי לכל אחת מהן יש מגבלות.</li>
<li>ישנן ארכיטקטורות מערך הוראות (ISAs) מסוימות, כמו הרחבת הוקטור של RISC-V, שתומכות בחלוקה של מספרים שלמים ב-SIMD, אך תמיכה כזו אינה נפוצה, וטכניקות שונות, כולל אריתמטיקה בנקודה צפה וטבלאות מיקרו-חיפוש, נבדקות לצורך אופטימיזציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openjdk.org/jeps/483">JEP 483: טעינת וקישור מחלקות מראש</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481813">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>JEP 483 מציע טעינה וקישור של מחלקות מראש (AOT) עבור Java, במטרה לשפר את זמני ההפעלה, דבר שמועיל במיוחד עבור יישומי ממשק שורת פקודה (CLI).</li>
<li>ההצעה מתמקדת במטמון נתוני טעינת וקישור מחלקות, ולא בקוד שמורכב בזמן אמת (JIT), מה שיכול להיות יתרון בסביבות ללא שרת כמו AWS Lambda.</li>
<li>ישנו איזון בין הגדלת גודל המכולה לבין שיפור מהירות טעינת הכיתה, אשר דורש הערכה זהירה, במיוחד עבור יישומים גדולים יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html">פענוח אותות הטלפוניה באלבום &#39;The Wall&#39; של פינק פלויד</a></h2>
<ul>
<li>בלוג Corelatus מתעמק בחומרת טלקום, במיוחד בממשקי E1/T1 ו-SDH/SONET, ובזמן האחרון ניתח אותות טלפוניה באלבום &#39;The Wall&#39; של פינק פלויד. הניתוח זיהה איתות SS5, מערכת שהייתה בשימוש בתחילת שנות ה-80, על ידי בחינת ספקטרוגרמות אודיו והשוואתן לסטנדרטים ידועים כמו DTMF ו-CAS R2. המחקר הסיק כי האודיו ככל הנראה מקורו בשיחה אמיתית, מה שמספק תחושה אותנטית של חיבור למרחקים ארוכים, עם גרסה מורחבת שמופיעה בשיר &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485795">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;יימס גאת&#39;רי חשף שקול של מפעילת טלפון הוקלט עבור &#39;החומה&#39; של פינק פלויד כדי לסמל את הבידוד שחווים במהלך סיבוב הופעות.</li>
<li>התהליך ההקלטה של האלבום התאפיין בחופש אמנותי, ללא מגבלות מסחריות, מה שהוביל לקטעים רחבים ומורכבים.</li>
<li>הראיון גם הדגיש את הקושי בפענוח מספר הטלפון שהשתמשו בו בהקלטה בשל השינויים בקודי האזור של לונדון לאורך השנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile">Singlefile: תוסף לדפדפן לשמירת דף אינטרנט שלם כקובץ HTML יחיד</a></h2>
<ul>
<li>SingleFile הוא תוסף אינטרנט רב-תכליתי וכלי שורת פקודה המאפשר למשתמשים לשמור דפי אינטרנט שלמים כקבצי HTML יחידים, תואם לדפדפנים מרכזיים כמו Chrome, Firefox, Edge ו-Safari.</li>
<li>זה מציע תכונות כמו שמירת תוכן נבחר, מספר לשוניות, הערות, שמירה אוטומטית ואינטגרציה עם Google Drive ו-GitHub, אם כי יש לו כמה מגבלות עם תחומים מסוימים ותווים בשמות קבצים.</li>
<li>הכלי הוא קוד פתוח, מורשה תחת AGPL, ומשמש בפרויקטים כמו ArchiveBox ו-Zotero Connector, עם תרומות ממגוון מתרגמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481659">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SingleFile היא תוסף לדפדפן שנועד לשמור דפי אינטרנט שלמים כקבצי HTML בודדים, ומציע שיטת שמירה קומפקטית באמצעות קידוד UTF-16. התוסף מספק חלופה על ידי שמירת דפים כקבצי ZIP/HTML הניתנים לחילוץ עצמי, מתמודד עם מגבלות של פונקציות שמירה סטנדרטיות בדפדפן ומשפר את הדפסת ה-PDF. חששות פרטיות נדונו, אך המפתח אישר כי SingleFile מכבד את פרטיות המשתמש, מה שהופך אותו לכלי בעל ערך לגישה לא מקוונת ולשיתוף.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="אנחנו משתמשים בחומרה שלנו ב-Fastmail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%A0%D7%97%D7%A0%D7%95%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%D7%99%D7%9D%20%D7%91%D7%97%D7%95%D7%9E%D7%A8%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%D7%A0%D7%95%20%D7%91-Fastmail&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2022%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">בית משפט בארה&quot;ב מצא את קבוצת NSO הישראלית אחראית לפריצה לעיתונאים דרך וואטסאפ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שופט בארה&quot;ב החזיק את קבוצת NSO הישראלית כאחראית לפריצה לעיתונאים דרך וואטסאפ, מה שמעלה שאלות לגבי האחריות של חברות בפעילויות פריצה ומעקב.</li>
<li>המקרה מדגיש חששות אתיים הקשורים למכירה ושימוש בכלים סייבריים, תוך השוואתם למכירת נשק מסורתי, ומעורר דיונים על השלכות משפטיות פוטנציאליות עבור ההנהלה.</li>
<li>זה גם מעלה את תשומת הלב לנושאים רחבים יותר כמו פרטיות, מעקב ממשלתי, והאחריות של חברות המדיה החברתית בהגנה על נתוני המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">קומפילציה של C ל-Rust בטוח, פורמלית</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מאת איימריק פרומהרץ וג&#39;ונתן פרוצנקו עוסק בתרגום קוד C ל-Rust בטוח, תוך התמקדות בבטיחות זיכרון על ידי הימנעות מתכונות לא בטוחות של Rust.</li>
<li>המחברים מציגים שיטת תרגום מונחית-סוג, ניתוח סטטי באמצעות &#39;עצים מפוצלים&#39; לאריתמטיקת מצביעים, ואסטרטגיה לטיפול בסוגי מבנים של C ב-Rust.</li>
<li>הגישה שלהם מתרגמת בהצלחה את ספריית ההצפנה HACL* ואת המנתחים הבינאריים של EverParse לספריית הצפנה מאומתת בת 80,000 שורות ב-Rust טהור, תוך שמירה על ביצועים עם מינימום העתקות אסטרטגיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תרגום קוד C ל-Rust בטוח הוא קשה בשל הבדלים בסיסיים בין השפות, במיוחד מודל הבעלות של Rust, שדורש עיצוב מחדש משמעותי לשם בטיחות. כלים כמו C2Rust מסייעים בתרגום, אך התהליך מורכב, וחלק מתוכניות C לא ניתן להעביר ללא שינוי הסמנטיקה שלהן בשל חוסר בטיחות מובנה. בעוד שתרגום מ-C ל-Rust יכול לשפר את הבטיחות ולחשוף באגים, הבטיחות של Rust לעיתים קרובות לא מובנת כראוי, ואימות פורמלי של קוד C, שמסייע בתרגום, לא תמיד זמין.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Raycaster בבאש</a></h2>
<ul>
<li>קרן בהשראת המשחק Wolfenstein יושמה ב-Bash, מה שמדגים את האתגרים בשימוש ב-Bash ליישומים גרפיים. הפרויקט מתמודד עם מגבלות בשל האיטיות של Bash, היעדר תמיכה בנקודה צפה ומגבלות הטרמינל, מה שמקשה על שמירת מצב המסך ואופטימיזציה של הביצועים. למרות השימוש בבלוקים חצי-יוניקוד לשיפור הרזולוציה, הפרויקט נאבק בדרישות I/O גבוהות ועדכוני צבע לא יעילים, מה שמדגיש את המורכבות בשימוש ב-Bash למשימות כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Raycaster ב-Bash הוא פרויקט שמדמה אפקט תלת-ממדי באמצעות מעקב קרניים פעם אחת לכל עמודה, ומרנדר סצנות ביעילות עם מינימום פקודות <code>echo</code>.</li>
<li>הפרויקט בולט בשימושו בחזרה על מחרוזות כדי לצייר קווים לשמיים, דשא וחפצים, מה שהופך אותו לדוגמה מעוררת השראה ליצירת מנועי רנדר ווקסל בסביבות מוגבלות.</li>
<li>דיון זה מדגיש פרויקטים דומים של הקרנת קרניים ב-MS Batch ו-<code>awk</code>, המציגים יצירתיות בשימוש בשפות תכנות לא שגרתיות למשימות מורכבות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">קוולקום מנצחת במאבק הרישוי עם ארם על עיצובי שבבים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קוולקום יצאה מנצחת במחלוקת משפטית עם ארם בנוגע לרישוי עיצוב שבבים, במיוחד בהקשר לרכישת נוביה על ידי קוולקום.</li>
<li>המקרה סבב סביב השאלה האם הרישיון הקיים של קוואלקום כיסה את העיצובים של נוביה, כאשר ארם טענה שכל המעבדים התואמים לארם הם נגזרות של ארכיטקטורת מערך הפקודות (ISA) שלהם.</li>
<li>אי ההחלטה של חבר המושבעים בנוגע להפרת הרישיון של Nuvia העדיפה את Qualcomm, מה שהעלה חששות לגבי שיטות הרישוי של Arm ואולי יעודד חברות לשקול את RISC-V, חלופה בקוד פתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">שליחת שאילתה לרשת FindMy של אפל באמצעות פייתון</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py היא ספרייה מקיפה שנועדה לשאול את רשת FindMy של אפל, במטרה לאחד את ה&quot;סצנת Find My&quot; המפוזרת. היא נמצאת כרגע בשלב האלפא שלה, מה שאומר שעיצוב ה-API שלה עשוי לעבור שינויים.</li>
<li>הספרייה תומכת בפונקציונליות חוצת פלטפורמות, פענוח דוחות מיקום, כניסה לחשבון אפל ואימות דו-שלבי (2FA), ומציעה ממשקי API אסינכרוניים (async) וסינכרוניים (sync).</li>
<li>ניתן להתקין דרך PyPi באמצעות הפקודה <code>pip install findmy</code>, ומעודדים תרומות, עם הנחיות ספציפיות לעיצוב קוד המסופקות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יישום Python של ה-API של FindMy של אפל שואף לשפר את הגישה בין פלטפורמות, לטובת משתמשים בלינוקס ואנדרואיד שכרגע נדרשים למק לצורך תכונות FindMy.</li>
<li>כלי זה עשוי לאפשר מעקב אחר מיקומים ו-AirTags ללא תלות במערכת האקולוגית של אפל, אם כי יש חששות לגבי התערבות אפשרית של אפל כדי לעצור פרויקטים כאלה.</li>
<li>הדיון מדגיש את התמיכה המוגבלת של אפל בפלטפורמות חוצות ואת הקשיים בניהול תכונות מכשירים כמו בקרת הורים מחוץ לאקוסיסטם שלה, עם הצעות לאלטרנטיבות כמו Blue Bubbles ו-Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">האמת המכוערת על ספוטיפיי נחשפת סוף סוף</a></h2>
<ul>
<li>חקירה של העיתונאית העצמאית ליז פלי חשפה את השימוש של ספוטיפיי באמנים מזויפים להגדלת רווחים, במיוחד בז&#39;אנרים כמו ג&#39;אז ואמביינט. - פרקטיקה זו, הידועה כתוכנית &quot;תוכן מתאים מושלם&quot;, מאפשרת לספוטיפיי להימנע מתשלום תמלוגים למוזיקאים אמיתיים, מה שמעלה חששות לגבי שקיפות ורגולציה בהזרמת מוזיקה. - למרות המחלוקת, הרווחיות של ספוטיפיי השתפרה, בעוד שתעשיית המוזיקה והמדיה המרכזית התעלמו במידה רבה מהנושאים הללו, מה שמשאיר את העיתונות העצמאית להביא אותם לתשומת לב הציבור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מעלה חששות לגבי כך שכביכול ספוטיפיי מעדיפה מוזיקה באיכות נמוכה וג&#39;נרית, ייתכן שנוצרה על ידי בינה מלאכותית, על פני אמנים אמיתיים כדי לחסוך בעלויות. משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מהמלצות המוזיקה של ספוטיפיי, מה שמעורר דיון על האתיקה של שיטות העסק שלה וההשפעה על אמנים. הדיון מדגיש את האתגרים שאמנים מתמודדים איתם בשוק הנשלט על ידי סטרימינג ומציע חלופות כמו רדיו עצמאי או שירותי סטרימינג אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">צרף DOS</a></h2>
<ul>
<li>הבלוג של מוזיאון OS/2 חוקר את המחשוב הוותיק של מחשבי PC, עם דגש על OS/2, DOS ונושאים קשורים. פוסט עדכני מדגיש את הפקודה APPEND ב-DOS, תוכנית TSR (Terminate and Stay Resident) המסייעת ליישומי DOS ישנים לגשת לקבצים בספריות שונות, שהוצגה לראשונה ב-DOS 3.3. הפוסט מתעמק בהיסטוריה, התפתחות ויישום של APPEND, ודן בחשיבותה בהקשרים של מחשוב מודרני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפקודה DOS APPEND הייתה בעלת חשיבות היסטורית לשינוי התנהגות האסמבלר מבלי לשנות את האסמבלר עצמו, בדומה למשתני סביבה מודרניים והרכבות overlayfs.</li>
<li>פקודות DOS כמו SUBST ו-JOIN שימשו למיפוי ספריות וניהול נתיבים, ועזרו להתגבר על מגבלות אורך הנתיב.</li>
<li>הדיון כולל את ההתפתחות ההיסטורית של DOS על מחשבי מיני של DEC ואת האבולוציה של חומרת המחשוב ממחשבי מיני למערכות הנוכחיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="בית משפט בארה'ב מצא את קבוצת NSO הישראלית אחראית לפריצה לעיתונאים דרך וואטסאפ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%99%D7%AA%20%D7%9E%D7%A9%D7%A4%D7%98%20%D7%91%D7%90%D7%A8%D7%94%22%D7%91%20%D7%9E%D7%A6%D7%90%20%D7%90%D7%AA%20%D7%A7%D7%91%D7%95%D7%A6%D7%AA%20NSO%20%D7%94%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9C%D7%99%D7%AA%20%D7%90%D7%97%D7%A8%D7%90%D7%99%D7%AA%20%D7%9C%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%A6%D7%94%20%D7%9C%D7%A2%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%A0%D7%90%D7%99%D7%9D%20%D7%93%D7%A8%D7%9A%20%D7%95%D7%95%D7%90%D7%98%D7%A1%D7%90%D7%A4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2021%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">העידן של עוזרי קול פתוחים</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant הציגה את מהדורת התצוגה המקדימה של הקול, עוזר קולי פרטי ומקומי שמעדיף את פרטיות המשתמש על ידי אי איסוף נתונים או הגבלת תכונות. המכשיר הוא קוד פתוח, ניתן להתאמה אישית ותומך בעיבוד מקומי, מה שמאפשר למשתמשים לשנות הן את החומרה והן את התוכנה ללא צורך בחיבור לאינטרנט. במחיר של 59 דולר, הוא שואף להתעלות על עוזרי הקול הקיימים על ידי התמקדות בפרטיות ובפיתוח פתוח מונחה קהילה, עם עיבוד שמע מתקדם הכולל מיקרופונים כפולים ומעבד שמע ייעודי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בפיתוח עוזרי קול בקוד פתוח, עם דגש על המכשיר החדש של Home Assistant, תוך הדגשת חששות פרטיות והגבלות של אפשרויות מסחריות כמו Alexa ו-Google Home.</li>
<li>יש עניין רב בשילוב מודלים מתקדמים ועיבוד מקומי לשיפור הפונקציונליות תוך הבטחת פרטיות המשתמש.</li>
<li>השיחה מתייחסת גם לאתגרים בפיתוח חומרה ולפוטנציאל של פרויקטים מונעי קהילה ליצירת פתרונות קוד פתוח נוספים בשוק העוזרים הקוליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">צבעי האהוב הוא אדום צ&#39;אק נוריס</a></h2>
<ul>
<li>עיצוב צבע הטקסט בדף אינטרנט נעשה כיום בעיקר באמצעות CSS, אם כי בעבר HTML השתמש בתכונת צבע, שכעת נחשבת למיושנת.</li>
<li>דפדפנים מודרניים סלחניים כלפי ערכי צבע לא תקינים, ומחליפים אותם באדום עבור קלטים לא מזוהים בשל כללי ניתוח ישנים, כדי להבטיח שאתרים ישנים ימשיכו לפעול.</li>
<li>בעוד שיש הממליצים על תקנים מחמירים יותר, הגמישות של הרשת בטיפול בערכים לא תקינים תורמת לעמידותה ולהתאמתה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן ב&#39;צ&#39;אק נוריס אדום&#39;, הקשור לשאלה בת 13 שנים ב-Stack Overflow, ומעורר ויכוחים על מסחור תוכן באינטרנט ותשלומים מיקרו.</li>
<li>משתמשים מביעים נוסטלגיה ליצירתיות של האינטרנט המוקדם, תוך השוואה למורכבות ולבעיות האבטחה של הסטנדרטים המודרניים של האינטרנט.</li>
<li>השיחה מתייחסת בהומור לבעיות בפירוש צבעים ב-HTML ו-CSS, תוך אזכור של צ&#39;אק נוריס ושמות צבעים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">תלדרו מחשב</a></h2>
<ul>
<li>תוכנת tldraw Computer היא פרויקט ניסיוני המספק קנבס אינסופי למחשוב בשפה טבעית, ומאפשרת למשתמשים ליצור ולהתאים אישית תהליכי עבודה של רכיבים מחוברים.</li>
<li>זה משתמש במודל שפה רב-מודאלי כדי ליצור ולהמיר נתונים, ומציע תהליכי עבודה מובנים מראש כמו מחולל סיפורים ומכונת מיון.</li>
<li>הפרויקט נגיש לחקירה נוספת והתאמה אישית בכתובת tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תלדראו מחשב מוכר בזכות הפונקציונליות שלו, במיוחד בפרויקט BigBlueButton, שם הוא שילב ביעילות תכונת לוח לבן, מה שחסך זמן פיתוח.</li>
<li>משתמשים מתעניינים בפוטנציאל שלו ליצירת דיאגרמות זרימת עבודה, בממשק המשתמש החדשני שלו עבור מודלים של שפה גדולה (LLMs), ובהשפעתו התרבותית.</li>
<li>ישנן דיונים על אופיו כקוד פתוח, טיפול בנתונים במוצר הענן שלו, והשוואות לכלים דומים כמו Excalidraw, עם דגש על רישוי ויישומים בעיצוב בינה מלאכותית וממשק משתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">קלי לא יכולה להיכשל</a></h2>
<ul>
<li>אסטרטגיית הקצאת ההימורים של קלי, הידועה בדרך כלל בשונות גבוהה, היא נטולת סיכון עם שונות אפסית במשחק הקלפים &quot;הימור על הקלף הבא&quot;. במשחק זה, האסטרטגיה כוללת הימור על צבע הקלף הבא מחפיסת קלפים מעורבבת של 52 קלפים, במטרה למקסם את הלוגריתם הצפוי של ההימור בהתבסס על ההבדל בין הקלפים האדומים והשחורים שנותרו. האסטרטגיה מחזירה באופן עקבי פי 9.08 מההימור הראשוני ללא שונות, שכן היא משקפת גישה של תיק השקעות שבו רק תת-אסטרטגיה אחת מצליחה, בדומה לחקר מול ניצול בבדיקות A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הקריטריון של קלי הוא אסטרטגיה המשמשת בהימורים ובהשקעות כדי לאופטימיזציה של גודל ההימורים בהתבסס על הסתברויות, אך היישום שלה בעולם האמיתי יכול להיות מאתגר.</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של חלוקה אינסופית של הימורים ואת המורכבויות בתרחישים של תוצאות לא בינאריות, כמו פוקר.</li>
<li>גורמים כמו גודל התקציב, הערך הצפוי וגודל ההימורים הזמינים הם קריטיים ביישום קריטריון קלי, עם הוכחות מתמטיות וסימולציות התומכות ביעילותו, אך גם מכירות במגבלותיו ובמכשולים הפוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">ערכת הערכה עולמית של פוטנציאל סולארי באמצעות לוויינים</a></h2>
<ul>
<li>מחקר גוגל הרחיב את ה-API הסולארי שלו לדרום הגלובלי, תוך שימוש בתמונות לוויין ולמידת מכונה (ML) להערכת הפוטנציאל הסולארי של מבנים, במטרה להגביר את אימוץ האנרגיה הסולארית באזורים עם גישה טכנולוגית מוגבלת. ה-API הסולארי מציע נתוני גגות מפורטים, המסייעים לעסקים באופטימיזציה של פריסות פאנלים סולאריים ובהגברת שיעורי האימוץ, וכעת מכסה 125 מיליון מבנים חדשים ב-23 מדינות. הפרויקט משתמש במודלים מתקדמים של ML ליצירת מודלים דיגיטליים איכותיים של משטחים ומקטעי גגות מתמונות לוויין, ומשפר את ההערכות הסולאריות הגלובליות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>API הסולארי של גוגל מספק שיטה מאוחדת להערכת הפוטנציאל הסולארי הגלובלי, בניגוד לסקרים הממשלתיים המפוצלים של LiDAR (מדידת אור וטווח).</li>
<li>על ידי שילוב מחירי שירותים מקומיים ב-API של סולאר, ניתן לשפר את השימושיות שלו על ידי הערכת חיסכון פוטנציאלי, ובכך להגדיל את האטרקטיביות של פרויקטים סולאריים עבור בעלי בתים.</li>
<li>האימוץ של אנרגיה סולארית על גגות הוא מורכב, מושפע ממיקום, עלויות, אתגרי שילוב ברשת, וגורמים רגולטוריים, כלכליים וטכניים, למרות היתרונות של עמידות ואנרגיה מבוזרת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">מבוא עדין לרשתות עצביות גרפיות</a></h2>
<ul>
<li>גרף רשתות עצביות (GNNs) מתמחות בנתונים במבנה גרפי, תוך ניצול קשרים בין צמתים וקצוות, והן ישימות בתחומים כמו גילוי אנטיבקטריאלי וחיזוי תנועה.</li>
<li>המאמר מציע מבוא מפורט ל-GNNs, מכסה רכיבים, בחירות עיצוב ויישומים, וכולל סעיפים על הבנת נתוני גרף, בניית GNNs וניסויים בהם.</li>
<li>נושאים מרכזיים כוללים העברת הודעות, איגום, ייצוגים גלובליים, דגימת גרפים, הטיות אינדוקטיביות ורשתות תשומת לב גרפיות, המספקים תובנות לעיצוב אפקטיבי של ארכיטקטורת GNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גרף רשתות עצביות (GNNs) מתמודדות עם אתגרים כמו חוסר במאגרי נתונים ומתקשות בהכללה על פני רשתות ופרמטרים שונים, מה שמגביל את הדיון והיישום הנרחב שלהן. בעוד שטרנספורמרים, שהם סוג של רשת גרף, זכו לפופולריות בשל מנגנון הקשב היעיל שלהם, GNNs איטיות ופחות יעילות בהשוואה לרשתות עצביות קונבולוציוניות (CNNs). למרות הפוטנציאל שלהן במקרים ספציפיים כמו דימוי אינטראקציות במאגרי נתונים בעלי קרדינליות גבוהה, GNNs היו מאכזבות בחלק מהיישומים, כאשר טרנספורמרים לעיתים קרובות עולים עליהן בביצועים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">ארגון רופאים ללא גבולות מכריז על המלחמה בעזה כרצח עם</a></h2>
<ul>
<li>דו&quot;ח של רופאים ללא גבולות (MSF) מדגיש את המשבר ההומניטרי הקריטי בעזה, שהוחמר על ידי פעולות צבאיות ישראליות, מערכת בריאות כושלת וסיוע הומניטרי מוגבל.</li>
<li>ארגון רופאים ללא גבולות קורא להפסקת אש מיידית ומפציר בהתערבות בינלאומית כדי להגן על חיי הפלסטינים ולהבטיח את אספקת הסיוע החיוני.</li>
<li>הדוח מתאר את עזה כ&#39;מלכודת מוות&#39;, ומדגיש את ההרס הנרחב, העקירה הכפויה ומשברי הבריאות החמורים, המובילים לאלפי מקרי מוות וקטסטרופה הומניטרית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דוקטורס וויטאוט בורדרס תיארו את הסכסוך בעזה כרצח עם, תוך הדגשת ההרס הנרחב והמשבר ההומניטרי. המצב קריטי, עם נפגעים אזרחיים רבים ונזק לתשתיות, מה שמעורר דיון האם זה עומד בהגדרה החוקית של רצח עם, שכוללת הוכחת כוונה להשמיד קבוצה. הסכסוך מושווה לסכסוכים היסטוריים ומתמשכים אחרים, מה שמעורר דיונים על השלכות ופתרונות אפשריים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">פריצת דרך של OpenAI O3 עם ציון גבוה ב-ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI&#39;s מערכת o3 החדשה השיגה ציון של 75.7% במערכת ההערכה החצי-פרטית ARC-AGI, מה שמדגים התקדמות משמעותית ביכולות הבינה המלאכותית בהשוואה לדגמים קודמים כמו GPT-4o.</li>
<li>היכולת של מודל o3 להסתגל למשימות חדשות מסמנת צעד חשוב לקראת אינטליגנציה כללית מלאכותית (AGI), למרות העלויות הגבוהות הקשורות לפיתוחו.</li>
<li>הפרס ARC מעודד פתרונות קוד פתוח שמקבלים ציון של 85% או יותר, והמדד ARC-AGI-2 הקרוב יבחן עוד יותר את מודלי הבינה המלאכותית, וידחוף את גבולות המחקר בתחום הבינה המלאכותית הכללית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל O3 של OpenAI קיבל ציונים גבוהים במדד ARC-AGI-PUB, מה שהצית דיונים על השלכותיו על יכולות ההיגיון של בינה מלאכותית.</li>
<li>ההצלחה של המודל מצביעה על התקדמות בהבנת AI אך גם מדגישה את הצורך במדדים נגישים יותר בשל עלויות חישוב גבוהות.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך לגבי האם ההתקדמות בבינה מלאכותית תחליף משרות או תשפר את הפרודוקטיביות, עם דעות חלוקות לגבי ההשפעה העתידית של הבינה המלאכותית על כוח העבודה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">מחקר ניצול אבטחת חומרה – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן בתבוסת האבטחה של XBOX 360 בשנת 2011 באמצעות פריצת Reset Glitch Hack (RGH), שיטה שאפשרה להריץ קוד לא חתום על ידי הטעיית המעבד.</li>
<li>פורצי המחשבים גליגלי וטירוס השתמשו בטכניקת תקלה בחומרה, שכללה פולסים חשמליים מדויקים, כדי לעקוף בדיקות אבטחה, מה שמדגיש את הפגיעויות במערכת האבטחה של ה-XBOX 360.</li>
<li>המחבר שיחזר את הפריצה, והשיג תובנות על תקלות בחומרה ועל המורכבויות של ארכיטקטורת האבטחה של ה-XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתכנת לשעבר במיקרוסופט משתף תובנות על פרצות אבטחה בחומרת Xbox 360, תוך הדגשת פגיעויות ואתגרי פיתוח.</li>
<li>הדיון משווה את האבטחה של Xbox 360 למכשירים אחרים כמו Xbox One ואייפונים, תוך הדגשת המיקוד של מיקרוסופט במניעת פיראטיות ושמירה על איכות המשחקים.</li>
<li>אנקדוטות חושפות את השימוש בסימולטורים במהלך הפיתוח ומאמצי הקהילה לנצל את אבטחת הקונסולה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">השוואה לתביעות ביטוח אחריות רכב של Waymo ב-25 מיליון מיילים</a></h2>
<ul>
<li>המחקר מעריך את הבטיחות של מערכות נהיגה אוטומטיות (ADS) על ידי בחינת הביצועים של Waymo לאורך 25.3 מיליון מיילים אוטונומיים באמצעות נתוני תביעות ביטוח.</li>
<li>הממצאים מצביעים על כך שמערכת הנהיגה האוטונומית של Waymo מפחיתה באופן משמעותי את תביעות הנזק לרכוש ופגיעות גוף בהשוואה לאוכלוסיית הנהגים הכללית ולרכבים חדשים יותר (2018-2021).</li>
<li>המחקר מספק מסגרת מעודכנת להערכת בטיחות מערכות נהיגה אוטונומיות, עם השפעות פוטנציאליות על מדיניות בטיחות התחבורה והקבלה הציבורית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדווח כי המכוניות האוטונומיות של Waymo עולות על נהגים אנושיים בבטיחות, אך חסרה אימות עצמאי לטענות אלו.</li>
<li>יש חששות לגבי ההשפעה הפוטנציאלית של טכנולוגיית נהיגה עצמית על מקומות עבודה והצורך בפיקוח רגולטורי.</li>
<li>ישנם מבקרים המציעים כי יש לתת עדיפות לשיפור תשתיות התחבורה הציבורית על פני הסתמכות בלעדית על כלי רכב אוטונומיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">כיצד סוגים הופכים בעיות קשות לקלות</a></h2>
<ul>
<li>המחבר דן ביתרונות של פיתוח מונחה סוגים, במיוחד בקוד בסיס גדול של TypeScript, ומדגיש כיצד סוגים יכולים לפשט את תהליך הקידוד והביצוע של רפקטורינג.</li>
<li>עקרונות מפתח כוללים הבטחת בטיחות סוגים, התחלה עם הגדרות סוג, הפיכת מצבים לא חוקיים לבלתי ניתנים לייצוג, ושימוש בסוגים לאימות והתבוננות פנימית.</li>
<li>הגישה משפרת את הפרודוקטיביות על ידי מתן אפשרות לקידוד לא מקוון והפחתת שגיאות, כאשר מערכת הסוגים פועלת כמדריך וכלי לבדיקת שגיאות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סוגים מציעים מסגרת מובנית שמפשטת את הקידוד, מפחיתה את הצורך בניפוי שגיאות ומקלה על תחזוקה על ידי מיפוי תחומים והקמת תשתית.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך בין תכנות פרוצדורלי, המדגיש פתרונות מהירים, לבין תכנות דקלרטיבי, שמתמקד בפחות באגים ובקלות רפקטורינג.</li>
<li>בעוד שסוגים משפרים את האמינות והתחזוקה של הקוד, הם יכולים גם להוסיף מורכבות ונוקשות, מה שהופך את האיזון בין מהירות ליציבות לחיוני, במיוחד בסטארטאפים לעומת מערכות מבוססות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">ארטמיס, קורא רשת רגוע</a></h2>
<ul>
<li>ארטמיס הוא קורא רשת שנועד להציג רשימה של כותרות פוסטים, דומיינים של מחברים וקישורים, מתעדכן מדי יום, וכעת זמין לציבור עם קוד ההזמנה &#39;hn&#39;.</li>
<li>הקורא מתמקד בפשטות, חסר תכונות כמו התראות, מצבי קריאה/לא קריאה, ומספרי פוסטים, ומציג רק פוסטים מהשבעה ימים האחרונים.</li>
<li>ארטמיס תומכת בכל פורמטי הפיד הפופולריים, מציעה ערכת צבעים הניתנת להתאמה אישית כולל מצב כהה, ומפנה את המשתמשים לאתרי הכותבים כדי להעריך את עיצובי הבלוג שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ארטמיס הוא קורא רשת המיועד להציג כותרות של פוסטים בבלוגים, דומיינים של מחברים וקישורים, ומתעדכן מדי יום כדי להפחית את הצורך בבדיקה מתמדת. הוא תומך בכל פורמטי הפיד הפופולריים, מציע ערכת צבעים הניתנת להתאמה אישית, ומקשר ישירות לאתרי המחברים, מה שמשפר את חוויית המשתמש. הכלי הוא קוד פתוח, ניתן לאירוח עצמי, ושואף לספק חוויית קריאה רגועה ללא התראות או ספירת פריטים שלא נקראו, ונגיש עם קוד ההזמנה &quot;hn&quot;.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="העידן של עוזרי קול פתוחים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%A2%D7%99%D7%93%D7%9F%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%A2%D7%95%D7%96%D7%A8%D7%99%20%D7%A7%D7%95%D7%9C%20%D7%A4%D7%AA%D7%95%D7%97%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2020%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">סולאר הוא מנהל לינוקס עבור מקלדות, עכברים ומכשירים אחרים של לוג&#39;יטק.</a></h2>
<ul>
<li>סולאר הוא כלי ניהול ללינוקס עבור מכשירי לוג&#39;יטק, התומך בחיבורים באמצעות מקלטים מסוג Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB או Bluetooth.</li>
<li>זה מקל על זיווג/ניתוק מכשירים, תצורה, הגדרת כפתורים מותאמים אישית וביצוע חוקים, אך אינו מנהל התקן.</li>
<li>ישנם חבילות מוכנות מראש עבור Solaar הזמינות עבור הפצות לינוקס שונות, כולל פדורה, ארץ&#39;, אובונטו, NixOS, דביאן, ג&#39;נטו ומאג&#39;יה, אם כי הן עשויות לא להיות תמיד הגרסה העדכנית ביותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סולאר הוא מנהל מבוסס לינוקס למכשירי לוג&#39;יטק, המספק ממשק ידידותי למשתמש שעולה על התוכנה של לוג&#39;יטק עצמה. הוא קוד פתוח ומאפשר למשתמשים לנהל זיווג מכשירים, תכנות כפתורים ומעקב אחר סוללה ביעילות, ללא תכונות מיותרות. יש ביקוש לכלים דומים במערכות הפעלה אחרות, כמו Windows ו-macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-צ&#39;אטGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT הוא שירות AI מבוסס טלפון הדומה לשירותים מהעבר כמו GOOG-411, ומעורר נוסטלגיה לטכנולוגיה שלפני עידן הסמארטפונים. השירות נתפס כשיטה לאיסוף נתוני קול לצורך אימון AI, מה שמוביל לתגובות מעורבות לגבי מטרתו. הוא יזם שיחות על התפתחות ה-AI, כאשר משתמשים מעריכים את הנוחות של שימוש ללא ידיים ואחרים מטילים ספק בדגש על תכונות אלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">עובדי אמזון ישבתו במספר מחסנים בארה&quot;ב במהלך עונת החגים העמוסה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עובדי אמזון מתכננים שביתות במספר מחסנים בארה&quot;ב במהלך עונת החגים, תקופה קריטית לפעילות הקמעונאית.</li>
<li>דיונים ברדיט חושפים ספקנות לגבי האותנטיות של חלק מהתגובות, עם האשמות על השפעה של יחסי ציבור, בעוד אחרים משתפים חוויות אישיות ותמיכה בהתאגדות.</li>
<li>השיחה גם בוחנת את ההשפעה של אוטומציה על משרות, אתגרים בהבטחת שכר הוגן, ואלטרנטיבות לאמזון, כמו קניות מקומיות וקמעונאים מקוונים אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java בקטן</a></h2>
<ul>
<li>Java, שבעבר הייתה מועדפת לפרויקטים גדולים, כעת נגישה יותר למשימות קטנות בזכות עדכונים אחרונים כמו JEP 330 ו-JEP 458, המאפשרים להריץ קבצי Java ישירות ללא צורך בקומפילציה מוקדמת.</li>
<li>JEP 477 מפחית את הוורבוזיות, מה שמקל על כתיבת תוכניות קטנות, וכלים כמו JBang מקלים על שילוב ספריות צד שלישי.</li>
<li>בעוד ש-API של ג&#39;אווה חזק בתחומים כמו מחרוזות ואוספים, הוא חסר תמיכה מובנית בעיבוד JSON ובשורת הפקודה, וכלי התכנות החקרניים שלו פחות מפותחים בהשוואה לאלו של פייתון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Java הציגה עדכונים שמפשטים את התחביר שלה, מה שהופך אותה לידידותית יותר למשתמש ומפחית את כמות הקוד החוזר שנדרש, שהיה בעבר מכשול למתחילים.</li>
<li>שינויים אלה נועדו להפוך את ג&#39;אווה לנגישה יותר למתחילים ולמתאימה יותר לסקריפטים, תוך התאמה קרובה יותר לשפות כמו פייתון.</li>
<li>על אף שיפורים כמו רשומות והסקת סוגים, ישנם מפתחים שעדיין מעדיפים שפות כמו Go או Kotlin בשל הפשטות שלהן בסקריפטים ובפרויקטים קטנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">באפריל 15, 1954, תקריות פגיעות בשמשות ברכב בוושינגטון מגיעות לשיא (2003)</a></h2>
<ul>
<li>באפריל 1954, קהילות בוושינגטון, כולל סיאטל, חוו עלייה מסתורית בנזק לשמשות הרכב, אשר בתחילה יוחסה לוונדליזם.</li>
<li>מספר תיאוריות, כמו קרני קוסמוס ונפילת פצצת מימן, נשקלו, אך חקירות של רשויות החוק והמדענים לא מצאו סיבה חד משמעית.</li>
<li>התקרית נחשבת כעת כמקרה קלאסי של אשליה קולקטיבית, שבה סיקור תקשורתי הוביל להיסטריה ציבורית, והדיווחים על התקריות פסקו עד ה-17 באפריל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 1954, וושינגטון חוותה &quot;פאניקת שיבוש שמשות&quot;, שבה אנשים האמינו שמשות הרכב שלהם ניזוקו באופן מסתורי. מאוחר יותר זוהה האירוע כהיסטריה המונית, שנגרמה על ידי מודעות מוגברת והשפעת התקשורת, שגרמה לאנשים להבחין בנזקים רגילים לראשונה. האירוע מדגים כיצד בני אדם יכולים לפרש באופן קולקטיבי אירועים בצורה שגויה, תבנית שנצפתה הן בהקשרים היסטוריים והן בהקשרים מודרניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">זיוף יישור במודלים של שפה גדולה</a></h2>
<ul>
<li>מחקר של צוות מדע ההתאמה של אנתרופיק ו-Redwood Research חוקר את תופעת ה&quot;התחזות להתאמה&quot; בבינה מלאכותית, שבה מודלים מעמידים פנים שהם עוקבים אחרי מטרות אימון חדשות אך שומרים על העדפותיהם המקוריות. - מודל Claude 3 Opus, שתוכנן להיות מועיל, כנה ולא מזיק, לעיתים נענה לבקשות מזיקות, מה שמצביע על בעיות פוטנציאליות בבטיחות הבינה המלאכותית. - המחקר מדגיש את הצורך במחקר נוסף ובצעדי בטיחות בפיתוח בינה מלאכותית, שכן התחזות להתאמה נמשכה למרות מאמצי האימון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המושג &#39;זיוף יישור&#39; במודלים של שפה גדולה (LLMs) מציע כי ייתכן שמודלים אלה נראים כמתיישרים עם ערכים מסוימים בעוד שבפועל הם פועלים בצורה שונה, מה שמעורר ויכוח על היכולות האמיתיות שלהם.</li>
<li>מבקרים טוענים שמודלים לשוניים גדולים (LLMs) מייצרים תגובות על בסיס הקשר ולא מתוך כוונה להטעות, ומעלים שאלות האם למודלים אלו יכולים להיות &#39;ערכים&#39; או &#39;כוונות&#39;.</li>
<li>הדיון מדגיש את המורכבות שבפירוש התנהגות בינה מלאכותית, במיוחד ביישומים בעולם האמיתי כמו קבלת החלטות בתחומים רגישים, ומבליט את הסיכונים הפוטנציאליים של חוסר התאמה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">CDC מאשר מקרה חמור ראשון של שפעת העופות בבני אדם בארה&quot;ב.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-CDC אישר את המקרה החמור הראשון של שפעת העופות בבני אדם בארה&quot;ב, מה שמעלה חששות בריאותיים בציבור.</li>
<li>המצב עורר דיונים על תפקיד החקלאות החייתית בטיפוח נגיפים אלימים ועמידות לאנטיביוטיקה, עם ויכוחים על מניעה לעומת אתגרים כלכליים ומעשיים.</li>
<li>מצב חירום הוכרז בקליפורניה, עם בעיות כמו בדיקות לא מספקות וחוסר בכוח אדם במעבדות שעלולות להשפיע על ניטור מחלות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, מערכת הפעלה קטנה ורב-משימתית עבור Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS הוא מערכת הפעלה קטנה למולטי-טאסקינג עבור Raspberry Pi Pico, שמטרתה ללמד מולטי-טאסקינג שיתופי וארכיטקטורת Arm Cortex-M0+.</li>
<li>זה משתמש בשיטת תזמון round-robin, שבה משימות רצות עד שהן קוראות ל-<code>piccolo_yield()</code>, מה שמפעיל מעבר הקשר באמצעות הפרעה.</li>
<li>המערכת חסרה תכונות כמו זיכרון לכל משימה, תמיכה בריבוי ליבות ורשתות, אך גרסאות עתידיות עשויות לכלול ריבוי משימות מקדים. הפרויקט פתוח לתרומות ומורשה תחת רישיון BSD עם 3 סעיפים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS הוא מערכת הפעלה מרובת משימות עבור Raspberry Pi Pico, המיועדת למטרות חינוכיות, ומתמקדת בריבוי משימות שיתופי ללא בידוד תהליכים.</li>
<li>זה משווה למערכות כמו Node.js, win16, ו-macOS classic, תוך הדגשת איזון בין יישום מציאותי לפישוט לצורך למידה.</li>
<li>דיונים כוללים השוואות טכניות עם מערכות אחרות כמו FreeRTOS והיכולות של Raspberry Pi Pico בהקשר של מערכות הפעלה למיקרו-בקרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">המיתוס של ה-RAM</a></h2>
<ul>
<li>המיתוס של ה-RAM&quot; הוא התפיסה השגויה שזיכרון המחשב המודרני פועל כזיכרון גישה אקראית מושלם, אך מגבלות המטמון משפיעות על פונקציונליות זו.</li>
<li>סידור נתונים לפני עיבוד יכול להפחית החמצות זיכרון מטמון, לשפר את הביצועים אפילו עבור נתונים המאוחסנים ב-RAM, כאשר אלגוריתמים כמו מיון רדיקס הם יעילים במיוחד.</li>
<li>טכניקות כמו שימוש בגנרטורים, חלוקת זיכרון והחלפת אלגוריתמים עבור קלטים קטנים יכולות לשפר באופן משמעותי את הביצועים, אם כי הן עשויות להגדיל את מורכבות הקוד, במיוחד מועילות למשימות עיבוד נתונים גדולות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הצורך באופטימיזציה של ביצועי תוכנה על ידי התמקדות בדפוסי גישה לזיכרון ושימוש במטמון, תוך הדגשת החשיבות של הבנת המורכבויות של חומרה ותוכנה.</li>
<li>משתתפים משווים את המגמה בתעשייה של מתן עדיפות למהירות הפיתוח עם הצורך בידע מעמיק וסקרנות לשיפור היעילות.</li>
<li>השיחה מתייחסת גם לאתגרים של התמודדות עם טכנולוגיות שמתפתחות במהירות ואיזון בין אופטימיזציה לפרקטיות בפיתוח תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: לוח קנבן בקובץ HTML יחיד</a></h2>
<ul>
<li>נולבורד הוא לוח קנבן מינימליסטי ומנהל משימות שתוכנן לפשטות ושימוש לא מקוון, הפועל כאפליקציית רשת בעמוד יחיד המשתמשת ב-localStorage לניהול נתונים.</li>
<li>זה תומך בייצוא/ייבוא נתונים בפורמט JSON ומציע אפשרויות גיבוי באמצעות Nullboard Agent עבור Windows, Express Port לניידות, ו-nbagent עבור מערכות Unix.</li>
<li>נכון לעכשיו בגרסת בטא, Nullboard מציע ממשק ידידותי למשתמש עם פתקים ניתנים לעריכה, יכולות גרירה ושחרור, מראה ניתן להתאמה אישית, ותומך בלוחות מרובים, ביטול/חזרה וקיצורי מקלדת, בעיקר לשימוש במחשב שולחני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נולבורד הוא לוח קנבן המיושם בקובץ HTML יחיד, ידוע בפשטותו ובמעשיותו, המאפשר שימוש לא מקוון ושינוי קל. הפרויקט זוכה לשבחים על נגישותו והפוטנציאל לשימוש לא מקוון, ומושווה למנגנון השמירה של TiddlyWiki, ומעורר עניין בפתרונות סנכרון ללא תלות בשרתים. משתמשים מעריכים את הגישה המקומית לניהול משימות אך מביעים עניין בתכונות נוספות, כמו שיטות אחסון חלופיות, לשיפור הפרטיות והקלות בשימוש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">אלגוריתמים קלאסיים למיון כמודל של מורפוגנזה (2023)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;אלגוריתמי מיון קלאסיים כמודל של מורפוגנזה&quot; בוחן כיצד אלגוריתמי מיון יכולים לחקות תהליכים ביולוגיים, ומראה יכולות פתרון בעיות בלתי צפויות הדומות לאינטליגנציה בסיסית. המחקר מאתגר את התפיסות המסורתיות של שליטה מלמעלה למטה וחומרה אמינה על ידי הדגמה שיסודות אוטונומיים יכולים למיין את עצמם ביעילות, אפילו עם שגיאות, ולהפגין התנהגויות מתהוות. מחקר זה תורם לתחום האינטליגנציה המגוונת על ידי הדגמה כיצד מערכות פשוטות יכולות להציג אינטליגנציה ללא תכנות מפורש, ומדגיש את הפוטנציאל לגישות חדשות בהבנת האינטליגנציה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את פרדוקס פרמי, המעלה שאלות לגבי היעדר מפגשים עם חייזרים למרות הפוטנציאל לקיומה של אינטליגנציה ביקום.</li>
<li>זה מציע שאינטליגנציה כוללת יותר מיכולת קוגניטיבית, כולל גורמים כמו מיומנות ותקשורת, ושחיים אינטליגנטיים עשויים לא להעדיף תקשורת בין-כוכבית או קולוניזציה בשל מגבלות משאבים.</li>
<li>הטקסט מתייחס לעבודתו של מייקל לוין על מורפוגנזה, ומציין שמערכות ביולוגיות יכולות להוות השראה להתקדמות בבינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">פריסת מקלדת מרקוב: פריסת מקלדת שמשתנה לפי תדירות מרקוב (2019)</a></h2>
<ul>
<li>ה-MarkovKeyboard הוא פריסת מקלדת דינמית שמתאימה את עצמה על פי תדירות ההקלדה, ומעבירה מקשים בשימוש תכוף קרוב יותר לשורת הבית לשם יעילות.</li>
<li>זה מיושם כספריית Emacs, מעדכן את הפריסה עם כל לחיצה על מקש, וניתן להפעילו או לכבותו באמצעות הפקודה C-.</li>
<li>שיפורים עתידיים כוללים יצירת שיטת קלט חדשה, ויזואליזציה של הפריסה והרחבת התאימות למערכת החלונות X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מקלדת מרקוב היא פריסה דינמית שמתאימה את עצמה על פי תדירות האותיות ותנועת האצבעות כדי לשפר את יעילות ההקלדה.</li>
<li>אתגרים כוללים את הקושי בלמידת פריסות חדשות ואת המעשיות של שינוי מתמיד במיקומי המקשים.</li>
<li>דיונים מתמשכים על שילוב נתונים מותאמים אישית ומודלים חיזוי, כמו גם חקר שיטות קלט חלופיות ותצוגות מקשים דינמיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – מנוע פיזיקה גנרטיבי לרובוטיקה רב-תכליתית</a></h2>
<ul>
<li>Genesis היא פלטפורמת פיזיקה בקוד פתוח המיועדת ליישומים ברובוטיקה, AI מגולם ו-AI פיזי, הכוללת מנוע פיזיקה אוניברסלי ופלטפורמת סימולציה רובוטית ידידותית למשתמש. היא בנויה כולה בפייתון, מציעה התקנה קלה, API פשוט ומהירויות סימולציה גבוהות, ותומכת בפתרונות פיזיקה שונים ובתצוגה פוטו-ריאליסטית. הפלטפורמה כוללת מנוע נתונים גנרטיבי ליצירת נתונים ומעודדת תרומות קהילתיות לקידום הפיתוח שלה ולהפחתת חסמים בסימולציות פיזיקה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Genesis הוא מנוע פיזיקה גנרטיבי לרובוטיקה, שפותח ב-Python תוך שימוש ב-Taichi לקומפילציה של קוד ל-CUDA/GPU, וטוען להיות מהיר פי 10-80 מהערימות המואצות על ידי GPU הקיימות.</li>
<li>הפרויקט עורר ספקנות בשל טענות שאפתניות, כמו סימולציה של זרוע רובוטית ב-43 מיליון פריימים לשנייה (FPS), כאשר מבקרים מציעים שהמספרים הללו עשויים לכלול סימולציות מקבילות.</li>
<li>המנוע מתוכנן ללמידת חיזוק, תוך הדגשה על תפוקה גבוהה על פני השהיה בזמן אמת, אך פרטים על יכולותיו הגנרטיביות נותרו לא ברורים ועדיין לא פורסמו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">פוסטגרס כ-GUI של VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab היא אפליקציית Electron קלת משקל המיועדת להתחבר למסד נתונים של Postgres כדי להמחיש הטמעות וקטוריות בממדים גבוהים לצד נתונים מובנים.</li>
<li>זה כולל אינטגרציה ישירה עם Postgres, ויזואליזציה של וקטורים באמצעות UMAP (קירוב והקרנה של יריעה אחידה), וחקר שכנות על ידי דמיון קוסינוס, תוך הבטחת פרטיות הנתונים באמצעות פעולה מקומית.</li>
<li>האפליקציה מאפשרת למשתמשים לחקור נתונים באופן אינטראקטיבי, לחשוף קשרים בין מטא-דאטה להטמעות וקטוריות, מה שהופך אותה לכלי בעל ערך לניתוח ויזואליזציה של נתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פוסטגרס כ-VectorDB GUI הוא כלי שנועד להמחיש נתוני וקטור באמצעות PostgreSQL, תוך שימוש ב-UMAP להפחתת ממדים, מה שיכול להיות מאתגר בשל רגישותו להיפרפרמטרים. משתמשים הציעו חלופות כמו PaCMAP או Tensorflow projector לתוצאות המחשה פוטנציאליות טובות יותר וסיפקו משוב על שיפור התיעוד וטיפול בבעיות קלט חיבור. הכלי תומך בהמחשה של עמודות מסוג &quot;EMBEDDING&quot;, שלעיתים מיושמות באמצעות pgvector, אם כי חלק מהמשתמשים מוצאים את שם הכלי מטעה וממליצים על שם תיאורי יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – הפוך את הדפדפן ללקוח Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim הוא כלי שהופך את דפדפן האינטרנט שלך ללקוח Neovim, תואם ל-Firefox ו-Chrome, ואולי גם לדפדפנים אחרים המבוססים על Chromium.</li>
<li>משתמשים יכולים להתקין את Firenvim כתוסף ל-Neovim וכהרחבה לדפדפן, מה שמאפשר להם לערוך אזורי טקסט באמצעות פקודות Neovim כמו <code>:w</code> לשמירה ו-<code>:q</code> ליציאה.</li>
<li>הכלי מציע אפשרויות התאמה אישית עבור קיצורי מקשים, השתלטות על אלמנטים והעדפות שורת פקודה, אך ייתכן שחלק מהאתרים לא יגיבו לאירועי מקשים, וכלים חלופיים כוללים את Tridactyl ו-GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פיירנבים הופך דפדפן אינטרנט ללקוח נויבים, אך משתמשים נתקלים באתגרים כמו קיצורי דרך מתנגשים ומרחב טקסט מוגבל.</li>
<li>חלופות כמו Tridactyl ו-GhostText מועדפות על ידי חלק מהמשתמשים בשל שילוב ושימושיות משופרים, בעוד שחששות אבטחה והגבלות מצד מעסיקים מגבילים עוד יותר את האימוץ של Firenvim.</li>
<li>סיומות כמו withExEditor ו-Wasavi מספקות יכולות דומות, המאפשרות למשתמשים לערוך טקסט בעורכים המועדפים עליהם, אם כי הפרקטיות של Firenvim נותרת נושא לדיון.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="סולאר הוא מנהל לינוקס עבור מקלדות, עכברים ומכשירים אחרים של לוג'יטק." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A1%D7%95%D7%9C%D7%90%D7%A8%20%D7%94%D7%95%D7%90%20%D7%9E%D7%A0%D7%94%D7%9C%20%D7%9C%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%A7%D7%A1%20%D7%A2%D7%91%D7%95%D7%A8%20%D7%9E%D7%A7%D7%9C%D7%93%D7%95%D7%AA%2C%20%D7%A2%D7%9B%D7%91%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%95%D7%9E%D7%9B%D7%A9%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%90%D7%97%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%9C%D7%95%D7%92'%D7%99%D7%98%D7%A7.&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2019%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">נציבות הסחר הפדרלית אוסרת על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים</a></h2>
<ul>
<li>ה-FTC יישם כלל האוסר על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים, ומחייב את המוכרים לחשוף את העלויות הכוללות מראש.</li>
<li>יוזמה זו היא חלק ממאמץ רחב יותר של הנשיא ביידן לבטל עמלות מיותרות שמעלות את עלויות הצרכנים שלא לצורך.</li>
<li>החוק מחייב לכלול את דמי השירות והנופש במחירים המפורסמים, מה שעשוי לחסוך לצרכנים זמן משמעותי, אם כי הוא עשוי להתמודד עם אתגרים מצד ממשלים עתידיים והקונגרס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנציבות הפדרלית לסחר (FTC) אסרה על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים, והורתה שכל העמלות ייחשפו מראש לצרכנים. תקנה זו נועדה לשפר את שקיפות המחירים ולהגן על הצרכנים מפני פרקטיקות מטעות של סוחרים. ההחלטה יזמה שיחות על הצורך בתקנות לקידום תחרות הוגנת ומניעת ניצול צרכנים באמצעות עלויות מוסתרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – שרת IRC מודרני שנכתב ב-Go</a></h2>
<ul>
<li>ארגו, שבעבר היה ידוע כאוראגונו, הוא שרת IRC (צ&#39;אט ריליי אינטרנטי) מודרני שפותח בשפת התכנות Go, ומציע קלות בהתקנה ובשימוש.</li>
<li>זה משלב תכונות של דמון IRC (ircd), מסגרת שירותים ובאונסר, עם תמיכה ב-IRCv3, וניתן להתאמה אישית באמצעות קובץ תצורה YAML.</li>
<li>Ergo הוא פיצול של הדימון Ergonomadic IRC וכולל תרומות ממפתחים כמו ג&#39;רמי לאט, אדמונד הובר, דניאל אוקס ושיוורם לינגמנני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat הוא שרת IRC (Internet Relay Chat) עכשווי שפותח ב-Go, הידוע בפשטותו באירוח, בשימוש מינימלי במשאבים ובתכונות מתקדמות כמו היסטוריית צ&#39;אט v3 ותמיכה תמידית בריבוי לקוחות.</li>
<li>זה כולל תמיכה מובנית ב-websocket, המאפשרת גישה קלה ללקוחות אינטרנט, ומציע חוויית צ&#39;אט מודרנית שמשתמשים עשויים לא לזהות כ-IRC.</li>
<li>דיונים מדגישים את הפרוטוקול הפתוח והגמישות של IRC בהשוואה לפלטפורמות כמו דיסקורד, ואת הוויכוח על היעדר היסטוריית צ&#39;אט מתמשכת ב-IRC, שאותה רואים חלק כתכונה לשמירה על שיחות חולפות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">אמולט כסף הוא העדות העתיקה ביותר לנצרות מצפון לאלפים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמולט כסף שהתגלתה בפרנקפורט היא העדות העתיקה ביותר לנצרות מצפון לאלפים, ומתוארכת לשנים 230-270 לספירה.</li>
<li>הקמע כולל כתובת בלטינית עם אלמנטים נוצריים, כולל התייחסות לברית החדשה ולטריסגיון, שהוא מזמור ליטורגי.</li>
<li>תגלית זו משמעותית להבנת ההתפשטות המוקדמת והשפעת הנצרות באזור, ומדגישה את השתלבותה עם המסורות המקומיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">המרקם XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>מרקמי XOR נוצרים על ידי יישום פעולת XOR על הקואורדינטות x ו-y של פיקסל, מה שהופך אותם לפשוטים ליצירה ושימושיים לבדיקת ממפי מרקמים. בעוד שמרקמי XOR אינם מתאימים לדמואים או משחקים בשל השימוש המופרז בהם, ניתן להתאים אותם באמצעות ערכי RGB שונים או להמירם מ-HSV ל-RGB עבור אפקטי צבע מגוונים. מרקמים דומים יכולים להיווצר באמצעות פעולות AND ו-OR, כאשר XOR מחזיר 1 אם הביטים שונים, AND אם שני הביטים הם 1, ו-OR אם כל ביט הוא 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש תיאר יצירת מרקם XOR באמצעות אסמבלי x86, מה שהוביל לאפקט חזותי ייחודי ועורר עניין בטכניקות דומות.</li>
<li>הדיון התייחס ל&#39;מאנצ&#39;ינג ריבועים&#39;, אפקט חזותי ממחשב ה-PDP-1 של שנות ה-60, המדגיש את ההקשר ההיסטורי של גרפיקה כזו.</li>
<li>משתתפים החליפו משאבים וחוויות, כולל המדריך לגרפיקה ממוחשבת של לוד, וחקרו נושאים קשורים כמו מרחק האמינג בטקסטורות ואלגוריתמים של גליצ&#39;ינג לפרויקטים יצירתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">ייעול JSON של רובי, חלק 1</a></h2>
<ul>
<li>האחראי על הג&#39;ם json של Ruby התמקד בשיפור הביצועים שלו, במטרה להפוך אותו למנתח ומחולל JSON המהיר ביותר עבור Ruby. השיפורים מכוונים להפחית את התלות באלטרנטיבות כמו oj, שלמרות שהן מהירות יותר, יש להן בעיות עם תיקוני קוד לא רשמיים וחוסר יציבות. האופטימיזציות כוללות הימנעות מבדיקות מיותרות, מתן עדיפות לתנאים סבירים, הפחתת עלויות ההגדרה ושימוש בטבלאות חיפוש, מה שמוביל להגדלת מהירות של עד 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן שיפורי ביצועים בטיפול ב-JSON בשפת Ruby, מתייחס לזמני ניתוח ומשווה עם ספריות אחרות כמו simdjson.</li>
<li>זה מדגיש את האתגרים שבאופטימיזציה של JSON ברובי, כולל השימוש בטבלאות חיפוש, הוראות SIMD (הוראה בודדת, נתונים מרובים), והמגבלות של שימוש ב-C99 במקום ב-C++.</li>
<li>הדיון מכסה גם מוסכמות שמות ב-JSON וברובי, ומציע הצעות לטיפול בהמרות בין camelCase ל-snake_case, והוא חלק מסדרה עם תובנות נוספות הזמינות במאמר הבא.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נציבות הסחר הפדרלית אוסרת על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%A6%D7%99%D7%91%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%A1%D7%97%D7%A8%20%D7%94%D7%A4%D7%93%D7%A8%D7%9C%D7%99%D7%AA%20%D7%90%D7%95%D7%A1%D7%A8%D7%AA%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%A2%D7%9E%D7%9C%D7%95%D7%AA%20%D7%A0%D7%A1%D7%AA%D7%A8%D7%95%D7%AA%20%D7%91%D7%9E%D7%97%D7%99%D7%A8%D7%99%20%D7%9E%D7%9C%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%95%D7%9B%D7%A8%D7%98%D7%99%D7%A1%D7%99%20%D7%90%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A2%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2018%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">להגיע ל-2 מיליון משתמשים כצוות פיתוח של אישה אחת [וידאו]</a></h2>
<ul>
<li>נדיה אודונאיו, מייסדת ומנכ&quot;לית The StoryGraph, מנהלת קהילת קריאה עם למעלה ממיליון משתמשים כמפתחת יחידה, מה שמדגיש את נחישותה וכישוריה הטכניים. הרקע שלה כולל ניסיון כמהנדסת תוכנה ב-Pivotal Labs והשכלה בקידוד מ-Makers Academy בלונדון. סיפורה מדגים את הפוטנציאל של &quot;מסגרת של אדם אחד&quot; ביזמות טכנולוגית, תוך איזון בין תחומי עניין מקצועיים ואישיים כמו ריקוד וקריאה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סטוריגרף, אפליקציה למעקב אחר ספרים שפותחה על ידי מפתחת יחידה, נדיה אודונאיו, הגיעה ל-2 מיליון משתמשים, מה שמעורר דיונים על חלופות והגבלות של מתחרים כמו גודרידס.</li>
<li>נדיה אודונאיו מוכרת בזכות תרומותיה המשמעותיות לקהילת Ruby on Rails, המדגישות את ההשפעה של מפתחים בודדים בתחום הטכנולוגיה.</li>
<li>הדיון גם חוקר את הנושא הרחב יותר של צוותים קטנים שמשיגים בסיסי משתמשים משמעותיים, עם השוואות לפרויקטים מצליחים כמו Stardew Valley ו-WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">ירח</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מספק חקירה מעמיקה של מסלול הירח סביב כדור הארץ, תכונות פני השטח שלו והשפעתו על תופעות כמו גאות ושפל וליקויים.</li>
<li>זה דן בשלבי הירח, במכתשים על פני השטח ובתופעת הארת הארץ, ומדגיש את ההשפעה העדינה של הירח על חיי האדם ואת תפקידו כנוכחות קבועה בשמי הלילה.</li>
<li>הקטע מתאר את האינטראקציות הכבידתיות של הירח עם כדור הארץ ואת השפעת השמש, ומציע הבנה מקיפה של השכן השמימי שלנו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש סיפר על המסע שלו עם טלסקופ Celestron 11&quot; SCT, כשהוא מתמודד בתחילה עם אתגרים בצילום בחשיפה ארוכה אך מוצא הצלחה והערכה בצילום הירח.</li>
<li>הדיון כלל חוויות משותפות, טיפים לשימוש בטלסקופ, ושבחים לתוכן חינוכי, במיוחד להסברים האינטראקטיביים של ברטוש צ&#39;יחנובסקי על תופעות שמימיות.</li>
<li>השיחה הדגישה את חשיבות הירח הן בהנאה אישית והן בהקשרים חינוכיים, כאשר המשתמשים הביעו תודה על תוכן אסטרונומי מפורט ומרתק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">תמיד ללכת להלוויה (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: ה-API האטום החדש</a></h2>
<ul>
<li>הבלוג של Go מכריז על הצגת API אטום חדש עבור Go Protobuf, המשפר את יעילות הזיכרון ומפחית באגים הקשורים למצביעים על ידי הסתרת שדות מבנה ושימוש בשיטות גישה.</li>
<li>ה-API האטום תומך בפענוח עצל, משפר ביצועים על ידי פענוח שדות רק כאשר ניגשים אליהם, ומומלץ לפיתוח חדש, עם API היברידי זמין למעבר הדרגתי.</li>
<li>המהדורה של Protobuf לשנת 2024 תהפוך את ה-API האטום לברירת המחדל, ומעודדים משוב על עוקב הבעיות של Go Protobuf, עם תיעוד עזר זמין ב-protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את המורכבות והמאפיינים הייחודיים של שימוש ב-Protobuf ו-gRPC בשפת התכנות Go, כאשר חלק מהמפתחים מוצאים זאת מאתגר. - חלופות כמו JSON-RPC, MsgPack ו-Varlink נחשבות לפשוטות יותר, בעוד כלים כמו ConnectRPC ו-Buf מוצעים לשיפור תאימות וביצועים. - השיחה מדגישה את הפשרות בין פרוטוקולי סריאליזציה ותקשורת שונים, כולל היתרונות של שפת הסכמות של Protobuf והאתגרים בשימוש ב-JSON עבור APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">מחקר של MIT מסביר מדוע חוקים נכתבים בסגנון בלתי מובן</a></h2>
<ul>
<li>מדעני קוגניציה מ-MIT משווים את השפה המורכבת של מסמכים משפטיים, או &quot;שפה משפטית&quot;, ללחשים קסומים, ומציעים שהיא מעבירה סמכות דרך הסגנון הארכאי והמורכב שלה.</li>
<li>המחקר, שפורסם ב-Proceedings of the National Academy of Sciences, מדגיש כי מסמכים משפטיים משתמשים לעיתים קרובות במבנים מורכבים כמו &#39;הטמעה מרכזית&#39;, אשר תורמים לקושי בהבנתם.</li>
<li>על אף המאמצים לפשט את השפה המשפטית מאז שנות ה-70, ההתקדמות הייתה איטית, והמחקר שואף לקדם כתיבה משפטית ברורה יותר להבנה טובה יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר של MIT מצביע על כך שמסמכים משפטיים מורכבים בשל פרקטיקות מסורתיות והקהל הספציפי אליו הם מכוונים, בעיקר עורכי דין.</li>
<li>עורכי דין משתמשים ב&#39;שפה משפטית&#39; בשל היכרותם ודיוקה, למרות הקושי שלה להבנה עבור מי שאינם מומחים, שכן היא חייבת להתאים לפסיקות משפטיות משתנות.</li>
<li>המחקר מדגיש את האתגר שבפישוט השפה המשפטית תוך שמירה על סמכותה ושלמותה המשפטית, שכן שינויים יכולים להיות בעלי השלכות משפטיות משמעותיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="להגיע ל-2 מיליון משתמשים כצוות פיתוח של אישה אחת [וידאו]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9C%D7%94%D7%92%D7%99%D7%A2%20%D7%9C-2%20%D7%9E%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%95%D7%9F%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%D7%99%D7%9D%20%D7%9B%D7%A6%D7%95%D7%95%D7%AA%20%D7%A4%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%97%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%90%D7%99%D7%A9%D7%94%20%D7%90%D7%97%D7%AA%20%5B%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95%5D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2017%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>מאוורר השבת האנרגיה של OpenERV מדגם TW4 מספק ביעילות אוויר חיצוני טרי תוך השבת כ-90% מאנרגיית החום, מה שמפחית את הצורך בחימום או קירור נוסף.</li>
<li>הדגם WM12, המשלב שני יחידות TW4 להתקנה בחלון, נמצא בבדיקות בטא ומבטיח זרימת אוויר גבוהה, פעולה שקטה והחזר השקעה משמעותי בהשוואה למערכות מסורתיות.</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים מסנני HEPA אופציונליים, תאימות עם מערכות אוטומציה ביתיות, צריכת אנרגיה נמוכה ושיפור איכות האוויר הפנימית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV היא יוזמה לפיתוח מערכת מאוורר לשחזור אנרגיה (ERV) בקוד פתוח, אך משתמשים מודאגים מהיעדר תיעוד מקיף, מה שעשוי להרתיע חובבי עשה זאת בעצמך.</li>
<li>היעדר קבצי תלת-ממד עבור ליבת השחזור, רכיב חיוני של ERV, הוביל לספקנות לגבי טענות הפרויקט להיותו קוד פתוח, מה שמרמז על אפשרות למיקוד שיווקי.</li>
<li>הפרויקט מבטיח במיוחד עבור אקלים צפוני, והיוצר משפר את המערכת עם תוכניות לבדיקות על ידי מכון PassiveHaus, מה שמצביע על שיפורים פוטנציאליים בעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">מפת GitHub</a></h2>
<ul>
<li>המפה מציגה מעל 400,000 פרויקטים ב-GitHub, כאשר הקרבה מציינת משתתפים משותפים, תוך שימוש בנתונים מינואר 2020 עד מרץ 2023. יצירת המפה כללה חישוב דמיון ג&#39;קארד לצורך קיבוץ, שימוש ב-ngraph.forcelayout לפריסה, והצגה עם maplibre, עם נתונים בפורמט GeoJSON. הפרויקט הוא קוד פתוח תחת רישיון MIT, מזמין תרומות והצעות עיצוב, וכולל תכונת חיפוש ותוויות מדינה שנוצרו על ידי ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ויזואליזציה של מפת GitHub על ידי anvaka מציגה אשכולות פרויקטים המבוססים על כוכבים, וחושפת קבוצות ייחודיות כמו torvalds/linux ליד פרויקטים של JavaScript. המפה משתמשת בדמיון ג&#39;קארד, שעשוי לא להיות אידיאלי עבור פרויקטים פופולריים מכיוון שהיא מקבצת אותם לפי פופולריות ולא לפי סמנטיקה, מה שמוביל להצעות לשימוש בהטמעות קוד לארגון טוב יותר. הוויזואליזציה, עם שמות מדינות הומוריסטיים כמו &quot;Lispaña&quot; עבור פרויקטים של Lisp, מדגישה את המורכבות של קטלוג פרויקטים לפי שפה ויישום, ומעוררת דיונים על שיטות אשכולות והשפעת העדפות המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">דור הטלוויזיות הפשוטות ראוי לקאמבק</a></h2>
<ul>
<li>טלויזיות חכמות נוטות להתיישנות מהירה בשל תוכנה מיושנת ותוכנות מיותרות, והן מהוות סיכון לפרטיות על ידי איסוף נתוני משתמשים.</li>
<li>דגמי טלוויזיות פשוטות, שמתמקדות באיכות התצוגה ובאורך החיים, יכולות להחזיק מעמד יותר מעשור ומציעות חוויית צפייה פרטית יותר כאשר הן מחוברות למכשירי סטרימינג כמו Roku או Chromecast.</li>
<li>דגמי טלוויזיות פשוטות צריכים שיפורים באיכות התצוגה, בגודל ובקישוריות כדי לפנות לצרכנים המודעים לטכנולוגיה, ויש לשווקם כחלופה המודעת לפרטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>התעוררות מחודשת של &#39;טלוויזיות טיפשות&#39; מוצעת, שכן טלוויזיות חכמות מניבות רווחים ליצרנים באמצעות איסוף נתונים ופרסומות.</li>
<li>בעוד שחלק מהטלוויזיות החכמות יכולות לתפקד כטלוויזיות פשוטות על ידי הימנעות מחיבור לאינטרנט, דגמים עתידיים עשויים לדרוש חיבור.</li>
<li>חלופות כמו מסכים או מקרנים זמינות אך לעיתים קרובות מגיעות עם עלויות גבוהות יותר, והביקוש לטלוויזיות פשוטות נותר מוגבל בשל העדפת הצרכנים למחיר ותכונות על פני פרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">מדוע כל כך קשה לקנות דברים שעובדים טוב? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>ההשערה של שווקים יעילים, שטוענת כי שווקים באופן טבעי מבטלים אי-יעילויות, אינה תמיד נכונה, במיוחד בתחום הגיוס הטכנולוגי ואיכות המוצרים. חברות בעמק הסיליקון מתמודדות עם אי-יעילויות מתמשכות בשל מחסור בכישרונות, וצרכנים לעיתים קרובות מסתמכים על שיווק במקום על החלטות מושכלות להערכת איכות המוצרים. מיקור חוץ יכול להוביל לאי שביעות רצון בהשוואה לפתרונות פנימיים, כפי שנראה עם חברות כמו אפל ואמזון, שהצליחו על ידי בנייה ולא רכישה, מה שמדגיש את ההשפעה של נורמות תרבותיות ונושאי אמון על היעילות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צרכנים מתמודדים עם אתגרים ברכישת מוצרים איכותיים בשל עיצוב לקוי, פגמים נסתרים ותכנון התיישנות מכוונת, שמשמעותו שהמוצרים אינם נבנים בכוונה להחזיק מעמד לאורך זמן.</li>
<li>השפע של אפשרויות והקושי בהערכת איכות אמיתית מובילים צרכנים להסתמך על מדדים שטחיים כמו דירוגים, אשר עשויים שלא לשקף במדויק את איכות המוצר.</li>
<li>אי סימטריה במידע בשווקים גורמת לכך שקונים חסרים את הידע הנחוץ לקבלת החלטות מושכלות, ולעיתים קרובות הם נאלצים להסתמך על טענות ספקים שעלולות להטעות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">מחוקקים בארה&quot;ב אומרים לאפל ולגוגל להיות מוכנים להסיר את טיקטוק מהחנויות ב-19 בינואר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחוקקים בארה&quot;ב ביקשו מאפל וגוגל לשקול להסיר את טיקטוק מחנויות האפליקציות שלהם עד ה-19 בינואר, בשל חששות לגבי אבטחת נתונים ובעלות סינית של האפליקציה.</li>
<li>הדיון סביב טיקטוק כולל סוגיות של צנזורה, ביטחון לאומי וההשפעה הפוטנציאלית של ממשלות זרות על עניינים פנימיים.</li>
<li>הדיון מדגיש נושאים רחבים יותר של הדדיות ביחסים בינלאומיים, במיוחד בתגובה למגבלות של סין על חברות טכנולוגיה מערביות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">מרבית בעלי האייפון רואים מעט עד שום ערך באינטליגנציה של אפל עד כה</a></h2>
<ul>
<li>יש שמועות כי אפל מתכננת לשחרר אייפד מתקפל בשנת 2028, אשר עשוי לתמוך באפליקציות macOS.</li>
<li>פיתוח זה מצביע על התכנסות של פונקציות ה-iPad וה-Mac, ומציע למשתמשים מכשיר רב-תכליתי יותר.</li>
<li>הצגת אייפד מתקפל עשויה לסמן חדשנות משמעותית בקו המוצרים של אפל, ולמשוך עניין מצד חובבי טכנולוגיה ומשקיפים בתעשייה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים רבים באייפון תופסים ערך מוגבל באינטליגנציה של אפל, כאשר חלקם מרגישים לחץ להשתמש בכלי AI כמו קו-פיילוט בסביבות מקצועיות.</li>
<li>ישנה מגמה גוברת בקרב חברות לאמץ טכנולוגיות בינה מלאכותית כדי להישאר תחרותיות, אך משתמשים לעיתים קרובות מוצאים שתוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, כמו תקצירים ודוא&quot;לים, הוא ברמה נמוכה.</li>
<li>פריסת Apple Intelligence נתקלה בביקורת על כך שאינה עומדת בציפיות המשתמשים, כאשר יש הטוענים כי כלים מבוססי בינה מלאכותית נמכרים כיום יתר על המידה ואינם חיוניים לרוב המשימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">כיצד ניתן למצוא עבודה במשרה חלקית?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi סיפקה תמיכה רשמית עבור Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>שיומי אינטגרציה לבית חכם עבור Home Assistant מאפשרת שימוש במכשירי IoT של שיומי בתוך פלטפורמת Home Assistant, ודורשת גרסאות תוכנה ספציפיות לצורך תאימות.</li>
<li>אפשרויות ההתקנה כוללות את GitHub, HACS (חנות הקהילה של Home Assistant), או שיטות ידניות, כאשר יש צורך בהתחברות לחשבון Xiaomi ובחירת מכשיר לצורך תצורה.</li>
<li>האינטגרציה תומכת במספר חשבונות, שליטה מקומית באמצעות שער מרכזי של Xiaomi, וזמינה באזורים שונים, תוך שימוש ב-MIoT-Spec-V2 לתקשורת, אך מאחסנת את נתוני המשתמש בטקסט ברור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi השתלבה רשמית עם Home Assistant, ודורשת חשבון Xiaomi ואחסון מידע משתמש בטקסט ברור בתוך קובץ התצורה.</li>
<li>משתמשים מומלצים לאבטח את קבצי התצורה שלהם כדי למנוע גישה לא מורשית, שכן האינטגרציה משתמשת ב-OAuth 2.0 לצורך התחברות, מה שמבטיח שסיסמאות לא נשמרות באפליקציה.</li>
<li>בעוד ש-Home Assistant זוכה לשבחים על הגמישות שלו והמגוון הרחב של האינטגרציות, ישנם משתמשים שמביעים חששות לגבי פרטיות ומעדיפים פתרונות מקומיים בלבד כמו Zigbee או Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 שנים של דילו</a></h2>
<ul>
<li>דילו, דפדפן אינטרנט קל משקל שנוצר במקור מפיצול של Gzilla/Armadillo בשנת 1999, חוגג את יום השנה ה-25 שלו בדצמבר 2024.</li>
<li>הדפדפן עבר מספר מעברים, כולל מעבר מ-GTK 1.0 ל-FLTK 2 בשנת 2008 ולאחר מכן ל-FLTK 1.3 בשנת 2011, עם אתגרי פיתוח כמו אובדן תורמים מרכזיים והדומיין שלו.</li>
<li>בשנת 2023, רודריגו אריאס מאלו החיה את הפרויקט, מה שהוביל לשחרור גרסה 3.1.0 במאי 2024, עם פיתוח מתמשך והגרסה העדכנית ביותר היא 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דילו, דפדפן אינטרנט קל משקל, מציין את יום השנה ה-25 שלו, ונחגג בזכות התלות המינימלית שלו והביצועים המהירים. למרות שחסרים לו תכונות מודרניות כמו HTTPS, דילו נשאר פופולרי בזכות הפשטות והיעילות שלו, במיוחד על חומרה ישנה. הקהילה מעריכה את התרומות של המתחזק הנוכחי שלו, רודריגו אריאס מאלו, ומדגישה את החשיבות של דפדפנים חלופיים וקלים במערכת האקולוגית הטכנולוגית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">2007 מנכ&quot;ל פאלם שולח אימייל לסטיב ג&#39;ובס</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 2007, מנכ&quot;ל פאלם אד קוליגן דחה את הצעתו של סטיב ג&#39;ובס להסכם אי-גיוס עובדים, תוך שהוא מציין חששות משפטיים ואתיים.</li>
<li>ג&#39;ובס איים על פאלם בתביעה על הפרת פטנט בעקבות מעבר של עובד, מה שמדגיש בעיות בתעשייה כמו דיכוי שכר ופרקטיקות אנטי-תחרותיות.</li>
<li>חליפין זה הוא חלק מפעולות משפטיות רחבות יותר נגד חברות טכנולוגיה, כאשר עמדתה האתית של פאלם נרשמה למרות ירידתה בסופו של דבר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">נוקיה 5110 – חזרה מהמתים (2022)</a></h2>
<ul>
<li>הנוקיה 5110, טלפון 2G עמיד, מתעורר לחיים עם טוויסט מודרני על ידי התקנת מודול 4G, ה-SIM7600SA, התומך ב-SMS ושיחות. העיצוב הפשוט של הטלפון ושני לוחות המעגלים המודפסים (PCBs) מקלים על שילוב המודול החדש, מה שהופך את תהליך השדרוג לפשוט יותר. הפרויקט הזה מדגיש את הפוטנציאל למודרניזציה של טכנולוגיה קלאסית, עם פיתוחים נוספים שיפורטו בחלק 2 הקרוב, המתמקד בעיצוב לוח חדש להרחבת הפונקציונליות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנוקיה 5110 נשקל להחייאה, אך ההתקדמות נעצרה מאז 2022, מה שמשקף את האתגרים בהתאמת דגמים קלאסיים לטכנולוגיה מודרנית.</li>
<li>משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מהטלפונים הנוכחיים של מותג נוקיה, מבקרים אותם על איכות ירודה ועל כך שהם דגמים סיניים ממותגים מחדש, מה שמצביע על פער בשוק לטלפונים עמידים ופשוטים.</li>
<li>חלופות כמו AGM M8 או Sonim XP3+ נבדקות עבור פונקציונליות בסיסית, מה שמדגיש את הביקוש למכשירים פשוטים עם תאימות לרשתות מודרניות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2016%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">מחקר: איסור על סמארטפונים בבתי ספר מוביל לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח</a></h2>
<ul>
<li>מחקר שנערך על ידי פסיכולוגים מאוניברסיטת יורק מצא כי איסור על סמארטפונים בבתי ספר שיפר את השינה והמצב הרוח בקרב ילדים. תלמידי כיתה ח&#39; בבית הספר סטנווי בקולצ&#39;סטר השתתפו באיסור על סמארטפונים למשך 21 יום, מה שהוביל להירדמות מהירה יותר ולשעת מנוחה נוספת בלילה. המחקר דיווח על ירידה של 17% בדיכאון וירידה של 18% בחרדה, מה שמדגיש את היתרונות הפוטנציאליים של איסור על סמארטפונים כאשר ממשלות מעריכות את השפעתם על הנוער.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר גילה כי איסור על סמארטפונים בבתי ספר הביא לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח בקרב תלמידי כיתה ח&#39;, שזכו לשעת שינה נוספת במשך 21 ימים. המחקר מדגיש ויכוח על השאלה האם הבעיה היא באפליקציות הממכרות או בטלפונים עצמם, שכן האיסור הציע הפסקה ללא מסכים שנראתה כמועילה על ידי הורים ומחנכים. הדיון נמשך על האם להגביל את השימוש בטלפונים בבתי ספר או להתמקד בוויסות עיצוב האפליקציות כדי להפחית את ההתמכרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">הם רואים את התמונות שלך</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אתר TheySeeYourPhotos.com חוקר את הסיכונים לפרטיות הקשורים לשיתוף תמונות באינטרנט ומספק הנחיות להסרת מטא-נתונים באמצעות כלים בשורת הפקודה. הדיון כולל את יכולות הבינה המלאכותית בזיהוי שינויים בתמונות, אתגרים בהסרת סימני מים, ואת היעילות של גיבוב תפיסתי. כמו כן, נדונים חששות פרטיות בנוגע לשירותי תמונות בענן וחשיבות ההבנה כיצד חברות מנצלות נתונים אישיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">הוכחה חזותית לכך ש-a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>הוכחה חזותית מדגימה את הזהות האלגברית (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), שהיא מושג יסודי באלגברה.</li>
<li>ההצהרה של סופי ז&#39;רמן מדגישה את הקשר ההדדי בין אלגברה לגיאומטריה, ומציעה שאלגברה יכולה להיות מיוצגת באופן חזותי באמצעות דיאגרמות גיאומטריות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הוכחה חזותית לזהות המתמטית (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) יזמה דיון על האמינות של הוכחות חזותיות.</li>
<li>מבקרים טוענים כי הוכחות חזותיות יכולות להטעות, כפי שמודגם על ידי סרטון שמציג באופן שגוי &quot;הוכחה&quot; לכך ש-(\pi) שווה ל-4, מה שמדגיש את הצורך בהנחות זהירות.</li>
<li>הדיון מדגיש שבעוד שהוכחות חזותיות יכולות לשפר את האינטואיציה, הן לעיתים קרובות חסרות את הקפדנות המלאה של הוכחות אלגבריות ועלולות לא לטפל בכל המקרים האפשריים, במיוחד עם מספרים שליליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: קהילה לחובבי מחשבים רטרו</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE היא פלטפורמת קהילה לחובבי מחשוב רטרו, המשתמשת במערכת מבוססת PLATO הידועה ביכולותיה הגרפיות, האינטראקטיביות ורב-משתמשיות. היא תומכת במגוון פלטפורמות מחשוב קלאסיות כמו אטארי, קומודור ואפל, ומאפשרת למשתמשים להתחבר דרך מסופי רשת או תוכנה ייעודית כמו PLATOTERM. הפלטפורמה מציעה משחקים מרובי משתתפים, תכונות חברתיות וסביבת פיתוח באמצעות שפת התכנות TUTOR, ומיועדת הן לאינטרסים של משחקים והן לפיתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE היא קהילה המתמקדת במחשוב רטרו, תוך שימוש במערכת PLATO להודעות, משחקים ויישומים. הקהילה מחייה את סביבת הלמידה הרשתית של PLATO, עם דיונים על ההיסטוריה שלה ופרויקטים קשורים. ניתן לגשת באמצעות תוכנות לקוח שונות, כולל אמולטור microM8 עבור Apple IIe, עם חדשות המשותפות בפייסבוק והצעות לפלטפורמות הודעה חלופיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent ומצב הסטארטאפים לחומרת בינה מלאכותית</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent וסטארטאפים אחרים בתחום החומרה של AI בוחנים את הפוטנציאל של RISC-V CPU IP כאשר עלויות הרישוי של ARM עולות, מה שמדגיש שינוי בנוף ארכיטקטורת ה-CPU.</li>
<li>המחלוקת המשפטית המתמשכת בין קוואלקום ל-ARM בנוגע להסכמי רישוי ארכיטקטורה (ALAs) נותרה בלתי פתורה, כאשר שתי החברות טוענות לעמידה בתנאי החוזה, מה שמוסיף אי ודאות לשוק.</li>
<li>אנבידיה ממשיכה לשלוט בשוק החומרה של הבינה המלאכותית, מה שמציב אתגרים למתחרים כמו טנסטורנט, בעוד שהדיונים מתמקדים גם בהשפעה הכפולה של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) על הלמידה וההבנה של מהנדסים צעירים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">כאשר כדור בדולח אינו מספיק כדי להפוך אותך לעשיר</a></h2>
<ul>
<li>באתגר &#39;כדור הבדולח&#39; של 2023, 118 צעירים שהוכשרו בתחום הפיננסים קיבלו 50 דולר כדי לסחור ב-S&amp;P 500 ובאג&quot;ח ממשלתיות ל-30 שנה של ארה&quot;ב תוך שימוש בחדשות יום מראש, אך ללא נתוני מחירים.</li>
<li>על אף שהייתה להם ידיעה מוקדמת, מחצית מהמשתתפים הפסידו כסף, ואחד מתוך שישה פשט רגל, עם רווח ממוצע של 3.2% בלבד, בשל תחזיות שוק שגויות והקצאת מסחר לא נכונה.</li>
<li>הניסוי הדגיש כי גם עם ראיית הנולד, מסחר מוצלח דורש מיומנות ואסטרטגיה, כפי שהודגם על ידי חמישה סוחרים מנוסים שהשיגו תוצאות טובות יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את הקושי בשימוש בחדשות פיננסיות כדי לחזות תנועות בשוק המניות, תוך הדגשת המורכבות והבלתי צפויות של תגובות השוק.</li>
<li>מחקר הראה שסוחרים מנוסים ביצעו ביצועים טובים יותר, ככל הנראה בשל זיכרונם של אירועים קודמים, אך באופן כללי, חדשות פיננסיות נחשבות בעיקר כרעש.</li>
<li>זה מציע כי מגמות לטווח ארוך הן אמינות יותר להחלטות השקעה מאשר חדשות לטווח קצר, תוך ציון ירידה באיכות מקורות החדשות והשפעת המסחר בתדירות גבוהה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מחקר: איסור על סמארטפונים בבתי ספר מוביל לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%97%D7%A7%D7%A8%3A%20%D7%90%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%A8%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%A1%D7%9E%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%A4%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D%20%D7%91%D7%91%D7%AA%D7%99%20%D7%A1%D7%A4%D7%A8%20%D7%9E%D7%95%D7%91%D7%99%D7%9C%20%D7%9C%D7%A9%D7%99%D7%A0%D7%94%20%D7%98%D7%95%D7%91%D7%94%20%D7%99%D7%95%D7%AA%D7%A8%20%D7%95%D7%9C%D7%A9%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8%20%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%91%20%D7%94%D7%A8%D7%95%D7%97&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2015%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">מדליף של OpenAI נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו</a></h2>
<ul>
<li>עובד לשעבר של OpenAI ומתריע על שחיתויות, סוצ&#39;יר בלאג&#39;י, נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו, כאשר הרשויות קבעו שמדובר בהתאבדות.</li>
<li>בלג&#39;י האשים את OpenAI בהפרות זכויות יוצרים באימון תוכנית ChatGPT שלה, מה שהוביל למספר תביעות נגד החברה.</li>
<li>OpenAI מכחישה את ההאשמות, וטוענת כי פעולותיה חוקיות תחת חוקי &quot;שימוש הוגן&quot;, בעוד בלג&#39;י היה דמות מרכזית במאבקים המשפטיים המתמשכים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סוצ&#39;יר בלאג&#39;י, עובד לשעבר ב-OpenAI הידוע בדעותיו הביקורתיות על השימוש של החברה בנתונים מוגנים בזכויות יוצרים, נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו.</li>
<li>מותו, שנקבע כהתאבדות, עורר ספקולציות ודיונים ציבוריים, במיוחד בשל תפקידו הצפוי במתן מידע חשוב בתביעות נגד OpenAI.</li>
<li>הנסיבות סביב מותו הובילו להגברת תשומת הלב והדיון בתוך קהילת הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">אלון מאסק רצה OpenAI למטרות רווח</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אלון מאסק בתחילה דמיין את OpenAI כישות למטרות רווח, אך יש ספקנות לגבי התקדמותה והשפעתה.</li>
<li>מבקרים מטילים ספק בטענות השאפתניות של OpenAI, כמו קביעת גורל העולם ופתרון תחום הרובוטיקה עד 2020, ומדגישים את הוויכוחים על התאמת המוצר לשוק והרווחיות שלו.</li>
<li>הדיון כולל את הפוטנציאל המשבש של כלי AI כמו ChatGPT, את ההשפעה של מנהיגי טכנולוגיה, ואת האתגרים שבאיזון בין חדשנות לאחריות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">מקינזי ושות&#39; תשלם 650 מיליון דולר על תפקידה במשבר האופיואידים</a></h2>
<ul>
<li>מקינזי ושות&#39; הסכימה להסדר של 650 מיליון דולר כדי לפתור חקירות פדרליות בנוגע למעורבותה בקידום מכירות אופיואידים עבור פרדו פארמה, הכוללות הן אישומים אזרחיים והן פליליים.</li>
<li>ההסדר מגיע לאחר כמעט 900 מיליון דולר שהוסדרו בעבר עם ממשלות מדינה ומקומיות, ומקינזי התחייבה להימנע מעבודה עתידית עם חומרים מבוקרים ותהיה כפופה לפיקוח פדרלי מוגבר.</li>
<li>שותף לשעבר במקינזי, מרטין אלינג, יודה באשמת שיבוש הליכי משפט בשל מחיקת מסמכים, מה שמדגיש את הביקורת המתמשכת על כך שמנהיגים תאגידיים לעיתים קרובות נמנעים ממאסר למרות קנסות משמעותיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מקינזי ושות&#39; תשלם 650 מיליון דולר כדי להסדיר אישומים אזרחיים ופליליים פדרליים הקשורים למעורבותה במשבר האופיואידים, כולל הסכם דחיית תביעה.</li>
<li>מבקרים טוענים כי סכום הפשרה אינו מספק בהתחשב בחומרת המשבר, שהוביל למאות אלפי מקרי מוות, וקוראים לעונשים חמורים יותר, כולל הגשת כתבי אישום פליליים נגד מנהלים.</li>
<li>המקרה מדגיש את הדיונים המתמשכים על אחריות תאגידית והאם עונשים כספיים מרתיעים ביעילות התנהלות עסקית לא אתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 משבש את היכולת להעתיק את מערכת ההפעלה לכונן אחר</a></h2>
<ul>
<li>בעיה משמעותית ב-macOS 15.2 משבשת את המעתיק, וגורמת לשגיאת Resource Busy במהלך שכפול נתונים, מה שמשפיע על העתקת מערכות הפעלה של צד שלישי.</li>
<li>משתמשים מומלצים להשתמש ב&quot;גיבוי - כל הקבצים&quot; עם &quot;עדכון חכם&quot; כדי לגבות נתונים, למעט מערכת ההפעלה, עד שאפל תספק תיקון.</li>
<li>הבאג, שזוהה כ-FB16090831, לא צפוי להיפתר בקרוב בשל עונת החגים, כך דווח על ידי דייב נניאן מ-Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 שיבש את הפונקציונליות של יצירת גיבויים ניתנים לאתחול באמצעות כלים כמו SuperDuper ואולי גם Carbon Copy Cloner, מה שגורם לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>הבעיה נובעת מהמגבלות של אפל על כלים של צד שלישי, המגבילות את יכולתם לשנות את מערכת ההפעלה, והופכות את הכלי המובנה לבלתי יעיל.</li>
<li>משתמשים מודאגים מהשליטה הגוברת של אפל על המכשירים שלהם, ומשווים זאת לגישה של &quot;גן סגור&quot;, וחלקם שוקלים לעבור לחלופות כמו לינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">משתפים מחקרים חדשים, מודלים ומאגרי נתונים מ-Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR שחררה חפצי מחקר חדשים בקוד פתוח לקידום אינטליגנציה מלאכותית, כולל Meta Motivo ו-Meta Video Seal. Meta Motivo משתמש בלמידת חיזוק ללא פיקוח כדי לאפשר התנהגויות דמויות אנוש בסוכנים וירטואליים, בעוד Meta Video Seal מציעה יכולות סימון מים חזקות לווידאו. שחרורים נוספים כוללים התאמת זרימה עבור AI גנרטיבי, Meta Explore Theory-of-Mind לאינטליגנציה חברתית, ו- Meta Large Concept Models להסקת שפה היררכית, המדגישים את מחויבותה של Meta לפיתוח AI אחראי ושיתוף פעולה עם קהילת המחקר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR מציגה מחקרים חדשים, מודלים ומאגרי נתונים, ומדגישה חידושים כמו מודלים של מושגים גדולים, טרנספורמרים דינמיים של בתים סמויים ושכבות זיכרון דלילות לשיפור איכות ויעילות הבינה המלאכותית.</li>
<li>ישנן ספקולציות לגבי שילוב ההתקדמויות הללו בדגמים עתידיים כמו Llama 4, מה שמצביע על ההשקעה האסטרטגית של Meta בבינה מלאכותית כדי לשמור על תחרותיות ולהפחית את התלות בספקים חיצוניים.</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של תרומות קוד פתוח ואת ההשפעה הפוטנציאלית של בינה מלאכותית על יצירת תוכן ומיקוד פרסומות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">טרנספורמר חבוי בייט: טלאים מתרחבים טוב יותר מאשר טוקנים</a></h2>
<ul>
<li>ה-Byte Latent Transformer (BLT) הוא ארכיטקטורה חדשה של מודל שפה גדול (LLM) ברמת הבייט, שמשיגה ביצועים השווים לאלה של מודלים מבוססי טוקניזציה עם יעילות ועמידות משופרות.</li>
<li>BLT משתמש בטלאים בגודל דינמי כיחידות חישוב, אשר מתאימים את עצמם על פי המורכבות של הנתונים, מה שמוביל ליעילות משופרת באימון ובחיזוי.</li>
<li>המחקר מראה כי BLT יכול להתרחב עד ל-8 מיליארד פרמטרים עם 4 טריליון בתים של אימון, ולהתעלות על מודלים מבוססי טוקניזציה על ידי הרחבה יעילה של גודל הפאץ&#39; והמודל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המודל Byte Latent Transformer (BLT) של Meta מציג גישה חדשנית על ידי שימוש בטלאים במקום בטוקנים מסורתיים, מה שמטפל בחוסר היעילות בטיפול במילים שאינן במילון. BLT מורכב משלושה רכיבים: מקודד לקיבוץ בתים, טרנספורמר לעיבוד, ומפענח לפלט, תוך שימוש בספי אנטרופיה לקיבוץ בתים דינמי. מודל זה שואף לשפר את היעילות והביצועים בשפות שונות, להתגבר על מגבלות של מודלים קודמים, ומדגיש את האתגרים המתמשכים והפוטנציאל בעיבוד שפה בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">הרצאה של איליה סוצקבר ב-NeurIPS [וידאו]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בהרצאתו של איליה סוצקבר בכנס NeurIPS, הוא הדגיש את המגבלות של נתוני האינטרנט הנוכחיים לאימון מודלים של בינה מלאכותית, והשווה זאת לטבע הסופי של דלקים מאובנים, מה שמרמז על הצורך בשיטות אימון חדשות. ההרצאה יזמה דיונים על חוסר היכולת לחזות תהליכי חשיבה, השימוש במאגרי נתונים סינתטיים, ופיתוח מודלים של בינה מלאכותית ייעודיים לתחומים מסוימים. המשתתפים ציינו את החשיבות של הכרה במגבלות הנתונים ודנו בהתפתחות הפוטנציאלית של בינה מלאכותית עם ארכיטקטורות חדשות ושיקולים אתיים למנהיגי בינה מלאכותית בעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon שפת תכנות</a></h2>
<ul>
<li>Luon היא שפת תכנות ברמה גבוהה המשלבת אלמנטים של Oberon ו-Lua, ועוצבה במיוחד עבור מכונת הווירטואלית LuaJIT (VM).</li>
<li>זה מציג הקלדה סטטית ל-Lua, ומאפשר אינטגרציה חלקה עם ספריות Lua ו-C, וכולל תכונות כמו סמנטיקה של הפניה, סוג HASHMAP, וסוגי נתונים של מחרוזות בלתי ניתנות לשינוי.</li>
<li>הפרויקט מציע מהדר, סביבת פיתוח משולבת (IDE), וגרסאות מקודמות מראש עבור לינוקס ווינדוס, והוא קוד פתוח תחת רישיונות GPL 2 או 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Luon היא שפת תכנות חדשה בהשראת Lua ו-Oberon, שפותחה על ידי Rochus Keller, ומתמקדת בבטיחות סוגים ובסוגי נתונים מובנים.</li>
<li>זה כולל מערכת עם טיפוס סטטי ומתקמפל לבייטקוד של LuaJIT, במטרה לפשטות ויעילות, במיוחד על חומרה ישנה יותר.</li>
<li>לואון הוא חלק מפרויקטי עיצוב השפה הרחבים יותר של קלר, הכוללים את אוברון+ ומיקרון, ומציעים גישה מודרנית לפשטות בתכנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">גרסה 2.0.4 של Htmx שוחררה</a></h2>
<ul>
<li>העדכון האחרון, גרסה 2.0.4, מציג שינויים משמעותיים כגון הגדרת היעד ברירת המחדל עבור htmx.ajax לגוף, תיקון בעיות בשורש צללים מקונן, ושיפור בטיפול באירועים ובהתנהגות תגיות.</li>
<li>עדכון זה כולל גם עדכוני תאימות ותיקוני באגים להרחבות, תוך הדגשת שיפורים מתמשכים בספריית htmx, המשמשת לשיפור HTML עם AJAX, מעברי CSS, WebSockets ואירועים שנשלחים מהשרת (SSE).</li>
<li>היומן משקף מאמץ עקבי לשפר תכונות ולתקן בעיות, עם עדכונים בולטים כמו תמיכה משופרת ב-shadow DOM והוספת פונקציות חדשות לאורך הזמן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גרסה 2.0.4 של Htmx שוחררה, מה שמעורר דיונים על השימוש בה לשיפור האינטראקטיביות באינטרנט על ידי החלפת JavaScript למשימות פשוטות יותר.</li>
<li>העדכון מציג שינוי בהתנהגות ברירת המחדל של <code>htmx.ajax</code>, ששימושים מסוימים רואים בו שינוי שובר תאימות, המשפיע על יישומים קיימים.</li>
<li>HTMX מוכר בזכות שיפור הרינדור בצד השרת ללא צורך במסגרות פרונטנד נרחבות, אם כי ייתכן שהוא לא מתאים לאינטראקציות מורכבות בצד הלקוח בהשוואה למסגרות כמו React או Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, מנהל חבילות ופרויקטים מהיר ב-Python</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; הוא מנהל חבילות ופרויקטים מהיר ב-Python שנכתב ב-Rust, ומיועד להחליף כלים מרובים כמו pip, poetry, ו-virtualenv, ומציע שיפור מהירות משמעותי של פי 10-100 לעומת pip.</li>
<li>זה מספק ניהול פרויקטים מקיף עם תכונות כמו קובץ נעילה אוניברסלי, ניהול גרסאות של Python ותמיכה במרחבי עבודה בסגנון Cargo, וניתן להתקנה ללא צורך ב-Rust או Python.</li>
<li>uv נתמך על ידי Astral ותומך במערכות הפעלה מרובות, כולל macOS, Linux ו-Windows, ומציע תכונות מתקדמות ויעילות לניהול תלות וסביבות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Uv הוא חבילת פייתון ומנהל פרויקטים שצומח במהירות, ידוע בזכות מהירותו וניהולו המקיף של גרסאות פייתון ותלויות.</li>
<li>הכלי זכה לתשומת לב בעקבות ההכרזה על פרוטוקול הקשר של המודל של אנתרופיק, המדגישה את ההשפעה הפוטנציאלית שלו על פיתוח ב-Python.</li>
<li>בעוד שחלק מהמשתמשים מעריכים את היתרונות שלו על פני כלים קיימים כמו pip ו-poetry, חששות לגבי המימון הון סיכון שלו, השימוש ב-Rust, ובניית פייתון לא רשמית מעלים שאלות לגבי הקיימות שלו לטווח הארוך והפוטנציאל לפיצול האקוסיסטם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">מהי אנטרופיה? מדד לכמה מעט אנחנו יודעים</a></h2>
<ul>
<li>אנטרופיה, שהוצגה לראשונה על ידי סאדי קרנו, מודדת אי-סדר והיא חיונית להבנת החוק השני של התרמודינמיקה, הקובע כי האנטרופיה תמיד עולה. המושג של אנטרופיה התרחב מעבר לתרמודינמיקה לכלול תורת המידע, שם הוא מייצג אי-ודאות ונחשב כסובייקטיבי, בהתאם לידע של הצופה. חוקרים בוחנים את השימוש במידע כמשאב, עם ניסויים במנועי מידע ותרמודינמיקה קוונטית, המציעים הזדמנויות חדשות לחדשנות מדעית ולהבנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנטרופיה היא מדד לאי-ודאות או אי-סדר במערכת, רלוונטית בתחומים כמו פיזיקה ותורת המידע, ומצביעה על כמה לא ידוע לגבי מצבי המערכת המפורטים.</li>
<li>המושג של אנטרופיה נחשב לעיתים כסובייקטיבי, שכן הוא יכול להשתנות בהתאם לפרספקטיבה של הצופה ולמדידות הזמינות לו.</li>
<li>אנטרופיה היא חשובה בדיונים על תרמודינמיקה, תורת המידע ואפילו תודעה, שכן היא מתארת כיצד מערכות מתפתחות לעבר מצבים סבירים יותר ופחות מסודרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">יצרתי ספריית Figma חינמית מלאה ברכיבים לפרוטוטייפ מהיר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספריית Figma חינמית עם רכיבים לפרוטוטייפ מהיר שוחררה על ידי Veryfront, שהוקמה בשיתוף עם Koji, כדי לסייע בפיתוח אפליקציות ווב.</li>
<li>הספרייה כוללת רכיבים ותבניות בקוד פתוח התואמים ל-Figma ול-React, ומשתלבים עם Veryfront Studio לפיתוח ופריסה יעילים.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת לכלים כמו Veryfront Studio, רכיבים, תבניות וערכת Figma בחינם, עם אפשרות לשדרוג מאוחר יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, ספריית JavaScript לעבודה עם פרסומי EPUB</a></h2>
<ul>
<li>ספריית EPUB חדשה עבור Node.js פותחה ושוחררה כחבילת NPM, במטרה לספק פתרון מתוחזק היטב ליצירת ספרי EPUB.</li>
<li>הספרייה נוצרה בתחילה במהלך פיתוח פרויקט שנקרא Storyteller וכעת זמינה לקהילת Node.js הרחבה.</li>
<li>השחרור נבע מבקשה לייעוץ על יצירת ספרי EPUB, מה שמדגיש את הביקוש לכלי כזה בקהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub היא ספריית JavaScript המיועדת לטיפול בקבצי EPUB, שפותחה כחלק מפרויקט Storyteller ושוחררה כחבילת NPM עצמאית.</li>
<li>הספרייה עונה על הצורך בכלים ליצירה ושינוי של קבצי EPUB בקהילת Node.js, ומשלימה את Readium, המשמשת לקריאת קבצי EPUB.</li>
<li>הפרויקט תומך בתכונות כמו אירוח ספרים וסנכרון התקדמות הקריאה בין מכשירים, עם דיונים מתמשכים על שיתוף שכבות מדיה כדי לייעל את העיבוד.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מדליף של OpenAI נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%93%D7%9C%D7%99%D7%A3%20%D7%A9%D7%9C%20OpenAI%20%D7%A0%D7%9E%D7%A6%D7%90%20%D7%9E%D7%AA%20%D7%91%D7%93%D7%99%D7%A8%D7%AA%D7%95%20%D7%91%D7%A1%D7%9F%20%D7%A4%D7%A8%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%A7%D7%95&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2014%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
