<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 19:40:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 מבקר בהומור את ההפחתה של כותרת ה-HTTP &quot;Do-Not-Stab&quot;, שננטשה לאחר שהגדרת ברירת המחדל של דפדפן השפיעה לרעה על תעשיית הדקירות הבדיונית.</li>
<li>ההצגה של כותרת &#39;שליטה כללית בתקיפה&#39;, שדורשת ויתור מפורש, לועגת למנגנוני הסכמה של משתמשים ולמעבר האחריות ממוסדות ליחידים.</li>
<li>הסאטירה עוסקת בנושאים חברתיים רחבים יותר, כולל פרטיות, מעקב אחר נתונים והקשיים באכיפת תקנות נגד אינטרסים תאגידיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">סטארלינק ישירות לסלולרי</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell הוא שירות חדש של SpaceX המציע גישה עולמית להודעות טקסט, קול ונתונים עבור טלפונים עם LTE, ומבטיח קישוריות ביבשה, באגמים ובמים חופיים.</li>
<li>השירות יתחיל עם שירותי טקסט ב-2024, ולאחר מכן יתמוך בקול, נתונים ו-IoT (האינטרנט של הדברים) ב-2025, ללא צורך בשינויים בחומרה או באפליקציות מיוחדות.</li>
<li>פיתוח זה מדגיש את התרחבותה של SpaceX לתחום התקשורת, תוך מתן קישוריות חלקה ללא צורך בציוד נוסף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האינטגרציה האנכית של סטארלינק והשיגורים החסכוניים שלה מציבים אותה ככוח מוביל בתעשיית האינטרנט הלווייני, עם תחרות מינימלית.</li>
<li>בעוד שחלק רואים בדומיננטיות של סטארלינק כמונופוליסטית, אחרים מאמינים כי חדשנות ותמיכה צבאית זרה עשויות לעודד תחרות עתידית.</li>
<li>העלות הגבוהה של שיגורי לוויינים מהווה מכשול משמעותי, אך התקדמות בטכנולוגיית רקטות לשימוש חוזר עשויה לשנות את הנוף התחרותי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">אתר זה מתארח על Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>הפרוטוקול AT, המשמש את Bluesky, תומך באחסון באמצעות שרתי נתונים אישיים (PDS), מה שמדגיש את הגמישות שלו מעבר לשימושים המיועדים. התוכן ב-Bluesky מאורגן לרשומות ובלובים, כאשר בלובים הם נתונים גדולים יותר כמו מדיה, שחייבים להעלות לפני שניתן להתייחס אליהם ברשומות. ההרחבה של הפרוטוקול מאפשרת יישומים יצירתיים, כמו אירוח אתרים, מה שעשוי להוביל לשימושים חדשים בעתיד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האתר המתארח על Bluesky החל בדיונים על השימושים הפוטנציאליים שלו, כולל אירוח עדכוני RSS ואחסון נתונים כמו DOOM WADs, וכן חששות לגבי ניהול תוכן ונושאים משפטיים.</li>
<li>נעשות השוואות לפלטפורמות עבר כמו MySpace, המדגישות את האופי הציבורי של פרוטוקול AT ואת הפוטנציאל שלו לאחסון נתונים מבוזר.</li>
<li>משתמשים חלוקים בדעותיהם, כאשר חלקם ספקנים לגבי יכולות הניהול של Bluesky, בעוד אחרים רואים בה פלטפורמה חדשה ומבטיחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">כיצד אני מגדיר את הזהויות שלי ב-Git</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט דן בהגדרת זהויות Git באמצעות <code>includeIf</code> עבור תצורות מותנות, המאפשרות הגדרות שונות בהתבסס על נתיבי ספריות או כתובות URL מרוחקות.</li>
<li>המחבר משתף שיטה לניהול זהויות Git מרובות ומפתחות SSH על ידי שימוש בערכי <code>Host</code> שונים בקובץ <code>~/.ssh/config</code> והתאמת הגדרות Git עם <code>insteadOf</code>.</li>
<li>הפוסט מדגיש גישה חדשה המשתמשת ב-<code>hasconfig:remote.*.url:!</code> עבור תצורות Git מותנות המבוססות על כתובות URL מרוחקות, מה שמגביר את הגמישות בניהול זהויות Git.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פקודת <code>includeIf</code> בקובץ ההגדרות של Git מאפשרת יישום אוטומטי של הגדרות שונות בהתבסס על כתובת ה-URL של המאגר, מה שמייעל את ניהול הזהויות.</li>
<li>שיטה זו מאפשרת למשתמשים להגדיר פרטי משתמש ספציפיים ומפתחות SSH למאגרים הקשורים לעבודה, מה שמקל על המעבר החלק בין פרויקטים אישיים לעבודה.</li>
<li>ניתן לשפר את האבטחה והפרטיות על ידי שימוש במכונות נפרדות או חשבונות משתמש נפרדים עבור פרויקטים אישיים ועבודה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: צור, ערוך, עיין במסדי נתונים של SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio שחררה את גרסה 3.4.6, שמטפלת בבעיה של &quot;שורת קוד SQL שחורה&quot; מהגרסה הקודמת 3.4.5 ופתרה שתי בעיות נוספות.</li>
<li>תוכנה זו היא קוד פתוח, חוצת פלטפורמות וניידת, זמינה בחינם תחת רישיון GPL, ותואמת ל-Windows, Linux ו-MacOS X.</li>
<li>ראוי לציון, SQLiteStudio אינו דורש התקנה, מה שהופך אותו לנוח עבור משתמשים ליצירה, עריכה וגלישה במסדי נתונים של SQLite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio הוא כלי ידידותי למשתמש המיועד ליצירה, עריכה וגלישה במסדי נתונים של SQLite, וזוכה לשבחים על הניידות והתכונות החזקות שלו.</li>
<li>זה כולל תמיכה בדיאגרמות ישות-קשר (ERD), המסייעות בטיפול במשימות מסד נתונים מורכבות ומציעות משוב חזותי, מה שמועיל הן לאנשי מקצוע והן לסטודנטים.</li>
<li>בעוד שחלק מהמשתמשים נתקלו בבעיות ספציפיות לפלטפורמה, SQLiteStudio נחשב בדרך כלל ככלי ניהול SQLite אמין ויעיל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">השתי סיעות של C++</a></h2>
<ul>
<li>הקהילה של C++ מחולקת בין חברות טכנולוגיה מודרניות המחפשות תכונות מתקדמות לבין משתמשים ותיקים התלויים במערכות מיושנות, מה שיוצר מתח בהתפתחות השפה. קבוצת העבודה להתפתחות C++ מתמקדת בתאימות לאחור, מה שמתנגש עם הדרישה לתכונות מודרניות ובטיחות, מה שמוביל לאי שביעות רצון בקרב כמה שחקנים מרכזיים בטכנולוגיה. בתגובה לאתגרים אלו, ממשלת ארה&quot;ב וחברות כמו גוגל בוחנות או מפתחות שפות חלופיות, כמו Rust, שמעדיפות בטיחות ויכולות מודרניות על פני תאימות לאחור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הקהילה של C++ מחולקת בין שמירה על בסיסי קוד ישנים לבין אימוץ תכונות שפה מודרניות ובטוחות יותר, עם דגש על האתגרים של רפקטורינג ללא בדיקות אוטומטיות.</li>
<li>המאמר מדגיש את ההשפעה המשמעותית של גוגל בוועדת התקנים של C++ ואת הקושי לפתח את השפה מבלי לשבש קוד קיים.</li>
<li>חלוקות סיעתיות דומות ומורכבויות בהתפתחות השפה נצפות בשפות תכנות אחרות כמו פייתון ורוסט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">בלוסקיי עומדת על סף לעקוף את ת&#39;רדס בכל הדרכים החשובות</a></h2>
<ul>
<li>בלוסקיי, פלטפורמה מבוזרת שהייתה בתחילה קשורה לג&#39;ק דורסי, צוברת תאוצה וכעת יש לה 3.5 מיליון משתמשים פעילים יומיים, מתקרבת ל-Threads של מטא.</li>
<li>הפלטפורמה חוותה עלייה של 300% במספר המשתמשים מאז הבחירות ב-5 בנובמבר, כאשר עיתונאים ואקדמאים עוברים מ-X של אילון מאסק, בחיפוש אחר שיח ציבורי פתוח יותר.</li>
<li>צמיחתה של Bluesky מאותגרת על ידי בעיות כמו תקלות והונאות, אך האטרקטיביות שלה מתחזקת בעקבות החלטתו של מנכ&quot;ל Meta, מארק צוקרברג, להגביל תוכן פוליטי ב-Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוסקיי מושכת משתמשים עם תכונות כמו תוויות מותאמות אישית, בחירת אלגוריתם ופיד כרונולוגי, ומציעה חוויה יותר בשליטת המשתמש בהשוואה ל-Threads.</li>
<li>זה נחשב כחלופה פוטנציאלית ל-X (לשעבר טוויטר) בשל התמקדותו בבחירת המשתמש והפחתת ההתערבות האלגוריתמית.</li>
<li>על אף הפופולריות הגוברת שלה, חששות לגבי הקיימות והמוניטיזציה של Bluesky ממשיכים להתקיים, שכן היא עדיין בשלבי פיתוח מוקדמים בהשוואה לפלטפורמות מבוססות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">להביא את Infinity Fabric של AMD לקצה גבול היכולת</a></h2>
<ul>
<li>בד ה-Infinity של AMD, שהוא חלק מארכיטקטורת Zen, מחבר ליבות מעבד ומנהל את השהיית הזיכרון, כאשר Zen 5 מציג שיפור בטיפול ברוחב הפס בזכות DDR5 מהיר יותר וניהול תעבורה טוב יותר.</li>
<li>זן 2 מספק תובנות על צווארי בקבוק של Core Complex (CCX) ו-Core Complex Die (CCD), למרות שזו ארכיטקטורה ישנה יותר.</li>
<li>בעוד שיישומים טיפוסיים כמו משחקים אינם מעמיסים על רוחב הפס, עומסים תובעניים כמו RawTherapee יכולים לחשוף את החוזקות והמגבלות של ניהול השהייה, במיוחד ב-Zen 4 תחת עומס כבד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ב-Infinity Fabric של AMD ובמגבלות רוחב הפס של הזיכרון, עם השוואות ליכולות של Apple Silicon.</li>
<li>משתמשים דנים בהיתכנות של טענות כמו היכולת של ה-M1 Max של אפל להשיג רוחב פס של 400GB/s, תוך ציון הבדלים בניצול ליבות בין הארכיטקטורה של Zen 3 של AMD לזו של אפל.</li>
<li>השיחה גם מדגישה את החשיבות של תצורת גישה לזיכרון לא אחיד (NUMA) ואת המורכבויות של אופטימיזציה של תוכנה עבור ארכיטקטורות מעבדים מתקדמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: דוגמאות שאילתות רקורסיביות יוצאות דופן</a></h2>
<ul>
<li>ביטויי טבלה נפוצים (CTEs) ב-SQL משמשים כתצוגות זמניות עבור פקודה בודדת, עם שני סוגים: רגילים ורקורסיביים, שמפשטים שאילתות מורכבות ומטפלים בנתונים היררכיים, בהתאמה.</li>
<li>CTEs נוצרים באמצעות פסוקית WITH ויכולים לכלול מספר CTEs בהצהרה אחת, כאשר CTEs רקורסיביים דורשים כללים ספציפיים כמו שימוש באופרטורים UNION או UNION ALL.</li>
<li>עצות מימוש, הזמינות בגרסת SQLite 3.35.0 ואילך, מנחות את מתכנן השאילתות על יישום CTE, עם מגבלות כמו חוסר היכולת להשתמש ב-WITH ב-CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>CTEs רקורסיביים ב-SQLite מתפקדים כמו לולאות, ומאפשרים לשאילתות להתייחס לעצמן, מה שמועיל למשימות מורכבות כמו פתרון פאזלים של סודוקו או חישוב סגירות טרנזיטיביות.</li>
<li>שליטה בתחביר, במיוחד ב-&quot;WITH&quot; ו-&quot;WITH RECURSIVE&quot;, היא חיונית לשימוש יעיל ב-CTEs רקורסיביים, הפועלים על ידי התחלת שאילתה וביצועה באופן רקורסיבי עד שלא נוצרים תוצאות חדשות.</li>
<li>עבור אלו שמוצאים את ה-CTE הרקורסיבי מאתגר, משאבים כמו מדריך הכיס של O&#39;Reilly ל-SQL והבנה מוצקה של אלגברה רלציונית יכולים להיות מועילים בפישוט שאילתות SQL מורכבות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">אה, חכה – האם ביצועי העובדים מתפלגים גאוסיאנית?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מערער על ההנחה שביצועי העובדים עוקבים אחר התפלגות גאוסית (נורמלית), ומציע שהשקפה זו עשויה להוביל לשיטות ניהול ביצועים מיושנות בתאגידים.</li>
<li>זה מבקר את הנוהג של חיתוך 5% התחתונים של העובדים, וממליץ להתמקד בפרודוקטיביות משולבת במקום בביצועים אישיים, ומציע שהביצועים עשויים לעקוב אחר התפלגות פארטו, שבה כמה עובדים תורמים משמעותית יותר לתפוקה.</li>
<li>הדיון מקיף נקודות מבט שונות על הערכת ביצועים, שיטות גיוס ותפקיד הניהול בהשפעה על הצלחת העובדים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">יום בחיים: טבלת ה-BGP הגלובלית</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בתנודות היומיות של טבלת ה-BGP (פרוטוקול שער גבול) הגלובלית, תוך התמקדות בהתנהגויות קצרות טווח כמו תכונות נתיב בלתי רגילות ונתיבים מתנודדים.</li>
<li>באמצעות כלי שנקרא bgpsee, המחבר מנתח הודעות BGP כדי לחשוף תובנות על עדכוני מסלולים, התנהגויות מחזוריות ואורכי מסלולים קיצוניים של מערכות אוטונומיות (AS).</li>
<li>החקירה מדגישה את המורכבות והחוסן של מערכת ה-BGP, תוך שימת דגש על הדינמיקה המורכבת של ניתוב האינטרנט הגלובלי, למרות שהיא מעלה יותר שאלות מתשובות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר עוסק בטבלת פרוטוקול שער הגבול (BGP) הגלובלית, ומתמקד בנושאים כמו תנודות במסלולים ובפרקטיקה של דיכוי מסלולים כדי להפחית את השינויים המוגזמים ב-BGP.</li>
<li>המשתמש מציין את התנודות של הקידומת EpicUp 140.99.244.0/23, ומציע שיש להחליש אותה, בעוד שמשתמש אחר מציין שהחלשת מסלולים פחות נפוצה כיום בשל תצורות שגויות בעבר ויכולות משופרות של נתבים.</li>
<li>הדיון כולל מוזרויות של BGP, תובנות היסטוריות מספקי שירותי אינטרנט (ISPs), ומשאבים למי שמעוניין לנתח נתוני BGP, עם הצעות לפרויקטים פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">טכנולוגיות ניטור חיות בר משמשות להפחדה וריגול על נשים</a></h2>
<ul>
<li>מחקר של חוקרים מקיימברידג&#39; גילה כי טכנולוגיות לניטור חיות בר, כמו מצלמות נסתרות ורחפנים, מנוצלות לרעה בהודו כדי לרגל אחרי נשים, מה שמשפיע על בריאותן הנפשית וביטחונן. טכנולוגיות אלו, שנועדו במקור למטרות שימור, משמשות לכאורה על ידי רשויות מקומיות כדי להרתיע נשים, תוך פגיעה בזכויותיהן. המחקר מדגיש את הצורך בשיקול דעת זהיר של ההשפעות החברתיות של פריסת טכנולוגיות כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בטכנולוגיות לניטור חיות בר, כמו מצלמות מלכודת, נעשה שימוש לרעה ביערות הודו כדי להרתיע ולרגל אחרי נשים, מה שמעלה חששות משמעותיים לגבי פרטיות ובריאות נפשית. שימוש לרעה זה מדגיש בעיות גלובליות רחבות יותר של מעקב ופרטיות, במיוחד באזורים עם אתגרים קיימים בזכויות נשים, ואינו מוגבל להודו בלבד. טיפול בבעיות אלו דורש פתרונות מורכבים, כולל יישום חוקים מחמירים יותר ושינויים תרבותיים כדי להגן על פרטיות ולהבטיח בטיחות לכל הפרטים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20%D7%90%D7%9C%20%D7%AA%D7%93%D7%A7%D7%95%D7%A8%20(2023)&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2025%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">זכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA</a></h2>
<ul>
<li>המדריך חוקר יצירת אפקט זכוכית חלבית ב-HTML, בהשראת משחקי AAA כמו Forza Horizon 3 ו-Forza Motorsport 7, ומספק דוגמאות קוד ונכסים.</li>
<li>טכניקות מפתח כוללות שימוש ב-<code>backdrop-filter</code> של CSS לאפקטים של טשטוש, <code>box-shadow</code> לעומק, ו-JavaScript להחזרי אור דינמיים, עם גרסאות גם עם JavaScript וגם ללא JavaScript להתאמה בין פלטפורמות.</li>
<li>המדריך כולל סעיף &quot;מתכון סופי&quot; להתחלה מהירה, המאפשר למשתמשים ליצור ממשק משתמש מזכוכית מרהיב משלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשימוש באפקטים של זכוכית חלבית בממשקי משתמש בפיתוח אתרים, בהשראת עיצוב משחקים יוקרתי, תוך הדגשת המשיכה האסתטית והחששות לגבי עלות חישובית.</li>
<li>יש ויכוח על הפשרות בין רוחב הפס של השרת לבין עיבוד בצד הלקוח, עם דעות שונות המבוססות על חוויות אישיות ופרספקטיבות טכנולוגיות.</li>
<li>השיחה גם מתייחסת ליעילות של יחידות עיבוד גרפיות מודרניות ולהשפעה הסביבתית של שיטות חישוב שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">בוקר: Docker ממומש בכ-100 שורות של Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>בוקר דוקר הוא יישום מינימלי של Docker שנכתב בכ-100 שורות של bash, המיועד לניהול מכולות קל משקל.</li>
<li>זה דורש חבילות מערכת והגדרות ספציפיות, כולל מערכת קבצים btrfs והגדרות רשת, ומומלץ להריץ אותו במכונה וירטואלית בשל הצורך בגישת root.</li>
<li>בוקר תומך בפונקציות בסיסיות של דוקר כמו בנייה, משיכה, הרצת קונטיינרים וניהול משאבים, אך חסרים לו תכונות כמו קונטיינרי נפח נתונים והעברת פורטים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בוקר הוא יישום פשוט של Docker שנכתב ב-Bash, המדגים כיצד ניתן לצמצם את הפונקציות המרכזיות של Docker.</li>
<li>דיון זה כולל השוואות עם כלים קלים אחרים לסביבה כמו proot ו-chroot, ואלטרנטיבות כמו Podman.</li>
<li>נושאים מרכזיים כוללים את ההתפתחות של Docker, הערך של המערכת האקולוגית שלו, והאתגרים של הרצת קונטיינרים על מערכות שאינן לינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">איך לתת משוב למנהיג בכיר מבלי להסתכן בפיטורים</a></h2>
<ul>
<li>ווס קאוס ניוזלטר מספק אסטרטגיות למתן משוב למנהיגים בכירים בצורה בטוחה, כמו טכניקת ה&#39;אפילו יותר&#39; ושימוש בשפה דיפלומטית.</li>
<li>הניוזלטר מדגיש את החשיבות של תמיכה במשוב באמצעות נתונים ושיתוף חוויות אישיות כדי לשפר את יעילות התקשורת.</li>
<li>זה גם מקדם את קורס התקשורת וההשפעה הביצועית של וס, שמטרתו לשפר את כישורי התקשורת במקום העבודה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">ראיות לכתיבה האלפביתית הידועה הקדומה ביותר התגלו בעיר סורית עתיקה</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת ג&#39;ונס הופקינס גילו מה שיכול להיות הכתב האלפביתי הידוע הקדום ביותר, המתוארך לכ-2400 לפנה&quot;ס, בקבר סורי.</li>
<li>תגלית זו מציעה כי הכתיבה האלפביתית היא בת 500 שנים יותר ממה שחשבו בעבר, דבר שעשוי לשנות את ההבנה לגבי מקורותיה.</li>
<li>הכתיבה, שנמצאה על גלילי חרס בתל אום אל-מרע בסוריה, קודמת לכתבים הידועים ממצרים ותוצג בכנס השנתי של החברה האמריקאית למחקר מעבר לים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדענים גילו את הכתיבה האלפביתית הידועה העתיקה ביותר בעיר סורית עתיקה, המתוארכת לכ-2400 לפנה&quot;ס, מה שמצביע על כך שכתיבה אלפביתית עשויה הייתה להיווצר מוקדם יותר ממה שחשבו בעבר. הכתיבה נמצאה על ארבעה גלילי חרס, אך ללא שיטת תרגום, התוכן נותר ספקולטיבי, מה שמעורר שאלות לגבי ההתפתחות והפצת מערכות כתיבה אלפביתיות. ממצא זה משמעותי מכיוון שהוא מאתגר תיאוריות קיימות לגבי ציר הזמן וההשפעה של כתיבה אלפביתית בחברות עתיקות.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">דיודות אנטנה במעבד פנטיום</a></h2>
<ul>
<li>בלוג של קן שיריף עוסק בהיסטוריה של מחשבים, עם דגש על מחשבים וינטג&#39; והנדסה לאחור של מעגלים משולבים (IC), ומספק תובנות על המורכבויות של תכנון וייצור שבבים.</li>
<li>בפוסט על מעבד הפנטיום, הוא מסביר על &#39;דיודות אנטנה&#39;, שמגנות על המעגלים מחשמל הנגרם מפלזמה במהלך תהליך החריטה, שהוא היבט קריטי בייצור.</li>
<li>על אף ששוחרר בשנת 1993 עם 3.1 מיליון טרנזיסטורים, השימוש של הפנטיום בדיודות אנטנה מוגבל בשל מגבלות מקום, מה שמדגיש את האתגרים המתמשכים בעיצוב מעגלים משולבים מודרניים להפחתת השפעות אנטנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיודות אנטנה במעבדי פנטיום משמשות במהלך הייצור כדי למנוע הצטברות מטען על חוטים ארוכים, ובכך להגן על המעגלים מפני נזק.</li>
<li>דיודות אלו אינן פונקציונליות בעיצוב הפעיל של השבב, מה שמדגיש את תפקידן אך ורק בשלב הייצור.</li>
<li>הדיון מאיר את התהליכים המורכבים של ייצור שבבים, כולל השימוש בשכבות מרובות וחומרים כמו טונגסטן עבור ויאס, ומושך את תשומת הלב של אלו המתעניינים בעיצוב וייצור שבבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">טעות שמסיימת קריירה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של תכנון סיום הקריירה שלך, תוך התמקדות בהשגת מטרות קריירה מעבר לפרישה בלבד.</li>
<li>זה מתאר שלושה מסלולי קריירה פוטנציאליים: בכירות (להפוך לתורם בכיר), ניהול (מעבר לתפקיד ניהולי), ועצמאות (לעבוד עבור עצמך).</li>
<li>הטקסט מדגיש את הצורך בהתבוננות עצמית, פיתוח מיומנויות וגמישות, ומעודד את הקוראים לתכנן באופן פעיל את מסלולי הקריירה שלהם ולהישאר פתוחים לשינויים ולהזדמנויות בלתי צפויות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בענף הטכנולוגיה, תרומות יכולות להפוך במהירות למיושנות לאחר עזיבה, כאשר קוד נכתב מחדש ותיעוד הולך לאיבוד.</li>
<li>הפוסט מציע להעדיף רווח כלכלי ורווחה אישית על פני מסלול קריירה נוקשה, ומדגיש שתפקידי ניהול עשויים להציע ערך ארוך טווח יותר מאשר תפקידי תורם יחיד.</li>
<li>מדגיש את החשיבות של הסתגלות במסלולי קריירה ומציע שיחסים וסיפוק אישי לעיתים קרובות עולים על הישגים בקריירה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">מרשל בריין, יוצר האתר Howstuffworks.com, נפטר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מרשל בריין, היוצר של Howstuffworks.com ומחבר הספר הבדיוני &quot;מנא,&quot; הלך לעולמו, והשאיר חותם משמעותי על רבים דרך עבודתו.</li>
<li>הוא היה פרופסור באוניברסיטת NC State, שם השפיע ועיצב את עתידם של סטודנטים רבים.</li>
<li>מותו, שלפי הדיווחים היה התאבדות, מדגיש את החשיבות הקריטית של מודעות לבריאות הנפש, בעוד מורשתו ממשיכה לעורר סקרנות והבנה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="זכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%96%D7%9B%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%AA%20%D7%9E%D7%98%D7%95%D7%A9%D7%98%D7%A9%D7%AA%20%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%97%D7%A7%D7%99%D7%9D%20%D7%9C%D7%A8%D7%A9%D7%AA%3A%20%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%A7%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%20%D7%96%D7%9B%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%AA%20%D7%91-HTML%20%D7%91%D7%94%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%AA%20%D7%A4%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%97%20%D7%9E%D7%A9%D7%97%D7%A7%D7%99%20AAA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2024%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">השקרים של &#39;החזרה למשרד&#39;</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג מבקר את הדחיפה לחזרה למשרד, בטענה שתפקידים כמו הזנת נתונים ותקשורת דיגיטלית אינם מחייבים נוכחות פיזית.</li>
<li>המחבר מדגיש את היתרונות של עבודה מרחוק, כגון עלייה בפרודוקטיביות, הפחתת לחץ ונגישות טובה יותר לעובדים עם מוגבלויות ומחלות כרוניות.</li>
<li>עולות חששות לגבי האפשרות לאבד כישרונות צעירים אם אפשרויות העבודה מרחוק יוגבלו, במיוחד לאור היעדר בונוסים על ביצועים למרות עומסי עבודה מוגברים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנשים רבים מעדיפים עבודה מרחוק על פני משכורות גבוהות יותר, ומעריכים את היתרונות של הימנעות מנסיעות לעבודה וקבלת יותר זמן אישי.</li>
<li>ישנם עובדים שמקבלים קיצוצי שכר בתמורה לגמישות ולרווחה הנפשית שעבודה מרחוק מספקת.</li>
<li>הדיון על עבודה מרחוק לעומת חזרה למשרד (RTO) כולל סוגיות של שליטה, פרודוקטיביות, שיתוף פעולה פנים אל פנים, והשפעות רחבות יותר על איזון בין עבודה לחיים וסביבות עבודה עתידיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">צילומים ברזולוציה הגבוהה ביותר שנלכדו אי פעם של כל פני השטח של השמש</a></h2>
<ul>
<li>הסוכנות האירופית לחקר החלל (ESA) פרסמה את התמונות ברזולוציה הגבוהה ביותר של פני השמש, שצולמו על ידי ה-Solar Orbiter במרץ 2023, ממרחק של פחות מ-46 מיליון מייל.</li>
<li>הסולאר אורביטר, משימה משותפת עם נאס&quot;א שהושקה ב-2020, השיגה אבני דרך כמו לכידת התמונות הקרובות ביותר של השמש והאזורים הקוטביים שלה.</li>
<li>התמונות החדשות, שצולמו על ידי מכשיר הדמיה פולרימטרי והליוסייסמי (PHI) ומכשיר הדמיה באולטרה סגול קיצוני (EUI), מספקות פרטים חסרי תקדים על השדות המגנטיים והאטמוספירה החיצונית של השמש, במטרה לשפר את ההבנה של הטבע הדינמי של השמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסולאר אורביטר צילם את התמונות ברזולוציה הגבוהה ביותר של כל פני השמש, הזמינות בפורמטים שונים כמו אור נראה, מגנטוגרם, מפת מהירות ותצוגות אולטרה סגול.</li>
<li>ניתן לגשת לתמונות אלו באינטרנט, מה שמעורר דיונים על איכותן, עיבודן, ועל כמה חפצים נראים ובעיות זום איטי שנצפו.</li>
<li>התמונות צולמו במשך מספר שעות, והן מדגישות את האנרגיה העצומה והגודל של השמש, ומעוררות דיונים על השפעתה ועל הפוטנציאל לקיום צורות חיים מתקדמות בתוך כוכבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">סקירת קוד המקור של Quake 3: מודל הרשת (2012)</a></h2>
<ul>
<li>סקירתו של פביאן סנגלארד משבחת את מודל הרשת של Quake 3 על השימוש היעיל שלו ב-UDP/IP, המועדף על פני TCP/IP כדי למזער השהיה בסביבות משחק מהירות.</li>
<li>השרת מנהל את חוסר האמינות של UDP על ידי שימוש בהיסטוריות תמונות ליצירת חבילות דלתא, מה שמבטיח תקשורת יעילה בין הלקוח לשרת.</li>
<li>מודול NetChannel מקטע מראש הודעות כדי למנוע קיטוע על ידי נתבים, ומטפל במסירה מובטחת עבור הודעות מסוימות, מה שמשפר את הביצועים הכלליים של הרשת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סקירת מודל הרשת של Quake 3 יזמה דיונים על איזון בין עבודה לחיים, תוך הדגשת חוויות משתמשים של שחיקה והיתרונות שבהפחתת שעות העבודה לטובת תחביבים.</li>
<li>קוד הרשת של Quake 3 היה יעיל למשחק ברשת מקומית (LAN) אך התמודד עם בעיות השהיה במהלך משחק מרחוק, בניגוד לפרוטוקולים של משחקים מודרניים שדורשים לוגיקה מתקדמת לסנכרון וניהול רוחב פס.</li>
<li>הדיון סיפק משאבים להבנת פרוטוקולים של משחק בזמן אמת ושיקף את ההתפתחות של מהירויות האינטרנט וחוויות המשחק לאורך הזמן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">אמריקאים רואים את חסכונותיהם נעלמים במשבר הפינטק של סינפס</a></h2>
<ul>
<li>קריסת חברת הפינטק Synapse הביאה לאובדן חסכונותיהם של אלפי אמריקאים, כאשר בתחילה האמינו שהחשבונות מגובים על ידי הממשלה.</li>
<li>סכסוך בין Synapse ל-Evolve Bank הוביל להיעלמות כספים ולבעיות לא פתורות, והשאיר לקוחות נעולים מחוץ לחשבונותיהם במשך חודשים.</li>
<li>התקרית מדגישה את הסיכונים הקשורים לחברות פינטק שאין להן קשרים ישירים עם בנקים מסורתיים, שכן גופים רגולטוריים לא התערבו כדי לפתור את המשבר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משבר הפינטק של סינפסה הביא לכך שאמריקאים איבדו את חסכונותיהם, כאשר 96 מיליון דולר אינם מתועדים כרגע, לאחר שסינפסה, מעבדת הכספים, פשטה את הרגל.</li>
<li>יוטה, אפליקציה פיננסית שהייתה מעורבת במשבר, הציעה ריביות נמוכות ותמריצי הגרלה אך אינה בנק, מה שאומר שה-FDIC (תאגיד ביטוח הפיקדונות הפדרלי) לא יכסה את ההפסדים מכיוון שאף בנק לא נכשל.</li>
<li>מצב זה מדגיש את הסיכונים הטבועים הקשורים לחברות פינטק ומדגיש את הצורך באמצעי רגולציה משופרים בתעשייה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: ספריית הפשטת חלונות C99 עם כותרת יחידה</a></h2>
<ul>
<li>ריילי&#39;ס גרפיקס לייבררי פריימוורק (RGFW) היא ספרייה קלת משקל עם כותרת יחידה ליצירת יישומי גרפיקה, המציעה חלופה גמישה ל-GLFW. RGFW תומכת בפלטפורמות מרובות, כולל UNIX, MacOS, Windows ו-webASM, עם תמיכה ניסיונית ל-Wayland, ועובדת עם ממשקי גרפיקה שונים כמו OpenGL ו-Vulkan. היא מיועדת ל-RSGL אך יכולה לשמש באופן עצמאי או עם ספריות אחרות, ומציעה מערכת אירועים גמישה ותאימות עם קומפיילרים מרובים, תחת רישיון Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>RGFW היא ספריית הפשטת חלונות ב-C99 עם כותרת יחידה, כאשר הדיונים מתמקדים בהתאמתה ל-Windows, במיוחד עם מהדרי MSVC (Microsoft Visual C++) ו-MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>התמיכה של הספרייה ב-Wayland היא ניסיונית, ומשתמשים מביעים צורך באלטרנטיבות טובות יותר ל-X11, מערכת חלונות לתצוגות ביטמאפ.</li>
<li>השיחה מדגישה את היתרונות והחסרונות של ספריות עם כותרת יחידה, תוך השוואה בין RGFW לספריות אחרות כמו SDL (Simple DirectMedia Layer) ו-GLFW, ומתייחסת לאתגרים של תמיכה בריבוי פלטפורמות, כולל ניידים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- האח הקטן של שולחן העבודה הגדול של SGI על IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop שחררה גרסה חדשה המתמקדת בביצועים גבוהים, יציבות ופרודוקטיביות עם עיצוב מינימליסטי ושימוש נמוך במשאבים. סביבת שולחן העבודה נועדה לשפר את היצירתיות על ידי מתן עדיפות ליישומי המשתמש והפחתת הסחות דעת ויזואליות, ומיועדת למשתמשי IRIX, אמנים גרפיים ומפתחים. הפרויקט עובר למודל מונע קהילה, המעודד השתתפות ושיתוף פעולה של המשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, בהשראת שולחן העבודה של SGI על IRIX, מפותח עבור לינוקס, עם תוכניות עתידיות לתמיכה ב-FreeBSD וב-Windows11 WSL2.</li>
<li>הפרויקט שואף לשחזר חוויית שולחן עבודה קלאסית אך מתקדם באיטיות ואינו קוד פתוח, מה שעשוי להגביל את תרומות הקהילה.</li>
<li>משתמשים מביעים נוסטלגיה לתכונות ייחודיות ואלמנטים של ממשק משתמש מסביבות שולחן עבודה ישנות, תוך הדגשת האתגרים בהשגת תאימות מודרנית.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="השקרים של 'החזרה למשרד'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%A9%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20'%D7%94%D7%97%D7%96%D7%A8%D7%94%20%D7%9C%D7%9E%D7%A9%D7%A8%D7%93'&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2023%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">למה 3.2 פרשנות עם אוטואנקודרים דלילים</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט עוסק בפרויקט צד אישי המתמקד בשחזור מחקר על פרשנות מכניסטית במודלים שפתיים גדולים (LLMs) קנייניים, בהשראת עבודה עדכנית מחברות כמו Anthropic, OpenAI ו-DeepMind.</li>
<li>המחבר מחפש משוב ומעורבות מקהילת HackerNews, מה שמעיד על גישה שיתופית ופתוחה למחקר שלהם.</li>
<li>הפרויקט קשור לפרסומים אקדמיים עדכניים, מה שמרמז על כך שהוא מבוסס על שיח מדעי עכשווי והתקדמות בתחום הפרשנות של בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders הוא יוזמה של PaulPauls שמטרתה לשחזר מחקר על פרשנות מכניסטית במודלים גדולים של שפה (LLMs) קנייניים. הפרויקט משתמש במקודדים אוטומטיים דלילים (SAEs) כדי לחקור את רצף הסיבתיות של &quot;מחשבות&quot; במודלים, תוך השוואה להיגיון אנושי. מחקר פתוח זה, הזמין ב-GitHub, יזם דיונים על פרשנות, היגיון אנושי והאתגרים הקשורים להערכת SAEs, כאשר PaulPauls מזמין משוב מהקהילה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">משחק WebGL בהשראת Marble Madness שבנינו עבור Netlify</a></h2>
<ul>
<li>סטודיו יצירתי פיתח משחק אינטראקטיבי עבור Netlify כדי לחגוג את הגעתם ל-5 מיליון מפתחים, בהשראת המשחק הקלאסי Marble Madness. המשחק משתמש ב-Three.js לגרפיקה תלת-ממדית וב-Rapier לפיזיקה, ומשלב תוכן דו-ממדי עם טרנספורמציות תלת-ממדיות של CSS ליצירת חוויה חלקה. הסטודיו מזמין משתמשים לנסות את המשחק ולספק משוב, תוך הדגשת השילוב של תוכן שיווקי עם חוויה דמוית משחק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משחק WebGL בהשראת Marble Madness פותח עבור Netlify לציון הגעה ל-5 מיליון מפתחים, ומשלב משחקיות עם תוכן שיווקי. המשחק משתמש ב-Three.js לגרפיקה תלת-ממדית וב-Rapier לפיזיקה, ומשלב תוכן דו-ממדי באמצעות טרנספורמציות תלת-ממדיות של CSS. מעודדים משוב לשיפור חוויית המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">סלמון חוזרים להטיל ביצים בבית גידול היסטורי לאחר פרויקט הסרת סכר</a></h2>
<ul>
<li>בעקבות הריסת ארבעה סכרים על נהר קלמת&#39;, מאות סלמונים חזרו להשריץ באזורים שהיו בעבר בלתי נגישים, מה שמסמן התאוששות אקולוגית מהירה.</li>
<li>האירוע הזה הוא ניצחון משמעותי לשבטים המקומיים שדגלו בהסרת הסכר כדי לשקם את המערכת האקולוגית של הנהר, ומדגיש את הצלחת הפרויקט בשיפור איכות המים ובריאות הסלמון.</li>
<li>הפרויקט נחשב להסרת הסכר הגדולה ביותר בהיסטוריה של ארצות הברית, עם חזרת הסלמון המהירה העולה על הציפיות ומספקת אופטימיות לעתיד הנהר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סלמון חזרו לאזורי ההשרצה ההיסטוריים שלהם בנהר קלמת בעקבות הסרת ארבעה סכרים, מה שמעורר דיונים על שיטות הניווט שלהם לאחר עשורים של ניתוק. הסרת הסכרים הייתה חלק ממאמץ רחב יותר לשיקום אקולוגי, בתמיכת שבטים מקומיים וקבוצות סביבתיות, שמטרתו לשקם בתי גידול טבעיים. הסכרים היו מיושנים וסיפקו חשמל מוגבל, מה שהפך את הסרתם לאופציה אפשרית לשיפור הבריאות האקולוגית של הנהר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">אמזון תשקיע עוד 4 מיליארד דולר באנתרופיק, היריבה הגדולה ביותר של OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>אמזון הודיעה על השקעה משמעותית של 4 מיליארד דולר ב-Anthropic, סטארטאפ בינה מלאכותית שהוקם על ידי בכירים לשעבר ב-OpenAI, מה שמעלה את סך ההשקעה שלה ל-8 מיליארד דולר. Amazon Web Services (AWS) תשמש כשותפה הראשית של Anthropic בענן ובאימון, ותציע ללקוחות AWS גישה מוקדמת להתאים את צ&#39;אטבוט Claude של Anthropic עם הנתונים שלהם. השקעה זו מדגישה את האופי התחרותי של שוק הבינה המלאכותית הגנרטיבית, כאשר Anthropic חשפה לאחרונה סוכני בינה מלאכותית למשימות מורכבות וגוגל השקיעה בעבר 2 מיליארד דולר בחברה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמזון משקיעה 4 מיליארד דולר באנתרופיק, מתחרה של OpenAI, כדי להתמודד עם בעיות קיבולת ולשפר את הביצועים של שירות ה-Pro של אנתרופיק.</li>
<li>ההשקעה צפויה לכלול קרדיטים של AWS (שירותי האינטרנט של אמזון), מה שעשוי להקטין את ההוצאה בפועל של אמזון, וכוללת שימוש בשבבים של אמזון לאימון מודלים של בינה מלאכותית.</li>
<li>מהלך אסטרטגי זה תומך במטרת אמזון להגדיל את הכנסות AWS ולהרחיב את יכולות הבינה המלאכותית שלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, כלי מבוסס גרף RAG ובסיס ידע שיחתי</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow הוא גרף ידע בקוד פתוח בשם GraphRAG, המשתמש ב-TiDB Vector, LlamaIndex ו-DSPy, ומציע חיפוש שיחתי בסגנון perplexity וסורק אתרים לגרידת כתובות URL של מפת אתר.</li>
<li>ניתן לפרוס אותו באמצעות Docker Compose, דורש 4 ליבות מעבד ו-8GB זיכרון RAM, וכולל ערימת טכנולוגיות של TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, ו-shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow מאפשרת למשתמשים לערוך את גרף הידע לשם דיוק ומציעה קטע קוד JavaScript שניתן להטמעה לשילוב חלון חיפוש שיחתי באתרי אינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, כלי המבוסס על Graph RAG (גרף תשומת לב חוזרת), כולל תהליך עבודה מורכב שחלק מהמשתמשים מוצאים אותו איטי ומסורבל, במיוחד עבור שאילתות בסיסיות.</li>
<li>בעוד שממשק המשתמש מעוצב היטב, יש קריאות לגרסה יותר פשוטה שתתאים למשתמשים שאולי אינם זקוקים לכל התכונות המורכבות שלו.</li>
<li>דיונים מדגישים עניין באירוח עצמי, ניהול נתונים אישיים, והשימוש הפוטנציאלי במודלים לשוניים גדולים מקומיים (LLMs) לשיפור ניהול היסטוריית הגלישה האישית, תוך הדגשת פרטיות ובחירת המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">אמזון S3 תומך כעת ביכולת להוסיף נתונים לאובייקט</a></h2>
<ul>
<li>אמזון S3 Express One Zone תומך כעת בהוספת נתונים לאובייקטים קיימים, מה שמבטל את הצורך באחסון מקומי ומועיל ליישומים כמו עיבוד לוגים ושידור מדיה.</li>
<li>פונקציה זו זמינה בכל אזורי AWS וניתן לגשת אליה באמצעות AWS SDK, CLI, או Mountpoint עבור Amazon S3 (גרסה 1.12.0 או גבוהה יותר).</li>
<li>העדכון מועיל במיוחד עבור יישומים שדורשים עדכונים מתמשכים של קבצים, משפר את היעילות ומפחית את העומס על האחסון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמזון S3 מציגה תכונה חדשה המאפשרת הוספת נתונים לאובייקטים, אך היא מוגבלת למחלקת הדלי &quot;S3 Express One Zone&quot;, שהיא יקרה יותר ופחות זמינה מהשכבה הסטנדרטית.</li>
<li>התכונה תומכת בעד 10,000 פעולות הוספה לכל אובייקט, מה שהופך אותה לפחות אידיאלית לכתיבה ישירה של קבצי יומן, במיוחד בהשוואה לפונקציונליות דומה של Azure הזמינה מאז 2015.</li>
<li>פיתוח זה עורר דיונים על המעשיות של התכונה החדשה של S3 בשל מגבלותיה ועלויותיה הגבוהות יותר בהשוואה לפתרונות אחסון ענן אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">מצלמת &#39;מטא-אופטיקה&#39; שהיא בגודל של גרגר מלח</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת פרינסטון ואוניברסיטת וושינגטון יצרו מצלמת &quot;מטא-אופטיקה&quot;, קטנה להפליא בגודל של גרגר מלח, וקטנה פי 500,000 ממצלמות מסורתיות.</li>
<li>מצלמה זו משתמשת במטא-משטח עם 1.6 מיליון עמודים גליליים כדי ללכוד תמונות באיכות גבוהה ובצבע מלא, דבר שעשוי לשנות תחומים כמו דימות רפואי, אלקטרוניקה לצרכנים וטלסקופים חלליים.</li>
<li>המטה-משטחים מיוצרים באמצעות טכניקות הדומות לייצור שבבי מחשב, מה שיכול להוזיל עלויות ולהרחיב את מגוון היישומים עבור המצלמות האולטרה-קומפקטיות הללו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מצלמת &#39;מטא-אופטיקה&#39;, קטנה כמו גרגר מלח, יכולה לצלם תמונות בצבע מלא, אם כי יש המפקפקים באיכות התמונה שלה בהשוואה למצלמות מסורתיות.</li>
<li>הטכנולוגיה משתמשת באנטנות ננו-תת-אורך גל ועיבוד לאחר מונע בינה מלאכותית כדי לשפר את איכות התמונה, אך התמונות עשויות עדיין להיות חסרות חדות וצבע.</li>
<li>הגודל הזעיר של המצלמה והשימושים הפוטנציאליים שלה בתחומים כמו רפואה וצבא מעלים חששות פרטיות ומדגישים את הרלוונטיות וההשפעה המתמשכת שלה מאז פרסומה בשנת 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">סיפורם של אלפיים מכשירי Playdate ניידים שנגנבו</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אלפיים מכשירי משחק ניידים מסוג פליידייט נגנבו, ו-FedEx סירבה לפצות על ההפסד של 400,000 דולר, בטענה לחתימה מאדם לא מורשה. - תקרית זו מדגישה בעיות משמעותיות בלוגיסטיקה ואימות משלוחים, ומצביעה על דפוס של תגובות לא מספקות מצד חברות במצבים דומים. - המקרה מדגיש את חשיבות רישום המכשירים כדרך פוטנציאלית לשחזור סחורות גנובות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">מה הלאה עבור WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>תקן WebGPU נמצא בפיתוח פעיל, כאשר חברות טכנולוגיה גדולות כמו גוגל, מוזילה, אפל, אינטל ומיקרוסופט משתפות פעולה מדי שבוע. פגישה אחרונה נועדה לקדם את WebGPU למעמד של המלצה מועמדת עבור קונסורציום הרשת העולמית (W3C) ודנה בתכונות חדשות כמו תת-קבוצות, מאגרי טקסלים ואטומיים של 64 ביט. הפגישה הדגישה את חשיבות שיתוף הפעולה והמשוב, תוך התמקדות בשיפור יכולות WebGPU עבור גרפיקה ברשת ובינה מלאכותית (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU מתמקד בהוספת תכונות כמו bindless לשיפור הביצועים על ידי צמצום שינויים תכופים במצב, אם כי ייתכן שהיישום ייקח זמן. - מגבלות נוכחיות, כמו מגבלות טקסטורה קטנות כברירת מחדל, מגבילות את השימוש ב-WebGPU ביישומים רציניים, מה שמציב אתגרים למפתחי משחקים ב-Rust. - למרות מגבלות אלו, WebGPU נחשב למבטיח עבור גרפיקה מתקדמת ויכולות חישוב ביישומי אינטרנט, עם שימושים פוטנציאליים במשחקים ולמידת מכונה, אם כי אימוץ הפלטפורמה נותר דאגה, במיוחד עם היישומים הייחודיים של אפל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS גרסה 4.0 בטא 1</a></h2>
<ul>
<li>גרסת הבטא הראשונה של Tailwind CSS v4.0 שוחררה ב-21 בנובמבר 2024, והציגה מנוע מהיר יותר ושרשרת כלים מאוחדת. גרסה זו מדגישה תצורה הממוקדת ב-CSS, המותאמת לצרכים המודרניים של פיתוח אתרים עם תכונות כמו שכבות מפל טבעיות וצבעים בטווח רחב. משתמשים מעודדים לחקור את תיעוד הבטא כדי לתרום להכנה לשחרור היציב הצפוי בתחילת השנה הבאה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גרסת בטא 1 של Tailwind CSS v4.0 שוחררה, ומציגה תכונות כמו מרחב הצבעים OKLCH וביצועים משופרים, מה שעורר דיונים בקהילת פיתוח האתרים.</li>
<li>השחרור עורר ויכוחים על המורכבות של כלי פיתוח אתרים מודרניים כמו Vite ו-npm, כאשר חלק מהמשתמשים מטילים ספק בצורך בהם ואחרים מגנים על היעילות שלהם.</li>
<li>Tailwind CSS זוכה לשבחים על מחלקות השירות שלו שמפשטות את ה-CSS בתוך HTML, ומציעות יתרונות לעיצוב רספונסיבי והפחתת גודל קבצי CSS, בדומה אך יותר אופטימלי מ-Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="למה 3.2 פרשנות עם אוטואנקודרים דלילים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9C%D7%9E%D7%94%203.2%20%D7%A4%D7%A8%D7%A9%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%A2%D7%9D%20%D7%90%D7%95%D7%98%D7%95%D7%90%D7%A0%D7%A7%D7%95%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%93%D7%9C%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2022%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">בית הדין הפלילי הבינלאומי מוציא צווי מעצר לנתניהו, גלנט ובכירים בחמאס</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הבית הדין הפלילי הבינלאומי (ICC) הוציא צווי מעצר נגד מנהיגים ישראלים נתניהו וגלנט, יחד עם בכירים בחמאס, בגין פשעי מלחמה לכאורה.</li>
<li>המנדטים מדגישים את סמכות השיפוט של בית הדין הפלילי הבינלאומי על פשעים בשטחים הפלסטיניים, אף על פי שישראל אינה מכירה בסמכותו של בית הדין.</li>
<li>מצב זה מדגיש את האתגרים באכיפת החוק הבינלאומי, שכן מעצמות גדולות כמו ארה&quot;ב אינן מכירות בבית הדין הפלילי הבינלאומי (ICC), דבר שעלול להגביל את יעילותו ולהפוך מעצרים בפועל לבלתי סבירים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">כל אחד מסוגל לחשיבה מתמטית ויכול להפיק ממנה תועלת</a></h2>
<ul>
<li>דוד בסיס, מתמטיקאי, טוען כי חשיבה מתמטית, המאזנת בין אינטואיציה ולוגיקה, מועילה לכולם ומשפרת יצירתיות והבנה. בספרו &quot;מתמטיקה: עולם סודי של אינטואיציה וסקרנות&quot;, משווה בסיס את החשיבה המתמטית לדיאלוג בין היגיון לאינסטינקט, בדומה ליוגה, ומדגיש אותה כמיומנות המתפתחת דרך תרגול. בסיס רואה במתמטיקה שיעור חיים אוניברסלי שיכול להביא שמחה, בהירות וביטחון עצמי, ומציע שהיא לא רק פתרון בעיות אלא גם צורה של עזרה עצמית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חשיבה מתמטית מועילה לכולם, אך רבים נתקלים באתגרים בשל שיטות הוראה לא יעילות וחוסר מוטיבציה. מתמטיקה נתפסת לעיתים בטעות ככישרון מולד ולא כמיומנות שניתן לפתח עם הגישה והגישה הנכונה, בדומה לספורט. על ידי הדגשה שהמתמטיקה נגישה לכולם, ההוראה צריכה להתמקד בפיתוח מיומנויות חשיבה מתמטית, ולהפוך את הלמידה למהנה ומכילה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">זי-לייבררי עוזרת לסטודנטים להתגבר על עוני אקדמי, כך מראה מחקר</a></h2>
<ul>
<li>המחקר בכתב העת להוראה ולמידה באוניברסיטה בוחן את השימוש ב-Z-Library, ספרייה צללית המספקת ספרים ומאמרים אקדמיים בחינם, ומדגיש את העלויות הגבוהות והגישה המוגבלת כמניעים עיקריים.</li>
<li>סטודנטים לתארים מתקדמים מסין, בין היתר, משתמשים ב-Z-Library כדי להילחם בעוני אקדמי, ורואים בו חיוני להצלחה אקדמית למרות הבעיות המשפטיות שהפלטפורמה מתמודדת איתן.</li>
<li>המחקר ממליץ כי אוניברסיטאות ומוציאים לאור יגדילו את הגישה החופשית לתוכן כדי לגשר על פערים דיגיטליים ולענות על הצרכים של סטודנטים המסתמכים על משאבים אלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר מדגיש את תפקידו של Z-Library בהקלה על עוני אקדמי על ידי מתן גישה חופשית לספרי לימוד, המסייעת לסטודנטים לצפות בספרים לפני רכישת עותקים פיזיים.</li>
<li>הדיון בוחן את הטבע הכפול של הפיראטיות, עם טיעונים שהיא יכולה גם להשפיע לרעה על מכירות וגם להוביל לרכישות לגיטימיות, תוך שמירה על רלוונטיות המשאבים.</li>
<li>השיחה מתייחסת גם לפלטפורמות אחרות כמו Sci-Hub ו-Libgen, ודנה בהשלכות האתיות והחינוכיות של פיראטיות בגישה למשאבים חינוכיים ותוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">תרופה לירידה במשקל נמצאה כמכווצת שרירים בעכברים ובתאי אדם</a></h2>
<ul>
<li>מחקר מאוניברסיטת אלברטה מצביע על כך שתרופות לירידה במשקל כמו אוזמפיק עשויות להוביל להתכווצות הלב והשרירים, מה שמעלה חששות לגבי השפעות בריאותיות פוטנציאליות לטווח הארוך.</li>
<li>המחקר הבחין באובדן שריר הלב הן בעכברים והן בתאי אדם, מה שהוביל את החוקרים להמליץ על מעקב אחר בריאות הלב אצל משתמשים בתרופות אלו.</li>
<li>מומחים מציעים כי עד 40% מהירידה במשקל מתרופות אלו היא מסת שריר, וממליצים למשתמשים לשמור על מסת השריר באמצעות תזונה נכונה ואימוני התנגדות במהלך הטיפול.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר מצביע על כך שסם הגלוטיד, תרופה לירידה במשקל, עשויה להוביל לאובדן שרירים גדול יותר מאשר דיאטה מסורתית, מה שמעורר חששות לגבי השפעותיה הבריאותיות לטווח הארוך.</li>
<li>המחקר מצא כי סמגלוטיד מפחית את מסת שריר הלב הן בעכברים והן בתאי אדם, מה שמעורר דיון בשאלה האם היתרונות של ירידה במשקל עולים על הסיכונים הפוטנציאליים.</li>
<li>מומחים ממליצים על תזונה נכונה ופעילות גופנית כדי להתמודד עם אובדן שרירים, תוך הדגשת הצורך במחקר נוסף על השפעת הסמגלוטיד על השרירים והבריאות הכללית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">צומת עירוני נפוץ בהולנד (2018)</a></h2>
<ul>
<li>צמתים עירוניים בהולנד, כמו אלה ב&#39;ס-הרטוגנבוש, מתוכננים להעדיף בטיחות ויעילות עבור כל משתמשי הדרך, כולל תנועת רכבים, רוכבי אופניים והולכי רגל.</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים שבילי אופניים מוגנים, צמתים מוגבהים, סימוני דרך ברורים וכללי עדיפות המעדיפים תנועה לא ממונעת, מה שמפחית את הצורך ברמזורים.</li>
<li>גישת עיצוב זו מדגישה את המחויבות ההולנדית להתאים סוגי תנועה מגוונים באמצעות תכנון תשתיות חדשני ומחושב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הולנד נותנת עדיפות לרוכבי אופניים ולהולכי רגל בצמתים עירוניים, בניגוד למדינות כמו בריטניה ואיטליה, שבהן תשתיות האופניים לעיתים קרובות אינן זוכות לעדיפות ויכולות להיות מסורבלות או מתוכננות בצורה גרועה. הצלחת המודל ההולנדי נובעת משינוי תרבותי וממסגרות חוקיות המעדיפות רוכבי אופניים, מה שמוביל לסביבות רכיבה בטוחות ויעילות יותר. יש קריאות למדינות אחרות לאמץ את המודל ההולנדי כדי לשפר את בטיחות ותשתיות הרכיבה, תוך הדגשת יעילותו ומשיכתו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google מפסיקה לאפשר לאתרים כמו Forbes לשלוט בחיפוש עבור &quot;הגומי CBD הטוב ביותר&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google עדכנה את מדיניות ניצול המוניטין של אתרים שלה כדי לטפל ב-&quot;Parasite SEO&quot;, שבו אתרים מבוססים משתמשים בסמכות הדומיין שלהם כדי לקדם המלצות על מוצרים של צד שלישי שאינם קשורים.</li>
<li>עדכון זה הוביל לירידה בדירוגי החיפוש עבור אתרים כמו פורבס וטיים, אשר השתמשו בטקטיקה זו עבור תוכן שותפים.</li>
<li>השינוי במדיניות נועד לשפר את חוויית החיפוש על ידי הפחתת ההשפעה של פרקטיקות SEO מנצלות על תוצאות החיפוש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Google יישמה שינויים כדי למנוע מאתרים כמו Forbes לשלוט בתוצאות החיפוש עבור מונחים כמו &#39;הגומי CBD הטוב ביותר&#39;, תוך התמודדות עם בעיות של ספאם SEO ושיווק שותפים.</li>
<li>שינוי זה נועד לשפר את איכות תוצאות החיפוש, אשר הושפעה מתוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית וטקטיקות SEO אגרסיביות.</li>
<li>המהלך נתפס גם כתגובה לתחרות מצד כלים מבוססי בינה מלאכותית כמו ChatGPT, כאשר גוגל שואפת לשפר את תוצאות החיפוש ולהפחית את ההשפעה של תוכן באיכות נמוכה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: יישומי שולחן עבודה חוצי פלטפורמות שנכתבו ב-TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun הוא כלי לפיתוח יישומי שולחן עבודה מהירים, קטנים ורב-פלטפורמיים באמצעות Typescript, תוך שימוש ב-bun לביצוע וב-zig לקישורים טבעיים.</li>
<li>ניתן להתקין את הגרסה האחרונה, Electrobun v0.0.13, באמצעות <code>$ bun install electrobun</code>, והיא מציעה חבילות אפליקציה קומפקטיות (~12MB) ועדכונים מינימליים (קטנים עד 4KB).</li>
<li>זה מספק תהליך עבודה משולב שמאפשר למפתחים להתחיל לקודד תוך 5 דקות ולהפיץ יישומים תוך 10 דקות, תוך הבטחת ביצועים יעילים עם תהליכים מבודדים ויכולות קריאה לפרוצדורה מרוחקת (RPC) בקלות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun הוא מסגרת חדשה שנועדה ליצירת יישומי שולחן עבודה חוצי פלטפורמות באמצעות TypeScript, בדומה ל-Electron אך עושה שימוש ב-Bun וב-webview של המערכת במקום ב-Node.js ו-Chromium.</li>
<li>נכון לעכשיו, Electrobun זמין רק עבור macOS, עם תוכניות עתידיות לתמוך ב-Windows ו-Linux, והוא נמצא בשלבי פיתוח מוקדמים המתמקדים ביציבות.</li>
<li>המסגרת מבטיחה גדלים קטנים של עדכונים ומנגנון מותאם אישית של קריאה לפרוצדורה מרוחקת (RPC) לתקשורת בין-תהליכית יעילה, אם כי כרגע חסרה לה תיעוד מקיף ודוגמאות חזותיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 מציגה עדכונים משמעותיים, כולל hooks לנכסים מחושבים וראות א-סימטרית לשליטה בגישה לנכסים. השיפורים כוללים API מעודכן ל-DOM עם תמיכה ב-HTML5, פונקציות מערך חדשות ומימוש JIT (Just-In-Time) חדש לשיפור הביצועים. תכונות שהוצאו משימוש כוללות הרחבות שהופרדו ושינויים בקבועים ופונקציות מסוימות, מה שמעודד משתמשים לשדרג לשיפור הביצועים והתחביר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 מציגה ווים לנכסים, תכונה שמטרתה לפשט את השימוש ב-getters ו-setters, תוך השוואה לפונקציונליות דומה ב-C#.</li>
<li>העדכון כולל שיפורי ביצועים, שיפורים במעקב אחר שגיאות (stack traces) ופונקציות מערך חדשות, התורמים להתפתחות המתמשכת של PHP.</li>
<li>ישנם מפתחים שמחולקים בדעותיהם לגבי השינויים, כאשר חלקם מודאגים מהוספת מורכבות, בעוד אחרים מעריכים את ההפחתה בקוד תבניתי ואת המעבר מהאריכות הדומה לזו של ג&#39;אווה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">עקרון היירום בגולנג</a></h2>
<ul>
<li>על פי חוק היירום, שנקרא על שמו של מהנדס גוגל היירום רייט, עם מספיק משתמשים ב-API, כל ההתנהגויות הנצפות יסתמכו על ידי מישהו, מה שהופך שינויים למסוכנים.</li>
<li>בשפת התכנות Go, שינוי הודעות שגיאה כמו &#39;http: request body too large&#39; יכול לשבש קוד קיים שתלוי בהודעות אלו, מה שממחיש את חוק היירום.</li>
<li>רעיון זה אינו ייחודי לשפת Go; הוא גם ניכר בשפות אחרות כמו JavaScript, ומדגיש את החשיבות של תכנון מערכות כדי למזער תלות בלתי מכוונת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>על פי חוק היירום, כל התנהגות נצפית במערכת, אפילו אם היא לא מכוונת, יכולה להפוך לתלות עבור המשתמשים, מה שהופך שינויים לפוטנציאליים להפרעה.</li>
<li>מחברי ספריות צריכים לתעד חלקים יציבים של ה-API ולשקול את התלות של המשתמשים, בעוד שהצרכנים צריכים להיזהר מהסתמכות על תכונות שאינן מתועדות.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך באיזון בין שיפורים טכניים לציפיות המשתמשים, תוך ציון ההבדלים בטיפול בשינויים בין תוכנה בקוד פתוח לתוכנה ארגונית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">פתחנו את קוד המקור של טכנולוגיית ניטור הקומפוסט שלנו</a></h2>
<ul>
<li>מונטי קומפוסט בע&quot;מ היא חברת סטארט-אפ המתמקדת בשיפור יעילות הקומפוסטציה לשימוש ביתי ותעשייתי באמצעות טכנולוגיה בקוד פתוח. הטכנולוגיה משתלבת עם פלטפורמות כמו Raspberry Pi ו-Arduino, תוך שימוש בחיישנים לניטור גז, טמפרטורה, לחות ולחץ אוויר, עם אפשרות לייצוא נתונים כקבצי CSV. למרות שהטכנולוגיה תוכננה במקור לניטור קומפוסט, היא ניתנת להתאמה ליישומי אינטרנט של הדברים (IoT) וניטור סביבתי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. שחררה את טכנולוגיית המעקב אחר קומפוסט שלה כקוד פתוח, מה שמאפשר התאמה לשימושים שונים מעבר לקומפוסטציה.</li>
<li>המערכת תואמת ל-Raspberry Pi ול-Arduino, וכוללת חיישנים להרכב גז, טמפרטורה, לחות ולחץ אוויר, עם אפשרות לייצוא נתונים כקבצי CSV.</li>
<li>לטכנולוגיה זו יש מטרה לאופטימיזציה של קומפוסטציה, אך היא גם מתאימה לאינטרנט של הדברים (IoT) ולניטור סביבתי, ומעודדת ניסויים של משתמשים ושיתוף פרויקטים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">הפיכת ה&#39;ליבת השד&#39; למם</a></h2>
<ul>
<li>&quot;הליבה השטנית&quot;, הקשורה לשני תאונות גרעיניות קטלניות, הפכה למם אפל באינטרנט, לעיתים קרובות מציגה שילובים בלתי צפויים עם דמויות אנימה חמודות. הפופולריות של המם מאז 2019 מדגישה עניין נישתי שזכה להכרה רחבה יותר, למרות שנחשב בטעם רע. &quot;הליבה השטנית&quot; הייתה הליבה השלישית של פלוטוניום שיועדה למלחמת העולם השנייה, מה שמוסיף מורכבות להפיכתה למם, במיוחד בשל מקורותיה היפניים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הממים של &#39;ליבת השד&#39; נובעים משילוב של הומור שחור ותקריות גרעיניות היסטוריות הקשורות לכדור פלוטוניום.</li>
<li>הממים מציבים את הטבע המסוכן של הליבה בהקשרים הומוריסטיים או אבסורדיים, ומעוררים דיון האם ההומור נובע מהניסויים הפזיזים או כמנגנון התמודדות עם ההיסטוריה הגרעינית.</li>
<li>תופעה זו ממחישה כיצד הומור יכול לצמוח מנושאים רציניים, ולהציע תובנות על התנהגות אנושית ותגובות בלתי צפויות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">המטריקס: יצירת עולם באופק אינסופי עם אינטראקציה בזמן אמת</a></h2>
<ul>
<li>הפרויקט מטריקס מפתח יקום דיגיטלי בזמן אמת, סוחף, עם ויזואליה באיכות גבוהה ודיוק ברמת הפריים, בהשראת הקונספט של הסרט.</li>
<li>זה משתמש במודלים מתקדמים כמו Swin-DPM ליצירת סרטונים באורך אינסופי, המאפשרים שליטה בזמן אמת וחקר סביבות דינמיות.</li>
<li>הפרויקט מתכנן לפתוח את הקוד של הנתונים שלו כדי לעודד מחקר וחדשנות, ולהציג סצנות מגוונות שמשלבות בין סביבות וירטואליות ועולם אמיתי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בפוטנציאל ליצירת עולמות וירטואליים אינסופיים, בהשראת &#39;המטריקס: יצירת עולמות אינסופיים עם אינטראקציה בזמן אמת&#39;.</li>
<li>נעשות השוואות למשחקים כמו מיינקראפט, המשתמשים ביצירה פרוצדורלית לשמירה על עקביות מרחבית, וההצעות כוללות שימוש בעולמות תלת-ממד ברזולוציה נמוכה לשם יעילות.</li>
<li>התפקיד של בינה מלאכותית בשיפור חוויות מציאות מדומה (VR) ומציאות מעורבת מודגש, לצד חששות לגבי השימושיות והשיווקיות של הטכנולוגיה הנוכחית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">מתכנן מסלול אופניים שעוקב כמעט רק אחרי שבילי אופניים רשמיים</a></h2>
<ul>
<li>פותחה אפליקציה חדשה לתכנון מסלולי טיול באופניים, המתמקדת בניצול תשתיות אופניים קיימות ומאפשרת למשתמשים לחקור מסלולים באמצעות מפות או שבילים רשמיים. האפליקציה מכסה כרגע את אירופה ומשתמשת בנתוני OpenStreetMap לתכנון מסלולים אופטימלי, עם תוכניות להתרחבות עתידית לצפון אמריקה ולגלובלית. מבחינה טכנית, האפליקציה משתמשת ב-Graphhopper למציאת מסלולים, בנויה עם Next.js 14 ו-Typescript, ומשתמשת ב-backend של .NET, כאשר אריחי המפה מסופקים על ידי MapTiler, אם כי מתוכנן אירוח עצמי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הושקה אפליקציה חדשה לתכנון מסלולי אופניים, המתמקדת בשבילים רשמיים לטיולי אופניים, וזמינה כעת באירופה. האפליקציה משתמשת בנתוני OpenStreetMap ומפעילה את Graphhopper למציאת מסלולים, עם אפליקציית רשת שנבנתה באמצעות Next.js ו-.NET. תוכניות להתרחבות עתידית כוללות הרחבת זמינות האפליקציה לצפון אמריקה ואזורים נוספים, עם הזמנה פתוחה למשוב ושיתוף פעולה מצד מפתחים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">בואינג גבתה מחיל האוויר האמריקאי מחיר הגבוה ב-8,000% מעל המחיר בשוק עבור מתקני סבון.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בואינג חייבה את חיל האוויר האמריקאי ב-149,072 דולר עבור מתקני סבון, סכום הגבוה משמעותית ממחיר השוק, מה שמתורגם ל-671 דולר למטוס עבור 222 מטוסי C-17.</li>
<li>העלויות המנופחות מיוחסות לעמידה במפרטים צבאיים ודרישות תיעוד, מה שמעורר ויכוח על יעילות תהליך הרכש.</li>
<li>המצב מדגיש את הפוטנציאל לחוסר יעילות בחוזים צבאיים, עם רמיזות לכך שהמערכת עשויה להעדיף קבלנים כמו בואינג.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">עמידות האינטרנט של אירופה מפחיתה את ההשפעה של חיתוכי כבלים תת-ימיים</a></h2>
<ul>
<li>נזקים אחרונים לכבלים בים הבלטי, במיוחד לכבלי BCS East-West Interlink ו-C-Lion1, לא גרמו לשיבושים משמעותיים בקישוריות האינטרנט באירופה בזכות תשתית עמידה.</li>
<li>לתשתית האינטרנט החזקה של אירופה, הכוללת חיבורים תת-ימיים ויבשתיים מרובים, יש השפעה מינימלית מאירועים כאלה על ידי מתן מסלולים חלופיים.</li>
<li>Cloudflare Radar עוקב באופן פעיל אחר קישוריות האינטרנט הגלובלית, ומציע עדכונים דרך מדיה חברתית ופוסטים בבלוג, תוך הדגשת החשיבות של ארכיטקטורת רשת מיותרת למניעת שיבושים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">תגובות</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="בית הדין הפלילי הבינלאומי מוציא צווי מעצר לנתניהו, גלנט ובכירים בחמאס" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%99%D7%AA%20%D7%94%D7%93%D7%99%D7%9F%20%D7%94%D7%A4%D7%9C%D7%99%D7%9C%D7%99%20%D7%94%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%9C%D7%90%D7%95%D7%9E%D7%99%20%D7%9E%D7%95%D7%A6%D7%99%D7%90%20%D7%A6%D7%95%D7%95%D7%99%20%D7%9E%D7%A2%D7%A6%D7%A8%20%D7%9C%D7%A0%D7%AA%D7%A0%D7%99%D7%94%D7%95%2C%20%D7%92%D7%9C%D7%A0%D7%98%20%D7%95%D7%91%D7%9B%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%91%D7%97%D7%9E%D7%90%D7%A1&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2021%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt הוא בן 10 עכשיו</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt היא רשות אישורים חינמית שמפשטת את תהליך השגת וניהול אישורי שרתים, תוך התמודדות עם האתגרים של עלות ומורכבות.</li>
<li>בתמיכת ארגונים גדולים כמו מוזילה, סיסקו וקרן החזית האלקטרונית (EFF), היא שואפת להפוך את אבטחת האינטרנט לנגישה ופתוחה לכולם.</li>
<li>עקרונות המפתח של Let&#39;s Encrypt כוללים היותו חינמי, אוטומטי, מאובטח, שקוף, פתוח ושיתופי, עם הזדמנויות לחסות או תרומה לתמיכה ביוזמה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, החוגגת את יום השנה ה-10 שלה, שינתה את אבטחת האינטרנט על ידי הצעת תעודות HTTPS חינמיות, מה שהפך חיבורים מאובטחים לנגישים לכולם.</li>
<li>על אף האימוץ הנרחב שלה, ישנם מגזרים מסוימים, כמו בנקאות, שדורשים תוקף תעודה ארוך יותר, מה שמציב אתגרים לשימוש ב-Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>השירות שיפר את אבטחת הרשת באמצעות הפרוטוקול הפתוח והאוטומציה שלו, אם כי הוא עדיין נשען על תרומות, מה שמדגיש את משימתו ללא מטרות רווח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic מאפשרת לארכיון האינטרנט להפיץ את Unreal ו-Unreal Tournament לנצח</a></h2>
<ul>
<li>ישנה הצעה שאם HR 9495, הצעת חוק מוצעת, תעבור, היא עשויה לסווג את ארכיון האינטרנט כארגון טרור ללא הצדקה ברורה.</li>
<li>החשש הועלה על ידי מקור אנונימי, המצביע על כך שסיווג זה עשוי שלא להיות מוקד או עדיפות עיקרית של הצעת החוק.</li>
<li>ההשלכות של סיווג כזה עשויות להיות השלכות משמעותיות עבור ארכיון האינטרנט, ספרייה דיגיטלית המציעה גישה חופשית לאוסף עצום של תוכן דיגיטלי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games התירה לארכיון האינטרנט להפיץ את Unreal ו-Unreal Tournament ללא הגבלת זמן, מה שמעורר תקוות לשחרורים בקוד פתוח פוטנציאליים בדומה ל-Quake.</li>
<li>הקהילה של Unreal Tournament נשארת תוססת, עם דיונים על שימור ועדכון משחקים קלאסיים, במיוחד לאחר ההחלטה של Epic להסיר כותרים ישנים מחנויות.</li>
<li>פתיחת קוד המקור של Unreal Engine 1 עשויה להתבצע בסופו של דבר, אך היא דורשת ניקוי משמעותי, ומהלך זה יכול להועיל ללמידה, פיתוח ושימור ההיסטוריה של משחקי מחשב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">״Tiny Glade &#39;בנתה&#39; את דרכה ליותר מ-600 אלף מכירות בחודש״</a></h2>
<ul>
<li>גלייד הקטנה, משחק בנייה מרגיע מאת Pounce Light, מכר מעל 600,000 עותקים בתוך חודש מהשקתו ב-Steam, מה שמצביע על הצלחה מסחרית משמעותית.</li>
<li>המשחק צבר פופולריות באמצעות סרטונים ויראליים והשתתפות ב-Steam&#39;s Next Fest, מה שהוביל ליותר מ-1.3 מיליון רשימות משאלות, מה שמדגים אסטרטגיות שיווק יעילות.</li>
<li>הצלחתו מיוחסת לחוויית הסנדבוקס השלווה והחסרת מטרות שלו ולטכנולוגיית יצירת התוכן הפרוצדורלית המרתקת שלו, שמושכת חובבי משחקים נינוחים ובניית ערים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״טייני גלייד מכרה מעל 600,000 עותקים בחודש, מה שמיוחס למנוע התאורה המתקדם שלה ולמומחיות של המפתחים תומאש סטחוביאק ואנסטסיה אופר״.</li>
<li>המשחק, שפותח באמצעות Rust ו-Vulkan, הפך לפופולרי בזכות שיווק יעיל ומעורבות קהילתית, והציג את הפוטנציאל של Rust בפיתוח משחקים.</li>
<li>על אף ביקורת מסוימת על חוסר בעומק, Tiny Glade מציעה חוויית בנייה בסגנון זן, המדגישה את חשיבות בניית הקהילה לפני השקת המשחק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – החלקה אנטי-אנליטית</a></h2>
<ul>
<li>נוגד-שינון אנליטי הוא טכניקה שנועדה להסיר קצוות משוננים (שינונים) בתמונות מרוסטר על ידי חישוב מוקדם של דהיית גבולות הצורות, מה שמבטיח קצוות חלקים ללא ארטיפקטים. שיטה זו יעילה מכיוון שהיא אינה דורשת מאגרים נוספים או חומרה והיא תואמת ל-WebGL 1.0 בסיסי, מה שהופך אותה לנגישה ליישומים שונים. היא מודגשת לשימוש מקצועי בפלטפורמות כמו Unity ו-Valve Software, ומציעה בהירות וחדות ללא הטשטוש הנפוץ בשיטות נוגד-שינון אחרות, כגון SSAA (נוגד-שינון על-דגימה), SMAA (נוגד-שינון מורפולוגי תת-פיקסלי) ו-DLAA (נוגד-שינון בלמידה עמוקה).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר &#39;AAA – ניתוח אנטי-אליאסינג&#39; מתעמק בטכניקות אנטי-אליאסינג, תוך הדגשה על שיטות ניתוחיות ויישומן בתכנות גרפי.</li>
<li>זה דן בוויכוח בין מרחבי הצבע הליניארי ו-sRGB, במגבלות של WebGL, ובאתגרים עם צורות חופפות, ומספק חקירה מקיפה של נושאים אלו.</li>
<li>המאמר נודע בעומקו, באלמנטים האינטראקטיביים ובמשוב על הצגתו, תוך הדגשת המורכבות של הגדרות גרפיקה במשחקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">המקור של תמונת הטנק באגם שהפכה למם (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המם &#39;טנק האגם&#39; מציג טנק פאנצר IV ששקע בנהר המז בבלגיה מתקופת מלחמת העולם השנייה, והוא פופולרי בקרב חובבי צבא וגיימרים.</li>
<li>זה שואב הומור מהרעיון של קבלת חוכמה ממקורות בלתי צפויים, בדומה ל&quot;גברת האגם&quot; מהאגדה הארתוריאנית ולמם &quot;הסנפאי של הבריכה&quot;.</li>
<li>המשיכה הנישתית של המם נובעת בחלקה מהקשר שלו להקשרים היסטוריים ומשחקיים, מהדהדת עם קהילות מקוונות ספציפיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">יי פנג 3 חצה את שני הכבלים C-Lion 1 ו-BSC בזמנים התואמים לזמנים שבהם הם נשברו</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספינת מטען סינית, Yi Peng 3, לכאורה חתכה כבלים תת-ימיים בים הבלטי, מה שהוביל לחשדות לחבלה מכוונת.</li>
<li>התנועות של הספינה, בפיקודו של קפטן ממוצא רוסי, התרחשו במקביל לשבירת הכבל, מה שהעלה חששות גיאופוליטיים.</li>
<li>אירוע זה, בעקבות אירוע דומה באוקטובר 2023, הוביל להגברת הבדיקה והחקירות המתמשכות על ידי הצי הדני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">מאימתי הפכו הערכות למועדים סופיים?</a></h2>
<ul>
<li>בתוכניות מודרניזציה של תוכנה, יש לראות בהערכות כהנחיות גמישות ולא כמועדים קשיחים, בשל האופי הבלתי צפוי של פרויקטים כאלה.</li>
<li>אנדו אלאגרסאמי משווה את המודרניזציה של אדריכלות לתיקון רכב, ומדגישה את הצורך בהתאמה ובאישורים נוספים כאשר מתעוררות בעיות בלתי צפויות.</li>
<li>מנהיגות אפקטיבית בפרויקטים אלו כוללת שאילת שאלות מעמיקות, אימוץ ניסויים ושימוש במסגרות מתאימות כדי לנווט במורכבויות ולהשיג הצלחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן בבעיה הנפוצה שבה הנהלה מתייחסת להערכות פרויקטים כמועדים קשיחים, תוך התעלמות מגורמים כמו שינוי במפרטים שיכולים לגרום לעיכובים.</li>
<li>נוהג זה מוביל להערכות מנופחות כאמצעי הגנה כדי להימנע מהאשמה על החמצת מה שנקרא &quot;מועדים&quot;, מה שיכול לדכא חדשנות ועבודה כנה.</li>
<li>הפתרון המוצע הוא לטפח תרבות ארגונית שמקבלת טעויות ומתמקדת בשיפור מתמיד במקום להטיל אשמה, ובכך לקדם סביבה חדשנית ופרודוקטיבית יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">ספייס אקס סופר הבי נוחת במפרץ, מבטל נחיתה עם צ&#39;ופסטיקס</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאיץ הסופר כבד של SpaceX ביצע נחיתה רכה במפרץ מקסיקו כאמצעי בטיחות לאחר שבדיקות בריאות אוטומטיות עצרו את ניסיון הנחיתה על ה&quot;צ&#39;ופסטיקס&quot; באתר השיגור. - טיסת המבחן הדגימה בהצלחה הדלקת מנוע מחדש בחלל, מה שמסמן אבן דרך משמעותית לטיסות מסלוליות עתידיות ולמטרת SpaceX לשימוש חוזר מהיר עם הסטארשיפ. - בעוד SpaceX שואפת לשיגורים תכופים ולמשימות כמו יישוב מאדים, לוח הזמנים להשגת מטרות אלו אינו ודאי בשל אתגרים טכניים ורגולטוריים פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">באמצעות עדכוני קוד חם של ארלנג</a></h2>
<ul>
<li>אנדריורד, צוות ייעוץ של אליקסיר, חוקר את עדכוני הקוד החמים של ארלנג, תכונה ייחודית המאפשרת שינויי קוד מבלי לעצור את המערכת.</li>
<li>על אף שאליקסיר, המבוססת על ארלנג, תומכת בעדכוני קוד חמים, המהדורה הסטנדרטית של mix חסרה את הקבצים הנדרשים, מה שמוביל מומחים להמליץ ללמוד מיומנות זו.</li>
<li>עדכוני קוד חמים הם שימושיים במיוחד בפיתוח עם Nerves עבור מכשירים משובצים, ויותר כלים ב-Elixir יכולים לשפר את התהליך הזה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עדכוני קוד חם של ארלנג מאפשרים פריסה מהירה של תיקונים מבלי לנתק משתמשים, מה שמועיל במיוחד למערכות עם חיבורים ארוכי טווח, כמו טלפוניה.</li>
<li>על אף שהעדכונים הללו יכולים להיות מורכבים ומסוכנים, ויכולים להוביל למצבים שאינם ניתנים לשחזור, הם חיוניים לשמירה על חיבורים רציפים במערכות בזמן אמת.</li>
<li>בעוד שיש הממליצים על פריסות מתגלגלות פשוטות יותר, עדכוני קוד חמים מספקים יתרונות ייחודיים במצבים שבהם שירות בלתי מופרע הוא קריטי, למרות האתגרים שהם מציבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple מאשרת התקפות יום אפס הפוגעות במערכות macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Apple הכירה במתקפות יום אפס על מערכות macOS והמליצה למשתמשים לעדכן לגרסאות האחרונות: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1, ו-iOS 17.7.2.</li>
<li>הפגיעויות כוללות תוכן אינטרנט זדוני שעלול לאפשר ביצוע קוד שרירותי, מה שמדגיש את הצורך הקריטי בעדכוני תוכנה בזמן.</li>
<li>תקלה זו היא חלק מבעיה חוזרת עם מכשירי אייפון, אשר בעבר חוו פגיעויות אבטחה שניתן לנצל דרך האינטרנט, כולל פריצות מבוססות רשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">להבין את אלגוריתם החיפוש בטקסט מלא BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, או Best Match 25, הוא אלגוריתם נפוץ לחיפוש טקסט מלא, המיושם במערכות כמו Lucene/Elasticsearch ו-SQLite, ולעיתים קרובות משולב עם חיפוש דמיון וקטורי במערכות חיפוש היברידיות.</li>
<li>זה מדרג מסמכים על פי הרלוונטיות לשאילתה באמצעות גורמים כמו מונחי השאילתה, תדירות מסמכים הפוכה (IDF), תדירות מונחים ונרמול אורך המסמך, בהתאם לעקרון דירוג ההסתברות.</li>
<li>ציוני BM25 הם תלויי הקשר, כלומר הם ניתנים להשוואה בתוך אותה אוסף מסמכים אך לא בין אוספים שונים או לאורך זמן, בשל שינויים פוטנציאליים באוסף המשפיעים על הציונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד באלגוריתם החיפוש BM25 ובשילובו עם טכנולוגיות חיפוש מודרניות, כמו מערכות היברידיות כגון Typesense שמשלבות את BM25 עם חיפוש סמנטי מבוסס וקטורים. המשתתפים דנים ביעילות של BM25 בהשוואה למודלים לימודיים חדשים יותר, כאשר חלקם תומכים בהמשך השימוש בו ואחרים מציעים מודלים סטטיסטיים מתקדמים יותר. השיחה גם חוקרת כלים ושיטות כמו Reciprocal Rank Fusion (RRF) ותפקיד הלמידה החישובית בשיפור יכולות החיפוש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">בלנדר 4.3</a></h2>
<ul>
<li>בלנדר 4.3, ששוחרר ב-19 בנובמבר 2024, מביא עדכונים משמעותיים, כולל קישור אור וצל של EEVEE, צומת BSDF מתכתי חדש וצומת טקסטורת רעש גאבור.</li>
<li>השיפורים כוללים קומפוזיציה אינטראקטיבית מרובת-מעברים, עריכת UV משופרת, ועדכונים משמעותיים ל-Geometry Nodes ול-Grease Pencil לשיפור הביצועים וכלים חדשים.</li>
<li>השחרור כולל גם שיפורים בממשק המשתמש, שיפורים בעורך הווידאו, תמיכה ב-Vulkan backend, ונשאר חינמי, נתמך על ידי תרומות מהקהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלנדר 4.3, במיוחד עם התוסף בונסאי, מומלץ לשיפוץ ביתי בשל יכולות התכנון המפורטות שלו.</li>
<li>התוכנה זוכה לשבחים על המודל הקוד הפתוח שלה, התמיכה החזקה מהקהילה וקרן הפיתוח, התורמים להצלחתה ולשיפורה המתמשך.</li>
<li>משתמשים מדגישים את הרבגוניות של בלנדר באמנות והדפסת תלת מימד, ומציעים מדריכים כמו מדריך הסופגניה למתחילים כדי להתגבר על עקומת הלמידה שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Riak פתוח – מזלג Riak פתוח ומודרני</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak הוא מזלג מודרני של מסד הנתונים Riak, המנוהל על ידי מהנדסים מלקוחותיו הגדולים, ומתמקד בשיפור היציבות בתרחישי כשל מורכבים.</li>
<li>בתמיכת קרן אקוסיסטם ארלנג, OpenRiak נשאר מוצר נישה אך עשוי למשוך משתמשים עם דרישות לא-פונקציונליות ספציפיות.</li>
<li>הקהילה של OpenRiak מתמקדת כרגע ב-Riak KV, כאשר מזלגות אחרים מתוחזקים על ידי TI Tokyo, ויש תוכניות לשתף פיתוחים עתידיים בקרוב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: מכונה וירטואלית עבור האינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>WebVM היא מכונה וירטואלית של לינוקס שפועלת בתוך דפדפן אינטרנט באמצעות HTML5 ו-WebAssembly, תוך שימוש במנוע הווירטואליזציה CheerpX לתמיכה בקבצים בינאריים של x86.</li>
<li>זה מציע סביבה ללא שרת, בצד הלקוח, עם יכולות רשת המופעלות באמצעות Tailscale, רשת VPN, מה שהופך אותה לנגישה ללא תשתית שרת מסורתית.</li>
<li>WebVM הוא קוד פתוח תחת רישיון Apache 2.0, עם מגבלות ספציפיות לשימוש ארגוני, וניתן לפרוס אותו על ידי יצירת פיצול (fork) של המאגר, הפעלת GitHub Pages והתאמת Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, שפותחה על ידי Leaning Technologies, היא מכונה וירטואלית המיועדת לשימוש באינטרנט, עם יישומים פוטנציאליים בוירטואליזציה של אפליקציות ארגוניות ותוכניות לתמוך במכולות Docker.</li>
<li>CheerpX, רכיב קנייני, הוא חיוני להצעות של WebVM, ומספק תמיכה ל-Flash ו-Java, למרות ש-WebVM עצמו הוא קוד פתוח.</li>
<li>על אף חוסר היכולת שלו לפעול במצב לא מקוון בשל הצורך בנתונים גדולים, WebVM תומך ב-Tailscale לצורכי רשת, ויש עניין מצד המשתמשים בהיתכנות ובביצועים של מכונות וירטואליות מבוססות רשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">בלוסקיי מביאה עידן של בחירת אלגוריתם אישי במדיה החברתית</a></h2>
<ul>
<li>בלוסקיי, רשת חברתית עם למעלה מ-20 מיליון משתמשים, מספקת שליטה מותאמת אישית על אלגוריתמים של מדיה חברתית, ומאפשרת למשתמשים לבחור את התוכן שלהם.</li>
<li>בניגוד לפלטפורמות כמו X (לשעבר טוויטר), שבהן אלגוריתמים מכתיבים את התוכן, Bluesky מציעה &quot;שוק של אלגוריתמים&quot; שבו משתמשים יכולים לבחור פידים על פי תחומי עניין.</li>
<li>גישה זו מעצימה את המשתמשים לעצב את חוויית המדיה החברתית שלהם ויכולה לקבוע סטנדרט חדש בתעשייה, למרות האתגרים במציאת או יצירת הפיד הנכון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוסקיי משיקה אלגוריתמים מותאמים אישית למדיה חברתית, המאפשרים למשתמשים לבחור כיצד הם רואים תוכן, בין אם בסדר כרונולוגי או באמצעות מיון אלגוריתמי.</li>
<li>הצגת התכונות הללו מעוררת ויכוח האם אלגוריתמים משפרים או מפחיתים את חוויית המשתמש, כאשר הדעות חלוקות בין הצורך בשליטת המשתמש לבין היתרונות של תוכן מותאם אישית.</li>
<li>בלוסקיי שואפת לאזן בין העדפות המשתמשים למעורבות על ידי הצעת פיד כרונולוגי כברירת מחדל תוך מתן אפשרויות לצפייה בתוכן מותאם אישית.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt הוא בן 10 עכשיו" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20%D7%94%D7%95%D7%90%20%D7%91%D7%9F%2010%20%D7%A2%D7%9B%D7%A9%D7%99%D7%95&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2020%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">מחלקת המשפטים תדחוף את גוגל למכור את כרום</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשרד המשפטים (DOJ) מפציר בגוגל למכור את כרום בשל חששות לגבי הדומיננטיות שלה בשוק והאינטגרציה עם שירותים אחרים של גוגל, שמגבירה את יכולות איסוף הנתונים והפרסום שלה.</li>
<li>מבקרים טוענים שהשליטה של גוגל על כרום מאפשרת לה להעדיף תכונות שמועילות לעסקי הפרסום שלה ועלולות לפגוע באיכות השירות בדפדפנים מתחרים.</li>
<li>המהלך של משרד המשפטים נועד לעודד תחרות, אך יש ויכוח האם הפרדת כרום מגוגל תועיל באמת לצרכנים או פשוט תעביר את הגישה לנתונים לחברות אחרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">למה 3.1 405B פועל כעת במהירות של 969 טוקנים לשנייה על Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>מודל Llama 3.1 405B של Frontier AI על גבי Cerebras קבע שיא מהירות חדש, כשהשיג 969 טוקנים לשנייה, מה שהופך אותו למודל הגבול המהיר ביותר הזמין.</li>
<li>המודל תומך באורך הקשר של 128K ומציע את זמן ההשהיה הקצר ביותר עד להופעת הטוקן הראשון ב-240ms, מה שמשפר את חוויית המשתמש באופן משמעותי.</li>
<li>Cerebras הפכה את Llama 3.1 לזמינה לניסויים של לקוחות, עם זמינות כללית הצפויה ברבעון הראשון של 2025, והתמחור נקבע ל-6 דולר למיליון אסימוני קלט ו-12 דולר למיליון אסימוני פלט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>למה 3.1 405B משיגה מהירות עיבוד של 969 טוקנים לשנייה על פלטפורמת Cerebras Inference, ועולה על יישומים טיפוסיים.</li>
<li>סירברס משתמשת בארכיטקטורה ייחודית עם מעבדים (CPUs) המכילים כ-1 מיליון ליבות, השונה מההגדרות המסורתיות של יחידות עיבוד גרפיות (GPUs).</li>
<li>על אף העלות הגבוהה וצריכת החשמל של מערכת Cerebras, הדיון מציע אפשרות לעתיד שבו תהיה המערכת משתלמת יותר ולהשלכות משמעותיות על יישומי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">עורך העוזב של סיינטיפיק אמריקן והפוליטיזציה של המדע</a></h2>
<ul>
<li>לאורה הלמות&#39;, עורכת לשעבר של סיינטיפיק אמריקן, התפטרה בעקבות פוסטים שנויים במחלוקת ברשתות החברתיות וביקורת על הכיוון העריכתי שלה.</li>
<li>במהלך כהונתה, המגזין התמודד עם האשמות על קידום אג&#39;נדה פוליטית, שלטענת המבקרים פגעה באמינותו המדעית, במיוחד בנושאים רגישים כמו רפואה מגדרית לנוער.</li>
<li>המצב תרם למשבר אמון רחב יותר בסמכות המדעית, עם קריאות ל-Scientific American להעדיף את המדע על פני הפוליטיקה כדי לשקם את המוניטין שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עורך המגזין סיינטיפיק אמריקן ספג ביקורת על כך שלכאורה פוליטיזציה של המדע, כפי שנדון בספרה של סוזן גרינהאלג&#39; על השימוש של קוקה-קולה במדע כדי להסיט את תשומת הלב מבעיות השמנת יתר.</li>
<li>ויכוח זה מעלה חששות לגבי הביטוי &#39;לסמוך על המדע&#39;, ומציע שהוא עשוי ליישר את המדע עם אמונה במקום עם ספקנות, ומדגיש את השפעת הפוליטיקה על דיווחים מדעיים.</li>
<li>הדיון מדגיש את המתח בין שמירה על יושרה מדעית לבין ניהול השפעות פוליטיות, עם טענות ששני הצדדים הפוליטיים מנצלים את המדע כדי לקדם את האג&#39;נדות שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">אריחי וקטור חדשים של OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) השיקה אריחי וקטור בפורמט Mapbox Vector Tiles (MVT), המאפשרים למשתמשים להתאים אישית את סגנונות המפה ולהחליף שפות תוויות, מה שמשפר את הבהירות והגמישות של המפה.</li>
<li>עדכון זה מסמן מעבר מהשימוש הקודם באריחי רסטר סטטיים, ומאפשר תמונות חדות יותר ואינטראקציה דינמית יותר עם הנתונים.</li>
<li>הפוסט כולל הנחיות להקמת סביבה של פייתון ושימוש ב-DuckDB לניתוח נתונים, עם אפשרות להמחשה באמצעות כלים כמו QGIS ו-Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap הציגה אריחי וקטור חדשים, המספקים זום חלק ועריכת סגנון קלה אך חסרים את הפרטים של אריחי רסטר, כגון נקודות עניין (POIs) ושמות רחובות.</li>
<li>הקהילה של קוד פתוח התקדמה ביכולות מיפוי וקטורי, אך אתגרים כמו בעיות ברינדור של טקסט בערבית עדיין קיימים.</li>
<li>אריחי וקטור עשויים להוזיל את עלויות האירוח אך דורשים יותר משאבים בצד הלקוח; הם נמצאים כעת בתצוגה מקדימה טכנית עם שיפורים מתמשכים הצפויים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">מטבעות הוגנים נוטים לנחות על הצד שבו התחילו: ראיות מ-350,757 הטלות</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר שכלל 350,757 הטלות מטבע מציע שמטבעות נוטים יותר לנחות על הצד שבו התחילו, אך גודל המדגם הוגבל ל-48 בודקים.</li>
<li>מבקרים מציינים כי המתודולוגיה של המחקר, כולל גובה היפוך נמוך וסיבובים, עשויה לעוות את התוצאות, והטיות פוטנציאליות של הבודקים עשויות להשפיע על הממצאים.</li>
<li>המחקר מדגיש את תפקידם של פגמים אנושיים בהטלת מטבעות, אך מסקנותיו עשויות שלא להיות ישימות מעבר לתנאים הספציפיים שנבדקו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: כלי לבדיקת ביצועים בשורת הפקודה</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine הוא כלי בדיקת ביצועים שורת פקודה רב-תכליתי התומך בניתוח סטטיסטי, פקודות מעטפת שרירותיות ומספק משוב על התקדמות בזמן אמת. הוא מציע תכונות כמו ריצות חימום, פקודות לניקוי מטמון, זיהוי ערכים חריגים ותומך בייצוא תוצאות בפורמטים של CSV, JSON ו-Markdown. הכלי תואם למערכות הפעלה ומנהלי חבילות מרובים, ומורשה כפול תחת רישיון MIT ורישיון Apache 2.0, מה שהופך אותו לנגיש וגמיש למפתחים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine הוא כלי לבדיקת ביצועים בשורת הפקודה שפותח על ידי יוצר של כלים אחרים מבוססי Rust כמו fd, bat ו-hexyl, הידועים בממשק הידידותי למשתמש שלהם.</li>
<li>בעוד שמחמיאים על קלות השימוש, חלק מהמשתמשים ציינו מגבלות בדיוק עבור מדדים קצרים מאוד, והציעו חלופות כמו &#39;perf&#39; וmultitime&#39; לצרכים ספציפיים.</li>
<li>Hyperfine הוא קוד פתוח, ומזמין משתמשים לתרום לפיתוחו ושיפורו המתמשך.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">רָאטים למדו לנהוג</a></h2>
<ul>
<li>מדען מוח אימן חולדות לנהוג במכוניות קטנות, והדגים כי הציפייה לכיף יכולה לשפר את המוטיבציה והשמחה, ולהשפיע על התנהגות ותפקוד המוח.</li>
<li>המחקר מצא כי ציפייה חיובית יכולה לשנות סגנונות קוגניטיביים מפסימיים לאופטימיים, תוך הדגשת תפקידם של סביבות מעשירות ותקופות המתנה לתגמולים.</li>
<li>תצפיות על התנהגות עכברים, כמו תנוחת הזנב, סיפקו תובנות על ביטויים רגשיים, והדגישו את חשיבותם של חוויות חיוביות בעיצוב המוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רבים אומנו לנהוג, מה שמדגיש דיונים על אינטליגנציה והתנהגות של בעלי חיים, בדומה לאורנגאוטן שלמד לנהוג בעגלת גולף על ידי תצפית.</li>
<li>היכולת של בעלי חיים שונים, כמו כלבים וצבים, לבצע משימות דומות מרמזת על נטייה טבעית לתנועה ומעלה שאלות לגבי הקוגניציה של בעלי חיים.</li>
<li>הנושא עורר עניין באופן שבו בעלי חיים מתקשרים רגשות, במיוחד דרך תנועות זנב, והפוטנציאל של בעלי חיים לבצע משימות מורכבות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">מסלו 4: חיתוך CNC בפורמט גדול נגיש לכולם</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 הוא נתב CNC (בקרת מספרים ממוחשבת) בפורמט גדול שמקל על המשתמשים להפוך עיצובים דיגיטליים ליצירות פיזיות.</li>
<li>הקהילה של מסלו פעילה בשיתוף פרויקטים מגוונים, כולל רהיטים, אמנות, סירות ושלטים, מה שמדגיש את הגמישות של הפלטפורמה ומעודד יצירתיות.</li>
<li>משתמשים הצליחו ליצור פריטים שונים כגון שולחנות עמידה, חריטות ואפילו בית קטן, מה שמדגיש את הפוטנציאל של טכנולוגיית CNC לפרויקטים חדשניים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מסלו 4 הוא נתב CNC (בקרת מספרים ממוחשבת) בפורמט גדול שזכה לתשומת לב רבה באמצעות קמפיין קיקסטארטר מוצלח, שגייס 249,000 דולר, הרבה מעבר ליעד של 16,000 דולר.</li>
<li>הנתב הוא קוד פתוח, עם תוכנה תחת GPLv3 (רישיון ציבורי כללי גרסה 3) וקבצי CAD (תכנון בעזרת מחשב) תחת CC-BY-SA 4 (ייחוס-שיתוף זהה 4.0 של Creative Commons), מה שמאפשר פיתוח והתאמה אישית מונעים על ידי הקהילה.</li>
<li>הוא ידוע בזכות המחיר הנגיש והגמישות שלו בחיתוך גיליונות עץ גדולים, אם כי חלק מהמשתמשים מוצאים את ההתקנה מאתגרת; הערכה מתומחרת ב-525 דולר, לא כולל הנתב והמסגרת.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מחלקת המשפטים תדחוף את גוגל למכור את כרום" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%97%D7%9C%D7%A7%D7%AA%20%D7%94%D7%9E%D7%A9%D7%A4%D7%98%D7%99%D7%9D%20%D7%AA%D7%93%D7%97%D7%95%D7%A3%20%D7%90%D7%AA%20%D7%92%D7%95%D7%92%D7%9C%20%D7%9C%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%A8%20%D7%90%D7%AA%20%D7%9B%D7%A8%D7%95%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2019%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">הנדסה לאחור של אתחול מחדש של חוסר פעילות ב-iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 הציגה תכונת אתחול אוטומטי לאחר חוסר פעילות, שמאתחלת אייפונים אוטומטית לאחר 3 ימים של חוסר פעילות כדי לשפר את האבטחה. תכונה זו מעבירה את המכשירים ממצב פגיע יותר של &#39;לאחר פתיחה ראשונה&#39; (AFU) למצב מאובטח יותר של &#39;לפני פתיחה ראשונה&#39; (BFU), ובכך מגנה על נתוני המשתמש. מעבד ה-Secure Enclave (SEP) עוקב אחר זמן הפתיחה האחרון ומפעיל אתחול אם המכשיר אינו פעיל במשך יותר מ-3 ימים, מה שמפחית את הסיכון לגניבה וגישה לא מורשית, אם כי זה מציב אתגרים לרשויות אכיפת החוק בהפקת נתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 מציגה תכונת אבטחה שמאתחלת מכשירים לאחר שלושה ימים של חוסר פעילות, ומחזירה אותם למצב &quot;לפני פתיחה ראשונה&quot; (BFU) כדי לשפר את הגנת הנתונים.</li>
<li>מאפיין זה נועד למנוע גישה לא מורשית לנתונים, ולהבטיח שגישה לנתונים רגישים תתאפשר רק לאחר שהמשתמש הפעיל פותח אותם, מה שעשוי להשפיע על חילוץ נתונים על ידי רשויות אכיפת החוק ולגרום לאי נוחות למשתמשים.</li>
<li>הפוסט בוחן את האיזון בין אמצעי אבטחה לחוויית משתמש, תוך הדגשת האתגרים וההשלכות של תכונה חדשה זו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">אנחנו סוגרים את Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>אנדסל נסגרת ב-30 באוקטובר 2024, בשל חוסר היכולת להשיג הצלחה מסחרית או מודל עסקי בר-קיימא, למרות התמיכה מהקהילה.</li>
<li>תרומות משמעותיות ל-FreeCAD כוללות סדנת הרכבה חדשה, פותר מגבלות תלת-ממדי, ושיפורים ל-Sketcher ו-TechDraw, שכולם יישארו בקוד פתוח.</li>
<li>על אף ש-Ondsel ES לא תשחרר את גרסה v2024.3, חברי הצוות לשעבר ימשיכו לתרום ל-FreeCAD, ולמשתמשים יהיה זמן להוריד את הנתונים שלהם לפני שהשרת ייסגר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנדסל, תורם ל-FreeCAD, נסגר אך השאיר השפעה חיובית על פיתוח התוכנה.</li>
<li>הדיון מדגיש את האתגרים שעומדים בפני כלי CAD בקוד פתוח בתחרות עם תוכנות מסחריות, תוך הדגשת הצורך בנגישות ובממשקים ידידותיים למשתמש.</li>
<li>על אף סגירתה של Ondsel, הקהילה מעריכה את תרומותיה ונשארת מלאת תקווה להמשך התקדמות בפתרונות CAD בקוד פתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">מדוע התקנת Windows 95 השתמשה בשלושה מערכות הפעלה?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בהתקנת Windows 95 נעשה שימוש בשלושה מערכות הפעלה: DOS, גרסה מינימלית של Windows 3.1 ו-Windows 95, כדי להבטיח תאימות והקלת ההתקנה. תהליך ההתקנה התחיל עם DOS, שהפעיל לאחר מכן סביבה בסיסית של Windows 3.1 כדי להקל על התקנת Windows 95, מה שאיפשר שדרוגים ממערכות ישנות יותר. דיון זה מדגיש את ההתפתחות של Windows ואת האתגרים שבאיזון בין תאימות להוספת תכונות חדשות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">נחסמתי מחשבון הנגישות של hCaptcha כי אני לא עיוור (2023)</a></h2>
<ul>
<li>המשתמש נחסם מחשבון הנגישות של hCaptcha למרות שהוא עיוור, מה שמדגיש פגמים פוטנציאליים באמצעי הנגישות של hCaptcha. - האירוע מדגיש את הסיכונים בהסתמכות על חברות שעשויות בכוונה להפוך את מוצריהן לבלתי נגישים, עם פתרונות עוקפים לא אמינים. - המשתמש ממליץ על זהירות לאלה התלויים בשירותים כאלה ומציע לשתף את האזהרה הזו, במיוחד עם מנהלי אתרים המשתמשים ב-hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש עיוור נחסם מחשבון הנגישות של hCaptcha, מה שמדגיש בעיות בטענות הנגישות ובמערכת של hCaptcha. משתמשים רבים, ללא קשר ליכולת הראייה שלהם, מוצאים את האתגרים של hCaptcha קשים ומפלים, מה שמעלה חששות לגבי היעילות וההכללה שלו. הבעיה הרחבה יותר היא חוסר הנגישות והיעילות הכללית של קפצ&#39;ות, עם קריאה לפתרונות משופרים שמשפרים את חוויית המשתמש והפרטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">מחברות HTML תגובתיות</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן בשימוש ב-HTML כפלטפורמה מאוחדת לפרסום מדעי, המבטלת את הצורך בכלים מרובים כמו Jupyter או LaTeX. הוא מציג את יצירת המחברות האינטראקטיביות ב-HTML עם אלמנטים אינטראקטיביים באמצעות ספריות כמו Observable, Pyodide ו-WebR. הפוטנציאל של HTML לפשט את תהליך הפרסום מודגש, עם אזכור של הספרייה @celine/celine לפיתוח נוסף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשימוש ב-HTML כבסיס למחברות חישוביות, עם ביקורות על היישומים הנוכחיים והצעות למערכת יותר דקלרטיבית שנקראת Heximal.</li>
<li>נעשות השוואות עם כלים קיימים כמו Jupyter, Pluto, ו-Raku, תוך הדגשת אתגרים בהתמדה ובארגונומיה.</li>
<li>יש התרגשות לגבי הפוטנציאל של ניתוח נתונים חקרני ופרסום, אך גם עולות חששות לגבי המורכבות שמביאות טכנולוגיות האינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript Engine</a></h2>
<ul>
<li>מתפתח מנוע JavaScript חדש תוך שימוש בעיצוב מוכוון נתונים, אשר מייעל את אחסון הנתונים והגישה אליהם. - תכונות מפתח כוללות אחסון נתונים בווקטורים ספציפיים לסוג ושימוש באינדקסים מופרדים לפי סוג עבור הפניות לערימה, מה שמשפר את הביצועים. - אובייקטים מחולקים לווקטורים ספציפיים לסוג ומפוצלים כדי להימנע מקריאת חלקים לא בשימוש, מה שמשפר את היעילות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נובה הוא מנוע JavaScript ניסיוני המשתמש בעיצוב מוכוון נתונים, מארגן נתונים לווקטורים ספציפיים לסוגים כדי לשפר את היעילות והביצועים.</li>
<li>בניגוד למנועים מסורתיים כמו V8, נובה מתמקדת באחסון נתונים קומפקטי ונמנעת מפערי יישור, אם כי כרגע חסר לה מהדר Just-In-Time (JIT) והיא משתמשת במפרש בייטקוד.</li>
<li>הפרויקט שואף ליישם את כל מפרט ECMAScript, עם פיתוח מתמשך ותוכניות עתידיות לביצוע מבחני ביצועים והשוואות ביצועים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">יכולת לעצב קידוד מיקום מתקדם</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בוחן את הפיתוח של קידוד מיקום במודלים של טרנספורמרים, תוך הדגשה של קידוד מיקום סיבובי (RoPE) המשמש במודלים מתקדמים כמו LLama 3.2. הוא דן בצורך במידע מיקום במנגנוני תשומת לב עצמית כדי להבין את הקשרים בין טוקנים, ומשווה בין שיטות קידוד שונות והגבלותיהן. RoPE מוצג כשיטה שמקודדת מיקומים יחסיים באמצעות סיבובים, ומשפרת את הביצועים מבלי לשנות מידע סמנטי, עם פוטנציאל להרחבות לנתונים רב-ממדיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בקידוד מיקום בטרנספורמרים, תוך הדגשת תפקידו בעזרה למודלים להבין את סדר הטוקנים, שהוא חיוני לחישוב ציוני תשומת הלב במנגנון השאילתה, המפתח והערך (QKV). - מוזכרים מספר סכימות קידוד, כמו RoPE, בשל יכולתן לאפשר מיקום טוקנים גמיש ללא צורך לאמן מחדש את המודל. - המשתתפים משתפים חוויות ואתגרים עם יישום קידודים אלו ומביעים הערכה על ההבהרות שניתנו, עם משאבים נוספים ודיונים על נושאים קשורים כמו קידוד הקשר ויעילות שיטות הקידוד שנכללו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">נער מאחורי מאות מתקפות סוואטינג מודה באשמה בהאשמות פדרליות</a></h2>
<ul>
<li>אלן פיליון, צעיר בן 18 מקליפורניה, הודה באשמה בעבירות פדרליות על ביצוע למעלה מ-375 התקפות סוואטינג, כשהוא מכוון לבתי ספר, מוסדות דת ופוליטיקאים בארה&quot;ב. - תחת הכינוי &quot;Torswats&quot;, פיליון היה חלק מקבוצת סוואטינג בינלאומית, שגרמה לפחד וכאוס נרחבים ברחבי ארה&quot;ב. - הוא עומד בפני עונש של עד חמש שנות מאסר עבור כל אחד מארבעת סעיפי האשמה של איומים בין-מדינתיים, כאשר תאריך גזר דינו טרם נקבע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נער הודה באשמה בהאשמות פדרליות על כך שארגן מעל 375 מקרים של &#39;סוואטינג&#39;, הכוללים ביצוע שיחות חירום כוזבות כדי לגרום לתגובות חמושות של המשטרה.</li>
<li>הנער השתמש בכינויים מקוונים ודרש תשלום עבור שירותים אלה בטלגרם, מה שמדגיש את הקלות שבזיוף שיחות ואת הסכנות שבסווטינג, שעלול להוביל לעימותים אלימים.</li>
<li>מקרה זה מדגיש את הצורך בשיפור פרוטוקולי התגובה של המשטרה ואחריותם, כמו גם את הפוטנציאל לעונש של 20 שנה, אם כי הזמן בפועל עשוי להיות מופחת בשל מעמד קטין.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">זה הזמן להחליף את TCP במרכז הנתונים (2023)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מבקר את פרוטוקול TCP (Transmission Control Protocol) כמיושן עבור מרכזי נתונים מודרניים, ומציין בעיות כמו אוריינטציה של זרם ומסירת מנות בסדר. הוא מציע את Homa כתחליף, אשר מתמודד עם המגבלות של TCP אך אינו תואם API עם TCP. אימוץ Homa יכול להיות מקודם באמצעות שילוב עם מסגרות RPC (Remote Procedure Call), מה שהופך אותו לנגיש יותר לשימוש נרחב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>להחליף את פרוטוקול ה-TCP (פרוטוקול בקרת שידור) במרכזי נתונים זה קשה בשל הצורך בתמיכה חומרתית נרחבת ומומחיות. למרות שקיימות חלופות כמו QUIC (חיבורי אינטרנט מהירים על בסיס UDP) ו-InfiniBand, האימוץ שלהן מוגבל בשל מורכבות האינטגרציה וקשיי התאימות עם מערכות קיימות. למרות המגבלות שלו, הנוכחות המבוססת של TCP והעלות הגבוהה של המעבר לפרוטוקולים חדשים מצביעים על כך שהוא ימשיך לשלוט במרכזי הנתונים בעתיד הנראה לעין.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">האפליקציה שבניתי כדי לעזור לנהל את הסוכרת שלי</a></h2>
<ul>
<li>יהושע, סטודנט, פיתח את Islet, אפליקציה לניהול סוכרת המופעלת על ידי GPT-4o-mini, הזמינה כעת בחנות האפליקציות.</li>
<li>האפליקציה הייתה במקור פרויקט קיץ ומציעה תכונות כמו ניהול אינסולין, ספירת פחמימות, מעקב אחר רמת סוכר בדם, הצעות ארוחות מותאמות אישית ומעקב אחר פעילות.</li>
<li>Islet מדגים את הפוטנציאל של בינה מלאכותית בטיפול בבעיות בריאות בעולם האמיתי, במיוחד עבור אנשים עם סוכרת סוג 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יהושע, סטודנט, פיתח את Islet, אפליקציה לניהול סוכרת באמצעות GPT-4o-mini, הזמינה כעת בחנות האפליקציות, כדי לסייע בניהול אינסולין, ספירת פחמימות ורמות סוכר בדם. האפליקציה מספקת הצעות לארוחות, עוקבת אחר פעילות ומציעה תובנות, אך עדיין נמצאת בשלבים מוקדמים, ומשוב לשיפור מתקבל בברכה. עלו חששות לגבי מעמדה כמכשיר רפואי ופרטיות הנתונים, מה שמדגיש את החשיבות של טיפול בנושאים אלו באפליקציות לניהול בריאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">כיצד חברות שחורות יפניות מדכאות עובדים (2014)</a></h2>
<ul>
<li>המונח &quot;חברה שחורה&quot; מתאר מקומות עבודה מנצלים, במיוחד בתעשיות צווארון לבן, שמקורם ביפן וזכו לפרסום בתחילת שנות ה-2000. פרס &quot;חברות שחורות&quot; נוצר בשנת 2012 כדי להבליט את העבריינים הגרועים ביותר, כאשר חברת Watami Foodservice Co. זכתה להכרה תכופה בשל טיפול גרוע בעובדים. רשימת בדיקה של עורך הדין יושיאוקי איוואסה מסייעת בזיהוי חברות שחורות, עם קריטריונים כמו שעות נוספות ללא תשלום וסביבות עבודה פוגעניות, בעוד משרד הבריאות, העבודה והרווחה של יפן פועל לטפל בבעיות אלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בחברות היפניות המכונות &quot;חברות שחורות&quot; מנצלים את העובדים על ידי איום בתביעה משפטית אם הם מנסים להתפטר, מה שיוצר סביבת עבודה מאתגרת.</li>
<li>עובדים בחוזה ביפן מתמודדים עם מגבלות חוקיות על עזיבת העבודה לפני סיום החוזה שלהם, מה שמדגיש בעיה רחבה יותר של תרבות עבודה מדכאת.</li>
<li>המודל האמריקאי של תעסוקה &quot;לפי רצון&quot; מנוגד, בכך שהוא מאפשר לעובדים לעזוב ללא הודעה מוקדמת אך חסר ביטחון תעסוקתי, ומסובך עוד יותר על ידי הקשר בין תעסוקה לבריאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">עובדים יפנים פונים לסוכנויות התפטרות</a></h2>
<ul>
<li>סקר של חברת Mynavi מצביע על עלייה בשימוש בסוכנויות התפטרות ביפן, כאשר 20% מהעובדים בשנות ה-20 לחייהם משתמשים בשירותים אלו כדי להתפטר מעבודתם.</li>
<li>סוכנויות התפטרות, כמו Momuri, מסייעות לעובדים צעירים לעזוב עבודות שפוגעות בבריאותם הנפשית, ומנהלות את תהליך ההתפטרות בתמורה לתשלום.</li>
<li>מגמה זו מסמלת שינוי דורי לעבר הערכת רווחה נפשית ואתגר של נורמות העבודה המסורתיות ביפן, מה שעשוי להוביל לתרבות עבודה מאוזנת יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עובדים יפנים פונים לסוכנויות התפטרות כדי לעזור להם לעזוב את עבודתם, שכן חלק מהחברות יוצרות מכשולים עבור עובדים המעוניינים להתפטר.</li>
<li>מגמה זו מדגישה את האתגרים התרבותיים בסביבת העבודה ביפן, שבה עובדים לעיתים קרובות חווים אשמה ולחץ כאשר הם מנסים לעזוב עבודה.</li>
<li>סוכנויות התפטרות מקלות על תהליך ההתפטרות, מאפשרות לעובדים להימנע מעימות ישיר, ותורמות לדיונים רחבים יותר על תרבות העבודה ביפן והשפעותיה על העובדים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">בהוטן, לאחר שהציבה את האושר בראש סדר העדיפויות, כעת מתמודדת עם משבר קיומי</a></h2>
<ul>
<li>בהוטן חווה הגירה משמעותית של צעירים, למרות שהיא מציעה שירותי בריאות חינם, חינוך וכלכלה מתפתחת, כאשר הם מחפשים הזדמנויות עבודה טובות יותר בחו&quot;ל, במיוחד באוסטרליה.</li>
<li>בתגובה, מלך בהוטן מתכנן לפתח את עיר המיינדפולנס גלהפו, שתוכננה על ידי האדריכל הדני ביארקה אינגלס, במטרה ליצור מקומות עבודה ולמשוך צעירים בחזרה, תוך התמקדות בפיתוח בר קיימא ובערכים בהוטניים.</li>
<li>ההצלחה של הפרויקט הזה נחשבת חיונית לעתיד בהוטן, כאשר חלק מהאזרחים, כמו העיתונאית נמגאי זאם, מקבלים השראה לתמוך ביוזמה ולהישאר במדינה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בהוטן חווה מגמה של צעירים שעוזבים את המדינה לטובת הזדמנויות טובות יותר בחו&quot;ל, מונעים על ידי חומרנות וחשיפה לתרבויות אחרות.</li>
<li>על אף התמקדותה באושר הלאומי הגולמי, בהוטן מתמודדת עם אתגרים הנובעים מצמיחה כלכלית וגלובליזציה, מה שמוביל לנטישת מוחות כאשר אנשים משכילים מחפשים הכנסות גבוהות יותר במקומות אחרים.</li>
<li>המדינה בעלת פוטנציאל לפיתוח עתידי בזכות התרבות הייחודית שלה, משאבי האנרגיה ותוכניות לעיר חדשה, אך היא גם מתמודדת עם בעיות משמעותיות כמו מתחים אתניים ולחצים כלכליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">מוזיאון האמנות הרעה</a></h2>
<ul>
<li>המוזיאון לאמנות רעה (MOBA) הוא מוזיאון ייחודי בבוסטון המוקדש להצגת אמנות שהיא פגומה באופן הומוריסטי ולא הייתה מוצגת בדרך כלל במוזיאונים מסורתיים.</li>
<li>נמצא בתוך Dorchester Brewing Co, MOBA מציע כניסה חופשית, ומאפשר למבקרים ליהנות הן מהאמנות והן מההיצע של המבשלה, כגון בירות מלאכה ואוכל מ-M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA מוצגת בסרטון של 7 דקות על ידי WSBE RI PBS ביוטיוב, וכארגון ללא מטרות רווח, היא מקבלת תרומות הניתנות לניכוי מס כדי לתמוך במשימתה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המוזיאון לאמנות רעה (MOBA) בבוסטון מוקדש להצגת אמנות שמוזיאונים מסורתיים עשויים לדחות, תוך חגיגת היצירתיות והכישלון כאחד. הדעות על MOBA מעורבות; יש המעריכים את הגישה הייחודית שלו, בעוד אחרים מבקרים אותו על כך שהוא עשוי ללעוג לאמנים חובבים. האוסף של MOBA ידוע בהומור ובכנות שלו, והוא מציע כניסה חופשית במיקומו בתוך Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">גרעין לינוקס 6.12 שוחרר</a></h2>
<ul>
<li>הקרנל 6.12 שוחרר על ידי לינוס טורבאלדס, בהתאם ללוח הזמנים הרגיל לשחרורים, והוא משמעותי כגרסת התמיכה לטווח ארוך (LTS) לשנת 2024. - תכונות מפתח כוללות תמיכה בהרחבת שכבת ההרשאות של Arm, שיפורים במניעת Spectre, והשלמת תמיכה בהשהיה בזמן אמת, מה שמשפר את ביצועי המערכת והאבטחה. - שחרור זה עשוי להשפיע על הפצות לאפשר את Rust וצפוי לשמש ב-Debian 13 ונגזרותיה, עם שיפורים בטיפול בגודל בלוקים גדולים יותר במערכת הקבצים XFS וכלי ביצועים כמו perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גרסת ליבת לינוקס 6.12 שוחררה כגרסת תמיכה לטווח ארוך (LTS), מה שאומר שהיא תקבל תחזוקה ועדכונים מורחבים.</li>
<li>מאפיינים מרכזיים של גרסה זו כוללים תמיכה בזמן אמת, SCHED_EXT (מחלקת תזמון חדשה), ותאימות עם Raspberry Pi 5, מה שמשפר את השימושיות שלה עבור חומרה מגוונת.</li>
<li>השחרור תומך גם בשבב הרשת בלוחות האם X870E Taichi, דבר המועיל לתחנות עבודה מבוססות AM5, ועוקב אחר תבנית הגרסאות הטיפוסית של ליבת לינוקס עם שחרורים מרכזיים כל 8 שבועות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="הנדסה לאחור של אתחול מחדש של חוסר פעילות ב-iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%A0%D7%93%D7%A1%D7%94%20%D7%9C%D7%90%D7%97%D7%95%D7%A8%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%90%D7%AA%D7%97%D7%95%D7%9C%20%D7%9E%D7%97%D7%93%D7%A9%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%97%D7%95%D7%A1%D7%A8%20%D7%A4%D7%A2%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%AA%20%D7%91-iOS%2018&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2018%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS מקבל לוגו חדש והוא משתמש בצבע <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS הציגה לוגו חדש, שנבחר באמצעות הצבעה קהילתית ב-GitHub, הכולל את הצבע rebeccapurple (#663399). הצבע rebeccapurple נוסף למפרט ה-CSS בשנת 2014 לכבוד בתו של אריק מאייר, רבקה, שנפטרה מסרטן המוח בגיל שש. עיצוב הלוגו החדש תואם את הסגנון הוויזואלי של טכנולוגיות רשת אחרות כמו JavaScript ו-TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>CSS הציגה לוגו חדש הכולל את הצבע <code>rebeccapurple</code>, כמחווה לבתו של אריק מאייר, רבקה, שנפטרה בגיל צעיר.</li>
<li>הצבע <code>rebeccapurple</code> נבחר משום שרבקה העדיפה שיקראו לה בשמה המלא, מה שמוסיף משמעות אישית ורגשית לקהילת הטכנולוגיה.</li>
<li>העיצוב של הלוגו מתיישר עם טכנולוגיות רשת אחרות כמו JavaScript ו-WebAssembly, ומדגיש פשטות ואחדות בפיתוח רשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">זרם המידע של Bluesky נראה בסגנון שומר מסך של Windows XP</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הנוסטלגיה לגישה הפתוחה לנתונים באינטרנט המוקדם, תוך שימוש בזרם הנתונים של Bluesky כסמל לתקופה ההיא.</li>
<li>משתמשים מביעים רצון לחזור ליצירתיות ולחדשנות של העבר, תוך השוואה לסביבה האינטרנטית של היום שהיא יותר סגורה ותאגידית.</li>
<li>ישנה שיחה על הפוטנציאל של פרוטוקולים מבוזרים ועמית לעמית להחיות את הרוח הפתוחה של האינטרנט המוקדם, עם השוואות לפתיחות הראשונית של טוויטר ודאגות לגבי האפשרות שבלוסקיי תגביל גישה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">כאוס של ג&#39;יימס גליק: התוכנה</a></h2>
<ul>
<li>CHAOS: The Software&quot; של ג&#39;יימס גליק הוא שחרור חופשי של תוכנת DOS של Autodesk משנת 1991, הזמינה כעת תחת רישיון GNU, המאפשר למשתמשים לשנות ולשתף את הקוד.</li>
<li>התוכנית, בהשראת ספרו של גליק &quot;כאוס: יצירת מדע חדש&quot;, כוללת שישה מודולים המתמקדים בפרקטלים ובמערכות כאוטיות, ויכולה לפעול על כל פלטפורמה באמצעות DOSBox.</li>
<li>עדכונים מרכזיים כוללים שיפור ברזולוציית התצוגה והסרת תוכנית ה-DOS הישנה metashel.exe, עם תרומות ששיתפו דרך מאגר ה-GitHub של Chaos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספרו של ג&#39;יימס גליק &quot;כאוס&quot; עורר השראה רבה בקרב קוראים, והצית עניין במתמטיקה, פרקטלים ומערכות מורכבות.</li>
<li>קוראים רבים שיתפו סיפורים אישיים על איך הספר השפיע על מסלולי הקריירה שלהם ועל ניסויים עם מחשבים מוקדמים והדמיית פרקטלים.</li>
<li>רודי ראקר מוסיף עניין, שכן תרומותיו למדע הבדיוני ולמתמטיקה גם הן השראה לרבים, מה שמדגיש את ההשפעה המתמשכת והנוסטלגיה של הספר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">למד את עצמך לאקולוקציה (2018)</a></h2>
<ul>
<li>דניאל קיש, שהוא עיוור, פיתח שיטת ניווט באמצעות איכון הד, בדומה לעטלפים, על ידי הפקת צלילי נקישה ופירוש ההדים.</li>
<li>יכולת ההד-סונר יכולה לשפר את הביטחון והעצמאות עבור אנשים עיוורים וניתנת ללמידה גם על ידי אנשים רואים.</li>
<li>המדריך מתאר צעדים ללמידת איכון הד, כולל תרגול מודעות לצלילים, שימוש בכיסוי עיניים והתחלה בסביבה שקטה עם צלילי נקישה פשוטים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדסי מיקס אודיו משתמשים בטכניקות איכון הד כדי לקבוע את מיקום הצלילים במיקס, תוך התחשבות בגורמים כמו קרבה וגובה.</li>
<li>אקולוקציה כוללת שליחת קול והאזנה להדים, בדומה לאופן שבו פועלים עטלפים וצוללות, והיא שונה מהתמקדות במקורות קול בלבד.</li>
<li>אנשים יכולים ללמוד איכון הד כדי לנווט במרחבים, מיומנות שניתן לשפר עם תרגול, וחלק מהאנשים העיוורים משתמשים בה לניווט, בתמיכה של כלים וטכניקות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">בלוסקיי צוברת כיום יותר ממיליון משתמשים ביום</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup מספק סטטיסטיקות מצטברות עבור פוסטים באינדקס Bluesky של Jaz, כאשר איסוף הנתונים החל ב-1 במאי 2023.</li>
<li>הסטטיסטיקות, למעט סך המשתמשים, אינן שלמות לאחר ה-15 בנובמבר 2024, עקב פעילות מוגברת.</li>
<li>ספירת המשתמשים הכוללת נלקחת מ-API של Bluesky, תוך החרגת חשבונות בוטים גדולים, כדי להבטיח ייצוג משתמשים מדויק יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוסקיי חווה צמיחה מהירה, ומוסיפה מעל מיליון משתמשים ביום, כאשר משתמשים דנים בתכונותיה ומשווים אותה לפלטפורמות כמו מאסטודון וטוויטר.</li>
<li>מאפיינים מרכזיים הנמצאים בדיון כוללים את תכונת החסימה הציבורית, היעדר פרסומות והעדר שליטה אלגוריתמית, עם דיונים על הפוטנציאל שלה לשיחה משמעותית לעומת תוכן מונע מעורבות.</li>
<li>הצמיחה של הפלטפורמה נובעת בחלקה מהממשק המוכר למשתמשי טוויטר ומהשינויים האחרונים במדיניות של טוויטר, אם כי חלק מהמשתמשים נשארים ספקנים לגבי האטרקטיביות שלה לטווח הארוך והבעיות הפוטנציאליות עם פרטיות הנתונים והביזור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">ארבעה הרוגים בשריפה כאשר דלתות טסלה לא נפתחו לאחר תאונה</a></h2>
<ul>
<li>בתאונה של טסלה מודל Y בטורונטו ב-24 באוקטובר נהרגו ארבעה אנשים והעלתה חששות לגבי מנגנוני הדלתות האלקטרוניים של טסלה, שכן הם לא נפתחו, מה שגרם ללכידת הנוסעים בפנים. האירוע הוביל לחקירה של סוללת הרכב ומנגנוני הדלתות, עם ביקורת המופנית כלפי מנופי השחרור הידניים של טסלה על כך שהם מעוצבים בצורה גרועה. האירוע הטרגי הזה הצית דיון רחב יותר בנוגע לתכונות הבטיחות של כלי רכב חשמליים, במיוחד בהתמקדות במערכות יציאה חירום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בתאונה קטלנית בטורונטו שבה היה מעורב טסלה מודל Y נהרגו ארבעה אנשים עקב כשל בפתיחת הדלתות האלקטרוניות של הרכב לאחר ההתנגשות.</li>
<li>נמתחה ביקורת על העיצוב של טסלה, שדורש שחרור ידני מוסתר לדלתות, שנחשב לא אינטואיטיבי במהלך מצבי חירום.</li>
<li>התקרית הגבירה את הדיונים על תכונות הבטיחות של כלי רכב חשמליים, והדגישה את הצורך במנגנוני חירום ידידותיים יותר למשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">מודל הטמעה כולל לטקסט, תמונות וצילומי מסך משולבים</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 הוא מודל חדש שנועד ליצירת הטמעות מולטימודליות, ומשפר את הדור המועשר על ידי אחזור (RAG) ואת החיפוש הסמנטי על ידי עיבוד טקסט ותמונות יחד.</li>
<li>זה משיג שיפור של 19.63% בדיוק השליפה בהשוואה למודל הבא הטוב ביותר על פני 20 מערכי נתונים, ומעלה על מודלים כמו OpenAI CLIP ו-Cohere multimodal v3.</li>
<li>המודל זמין כעת, כאשר 200 מיליון הטוקנים הראשונים מוצעים בחינם, והוא מצטיין בחיפושים במצבים מעורבים, אפילו עם יחס גבוה של צילומי מסך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל ההטמעה הכולל של VoyageAI מתמודד עם אתגרים בחיפושים במודאליות מעורבת בשל &quot;פער המודאליות&quot;, שבו וקטורי טקסט מתיישרים בצורה קרובה יותר עם טקסטים לא רלוונטיים מאשר עם תמונות רלוונטיות.</li>
<li>Gemini, מודל מולטימודלי מלכתחילה, מאומן על מגוון מודליות מההתחלה, אך הוא פחות יעיל לחיפוש סמנטי בהשוואה למודלים ייעודיים להטמעה.</li>
<li>המודלים של VoyageAI זמינים כרגע רק דרך API, אך החברה שוקלת כלים בקוד פתוח ואפשרויות פריסה אחרות כדי לשפר את הנגישות והשימושיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">די לגרום לי לשנן את בודק ההשאלה</a></h2>
<ul>
<li>המחבר דן באתגרים עם בודק ההשאלות של Rust, אשר לעיתים קרובות מחייב שינוי משמעותי בקוד כאשר הוא אינו יכול להתמודד עם מצבים מסוימים.</li>
<li>מורכבותה של שפת Rust, במיוחד עם ניהול חיי משתנים ותכנות אסינכרוני, מחייבת מפתחים לזכור חוקים כדי להימנע משינויים תכופים בקוד, מה שהופך אותה למאתגרת יותר מאשר שפות פשוטות יותר.</li>
<li>בעוד שרוסט משפרת את הבטיחות בהשוואה ל-C++ על ידי מניעת התנהגות לא מוגדרת, המורכבות שלה והצורך בכלי פיתוח משולבים (IDE) טובים יותר גורמים לחלק מהמתכנתים לחפש חלופות ידידותיות יותר למשתמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בודק ההשאלה של Rust וכללי הבטיחות בזיכרון הקפדניים יכולים להיות מאתגרים עבור מפתחים שרגילים לשפות כמו C++, וייתכן שישפיעו על הפרודוקטיביות בסביבות עבודה מהירות.</li>
<li>בעוד שחלק מהמפתחים מוצאים שהתכונות של Rust משפרות את שיטות הקידוד על ידי מניעת באגים, אחרים מרגישים שזה הופך את תהליך השכתוב של הקוד למייגע.</li>
<li>יש ויכוח האם להשתמש ב-Rust באופן סלקטיבי עבור חלקים קריטיים לביצועים או לאמץ את האידיומים שלה באופן מלא כדי למנף את היתרונות שלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – שפת תכנות לוגיקה דקלרטיבית עבור נתונים</a></h2>
<ul>
<li>Logica היא שפת תכנות לוגית בקוד פתוח המיועדת למניפולציה אינטואיטיבית של נתונים, ומרחיבה את תחביר התכנות הלוגי כדי להידור ל-SQL לגישה קלה למנועי SQL.</li>
<li>זה משתמש בטענות, בדומה לפונקציות ב-Python או Java, כדי לפשט שאילתות מורכבות ולטפל ביעילות בעיבוד נתונים, מה שהופך אותו למתאים למהנדסים ומדעני נתונים.</li>
<li>Logica תואמת ל-BigQuery, SQLite ו-PostgreSQL, ובזמן שהיא קלה ללמידה ולהתקנה עם מדריכים זמינים, היא אינה מוצר רשמי הנתמך על ידי Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Logica היא שפת תכנות לוגית דקלרטיבית שפותחה על ידי גוגל, שנועדה להתגבר על המגבלות של SQL, במיוחד בשאילתות נתונים מורכבות.</li>
<li>זהו קוד פתוח וחלק ממשפחת Datalog, המאפשרת שפת שאילתות קומפוזיציונית ורכיבים לשימוש חוזר, אך יש לו אימוץ מוגבל והוא מתוחזק על ידי מפתח יחיד.</li>
<li>בעוד שלוגיקה מראה פוטנציאל לפשט שאילתות מורכבות ולשפר את המודולריות, התחביר והיתרונות המעשיים שלה בהשוואה ל-SQL עדיין נושאים לדיון בקרב המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">כל דבר הוא רק פונקציות: תובנות מדהימות מ-SICP ודיוויד ביזלי</a></h2>
<ul>
<li>דוד ביזלי קורס SICP (מבנה ופרשנות של תוכניות מחשב) בסוף 2022 סיפק תובנות מעמיקות על חישוב, בדומה להבנת מהדרים.</li>
<li>הקורס כלל בניית מודל חישובי פשוט באמצעות Scheme, דיאלקט של Lisp, ויצירת מפרש Scheme ב-Python, מה שהגביר את ההבנה של המשותף בין שפות.</li>
<li>רקט, גרסה של שפת Scheme, שימשה בשל קלות ההתקנה שלה, תוך כיסוי יסודות כמו מספרים שלמים, פעולות וצורות מיוחדות כמו &#39;define&#39; להקצאת משתנים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר חוקר את קידוד המצב כפונקציות טהורות, תוך שאיבת תובנות מ-SICP (מבנה ופרשנות של תוכניות מחשב) ודיוויד ביזלי, עם דגש על תכנות פונקציונלי.</li>
<li>זה משתמש בדוגמה של מונאדה Maybe ב-JavaScript כדי להמחיש את האלגנטיות של קידודים פונקציונליים עבור סוגי נתונים שונים.</li>
<li>הדיון מבקר את פלטפורמת Notion בשל בעיות ביצועים וניווט, תוך שהוא גם מתייחס לערך החינוכי של SICP ולמעשיות של תכנות פונקציונלי ביישומים בעולם האמיתי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">בפפטיון משתמש ב-BPF כדי לכוון אוטומטית מערכות לינוקס</a></h2>
<ul>
<li>bpftune הוא כלי שמשתמש ב-BPF (מסנן מנות ברקלי) כדי להתאים אוטומטית הגדרות מערכת, ומטפל באתגר של ניהול מספר רב של משתנים ניתנים לכוונון בליבת לינוקס בסביבות ענן. הוא פועל עם עומס מינימלי, מתעד שינויים במדיניות, ומכבד הגדרות מנהל על ידי השבתת כוונון אוטומטי בעת הצורך, תוך שימוש בגישה של דחיפה-משיכה כדי לייעל את הקצאת המשאבים. הכלי הוא ללא צורך בקונפיגורציה, כולל מגוון כווננים לרכיבי מערכת, ומורשה תחת GPL-2.0, תומך הן בפעולה כשירות והן בפעולה בקדמת הבמה עם תיעוד ל-syslog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בפפטיון הוא כלי שמשתמש ב-BPF (מסנן מנות ברקלי) כדי לבצע אופטימיזציה אוטומטית למערכות לינוקס, במטרה להגיע לאפס תצורה ולמשוך משתמשים שמעדיפים אוטומציה.</li>
<li>ישנם משתמשים המודאגים מבעיות מערכת פוטנציאליות עקב סטיות מתצורות סטנדרטיות, מה שמדגיש את החשיבות של הבנת השינויים כדי לאבחן בעיות ביעילות.</li>
<li>הכלי מציע &#39;מצב ייעוץ&#39; לסקירת שינויים מוצעים לפני יישומם, ומספק איזון בין אוטומציה לשליטת המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – גודוט לאייפד</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, יישום חדש, זמין כעת ל-iPad, עם אפשרות הרשמה מוקדמת למשתמשים המעוניינים.</li>
<li>מיגל דה איקזה יציג ב-GodotCon 2024, ויספק תובנות על היישום ותכונותיו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Xogot היא גרסה של מנוע המשחקים Godot המותאמת לאייפד, המאפשרת פיתוח משחקים ישירות על המכשיר, שנוצרה על ידי מיגל דה איקזה, הידוע בזכות Mono ו-Xamarin.</li>
<li>האפליקציה יכולה לפעול גם על Meta Quest ובאופן פוטנציאלי על VisionOS, מה שמשקף את המדיניות המעודכנת של אפל שמאפשרת כעת סביבות פיתוח כאלה על iOS, אם כי עם מגבלות מסוימות.</li>
<li>Xogot אינו קוד פתוח, מה שמעורר דיונים על השפעתו והשוואות לפרויקטים דומים כמו Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">השפעת פגיעת מטאוריט ענק על הסביבה והחיים בפלאוארכאיקון</a></h2>
<ul>
<li>פגיעת מטאוריט עצומה לפני יותר מ-3 מיליארד שנים השפיעה באופן משמעותי על החיים המיקרוביאליים המוקדמים, בתחילה גרמה להרס אך מאוחר יותר סיפקה חומרים מזינים חיוניים שאפשרו לחלק מהמיקרובים לשגשג.</li>
<li>עדויות לפגיעת מטאור עתיקה זו התגלו בדרום אפריקה, שם שכבות ספירוליות מצביעות על אירועי מטאוריטים בעבר, ומדגישות את היקף הפגיעה, שהייתה גדולה יותר מזו שגרמה להכחדת הדינוזאורים.</li>
<li>ההשפעה הכניסה ברזל וזרחן זמינים ביולוגית לפני השטח של האוקיינוס, מה שסייע להתאוששות מיקרוביאלית ומרמז על כך שהשפעות גדולות, למרות הנזק הראשוני שלהן, עשויות להועיל למערכות אקולוגיות מוקדמות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר שנכתב לאחרונה דן בפגיעת מטאוריט ענקית במהלך עידן הפלאוארכיאן, ומדגיש את השפעותיה הסביבתיות והביולוגיות המשמעותיות, כמו צונאמי ושינויים אטמוספריים. למרות ההפרעות, צורות חיים מוקדמות ככל הנראה התאוששו במהירות, עם עלייה בחומרים מזינים וברזל שיכלו לעודד צמיחה מיקרוביאלית. המאמר גם מתייחס לאי-הבנות לגבי הכחדת הדינוזאורים, ומציין כי חלק מהדינוזאורים שרדו והתפתחו לציפורים מודרניות, תוך הכרה באתגרים שבפירוש אירועים עתיקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">קלוד AI בנה לי אפליקציית React להשוואת מפות זו לצד זו</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix הוא כלי שמאפשר למשתמשים להשוות מספר מפות בו-זמנית, שפותח במקור עבור veloplanner.com באמצעות Claude AI.</li>
<li>התהליך הפיתוחי הותאם על ידי שימוש ב-Claude AI ליצירת אבטיפוס במהירות ולאחר מכן שופר באמצעות Cursor AI ודגם claude-3.5-sonnet.</li>
<li>משתמשים יכולים להוסיף מקורות מפה מותאמים אישית, עם תצורות שנשמרות באופן מקומי, ומפתחים יכולים להגדיר את הכלי באמצעות הפקודות <code>npm install</code> ו-<code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קלוד AI היה גורם מרכזי ביצירת אפליקציית React להשוואת מפות, כאשר רוב הקוד נוצר על ידי הבינה המלאכותית. משתמשים דיווחו על יתרונות כמו פיתוח מואץ והפחתת הצורך בידע טכני מעמיק, וגם על אתגרים כמו מגבלות הבינה המלאכותית, כגון הזיות וקוד לא פונקציונלי. כלים כמו קלוד ו-Cursor AI מוערכים עבור יצירת אב טיפוס מהירה ופיתוח פרויקטים קטנים, למרות חששות מתחרות מוגברת וחשש מפלגיאט אפשרי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">מגבלות ב-Go</a></h2>
<ul>
<li>מאמר זה הוא החלק האחרון בסדרה על ג&#39;נריקס בשפת התכנות Go, עם דגש מיוחד על מגבלות, תכונה חדשה.- מגבלות בג&#39;נריקס של Go מגבילות את הסוגים שניתן להשתמש בהם בפונקציות ג&#39;נריות, ומאפשרות פעולות מדויקות יותר באמצעות ממשקים בסיסיים כמו <code>fmt.Stringer</code>.- הסדרה מדגישה סוגי מגבלות שונים, כגון מגבלות קבוצת סוגים, איחודים, חיתוכים וליטרלים של ממשקים, ומעודדת חקירה נוספת דרך הספר &quot;Know Go&quot; מאת ג&#39;ון ארונדל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המגבלות הגנריות של Go מוסיפות מורכבות, בניגוד למיקוד של השפה בפשטות, בשל ההבדלים בין &quot;מימוש&quot; ו&quot;סיפוק&quot; מגבלה והגבלות על תוכן המגבלה.</li>
<li>המורכבות מיוחסת בחלקה להתאמת ג&#39;נריקות לשפת Go, שלא תוכננה במקור לתמוך בהן, מה שעורר דיון על נחיצותן והשפעתן על הקהילה.</li>
<li>על אף המורכבות, ג&#39;נריקס נחשבים למועילים עבור קוד ספרייה, אם כי ישנם מפתחים שמטילים ספק בצורך שלהם עבור מקרים ספציפיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS מקבל לוגו חדש והוא משתמש בצבע `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20%D7%9E%D7%A7%D7%91%D7%9C%20%D7%9C%D7%95%D7%92%D7%95%20%D7%97%D7%93%D7%A9%20%D7%95%D7%94%D7%95%D7%90%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%20%D7%91%D7%A6%D7%91%D7%A2%20%60rebeccapurple%60&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2017%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/16&#39;</h2>
<h1>2024-11-16</h1>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife2/20th">עדכון יום השנה ה-20 ל-Half-Life 2</a></h2>
<ul>
<li>Valve שחררה את עדכון יום השנה ה-20 ל-Half-Life 2 ב-Steam, הכולל תוכן חדש ושיפורים. העדכון כולל פרשנות מפתחים, תמיכה ב-Steam Workshop, גרפיקה משופרת ותיקוני באגים, יחד עם הגדרות חדשות לגיימפד וקלט. הוא גם משלב את ההרחבות Episode One ו-Two, ומציע תוכן נוסף כמו טפטים ופסקולים להורדה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42151865">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עדכון יום השנה ה-20 של Half-Life 2 זמין כעת, ומספק את המשחק ואת פרקי ההמשך שלו בחינם ב-Steam עד ה-18 לחודש, כולל תיקוני באגים ושיפורים.</li>
<li>העדכון הצית מחדש דיונים על המורשת של המשחק, האפשרות ל-Half-Life 3, ופילוסופיית הפיתוח של Valve.</li>
<li>מעודדים את המעריצים לחקור את דף יום השנה עבור הפתעות נסתרות, והעדכון התקבל היטב בזכות תשומת הלב לפרטים וההזדמנות לחזור למשחק קלאסי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won">אולי בלוסקיי &quot;ניצחה&quot;</a></h2>
<ul>
<li>בלוסקיי צוברת תאוצה כחלופה ל-X, אך היא עדיין לא מבוזרת או פדרטיבית במלואה, ומתבססת על השרתים שלה. הפלטפורמה משתמשת בפרוטוקול AT, הכולל שרתי נתונים אישיים, ממסרים ותצוגות אפליקציה, המאפשרים למשתמשים לארח את הנתונים שלהם, אם כי זה דורש מומחיות טכנית ויכול להיות יקר. בעוד שבלוסקיי חינמית ומציעה תכונות כמו שמות משתמש מבוססי דומיין ומודרציה מותאמת אישית, המודל הפיננסי שלה תלוי במכירת דומיינים, מה שמעלה שאלות לגבי הקיימות שלה בטווח הארוך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150278">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוסקיי זוכה לתשומת לב כחלופה נעימה יותר למסטודון, ומציעה מערכת סינון שמפחיתה תוכן פוליטי מפלג.</li>
<li>משתמשים מעריכים את הפשטות של Bluesky ואת השליטה על נראות התוכן, ומשווים אותה לטוויטר המוקדמת, אם כי חששות לגבי הפתיחות והשימוש בנתונים עדיין קיימים.</li>
<li>הפלטפורמה חווה צמיחה כאשר משתמשים עוברים מטוויטר, הנתפסת כיותר ויותר טעונה פוליטית, מה שמצביע על הפוטנציאל של בלוסקיי להפוך לשחקן משמעותי במדיה החברתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/">לטסלה יש את שיעור התאונות הקטלניות הגבוה ביותר מבין כל מותגי הרכב, כך עולה ממחקר.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150443">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר מצביע על כך שלטסלה יש את שיעור התאונות הקטלניות הגבוה ביותר מבין מותגי הרכב, למרות תכונות הבטיחות המתקדמות שלה.</li>
<li>המחקר מציע כי התנהגות הנהגים והתנאים תורמים באופן משמעותי לשיעור התאונות הגבוה, מה שמעורר ויכוחים על פוליטיקה, השפעת התקשורת ועיצוב המכוניות.</li>
<li>המתודולוגיה של המחקר וההשפעה של דמוגרפיה של נהגים, כמו גם תכונות רכב כמו מסכי מגע ומשקל הרכב, הם נושאים לבחינה ולדיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461">בעיות באגירה בנטפליקס: אוהדי האגרוף מתלוננים על הקרב בין ג&#39;ייק פול למייק טייסון</a></h2>
<ul>
<li>צופי האגרוף נתקלו בבעיות חציצה בנטפליקס במהלך הקרב בין ג&#39;ייק פול למייק טייסון, מה שהוביל לעיכובים, ניתוח מקוטע ומסכים שחורים.</li>
<li>הבעיות בשידור העלו חששות לגבי יכולתה של נטפליקס להתמודד עם אירועי ספורט חיים, במיוחד עם משחקי ה-NFL הקרובים המתוכננים ליום חג המולד.</li>
<li>מספר צופים בחרו לצפות בשידור החי של אנטוניו בראון ב-X, שזכה לתשומת לב רבה עם 6.4 מיליון צופים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42153953">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נטפליקס חוותה בעיות חוצץ משמעותיות במהלך הקרב בין ג&#39;ייק פול למייק טייסון, מה שהוביל לתלונות רבות על איכות השידור החי.</li>
<li>מבקרים מציינים כי התשתית של נטפליקס, שתוכננה בעיקר עבור תוכן מוקלט מראש, עשויה שלא להתאים לשידורים חיים, בניגוד לפלטפורמות כמו יוטיוב ואמזון.</li>
<li>התקרית מדגישה את האתגרים של נטפליקס בשוק הסטרימינג של ספורט חי, במיוחד עם אירועים עתידיים כמו משחקי NFL באופק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llamaocr.com/">למה-OCR: מסמך ל-Markdown</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט מציג שיטה להמרת תמונות לפורמט markdown באמצעות llama-ocr ו-Together AI OCR, שהן כלים לזיהוי תווים אופטי.</li>
<li>משתמשים יכולים להעלות תמונה כדי לקבל סימון מובנה, מה שמקל על חילוץ טקסט ועיצובו מתוך תמונות.</li>
<li>ניתן קוד דוגמה ב-JavaScript, המדגים כיצד להשתמש בספריית llama-ocr לעיבוד קובץ תמונה ולקבלת פלט בפורמט markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154410">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>למה-OCR הוא כלי שממיר מסמכים לפורמט Markdown באמצעות Llama 3.2 vision וזמין כחבילת npm.</li>
<li>עדכונים עתידיים מתוכננים לכלול תכונות כמו ניתוח PDF ופלט JSON, אם כי משתמשים נוכחיים מדווחים על חוויות מעורבות עם טיפול בתמונות ועקביות הפלט.</li>
<li>הכלי מתארח ב-together.ai, עם דיונים מתמשכים על ביצועיו ושיפורים פוטנציאליים, כולל הצעות לשימוש במודלים מקומיים או בכלי OCR חלופיים לשיפור הדיוק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/">צריכת זרם הנתונים של Bluesky בפחות מ-$2.50 לחודש</a></h2>
<ul>
<li>נתוני הציבור של Bluesky, הכוללים 15 מיליון משתמשים, זמינים דרך פיד JSON של websocket בשם Jetstream, המאפשר ניטור רשת בזמן אמת.</li>
<li>יישום פשוט פותח כדי להאזין לאירועי מחיקה מהזנת Jetstream, ולהציג טקסט שנמחק באופן אנונימי לרגע.</li>
<li>האפליקציה פועלת על המופע הקטן ביותר של Fly במחיר של $2.24 לחודש, ומנהלת ביעילות אירועי פוסטים, סינון תוכן, שמירת טקסט במטמון ושידור פוסטים שנמחקו, אם כי יישומים מורכבים יותר עשויים להתמודד עם אתגרי מדרגיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152362">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוסקיי מציעה דרך חסכונית לגשת לזרם הנתונים שלה, הידוע כ&quot;צינור האש&quot;, בפחות מ-$2.50 לחודש, מה שמושך עניין מצד המשתמשים.</li>
<li>הפלטפורמה ידועה בתכונות כמו שימוש באתר אינטרנט כשם משתמש ושיתוף תמונות קל ב-iOS, מה שמוביל להשוואות לטוויטר המוקדם.</li>
<li>המבנה המבוזר של Bluesky והפיתוח המונע על ידי הקהילה מדגישים את המיקוד שלה בגישה פתוחה לנתונים, בניגוד למגבלות הנוכחיות של טוויטר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html">ראשונות: Lenovo T14s עם מעבד Qualcomm Snapdragon ARM64</a></h2>
<ul>
<li>ה-Lenovo T14s עם מעבד Qualcomm Snapdragon ARM64 נמצא בהערכה, מה שמדגיש מעבר מהארכיטקטורה המסורתית X86 בשל תפיסת חוסר יעילות.</li>
<li>בהתקנה הראשונית על FreeBSD-current נדרשו תיקונים ספציפיים ל-ARM64, כאשר חלק מרכיבי החומרה כמו המסך ו-NVME פעלו, אך אחרים כמו המקלדת ויציאות ה-USB-C לא תפקדו.</li>
<li>בדיקות הביצועים הראו שהמכשיר בנה את העולם ב-3210 שניות תוך שימוש ב-24 ואט שעה של אנרגיה, המיוחסת ל-12 מעבדים אמיתיים שלו, מה שהוביל להמלצה חיובית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150933">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-Lenovo T14s עם מעבד Qualcomm Snapdragon ARM64 מקבל ביקורות מעורבות, כאשר משתמשים מציינים בעיות כמו מקלדת לא מתפקדת, עכבר ויציאות USB-C.</li>
<li>נעשות השוואות לטלפונים מבוססי לינוקס, המדגישות מגבלות דומות ואתגרים של תאימות עם מחשבי ARM לינוקס שולחניים.</li>
<li>על אף הבעיות הנוכחיות, יש אופטימיות לגבי שיפורים עתידיים ותמיכה טובה יותר במנהלי התקנים לארכיטקטורת ARM במחשבים הניידים של לנובו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yggdrasil-network.github.io/">Yggdrasil Network</a></h2>
<ul>
<li>יִגְדְרָסִיל הוא תכנית ניתוב ניסיונית שמטרתה לספק חלופה מבוזרת ועמידה לעתיד לפרוטוקולי ניתוב אינטרנטיים קיימים, במיוחד עבור רשתות רשת בקנה מידה גדול. היא מציעה תכונות כמו יכולת התרחבות, ריפוי עצמי, הצפנה ותמיכה חוצת פלטפורמות, ופועלת על מערכות הפעלה שונות כולל לינוקס, macOS, Windows, iOS ואנדרואיד. למרות שהיא בשלב האלפא, יִגְדְרָסִיל יציבה לשימוש יומיומי, ומציעה ניתוב IPv6 מוצפן מקצה לקצה וניתן להגדיר אותה על גבי רשתות IPv4 ו-IPv6.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42155780">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Yggdrasil Network הוא פרוטוקול ניתוב ניסיוני המתמקד בביזור וביכולת הרחבה, בהשראת cjdns אך ללא היררכיה נוקשה.</li>
<li>על אף היעדר מפרט פרוטוקול ברור, יגדראסיל התפתחה עם עדכונים משמעותיים בגרסאות 0.4 ו-0.5, שהשיפרו את השהיית הרשת.</li>
<li>הפרוטוקול משתמש בכתובות IPv6 שמופקות ממפתחות ציבוריים, מה שעלול להוביל להתנגשויות בכתובות, ואינו מתוכנן בעיקר עבור אנונימיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hengyoush/kyanos">Kyano: כלי לניתוח בעיות רשת מבוסס eBPF</a></h2>
<ul>
<li>קיאנוס הוא כלי מבוסס eBPF המיועד לניתוח רשת, המסוגל ללכוד ולנתח בקשות רשת שונות כמו HTTP, Redis ו-MySQL.</li>
<li>זה כולל אפשרויות סינון תעבורה מתקדמות לפי IP, פורט, תהליך, מיכל ופרוטוקול, יחד עם תובנות השהיה ברמת הליבה ופענוח אוטומטי של תעבורת SSL.</li>
<li>הכלי קל משקל, דורש תלות מינימלית, ותואם לגרסאות ליבת לינוקס 3.10 ו-4.14 או גבוהות יותר, מה שהופך אותו לנגיש למגוון רחב של משתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154583">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קיאנוס הוא כלי לניתוח רשת המבוסס על eBPF (מסנן מנות ברקלי מורחב), המציע תובנות בזמן אמת לפתרון בעיות ואופטימיזציה של ביצועים.</li>
<li>זה תומך כרגע בפרוטוקולים ספציפיים, כולל HTTP, MySQL, ו-Redis, מה שחלק מהמשתמשים רואים כמגבלה.</li>
<li>דיונים מדגישים את הרלוונטיות של טכנולוגיות כמו RDMA (גישה ישירה לזיכרון מרחוק) ו-OFED (הפצת OpenFabrics Enterprise) במחשוב ביצועים גבוהים, לצד אזכור של ספר ללמידה נוספת על eBPF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215">מחשבי MacBook Pro עם מעבד M4 משתמשים בסרט נקודות קוונטיות (QD) במקום בסרט זרחן KSF אדום</a></h2>
<ul>
<li>MacBook Pro החדש של אפל (M4) מציג שימוש בסרט נקודות קוונטיות (QD), המחליף את סרט הפוספור האדום KSF ששימש בעבר.</li>
<li>מעבר לסרט QD מסמן שינוי משמעותי, שכן אפל העדיפה בעבר את KSF בשל היעילות שלו ותכונותיו ללא קדמיום.</li>
<li>עדכון זה מדגיש את מאמציה המתמשכים של אפל לשפר את טכנולוגיית התצוגה במכשיריה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152928">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-MacBook Pros החדשים עם מעבדי M4 עברו משימוש בסרט פוספור אדום מסוג KSF לשימוש בסרט נקודות קוונטיות, כפי שזוהה באמצעות ניתוח ספקטרום ולא בהכרזה רשמית של אפל.</li>
<li>מצפים כי נקודות קוונטיות ישפרו את טווח הצבעים ואת ביצועי התנועה של התצוגות, אם כי זמני התגובה עדיין מהווים דאגה עבור תצוגות מקבוק.</li>
<li>Apple משתפת פעולה עם יצרני תצוגה כמו סמסונג, LG ו-BOE למחקר ופיתוח כדי לעמוד בדרישות מוצר ספציפיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design">YC טועה לגבי LLMs בעיצוב שבבים</a></h2>
<ul>
<li>יש ביקורת על ההצעה של YC להשתמש במודלים של שפה גדולה (LLMs) לתכנון שבבים, מכיוון שהם לא משתווים למומחיות של מהנדסים אנושיים ביצירת ארכיטקטורות שבבים חדשניות.</li>
<li>בעוד שמודלים לשוניים גדולים עשויים להוריד את עלויות העיצוב, הם לא צפויים לחולל מהפכה בעיצוב שבבים בשווקים בעלי ערך גבוה, בדומה לניסיונות עבר כמו סינתזה ברמה גבוהה (HLS).</li>
<li>מודלים לשוניים גדולים יכולים להיות מועילים בתהליכי אימות, וייתכן שיתמודדו עם המחסור בכישרונות בתחום זה, אך לא מצופה מהם לייצר שבבים מתקדמים יותר או לפתוח שווקים חדשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42156516">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש ספקנות לגבי היעילות של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) בעיצוב שבבים, עם השוואות למחזורי הייפ טכנולוגיים בעבר כמו בלוקצ&#39;יין. מבקרים טוענים ש-LLMs מוגזמים ולא אמינים עדיין למשימות עיצוב שבבים מורכבות, שדורשות מומחיות עמוקה מעבר ליכולות הבינה המלאכותית הנוכחיות. יש אי ודאות לגבי האם התקדמויות עתידיות יתגברו על המגבלות של LLMs בתחומים מתמחים עם נתוני אימון מוגבלים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/">נציבות הסחר הפדרלית (FTC) תפתח בחקירה על עסקי הענן של מיקרוסופט</a></h2>
<ul>
<li>ה-FTC חוקר את עסקי הענן של מיקרוסופט בשל חשד לפרקטיקות אנטי-תחרותיות, במיוחד בנוגע לתנאי הרישוי של Azure.</li>
<li>ההאשמות כוללות עלייה בעמלות ואי-התאמה של Office 365 עם פלטפורמות ענן מתחרות, מה שמקשה על לקוחות לעבור.</li>
<li>חקירה זו היא חלק ממאמץ רגולטורי רחב יותר של ה-FTC, עם בדיקה דומה מצד רגולטורים בבריטניה ובאיחוד האירופי, ככל ששוק הענן ממשיך להתרחב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152068">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-FTC חוקר את עסקי הענן של מיקרוסופט בשל חשד לפרקטיקות אנטי-תחרותיות, כולל העלאת עמלות ללקוחות שמחליפים ספקים והפיכת Office 365 לבלתי תואם עם שירותי ענן מתחרים.</li>
<li>חקירה זו היא חלק מבדיקה רחבה יותר של חברות טכנולוגיה גדולות, המשקפת חששות מתמשכים לגבי כוח השוק ושיטות העסקים שלהן.</li>
<li>יש ויכוח לגבי המניעים של ה-FTC, עם דעות חלוקות בשאלה האם הפעולות הן רגולציה הכרחית של ענקיות הטכנולוגיה או מונעות פוליטית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/">התקנתי פותחן דלת מוסך בקוד פתוח, ואני נהנה מזה</a></h2>
<ul>
<li>OpenGarage הוא פותחן דלתות מוסך בקוד פתוח שמשתלב בצורה חלקה עם Home Assistant, ומציע שליטה והתאמה אישית משופרות לאוטומציה ביתית.</li>
<li>זה מורכב מלוח ESP קטן עם חיישן אולטרסוני, הניתן לשליטה דרך דפדפן אינטרנט או אפליקציה לנייד, מה שהופך את ההתקנה לפשוטה.</li>
<li>OpenGarage מאפשר אוטומציה של משימות, כמו הדלקת אורות כאשר דלת המוסך נפתחת, מה שמדגיש את הרבגוניות והמשיכה שלו לחובבי אוטומציה ביתית בעשה זאת בעצמך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150376">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן בשימוש בפתרונות פתוחים לפתיחת דלתות מוסך, ומדגיש את הגמישות והשליטה המקומית שלהם בהשוואה לדגמים מבוססי מנוי כמו myQ.</li>
<li>משתמשים מביעים תסכול ממודל המנויים של myQ ומהיעדר תמיכה מצד שלישי, מה שמוביל אותם לחפש חלופות כמו RATGDO, Meross ו-ESPHome.</li>
<li>אנשי חובבי אוטומציה ביתית משלבים את הפתרונות בקוד פתוח עם מערכות כמו MQTT, Home Assistant ו-Z-Wave לשיפור הפונקציונליות ושליטה חלקה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by">אגד קבוצות לא יסודי ב-Polars לעומת pandas</a></h2>
<ul>
<li>בכנס PyData ברלין 2024, ספריית עיבוד הנתונים Polars הובלטה בזכות התכונות המתקדמות שלה כמו ביצוע עצל, שילוב עם Rust וריבוי תהליכים.</li>
<li>חדשנות משמעותית של Polars היא התמיכה שלה באגרגציות group-by שאינן אלמנטריות, המאפשרת למשתמשים לבצע פעולות מורכבות בצורה יעילה יותר מאשר pandas.</li>
<li>הבלוג מציע כי ספריות דאטה פריים חדשות צריכות לחדש מעבר ל-API של פנדס, כאשר פולארס משמשת כדוגמה באמצעות התחביר המביע שלה ויכולות המניפולציה המתקדמות של הנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152076">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פולארס הופכת לפופולרית יותר מפנדס עבור פעולות קיבוץ שאינן בסיסיות בשל הדמיון שלה לאפאצ&#39;י ספארק ומהירותה העדיפה. משתמשים מעריכים את פולארס בשל הביצועים המהירים וההתקנה הפשוטה שלה, במיוחד עם מערכי נתונים קטנים יותר, למרות האקוסיסטם המבוסס של פנדס. ההחלטה בין שימוש בפנדס או פולארס מושפעת ממקרי שימוש ספציפיים, דרישות ביצועים והעדפות משתמש, כאשר חלקם בוחרים ב-SQL או DuckDB למשימות נתונים מורכבות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/">מחשבי M4 לא יכולים להפעיל וירטואליזציה של גרסאות ישנות יותר של macOS</a></h2>
<ul>
<li>מחשבי M4 אינם יכולים להפעיל גרסאות macOS מוקדמות יותר מ-13.4 Ventura בסביבה וירטואלית, מה שמוביל למסך שחור במהלך ניסיונות אתחול של מכונות וירטואליות (VMs) של macOS ישנות יותר.</li>
<li>הבעיה ככל הנראה מתעוררת בשלב מוקדם בתהליך האתחול של הליבה, ופתרונה ידרוש מאפל לעדכן ליבות macOS ישנות יותר, דבר שסביר להניח שלא יקרה.</li>
<li>מחשבי M1, M2 ו-M3 יכולים להפעיל וירטואליזציה של macOS Monterey 12.0.1 ומעלה, אך Big Sur לא ניתן לוירטואליזציה על אף אחד ממעבדי הסיליקון של אפל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42157086">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחשבי M4 אינם יכולים להפעיל גרסאות macOS מוקדמות יותר מ-13.4 Ventura בסביבה וירטואלית, מה שמציב אתגרים למפתחים שצריכים לבדוק יישומים על מערכות ישנות יותר.</li>
<li>היעדר פתרון מכולות מובנה עבור macOS מסבך את תהליכי האינטגרציה הרציפה (CI), שהם חיוניים לבדיקות אוטומטיות ולפריסה.</li>
<li>אנקה מספקת פתרון חלקי על ידי מתן אפשרות לתמונות מכונה וירטואלית (VM) של macOS, אך רישיון התוכנה של אפל מגביל זאת לשתי מכונות וירטואליות, מה שמכעיס מפתחים שזקוקים לבדיקות תאימות לאחור.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="עדכון יום השנה ה-20 ל-Half-Life 2" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A2%D7%93%D7%9B%D7%95%D7%9F%20%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%94%20%D7%94-20%20%D7%9C-Half-Life%202&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2016%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
