<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 19:06:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">צי הרכבות החשמליות של קלטריין יעיל יותר מהמצופה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">תגובות</a></h3>
<p>צי הרכבות החשמליות החדש של קלטריין עולה על הציפיות ביעילות, פועל בשקט, במהירות ובתדירות גבוהה יותר, ותורם לתחייה מחודשת של התחבורה באזור המפרץ. הרכבות החשמליות משתמשות בבלימה רגנרטיבית, שמחזירה אנרגיה לרשת, ופועלות על כוח מתחדש ב-100%, מה שמדגיש מחויבות לקיימות. על אף ההתקדמויות הללו, אתגרים כמו הצורך בצפיפות עירונית מוגברת ופיתוח מבוסס תחבורה משופר ממשיכים להתקיים, לצד ביקורות על ניהול וממשל של BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, דפדפן חסר ראש בקוד פתוח בשפת Zig</a></h2>
<p>Lightpanda הוא דפדפן חדש בקוד פתוח ללא ממשק משתמש, שפותח בשפת התכנות Zig, ונועד להיות מהיר ויעיל יותר מאופציות קיימות כמו Chrome headless, במיוחד עבור משימות של גרידת רשת ואוטומציה. הוא כולל טוען HTTP, מנתח HTML, עץ DOM, סביבת ריצה של JavaScript ושרת CDP, מה שהופך אותו לתואם לכלים כמו Puppeteer ו-Playwright, תוך שהוא מהיר פי 10 ומשתמש בפחות זיכרון פי 10 מ-Chrome headless. כרגע בגרסת בטא, Lightpanda תומך בממשקי רשת מוגבלים, עם תוכניות להרחבה, ומציע שירות ענן מנוהל כחלק ממודל העסקי שלו. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">תגובות</a></h3>
<p>Lightpanda הוא דפדפן חסר ראש בקוד פתוח שפותח ב-Zig, המספק חלופה קלת משקל ל-Chrome ו-Firefox למשימות לא גרפיות כמו גרידת רשת ואוטומציה של בינה מלאכותית. הוא כולל רכיבים חיוניים כמו טוען HTTP, מנתח HTML, סביבת ריצה של JavaScript ותמיכה חלקית ב-API של רשת, תוך התמקדות במהירות ויעילות זיכרון. כעת בגרסת בטא, Lightpanda מתכנן להרחיב את כיסוי ה-API של הרשת ופועל על מודל עסקי המציע שירות ענן מנוהל, ומזמין משוב מהקהילה לשיפורים. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums ותיאוריית האינטרנט המת</a></h2>
<p>“Hall of Impossible Dreams” הוא מאגר הכולל תוכן מגוון, כולל קוד וספרות, ודן לאחרונה בירידת PhysicsForums עקב תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית. PhysicsForums, שהוקם בשנת 2001, היה פורום מדע משגשג עד לעליית פלטפורמות מרכזיות כמו StackExchange והחדירה של פוסטים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית עד שנת 2025. הפוסט מעלה חששות לגבי &quot;תיאוריית האינטרנט המת&quot;, שטוענת כי חלק גדול מהאינטרנט כיום הוא תוכן לא אנושי, ומדגיש את האתגרים וההשלכות האתיות של שמירה על קהילות מקוונות מול טכנולוגיה מתפתחת. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">תגובות</a></h3>
<p>ישנה תסכול גובר מתוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית באינטרנט, במיוחד בפורומים ובלוגים, בשל התחושה שהוא חסר עומק ואמינות. משתמשים קוראים לפתרונות כמו אימות זהות או מערכות אמון כדי להבטיח אינטראקציה אנושית אמיתית ולטפל בחששות אתיים לגבי בינה מלאכותית המתחזה למשתמשים אמיתיים. הדיון מדגיש מתח רחב יותר בין התקדמות טכנולוגית לבין הרצון לתוכן אותנטי ומונע על ידי בני אדם באינטרנט. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">סייר הקבצים מוזג לעורך Helix</a></h2>
<p>העורך Helix הציג תכונת סייר קבצים חדשה, בהשראת ה-telescope-file-browser, המאפשרת למשתמשים לנווט בקבצים כמו בוחר קבצים. פותח על ידי התורם drybalka, התכונה התקבלה בחיוב, עם משוב לשיפורים כגון קווי נטוי בספריות ואייקונים. ישנם משתמשים ב-MacOS שדיווחו על בעיות עם לוח הפקודות, אך סייר הקבצים פועל ביעילות עם קיצורי מקשים, ועדכונים עתידיים עשויים לטפל בהחרגות קבצי .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">תגובות</a></h3>
<p>עורך Helix הציג סייר קבצים משולב, מה שעורר דיונים על נחיצותו לעומת חלופות מהירות יותר כמו מחפשים מטושטשים ו-ripgrep. משתמשים משתפים העדפות אישיות וחוויות עם כלים ותוספים לניווט בקבצים בעורכים כמו Vim ו-Emacs. התכונה החדשה יצרה התלהבות בקרב חלק מהמשתמשים, בעוד אחרים דנים ביתרונות של שיטות ניהול קבצים שונות. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="צי הרכבות החשמליות של קלטריין יעיל יותר מהמצופה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A6%D7%99%20%D7%94%D7%A8%D7%9B%D7%91%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%97%D7%A9%D7%9E%D7%9C%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%A7%D7%9C%D7%98%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%9F%20%D7%99%D7%A2%D7%99%D7%9C%20%D7%99%D7%95%D7%AA%D7%A8%20%D7%9E%D7%94%D7%9E%D7%A6%D7%95%D7%A4%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2025%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">ברקוד QR שמפנה אותך ליעד שונה – עדשה משתנה ואנטגוניסטי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">תגובות</a></h3>
<p>ניתן לתמרן קודי QR כדי להפנות משתמשים ליעדים שונים על ידי יצירת דפוסים חופפים שמשתנים בהתאם לתנאי הסריקה. ניתן להשתמש בטכניקה זו להתקפות ממוקדות או להגיש תוכן מגוון, אך שיטות פשוטות יותר כמו הפניה בצד השרת הן לעיתים קרובות יעילות יותר. על אף אופיו המרתק, השימוש המעשי במניפולציה זו של קוד QR מוגבל בשל מורכבותו ונראותו. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">המצב של וים</a></h2>
<p>לאחר מותו של בראם מולנאר, מייסד Vim, בשנת 2023, הקהילה התארגנה מחדש כדי להבטיח את המשך הפיתוח של Vim, כאשר כריסטיאן ברבנדט לוקח תפקיד פעיל יותר. הפרויקט מתמודד עם אתגרים כמו ניהול ארגון ה-GitHub של Vim, עדכון האתר ושקילת שינויים כמו תמיכה ב-XDG, תוך שמירה על מצב תחזוקה. כנס VimConf 2024 בטוקיו הדגיש שיתוף פעולה בינלאומי, עם מצגות באנגלית וביפנית, והדגיש את תרומת הקהילה ובדיקות קפדניות על פני גישה של מנהיג יחיד. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">תגובות</a></h3>
<p>הצלחתו של Vim תחת הנהגה חדשה עוררה דיונים על מודלים של ממשל, כמו BDFL (דיקטטור מיטיב לכל החיים), עם דעות שונות על הנהגה יחידנית לעומת גישות מבוססות ועדה. ניאווימ, חלופה מודרנית ל-Vim, צברה פופולריות בזכות התכונות שלה ותמיכת הקהילה, אם כי חלק מהמשתמשים נשארים נאמנים ל-Vim בשל היציבות שלו. השיחה מדגישה את האתגרים בשימור פרויקטים בקוד פתוח ואת היתרונות של ארכיטקטורות תוספים, כאשר Vim ו-Emacs ממשיכים להיות עמידים בנוף המתפתח של כלי המפתחים. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI זה גיהנום: מחשבוני ארבע פעולות</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">תגובות</a></h3>
<p>המאמר בוחן את המורכבויות בעיצוב ממשקי משתמש למחשבים בסיסיים, תוך התמקדות באתגרים עם פעולות ומקרי קצה. הוא מדגיש מוזרויות היסטוריות בעיצוב מחשבים, כמו המקש המשולב &quot;x÷&quot; והתנהגויות לא אינטואיטיביות בכמה אפליקציות. הדיון כולל את היתרונות של סימון פולני הפוך (RPN) לפישוט חישובים והפחתת עמימות, לצד חוויות והעדפות משתמשים. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">עשה זאת בעצמך</a></h2>
<p>ארמין רונאכר מתייחס לבעיה של שינוי תלות בפיתוח תוכנה, במיוחד באקוסיסטמות של JavaScript ו-Rust, שבהן עדכונים תכופים ותלות רבות יכולים להוביל לפגיעויות אבטחה ומורכבות. הוא מציע מעבר לכתיבת קוד עם מינימום תלות, תוך הדגשת היתרונות של פונקציות יציבות שנכתבו בעצמם על פני גרפים תלותיים נרחבים. רונאכר קורא לשינוי תרבותי הן בקהילות התאגידיות והן בקהילות הקוד הפתוח, כדי להעדיף פשטות ויציבות בפרקטיקות הקידוד, מה שיכול להוביל להפחתת תחזוקה וליישום מהיר יותר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">תגובות</a></h3>
<p>הטקסט מדגיש את האתגרים בניהול תלות בתכנות, ומשווה בין הנטייה של Rust לצבור תלות לבין השליטה של C++ עליהן. זה דן בנושאי אבטחה הקשורים למערכות ניהול חבילות, תוך השוואה בין המערכות של Debian/Ubuntu לבין Docker/Python/Rust, ומעלה סוגיות אמון עם מתחזקים לא ידועים. השיחה מדגישה את החשיבות של איזון בין השימוש בספריות קיימות לבין כתיבת קוד מותאם אישית כדי למזער מורכבות וסיכוני אבטחה, תוך התחשבות בהשלכות לטווח הארוך. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ברקוד QR שמפנה אותך ליעד שונה – עדשה משתנה ואנטגוניסטי" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%A8%D7%A7%D7%95%D7%93%20QR%20%D7%A9%D7%9E%D7%A4%D7%A0%D7%94%20%D7%90%D7%95%D7%AA%D7%9A%20%D7%9C%D7%99%D7%A2%D7%93%20%D7%A9%D7%95%D7%A0%D7%94%20%E2%80%93%20%D7%A2%D7%93%D7%A9%D7%94%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%A0%D7%94%20%D7%95%D7%90%D7%A0%D7%98%D7%92%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%A1%D7%98%D7%99&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2024%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">יצרתי מחשב נייד בקוד פתוח מאפס</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">תגובות</a></h3>
<p>התלמיד התיכון הצליח לבנות מחשב נייד בקוד פתוח מאפס בתוך שישה חודשים, והפרויקט זמין במלואו ב-GitHub. הפרויקט זכה לתשומת לב רבה, ודורג כאחד הפוסטים המובילים ב-Show HN, מה שהדגיש דיונים על חינוך, כישרון והפוטנציאל של מהנדסים צעירים. למרות שאינו מוצר מלוטש, המחשב הנייד מתפקד כנהג יומי, ומדגים את האפשרויות של פיתוח חומרה בקוד פתוח. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">כיצד לשפר את התאורה בעבודה מהבית כדי להפחית מאמץ בעיניים</a></h2>
<p>על מנת למזער מאמץ עיניים בזמן עבודה מהבית, יש ליצור סביבה מוארת מאוזנת באמצעות אור טבעי, וילונות שקופים ואורות מלאכותיים ללא ריצוד. יש ליישם את כלל 20/20/20: כל 20 דקות, להביט על משהו במרחק של 20 רגל למשך 20 שניות כדי להרגיע את העיניים. השלימו את סביבת העבודה שלכם עם וילונות מסנני אור ותאורת שולחן שתואמת את בהירות המסך, תוך כדי לקיחת הפסקות סדירות לשמירה על בריאות כללית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">תגובות</a></h3>
<p>על מנת לשפר את התאורה בעבודה מהבית ולהפחית מאמץ בעיניים, השתמשו באור מפוזר ממקורות שונים ושמרו על טמפרטורת צבע עקבית. קחו בחשבון את השפעת צבע הקירות על התאורה ושאפו לאפקט של &quot;שעת הזהב&quot; תאורה מפוזרת, חמה ועדינה לסביבה פוטוגנית ונוחה. חקרו אפשרויות תאורת LED, כמו נורות עם מדד צבע גבוה (CRI), לשיפור איכות האור. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS גרסה 4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 מציג מנוע בעל ביצועים גבוהים, המאפשר בניות מהירות עד פי 5 ובניות אינקרמנטליות מהירות יותר מפי 100, מה שמשפר את הביצועים והגמישות למפתחים. העדכון כולל תכונות CSS מודרניות כמו שכבות קסקדה, color-mix(), ושאילתות מיכל מובנות, יחד עם תוסף Vite רשמי לשיפור האינטגרציה והתקנה פשוטה יותר. תכונות חדשות כמו כלי עזר לטרנספורמציות תלת-ממדיות, API מורחב לגרדיאנטים, וקונפיגורציה מבוססת CSS עם טוקנים עיצוביים כמשתני CSS, מקלות ומאיצות את בניית הפרויקטים המודרניים ברשת, עם מדריך שדרוג זמין לפרויקטים קיימים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">תגובות</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 מציג שיפורים משמעותיים, כגון גישה למשתני CSS מקוריים ותצורה המבוססת על CSS בלבד, מה שמפחית את התלות ב-JavaScript ומגביר את הגמישות. העדכון ידוע בזכות התאמתו לזרימות עבודה של בינה מלאכותית ושימושיותו במערכות עיצוב, אם כי חלק מהמעצבים מוצאים אותו מאתגר לעיצוב שיטתי. השחרור עורר דיונים בשל שינויים שוברי תאימות, המשפיעים על שילוב עם פרויקטים וכלים קיימים, תוך שמירה על פופולריות בזכות קלות השימוש ויעילות העיצוב שלו. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">בית המשפט הפדרלי (סוף סוף) פוסק כי חיפושים אחוריים של נתונים אינם חוקתיים</a></h2>
<p>בית משפט פדרלי מחוזי פסק כי חיפושים עקיפים במסדי נתונים המכילים תקשורת פרטית של אמריקאים תחת סעיף 702 דורשים צו חיפוש, מה שמסמן החלטה משפטית משמעותית בתיק ארצות הברית נגד הסבג&#39;ראמי. למרות שהקונגרס חידש את סעיף 702, ישנן עדויות לשימוש לרעה על ידי ה-FBI והקהילה המודיעינית, עם 3.4 מיליון חיפושים ללא צו שבוצעו בשנת 2021, מה שמעורר קריאות לרפורמה להבטחת הגנות חוקתיות. החלטת בית המשפט מדגישה את האופי הלא חוקתי של חיפושים ללא צו תחת סעיף 702, ומפצירה בקונגרס לחייב צווים לחיפושים הכוללים נתונים של אזרחים אמריקאים לפני שפג תוקפו בשנת 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">תגובות</a></h3>
<p>בית משפט פדרלי הכריז כי חיפושים אחוריים של נתונים אינם חוקתיים, מה שהצית ויכוחים על מעקב ממשלתי וזכויות פרטיות. הפסיקה מערערת על חוקתיות של סעיף 702 בריגול, ומדגישה את תפקידי הקונגרס ובית המשפט העליון בשמירה על הפרטיות. על אף הפסיקה, הספקנות נמשכת לגבי השפעתה, שכן מבקרים מאמינים כי סוכנויות פדרליות כמו ה-FBI עשויות להמשיך בפרקטיקות כאלה עד שהתקנות הפנימיות יעודכנו. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">מאמרים המשפיעים ביותר בהיסטוריה של מדעי המחשב</a></h2>
<p>הרשימה מדגישה שבעה מאמרים מכוננים בהיסטוריה של מדעי המחשב, שכל אחד מהם תרם מושגים יסודיים המהווים בסיס לטכנולוגיה המודרנית, כגון מכונת טיורינג, תורת המידע ומודל בסיס הנתונים הרלציוני. מאמרים אלה הציגו רעיונות פורצי דרך כמו NP-שלמות, TCP/IP, רשת האינטרנט העולמית ו-PageRank, אשר השפיעו באופן משמעותי על חישוב, תקשורת ופיתוח האינטרנט. אזכורים נוספים כוללים עבודות משפיעות על Lisp, מערכות מבוזרות, ומאמר &quot;Attention Is All You Need&quot;, המציגים את ההתפתחות והמגוון של מחקר במדעי המחשב. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מתמקד במאמרים משפיעים במדעי המחשב, כולל קלאסיקות כמו &quot;Communicating Sequential Processes&quot; של הוֹאר ועבודתו של טיורינג על חישוביות. משתתפים דנים בהכללת עבודות עדכניות יותר, כמו מאמר ה-PageRank, ומציעים מאמרים משפיעים אחרים בקריפטוגרפיה ובמערכות מבוזרות. נזכר קורס בהרווארד, אשר בוחן את המאמרים היסודיים הללו כדי להציע הבנה מקיפה של התפתחות מדעי המחשב. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">ההתקדמות של F-Droid ומה צפוי בשנת 2025</a></h2>
<p>בשנת 2024, F-Droid עשתה התקדמות משמעותית בהפצת אפליקציות בצורה מבוזרת, שיפור התשתית והרחבת האקוסיסטם שלה, בעיקר בזכות תמיכה ומימון מהקהילה. הישגים משמעותיים כללו שדרוגי תשתית והרחבת כלים כמו Repomaker ו-Mobifree, עם מעל 7205 עדכוני אפליקציות ו-402 אפליקציות חדשות שנוספו. לקראת 2025, F-Droid מתכננת להשתמש במענק מקרן הטכנולוגיה הפתוחה כדי לשפר עוד יותר את התשתית ולהמשיך להתמקד בהפצת אפליקציות בצורה מבוזרת ולקדם חלופות קוד פתוח. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">תגובות</a></h3>
<p>משתמשי F-Droid תומכים בהוספת מונה הורדות כדי לזהות אפליקציות פופולריות ואמינות, מכיוון שלפלטפורמה אין מערכת דירוג. אתגרים כוללים קשיי ניווט עקב אפליקציות לא שלמות או מיושנות, מה שמוביל להצעות לשיפור מסנני חיפוש ועדכוני ממשק משתמש. על אף האתגרים הללו, F-Droid מוערך בזכות האפליקציות בקוד פתוח שלו, עם דיונים על תהליכי הגשת אפליקציות והאפשרות לשילוב אפליקציות רשת מתקדמות (PWAs). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">להבין את gRPC, OpenAPI ו-REST ומתי להשתמש בהם בעיצוב API (2020)</a></h2>
<p>עיצוב API משתמש בעיקר בשני מודלים: gRPC (קריאה להליך מרוחק) ו-REST (העברת מצב ייצוגית), שניהם לעיתים קרובות ממופים ל-HTTP, כאשר gRPC משתמש ב-HTTP/2 לתקשורת יעילה. ידוע כי REST APIs מצטיינים בפשטות וביציבות שלהם, בעוד ש-gRPC מציע ספריות לקוח ויישומי שרת יעילים, מה שהופך אותו למתאים ל-APIs פנימיים או כאשר משתמשים בכלים ספציפיים כמו Cloud Endpoints. OpenAPI, בדומה ל-RPC, דורש בניית כתובות URL מתבניות, חשיפת פרטי HTTP, ועשוי לכלול מיפויי HTTP מותאמים אישית מורכבים, מה שמציע תאימות רחבה יותר לכלי HTTP בהשוואה ל-gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">תגובות</a></h3>
<p>לעיתים קרובות מפתחים מוצאים את gRPC מאתגר בשל בעיות בכלים, במיוחד בג&#39;אווה, וקושי בניפוי שגיאות ובתצורה, למרות יתרונותיו כמו הזרמה דו-כיוונית ותחבורה יעילה. OpenAPI הוא תקן תיעוד עבור APIs, המקל על יצירת לקוחות ובדיקות, ולעיתים קרובות מתבלבלים בינו לבין REST, אשר לעיתים נדירות מיושם בצורתו הטהורה. ההחלטה להשתמש ב-gRPC, OpenAPI, או REST תלויה במקרים ספציפיים, במומחיות הצוות ובדרישות הפרויקט, ומדגישה את החשיבות של הבנת החוזקות והמגבלות של כל טכנולוגיה. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH נתקל בהקפאות על פגישות, נסיעות, תקשורת וגיוס עובדים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">תגובות</a></h3>
<p>ה-NIH (המכונים הלאומיים לבריאות) חווים הגבלות על פגישות, נסיעות, תקשורת וגיוס עובדים, מה שעלול להשפיע על המוניטין המדעי של ארה&quot;ב. מבקרים טוענים כי צעדים אלו הם עונשיים ומונעים פוליטית, מכוונים לחוקרים הנתפסים כליברלים, דבר שעלול לשבש מחקרי בריאות הציבור, כולל סרטן ומחלות זיהומיות. מצב זה מדגיש בעיות רחבות יותר בנוגע לפוליטיזציה של המדע ודאגות לגבי ירידת הכוח הרך של ארה&quot;ב. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">באן 1.2 שוחרר</a></h2>
<p>באן 1.2 הוא עדכון משמעותי לפיתוח JavaScript ו-TypeScript, המשפר את התאימות ל-Node.js ומוסיף תמיכה מובנית ל-S3 ו-Postgres. העדכון מציג את Bun.sql עבור מסדי נתונים SQL, מנהל חבילות מהיר יותר ובודק מובנה, לצד שיפור בביצועים ותכונות JavaScript חדשות. באן 1.2 גם משפר את תהליך האריזה עם ייבוא HTML, קבצים ניתנים להרצה עצמאית ופרסר CSS חדש, תוך שמירה על חינמיות וקוד פתוח עם תרומות מתמשכות מהקהילה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">תגובות</a></h3>
<p>באן 1.2 שוחרר, ומציג תכונות כמו ייבוא HTML ותמיכה מובנית ב-Amazon S3, שמשפרות את הגישה של &#39;כולל סוללות&#39;. השחרור נועד לפשט את פיתוח ה-JavaScript על ידי שילוב כלים כמו TypeScript, Jest ו-Webpack, מה שמושך מפתחים המחפשים הגדרה פשוטה יותר. בעוד שמהירותו וקלות השימוש של Bun זוכות לשבחים, משתמשים עדיין מודאגים מהאפשרות של נעילה, הכללת ספריות צד שלישי והתאימות לטווח הארוך עם Node.js. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">טכנולוגיה לוקחת את עקרון פארטו רחוק מדי</a></h2>
<p>בובי לוקהארט מבקר את הסתמכות תעשיית הטכנולוגיה על עקרון פארטו ועל מוצרים מינימליים ברי קיימא (MVPs), שלעיתים קרובות מובילים למוצרים לא גמורים בשל תמריצים בלתי מספקים להשלמתם. הוא משווה זאת לגישת &#39;הפרוסה האנכית&#39; של תעשיית המשחקים, שמתמקדת ביצירת מוצר מלוטש מההתחלה. לוקהארט תומך בגישה של אומן לפיתוח תוכנה, תוך הדגשת החשיבות של השלמת ושיפור מוצרים לתוצאה סופית מלוטשת. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">תגובות</a></h3>
<p>העיקרון של פארטו, או כלל ה-80/20, נדון בהקשר של טכנולוגיה, במיוחד בפיתוח תוכנה ומוצרים, ומציע ש-80% מההשפעות נובעות מ-20% מהגורמים. מבקרים טוענים שעקרון זה מוביל לשיווק מוצרים כשלמים למרות שחסרה להם ה-20% האחרונים של הגימור, בעוד שתומכים טוענים שהוא מאפשר שימוש יעיל במשאבים וכניסה מהירה לשוק. הדיון מתפרש על פני תעשיות רבות, כולל גיימינג ובינה מלאכותית, עם דעות שונות לגבי האם העיקרון מעודד חדשנות או מוביל לבינוניות. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">יצרתי משחק יריות מרובה משתתפים בליספ, הנה המסע שלי</a></h2>
<p>המשחק &quot;Wizard Masters&quot;, משחק יריות מרובה משתתפים בגוף שלישי, פותח באמצעות Clojure, דיאלקט של Lisp, וזמין ב-CrazyGames. Clojure נבחרה בשל יכולותיה המלאות והמערכת האינטראקטיבית REPL, בעוד Babylon.js שימשה לגרפיקה בשל תכונותיה ותמיכת הקהילה. האתגרים כללו רשת מורכבת עם ספריות async של Clojure, ניהול מצב עם אי-השתנות של Clojure, והיעדר קהילה חזקה לפיתוח משחקים ב-Clojure, מה שמדגיש את היתרונות הפוטנציאליים של מעבר למנועים מרכזיים כמו Unity או Unreal לפרויקטים עתידיים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">תגובות</a></h3>
<p>המשחק יריות מרובה משתתפים פותח באמצעות Lisp, עם ClojureScript ו-Babylon.JS עבור החזית, ו-Clojure עבור החזית האחורית, תוך שימוש ב-Websockets לתיאום. למרות אתגרים עם כלי Babylon.JS, המשחק שוחרר בהצלחה והוא תואם למגוון מכשירים, כולל אייפונים, וקיבל משוב חיובי על המשחקיות והגימור. חלק מהמשתמשים חוו בעיות שליטה ב-Firefox, והמפתח שוקל להרחיב את המשחק בהתבסס על ביצועיו, תוך הדגשת הפיתוח העצמאי של הפרויקט ותמיכת הקהילה. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: סביבת פיתוח משולבת (IDE) המופעלת על ידי AI מבית ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">תגובות</a></h3>
<p>טריי, סביבת פיתוח משולבת (IDE) המופעלת על ידי בינה מלאכותית מבית ByteDance, החלה בדיונים על המגמה לעבר כלים לקידוד מבוססי מנוי והעלויות הנלוות לכך. עולות חששות לגבי פרטיות הנתונים, במיוחד עם חברות סיניות כמו ByteDance, וההשפעה הפוטנציאלית על כישורי תכנות מסורתיים. הדיון מדגיש את ההשקפות השונות על תפקיד הבינה המלאכותית בפיתוח תוכנה ואת ההשלכות הגיאופוליטיות של השימוש בכלים מחברות סיניות. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">יסודות של מודלים לשוניים גדולים</a></h2>
<p>הספר &#39;Foundations of Large Language Models&#39; מאת טונג שיאו וג&#39;ינגבו ז&#39;ו חוקר מושגים מרכזיים כמו קדם-אימון, מודלים גנרטיביים, טכניקות הנחיה ושיטות יישור במודלים של שפה גדולה. הוא מיועד לסטודנטים במכללות, אנשי מקצוע ועוסקים בתחום עיבוד שפה טבעית, מה שהופך אותו למשאב בעל ערך עבור אלו המתעניינים בחישוב ושפה, בינה מלאכותית ולמידת מכונה. הספר זמין לקריאה נוספת ב-arXiv תחת המזהה 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">תגובות</a></h3>
<p>ספר בשם &#39;יסודות של מודלים לשוניים גדולים&#39; מאת מחברים מאוניברסיטת נורת&#39;איסטרן, שניאנג, סין, זמין ב-Arxiv, ידוע בזכות 231 עמודיו המקיפים. דיון זה מדגיש את היכולות של ChatGPT בקריאת קבצי PDF, כאשר חלק מהמשתמשים מציינים את המגבלות שלו בניתוח תוכן חזותי. ארכיב מוסבר כפלטפורמה להדפסות מוקדמות, מה שאומר שהתוכן לא בהכרח עבר ביקורת עמיתים, ומשתמשים מביעים הפתעה על זמינות הספר שם. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">פריצה לסובארו: מעקב ושליטה על מכוניות דרך פאנל הניהול של סטארלינק</a></h2>
<p>פגיעות אבטחה בשירות STARLINK של סובארו התגלתה ב-20 בנובמבר 2024, שאפשרה גישה לא מורשית לרכבים ולחשבונות לקוחות בארה&quot;ב, קנדה ויפן. הפגם אפשר לתוקפים לשלוט מרחוק ברכבים ולגשת למידע אישי באמצעות נתונים מינימליים, כמו שם משפחה ומיקוד, בשל בעיות בפאנל הניהול של STARLINK. הפגיעות דווחה ותוקנה תוך 24 שעות ללא ניצול זדוני, מה שמדגיש את האתגרים באבטחת מערכות רכב מחוברות בשל הרשאות גישה רחבות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">תגובות</a></h3>
<p>פגיעות במערכת Starlink של סובארו התגלתה, שאפשרה להאקרים לעקוב ולשלוט ברכבים, אך היא תוקנה בתוך 24 שעות ללא ניצול זדוני. חששות ממשיכים להתקיים בנוגע לאיסוף נתונים וגישה מרחוק על ידי סובארו ושותפיה, כאשר חלק מהמשתמשים מדווחים על בעיות בריקון סוללה הקשורות למערכת. התקרית מדגישה את הסיכונים הקשורים למכוניות המחוברות לאינטרנט, ומבליטה את הצורך בשיפור הגנות הפרטיות של המשתמשים ובתהליכי ויתור ברורים יותר לאיסוף נתונים. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">היכן נמצאת הכבשה המרכזית ביותר בלונדון?</a></h2>
<p>ווקסהול סיטי פארם, שהוקם בשנת 1976, הוא החווה העירונית הקרובה ביותר למרכז לונדון, ממוקם במרחק של קצת יותר ממייל מכיכר טרפלגר. החווה מאכלסת מספר כבשים, כולל כבשת שטלנד וכבשת הרדויק בשם דאפודיל, המציגות את הקסם הכפרי בתוך הסביבה העירונית. ספיטלפילדס סיטי פארם, השנייה הקרובה ביותר למרכז לונדון, מארחת כבשה מסוג הרדויק בשם ביאטריקס וכמה כבשים מסוג קסטלמילק מוריטס, מה שמדגיש את הקסם הייחודי של חוות עירוניות בלונדון. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">תגובות</a></h3>
<p>המדד &#39;זמן לכבשים&#39;, שמודד את משך הזמן הנדרש להגיע מהמרכז העירוני לאזור הכפרי, יזם דיון על העדפות מגורים עירוניות לעומת כפריות. השיחה הדגישה ערים כמו לונדון, בריסטול וטורונטו, תוך התמקדות בנגישות שלהן לטבע או לחוות. מדדים עירוניים הומוריסטיים כמו &#39;זמן לכאוס&#39; ו&#39;זמן לפרה&#39; היו גם חלק מהדיון, והוסיפו נקודת מבט קלילה. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="יצרתי מחשב נייד בקוד פתוח מאפס" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%A6%D7%A8%D7%AA%D7%99%20%D7%9E%D7%97%D7%A9%D7%91%20%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%93%20%D7%91%D7%A7%D7%95%D7%93%20%D7%A4%D7%AA%D7%95%D7%97%20%D7%9E%D7%90%D7%A4%D7%A1&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2023%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">ראס אולבריכט קיבל חנינה מלאה</a></h2>
<p>רוס קיבל חנינה מלאה מהנשיא לשעבר דונלד טראמפ, מה שהוביל לשחרורו. החנינה התקבלה בהכרת תודה משמעותית, כאשר טראמפ זכה לשבחים על קיום הבטחתו. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">תגובות</a></h3>
<p>רוס אולבריכט, יוצר שוק סילק רוד, קיבל חנינה מלאה, מה שעורר ויכוח על הצדק שבגזר הדין המקורי שלו. עונשו הראשוני של אולבריכט נחשב למוגזם על ידי רבים, וכלל שני מאסרי עולם ועוד 40 שנים על עבירות שאינן אלימות. המקרה מדגיש סוגיות רחבות יותר בתוך מערכת המשפט וההשלכות של שווקים שחורים מקוונים. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">פרויקט סטארגייט: סופטבנק, OpenAI, אורקל, MGX יבנו מרכזי נתונים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">תגובות</a></h3>
<p>הפרויקט סטארגייט הוא שיתוף פעולה בין סופטבנק, OpenAI, אורקל ו-MGX לבניית מרכזי נתונים, המדגיש את תפקיד ההון הפרטי בפרויקטים טכנולוגיים בקנה מידה גדול. יוזמה זו עוררה ויכוחים על ריכוזיות כלכלית ועל הפוטנציאל לריכוז כוח של תאגידים גדולים בתעשיית הטכנולוגיה. הפרויקט נתפס כהשקעה אסטרטגית בתשתיות בינה מלאכותית, ייתכן שמטרתו להתמודד עם ההתקדמות של סין בתחום הבינה המלאכותית ולהשפיע על ההובלה הטכנולוגית העולמית. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">האם מישהו עושה משהו מגניב עם מודלים לשוניים קטנים?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">תגובות</a></h3>
<p>מודלים לשוניים קטנים, הנעים בין 0.5 ל-3 מיליארד פרמטרים, משמשים ליישומים מגוונים כגון סינון מאמרים אקדמיים באקסל, זיהוי הודעות עוגיות ויצירת קלפים למשחק Magic the Gathering. מודלים אלו מיושמים גם בסיכום פגישות, ניתוח מודעות דרושים ויצירת רשימות השמעה, מה שמדגים את הגמישות והיעילות שלהם כאשר הם מכווננים למשימות ספציפיות. למרות הפוטנציאל שלהם, קיימים אתגרים במונחים של מהירות עיבוד, המומחיות הנדרשת לכוונון עדין ולוגיסטיקת הפצה. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">חוניואן3D 2.0 – יצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה</a></h2>
<p>חברת Hunyuan3D Studio השיקה יכולות יצירת תלת-ממד באתר שלהם ושחררה קוד הסקה ומודלים מאומנים מראש עבור Hunyuan3D 2.0. הוניואן3D 2.0 הוא מערכת מתקדמת ליצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה, הכוללת מודל ליצירת צורות (Hunyuan3D-DiT) ומודל לסינתזת טקסטורות (Hunyuan3D-Paint), המציעים פרטי גיאומטריה וטקסטורה באיכות מעולה. משתמשים יכולים לגשת ל-Hunyuan3D 2.0 דרך קוד או אפליקציית Gradio, עם מידע נוסף זמין באתר הרשמי שלהם ותוכנית הקוד הפתוח. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">תגובות</a></h3>
<p>חוניואן3D 2.0 הוא כלי המיועד ליצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה, עם דיונים המתמקדים ביישומים הפוטנציאליים שלו, במיוחד בפוטוגרמטריה. משתמשים משווים אותו לתוכנות אחרות כמו RealityCapture ו-instant-ngp, ומציינים גם ספקנות לגבי העקביות והאיכות של תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, וגם אופטימיות לגבי היישומים השיווקיים שלו. בעוד שיש חששות לגבי רישוי ואתגרים טכניים, רבים מכירים בהתקדמות המבטיחה של הבינה המלאכותית בתחום הדוגמנות התלת-ממדית ויצירת התוכן. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">תקלה ב-DNS של מאסטרקארד לא זוהתה במשך שנים</a></h2>
<p>מאסטרקארד פתרה שגיאת DNS (מערכת שמות דומיין) שיכולה הייתה להוביל ליירוט תעבורה על ידי רישום דומיין שלא היה בשימוש, שהיה פגיעות במשך כמעט חמש שנים. חוקר האבטחה פיליפ קאטורגלי זיהה את הבעיה, שכללה טעות הקלדה בשם שרת DNS, ורשם את הדומיין ב-300 דולר כדי למנוע שימוש לרעה פוטנציאלי, למרות טענת מאסטרקארד שאין סיכון אבטחה. פעולותיו של קאטורגלי והחשיפה הציבורית שלו הדגישו פגיעויות פוטנציאליות וביקרו את תגובת מאסטרקארד, תוך חשיפת היסטוריה של טעויות הקלדה דומות ב-DNS עם הדומיין. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">תגובות</a></h3>
<p>תקלה ב-DNS במאסטרקארד נותרה בלתי מזוהה במשך שנים, מה שעורר חששות לגבי נהלי האבטחה והפיקוח של החברה. על אף שהכירו בטעות, מאסטרקארד טענו כי המערכות שלהם אינן בסיכון, והדגישו את הקושי במניעת תאגידים גדולים לטפל בבעיות אבטחה ללא לחץ ציבורי. ישנה ביקורת על תפקיד Bugcrowd בניהול הנרטיב, שמציעה כי ייתכן שחלק מהפלטפורמות מעדיפות את האינטרסים התאגידיים על פני גילוי אחראי, מה שמעלה שאלות לגבי אחריות תאגידית ויעילות של פרקטיקות אבטחה. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">מהן הבליטות האלה על החלק העליון של פחית עם לשונית פתיחה?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">תגובות</a></h3>
<p>הבליטות על פחית עם לשונית נועדו למקד את הלחץ, מה שמסייע בפתיחה יעילה של החותם. דיון ברדיט חקר את המורכבות של חפצים יומיומיים, כולל ייצור אלומיניום ועיצוב פחיות משקה, וחשף את אשליית עומק ההסבר—בה אנשים מעריכים בחסר את המורכבות של חפצים פשוטים. השיחה גם התפצלה לנושאים כמו מחברי אתרנט, מה שמדגים את תחומי העניין המגוונים ואת שיתוף הידע בין המשתמשים. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">דוברות המשרד לביטחון המולדת (DHS) מסירה את כל חברי מועצות הייעוץ לאבטחת סייבר ומפסיקה חקירות</a></h2>
<p>הסגנונות המינימליים של מסך הפתיחה מוגדרים, עם סגנונות נוספים הממוקמים בקובץ CSS נפרד, מה שמבטיח ממשק משתמש עקבי ומותאם. המחלקה לביטחון המולדת (DHS) סיימה את כל החברויות בוועדות הייעוץ, מה שמשפיע על פאנלים בתחום הסייבר כמו הסוכנות לאבטחת סייבר ותשתיות (CISA). החקירה של מועצת הביקורת לבטיחות סייבר בנוגע לתקרית טייפון המלח הופסקה, מה שמצביע על עצירה בהתקדמות בנושא אבטחת הסייבר הזה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">תגובות</a></h3>
<p>המחלקה לביטחון המולדת (DHS) פירקה את כל חברי מועצות הייעוץ שלה בתחום הסייבר והשהתה חקירות מתמשכות, מה שמשפיע על מספר ועדות ייעוץ מעבר לטכנולוגיה בלבד. החלטה זו הציתה ויכוחים בנוגע לחשיבות ולתפקוד של ועדות אלו, עם דעות חלוקות בין צמצום הבירוקרטיה לבין הפחתת הפיקוח והבטיחות. ההשפעות לטווח הארוך על אבטחת הסייבר ומגזרים אחרים אינן ברורות כרגע, ומשאירות את בעלי העניין באי ודאות לגבי ההתפתחויות העתידיות. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">בידוד המורכבות הוא מהות ההפשטות המוצלחות</a></h2>
<p>מורכבות בפיתוח תוכנה צריכה להיות מנוהלת ומבודדת ולא מבוטלת, כפי שהדגיש פרד היברט. במיקרו-שירותים, המורכבות לעיתים קרובות מוסתרת בתוך שירותים בודדים, בעוד ששפות תכנות כמו ראסט וטייפסקריפט מנהלות מורכבות דרך מערכות טיפוסים וכלים כמו בודק ההשאלה של ראסט. ראסט וטייפסקריפט מועדפות על ידי מפתחים בשל יכולתן לחשוף ולנהל מורכבות, מה שמאפשר הפשטות מוצלחות על ידי בידוד המורכבות באזורים מוגדרים היטב. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">תגובות</a></h3>
<p>ניתוק המורכבות הוא חיוני ליצירת הפשטות יעילות בהנדסת תוכנה, שכן הוא קובע היכן המורכבות מנוהלת וכיצד היא משפיעה על העומס הקוגניטיבי. מערכת הטיפוסים של Rust מחייבת מתכנתים להתמודד עם מורכבות הזיכרון, בניגוד למערכות איסוף זבל שמנהלות זאת בזמן ריצה, מה שמדגים פשרות שונות בניהול מורכבות. ההחלטה לחשוף או להסתיר מורכבות דרך הפשטות היא קריטית, כאשר טיפוסים ובדיקות משרתים מטרות שונות; טיפוסים יכולים להגביל את התנהגות הקוד אך גם להכניס את המורכבויות שלהם. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">מאבקי עם גלילת אבדון</a></h2>
<p>המחבר מתמודד עם הרגל הגלילה האינסופית שלו על ידי הסרת אפליקציות מסיחות כמו יוטיוב ואינסטגרם והשבתת הדפדפן בטלפון שלו. הם חוו כמה אי נוחות, כמו גישה מוגבלת לשירותים, אך מצאו שזה מועיל לקביעת גבולות ולהפחתת הסחות דעת. החזרת דפדפן מוגבל עם ממשק משתמש מינימלי עזרה להם להשיג שליטה מחדש על צריכת המדיה, מה שהוביל ליותר זמן קריאה ולמצב רוח רגוע יותר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">תגובות</a></h3>
<p>אנשים רבים מגלים שאפליקציות שנועדו לחסום הסחות דעת אינן יעילות במאבק בגלילת אבדון, מה שמוביל אותם לחפש שיטות חלופיות. אסטרטגיות כמו התרחקות פיזית מהטלפון, שימוש בתוספי דפדפן שמוסיפים חיכוך, או בחירה במכשירים פשוטים יותר יכולות לעזור לשבור את ההרגל. המיקוד הוא ביצירת מחסומים מכוונים, תרגול מתינות והשתתפות בפעילויות חלופיות כדי להפחית גלילה חסרת מחשבה. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">העריצות של חוסר המבנה (1970)</a></h2>
<p>ג&#39;ו פרימן, הידועה גם בשם ג&#39;ורין, מבקרת את הרעיון של &quot;חוסר מבנה&quot; בתנועת שחרור הנשים, וטוענת שכל הקבוצות יוצרות מבנים, בין אם פורמליים או לא פורמליים. המאמר מדגיש בעיות עם מבנים לא פורמליים, כמו אליטיזם והיעדר אחריות, ומציע עקרונות למבנה דמוקרטי. הוא מדגיש את הצורך במבנים פורמליים כדי למנוע חוסר איזון בכוח ולעזור לתנועה להשיג את מטרותיה ביעילות ובאופן כוללני. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">תגובות</a></h3>
<p>המאמר &#39;עריצות חוסר המבנה&#39; מבקר קבוצות חסרות מבנה, ומדגיש כיצד הן יכולות להוביל להיררכיות בלתי פורמליות ולאי יעילות. ג&#39;ו פרימן תומכת ב&#39;מבנה דמוקרטי&#39;, שבו תפקידים ותהליכים ברורים מונעים חוסר איזון בכוח, ומציעה שיטות כמו רוטציה בהנהגה ושיתוף מידע שקוף. המאמר מדגיש את החשיבות של איזון בין מבנה וגמישות, במיוחד בסטארטאפים ובקבוצות אקטיביסטיות, כדי לשמור על ארגון יעיל ולהתאים למטרות ספציפיות. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ראס אולבריכט קיבל חנינה מלאה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A8%D7%90%D7%A1%20%D7%90%D7%95%D7%9C%D7%91%D7%A8%D7%99%D7%9B%D7%98%20%D7%A7%D7%99%D7%91%D7%9C%20%D7%97%D7%A0%D7%99%D7%A0%D7%94%20%D7%9E%D7%9C%D7%90%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2022%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">מתקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים המכוונת ל-Signal, Discord ופלטפורמות אחרות</a></h2>
<p>התלמיד בן ה-15 מבית הספר התיכון גילה התקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים באמצעות מערכת הקאשינג של Cloudflare, שיכולה לאתר משתמשים ברדיוס של 250 מייל. פגיעות זו משפיעה על אפליקציות פופולריות כמו Signal ו-Discord, ומאפשרת לתוקפים לעקוב אחר משתמשים ללא הסכמתם. למרות שדיווח על הבעיה, רק באג קשור תוקן על ידי Cloudflare, והפגיעות המרכזית נותרה ללא מענה, מה שמדגיש את הצורך של משתמשים, במיוחד עיתונאים ופעילים, להיות ערניים לגבי פרטיותם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">תגובות</a></h3>
<p>מתקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים מנצלת את מערכת הקאשינג של Cloudflare בפלטפורמות כמו Signal ו-Discord, ובכך עשויה לחשוף את מיקומו המשוער של הנמען על ידי בדיקת מצב הקאש. המתקפה אינה דורשת שליטה בשרת, אלא רק כתובת URL ייחודית, ויכולה לחשוף מטא-דאטה חשוב, מה שמעלה חששות לפרטיות עבור משתמשי פלטפורמות תקשורת מאובטחות אלו. אסטרטגיות למיתון כוללות שימוש ברשתות פרטיות וירטואליות (VPNs) או השבתת הורדות אוטומטיות כדי להגן על פרטיות המשתמש. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">סטארטאפ חורף: האקר ניוז איבד את אמונתו</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">תגובות</a></h3>
<p>חדשות האקרים עברו מקהילה ממוקדת סטארטאפים לפורום טכנולוגי רחב יותר, המשקף שינוי באינטרסים של המשתמשים לנושאים טכנולוגיים כלליים. מעבר זה הביא לירידה בהתלהבות מהסטארטאפים, כאשר משתמשים מביעים ספקנות כלפי מודל ההון סיכון (VC) ומחסור ברעיונות חדשניים. היתרונות הכספיים הנתפסים של עבודה בסטארטאפים מוטלים לעיתים קרובות בספק, שכן עובדים רבים אינם חווים תשואות משמעותיות, מה שמעיד על שינוי בסדרי העדיפויות בתוך קהילת הטכנולוגיה. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">הנדסה לאחור של מערכת האנטי-צ&#39;יט של Call of Duty</a></h2>
<p>ה-Treyarch Anti-Cheat (TAC) ב-Black Ops Cold War הוא מערכת אנטי-צ&#39;יט במצב משתמש, שחסרה את רכיב מצב הליבה שנמצא ב-Ricochet של Modern Warfare. TAC משתמש ב-Arxan להסוואה, מה שמסבך הנדסה לאחור באמצעות טכניקות כמו פענוח קובץ הרצה בזמן ריצה, בדיקות סכום ביקורת של קובץ הרצה, והצפנת מצביעים. תכונות אנטי-צ&#39;יט מרכזיות כוללות זיהוי של חיבורי API, רישומי ניפוי שגיאות, ניטור תעבורת רשת, ושכבות חיצוניות, לצד טכניקות אנטי-ניפוי שגיאות שונות וקריאות מערכת מותאמות אישית לעקיפת חיבורים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">תגובות</a></h3>
<p>משתמשים חווים בעיות עם מערכות נגד רמאות במשחקים כמו CS:GO ו-Call of Duty, במיוחד משתמשי לינוקס עם חומרה מסוימת. הדיון מדגיש אתגרים כמו חסימות שגויות, חששות אתיים, והיעילות של מערכות נגד רמאות נוכחיות, המשפיעות על משחק הוגן. סיפורים אישיים מדגישים את הצורך בפתרונות משופרים לטיפול בהאשמות שגויות ולשיפור חוויות המשחק. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">האם אילון מאסק נראה מצדיע במועל יד בהשבעת טראמפ?</a></h2>
<p>נראה כי אילון מאסק עשה תנועה בטקס ההשבעה של טראמפ, שתורגמה על ידי חלק כצדעה נאצית, מה שהוביל למחלוקת ברשתות החברתיות. הליגה נגד השמצה (ADL) הציעה כי התנועה הייתה ככל הנראה רגע מביך ולא הצדעה מכוונת, כאשר חלק מייחסים זאת לתסמונת אספרגר של מאסק. מאסק הגיב למחלוקת עם אימוג&#39;י צוחק והביע התלהבות מהאזכור של טראמפ על מאדים, מה שמתאים למטרות חקר החלל שלו. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">תגובות</a></h3>
<p>אלון מאסק הואשם בכך שביצע הצדעה נאצית בטקס ההשבעה של טראמפ, מה שהוביל לדיון ב-Hacker News על ההתאמה של דיון בנושאים כאלה בפלטפורמות טכנולוגיות. חלק מהמשתמשים טענו שהשפעתו של מאסק בתעשיית הטכנולוגיה הופכת את הנושא לרלוונטי, בעוד אחרים חשו שזה לא מתאים לפורום. הדיון הדגיש דעות שונות על צנזורה והשלכות פעולותיו של מאסק בתוך קהילת הטכנולוגיה. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">נראה כי אילון מאסק מבצע הצדעות פשיסטיות עוקבות בעצרת ההשבעה</a></h2>
<p>אלון מאסק נתקל בביקורת על כך שביצע מחווה המזכירה הצדעה בסגנון פשיסטי במהלך חגיגות ההשבעה של דונלד טראמפ, שחלקם פירשו כהצדעה נאצית. הליגה נגד השמצה הכירה בדמיון של המחווה להצדעה נאצית, אך מאוחר יותר הציעה שזה היה רגע מביך של התלהבות, מה שגרר ביקורת מאלכסנדריה אוקסיו-קורטז. מעשיו של מאסק נחגגו על ידי כמה דמויות מהימין הקיצוני, מה שהצית ויכוחים על השתייכותו הפוליטית וכוונותיו. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">תגובות</a></h3>
<p>מחוותיו של אילון מאסק בעצרת חנוכה, שנתפסו על ידי חלק כצדעות פשיסטיות, עוררו מחלוקת ודיון מקוון. האירוע הוביל לדיון מסומן ב-Hacker News, והצית ויכוח על מדיניות המודרציה והצנזורה של הפלטפורמה. המצב מעלה שאלות על תפקידם של דמויות טכנולוגיה משפיעות בשיח הפוליטי ועל עקביות מדיניות המודרציה בפלטפורמות כמו Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">צנזורה של Meta על &#39;#Democrat&#39; באינסטגרם</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">תגובות</a></h3>
<p>על פי הדיווחים, מטא מצנזרת את ההאשטאג &#39;#Democrat&#39; באינסטגרם, מה שמוביל לדיונים על צנזורה והשלכותיה על פלטפורמות המדיה החברתית. משתמשים ממדינות שונות, כמו בריטניה, ספרד וגרמניה, חוו את הבעיה הזו, אם כי ישנם דיווחים על כך שהיא נפתרה. התקרית מדגישה חששות לגבי ההשפעה של פלטפורמות המדיה החברתית והאיזון העדין בין מתן תוכן לצנזורה, עם דיונים על חופש הביטוי והטיה פוליטית פוטנציאלית. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">לארגן קהילות מקומיות ללא פייסבוק?</a></h2>
<p>האדם מחפש להעביר את האינטראקציות של הקהילה המקומית מפייסבוק לפלטפורמה מאוחסנת עצמאית ומפדרטת, המאפשרת שליטה וניהול מבוזרים. הם מחפשים פתרונות מדף או שותפים לשיתוף פעולה כדי להקל על המעבר הזה, מה שמעיד על צורך באפשרויות נגישות וניתנות להתאמה אישית. ההקשר כולל אזורים כפריים עם מספר עיירות קטנות, כל אחת עם אוכלוסייה של כ-50,000, המדגיש את החשיבות של קישוריות ומעורבות קהילתית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">תגובות</a></h3>
<p>המחבר מבקש להעביר קהילות מקומיות מפייסבוק לפלטפורמה מאוחסנת עצמאית ומבוזרת, תוך הדגשת הצורך בתכונות כמו לוחות שנה לאירועים והודעות. חלופות כמו מאסטודון עשויות לא לשכפל במלואן את הפונקציונליות של פייסבוק, מה שמוביל לשקול פלטפורמות אחרות כמו דיסקורס, נקסטדור או groups.io. חשוב להעריך את העניין של הקהילה במעבר ולוודא שהפלטפורמה החדשה תואמת את הצרכים שלהם, עם אפשרויות כמו עיתונים מקומיים ורשימות דוא&quot;ל שנשקלות גם כן. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">עצלות מטה-קוגניטיבית: השפעות של בינה מלאכותית גנרטיבית על מוטיבציה ללמידה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">תגובות</a></h3>
<p>מחקר מדגיש כי כלים של בינה מלאכותית גנרטיבית, כמו ChatGPT, יכולים להוביל ל&quot;עצלנות מטה-קוגניטיבית&quot;, שבה משתמשים תלויים יותר מדי בבינה מלאכותית, מה שמפחית את הלמידה המווסתת עצמית. תלות זו בבינה מלאכותית עשויה להקטין את הלמידה העמוקה ואת כישורי החשיבה הביקורתית, שכן הלומדים עשויים לא לעסוק באופן פעיל בהבנה והערכת מידע. בעוד שבינה מלאכותית יכולה לשפר את יעילות המשימות, המחקר מדגיש את החשיבות של השתתפות פעילה של הלומדים בתהליך הלמידה כדי לפתח כישורים קוגניטיביים חיוניים. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">גרסה רשמית של DeepSeek R1 זמינה כעת ב-Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek הציגה את דגמי ההיגיון מהדור הראשון שלה, אשר מבצעים ברמה שווה ל-OpenAI-o1 במשימות הכוללות מתמטיקה, קוד והיגיון. הדגמים משתנים באופן משמעותי בגודלם, מ-1.5 מיליארד עד 671 מיליארד פרמטרים, מה שמצביע על צרכי אחסון מגוונים. דגמים אלו זמינים תחת רישיון MIT, מה שמאפשר שימוש רחב ושינוי. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">תגובות</a></h3>
<p>DeepSeek R1, מודל שפה חדש, זמין כעת ב-Ollama, ומעורר דיונים על הצנזורה שלו, במיוחד בנושאים פוליטיים רגישים כמו כיכר טיאננמן. הדיון מתמקד באיזון בין תקינות פוליטית לדיוק היסטורי, עם השוואות בין גישות מערביות וסיניות להטיה פוליטית במודלים של שפה. מודלים בקוד פתוח מוצעים כפתרון פוטנציאלי להתמודדות עם צנזורה, אם כי הדעות חלוקות לגבי היעילות וההשלכות של צעדים כאלה. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">אנשים גרועים בדיווח על מה שהם אוכלים. זו בעיה למחקר תזונתי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">תגובות</a></h3>
<p>דיוק בדיווח על צריכת מזון מהווה אתגר, כאשר אנשים לעיתים קרובות מעריכים באופן שגוי את גודל המנות בממוצע של 53%, אפילו בקרב אנשי מקצוע מיומנים. מרכיבים נסתרים כמו שמנים ושומנים מהווים פחות בעיה מאשר טעויות בגודל המנות, מה שמדגיש את הצורך בכלי מדידה מדויקים כמו מאזני מזון. טכנולוגיות ואפליקציות חדשות, כמו SnapCalorie, שואפות לשפר את דיוק המעקב אחר דיאטה, אם כי לעיתים קרובות הן דורשות מנויים בשל עלויות תפעול גבוהות, מה שעשוי לסייע למשתמשים בקבלת החלטות תזונתיות מודעות יותר. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">רשימת משאלות לתמיכה במכשירי ROCm</a></h2>
<p>ROCm אוסף משוב מהקהילה כדי לקבוע אילו כרטיסי מסך (GPUs) לתמוך בעדכונים עתידיים, עם פרטי תאימות נוכחיים זמינים באתר שלהם. משתמשים תומכים בהרחבת התמיכה, במיוחד עבור כרטיסי מסך ישנים וכאלה המיועדים לצרכנים, ושיפור האינטגרציה עם מערכות Windows. יש דרישה חזקה לתמיכה עקבית בכל הארכיטקטורות, תוך הדגשת החשיבות של זיכרון VRAM ליישומי בינה מלאכותית, וקריאות לשיפורים בתמיכה של APU של AMD ותהליך פיתוח דומה ל-CUDA של NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">תגובות</a></h3>
<p>ROCm, פלטפורמת התוכנה של AMD לתכנות GPU, נתקלת בביקורת על כך שהקומפילציה של הקוד שלה מותאמת לחומרה ספציפית, מה שמוביל לתמיכה לא עקבית ב-GPU בהשוואה ל-CUDA של Nvidia. משתמשים מתוסכלים מהיעדר התמיכה ארוכת הטווח של AMD בכרטיסי המסך, כאשר חלקם חווים הפסקת תמיכה זמן קצר לאחר הרכישה, מה שמוביל לקריאות לשיפור התמיכה בין פלטפורמות ולתיעוד טוב יותר. הקהילה מפצירה ב-AMD לתמוך בכל כרטיסי המסך, בדומה ל-Nvidia, וחלק מהמשתמשים העבירו את תקוותיהם לאינטל לתחרות טובה יותר בשוק כרטיסי המסך. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: בודק תחביר ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust</a></h2>
<p>רף DocsPlayground הוא לינטור ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust, ומציע מהירויות הגבוהות פי 10-100 מכלים מסורתיים כמו Flake8 ו-Black. הוא תומך בפייתון 3.13, משתלב עם עורכים כמו VS Code, ויכול להחליף כלים מרובים כמו Flake8, Black ו-isort, תוך שהוא ידידותי למונורפו. רף מאומץ באופן נרחב בפרויקטים גדולים כמו Apache Airflow, FastAPI ו-Pandas, וזמין להתקנה דרך pip, pipx ומנהלי חבילות אחרים, עם תמיכה בקונפיגורציה דרך pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">תגובות</a></h3>
<p>רף הוא כלי לבדיקת קוד ועיצוב קוד בשפת פייתון, שפותח בשפת ראסט, ומוכר בזכות מהירותו ויעילותו. הוא מפשט את פיתוח הפייתון על ידי שילוב של כלים מרובים לכלי אחד. הכלי עורר עניין ודיון בתוך קהילת פייתון, כאשר חלק מהמפתחים מעריכים את הביצועים והפשטות שלו, בעוד אחרים נשארים ספקנים לגבי כלים חדשים. פיתוחו של Ruff על ידי Astral, ארגון הנתמך על ידי הון סיכון, מוסיף לעניין ולדיון, במיוחד בנוגע להשפעתו על ההקלדה הדינמית של Python והשימוש בבודקי סוגים ובודקי קוד בפרויקטים גדולים. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">קימי K1.5: הגדלת למידת חיזוק עם מודלים לשוניים גדולים (LLMs)</a></h2>
<p>קימי k1.5 הוא מודל רב-מודלי מתקדם שמבצע באופן משמעותי טוב יותר מ-GPT-4o ו-Claude Sonnet 3.5 במשימות של שרשרת מחשבה קצרה (CoT), עם שיפורים של עד 550% במדדים כמו AIME, MATH-500 ו-LiveCodeBench. זה תואם את הביצועים של o1 של OpenAI בביצועי CoT ארוכים במגוון מודליות, תוך שימוש בלמידת חיזוק עם סקלת הקשר ארוך ואופטימיזציה משופרת של מדיניות, תוך הימנעות משיטות מורכבות כמו חיפוש עץ מונטה קרלו. קימי k1.5 מאומן על נתוני טקסט וראייה, מה שמאפשר הסקת מסקנות משותפת, ויהיה זמין בקרוב דרך פלטפורמת קימי הפתוחה בכתובת <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">תגובות</a></h3>
<p>ישנן חברות, כולל כמה מסין, שמשתמשות ב-GitHub כדי לקדם מוצרים על ידי פרסום &quot;מאמרי מחקר&quot; ודוגמאות קוד מבלי לספק ערכות פיתוח תוכנה (SDKs) או ספריות בפועל. נוהג זה נחשב למטעה, בדומה לפרסום כוזב, שכן ממשקי API (ממשקי תכנות יישומים) או משקלי מודלים שהובטחו לעיתים קרובות אינם מתממשים. המגמה של שימוש במאגרי GitHub ככלי קידום, שלעיתים חסרים קוד מקור, מעוררת חששות לגבי שקיפות ואותנטיות במחקר ופיתוח בינה מלאכותית. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">מחברים מבקשים את יומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזריעה בחקירת פיראטיות בינה מלאכותית</a></h2>
<p>Meta עומדת בפני תביעה על כך שלכאורה השתמשה בחומרים פיראטיים, במיוחד ספרים המוגנים בזכויות יוצרים מ-LibGen, כדי לאמן את מודלי הבינה המלאכותית שלה באמצעות BitTorrent. מחברים, כולל ריצ&#39;רד קאדרי ושרה סילברמן, מאשימים את מטא בהפרת זכויות יוצרים, בעוד מטא טוענת כי פעולותיה נופלות תחת שימוש הוגן. הבית המשפט התיר טענות חדשות בנוגע לפעילויות הטורנט של מטא, כאשר מחברים מבקשים גישה ליומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזרעה, מה שמדגיש את האתגרים המשפטיים סביב נתוני אימון בינה מלאכותית ונושאי זכויות יוצרים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">תגובות</a></h3>
<p>מחברים בוחנים את השימוש הפוטנציאלי של מטא בתוכן פיראטי לאימון בינה מלאכותית, תוך שימוש ביומני לקוח טורנט ונתוני זריעה כראיות. יש ויכוח האם אימון בינה מלאכותית בקנה מידה גדול תלוי בתוכן פיראטי בשל האתגרים בהשגת מאגרי טקסט גדולים באופן חוקי, לעומת האפשרות לנהל משא ומתן על גישה חוקית עם מוציאים לאור. ההשלכות המשפטיות, כולל שימוש הוגן והפרת זכויות יוצרים, נמצאות בדיון, ומדגישות את הקונפליקט בין דרישות הנתונים של חברות הטכנולוגיה לבין חוקי זכויות היוצרים הקיימים. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">אלון נותן הצדעה נאצית במהלך נאום ההשבעה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">תגובות</a></h3>
<p>אלון מאסק נמצא במרכז המחלוקת לאחר שלכאורה נתן הצדעה נאצית במהלך נאום השבעה, מה שהוביל לדיונים על כוונותיו והשתייכויותיו הפוליטיות. התקרית עוררה דיונים על הקשרים של מאסק ועל תגובת קהילת הטכנולוגיה, והדגישה את הדינמיקה הפוליטית בתוך תעשיית הטכנולוגיה. המבקרים חלוקים בשאלה האם המחווה הייתה מעשה מוטעה או מהלך מכוון, כאשר חלקם מתייחסים לפעולותיו והשתייכויותיו הקודמות של מאסק כראיה פוטנציאלית לכוונותיו. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="מתקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים המכוונת ל-Signal, Discord ופלטפורמות אחרות" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%AA%D7%A7%D7%A4%D7%AA%20%D7%93%D7%94-%D7%90%D7%A0%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9E%D7%99%D7%96%D7%A6%D7%99%D7%94%20%D7%9C%D7%9C%D7%90%20%D7%A7%D7%9C%D7%99%D7%A7%D7%99%D7%9D%20%D7%94%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%95%D7%A0%D7%AA%20%D7%9C-Signal%2C%20Discord%20%D7%95%D7%A4%D7%9C%D7%98%D7%A4%D7%95%D7%A8%D7%9E%D7%95%D7%AA%20%D7%90%D7%97%D7%A8%D7%95%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2021%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">זה הזמן להפוך את המחשוב לאישי שוב</a></h2>
<p>המאמר מדגיש את הירידה בחופש המחשוב האישי עקב קפיטליזם המעקב וניהול זכויות דיגיטליות (DRM), אשר העבירו את השליטה מהמשתמשים לחברות. הוא משווה את עידן המחשוב האישי בעבר, שהציע יותר חופש למשתמשים, עם הסביבה הטכנולוגית של היום הנשלטת על ידי מודלים עסקיים שמערערים את הפרטיות. המחבר תומך בהשבת האוטונומיה הדיגיטלית באמצעות תמיכה בפרויקטים של קוד פתוח, דחיפה לחקיקת פרטיות ורפורמה בחוקי DRM כדי לשקם את ערכי המחשוב האישי. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">תגובות</a></h3>
<p>המאמר מדגיש את הצורך לחזור למחשוב אישי, ומביע חוסר שביעות רצון מהשפעת התאגידים בתעשיית הטכנולוגיה. הוא מדגיש את האתגר של מחשוב קהילתי, שבו אפקטי רשת כולאים משתמשים בתוך מערכות אקולוגיות תוכנה ספציפיות, כמו iOS ואנדרואיד. נידונות חלופות כמו לינוקס ותוכנה בקוד פתוח, תוך התמקדות בשליטת המשתמש והקשיים בהשגתה בסביבה הנשלטת על ידי תאגידים. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 ו-DeepSeek-R1-Zero הם דגמי הנמקה מהדור הראשון, כאשר DeepSeek-R1 מתמודד עם בעיות כמו חזרה וערבוב שפות שנראו ב-DeepSeek-R1-Zero. המודלים, כולל שישה גרסאות מזוקקות, הם בקוד פתוח, כאשר DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B משיג תוצאות מתקדמות ביותר במשימות של הסקה, קוד ומתמטיקה. מודלים אלה זמינים להורדה ב-HuggingFace, ומשתמשים יכולים לתקשר איתם דרך אתר צ&#39;אט או API תואם ל-OpenAI, עם הוראות לפריסה מקומית מסופקות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">תגובות</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 הוא מודל הסקה מתקדם שמשפר בעיות כמו חזרתיות וערבוב שפות על ידי שימוש בנתוני התחלה קרה לפני למידת חיזוק. הוא עולה בביצועיו על מודל QwQ בניסויים, מספק חוויית משתמש טובה יותר ואסטרטגיות תשובה מגוונות יותר, והוא פתוח קוד תחת רישיון MIT להערכה רחבה. המודל מציג תהליך ללימוד מודלים קיימים הסקה והתאמה להעדפות אנושיות, עם מודלים מכווננים של Llama ו-Qwen שגם הם פתוחים קוד, ויכולים להתחרות בהצעות של OpenAI, אם כי חששות לגבי שימוש בנתונים וצנזורה עדיין קיימים. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">כישרון החומרה של בריטניה מתבזבז</a></h2>
<p>הממלכה המאוחדת חווה בריחת כישרונות כאשר בוגרי הנדסה מצטיינים מאוניברסיטאות יוקרתיות מתמודדים עם משכורות נמוכות בהשוואה לעמק הסיליקון, מה שמניע רבים מהם לעבור לתחומים משתלמים יותר כמו ייעוץ או פיננסים. הקצאת כישרונות לא נכונה זו מעכבת חדשנות וצמיחה כלכלית, עם בעיות כמו מגבלות גיאוגרפיות, מחסור בהון סיכון לחומרה, וחברות הנדסה מסורתיות קפואות שתורמות לבעיה. הממלכה המאוחדת מסתכנת באובדן הכישרונות הטובים ביותר לשווקים מעבר לים, מפספסת את ההזדמנות ליצור ענקיות טכנולוגיה, וחייבת לפעול כעת כדי לנצל את מוסדות המחקר שלה ואת כישרונות ההנדסה שלה למהפכת חומרה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">תגובות</a></h3>
<p>ישנו ניצול חסר של כישרונות בתחום החומרה בבריטניה, כאשר מהנדסים רבים עוברים לתחום התוכנה או הפיננסים בשל המחסומים והעלויות הגבוהים הקשורים לסטארטאפים בתחום החומרה. אתגר זה אינו ייחודי לבריטניה; ברחבי העולם, סטארטאפים בתחום החומרה מתמודדים עם מחזורי איטרציה איטיים ועלויות גבוהות, מה שהופך אותם לפחות אטרקטיביים למשקיעים בהשוואה לתוכנה. חוקי התכנון והמדיניות הכלכלית בבריטניה מעכבים עוד יותר את הצמיחה בתחום החומרה, מה שגורם לכישרונות לעבור למגזרים או מדינות אחרות, בעוד שתעשיית הטכנולוגיה לעיתים קרובות מתעלמת מהפוטנציאל לחדשנות בתחום החומרה. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">הנדסה לאחור של Bambu Connect</a></h2>
<p>המדריך דן בהוצאת מפתח פרטי מאפליקציית Bambu Connect, אפליקציית Electron עם פגיעויות אבטחה ידועות. משתמשים מוזהרים שהמדריך עשוי להיות לא שלם או מיושן ויש לפעול על פיו על אחריותם בלבד. התהליך כולל שימוש בכלים כמו Ghidra ו-asarfix כדי לאתר ולפענח את המפתח הפרטי והאישורים המוסתרים, עם סקריפט פייתון המסופק לצורך ההוצאה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">תגובות</a></h3>
<p>במבולאב נתונה לביקורת על כך שהיא מטילה הגבלות על מדפסות התלת-ממד שלה, ומחייבת את השימוש בתוכנה שלה ובמערכת ניהול זכויות דיגיטליות (DRM). משתמשים מודאגים מכך ששינויים אלה, שמוצדקים על ידי Bambu כאמצעי אבטחה, עלולים להוביל למודלים של מנויים או להגבלות נוספות, מה שיפחית את הפתיחות והיכולת לפרוץ את המדפסות. בתגובה, מעבדת במבו הציגה &#39;מצב מפתחים&#39; למשתמשים מתקדמים, המספק שליטה רבה יותר על אבטחת הרשת, אך חששות לגבי נעילת ספק והשפעות על אינטגרציות צד שלישי ממשיכים להתקיים. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">פרונטירמת&#39; מומנה על ידי OpenAI</a></h2>
<p>הפוסט מדגיש חוסר שקיפות בשיתוף הפעולה בין OpenAI ל-FrontierMath, כאשר פרטי המימון נחשפו רק לאחר עיכוב, מה שגרם לבלבול בקרב התורמים. עולות חששות לגבי הגישה הפוטנציאלית של OpenAI והשימוש במאגר הנתונים לצורך אימון, למרות הסכמות מילוליות המציעות אחרת, מה שמדגיש את הצורך בהסכמים כתובים. הדיון מדגיש את החשיבות של שקיפות ואמון בשיתופי פעולה, במיוחד כאלה הכוללים יכולות בינה מלאכותית, עם התחייבויות לשפר את השקיפות בפרויקטים עתידיים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">תגובות</a></h3>
<p>פרונטירמת&#39;, במימון OpenAI, עומדת בפני ביקורת על זיהום פוטנציאלי של נתונים במדדים שלה, מה שמעלה חששות לגבי שלמות התוצאות שלה. מבקרים מדגישים את החשיבות של שקיפות והפרדה נכונה בין נתוני אימון ובדיקה כדי למנוע מניפולציה של מדדים. מצב זה מדגיש את הצורך בהערכות עצמאיות ושקופות בבינה מלאכותית כדי לשמור על אמינות. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">מדוע תיקון אוטומטי של Git מהיר מדי עבור נהגי פורמולה 1?</a></h2>
<p>פונקציית התיקון האוטומטי של Git מבצעת פקודה שהוקלדה בטעות לאחר עיכוב ברירת מחדל של 0.1 שניות, שלעיתים קרובות מהיר מדי עבור משתמשים לבטל. הפונקציה, שהוצגה ב-2008, משתמשת באלגוריתם מרחק לוינשטיין מותאם כדי לנחש את הפקודה המיועדת, אך ברירת המחדל היא לא להריץ שום פקודה אם הוקלדה בטעות. תיקון מוצע מציע לפרש הגדרה של &quot;1&quot; כ&quot;מיד&quot; כדי לשפר את השימושיות, ולאפשר למשתמשים להגדיר את העיכוב או לבקש אישור. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">תגובות</a></h3>
<p>לתכונת התיקון האוטומטי של Git יש עיכוב ברירת מחדל של 100 מילישניות, שלעיתים קרובות מהיר מדי עבור משתמשים לבטל פקודה שהוקלדה בטעות. במקור נועדה לפרש ערך בוליאני, התכונה כעת מקבלת עיכוב זמן בעשיריות שנייה, מה שגורם לבלבול מסוים בקרב המשתמשים. מצב זה מדגיש את הצורך בהגדרות תצורה ברורות ואת הקשיים בעדכון תכונות תוכנה מבלי לשבש את הפונקציונליות הקיימת. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">פגשתי את פול גרהם פעם אחת</a></h2>
<p>המחבר השתתף ב-Y Combinator בשנת 2015, שם פגש את פול גרהם וקיבל עצות על הסטארטאפ שלהם, Appcanary, שנרכש מאוחר יותר על ידי GitHub. המחברת, שהיא כיום אישה טרנסג&#39;נדרית, מביעה דאגה מהמאמר האחרון של פול גרהם על &#39;ערות&#39;, ומרגישה שהוא משקף דחייה של הכלה בתעשיית הטכנולוגיה. המחבר מודאג מהתגברות חוסר הסובלנות והאפשרות לאפליה בתעשיית הטכנולוגיה, אך נשאר מחויב לחיות בכבוד ובאדיבות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">תגובות</a></h3>
<p>הדיון מתמקד בהשפעתו של פול גרהאם ובשינוי הנתפס בערכים בתוך תעשיית הטכנולוגיה, תוך הדגשת האכזבה ממנהיגי טכנולוגיה שבעבר נחשבו לחזוניים. זה מתייחס למורכבויות של פוליטיקת זהויות, ההשפעה של &#39;ערות&#39;, והאתגרים העומדים בפני קבוצות מוחלשות במגזר הטכנולוגי. הטקסט מבקר את ההיבטים הביצועיים של מאמצי צדק חברתי ואת הקושי לאזן בין זהות אישית לתפקידים מקצועיים, ומשקף ויכוח תרבותי רחב יותר על התקדמות ופריבילגיה. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">ברחו מהגן הסגור וקופסאות האלגוריתם השחורות עם הזנות RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) ו-Atom מספקים חלופות מבוזרות למדיה חברתית מרכזית, ומאפשרים למשתמשים לשלוט בצריכת התוכן שלהם. קוראי פידים כמו Miniflux, NetNewsWire ו-Newsboat מאפשרים מנויים למקורות תוכן מגוונים, כולל ערוצי YouTube, פודקאסטים ובלוגים. כלים כמו PolitePol יכולים ליצור פידים לאתרים שחסרים אותם, ובכך לקדם אוטונומיה של המשתמש בצריכת מדיה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">תגובות</a></h3>
<p>פידים של RSS מספקים דרך להימנע מתוכן המונע על ידי אלגוריתמים על ידי מתן אפשרות למשתמשים להירשם לנושאים ספציפיים דרך &#39;פלנטות&#39;, שמאגדות בלוגים קשורים. בעוד שקוראי RSS כמו Feedly ו-Feedbin עוזרים לנהל את הפידים הללו, ישנם משתמשים שמוצאים אותם מורכבים, מה שמוביל לאלטרנטיבות כמו Feedmail שמספקות תוכן ישירות לתיבות הדואר הנכנס. על אף הפנייה הנישתית שלו, RSS נשאר פופולרי בקרב חובבי טכנולוגיה בזכות חוויית התוכן הניתנת להתאמה אישית ושליטה על ידי המשתמש, עם פלטפורמות כמו Mastodon ו-Bluesky התומכות בהזנות RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">אנא אל תכפה מצב כהה</a></h2>
<p>מעצבי אתרים מומלצים שלא לכפות מצב כהה על משתמשים, שכן זה יכול לגרום לעייפות עיניים, במיוחד עם הגדרות ניגודיות גבוהות כמו טקסט לבן על רקע שחור. הנחיות הנגישות לתוכן אינטרנט (WCAG) מציעות כיום יחס ניגודיות מינימלי אך אינן מתייחסות לניגודיות מקסימלית, מה שעלול להוביל לאי נוחות; ייתכן שהנושא יטופל ב-WCAG 3.0 הקרוב. מצב כהה מועיל בתרחישים מסוימים, כמו קריאה על מסכי OLED בסביבות חשוכות או קידוד עם סביבות פיתוח משולבות (IDEs) שמציעות הגדרות ניגודיות נוחות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">תגובות</a></h3>
<p>ויכוח מתמשך בין מצב כהה למצב בהיר מתמקד בנוחות המשתמש, כאשר ישנם כאלה שמוצאים את המצב הכהה מעייף ואחרים רואים את המצב הבהיר כקשה מדי. יש הסכמה כללית שאתרים צריכים לספק אפשרויות למצב כהה ובהיר, תוך כיבוד העדפות המשתמשים האישיות. דיון זה מדגיש את החשיבות של הגדרות הניתנות להתאמה אישית כדי לענות על צרכים וסביבות מגוונים של משתמשים. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="זה הזמן להפוך את המחשוב לאישי שוב" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%96%D7%94%20%D7%94%D7%96%D7%9E%D7%9F%20%D7%9C%D7%94%D7%A4%D7%95%D7%9A%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%9E%D7%97%D7%A9%D7%95%D7%91%20%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%A9%D7%99%20%D7%A9%D7%95%D7%91&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2020%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">טיקטוק מחשיכה בארה&quot;ב</a></h2>
<p>טיקטוק חוותה השבתה זמנית בארה&quot;ב עקב איסור פדרלי, אך השירות החל להיות משוחזר עד שעות הצהריים של יום ראשון. האיסור נבע מחששות מפני פיקוח סיני פוטנציאלי, עם תמיכה דו-מפלגתית בדרישה מ-ByteDance, הבעלים של TikTok, למכור את האפליקציה. נשיא הנבחר דונלד טראמפ הציע לדחות את האיסור והציע מיזם משותף עם בעלות אמריקאית כפתרון אפשרי, בעוד אפליקציות חלופיות זכו לפופולריות במהלך האיסור. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">תגובות</a></h3>
<p>האיסור על טיקטוק בארצות הברית הצית דיונים על פרטיות נתונים והשפעה גיאופוליטית, עם חששות המתמקדים בבעלות הסינית שלה. האיסור נתפס על ידי חלק כצעד לביטחון לאומי, בעוד אחרים רואים בו הגבלה על חופש הביטוי ויתרון פוטנציאלי לחברות טכנולוגיה אמריקאיות. מצב זה עורר ויכוחים על איזון בין ביטחון לחופש ועל השפעת גופים זרים על התקשורת המקומית. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">מדריך מסנן קלמן</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET מספקת מדריך על מסנן קלמן, כלי מתמטי להערכת וחיזוי מצבי מערכת בתנאים לא ודאיים, המשמש בדרך כלל במעקב וניווט. המדריך, שהחל בשנת 2017, כולל דוגמאות מספריות והסברים אינטואיטיביים, מכסה הן מסנני קלמן חד-משתניים והן רב-משתניים, והתרחב לנושאים מתקדמים כמו מסנני קלמן לא-ליניאריים. ספר המבוסס על המדריך מציע מדריך מקיף מהבסיס ועד לנושאים מתקדמים, עם דוגמאות מאירות עיניים ויישומים מעשיים, מה שהופך את מסנן קלמן לנגיש ומובן, כאשר חלקים ממנו זמינים בחינם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">תגובות</a></h3>
<p>על מנת להבין את מסנן קלמן, כדאי תחילה ללמוד את שיטת הריבועים הפחותים, את שיטת הריבועים הפחותים הרקורסיבית ואת מסנן המידע, שכן מסנן קלמן הוא עיבוד יעיל של שיטת הריבועים הפחותים הרקורסיבית. המסנן קלמן הוא כלי רב עוצמה להערכת מצב במערכות עם רעש ושינויים דינמיים, וניתן להבין אותו הן מפרספקטיבה פרוצדורלית והן מפרספקטיבה בייסיאנית. בעוד שהקפדה מתמטית היא חיונית להבנה מעמיקה, אלו שאין להם רקע חזק במתמטיקה עדיין יכולים לחקור את המושגים באמצעים אינטואיטיביים, בתמיכת משאבים שונים כמו קובצי PDF ומדריכים מקוונים. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: מערכת ניהול תוכנה קלת משקל לאירוח עצמי</a></h2>
<p>Forgejo היא פלטפורמת תוכנה לאירוח עצמי המדגישה אבטחה, יכולת הרחבה, פדרציה ופרטיות, שפותחה על ידי הקהילה תחת Codeberg e.V. זה משמש כחלופה לתוכנה חופשית ל-GitHub, ומציע תהליך התקנה קל ותחזוקה נמוכה לניהול פרויקטים יעיל. Forgejo נועד להיות חסכוני במשאבים, לטפח שיתוף פעולה ופרודוקטיביות, ותומך בחדשנות בפיתוח תוכנה מבוזר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">תגובות</a></h3>
<p>פורג&#39;ו היא פלטפורמת תוכנה קלת משקל לאירוח עצמי, המשמשת כחלופה ל-GitHub, ומנוהלת על ידי ארגון ללא מטרות רווח ללא מכירות פרימיום. היא נוצרה כהסתעפות של Gitea, בעקבות המעבר של Gitea לכיוון מסחרי, ומדגישה רישוי חופשי והנעה קהילתית. פורג&#39;ו ידועה בשימוש נמוך במשאבים, קלות בעדכונים ופיתוח תכונות פדרציה, מה שהופך אותה לאידיאלית לאירוח אישי או בקנה מידה קטן. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="טיקטוק מחשיכה בארה'ב" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%98%D7%99%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%A7%20%D7%9E%D7%97%D7%A9%D7%99%D7%9B%D7%94%20%D7%91%D7%90%D7%A8%D7%94%22%D7%91&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2019%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">אם כך, אתה רוצה לבנות מרכז נתונים משלך</a></h2>
<p>ריילוויי עברה מפלטפורמת הענן של גוגל למרכזי הנתונים שלה עקב בעיות בתמחור, מגבלות שירות ותמיכה, והשיקה את פרויקט ריילוויי מטאל. לאחר תשעה חודשים, הם הצליחו להפעיל את מרכז הנתונים הראשון שלהם בקליפורניה ומתכננים הרחבות אזוריות נוספות, תוך התמקדות בניהול תשתיות יעיל. הם פיתחו כלים כמו רייליארד ומטאלCP כדי לייעל את הפעילות וכרגע מגייסים לתפקידי הנדסת תשתיות. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">תגובות</a></h3>
<p>הטקסט בוחן את האתגרים והיתרונות בשימוש בשירותי ענן מרכזיים כמו AWS, Google Cloud ו-Microsoft Azure, תוך התמקדות בתמיכת לקוחות ואיכות השירות. - הוא משתף חוויות הקשורות לפעילות מרכזי נתונים, מדגיש בעיות כמו חומרה וקירור, ומדגיש את החשיבות של בעלות על תשתית לשיפור השליטה והיעילות הכלכלית. - הדיון גם מתעמק במורכבויות של בנייה וניהול מרכזי נתונים, כולל היבטים כמו חשמל, רשתות וניהול חומרה, ומציע תובנות על היתרונות והחסרונות של שירותי ענן לעומת בעלות על תשתית פיזית. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">חקירת דונגל RJ45 &quot;מרושע&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">תגובות</a></h3>
<p>מאמר ב-lcamtuf.substack.com בוחן דונגל RJ45 שנחשד בתחילה כמזיק בשל שבבי FTDI מזויפים, אך נמצא כי מדובר בתוצאה של שיטות הנדסה מיושנות. - המאמר מדגיש את האתגרים באימות טענות על כוונות זדון וכיצד סיפורים סנסציוניים יכולים להתפשט במהירות, ומדגיש את הצורך בספקנות. - הוא גם דן בנושאים רחבים יותר כמו קסנופוביה ומספק תובנות על מתאמי USB ל-Ethernet, הביצועים שלהם והשימוש הפוטנציאלי לרעה. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">אני תומך בתמיכה ב-RSS, וגם אתה צריך.</a></h2>
<p>הפוסט תומך בשימוש בפידים של RSS (סינדיקציה פשוטה באמת), המאפשרים למשתמשים לקבל עדכונים מפלטפורמות שונות ללא פרסומות או אלגוריתמים. - המחבר מדגיש בקשות מוצלחות לתמיכה ב-RSS מפלטפורמות כמו GovTrack.us ומעודד אחרים לבקש RSS מארגונים שמעניינים אותם. - פלטפורמות רבות, כמו NPR, YouTube, Substack ו-Blogger, כבר תומכות ב-RSS, מה שהופך אותו לכלי בעל ערך להישאר מעודכן. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">תגובות</a></h3>
<p>פידים של RSS מספקים דרך להישאר מעודכנים על תוכן מיוצרים אהובים ללא הפרעה של פרסומות או אלגוריתמים, ומציעים חוויה יותר ממוקדת ואישית. על אף שפלטפורמות כמו יוטיוב מציעות עדכוני RSS, הם לעיתים קרובות אינם מוצגים באופן בולט, מה שמוביל לחששות לגבי הפסקת השימוש בהם אם יהפכו לפופולריים מדי. עידוד תמיכה מוגברת ב-RSS יכול לעזור להבטיח את זמינותו המתמשכת ולעודד יותר ארגונים לאמץ ולתחזק את הכלי החשוב הזה לניהול תוכן. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">צריכת אשלגן גבוהה יותר בארוחת הערב קשורה לפחות הפרעות שינה – מחקר</a></h2>
<p>מחקר יפני שהשתמש בנתונים מאפליקציית רישום המזון Asken חקר את הקשר בין צריכת אשלגן ונתרן לבין נדודי שינה ב-4,568 מבוגרים. - הממצאים הצביעו על כך שצריכת אשלגן גבוהה יותר, במיוחד בארוחת הערב, הייתה קשורה לפחות הפרעות שינה, כפי שנמדד על ידי סולם נדודי השינה של אתונה (AIS). - בעוד שצריכת נתרן נקשרה בעבר לבעיות שינה, מחקר זה לא מצא קשר משמעותי עם ציוני AIS, מה שמדגיש את הצורך במחקר נוסף על השפעות תזונתיות על שינה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">תגובות</a></h3>
<p>מחקר מציע כי צריכת אשלגן גבוהה יותר בארוחת הערב קשורה לפחות הפרעות שינה, ככל הנראה בשל יכולתה לנטרל חומצת קיבה רפלקס. - הממצאים נתונים לדיון, כאשר יש הטוענים כי חומציות קיבה גבוהה יותר נחוצה למניעת רפלקס, מה שמצביע על הצורך במחקר נוסף. - בעוד שאשלגן עשוי לשפר את השינה, צריכה מופרזת יכולה להוות סיכון ללב, במיוחד עבור אנשים הנוטלים תרופות מסוימות; תוספי מגנזיום מוזכרים גם הם לשיפור איכות השינה. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">להשתמש ב-ChatGPT אינו רע לסביבה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">תגובות</a></h3>
<p>המאמר טוען שההשפעה הסביבתית של השימוש ב-ChatGPT, מודל שפה גדול (LLM), היא יחסית קטנה בהשוואה לבעיות גדולות יותר כמו פליטות תחבורה ותעשייה. - הוא מדגיש את הצורך לשקול גם את הפליטות וגם את היתרונות של פעילויות, ומציע שהשימוש האישי ב-ChatGPT אינו דאגה סביבתית משמעותית. - הדיון הרחב יותר נמשך על השימוש באנרגיה של בינה מלאכותית ומרכזי נתונים, כאשר ישנם כאלה התומכים ביעילות מוגברת ובקיימות בטכנולוגיה. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="אם כך, אתה רוצה לבנות מרכז נתונים משלך" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%9D%20%D7%9B%D7%9A%2C%20%D7%90%D7%AA%D7%94%20%D7%A8%D7%95%D7%A6%D7%94%20%D7%9C%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%9E%D7%A8%D7%9B%D7%96%20%D7%A0%D7%AA%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D%20%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%9A&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2018%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">קאונון רוצה שנשלם על השימוש במצלמה שלנו כמצלמת רשת.</a></h2>
<p>המחבר מביע תסכול מתוכנת קנון לשימוש במצלמת Canon G5 X II כמצלמת רשת על macOS, ומדגיש בעיות תאימות ושגיאות שרת. - עד macOS 15, בעיות התוכנה נפתרו, אך תכונות רבות דרשו מנוי, מה שהעלה חששות לגבי חיובים נוספים עבור שימוש בחומרה שבבעלות המשתמש. - הפוסט מבקר את המגמה של חברות חומרה לגבות תשלום עבור תכונות תוכנה, ומטיל ספק בהוגנות של פרקטיקות כאלה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">תגובות</a></h3>
<p>ההחלטה של קנון לגבות תשלום ממשתמשים על השימוש במצלמותיהם כמצלמות רשת גרמה לתסכול בקרב הצרכנים, ומזכירה מקרים אחרים שבהם חברות מטילות עמלות על פונקציות מסוימות. ״מצב זה דומה למגבלת ההקלטה של 30 דקות במצלמות עקב מכסים של האיחוד האירופי, שבה משתמשים לעיתים קרובות פונים לקושחה של צד שלישי או לחומרה נוספת כדי לעקוף מגבלות כאלה.״ הנושא מדגיש מגמה רחבה יותר באלקטרוניקה הצרכנית, שבה חברות עשויות להגביל תכונות מסיבות כלכליות או רגולטוריות, למרות האפשרות הטכנית להציע אותן ללא עלות נוספת. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">סטארשיפ טיסה 7</a></h2>
<p>חללית הדרגון של SpaceX משלימה בהצלחה סדרת תמרונים כדי לעגון בתחנת החלל הבינלאומית (ISS), מה שמדגים את יכולותיה המתקדמות בפעולות חלל. התהליך של העגינה כולל מספר שלבים, כולל שיגור על ידי פאלקון 9, הפעלת מסלול וסדרת בעירות כדי ליישר ולהתקרב לתחנת החלל הבינלאומית. אירוע זה מדגיש את תפקידה המתמשך של SpaceX בתמיכה במשימות תחנת החלל הבינלאומית ובקידום טכנולוגיית הטיסות המסחריות לחלל. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">תגובות</a></h3>
<p>חללית סטארשיפ טיסה 7 התפרקה מעל הקריביים עקב חשד לדליפת חמצן/דלק שגרמה להצטברות לחץ, מה שהוביל לכשל. - האירוע הצית מחדש דיונים על בטיחות רקטות והאתגרים המובנים במסע בחלל, תוך השוואות למשימות עבר של נאס&quot;א. - חברת SpaceX נשארת מחויבת לגישת הפיתוח ההדרגתית שלה, ורואה בכשלים צעדים לקראת הצלחה סופית, ומתכננת להמשיך עם השיגור הבא בקרוב. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">בית המשפט העליון פוסק לשמר את איסור טיקטוק, מה שמכין את הקרקע לסגירה.</a></h2>
<p>הבית המשפט העליון אישר חוק המחייב את ByteDance למכור את TikTok עד למועד שנקבע, אחרת האפליקציה תעמוד בפני איסור בארה&quot;ב. יש אי ודאות לגבי השאלה האם ספקי שירותים כמו אפל וגוגל ימשיכו לתמוך בטיקטוק אם לא תתרחש ההפרדה. העתיד של טיקטוק בארה&quot;ב נותר לא ודאי, כאשר משתמשים בוחנים פלטפורמות חלופיות והממשלה הסינית שוקלת אסטרטגיות לשמירה על פעילותה. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">תגובות</a></h3>
<p>העליון אישר איסור על טיקטוק, מה שעשוי להוביל לסגירתה בארה&quot;ב, ומעלה שאלות לגבי עתיד הרשתות החברתיות הגלובליות ללא תוכן אמריקאי. הפסיקה מבוססת על חששות לביטחון לאומי הקשורים לבעלות זרה של טיקטוק, ולא על סוגיות של התיקון הראשון, דבר שעלול להשפיע על הכדאיות הכלכלית של טיקטוק בשל אובדן הכנסות מפרסום אמריקאי. מצב זה מדגיש חששות רחבים יותר לגבי פרטיות הנתונים והשפעתן של חברות טכנולוגיה בבעלות זרה. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">האם העולם הופך לבלתי ניתן לביטוח?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">תגובות</a></h3>
<p>הרעיון שהעולם הופך לבלתי ניתן לביטוח נוגד את קיומן של אזורים שפחות חשופים לאסונות טבע, שבהם הביטוח נשאר אפשרי. - תקנות בנייה נכונות ופרקטיקות כמו שריפה מבוקרת יכולות להפחית סיכונים מאירועים כמו הוריקנים ושריפות יער, ולשמור על אפשרות הביטוח. - למרות ששינויי האקלים מגבירים את אירועי מזג האוויר הקיצוניים, פתרונות הנדסיים וניהול סיכונים משופר יכולים לסייע בהתמודדות עם אתגרים אלו, אם כי עלויות הביטוח עשויות לעלות באזורים בסיכון גבוה. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">למד Yjs באופן אינטראקטיבי</a></h2>
<p>Learn Yjs הוא מדריך אינטראקטיבי שנועד ללמד משתמשים כיצד לבנות יישומים שיתופיים בזמן אמת באמצעות ספריית Yjs CRDT (סוג נתונים משוכפל ללא קונפליקטים). - המדריך כולל דוגמאות חיות, הדגמות ותרגילי קוד, ומכסה את יסודות Yjs, ניהול מצב באפליקציות מבוזרות ואתגרים בפיתוח אפליקציות שיתופיות. - פותח על ידי Jamsocket, המדריך משתמש ב-Y-Sweet ונבנה עם Astro, React ו-Yjs, ומציע למשתמשים חוויה מעשית עם סנכרון אוטומטי והתאמות אינטראקציה ברשת. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">תגובות</a></h3>
<p>״למדו Yjs באופן אינטראקטיבי״ הוא מדריך שנועד לפשט את הלמידה של Yjs, ספריית CRDT (סוג נתונים משוכפל ללא קונפליקטים) ליישומים שיתופיים, באמצעות הדגמות אינטראקטיביות ותרגילי קוד. - המדריך מתמודד עם חסרונות נפוצים במשאבים קיימים על ידי מתן הבנה מעמיקה יותר של ניהול מצב מבוזר. - Y-Sweet, שרת קוד פתוח ב-Rust, מודגש כפתרון backend עבור Yjs, המציע יכולות אחסון באמצעות Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">מחשבות על חודש עם דווין</a></h2>
<p>בחודש מרץ 2024, חברה חדשה בתחום הבינה המלאכותית הציגה את דוין, מהנדס תוכנה מבוסס בינה מלאכותית, עם השקעה משמעותית של 21 מיליון דולר, במטרה לאוטומט משימות החל מלמידת טכנולוגיות חדשות ועד לפריסת יישומים. - ההדגמות הראשוניות של דוין היו מרשימות, אך בדיקות שבוצעו על ידי Answer.AI חשפו תוצאות מעורבות, כאשר דוין הצטיין במשימות פשוטות כמו אינטגרציות API אך התקשה בפרויקטים מורכבים. - למרות ממשק ידידותי למשתמש, הטבע האוטונומי של דוין הוביל לחוסר יעילות, כשהוא הצליח רק ב-3 מתוך 20 משימות, מה שמדגיש את הפער בין הציפיות מבינה מלאכותית לבין הביצועים בפועל. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">תגובות</a></h3>
<p>סוכני AI, כמו דוין, משפרים את הפרודוקטיביות על ידי ניהול משימות פשוטות אך עדיין אינם יכולים להחליף מהנדסי תוכנה בשל הצורך בבדיקת קוד יסודית ובדיקות. - חברות המסתמכות אך ורק על AI להנדסה נתקלו בבעיות באיכות הקוד, מה שמדגיש את המגבלות הנוכחיות של AI בפתרון בעיות מורכבות. - בעוד שכלי AI מתקדמים במהירות, הם כיום הכי יעילים ככלי תמיכה למפתחים אנושיים, עם פוטנציאל לטיפול במשימות משמעותיות יותר בעתיד. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">כמה דברים לצפות להם בשנת 2025</a></h2>
<p>לפי התחזיות של LWN.net, עד שנת 2025 תתרחש עלייה בשימוש במחלקת תזמון ניתנת להרחבה (sched-ext) ביותר הפצות, וכן גידול בקוד בשפת Rust בתוך ליבת לינוקס. - צפויים איומי אבטחה פוטנציאליים, בדומה לדלת האחורית XZ, ואתגרים מקוד שנוצר על ידי בינה מלאכותית, לצד חששות לגבי פרויקטים עם מתחזק יחיד. - השנה עשויה להיות עדה ליותר חומרה פתוחה, תחייה בהפצות למכשירים ניידים, ונושאי אבטחה במוצרים מבוססי ענן, כאשר סכסוכים גלובליים עשויים להשפיע על קהילת המפתחים. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">תגובות</a></h3>
<p>עד שנת 2025, פרויקטים גדולים עשויים להתמודד עם אתגרים כאשר מפתחים ישלבו קוד שנוצר על ידי בינה מלאכותית מבלי להבין אותו במלואו, בדומה לבעיות שהיו בעבר עם קוד שהועתק מ-StackOverflow. השימוש הגובר בכלי AI בקידוד יכול להוביל ל&quot;חוב למידה&quot;, שבו מפתחים מסתמכים על AI מבלי להבין את הקוד הבסיסי, מה שמדגיש את הצורך בהבנה אחראית של הקוד. התעשייה הטכנולוגית חייבת להסתגל לשינויים אלה, תוך איזון בין היתרונות של הבינה המלאכותית לבין הצורך במפתחים מיומנים ובעלי ידע כדי להבטיח את איכות הקוד והאחריות. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="קאונון רוצה שנשלם על השימוש במצלמה שלנו כמצלמת רשת." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A7%D7%90%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%9F%20%D7%A8%D7%95%D7%A6%D7%94%20%D7%A9%D7%A0%D7%A9%D7%9C%D7%9D%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%94%D7%A9%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A9%20%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%9C%D7%9E%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%D7%A0%D7%95%20%D7%9B%D7%9E%D7%A6%D7%9C%D7%9E%D7%AA%20%D7%A8%D7%A9%D7%AA.&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2017%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">עשיתי את ההחלטה לפרק את הינדנבורג ריסרץ&#39;</a></h2>
<p>הינדנבורג ריסרץ&#39;, הידועה באתגרי הונאה ושחיתות, מתפרקת כפי שהוכרז על ידי המייסד נייט אנדרסון. - ההחלטה להתפרק נובעת מרצונו של אנדרסון להקלה אישית ולשתף את שיטות החקירה שלהם עם הציבור על ידי פתיחת תהליך העבודה שלהם. - אנדרסון מביע תודה לצוות שלו, למשפחתו ולקוראים, ומדגיש את ההשפעה והתמיכה שקיבלו לאורך המסע שלהם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">תגובות</a></h3>
<p>מחקר הינדנבורג מתפרק, כאשר המייסד נייט אנדרסון מציין סיבות אישיות ורצון לשתף בפומבי את שיטות החקירה שלהם. - למרות הצלחתם בחשיפת הונאות כמו ניקולה מוטורס, אנדרסון מציין שאין איום ספציפי שגורם לסגירה. - אנדרסון מתכנן לשחרר חומרי לימוד כדי לעודד מאמצי חקירה דומים, בעוד הצוות המגוון יפנה למיזמים עצמאיים חדשים. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">בלי שיחות</a></h2>
<p>זיק גבריאלס, מייסד Keygen, נמנע בתחילה משיחות מכירה בשל טבעו המופנם, והנהיג מדיניות &#39;ללא שיחות&#39;, שהובילה לאינטראקציות ישירות יותר ולמכירה הארגונית הראשונה שלו. גבּריאלס זיהה ארבעה נושאים מרכזיים שיש לטפל בהם כדי להצליח בגישה של &#39;ללא שיחות&#39;: הצעות לא ברורות, תהליך הצטרפות לקוי, תמחור מוסתר וחוסר אמון, והציע מסרים ברורים, תמחור שקוף, הצטרפות בשירות עצמי ותיעוד לבניית אמון. בעוד שחלק מהעסקים עדיין מצפים לשיחות, Keygen משתמשת בשיחות &#39;גילוי&#39; קצרות כדי לעבור לדיונים במייל, וגבריאלס מעודד אחרים לשקול גישה של #ללאשיחות אם זה מתאים לסגנון שלהם. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">תגובות</a></h3>
<p>הפוסט מבקר חברות שמחייבות שיחות טלפון לקבלת מידע בסיסי על מוצרים, ותומך בתקשורת מקוונת שקופה כדי לחסוך זמן ולהפחית תסכול. מרבית המגיבים מסכימים, ומציעים כי ישנן חברות שמשתמשות בשיחות טלפון כדי להסתיר מידע או לנקוט בטקטיקות מכירה מניפולטיביות. בעוד שיש הטוענים כי שיחות הן הכרחיות למכירות מורכבות בארגונים, הקונצנזוס הכללי מדגיש את החשיבות של שקיפות ותקשורת יעילה. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">נינטנדו מכריזה על ה-Switch 2 [וידאו]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">תגובות</a></h3>
<p>נינטנדו הכריזה על ה-Switch 2, תוך הדגשת שיפורים הדרגתיים על פני שינויים רדיקליים, ושמירה על העיצוב ההיברידי שלה למשחק נייד ומחובר. שיפורים פוטנציאליים כוללים מסכי OLED ובקרים משופרים, במטרה להציע מפרטים ותכונות טובים יותר. ה-Switch 2 שואף לאזן בין חדשנות למוכרות, ולפנות הן למעריצים חדשים והן לקיימים על ידי התמקדות בחוויות משחק יציבות. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">ישראל וחמאס הגיעו להסכם הפסקת אש לסיום 15 חודשי מלחמה בעזה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">תגובות</a></h3>
<p>ישראל וחמאס הסכימו על הפסקת אש, ובכך סיימו 15 חודשי סכסוך בעזה, מה שמסמן התפתחות משמעותית באזור. חששות נמשכים כי ייתכן שהתקשורת והפוליטיקאים במערב יכריזו בטרם עת על פתרון המשבר, תוך התעלמות מבעיות מתמשכות כמו הרס עזה וסיפוח הגדה המערבית. המצב נותר מורכב, עם דיונים על ביטחון, תביעות טריטוריאליות, וכיצד להשיג שלום בר-קיימא, המשקפים נקודות מבט שונות ודמיון עם סכסוכים גיאופוליטיים אחרים. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">שוודיה מחזירה יותר ספרים ותרגול כתיבה ידנית לבתי הספר שלה (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">תגובות</a></h3>
<p>שוודיה מחזירה ספרים פיזיים ותרגול כתיבה ידנית בבתי הספר, ומשנה את הגישה החינוכית שהייתה דיגיטלית לחלוטין. ישנה הכרה גוברת ביתרונות הרגשיים והמוחשיים של ספרים פיזיים, למרות הנוחות של פורמטים דיגיטליים. הדיון המתמשך מתמקד במציאת שילוב מאוזן של כלים דיגיטליים ופיזיים בלמידה בחינוך. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">מצגת פנימית של נוקיה לאחר השקת האייפון (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">תגובות</a></h3>
<p>מצגת פנימית של נוקיה לאחר השקת האייפון ב-2007 הכירה באיום מצד החדשנות של אפל, אך ההנהלה לא הצליחה להסתגל ביעילות. על אף שהיה לה כישרון חזק בתוכנה והנדסה, נוקיה זלזלה בחשיבות התוכנה, נשארה עם סימביאן והחמיצה הזדמנויות עם פלטפורמות מבוססות לינוקס כמו מיגו ומלטמי. בסופו של דבר, ההחלטה של נוקיה לתמוך ב-Windows Phone, שלא הצליחה להתחרות עם iOS ואנדרואיד, הדגישה את המאבק שלהם לעבור מאסטרטגיות ממוקדות חומרה לאסטרטגיות ממוקדות תוכנה, אתגר שעומד בפני ארגונים גדולים רבים המתמודדים עם חדשנות משבשת. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth גבתה יתר על המידה מחולי סרטן עבור תרופות ביותר מ-1,000%</a></h2>
<p>נמצא כי חברת יונייטדהלת&#39; גבתה יתר על המידה מחולי סרטן מסוימים עבור תרופות ביותר מ-1,000%. יושבת ראש ה-FTC לינה קאן מתמקדת במנהלי הטבות בתי מרקחת גדולים, כולל OptumRx של UnitedHealth, Express Scripts של Cigna, ו-CVS Caremark Rx, כחלק מחקירה רחבה יותר. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">תגובות</a></h3>
<p>יונייטדהלת&#39; הואשמה בגביית יתר מחולי סרטן עבור תרופות ביותר מ-1,000%, תוך ניצול תפקידה הכפול כמבטחת וכמנהל הטבות תרופות (PBM). אנכית זו מאפשרת ל-UnitedHealth להעלות את מחירי התרופות, מה שמשפיע על הוצאות המטופלים ועוקף מגבלות רווח, מה שמעלה חששות לגבי העדפת רווחים על פני טיפול במטופלים. המצב מדגיש את המורכבות והיעדר השקיפות במערכת הבריאות, מה שמעורר קריאות לרפורמה רגולטורית כדי להתמודד עם עלויות עולות ואי-יעילות ולהתמקד ברווחת המטופלים. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">בלו אוריג&#39;ין מגיעה למסלול בטיסה הראשונה של רקטת ניו גלן הענקית שלה</a></h2>
<p>הרקטה ניו גלן של בלו אוריג&#39;ין הגיעה בהצלחה למסלול בפעם הראשונה, מה שמסמן אבן דרך משמעותית עבור החברה. - השיגור התמודד עם אתגרים ראשוניים, כולל בעיות קירור מנוע וסירה תועה, אך בסופו של דבר השיג מהירות מסלולית של 28,800 קמ&quot;ש. - למרות שהמאיץ של השלב הראשון לא חזר לכדור הארץ, השיגור המוצלח מדגים את ההתקדמות של בלו אוריג&#39;ין ואת ההשפעה של ההשקעות של ג&#39;ף בזוס. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">תגובות</a></h3>
<p>הרקטה ניו גלן של בלו אוריג&#39;ין הגיעה בהצלחה למסלול בטיסתה הראשונה, מה שמסמן אבן דרך משמעותית עבור החברה. על אף שהשלב הראשון לא נחת בהצלחה, זה אופייני לניסיונות ראשוניים ולא מעיב על ההישג. הרקטה ניו גלן מציעה תמחור תחרותי לשיגורים ויכולת נשיאת מטען, מה שממצב אותה כמתחרה לחברות מבוססות כמו SpaceX ו-ULA (ברית השיגור המאוחדת). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">סבילות פגמים פי 100: איך פתרנו את בעיית התפוקה</a></h2>
<p>Cerebras פיתחה שבב בקנה מידה של פרוסה, גדול משמעותית משבבים סטנדרטיים, על ידי חשיבה מחדש על הקשר בין גודל השבב לעמידות בפני תקלות. - מנוע בקנה מידה של פרוסה (WSE) כולל 970,000 ליבות קטנות ועמידות בפני תקלות וארכיטקטורת ניתוב מתוחכמת, ומשיג תשואות גבוהות וניצול סיליקון של 93%. - חידוש זה מדגים כי מחשוב בקנה מידה של פרוסה הוא בר-קיימא מסחרית, ומציע עמידות גבוהה יותר בפני פגמים בהשוואה ל-GPUs מסורתיים כמו ה-H100 של Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">תגובות</a></h3>
<p>Cerebras הציגה ארכיטקטורת ניתוב עמידה לתקלות בייצור שבבים, המאפשרת יצירת שבבים גדולים יותר על ידי שימוש בשטח השבב לניתוב במקום טרנזיסטורים, מה שעוזר לעקוף ליבות פגומות. - גישה חדשנית זו מנוגדת לשיטות המסורתיות שזורקות שבבים פגומים, שכן Cerebras משתמשת בשבב יחיד גדול בקנה מידה של וייפר עם יתירות מובנית לשמירה על פונקציונליות. - הפיתוח משמעותי בהקשר של בינה מלאכותית, שבה הדעות חלוקות על הפוטנציאל שלו, כאשר חלק רואים בו בועה ואחרים רואים בו פוטנציאל לשינוי תעשייתי. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">נפנטס הוא מלכודת דבק ללכידת זוחלי רשת של בינה מלאכותית</a></h2>
<p>נפנתס הוא תוכנת מלכודת שנועדה ללכוד ולהרתיע זחלני רשת, במיוחד כאלה שאוספים נתונים עבור מודלים של שפה גדולה (LLMs), על ידי יצירת דפים אינסופיים ומחזוריים. - התוכנה יכולה ליצור עומס משמעותי על המעבד ומשמשת להגנה על תוכן אמיתי או להעמיס על מודלים של בינה מלאכותית עם נתונים לא רלוונטיים, מה שעשוי להשפיע על הנראות במנועי חיפוש. - אפשרויות ההתקנה כוללות שימוש ב-Docker או התקנה ידנית, עם ניהול תצורה באמצעות קובץ YAML, אך על המשתמשים לנקוט זהירות בשל הפוטנציאל שלה להיחשב כזדונית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">תגובות</a></h3>
<p>נפנטס הוא מלכודת זפת שנועדה ללכוד זחלני רשת של בינה מלאכותית, ובכך לנצל פגיעות אפשרית ב-API של ChatGPT שעלולה להוביל לבקשות HTTP מוגזמות ולמניעת שירות. - הפגיעות התעלמו ממנה ב-OpenAI ובמיקרוסופט, ודיווח עליה ל-OpenAI ול-BugCrowd התברר כקשה בשל חוסר התגובתיות שלהם. - המלכודת אינה מבדילה בין בינה מלאכותית לבין זחלני מנועי חיפוש לגיטימיים, מה שמציב סיכון לשניהם, ומדגיש את האתגרים בניהול זחלנים אגרסיביים ואת חוסר היעילות של פתרונות נוכחיים כמו robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">נטשתי את האלגוריתם לטובת RSS - וגם אתם צריכים</a></h2>
<p>המאמר תומך בשימוש ב-RSS (סינדיקציה פשוטה באמת) כחלופה לאלגוריתמים של מדיה חברתית, תוך הדגשת יכולתו לספק תוכן ללא פרסומות או הסחות דעת מיותרות. RSS מאפשר למשתמשים להירשם ישירות לאתרים המועדפים עליהם, כולל YouTube ו-Reddit, ומספק חוויית תוכן מותאמת אישית ומסודרת. קלות ההגדרה של עדכוני RSS וזמינותם של מחוללי עדכונים לאתרים ללא תמיכה מובנית ב-RSS הופכים אותו לכלי מעשי להישאר מעודכן ולחסוך זמן. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">תגובות</a></h3>
<p>המאמר מדגיש את היתרונות של הזנות RSS, שמספקות תוכן ישירות ללא השפעת אלגוריתמים, ומציעות חוויה יותר מותאמת אישית ומבוקרת. משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מאתרים מודרניים שחסרים תמיכה ב-RSS, בעוד שאחרים מציעים כלים ופרויקטים לשיפור השימוש ב-RSS. הדיון כולל המלצות על קוראי RSS וכלים שונים, תוך תמיכה בחזרה ל-RSS לחוויית אינטרנט אותנטית יותר. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI לא מצליחה לספק מערכת ויתור לצלמים</a></h2>
<p>OpenAI החמיצה את המועד האחרון שלה לשנת 2025 לשחרור Media Manager, כלי שנועד לעזור לצלמים לבחור שלא להשתמש בעבודותיהם בנתוני אימון של בינה מלאכותית. הכלי נועד לזהות תוכן המוגן בזכויות יוצרים ולטפל במחלוקות על זכויות יוצרים, אך נראה כי הוא הוזנח, ללא עדכונים מאז אוגוסט. צלמים מתמודדים כיום עם תהליך מסורבל של הגשת כל עבודה שהם רוצים להחריג, מה שמוביל לביקורת שהמערכת אינה הוגנת ובלתי סבירה לאימוץ רחב. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">תגובות</a></h3>
<p>נכון לעכשיו, ל-OpenAI אין מערכת לבחירה לא להשתתף עבור צלמים כדי להוציא את עבודותיהם ממאגרי נתונים לאימון בינה מלאכותית, מה שמעלה חששות לגבי זכויות היוצרים. מבקרים מציעים כי חברות כמו OpenAI עשויות ליישם מערכות של ויתור רק אם יידרשו לכך מבחינה חוקית, תוך השוואה לבעיות זכויות יוצרים בעבר בתעשיית המוזיקה. התהליך הקיים דורש מהצלמים להגיש באופן אישי עבודות להחרגה, מה שנחשב כמכשול מכביד, שעשוי לדרוש פעולה משפטית כדי להבטיח שכיבוד זכויות היוצרים. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: מנפה שגיאות ועורך אסמבלר עבור .NET</a></h2>
<p>dnSpyEx הוא המשך לא רשמי של פרויקט dnSpy, המספק מנפה שגיאות ועורך אסמבליות .NET לעריכה וניפוי שגיאות של אסמבליות .NET ו-Unity ללא קוד מקור. הכלי תומך בניפוי שגיאות של .NET Framework, .NET, והרכבות משחקי Unity, וכולל תכונות כמו הגדרת נקודות עצירה, הערכת ביטויים ועריכת מטא-נתונים. הגרסה היציבה האחרונה והבניות הבטא זמינות ב-GitHub, והיא משתמשת בספריות קוד פתוח כמו ILSpy ו-Roslyn, המורשות תחת GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">תגובות</a></h3>
<p>dnSpyEx הוא מנפה שגיאות ועורך אסמבליות של .NET, המנוהל כעת על ידי electrokill לאחר שהמחבר המקורי, d4d, ארכב את המאגרים שלהם. - זהו כלי קוד פתוח המשמש להיפוך .NET, ניתוח בינארי, ניפוי שגיאות, מודינג של משחקים ותיקון יישומים, עם תכונות כמו דה-קומפילציה והגדרת נקודות עצירה על קוד שפת ביניים (IL) בזמן ריצה. - הפיתוח המתמשך של dnSpyEx מדגיש את החוסן והקיימות של פרויקטים בקוד פתוח, אפילו לאחר שהגרסה המקורית אורכבה. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">בלי מיליארדרים ב-FOSDEM</a></h2>
<p>ג&#39;ק דורסי, מנכ&quot;ל טוויטר לשעבר, מתוכנן לשאת נאום מרכזי ב-FOSDEM, אירוע משמעותי לחובבי תוכנה חופשית, בשל חסות של חברת הבלוקצ&#39;יין שלו. - למרות הונו הרב וההיסטוריה השנויה במחלוקת שלו, כולל מכירת טוויטר לאילון מאסק, השתתפותו של דורסי עוררה ביקורת ותוכניות למחאת ישיבה במהלך נאומו. - המחאה מתוכננת להתקיים בשעה 11:45 מחוץ למקום האירוע, כאשר משתתפים מעוניינים מעודדים ליצור קשר עם המארגן דרך דואר אלקטרוני. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">תגובות</a></h3>
<p>המחלוקת מתמקדת בשאלה האם מיליארדרים כמו ג&#39;ק דורסי צריכים לנאום ב-FOSDEM, אירוע תוכנה חופשית וקוד פתוח, בשל עושרם והשפעתם. - המבקרים מעלים שאלות על האתיקה של עושר ועל ההשפעה של פלטפורמות מדיה חברתית מרוכזות, בעוד אחרים מגנים על תרומות המיליארדרים לטכנולוגיה ולחדשנות. - הדיון גם חוקר דעות שונות על חופש הביטוי וההתאמה של טקטיקות מחאה באירועים כאלה. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intel&#39;s Tofino P4 Software Is Now Open Source</a></h2>
<p>אינטל הפכה את תוכנת Tofino P4 שלה לקוד פתוח, לאחר שהייתה קניינית, במטרה לשנות רשתות ניתנות לתכנות ולעודד חדשנות בתוך קהילת P4. - יוזמה זו מנגישה כלים מתקדמים לתכנות רשתות, ומועילה לסטארטאפים, מוסדות אקדמיים ומפתחים ברחבי העולם. - קוד המקור נגיש במבנה p4lang, עם רכיבים במאגרים p4c ו-open-p4studio, מה שמעודד תרומות ומעורבות קהילתית. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">תגובות</a></h3>
<p>אינטל פתחה את קוד המקור של תוכנת Tofino P4 שלה, במטרה לתמוך בקהילה למרות שהחומרה של Tofino הופסקה. מהלך זה מוערך אך נחשב למאוחר מדי, שכן הפלטפורמה מתקרבת להתיישנות, מה שמעלה שאלות לגבי הרלוונטיות של P4 ועתידו של Tofino. השחרור הוא צעד חיובי, המאפשר המשך שימוש בחומרה קיימת וייתכן שייתן השראה לפיתוחים חדשים ולספקי חומרה. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="עשיתי את ההחלטה לפרק את הינדנבורג ריסרץ'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A2%D7%A9%D7%99%D7%AA%D7%99%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%94%D7%97%D7%9C%D7%98%D7%94%20%D7%9C%D7%A4%D7%A8%D7%A7%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%99%D7%A0%D7%93%D7%A0%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%92%20%D7%A8%D7%99%D7%A1%D7%A8%D7%A5'&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2016%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
