<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">דום, חוויית הגלריה</a></h2>
<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; הוא משחק פרודיה אמנותי מאת bobatealee, המתרחש בגרסה מחודשת של השלב הקלאסי DOOM (1993) E1M1, שבו שחקנים חוקרים גלריה. - המשחק תואם ל-HTML5, Windows, מכשירים ניידים ובקרי משחק, ונוצר באמצעות פלטפורמת הפיתוח Construct. - הוא קיבל דירוג של 5 כוכבים וזוכה לשבחים על הסאטירה התרבותית והעיצוב שלו, עם תרומות מפיליפו מאוצי וליאם סטון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דום, חוויית הגלריה&quot; הוא משחק מוזיאון וירטואלי המאפשר לשחקנים לחקור יצירות אמנות, בדומה לביקור במוזיאון אמיתי, שנוצר באמצעות Construct 3.</li>
<li>המשחק זמין על מספר פלטפורמות, אם כי חלק מהמשתמשים מדווחים על בעיות טכניות במכשירים ניידים.</li>
<li>זה משלב חקר תרבותי עם נוסטלגיה, שואב השראה ממשחקים קלאסיים כמו Doom, ועורר דיונים על שינויים הומוריסטיים פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">סרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בשל הפרת זכויות יוצרים</a></h2>
<ul>
<li>גרנט סנדרסון, הידוע בתכניו החינוכיים, דיווח כי הסרטון שלו מ-2017 על ביטקוין הוסר, והערוץ שלו קיבל אזהרת זכויות יוצרים.</li>
<li>התביעה על זכויות היוצרים הוגשה על ידי Chainpatrol בשם Arbitrum, למרות שהסרטון היה תוכן מקורי לחלוטין של סנדרסון.</li>
<li>תקלה זו מדגישה בעיות מתמשכות באכיפת זכויות יוצרים בפלטפורמות דיגיטליות, שבהן יוצרים עלולים להתמודד עם הפרות אפילו עבור עבודתם שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בטעות עקב תביעת זכויות יוצרים על ידי ChainPatrol, אשר מאוחר יותר הכירה בכך כזיהוי שגוי.</li>
<li>אירוע זה הדגיש פגמים במערכת זכויות היוצרים של יוטיוב, והצית דיונים על הפוטנציאל לניצול לרעה והיעדר אחריות על תביעות שווא.</li>
<li>משתמשים הציעו עונשים חמורים יותר לחברות שמגישות בקשות הסרה שגויות ודנו בנושאים רחבים יותר של ניהול תוכן ואתגרי חופש הביטוי באינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">לעמוד ב-OKRs לעומת לעשות את העבודה שלך</a></h2>
<ul>
<li>בהנדסה, יעדים ותוצאות מפתח (OKRs) רבעוניים לעיתים קרובות נראים מיותרים מכיוון שהם נוטים לשקף את מפת הדרכים של המוצר, מה שעלול להוביל לקונפליקטים פוטנציאליים אם הם שונים.</li>
<li>מחלקת השיווק מוצאת את ה-OKRs מועילים להגדרת מיקוד רבעוני, התאמה ללוחות זמנים של פרויקטים והדגשת קמפיינים או קהלים חדשים, בעוד משימות שוטפות נמדדות באמצעות מדדי ביצוע מרכזיים (KPIs).</li>
<li>OKRs אפקטיביים צריכים להדגיש עדיפויות ייחודיות או משתנות בכל רבעון, במקום משימות שגרתיות, כדי להימנע מקיפאון ולהבטיח שהן מספקות ערך מעבר למפת הדרכים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OKRs (מטרות ותוצאות מפתח) יכולים לפעמים לא להיות מתואמים עם העבודה בפועל, תוך הדגשת מדדים על פני תרומות משמעותיות ובכך עלולים להוביל לניצול המערכת במקום לטפל בבעיות אמיתיות.</li>
<li>יישום יעיל של OKRs דורש התאמה לצרכי הלקוחות ולמטרות החברה, אך התאמה זו לעיתים קרובות קשה להשגה, מה שמוביל לתהליכים בירוקרטיים ולחוסר אמון במוטיבציה הפנימית של העובדים.</li>
<li>בארגונים גדולים, OKRs יכולים לעודד תחרות במקום שיתוף פעולה, להתמקד בעבודה נראית לעין במקום בעבודה בעלת ערך, ובכך לא להצליח ללכוד את המורכבות של המשימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">סקירת עשור על גילוי אנומליות בסדרות זמן</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; מדגיש את החשיבות של זיהוי אנומליות בנתוני סדרות זמן בעקבות התקדמות באיסוף נתונים ועליית נתוני הזרמה. - הוא מציג טקסונומיה ממוקדת תהליך כדי לסווג שיטות קיימות לזיהוי אנומליות ומציע מטא-אנליזה של מגמות מחקר בתחום זה. - המחקר רלוונטי לתחומים שונים, כולל אבטחת סייבר, פיננסים, אכיפת חוק ובריאות, וזמין ב-arXiv תחת קטגוריית למידת מכונה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זיהוי חריגות בסדרות זמן משתמש בחיזוי ובנתונים היסטוריים כדי לזהות סטיות בתבניות, כאשר כלים כמו Prometheus ו-Grafana מסייעים ביישומים מעשיים. - כלים אלה מאפשרים הגדרת ספים דינמית המבוססת על מחזורים שבועיים ושעות היום, אך האתגרים כוללים ניהול חגים והגדרת חריגות. - התחום מבטיח לפיתוח בתעשיות שונות אך כרגע חסר פתרונות מדף מקיפים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">קליקר גירוי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משחק ה-Stimulation Clicker באתר neal.fun הוא משחק קליקר פופולרי שיצר דיונים בקרב משתמשים, עם השוואות למשחקים אחרים כמו Cookie Clicker ותגובות על הרגלי האינטרנט המודרניים. - משתמשים שיתפו אסטרטגיות להתקדמות מהירה יותר, כמו אוטומציה של לחיצות או שינוי גודל חלונות, וציינו גם את הכיף הממכר וגם בעיות כמו באגים או גירוי יתר. - המשחק עורר יצירתיות, כולל ריצות מהירות, כאשר שחקנים מעריכים את אורכו הקצר ואת האלמנטים המרתקים שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple בזבזה את הגביע הקדוש</a></h2>
<ul>
<li>מודיעין אפל, שנועד לשפר את יכולות הסמארטפונים, לא עמד בציפיות, כאשר חלק מהתכונות כמו הערות מתמטיות זכו לשבחים, אך אחרות נמתחו ביקורת על כך שהיו מאכזבות.</li>
<li>על אף שהובטחה פרטיות ואבטחה באמצעות עיבוד במכשיר וענן פרטי, המוצר הרגיש יותר כמו הדגמה טכנולוגית מאשר כלי פורץ דרך.</li>
<li>הקהילה של קוד פתוח לעיתים קרובות עולה על מאמצים של חברות כמו Apple Intelligence, שהותירה את המשתמשים עם שיפורים שוליים בלבד במקום התקדמות מהפכנית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אסטרטגיית החדשנות של אפל מתמקדת בשיפור טכנולוגיות קיימות, מה שלעיתים מאכזב מעריצים המצפים להמצאות פורצות דרך. - תכונות הבינה המלאכותית של אפל, כמו Apple Intelligence, זכו לביקורת על כך שהן פחות מרשימות בהשוואה למתחרים, למרות ההיסטוריה של אפל בשיפור מוצרים. - הדגש החזק של אפל על מערכות מאובטחות ופרטיות מספק אופטימיות לשיפורים עתידיים בהצעות הבינה המלאכותית שלהם, אם כי הוויכוח נמשך האם הם יעמדו בציפיות המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">מהנדס אוכל ביעילות ב-2.50 דולר ליום (2016)</a></h2>
<ul>
<li>מהנדס יוצא לאתגר של 46 ימים להוציא פחות מ-2.50 דולר ביום על מזון, תוך תיעוד הארוחות, העלויות והניסויים בבישול. - בהשראת תוכניות בישול, הוא קובע כללים להבטחת הנאה, תזונה ושיתוף, תוך חקר מתכונים כמו כרוב ממולא ורמן, תוך ניהול עלויות וצמצום בזבוז. - הניסוי כולל בישול יצירתי עם מרכיבים מוגבלים, תוך שימוש בטכניקות כמו כבישה ובישול בוואקום, וניסויים עם מתחלבנים, ובסופו של דבר שיתוף תובנות על בישול חסכוני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדס הצליח להפחית את הוצאות המזון היומיות שלו ל-2.50 דולר בשנת 2016 על ידי רכישת מצרכים בכמויות גדולות כמו אורז, שעועית ושיבולת שועל, וניהול קפדני של תוצרת טרייה כדי למנוע קלקול.</li>
<li>האסטרטגיה כללה דילול מזונות ארוזים עתירי נתרן וקניות בחנויות ידידותיות לתקציב, אם כי ייתכן שהיא לא תהיה בת קיימא או מספקת מבחינה תזונתית לאורך זמן.</li>
<li>חלופות כמו קניית תוצרת מוזלת בשווקי איכרים או שימוש בירקות קפואים יכולות להציע נוחות ולשמור על ערך תזונתי, אך הבטחת צריכת קלוריות וחלבונים מספקת היא קריטית לבריאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">נהרג על ידי LLM</a></h2>
<ul>
<li>“Killed by LLM” הוא פרויקט שמתעד מדדים של בינה מלאכותית שנעקפו על ידי התקדמות בבינה מלאכותית, ומציג התקדמות בתחומים כמו חשיבה, מתמטיקה ותכנות. - האתר, בהשראת &quot;Killed by Google&quot;, מספק פרטים על הציונים המקוריים והסופיים של המדדים ועל מודלי הבינה המלאכותית שעברו אותם, ומדגיש את ההתפתחות המהירה של יכולות הבינה המלאכותית. - המונח &quot;רווייה&quot; משמש לתיאור מדדים שכבר לא יכולים למדוד ביעילות את היכולות המתקדמות של הבינה המלאכותית, והפרויקט מזמין תרומות כדי להבטיח את דיוק הנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד במבחן טיורינג ובפרשנויותיו המודרניות, במיוחד בנוגע לבינה מלאכותית ולמודלים גדולים של שפה (LLMs).</li>
<li>גרסאות מודרניות של מבחן טיורינג לעיתים קרובות מפשטות את האתגר לזיהוי אם שותף לשיחה הוא אנושי, שלעיתים LLMs יכולים לעבור על ידי חיקוי דוברים שאינם ילידים.</li>
<li>השיחה מדגישה את המגבלות של מדדי הבינה המלאכותית הנוכחיים ואת הפוטנציאל לשימוש לרעה או להבנה מוטעית של בינה מלאכותית, תוך שהיא מעלה שאלות לגבי המדד האמיתי של אינטליגנציה במערכות בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">ג&#39;סטין טרודו מתפטר</a></h2>
<ul>
<li>המפלגה הליברלית של קנדה מתחילה בתהליך לבחירת מנהיג חדש, כפי שהוכרז על ידי נשיא המפלגה סאצ&#39;יט מהרה.</li>
<li>ג&#39;סטין טרודו, ששובח על מנהיגותו בת העשור ומאמציו לשקם ולהפוך את המפלגה ליותר כוללת, יישאר בתפקידו עד שייבחר יורש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;סטין טרודו הודיע על תוכניתו להתפטר מתפקידו כראש ממשלת קנדה, ולהישאר בתפקיד עד שהמפלגה הליברלית תבחר מנהיג חדש.</li>
<li>החלטתו נובעת מדירוגי אישור נמוכים ולחץ פנימי מהמפלגה, עם מחלוקות סביב התנהלותו עם מחאת נהגי המשאיות ונושאים אחרים.</li>
<li>פרישתו של טרודו נתפסת כמהלך אסטרטגי שמטרתו לאפשר למפלגה הליברלית להתארגן מחדש לקראת בחירות שעלולות להיות מאתגרות, עם אפשרות לניצחון של המפלגה השמרנית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">בלוג אהוב בשנת 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוג של סיימון וויליסון מודגש בזכות התוכן המעמיק שלו על בינה מלאכותית (AI) בשנת 2024.</li>
<li>בלוגים מומלצים נוספים כוללים את ג&#39;וליה אוונס, פביאן סנגלרד, ו&quot;אחד הדברים השימושיים&quot; של איתן מוליק, המציעים נקודות מבט ייחודיות ונושאים מגוונים.</li>
<li>לאלה שמתעניינים בכלכלה, נוח סמית&#39; ופול קרוגמן מומלצים, בעוד ש-Dynomight ו-Not Boring מספקים שילוב של תוכן טכנולוגי ואורח חיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">פרסום מחדש של אתר המעריצים שלי לסימפסונים, עשרים שנה לאחר מכן</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההשקה מחדש של אתר מעריצים של הסימפסונים לאחר 20 שנה עוררה נוסטלגיה לתקופת האינטרנט המוקדמת, שהתאפיינה באתרים אישיים של מעריצים וחופש יצירתי. - רבים זוכרים את שנות ה-90 וה-2000 כתקופה של אינטרנט לא מוסדר ולא ממוסחר, בניגוד לנוף המוסדר והמסחרי יותר של היום. - חלק מאתרי המעריצים המקוריים עדיין קיימים, ומשמשים כתזכורת לשמחה וליצירתיות שביצירת תוכן להנאה ולא לרווח כספי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: קוד פתוח 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>החבילה התוכנתית srsRAN היא אוסף קוד פתוח של יישומי רדיו לדור 4 ו-5 שפותחה על ידי SRS, מיושמת ב-C++ עם תלות מינימלית, ופועלת על לינוקס עם חומרה סטנדרטית.</li>
<li>זה מורשה תחת AGPLv3, שהיא רישיון תוכנה חופשית המבטיח שהתוכנה תישאר בקוד פתוח.</li>
<li>החבילה כוללת רשת גישה רדיו 5G (RAN) עם יחידה מרכזית ויחידה מבוזרת (CU+DU) עם ערימה מלאה מקורית ל-ORAN, וחבילת 4G המספקת יישום רשת מלא לציוד משתמש (UE), eNodeB (תחנת בסיס מתקדמת), ו-EPC (ליבת חבילה מתקדמת).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN היא יוזמה בקוד פתוח המאפשרת למשתמשים ליצור רשתות 4G/5G משלהם באמצעות תוכנה וחומרה כמו רדיו מוגדר תוכנה (SDRs) וכרטיסי SIM ריקים.</li>
<li>הפרויקט מספק חלופה לפתרונות רשת גישה רדיו (RAN) קנייניים, מכוון לחברות תקשורת ומציע גמישות לבדיקות, חיבורי חירום ומטרות חינוכיות.</li>
<li>משתמשים צריכים להיות מודעים לאתגרים משפטיים וטכניים פוטנציאליים, במיוחד בנוגע לרישוי ספקטרום, שכן החוקיות של הקמת רשתות אישיות משתנה מאזור לאזור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">תקנות המאפשרות Wi-Fi בתדר 6 גיגה-הרץ</a></h2>
<ul>
<li>מספר מדינות, כולל ארגנטינה, ברזיל, קנדה וארצות הברית, אימצו את כל טווח הספקטרום 5925-7125 מגה-הרץ לשימוש.</li>
<li>האיחוד האירופי אימץ חלק מהטווח הזה, במיוחד 5925-6425 מגה-הרץ, עם דגש על 5945-6425 מגה-הרץ.</li>
<li>מדינות אחרות, כמו אנדורה, אוסטריה ובלגיה, שוקלות לאמץ חלקים ספציפיים מהספקטרום, בעוד שמדינות כמו מצרים, עומאן ותוניסיה עדיין מעריכות את האפשרויות שלהן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשאלה האם יש לרשום את תחום ה-6 ג&#39;יגה-הרץ לשימוש ב-5G על ידי חברות התקשורת או להשאירו ללא רישוי לשימוש ב-Wi-Fi, עם השלכות משמעותיות על הקצאת הספקטרום. תחום ה-6 ג&#39;יגה-הרץ נתפס כפתרון לעומס בתחומי ה-Wi-Fi הקיימים, אך ישנה היסוס להקצות יותר רוחב פס ל-ISM (תעשייתי, מדעי ורפואי). הדיונים כוללים גם את ההיבטים הטכניים של Wi-Fi 7, כגון זמינות חומרה ותאימות, המדגישים את ההשפעה הרחבה יותר על פיתוח טכנולוגיות אלחוטיות עתידיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">מטבע לא חתוך</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בעבר נעשה שימוש לרעה בגיליונות שטרות לא חתוכים על ידי חיתוכם לחלקים לא ממורכזים ומכירתם כהערות שגיאה, מה שהניע את האוצר להפוך את המספרים הסידוריים למוכרים כדי למנוע זאת.</li>
<li>עבור שטרות של 1 דולר, מספרי הסידורי על גליונות לא חתוכים מתחילים ב-99, מה שמאפשר לאספנים לאמת את האותנטיות כאשר הם רוכשים &quot;שגיאות דולר חתוכות בצורה לא נכונה&quot;.</li>
<li>המטבעה האמריקאית מוכרת גיליונות שטרות לא חתוכים במחיר פרמיה, והם פופולריים בקרב אספנים בשל הייחודיות שלהם, ולעיתים ממוסגרים או ניתנים כמתנות, למרות שהם מהווים הילך חוקי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">התפתחות עורך קוד מבני</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט מתאר את הפיתוח של עורך מבני לשפת התכנות eyg, שמתייחס לקוד כעץ מובנה כדי למנוע שגיאות תחביר ולשפר את הבנת הקוד.</li>
<li>בהתחלה נבנה עם Gleam ו-Svelte, העורך משתמש כעת ב-Gleam ו-Lustre, עם גרסה טרמינלית ב-Go, והתפתח לפשט את עץ התחביר המופשט (AST) לניווט טוב יותר.</li>
<li>הגרסה האחרונה כוללת ממשק משתמש מבוסס תפריט ואייקונים, המשפר את השימושיות בכל המכשירים, ומעודדת משוב משתמשים לשיפור חוויית הקידוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בעורכי קוד מבניים, אשר רואים את הקוד כעץ מובנה, ומציעים יתרונות פוטנציאליים כמו ביטול שגיאות תחביר ושיפור המידע על סוגים.</li>
<li>אתגרים עבור עורכים מבניים כוללים תאימות עם כלים קיימים כמו Git וניהול מצבים של קוד לא תקין במהלך העריכה.</li>
<li>יש עניין כיצד עורכים מבניים יכולים לשפר את הנגישות והיעילות של תכנות, במיוחד בסביבות לא מסורתיות כמו מכשירים ניידים, אם כי עדיין קיימות חששות לגבי המעשיות והאינטגרציה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="דום, חוויית הגלריה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%93%D7%95%D7%9D%2C%20%D7%97%D7%95%D7%95%D7%99%D7%99%D7%AA%20%D7%94%D7%92%D7%9C%D7%A8%D7%99%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%206%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">חוקרים מעצבים טכנולוגיה לבישה שיכולה לחוש ברמות הגלוקוז בצורה מדויקת יותר</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת ווטרלו יצרו מכשיר לביש המשתמש בטכנולוגיית רדאר כדי לנטר את רמות הגלוקוז באופן לא פולשני, ובכך מבטלים את הצורך במחטים.</li>
<li>המכשיר, בהובלת ד&quot;ר ג&#39;ורג&#39; שייקר, משלב שבב רדאר, מטה-משטח לשיפור דיוק האותות ואלגוריתמים של בינה מלאכותית לקריאות גלוקוז מדויקות.</li>
<li>כיום מופעל באמצעות USB, המכשיר שואף להפוך לפעול על סוללות לשיפור הניידות וייתכן שבעתיד ינטר מדדי בריאות נוספים, כאשר מאמצים נעשים למסחר את הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקרים פיתחו טכנולוגיה לבישה לניטור גלוקוז שאינה פולשנית, המציעה חלופה לדקירת אצבע ולמוניטורים רציפים של גלוקוז (CGMs).</li>
<li>הטכנולוגיה שואפת לספק קריאות גלוקוז מדויקות ללא מגע ישיר עם זרם הדם, מה שיכול להיות משמעותי ליישומים קליניים.</li>
<li>בעוד שזה מבטיח, יש ספקות לגבי הדיוק שלו בהשוואה למכשירי מדידת סוכר רציפים קיימים, ויש צורך בנתונים נוספים וניסויים קליניים כדי לאשר את יעילותו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">היום שבו לימדתי את הבינה המלאכותית לקרוא קוד כמו מפתח בכיר</a></h2>
<ul>
<li>הבינה המלאכותית התמודדה בתחילה עם ניתוח בסיסי קוד של React, כשהיא ניגשת אליהם כמו מפתח מתחיל. - על ידי חיקוי אסטרטגיות של מפתחים בכירים, כמו התמקדות בקבצים מרכזיים וקיבוץ שינויים לפי תכונה, השתפר ניתוח הקוד של הבינה המלאכותית באופן משמעותי. - המיקוד הוא בשיפור הבנת הקוד ולא ביצירתו, עם תוכניות עתידיות לזהות חוב טכני ולהבין את מוסכמות הצוות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את האתגרים שבאימון בינה מלאכותית לקרוא ולנתח קוד ברמת מיומנות של מפתח בכיר, ומציין את הקושי בהשגת תוצאות עקביות ומדויקות.</li>
<li>זה מדגיש את החשיבות של מתן הקשר ומבנה קלטים לשיפור ביצועי הבינה המלאכותית בניתוח קוד, תוך הכרה בספקנות לגבי היכולות הנוכחיות של הבינה המלאכותית.</li>
<li>הדיון מדגיש את הצורך בניסויים והערכות נוספים כדי לאמת את ביצועי הבינה המלאכותית ושוקל את ההשלכות הרחבות יותר וההתקדמויות הפוטנציאליות של הבינה המלאכותית בפיתוח תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">טרדות דפי אינטרנט שאני לא מטיל עליך כאן</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר נמנע משימוש בתכונות אינטרנט מסוימות כמו סרגלים דביקים, SSL/TLS כפוי, חלונות קופצים ומעקב מיותר כדי לשפר את חוויית המשתמש.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך לגבי הצורך ב-HTTPS לצורך אבטחה לעומת בעיות התאימות שלו עם דפדפנים ישנים יותר.</li>
<li>הדיון מדגיש את האתגר שבאיזון בין חוויית המשתמש לבין שיטות עבודה מודרניות ברשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">איך עובד מעבר NAT (2020)</a></h2>
<ul>
<li>מעקף NAT מאפשר חיבורים ישירים בין מכשירים למרות נוכחותם של מתרגמי כתובות רשת (NATs) וחומות אש, באמצעות פרוטוקולים מבוססי UDP ושליטה ישירה בשקע.</li>
<li>טכניקות כמו STUN (Session Traversal Utilities for NAT) מסייעות בגילוי כתובות IP ציבוריות, בעוד שממסרים כמו TURN (Traversal Using Relays around NAT) או DERP של Tailscale משמשים עבור NATs מאתגרים יותר.</li>
<li>הפרוטוקול ICE (Interactive Connectivity Establishment) מייעל את נתיבי החיבור על ידי הערכת כל האפשרויות האפשריות ובחירת האפשרות היעילה ביותר, ומבטיח מעבר NAT חזק עם הצפנה ואימות מקצה לקצה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר חוקר את נושא ה-NAT (תרגום כתובות רשת) תוך הדגשת ההבדלים בין חירור חורים ב-TCP (פרוטוקול בקרת שידור) לבין UDP (פרוטוקול דיאגרמת משתמש), ומציין את המורכבות הגבוהה במעט של TCP.</li>
<li>זה מאתגר את התפיסה של NAT כתכונת אבטחה ודן בשיטת Tailscale למעבר NAT, ומעלה חששות לגבי הסתמכות בלעדית על ACLs (רשימות בקרת גישה) תוכנתיות לצורך אבטחה.</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של נקודות קצה מאובטחות ומבקר את המגבלות של אסטרטגיות אבטחת רשת קונבנציונליות בהקשר של מעבר NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">גותן: מדפסת עיתונים זעירה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוטן הוא פרויקט להדפסת עיתונים בקנה מידה קטן שנועד למזער את זמן המסך על ידי אספקת חדשות בצורה מודפסת. - הדיונים סביב הפרויקט כוללים חששות לגבי תכולת ה-BPA בנייר תרמי והצעות לשימוש באלטרנטיבות ללא BPA או בטכנולוגיות הדפסה שונות כמו מדפסות השפעה או נקודה-מטריצה. - נערכות השוואות למדפסת הקטנה שהופסקה, עם המלצות לשיפור הידידותיות למפתחים ואפשרויות ההתאמה האישית של גוטן, לצד שיקולים של השפעות סביבתיות ובריאותיות של נייר תרמי.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חוקרים מעצבים טכנולוגיה לבישה שיכולה לחוש ברמות הגלוקוז בצורה מדויקת יותר" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%95%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%9E%D7%A2%D7%A6%D7%91%D7%99%D7%9D%20%D7%98%D7%9B%D7%A0%D7%95%D7%9C%D7%95%D7%92%D7%99%D7%94%20%D7%9C%D7%91%D7%99%D7%A9%D7%94%20%D7%A9%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9C%D7%94%20%D7%9C%D7%97%D7%95%D7%A9%20%D7%91%D7%A8%D7%9E%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%92%D7%9C%D7%95%D7%A7%D7%95%D7%96%20%D7%91%D7%A6%D7%95%D7%A8%D7%94%20%D7%9E%D7%93%D7%95%D7%99%D7%A7%D7%AA%20%D7%99%D7%95%D7%AA%D7%A8&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%205%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">וולוו 1993 עם נהיגה עצמית באמצעות Open Pilot</a></h2>
<ul>
<li>קבוצת חברים השתתפה במהדורת החורף של מרוץ קרבג&#39; 2025, ראלי בן 6 ימים דרך שבדיה אל המעגל הארקטי וחזרה להלסינקי, הדורש מכוניות בנות לפחות 20 שנה וששוויין יהיה מתחת ל-1000 אירו.</li>
<li>הם הפכו את ה-Volvo 940 Estate משנת 1993 לרכב אוטונומי באמצעות openpilot מ-comma.ai, תוך שילוב רכיבים מודרניים כמו הגה כוח חשמלי, iBooster של Bosch וחיישן רדאר של טסלה.</li>
<li>עדכונים עתידיים יכללו פרטים על חיווט, יחידת בקרת מנוע (ECU) מותאמת אישית, ותוכניות לפתוח את הקוד לקוד פתוח, תוך הדגשת הגישה החדשנית של הפרויקט לשדרוג רכבים ישנים בטכנולוגיה אוטונומית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ולוו 940 משנת 1993 הותאם עם OpenPilot, טכנולוגיית נהיגה עצמית, המדגישה את המפגש בין עיצוב רכב קלאסי לטכנולוגיה מודרנית.</li>
<li>הפרויקט התמודד עם אתגרים, כולל עדכון מערכות הבלמים וההיגוי, שהעלו חששות משפטיים ובטיחותיים, במיוחד עם שינויים עצמאיים כמו ריתוך עמוד ההיגוי.</li>
<li>הדיון התרחב לתקנות רכב באירופה, הירידה בפופולריות של מכוניות הוט רוד בארה&quot;ב, והבדלים תרבותיים בחופש לשינוי רכבים, כאשר הפרויקט נחשב למאמץ עשה זאת בעצמך מעורר השראה למרות חששות בטיחותיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: אלגוריתם רינדור שטח בפחות מ-20 שורות קוד (2020)</a></h2>
<ul>
<li>משחק Comanche של NovaLogic משנת 1992 השתמש במנוע Voxel Space, טכניקת רינדור 2.5D המבוססת על הקרנת קרניים, כדי ליצור שטחים מפורטים עם הצללה וצללים.</li>
<li>המנוע Voxel Space השתמש במפות גובה וצבע ובאלגוריתם רינדור פשוט, שצייר קווים אנכיים מאחור לקדימה, שניתן היה לאופטימיזציה לביצועים.</li>
<li>הקוד של המנוע זמין תחת רישיון MIT, אך ייתכן שהטכנולוגיה עדיין מוגנת בפטנט באזורים מסוימים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace הוא אלגוריתם לרינדור שטח הידוע בפשטותו, הדורש פחות מ-20 שורות קוד, ומעורר נוסטלגיה לפיתוח משחקים חדשני בתקופות בהן החומרה הייתה מוגבלת.</li>
<li>משחקי AAA מודרניים מתמקדים באופטימיזציות מורכבות ובמגמות שוק, לעיתים על חשבון המקוריות, בעוד שמשחקים עצמאיים ופלטפורמות כמו PICO-8 מספקים חופש יצירתי רב יותר.</li>
<li>על אף ההתקדמות הטכנולוגית, ישנם מפתחים ושחקנים שמרגישים כי ה&#39;קסם&#39; של משחקים ישנים חסר, אם כי פרויקטים חדשניים כמו רינדור ווקסל ממשיכים לעורר יצירתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">איך לצייר קו מתאר במשחק וידאו</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן בחמש טכניקות ליצירת קווי מתאר ב-Unity, פלטפורמת פיתוח משחקים פופולרית, ומדגיש את השימוש בהן במשחקים כמו Sable ו-The Last of Us. - הטכניקות כוללות אפקטים של שפה, שחול קודקודים, טשטוש באפר, אלגוריתם קפיצת הצפה, וזיהוי קצוות, כל אחת עם יתרונות ייחודיים ופשרות מבחינת ביצועים ואיכות חזותית. - המאמר מספק תובנות על איזון בין השיטות הללו להשגת אסתטיקה אופטימלית במשחק ותמיכה במשחקיות, עם משאבים נוספים וקרדיטים לדגמים תלת-ממדיים כלולים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר חוקר טכניקות מתקדמות ליצירת קווי מתאר במשחקי וידאו, תוך הדגשת היעילות של אלגוריתם Jump Flood (JFA) ושדות מרחק חתומים (SDFs) על פני שיטות מסורתיות. - הוא מתעמק בגרפיקה תלת-ממדית בסגנון, דן בטכניקות רינדור ובשימוש הפוטנציאלי ברשתות נוירונים לתאורה ולעיצוב. - התורמים מספקים תובנות על ההתפתחות ההיסטורית של הצללה בסגנון סל במשחקים, כמו Jet Set Radio, ומדגישים את המפגש המתפתח בין טכנולוגיה לאמנות בגרפיקה תלת-ממדית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">אני עוזב את הוושינגטון פוסט</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר עוזב את הוושינגטון פוסט בשל כישלונו להסתגל לנוף המדיה המשתנה ולגישתו להצגת נושאים, שלדעתם אינה יעילה עבור נושאים קריטיים כמו דמוקרטיה.</li>
<li>מדיה מסורתית, במיוחד עיתונים מקומיים, נאבקים כלכלית, מה שמוביל לדיווח מוטה ולירידה באמון הציבור, בעוד שמדיה חברתית אינה יכולה להחליף את העבודה הקפדנית של עיתונאות.</li>
<li>עולות חששות לגבי השפעתם של אנשים עשירים, כמו ג&#39;ף בזוס, על כלי תקשורת, והשפעתם של אינטרסים תאגידיים על תפקיד התקשורת בהחזקת הכוח באחריות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">פרפלקסיטי קיבלה פרסומות</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרפלקסיטי הציגה פרסומות, מה שהוביל לדיונים על הבלתי נמנע של פרסומות בשירותים מקוונים בשל חוסר הרצון של הצרכנים לשלם עבור חוויות ללא פרסומות. - ישנם משתמשים שמוצאים את הפרסומות פולשניות ומעדיפים שירותים מבוססי מנוי כמו קאגי, שמציעים חיפוש ללא פרסומות, בעוד אחרים ממשיכים לבחור באפשרויות חינמיות הנתמכות בפרסומות. - מצב זה מדגיש את הדיון המתמשך בין מודלים הנתמכים בפרסומות לבין מודלים מבוססי מנוי בשירותים דיגיטליים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="וולוו 1993 עם נהיגה עצמית באמצעות Open Pilot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%95%D7%95%D7%9C%D7%95%D7%95%201993%20%D7%A2%D7%9D%20%D7%A0%D7%94%D7%99%D7%92%D7%94%20%D7%A2%D7%A6%D7%9E%D7%99%D7%AA%20%D7%91%D7%90%D7%9E%D7%A6%D7%A2%D7%95%D7%AA%20Open%20Pilot&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%204%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">אני עשיר ואין לי מושג מה לעשות</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן במאבק הנפוץ של מציאת מטרה לאחר השגת הצלחה כלכלית, מה שיכול להוביל לתחושות של אכזבה ובידוד. - הוא מציע כי ניתן למצוא סיפוק בפיתוח אחרים, בבניית קשרים או ברדיפה אחר תחומי עניין חדשים, תוך הדגשת החשיבות של מטרה מעבר לעושר כלכלי. - הדיון גם מדגיש את האתגרים של שמירה על מערכות יחסים כאשר עושר יוצר פער חברתי, ומדגיש את הצורך בפעילויות משמעותיות ובקשרים כדי לטפח תחושת שייכות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">גרסה קריטית של אבטחה ל-iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>גרסה 3.5.11 של iTerm2, ששוחררה ב-2 בינואר 2025, מטפלת בפגיעות אבטחה קריטית הקשורה לתכונת האינטגרציה של SSH בגרסאות קודמות. - הבאג כלל רישום קלט/פלט לקובץ במארח המרוחק, שיכול היה להיות נגיש לאחרים, והשפיע על משתמשי גרסאות 3.5.6 עד 3.5.10 וגרסאות בטא מסוימות. - מומלץ למשתמשים לעדכן לגרסה 3.5.11 מיד, למחוק את הקובץ /tmp/framer.txt, ולאמת את העדכון באמצעות ה-SHA-256 והחתימה של PGP שסופקו לצורך הבטחת אבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 שחררה עדכון אבטחה קריטי לטיפול בבאג באינטגרציית SSH שלה, אשר רשם קלט ופלט לקובץ במארח המרוחק, דבר שיכול היה לחשוף נתונים למשתמשים אחרים.</li>
<li>הבעיה נגרמה עקב הפעלת רישום מפורט בטעות בסביבת הייצור, מה שהוביל לדיונים על חשיבותם של ווים לפני התחייבות ואמצעי הגנה למניעת שגיאות דומות.</li>
<li>התקרית עוררה דיון על מעבר לחלופות כמו Ghostty או Terminal.app, תוך הדגשת האיזון בין תוכנה עשירה בתכונות לבין סיכוני אבטחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">האם מודלים לשוניים גדולים יכולים לכתוב קוד טוב יותר אם ממשיכים לבקש מהם לכתוב קוד טוב יותר?</a></h2>
<ul>
<li>בנובמבר 2023, טרנד ממים כלל משתמשים שביקשו מ-ChatGPT לשפר תמונות באופן איטרטיבי, ולאחר מכן יישמו זאת על קוד באמצעות Claude 3.5 Sonnet לשיפור תוכנית Python. - ניסיונות ראשוניים עם הנחיות מעורפלות כמו &quot;כתוב קוד טוב יותר&quot; הראו שיפורים מסוימים, אך הנדסת הנחיות מובנית עם מטרות אופטימיזציה ספציפיות הובילה לשיפורי ביצועים משמעותיים. - הניסוי הדגיש את חשיבות הפיקוח האנושי, שכן בעוד שמודלים של שפה גדולה (LLMs) יכולים להציע רעיונות חדשניים, הם עשויים גם להכניס באגים עדינים במהלך אופטימיזציית הקוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודלים לשפה גדולה (LLMs) לעיתים קרובות מייצרים קוד בסיסי בשל האימון שלהם על מספר רב של מדריכים, מה שעלול להוביל להחמצת אופטימיזציות פשוטות שיכולות לשפר את ביצועי הקוד. - תהליך של הנחיה חוזרת ל-LLMs לשיפור הקוד יכול להניב תוצאות טובות יותר, אך תהליך זה עשוי להיות זמן רב כמו כתיבת קוד ידנית. - הדיון מדגיש את המגבלות של LLMs בהבנת אופטימיזציות מורכבות ומבליט את החשיבות של מתן הקשר והוראות ספציפיות לשיפור איכות הקוד.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 ב-SQL טהור</a></h2>
<ul>
<li>תומאס נוימן שיתף את חוויותיו בפתרון אתגרי Advent of Code 2024 באמצעות SQL טהור, והדגיש זאת כתרגיל בגישות חלופיות לפתרון בעיות. - נוימן השלים בהצלחה את כל האתגרים, אם כי ציין את המגבלות של SQL בטיפול באלגוריתמים מורכבים ועדכוני מצב, והציע שיפורים פוטנציאליים ליעילות של SQL. - הפוסט בבלוג כולל פתרון SQL מפורט לאתגר אחד ודן באפשרות לשפר את SQL כדי לתמוך טוב יותר בביצוע אלגוריתמים מורכבים ישירות בתוך מסדי נתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עידן הקוד 2024 ב-SQL טהור מדגיש את יכולתה של SQL להתמודד עם אתגרים מורכבים, מעורר עניין בביצועיה ובמבנה הלוגי שלה.</li>
<li>הדיון חושף חוויות מגוונות עם SQL, החל מאופטימיזציה של פרוצדורות מאוחסנות ועד לשימוש בהן ללוגיקה עסקית, ומציג הן את החוזקות והן את האתגרים שלה.</li>
<li>השיחה גם חוקרת את הפוטנציאל של שפות דמויות SQL ואת האיזון בין לוגיקת בסיסי נתונים לקוד יישום, ומשקפת דעות מגוונות על תפקידו של SQL בפיתוח תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">בית המשפט לערעורים של ארה&quot;ב מבטל את כללי ניטרליות הרשת של ה-FCC</a></h2>
<ul>
<li>בית משפט לערעורים בארצות הברית ביטל את כללי הנייטרליות ברשת של ה-FCC, אשר חייבו טיפול שווה בתעבורת אינטרנט על ידי ספקי פס רחב, בטענה שה-FCC חרג מסמכותו החוקית.</li>
<li>ההחלטה מתייחסת לפסיקת בית המשפט העליון שמגבילה את סמכויות הסוכנויות הרגולטוריות, ומשפיעה על יכולתה של ה-FCC לאכוף ניטרליות רשת.</li>
<li>יו&quot;ר ה-FCC, ג&#39;סיקה רוזנוורסל, קראה לקונגרס לחוקק את נייטרליות הרשת, בעוד שהנציב ברנדן קאר תמך בהחלטת בית המשפט כבדיקה על התפשטות רגולטורית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בית משפט לערעורים בארה&quot;ב ביטל את כללי הנייטרליות ברשת של ה-FCC, בטענה לחוסר סמכות חוקית מספקת תחת החוק הנוכחי. - ההחלטה מגיעה בעקבות ביטול דוקטרינת Chevron על ידי בית המשפט העליון, שאפשרה לסוכנויות כמו ה-FCC לפרש חוקים באופן רחב. - בית המשפט סיווג את ספקי הפס הרחב כמציעים &quot;שירות מידע&quot; ולא &quot;שירות תקשורת&quot;, ובכך הגביל את סמכות הרגולציה של ה-FCC וסיים את כללי הנייטרליות ברשת הפדרליים, מה שעשוי לאפשר לספקי אינטרנט להאט או להעדיף תעבורת אינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">תהיה בעל נכס ולא שוכר באינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של בעלות על המרחב הדיגיטלי שלך במקום להסתמך רק על פלטפורמות אינטרנט גדולות, שלעיתים קרובות מעדיפות את הצמיחה שלהן על פני האינטרסים של המשתמשים. - אסטרטגיות לשמירה על שליטה בנוכחותך המקוונת כוללות בעלות על דומיין, גיוון תוכן על פני מספר פלטפורמות, ובניית קשרים ישירים עם קהלים דרך רשימות דוא&quot;ל. - על ידי יצירת נכס אינטרנטי משלך, אתה מבטיח גמישות ועמידות במאמצים הדיגיטליים שלך, ומפחית את התלות בכל רשת בודדת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של בעלות על הנוכחות הדיגיטלית של האדם במקום להסתמך על פלטפורמות מדיה חברתית, תוך התייחסות לחששות לגבי ניצול תוכן שנוצר על ידי משתמשים על ידי בינה מלאכותית. - הוא חוקר את המורכבויות של זכויות יוצרים, אתיקה של בינה מלאכותית, ואת החשיבות של אתר אישי או דומיין לשליטה טובה יותר על נתונים מקוונים. - השיחה גם שוקלת את המעשיות והמגבלות של אירוח עצמי, בהתחשב בתלות בשירותים חיצוניים כמו רושמי דומיינים וספקי אירוח, ותומכת ביותר עצמאות בניהול הנוכחות המקוונת של האדם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll הוא מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים, המדגיש מרחבים דיגיטליים מחוץ לחברות הטכנולוגיה הגדולות, ומתוחזק ב-GitHub על ידי דן דלימרסקי. - משתמשים יכולים לתרום ל-BlogScroll דרך GitHub או על ידי שליחת דוא&quot;ל ליוצר, ועדכונים זמינים דרך עדכון RSS. - המדריך כולל קטגוריות שונות כמו עיצוב וחוויית משתמש, אישי, הפקת תמונות ווידאו, וטכנולוגיה, ומציג תרומות של אנשים רבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll הוא מדריך פתוח לאתרים אישיים ובלוגים, המתמקד בשיתוף גנים דיגיטליים, אשר נחשבים על ידי חלק מהמשתמשים כאתרים אישיים.</li>
<li>מתארח ב-GitHub, BlogScroll עורר דיונים על אופיו כ&quot;גן סגור&quot;, עם הצעות לייצוא OPML ושיפורים בסקלביליות.</li>
<li>הפרויקט מעודד הגשות להרחבת הרשימה שלו, מה שמשקף עניין מחודש במרחבים אישיים ברשת ואת האתגרים שבשמירה על תוכן עצמאי ומטופח באינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">האנומליה של אלדר לייק SHLX</a></h2>
<ul>
<li>הרולד אפטרוט גילה כי ההוראה SHLX במעבדי Alder Lake של אינטל מציגה &quot;השהיה בינונית&quot; של 3 מחזורים, דבר שאינו אופייני לפעולות הזזה שמאלה שלרוב לוקחות מחזור אחד. - בעיית ההשהיה הזו ייחודית לליבות הביצועים של Alder Lake ואינה משפיעה על ליבות היעילות, בניגוד לטענות אינטל על השהיה של מחזור אחד. - ההשהיה משתנה בהתאם לאתחול רישום ספירת ההזזה, כאשר הוראות 32 סיביות או הוראות 64 סיביות ללא ערכים מיידיים משיגות השהיה של מחזור אחד, בעוד שהוראות 64 סיביות עם ערכים מיידיים גורמות להשהיה של 3 מחזורים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האנומליה של Alder Lake SHLX היא בעיית ביצועים שבה הוראות ספציפיות, כמו <code>mov rcx, 1</code>, גורמות להוראת <code>SHLX</code> להתבצע לאט יותר, ככל הנראה בשל אופן הטיפול של ממפה הרגיסטרים במספרים מיידיים קטנים.</li>
<li>אנומליה זו יכולה להוביל להאטה פי 3 וקשה לשחזר אותה מכיוון שמעברי הקשר עשויים לאפס את מצב הרישום, מה שמאיץ את הקוד באופן בלתי מכוון.</li>
<li>הבעיה התגלתה לאחרונה ומשפיעה בעיקר על ספירת ההזזות, ומשפיעה על הוראות כמו <code>SHL</code>, אך לא על אחרות כמו <code>ANDN</code>, והיא בדרך כלל לא נלקחת בחשבון על ידי מהדרים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="אני עשיר ואין לי מושג מה לעשות" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%A0%D7%99%20%D7%A2%D7%A9%D7%99%D7%A8%20%D7%95%D7%90%D7%99%D7%9F%20%D7%9C%D7%99%20%D7%9E%D7%95%D7%A9%D7%92%20%D7%9E%D7%94%20%D7%9C%D7%A2%D7%A9%D7%95%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%203%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">נייר אחד שלי נדחה היום</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר של המתמטיקאי הנודע טרנס טאו נדחה, מה שממחיש שגם אקדמאים בכירים נתקלים בדחייה, ומעורר דיון רחב יותר על שכיחות דחיית מאמרים באקדמיה. - הדיון הדגיש בעיות בתהליך הביקורת העמיתים, כולל הטיות והלחץ לפרסם בתדירות גבוהה, כאשר רבים שיתפו חוויות אישיות של דחייה. - הצעות לשיפור כללו חקירת מערכות הערכה ופרסום חלופיות, כמו ביקורות פתוחות ממוקדות אינטרנט, תוך הכרה בכך שדחייה היא חלק סטנדרטי מהמסע האקדמי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: הנדסה לאחור אוטומטית של REST APIs</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger הוא כלי שממיר לכידות של mitmproxy למפרטים של OpenAPI 3.0, ומקל על הנדסה לאחור של REST APIs על ידי לכידת תעבורת יישומים. - הכלי תומך כעת בקבצי HTTP Archive (HAR) מכלי המפתחים של דפדפנים, מה שמרחיב את השימושיות שלו עבור מפתחים. - ניתן להתקין אותו באמצעות Python3 ו-pip או Docker, והפרויקט משתמש בכלים כמו poetry, pre-commit, ו-pytest לפיתוח, עם רישיון MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger הוא כלי שנועד להנדסה לאחור של ממשקי API מסוג REST על ידי ניתוח תעבורה שנלכדה עם mitmproxy, כלי פופולרי ליירוט תעבורת HTTP/HTTPS.</li>
<li>משתמשים הצליחו להשתמש בו לשחזור שרתים פרטיים למשחקים ולהנדסה לאחור של ממשקי API עבור יישומי אנדרואיד, מה שמדגיש את יעילותו בזיהוי נקודות קצה של API.</li>
<li>הכלי מועיל במיוחד לעבודה עם מערכות ישנות או APIs ללא תיעוד, אם כי הוא עשוי להתמודד עם אתגרים עם APIs לא סטנדרטיים וכולל דיונים על שיטות להגן על APIs מפני הנדסה לאחור, כמו CAPTCHAs והצמדת תעודות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">ה-GPU, ולא ה-TPM, הוא השורש של DRM בחומרה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הליבה של ניהול זכויות דיגיטלי (DRM) בחומרה קשורה למעבדי גרפיקה (GPUs) ולא למודולי פלטפורמה מאובטחים (TPMs), כאשר DRM של מדיה מקושר כיום לספקי GPU.</li>
<li>ייתכן שהמטרה ארוכת הטווח של DRM היא להפעיל שליטה מוחלטת על מכשירים, דבר שעשוי להשפיע על תוכנות כמו חוסמי פרסומות, ומעלה חששות לגבי עתיד המחשוב האישי.</li>
<li>הקרן לתוכנה חופשית (FSF) עשויה להיות מוטעית במיקוד שלה ב-TPMs, שכן יצרני GPU כבר שילבו טכנולוגיית DRM, מה שמדגיש את הצורך בהתערבות חקיקתית להגנה על זכויות המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">זספר: חלופה מודרנית ויעילה ל-JupyterLab, בנויה ב-Go</a></h2>
<ul>
<li>זספר הוא סביבת פיתוח משולבת (IDE) בעלת ביצועים גבוהים בהשראת Jupyter, המותאמת לביצוע מקבילי מסיבי ושימוש מינימלי בזיכרון. - היא נבנתה בשפת התכנות Go לשיפור הביצועים והביצוע המקבילי, ומציעה גרסאות גם של אפליקציית Electron וגם של אפליקציית רשת, והיא קוד פתוח תחת רישיון AGPL-3.0. - זספר תומכת ביישומי נתונים בסגנון REPL (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) ושואפת להתרחב מעבר ל-Jupyter Notebooks כדי לתמוך ביישומי נתונים מותאמים אישית, עם תמיכה מלאה ב-Mac ותמיכה מוגבלת ב-Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זספר הוא חלופה חדשה ל-JupyterLab, שפותחה בשפת התכנות Go, ומבטיחה יעילות מוגברת עם שימוש מופחת בזיכרון RAM ובמעבד.</li>
<li>זה מנצל את הקורוטינות של Go לניהול ליבה משופר, בניגוד לגישה מבוססת פייתון של JupyterLab, ושואף להתמודד עם בעיות כמו ניהול ליבה והתקנת חבילות.</li>
<li>הפרויקט נמצא בשלבים מוקדמים, עם תמיכה מקהילת Jupyter, והוא פתוח למשוב ושיתוף פעולה, תוך הדגשת היתרונות של ממשקים מגוונים והאפשרות לשילוב עם כלים כמו Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">מסילות להכל</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 מותאם לפרויקטים קטנים ולמפתחים יחידים, ומציע מדריך מקיף &quot;התחלה עם Rails&quot; לבניית יישומים עם כל התכונות.</li>
<li>SQLite מוכן כעת לשימוש בייצור ב-Rails 8, מה שמפחית את התלות ב-PostgreSQL או Redis, וכולל תצורת אינטגרציה רציפה (CI) בסיסית עם 2000 דקות פעולה חינמיות ב-GitHub.</li>
<li>הגנרטור החדש לאימות והפריסה הפשוטה עם Kamal מקלים על כניסת משתמשים והגדרת אפליקציה חיה עם SSL, תוך קידום שיטות עבודה מומלצות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Rails הוא מסגרת פופולרית לפיתוח אפליקציות ווב, הידועה בפשטותה וביעילותה בהשוואה לערימות מודרניות אחרות כמו Spring Boot או Micronaut. - היא מועדפת לבניית אפליקציות ווב מלאות במהירות, עם תכונות משולבות כמו ActiveStorage ובדיקות מערכת, מה שהופך אותה לאידיאלית למפתחים בודדים וצוותים קטנים. - למרות הדיונים המתמשכים על הרלוונטיות שלה, Rails ממשיכה להתפתח עם עדכונים אחרונים, משפרת את יכולותיה ושומרת על משיכתה בקהילת הפיתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">לאן לעבוד אחרי גיל 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מסלולי קריירה לאחר גיל 40 יכולים להיות שונים באופן משמעותי, עם אפשרויות הכוללות הצטרפות לחברות B2B (עסק לעסק) בגודל בינוני, ייעוץ או שירותים מקצועיים.</li>
<li>יעדים אישיים, צרכים פיננסיים ותחומי עניין צריכים להנחות את ההחלטה, כאשר נטוורקינג וניסיון עבר משחקים תפקיד מכריע בגילוי הזדמנויות חדשות.</li>
<li>המסלול הקריירה האידיאלי הוא סובייקטיבי ומשתנה בהתאם להעדפות ולנסיבות האישיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">פריצת הדרך הארגונומית האהובה עליי למחשב</a></h2>
<ul>
<li>יעקב ווסמר מציג את &quot;הביפר&quot;, מכשיר עשה זאת בעצמך שנועד לעודד תנועה על ידי צפצוף אם מסך המחשב נשאר לא נעול זמן רב מדי. - הביפר מורכב מחומרה (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, מתג, זמזם פיאזו), קושחה (סקריפט Lua), ותוכנה שמנהלת את ההפעלה. - למרות פשטותו, המכשיר מקדם ביעילות תנועה סדירה, ויעקב מכיר בתמיכת אשתו בפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים הביעו תסכול מתוכנת RSIGuard החובה בעבודה, שמחייבת הפסקות עם תזמון קבוע והודעות קופצות מפריעות. - הדיון כלל טריקים ארגונומיים שונים, כמו שתיית מים להפסקות קבועות, שימוש בבגדים צמודים והסתמכות על תזכורות של Apple Watch. - הוצעו חלופות כמו AntiRSI, Workrave, פתרונות מותאמים אישית ושעונים חכמים כמו Bangle.js2 לניהול פציעות מאמץ חוזר (RSI) ולשיפור הארגונומיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">צוות מאחורי תוסף הדפדפן Honey גונב קוד GPL של UBlockOrigin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצוות של תוסף הדפדפן Honey מואשם בשימוש בקוד GPL (רישיון ציבורי כללי) מ-UBlockOrigin ללא ייחוס מתאים, מה שגרם למחלוקת.</li>
<li>משתמשי Reddit מביעים חששות לגבי פרקטיקות עסקיות מטעות, תוך הדגשת ההשפעה השלילית על לקוחות ועל תעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>הדיון מדגיש סוגיות רחבות יותר, כולל אתיקה תאגידית, השפעת הכסף בפוליטיקה ואתגרים בשמירה על יושרה עסקית, עם ספקנות לגבי עתידם של פרויקטים בקוד פתוח בשל ניצול פוטנציאלי על ידי חברות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">בלוגים נרקבים. וויקי מחכים</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט משווה בין האופי המתמשך של ויקי לבין האופי החולף של בלוגים, ומציע שעד שנת 2025, ויקי יהפכו לאישיים ומשמעותיים יותר.</li>
<li>ויקי מתוארים כדינמיים ומשקפים את המחשבות המתפתחות של הכותב, בעוד שבלוגים מושווים לחנויות סטטיות ונשכחות.</li>
<li>המחבר עובר מאתר מסורתי לפורמט ויקי, מה שמצביע על שינוי באופן שבו תוכן אישי מנוהל ומשותף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלוגים מציעים תמונת מצב ספציפית בזמן של מחשבות המחבר, ומאפשרים עדכונים דרך פוסטים חדשים, אך לעיתים קרובות חסרים חותמות זמן להקשר. - ויקי, כמו ויקיפדיה, יכולים להיאבק עם בהירות לגבי זמן העדכון והאמינות, מה שמוביל לפוטנציאל למידע מיושן. - גם לבלוגים וגם לויקי יש יתרונות ייחודיים ויכולים להתקיים יחד, תוך שהם משרתים מטרות שונות ביצירת תוכן ושיתוף ידע.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta רוצה יותר בוטים של בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם</a></h2>
<ul>
<li>Meta מתכוננת להשיק בוטים מבוססי בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם כדי למשוך משתמשים צעירים יותר ולנצל את השקעתה בטכנולוגיית בינה מלאכותית גנרטיבית. - בוטים אלה יהיו בעלי פרופילים וייצרו תוכן, ויפעלו בדומה לחשבונות רגילים ברשתות החברתיות, בעקבות רכישת SocialAI על ידי Meta. - יוזמה זו משקפת את האסטרטגיה הרחבה יותר של Meta לאוטומציה של אינטראקציות חברתיות ואצירת תוכן, בהתאם למגמות שנצפו באפליקציות כמו Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta מציגה יותר בוטים מבוססי בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם כדי להגביר את מעורבות המשתמשים על ידי סימולציה של אינטראקציות, מה שמשקף מגמה רחבה יותר בתעשייה של שימוש בבינה מלאכותית לשיפור חוויית המשתמש.</li>
<li>יש חששות לגבי האותנטיות של אינטראקציות, שכן תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית עשוי להאפיל על קשרים אנושיים אמיתיים בפלטפורמות אלו.</li>
<li>יש מבקרים שחוששים כי נוכחות מוגברת של בינה מלאכותית עלולה להוביל לחוויית מדיה חברתית פחות אותנטית, ובכך להרחיק משתמשים שמעריכים אינטראקציות אמיתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">25 שנות ההרפתקה שלי ב-AI ו-ML</a></h2>
<ul>
<li>אוסטין ז. הנלי, פרופסור חבר להוראה באוניברסיטת קרנגי מלון, משתף את מסעו בן 25 השנים בתחום הבינה המלאכותית (AI) ולמידת המכונה (ML), תוך הדגשת המעבר שלו מחוסר עניין ראשוני למעורבות פעילה דרך פרויקטים שונים.</li>
<li>מסלול הקריירה שלו כולל פיתוח משחקים פשוטים, לימוד בינה מלאכותית ורשתות עצביות, ויישום עצי החלטה ואשכולות במהלך הדוקטורט שלו לניתוח נתוני עורך קוד.</li>
<li>הנלי הצטרף לצוות סינתזת התוכניות של מיקרוסופט בשנת 2022, ועבד על פרויקטים של בינה מלאכותית, כולל כלים המבוססים על מודלים לשוניים גדולים (LLMs), וממשיך לחקור כלים של בינה מלאכותית באופן עצמאי תוך כדי הוראה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ישנה מגמה גוברת בתחומי הבינה המלאכותית (AI) ולמידת המכונה (ML) להשתמש בבינה מלאכותית גם כאשר פתרונות פשוטים יותר עשויים להיות יעילים יותר. - חלק מהמקצוענים מתנגדים למגמה זו, מדגישים את הצורך בגישות מעשיות ומטילים ספק בצורך בבינה מלאכותית בכל יישום. - הדיון מדגיש את חשיבות התקשורת בתוך צוותי ההנדסה כדי לאזן בין חדשנות למעשיות, תוך התחשבות גם בהשפעה החברתית של הבינה המלאכותית על תפקידים אנושיים מסורתיים ויצירתיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נייר אחד שלי נדחה היום" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%A8%20%D7%90%D7%97%D7%93%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%20%D7%A0%D7%93%D7%97%D7%94%20%D7%94%D7%99%D7%95%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%202%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">ראש השנה שמח 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA הוא פרויקט יצירתי הדורש מהמשתמשים לשחק ברמה של המשחק הקלאסי DOOM כבדיקת CAPTCHA, ומדגיש כישורים טכניים ונוסטלגיה. - המשתמשים מוצאים זאת מאתגר בשל היעדר שליטה מודרנית, מה שמוביל לתגובות מעורבות לגבי המעשיות והנגישות שלו. - הפרויקט, למרות היותו חדשני, מדגיש את חוסר שביעות הרצון המתמשך ממערכות CAPTCHA מסורתיות, למרות שנבנה בעזרת עוזר ה-AI של Vercel ושילוב משחק ידני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">עצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן ביישום ואופטימיזציה של עצי חיפוש סטטיים (עצי S+) לחיפוש מהיר משמעותית של נתונים ממוינים, תוך השגת מהירויות הגבוהות פי 40 מחיפוש בינארי מסורתי. - טכניקות אופטימיזציה כמו אצירה, קדם-טעינה ו-SIMD ידני (הוראה יחידה, נתונים מרובים) משמשות לשיפור תפוקת השאילתות. - המאמר גם חוקר פריסות עץ שונות, גדלי צמתים ואסטרטגיות ניהול זיכרון, עם דיון על עבודה עתידית כמו חיפוש עם הסתעפויות וחיפוש אינטרפולציה לשיפור נוסף של יעילות החיפוש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון זה מדגיש מעבר מ-C/C++ ל-Rust עבור תוכן אלגוריתמי, במיוחד בעצי חיפוש סטטיים, בשל היתרונות של Rust בבטיחות ובביצועים.</li>
<li>נרשמת עלייה בפופולריות של שפת התכנות Rust בתכנות ברמה נמוכה, כאשר חלק מהמשתמשים מעדיפים את C או פסאודו-קוד בשל הנגישות, בעוד אחרים מעריכים את התכונות המודרניות של Rust.</li>
<li>השיחה גם חוקרת את הפוטנציאל של שפת התכנות Zig ואת האתגרים הקשורים ללמידת שפות חדשות, תוך שהיא משקפת את הנוף המתפתח של שפות התכנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">ירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט</a></h2>
<ul>
<li>פוטנאם-אקסיומה הוא מדד שנועד להעריך מודלים של שפה גדולה (LLMs) על יכולת הנמקה מתמטית מתקדמת באמצעות בעיות מתחרות המתמטיקה של פוטנאם. - המדד כולל 236 בעיות מקוריות וגרסה עם 52 בעיות ששונו כדי למנוע זיהום נתונים. - המודל המוביל של OpenAI השיג דיוק של 41.95% על הבעיות המקוריות אך חווה ירידה משמעותית בביצועים של כ-30% על הבעיות ששונו, מה שמדגיש את האתגרים בהתאמה לשינויים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר חשף ירידה של 30% בדיוק של מודל o1-Preview בבעיות פוטנם כאשר הוכנסו שינויים קלים, מה שמצביע על אתגרים עבור מודלים של שפה גדולה (LLMs) עם שינויים קטנים. - הממצאים מעוררים את הדיון האם LLMs יכולים באמת להפעיל חשיבה או שהם בעיקר מסתמכים על התאמת תבניות ושינון, בדומה לטעויות אנושיות תחת לחץ. - למרות אתגרים אלו, מודלים כמו o1 ו-o3 ממשיכים להציג ביצועים טובים בבעיות מתמטיות מורכבות, אם כי היכולת שלהם להכליל עדיין נמצאת בבדיקה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">מאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית</a></h2>
<ul>
<li>הנוף של מסדי הנתונים בשנת 2024 חווה שינויים משמעותיים, כולל רכישות גדולות, שינויים ברישיונות ותחרות מתמשכת בין שחקנים מרכזיים כמו Redis, Elasticsearch, Databricks ו-Snowflake. - DuckDB זכתה לפופולריות עבור שאילתות אנליטיות, עם אינטגרציות ל-Postgres, בעוד שהשקות בולטות כללו את Amazon Aurora DSQL ו-Microsoft Garnet. - רכישות כמו Tabular על ידי Databricks ו-OrioleDB על ידי Supabase היו משמעותיות, ולמרות מכשולים כמו סגירת OtterTune, התעשייה נשארת דינמית עם פרויקטים ומימון חדשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מבקר את ה-API של Redis, כאשר יש הטוענים שהביקורת חסרה הבנה מעמיקה של העיצוב של Redis ושל מודל הנתונים הייחודי שלו.</li>
<li>Redis מוכר בזכות השימוש היעיל שלו ביישומים ספציפיים כמו לוחות מובילים ומערכות בזמן אמת, למרות ביקורות מסוימות על ה-API שלו.</li>
<li>השיחה גם חוקרת את הנוף הרחב יותר של מסדי הנתונים, כולל אתגרים עבור סטארטאפים, תפקידו של SQL, והתפתחות טכנולוגיות מסדי הנתונים, תוך הדגשת החשיבות של הבנת מערכות לפני ביקורת עליהן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">ספרים שאהבתי לקרוא ב-2024</a></h2>
<ul>
<li>הרשימה כוללת מגוון רחב של ספרים, כולל היסטוריים, פילוסופיים, מדעיים ונרטיבים אישיים, שכל אחד מהם מציע תובנות ייחודיות וחוויות מעשירות.</li>
<li>נקודות השיא כוללות את מכתביו של קיקרו לתובנות על החיים הרומיים, את עבודותיו של בן-ארי על לוגיקה במדעי המחשב ואימות תוכניות, ואת זיכרונותיו של סטיב מרטין על הצלחה קומית.</li>
<li>האוסף כולל גם חקירות פילוסופיות מאת פייר אדו וניטשה, טרגדיות יווניות מאת אייסכילוס, ויצירות ספרותיות מאת אורסולה לה גווין ורבינדרנת טאגור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">תארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תארנס טאו, מתמטיקאי בולט, שיתף חוויה של דחיית מאמר, והדגיש את התופעה השכיחה של דחיות באקדמיה. - סיפורו עורר דיונים על האופי השרירותי של ביקורות עמיתים והאתגרים העומדים בפני פרסום אקדמי. - השיחה הדגישה כי דחייה היא חלק נורמלי מהתהליך האקדמי, אפילו עבור חוקרים מובילים, והדגישה את החשיבות של שיתוף כישלונות כדי להתמודד עם תסמונת המתחזה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot הוא כלי חדש שנועד לפשט את האוטומציה של תהליכים עסקיים על ידי זיהוי אוטומטי של קשרי נתונים בין בקשות API ומתן ייצוג גרפי של הזרימה. - הוא מאפשר למשתמשים להקליט בקשות, להגדיר קלטים ופלטים, ולייצא את הזרימות הללו כקוד JavaScript, מה שהופך את התהליך ליעיל יותר מאשר הנדסה לאחור ידנית או שימוש בטכנולוגיות פחות אופטימליות כמו אוטומציה של תהליכים רובוטיים (RPA). - הכלי מבוסס על Electron וזמין לפלטפורמות Windows ו-Linux, עם מדריך זמין להנדסה לאחור של ה-API של USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot הוא כלי שמבצע הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים של HTTP, ומקל על אוטומציה של תהליכים עסקיים על ידי זיהוי קשרי נתונים בין בקשות. - הוא מציע תכונות כמו הקלטת בקשות, הגדרת קלטים ופלטים, וייצוא זרימות כקוד JavaScript, עם ייצוג גרפי של הזרימה. - זמין כרגע עבור Windows ו-Linux, API Parrot הוא חינמי, עם אפשרות לגרסת &quot;pro&quot; לעסקים, ותוכניות לשחרור גרסה ל-macOS בעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג&#39;יניה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-FBI חשף את מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה שלו בווירג&#39;יניה, מה שהוביל לדיון משפטי וציבורי משמעותי.</li>
<li>החשוד מואשם כרגע רק בהחזקת רובה קצר קנה, שכן החוקיות של כלי הנשק שלו נבדקת.</li>
<li>המקרה הצית דיונים על חוקי הנשק, התיקון השני לחוקה, והאיזון בין רגולציה ממשלתית לזכויות הפרט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">דז&#39;ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, אמולטור טרמינל חדש, הכיל פגיעות אבטחה דומה לאחת מ-2003, שאפשרה לתווי ASCII escape לבצע פקודות כמו פתיחת יישומים. - הבעיה הייתה בעייתית במיוחד עם Zsh ו-Bash במצב vi, אך Ghostty 1.0.1 פתר זאת על ידי השבתת התכונה כברירת מחדל. - למרות פגם האבטחה, Ghostty זוכה לשבחים על תכונותיו, והמתכנת טיפל בבעיה במהירות, סיפק תיקונים ופתרונות למשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בפגיעויות אבטחה של מסופים, במיוחד אלו הקשורות לרצפי בריחה, ובוחן דרכים להפחתת סיכונים אלו. - הצעות לשיפור אבטחת מסופים כוללות אימוץ מערכות הדומות לטבעות הגנה של מעבדים או קריאת המערכת pledge() של OpenBSD, המגבילות יכולות כדי למנוע ניצול לרעה. - המשתתפים מכירים באתגר של איזון בין אבטחה לפונקציונליות ביישומי מסוף ומביעים עניין בחקירה ושיתוף פעולה נוספים לשיפור שיטות האבטחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">מודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים</a></h2>
<ul>
<li>המאגר מציע מימושים עבור מודלים של מושגים גדולים (LCM), המשתמשים ב&#39;מושגים&#39; כייצוג סמנטי ברמה גבוהה יותר עבור מידול שפה.</li>
<li>LCM תומך ב-200 שפות טקסט ו-57 שפות דיבור באמצעות מרחב ההטמעה SONAR, ומאומן לחיזוי משפטים אוטו-רגרסיבי עם שיטות כמו רגרסיית MSE ויצירה מבוססת דיפוזיה.</li>
<li>המאגר מספק הוראות התקנה, הכנת נתונים, הנחיות לאימון, כיוונון עדין והערכה, ומשוחרר תחת רישיון MIT, תוך שימוש ב-fairseq2 עם אפשרויות התקנה של UV ו-pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודלים של מושגים גדולים מתמקדים בייצוג שפה במונחים של &quot;מושגים&quot; במקום בטוקנים בודדים, במטרה לשפר את חלוקת המשמעות והחיזוי.</li>
<li>גישה זו מציעה להשתמש בייצוגים ברמה גבוהה יותר כדי לחקות תכנון ותקשורת אנושיים, מה שעשוי להציע יתרונות על פני מודלים מסורתיים המבוססים על טוקנים.</li>
<li>הגישה מתמודדת עם מגבלות בארכיטקטורות של מודלים לשוניים גדולים (LLM) על ידי הדגשת מבנים היררכיים מפורשים כדי לשפר את החיקוי של תהליכי חשיבה אנושיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ראש השנה שמח 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A8%D7%90%D7%A9%20%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%94%20%D7%A9%D7%9E%D7%97%202025&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%201%20%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%90%D7%A8%202025%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
