<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv की प्रमुख विशेषता तात्कालिक वातावरण को आसान बनाना है।</a></h2>
<ul>
<li>Uv एक अनूठी विशेषता प्रदान करता है जो निर्भरता और पर्यावरण प्रबंधन को सरल बनाकर पायथन में तात्कालिक स्क्रिप्टिंग को आसान बनाता है। - उपयोगकर्ता एकल कमांड, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, का उपयोग करके स्क्रिप्ट चला सकते हैं बिना वैश्विक पर्यावरण को बदले। - इस उपयोग में आसानी और यादगारता के कारण uv पायथन पैकेज प्रबंधन के लिए एक आकर्षक विकल्प बन जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Uv एक पैकेज प्रबंधक है जो पाइथन निर्भरताओं और संस्करणों के प्रबंधन को सरल बनाता है, पारंपरिक उपकरणों जैसे कि pip, pyenv, और poetry की तुलना में फायदे प्रदान करता है। - इसमें इनलाइन स्क्रिप्ट निर्भरताएं, त्वरित वातावरण निर्माण, और पूर्व-संकलित पाइथन बाइनरी शामिल हैं, जो इसकी लोकप्रियता में योगदान करते हैं। - इसके वेंचर कैपिटल समर्थन और गैर-पाइथन सॉफ्टवेयर फाउंडेशन (PSF) बाइनरी पर निर्भरता के बारे में चिंताओं के बावजूद, उपयोगकर्ता इसके गति और उपयोगकर्ता-मित्रता को पाइथन परियोजना प्रबंधन के लिए महत्व देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">मैंने अपने सोशल मीडिया खातों को हटा दिया है।</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने अपने सोशल मीडिया खातों को हटा दिया क्योंकि उन्हें मेटा और ट्विटर जैसे प्लेटफार्मों के लाभ को नैतिक विचारों से ऊपर रखने की चिंता थी।</li>
<li>हाइलाइट किए गए मुद्दों में मार्क जुकरबर्ग का फैक्ट-चेकर्स को हटाने और ट्रंप के साथ सहयोग करने का निर्णय, और एलन मस्क की विवादास्पद कार्रवाइयाँ शामिल हैं, जो एक विषाक्त वातावरण में योगदान करती हैं।</li>
<li>लेखक मानसिक स्वास्थ्य पर सोशल मीडिया के नकारात्मक प्रभाव, विशेष रूप से किशोरों के लिए, पर जोर देते हैं और ब्लॉगिंग और नए प्लेटफार्मों जैसे विकल्पों का सावधानीपूर्वक अन्वेषण कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सोशल मीडिया खातों को हटाने से परिचितों से जीवन के अपडेट छूट सकते हैं, जो कनेक्शनों को बनाए रखने में प्लेटफ़ॉर्म की भूमिका को उजागर करता है।</li>
<li>जबकि कुछ लोग मानते हैं कि महत्वपूर्ण संबंध सीधे संचार के माध्यम से बने रहेंगे, सोशल मीडिया अक्सर सतही संबंधों को बढ़ावा देता है जो छोड़ने पर खो सकते हैं।</li>
<li>सोशल मीडिया छोड़ने का निर्णय व्यक्तिपरक होता है, जो व्यक्तिगत प्राथमिकताओं और विभिन्न प्रकार के संबंधों पर दिए गए महत्व से प्रभावित होता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">रूट एक्सेस का अधिकार</a></h2>
<ul>
<li>उपभोक्ताओं को उन उपकरणों पर कोई भी सॉफ़्टवेयर इंस्टॉल करने का अधिकार होना चाहिए जो वे स्वयं के होते हैं, लेकिन कंपनियां अक्सर बूटलोडर्स को लॉक कर देती हैं और रूट एक्सेस को प्रतिबंधित कर देती हैं, जिससे उपयोगकर्ता का नियंत्रण सीमित हो जाता है। - जबकि सुरक्षा एक वैध चिंता है, इन प्रतिबंधों को उपभोक्ता विरोधी और प्रतिस्पर्धा विरोधी के रूप में देखा जाता है, जो ई-कचरे में योगदान करते हैं और मरम्मत के विकल्पों को सीमित करते हैं। - समर्थक सुझाव देते हैं कि &quot;रूट एक्सेस का अधिकार&quot; को मरम्मत के अधिकार की चर्चाओं में शामिल किया जाना चाहिए, उन महत्वपूर्ण प्रणालियों के लिए अपवादों के साथ जहां जोखिम बहुत अधिक हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डिवाइसों में रूट एक्सेस पर बहस उपभोक्ता स्वतंत्रता और विक्रेता नियंत्रण के बीच के संघर्ष को उजागर करती है, जिसमें कई लोग स्वामित्व वाले उपकरणों पर किसी भी सॉफ़्टवेयर को स्थापित करने के अधिकार की वकालत करते हैं। - आलोचकों का तर्क है कि विक्रेता द्वारा लगाए गए प्रतिबंध उपभोक्ता नियंत्रण और गोपनीयता पर लाभ को प्राथमिकता देते हैं, जिससे उपयोगकर्ताओं की अपने उपकरणों को संशोधित करने की क्षमता सीमित हो जाती है। - यह चर्चा संपत्ति अधिकारों और अपने स्वयं के उपकरणों को प्रबंधित करने की स्वायत्तता के व्यापक विषयों तक फैली हुई है, जिसमें लॉक किए गए उपकरणों की सुरक्षा लाभों बनाम सूचित उपभोक्ता विकल्प पर भिन्न विचार हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">डूम (1993) एक पीडीएफ में</a></h2>
<ul>
<li>एक डेवलपर ने एक डूम स्रोत पोर्ट बनाया है जो एक पीडीएफ फाइल के भीतर संचालित होता है, जो एक समान टेट्रिस परियोजना से प्रेरित है। - इस परियोजना में C कोड को asm.js में संकलित करने के लिए एक पुराने संस्करण के Emscripten का उपयोग किया गया है, जिससे यह पीडीएफ के जावास्क्रिप्ट रनटाइम में चल सके। - इस कार्यान्वयन में 6-रंग मोनोक्रोम डिस्प्ले शामिल है और यह केवल क्रोमियम-आधारित ब्राउज़रों के साथ संगत है जो PDFium इंजन का उपयोग करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक डेवलपर ने एक डूम सोर्स पोर्ट बनाया है जो एक पीडीएफ फाइल के भीतर संचालित होता है, जो एक समान प्रोजेक्ट का अनुसरण करता है जिसने टेट्रिस को एक पीडीएफ में चलाया था। - यह प्रोजेक्ट C को asm.js में संकलित करने के लिए Emscripten का उपयोग करता है, जिससे यह पीडीएफ के सीमित जावास्क्रिप्ट रनटाइम में चल सकता है, और मूल डूम सोर्स के doomgeneric फोर्क का उपयोग करता है। - इस नवाचार ने पीडीएफ के भीतर कोड निष्पादन की संभावनाओं और सुरक्षा प्रभावों के बारे में चर्चाओं को प्रेरित किया है, जिसमें सोर्स कोड GitHub पर उपलब्ध है और कार्यक्षमता केवल PDFium इंजन का उपयोग करने वाले क्रोमियम-आधारित ब्राउज़रों तक सीमित है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">डीबगिंग: सबसे कठिन समस्याओं को खोजने के लिए अनिवार्य नियम (2004)</a></h2>
<ul>
<li>डेविड ए. व्हीलर ने डेविड जे. एगन्स द्वारा लिखित &quot;डीबगिंग: सबसे कठिन सॉफ्टवेयर और हार्डवेयर समस्याओं को खोजने के लिए 9 अनिवार्य नियम&quot; की समीक्षा की है, इसे डेवलपर्स के लिए एक क्लासिक संसाधन के रूप में उजागर किया है।</li>
<li>पुस्तक उन मौलिक डिबगिंग सिद्धांतों पर जोर देती है जो नौसिखिया और अनुभवी डेवलपर्स दोनों के लिए लागू होते हैं, व्यावहारिक उदाहरणों और वास्तविक जीवन की &quot;युद्ध कहानियों&quot; का उपयोग करके इसके नौ प्रमुख नियमों को स्पष्ट करती है।</li>
<li>व्हीलर पुस्तक की प्रशंसा करते हैं क्योंकि यह डेटा संग्रह और अस्थायी समस्याओं के प्रबंधन पर केंद्रित है, हालांकि वह अधिक विशिष्ट उपकरण सलाह की इच्छा व्यक्त करते हैं। अंततः, वह इसे अपनी कालातीत डिबगिंग अंतर्दृष्टियों के लिए अनुशंसा करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डिबगिंग जटिल समस्याओं को हल करने के लिए आवश्यक है, जो शांत रहने, सिस्टम को समझने और धारणाओं की पुष्टि करने के महत्व पर जोर देती है। - <code>git bisect</code> जैसे उपकरण समस्या-समाधान में प्रभावी हो सकते हैं, क्योंकि वे उस विशेष परिवर्तन की पहचान करने में मदद करते हैं जिसने बग को पेश किया। - यह सुनिश्चित करना महत्वपूर्ण है कि सुधार सही हैं और भविष्य में पुनरावृत्तियों को रोकने के लिए परीक्षण लिखने पर विचार करना चाहिए, जो एक व्यवस्थित दृष्टिकोण की आवश्यकता को उजागर करता है और कभी-कभी रबर डक डिबगिंग जैसी तकनीकों का उपयोग करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">पुरानी फिल्मों में कारों को कैसे गिराया जाता था (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पुरानी फिल्मों में, व्यावहारिक प्रभावों का उपयोग किया जाता था ताकि कारें टूट जाएं, जैसा कि 1965 की फ्रेंच फिल्म &quot;Le Corniaud&quot; में देखा गया था, जहां एक कार को एक दृश्य के लिए हुक और विस्फोटक बोल्ट के साथ अलग और फिर से जोड़ा गया था।</li>
<li>इन स्टंट्स के लिए विस्तृत योजना और इंजीनियरिंग की आवश्यकता थी, जिसे उस समय कारों के सरल निर्माण द्वारा सुगम बनाया गया।</li>
<li>आधुनिक फिल्में संभवतः समान दृश्यों के लिए सीजीआई (कंप्यूटर-जनित इमेजरी) का उपयोग करेंगी, क्योंकि समकालीन वाहनों की जटिलता और सुरक्षा मानकों के कारण।</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">चयन-आधारित खेलों में मानक पैटर्न (2015)</a></h2>
<ul>
<li>सैम काबो एशवेल द्वारा लिखित ब्लॉग पोस्ट में विकल्प-आधारित खेलों में बार-बार आने वाले डिज़ाइन पैटर्न की खोज की गई है, जिसमें टाइम केव, गॉंटलेट, ब्रांच और बॉटलनेक और अन्य शामिल हैं, जो गेमप्ले और कथा संरचना को प्रभावित करते हैं।</li>
<li>ये पैटर्न खिलाड़ी के अनुभव और कहानी की प्रगति को प्रभावित करते हैं, जिसमें इंटरैक्टिव फिक्शन से उदाहरण उनके अनुप्रयोग को दर्शाते हैं।</li>
<li>पोस्ट में यह उल्लेख किया गया है कि ये पैटर्न लचीले होते हैं और गेम डिज़ाइन में सख्त श्रेणियों के बजाय एक-दूसरे के साथ ओवरलैप कर सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चॉइस-आधारित खेलों में खिलाड़ी की स्वतंत्रता को बढ़ाने के लिए कथा शाखाओं का उपयोग किया जाता है, लेकिन इससे &#39;टाइम केव्स&#39; की स्थिति उत्पन्न हो सकती है, जहां कुछ रास्ते अत्यधिक विस्तृत होते हैं और अन्य कम विकसित होते हैं, जिससे खिलाड़ी महत्वपूर्ण सामग्री को मिस कर सकते हैं।</li>
<li>उपकरण मुख्य कहानी के तने के साथ साइड पथ बनाने में सहायता कर सकते हैं जो फिर से जुड़ते हैं, लेकिन शाखा बनाना जटिल और संसाधन-गहन बना रहता है, जिससे कुछ लोग रैखिक कहानियों या सैंडबॉक्स यांत्रिकी की वकालत करते हैं।</li>
<li>डिस्को एलिसियम और निअर ऑटोमाटा जैसे खेल अपनी शाखाओं के सफल उपयोग के लिए जाने जाते हैं, और एआई की क्षमता पर चर्चा हो रही है कि वह गतिशील रूप से कहानी के रास्ते उत्पन्न कर सके, हालांकि वर्तमान तकनीक अभी तक सुसंगत कथानक प्राप्त नहीं कर सकती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">फ्री मूवी: &quot;द बी मूवी&quot; (2023) का फ्रेम-बाय-फ्रेम, हाथ से खींचा गया पुनरुत्पादन</a></h2>
<ul>
<li>एमएससीएचएफ इंटरएक्टिव ने &quot;द फ्री मूवी&quot; नामक एक सहयोगी परियोजना शुरू की है, जहां उपयोगकर्ता बीईई मूवी को फ्रेम-दर-फ्रेम फिर से बनाते हैं, जिसमें 92% फ्रेम पहले ही पूरे हो चुके हैं।</li>
<li>प्रतिभागी परियोजना में अपनी भागीदारी को सक्रिय रूप से चित्रण, मिटाने और अपने योगदान का पूर्वावलोकन करके शामिल कर सकते हैं।</li>
<li>MSCHF इंटरएक्टिव द्वारा योजनाबद्ध अगला महत्वाकांक्षी प्रोजेक्ट फिल्म DUNE का फ्रेम-बाय-फ्रेम पुनर्निर्माण है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक प्रशंसक द्वारा बनाई गई, फ्रेम-दर-फ्रेम हाथ से खींची गई &quot;द बी मूवी&quot; का संस्करण तैयार किया गया है, जो &quot;श्रेक रिटोल्ड&quot; और &quot;स्टार वार्स अनकट&quot; जैसे सहयोगी परियोजनाओं की प्रवृत्ति का अनुसरण करता है।</li>
<li>इन परियोजनाओं में कई रचनाकार शामिल होते हैं जो छोटे खंडों में योगदान करते हैं, जिससे गुणवत्ता और हास्यपूर्ण परिणामों का मिश्रण होता है, जो एक मीम-केंद्रित दृष्टिकोण को दर्शाता है।</li>
<li>&quot;द फ्री मूवी&quot; पर राय भिन्न-भिन्न हैं, कुछ दर्शकों को निम्न-गुणवत्ता वाले फ्रेम निराशाजनक लगते हैं, जबकि अन्य इस परियोजना की अराजक और भीड़-स्रोत प्रकृति का आनंद लेते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">डिस्को एलिसियम एक्सप्लोरर</a></h2>
<ul>
<li>डिस्को एलिसियम एक्सप्लोरर प्रोजेक्ट उपयोगकर्ताओं को गेम डिस्को एलिसियम से संवादों को देखने और सुनने की अनुमति देता है, जिसमें सभी अधिकार स्टूडियो ZA/UM द्वारा सुरक्षित हैं। - यह प्रोजेक्ट संवादों की खोज, वार्तालापों का निर्माण और उन्हें देखने जैसी विशेषताएं प्रदान करता है, जो इंटरैक्टिव अनुभव को बढ़ाता है। - यह चीनी, जर्मन और कोरियाई सहित कई भाषाओं का समर्थन करता है, जिससे यह व्यापक दर्शकों के लिए सुलभ हो जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डिस्को एलिसियम आर्टिसी:ड्राफ्ट, एक मिडलवेयर टूल, का उपयोग करता है, अपनी जटिल बातचीत ग्राफ्स को बनाने के लिए, जो बड़े प्रोजेक्ट्स पर प्रदर्शन चुनौतियों के बावजूद एक तकनीकी उपलब्धि को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>यह खेल अपनी कहानी कहने की शैली और जटिल संवाद प्रणालियों के लिए प्रशंसित है, और इसे अन्य कथा-केंद्रित खेलों जैसे पेंटिमेंट और अल्फा प्रोटोकॉल से तुलना की जाती है।</li>
<li>अपने अद्वितीय आरपीजी यांत्रिकी के लिए उल्लेखनीय, जो युद्ध के बजाय संवाद और कहानी पर जोर देते हैं, डिस्को एलिसियम अपने राजनीतिक विषयों पर मिश्रित राय प्राप्त करता है, लेकिन कहानी-प्रेरित गेमिंग में एक महत्वपूर्ण उपलब्धि के रूप में मान्यता प्राप्त है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">यदि हमारे पास सर्वश्रेष्ठ उत्पाद इंजीनियरिंग संगठन होता, तो वह कैसा दिखता?</a></h2>
<ul>
<li>रीजनल स्क्रम गैदरिंग टोक्यो में इंजीनियरिंग के उपाध्यक्ष द्वारा मुख्य भाषण एक सफल उत्पाद इंजीनियरिंग संगठन के प्रमुख तत्वों पर केंद्रित था: लोग, आंतरिक गुणवत्ता, प्रियता, दृश्यता, फुर्तीला, और लाभप्रदता।</li>
<li>शीर्ष प्रतिभा को आकर्षित करने, अपव्यय को कम करके आंतरिक गुणवत्ता बनाए रखने, और हितधारकों की आवश्यकताओं को समझकर उत्पाद की प्रियता सुनिश्चित करने के महत्व पर जोर दिया।</li>
<li>अत्यधिक प्रोग्रामिंग (XP) और फ्लुइड स्केलिंग टेक्नोलॉजी (FaST) के उपयोग को रेखांकित किया गया है ताकि फुर्ती और अनुकूलनशीलता को बढ़ाया जा सके, जबकि उत्पादों को व्यावसायिक लक्ष्यों के साथ लाभप्रदता के लिए संरेखित किया जा सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा एक आदर्श उत्पाद इंजीनियरिंग संगठन की विशेषताओं का अन्वेषण करती है, जिसमें प्रबंधन शैलियों, निर्णय लेने की प्रक्रियाओं और उत्पादकता पर ध्यान केंद्रित किया जाता है। - राय भिन्न होती हैं, कुछ लोग विकेन्द्रीकृत निर्णय लेने की वकालत करते हैं जबकि अन्य निर्णायक विकल्प बनाने में सीईओ के महत्व पर जोर देते हैं। - बातचीत उत्पादकता को मापने की चुनौतियों और नवाचार तथा कर्मचारी संतोष पर संगठनात्मक संस्कृति के प्रभाव को भी संबोधित करती है, जिसमें मेटा और अमेज़न जैसी कंपनियों का उदाहरण दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">लंदन अंडरग्राउंड / बस के लाइव नक्शे TfL ट्रेडमार्क शिकायत के कारण हटाए गए</a></h2>
<ul>
<li>जून 2010 में, लंदन अंडरग्राउंड का एक लाइव मानचित्र बनाया गया था, जो ट्रांसपोर्ट फॉर लंदन (TfL) के ओपन डेटा API का उपयोग करके तैयार किया गया था, और इसने लोकप्रियता और मीडिया का ध्यान आकर्षित किया।</li>
<li>7 जनवरी, 2025 को, TfL ने ट्रेडमार्क चिंताओं के कारण मानचित्र को हटाने का अनुरोध किया, जिसके परिणामस्वरूप संभावित समायोजनों के बावजूद इसे बंद कर दिया गया।</li>
<li>निर्माता की साइट, traintimes.org.uk, सक्रिय बनी हुई है, और लाइव बस जानकारी bustimes.org पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लंदन के परिवहन (TfL) ने ट्रेडमार्क शिकायत के बाद वेबसाइट traintimes.org.uk से लाइव लंदन अंडरग्राउंड और बस मानचित्र हटा दिए। - TfL की शिकायत ईमेल को उसकी अस्पष्टता और यू.एस. कानून का संदर्भ देने के लिए आलोचना की गई, जबकि वेबसाइट यूके में आधारित है। - यह घटना शौकिया डेवलपर्स और ट्रेडमार्क प्रवर्तन के बीच चल रहे तनाव को उजागर करती है, जिसमें इस बात पर बहस होती है कि क्या TfL को गैर-व्यावसायिक उपयोग के लिए मुफ्त लाइसेंस प्रदान करना चाहिए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">क्यूब्स ओएस: एक उचित रूप से सुरक्षित ऑपरेटिंग सिस्टम</a></h2>
<ul>
<li>क्यूब्स ओएस एक अत्यधिक सुरक्षित ऑपरेटिंग सिस्टम है जिसे विशेषज्ञों द्वारा समर्थन प्राप्त है, जिसमें एडवर्ड स्नोडेन भी शामिल हैं, इसके मजबूत पृथक्करण क्षमताओं के लिए, जो इसे संवेदनशील कार्यों के लिए उपयुक्त बनाता है। - यह कई ऑपरेटिंग सिस्टम चलाने का समर्थन करता है और उपयोगकर्ता की गोपनीयता बढ़ाने के लिए व्होनिक्स के साथ एकीकृत होता है, जो पत्रकारों और फ्रीडम ऑफ द प्रेस फाउंडेशन जैसी संगठनों को आकर्षित करता है। - क्यूब्स समुदाय नवागंतुकों के लिए स्वागत योग्य है, समर्थन, संसाधन और योगदान या दान करने के अवसर प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>क्यूब्स ओएस एक सुरक्षा-केंद्रित ऑपरेटिंग सिस्टम है जो वर्चुअलाइजेशन का उपयोग करके कार्यों को विभाजित करता है, जिससे एप्लिकेशन और कार्यों को अलग करके सुरक्षा को बढ़ाता है। - उपयोगकर्ताओं ने ग्राफिक्स प्रदर्शन और बैटरी जीवन के साथ समस्याओं की रिपोर्ट की है, क्योंकि यह सॉफ़्टवेयर रेंडरिंग पर निर्भर करता है, जो वीडियो प्लेबैक और समग्र सिस्टम प्रदर्शन को प्रभावित करता है। - इसकी सुरक्षा विशेषताओं के लिए प्रशंसा की जाती है, लेकिन क्यूब्स ओएस उन उपयोगकर्ताओं के लिए उपयुक्त नहीं हो सकता है जिनकी ग्राफिक्स या बैटरी की उच्च मांग है, हालांकि यह उन लोगों के लिए अनुशंसित है जिन्हें उच्च सुरक्षा की आवश्यकता होती है, जैसे पत्रकार या आईटी सुरक्षा पेशेवर।</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">कैनवा आउटेज: संतृप्ति और लचीलापन की एक और कहानी</a></h2>
<ul>
<li>कैनवा आउटेज एक नए संपादक पृष्ठ संस्करण की तैनाती के कारण हुआ, जिससे &quot;थंडरिंग हर्ड&quot; प्रभाव उत्पन्न हुआ, जिसमें 1.5 मिलियन अनुरोध प्रति सेकंड एपीआई गेटवे को अभिभूत कर रहे थे। - एक पुराना ट्रैफिक नियम उपयोगकर्ता ट्रैफिक को सार्वजनिक इंटरनेट पर ले गया, जिससे उच्च विलंबता और बैकलॉग उत्पन्न हुआ, जबकि एपीआई गेटवे में एक ज्ञात प्रदर्शन समस्या ने स्थिति को और बिगाड़ दिया। - कैनवा इंजीनियरों ने मैन्युअल रूप से हस्तक्षेप करके क्षमता बढ़ाई और क्लाउडफ्लेयर के फ़ायरवॉल का उपयोग करके ट्रैफिक को अस्थायी रूप से ब्लॉक किया, जिससे संकट के दौरान सिस्टम प्रदर्शन समस्याओं के प्रबंधन में मानव हस्तक्षेप के महत्व को उजागर किया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कैनवा आउटेज सामग्री वितरण नेटवर्क (सीडीएन) संतृप्ति और लचीलापन की चुनौतियों को उजागर करता है, जो आमतौर पर तब होती हैं जब कई उपयोगकर्ता एक साथ सर्वरों तक पहुंचते हैं, जिससे ओवरलोड हो जाता है। - प्रस्तावित समाधान जैसे स्तरीय वितरण और प्रीहीटिंग अक्सर कम पड़ जाते हैं, जबकि पी2पी (पीयर-टू-पीयर) प्रोटोकॉल जैसे बिटटोरेंट पायरेसी और नियंत्रण संबंधी चिंताओं का सामना करते हैं, जिसके कारण स्पॉटिफाई और ब्लिज़ार्ड जैसी कंपनियों ने उन्हें छोड़ दिया। - प्रभावी लोड प्रबंधन रणनीतियाँ, जैसे कनेक्शनों को सीमित करना और घातीय बैकऑफ का उपयोग करना, इन मुद्दों को कम करने के लिए महत्वपूर्ण हैं, जो उच्च ट्रैफ़िक को कुशलतापूर्वक संभालने के लिए मजबूत बुनियादी ढांचे और रणनीतिक योजना के महत्व को उजागर करता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv की प्रमुख विशेषता तात्कालिक वातावरण को आसान बनाना है।" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B6%E0%A5%87%E0%A4%B7%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%95%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A4%A3%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%86%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%A8%20%E0%A4%AC%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A5%A4&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2013%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">मुझसे कॉल शेड्यूल करने की कोशिश बंद करें</a></h2>
<ul>
<li>नई सेवा परीक्षण अक्सर लगातार फॉलो-अप और मार्केटिंग ईमेल का परिणाम होते हैं, जिससे प्रारंभिक संपर्क को निरंतर बिक्री प्रस्तावों में बदल दिया जाता है।</li>
<li>बिक्री प्रक्रिया अक्सर थकाऊ और समय-साध्य होती है, विशेष रूप से बड़ी कंपनियों में, जहां उत्पाद अक्सर अपेक्षाओं को पूरा नहीं करते हैं और सीमित समर्थन प्रदान करते हैं।</li>
<li>ग्राहक अक्सर बेहतर ओपन-सोर्स विकल्पों की ओर रुख करते हैं, जिससे मूल सेवा से चुपचाप प्रस्थान हो जाता है, भले ही उसे बनाए रखने के प्रयास किए गए हों।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>छोटे स्टार्टअप मालिकों को बड़े व्यवसायों के साथ काम करते समय चुनौतियों का सामना करना पड़ता है, जैसे कि अनावश्यक डेमो, मूल्य तुलना, और लंबी खरीद प्रक्रियाएं, जो बड़े व्यवसायों के लिए बढ़े हुए शुल्क की ओर ले जाती हैं। - बिक्री प्रक्रिया अक्सर अक्षम होती है, जिसमें अनावश्यक बैठकें और निराशाजनक रणनीतियाँ शामिल होती हैं, जो पारदर्शिता, सीधी संचार और लचीले विकल्पों की आवश्यकता को उजागर करती हैं। - एक सफल दृष्टिकोण में एक ऐसी सेवा बनाना शामिल है जो आसानी से एकीकृत हो, ग्राहकों को प्रसन्न करे, और एक सरल मूल्य निर्धारण मॉडल प्रदान करे, सामान्य मुद्दों जैसे कि न पढ़ी गई दस्तावेज़ीकरण और अनैतिक बिक्री रणनीतियों के बावजूद।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: मुफ्त गेम संसाधन</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl उच्च-गुणवत्ता वाले, मुफ्त गेम एसेट्स प्रदान करने के लिए प्रसिद्ध है, जो विशेष रूप से गेम विकास और त्वरित प्रोटोटाइपिंग के लिए उपयोगी हैं।</li>
<li>इस मंच ने एक मजबूत अनुयायी आधार प्राप्त किया है, जिससे केनी को गेम विकास समुदाय में उनके योगदान के लिए &quot;एसेट जीसस&quot; का उपनाम मिला है।</li>
<li>नि:शुल्क गेम संपत्तियों के लिए अतिरिक्त संसाधनों में OpenGameArt.org और Itch.io शामिल हैं, जबकि रॉयल्टी-मुक्त संगीत कलाकारों जैसे केविन मैकलीओड और हीटली ब्रोज़ से प्राप्त किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">पीएचडी के लिए चित्रित मार्गदर्शिका</a></h2>
<ul>
<li>एक चित्रित मार्गदर्शिका का उपयोग नए पीएच.डी. छात्रों को यह समझाने के लिए किया जाता है कि एक पीएच.डी. मानव ज्ञान की सीमा को कैसे विस्तारित करता है, जिसे एक छोटे से गड्ढे के रूप में प्रतीकात्मक रूप से दर्शाया गया है।</li>
<li>मुद्रित गाइड से प्राप्त आय लेखक के बेटे की दुर्लभ स्थिति के साथ उनके व्यक्तिगत संबंध से प्रेरित होकर, आनुवंशिक विकारों पर अनुसंधान का समर्थन करती है।</li>
<li>यह गाइड क्रिएटिव कॉमन्स के तहत लाइसेंस प्राप्त है, जो श्रेय के साथ साझा करने की अनुमति देता है, और यह कई भाषाओं में उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मैट माइट द्वारा &#39;द इलस्ट्रेटेड गाइड टू ए पीएचडी&#39; इस बात पर जोर देता है कि पीएचडी यात्रा में एक समस्या का पीछा करना जिसे आप प्यार करते हैं और ज्ञान की निरंतर खोज का महत्व है।</li>
<li>चर्चा में अकादमिक क्षेत्र की चुनौतियों पर ध्यान दिया गया है, जैसे कि प्रकाशन का दबाव और अनुसंधान में गुणवत्ता के बजाय मात्रा को प्राथमिकता देने का जोखिम।</li>
<li>यह मार्गदर्शिका व्यक्तिगत विकास और करियर के अवसरों के लिए पीएचडी अनुभव के मूल्य को उजागर करती है, सही सलाहकार चुनने और अंतःविषय कार्य का अन्वेषण करने के महत्व पर जोर देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">मैंने कॉमन लिस्प क्यों चुना</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने Clojure से Common Lisp में परिवर्तन किया क्योंकि Clojure के कमांड-लाइन इंटरफेस (CLI) अनुप्रयोगों के लिए धीमी स्टार्टअप समय और समुदाय की चिंता की कमी के कारण निराशा थी।</li>
<li>कॉमन लिस्प को इसके तेज़ी से शुरू होने वाले स्टैंडअलोन निष्पादन योग्य फाइलें बनाने की क्षमता, विम टेक्स्ट एडिटर के साथ संगतता, विंडोज, मैक और लिनक्स पर समर्थन, और इसके मजबूत समुदाय और पारिस्थितिकी तंत्र के लिए चुना गया था।</li>
<li>लेखक अपने अनुभव साझा करते हैं ताकि नए लोगों को कॉमन लिस्प के लाभों को समझने में मदद मिल सके और उन्होंने इसे प्रभावी ढंग से उपयोग करने के लिए कैसे अनुकूलित किया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक कॉमन लिस्प की गतिशील प्रणाली को उजागर करते हैं, जो मूल स्रोत कोड के बिना भी समस्या-समाधान की अनुमति देती है, इसकी लचीलेपन और मजबूती को प्रदर्शित करते हुए।</li>
<li>एसबीसीएल, एक कॉमन लिस्प कार्यान्वयन, को त्वरित समस्या समाधान सक्षम करने के लिए सराहा जाता है, यहां तक कि उन परिस्थितियों में भी जहां स्रोत कोड उपलब्ध नहीं होता।</li>
<li>चर्चा में संस्करण नियंत्रण के महत्व और सीमाओं को भी शामिल किया गया है, विशेष रूप से जब भंडार खो जाता है, और इसमें Lisp की तुलना Clojure और Julia जैसी भाषाओं के साथ की गई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">एआई संस्थापक कड़वा सबक सीखेंगे</a></h2>
<ul>
<li>ऐतिहासिक रूप से, सामान्य एआई दृष्टिकोणों ने विशेषीकृत दृष्टिकोणों की तुलना में बेहतर प्रदर्शन किया है, जैसा कि भाषण पहचान और कंप्यूटर दृष्टि जैसे क्षेत्रों में देखा गया है। - रिचर्ड सटन के &quot;द बिटर लेसन&quot; में यह जोर दिया गया है कि सामान्य विधियाँ जो गणना का उपयोग करती हैं, वे उन विधियों की तुलना में अधिक प्रभावी हैं जो मानव डोमेन ज्ञान पर निर्भर करती हैं। - यह पोस्ट सुझाव देती है कि एआई संस्थापकों को ऐसे उत्पाद बनाने पर ध्यान केंद्रित करना चाहिए जो मॉडल सुधारों का लाभ उठाते हैं, बजाय इसके कि वर्तमान मॉडल की सीमाओं की भरपाई करें, क्योंकि यह एक अधिक स्थायी रणनीति है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एआई स्टार्टअप्स को संदर्भ प्रदान करने में एक मौलिक चुनौती का सामना करना पड़ता है, क्योंकि एआई सिस्टम को प्रभावी ढंग से कार्य करने के लिए विशिष्ट जानकारी और कदमों की आवश्यकता होती है। - सफल एआई स्टार्टअप्स संभवतः आवश्यक संदर्भ प्रदान करने के लिए ईटीएल (एक्सट्रैक्ट, ट्रांसफॉर्म, लोड) प्रक्रियाओं पर ध्यान केंद्रित करेंगे, जो प्रशिक्षण डेटा और खोज क्षमताओं के महत्व को उजागर करता है। - एआई उद्योग संभवतः स्मार्टफोन क्षेत्र की तरह विकसित हो सकता है, जहां डेटा स्वामित्व के कारण बड़ी कंपनियां हावी होती हैं, लेकिन स्टार्टअप्स डोमेन-विशिष्ट मॉडल विकसित करके और जटिल सिस्टम एकीकरण और डेटा प्रबंधन को संभालकर सफल हो सकते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">एरन स्वार्ट्ज और सैम ऑल्टमैन</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>आरोन स्वार्ट्ज एक प्रसिद्ध तकनीकी प्रतिभा और कार्यकर्ता थे, जिन्होंने आरएसएस, मार्कडाउन और क्रिएटिव कॉमन्स जैसे परियोजनाओं में योगदान दिया, लेकिन जेएसटीओआर से शैक्षणिक लेख डाउनलोड करने के लिए कानूनी चुनौतियों का सामना किया।</li>
<li>पोस्ट स्वार्ट्ज की सक्रियता की तुलना सैम ऑल्टमैन की ओपनएआई में कॉर्पोरेट सफलता से करती है, जिससे तकनीकी उद्योग में वैधता और नैतिकता के सवाल उठते हैं।</li>
<li>चर्चा में तकनीकी संस्कृति में दोनों व्यक्तियों के सकारात्मक योगदान और व्यक्तियों और निगमों के बीच कानूनी उपचार में असमानता पर विभिन्न दृष्टिकोणों को उजागर किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">सी को जो स्पष्ट चीजें करनी चाहिए</a></h2>
<ul>
<li>डीलैंग समुदाय ने डी कंपाइलर के भीतर एक सी कंपाइलर को एकीकृत किया है, जिसे इम्पोर्टसी के नाम से जाना जाता है, ताकि स्टैंडर्ड सी में अनसुलझे मुद्दों को संबोधित किया जा सके, जो अब C23 पर है। - इम्पोर्टसी कंपाइल समय पर कार्यों को निष्पादित करने में सक्षम बनाता है, जिससे कंपाइल-टाइम यूनिट परीक्षण को बिना अलग-अलग बिल्ड की आवश्यकता के सुगम बनाता है। - यह फॉरवर्ड रेफरेंसिंग और .h फाइलों के बिना घोषणाओं को आयात करने का भी समर्थन करता है, जिससे विकास प्रक्रिया सरल हो जाती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सी में हेडर फाइलें सार्वजनिक और निजी इंटरफेस के बीच अंतर करती हैं, जिसे कुछ डेवलपर्स सरलता और उपयोग में आसानी के लिए सराहते हैं। - आधुनिक उपकरण जैसे कि रस्ट का <code>cargo doc</code> बिना कोड डुप्लिकेशन के दस्तावेज़ीकरण और इंटरफेस के कुशल प्रबंधन की सुविधा प्रदान करते हैं, जो दूसरों को आकर्षित करता है। - इन विधियों के बीच चयन अक्सर व्यक्तिगत पसंद, परियोजना की आवश्यकताओं और टीम के कार्यप्रवाह पर निर्भर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">दुनिया के सबसे अंधेरे और स्पष्ट आकाश औद्योगिक मेगाप्रोजेक्ट से खतरे में</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय दक्षिणी वेधशाला (ESO) चिली में अपने परानल वेधशाला के पास AES Andes द्वारा प्रस्तावित एक औद्योगिक परिसर को लेकर चिंतित है, जो खगोलीय अनुसंधान को प्रभावित करने वाली प्रकाश प्रदूषण का कारण बन सकता है। - परानल वेधशाला अत्यधिक बड़े टेलीस्कोप (ELT) जैसे परियोजनाओं के लिए महत्वपूर्ण है, जो अंधेरे आकाश को संरक्षित करने के महत्व को रेखांकित करता है। - ESO वेधशाला के पर्यावरण की सुरक्षा के लिए औद्योगिक परियोजना के स्थानांतरण की वकालत कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चिली में एईएस एंडीज के नेतृत्व में एक औद्योगिक मेगाप्रोजेक्ट का उद्देश्य पवन और सौर ऊर्जा का उपयोग करके हाइड्रोजन, बिजली और अमोनिया का उत्पादन करना है, जो संभावित रूप से दुनिया के सबसे अंधेरे और स्पष्ट आसमान को प्रभावित कर सकता है।</li>
<li>आलोचक चिंता व्यक्त करते हैं कि यह परियोजना, जो एक प्रमुख दूरबीन स्थल के पास स्थित है, खगोलीय अवलोकनों में बाधा डाल सकती है, जिससे परियोजना को स्थानांतरित करने पर बहस छिड़ गई है।</li>
<li>यह स्थिति औद्योगिक विकास और अद्वितीय प्राकृतिक संसाधनों के संरक्षण के बीच के संघर्ष को उजागर करती है, जहां कुछ लोग आर्थिक लाभ के लिए समर्थन करते हैं जबकि अन्य पर्यावरण संरक्षण को प्राथमिकता देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">खराब सेब लेकिन यह 6,500 रेगुलर एक्सप्रेशंस हैं जिन्हें मैं विम में खोजता हूँ</a></h2>
<ul>
<li>एक &quot;बैड एप्पल&quot; वीडियो को टेक्स्ट एडिटर Vim में खोज क्वेरी का उपयोग करके पुनः निर्मित किया गया, जिसमें प्रत्येक 6,500 फ्रेम को बाइनरी अंकों की 120x90 ग्रिड के रूप में प्रस्तुत किया गया।</li>
<li>फ्रेम्स को प्रोसेस करने के लिए पायथन का उपयोग किया गया, और बेहतर प्रदर्शन के लिए सर्च स्ट्रिंग्स को ऑप्टिमाइज़ करने हेतु विभिन्न एल्गोरिदम का परीक्षण किया गया।</li>
<li>यह परियोजना द रीकर्स सेंटर में आयोजित एक रचनात्मक प्रयोग थी, जिसमें खोज पैटर्न के माध्यम से वीडियो चलाने के लिए विम मैक्रोज़ के उपयोग को प्रदर्शित किया गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>विम में &#39;बैड एप्पल&#39; को एनिमेट करने के लिए 6,500 नियमित अभिव्यक्तियों (रेगुलर एक्सप्रेशन्स) का उपयोग करने वाले एक प्रोजेक्ट ने एक जीवंत चर्चा को जन्म दिया, जो रचनात्मक और तकनीकी कौशल को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>प्रतिभागियों ने समान परियोजनाओं को साझा किया, जैसे कि निन्टेंडो एंटरटेनमेंट सिस्टम (NES) पर &quot;बैड एप्पल&quot; चलाना और Vim मैक्रोज़ का उपयोग करना, जो एल्गोरिदमिक चुनौतियों और तकनीकी डेमो को उजागर करता है।</li>
<li>बातचीत ने &quot;बैड एप्पल&quot; के सांस्कृतिक प्रभाव का भी अन्वेषण किया और इसमें टोहो खेलों की सामग्री के बारे में बहसें शामिल थीं, जो विभिन्न विचारों और रुचियों को दर्शाती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">एडोब लाइटरूम की एआई रिमूव फीचर ने उड़ते हुए पक्षी की फोटो में एक बिटकॉइन जोड़ा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एडोब लाइटरूम की एआई रिमूव फीचर ने गलती से एक पक्षी की फोटो में बिटकॉइन की छवि डाल दी, जिससे फोटोग्राफी में एआई के प्रभाव पर चर्चाएं शुरू हो गईं। - उपयोगकर्ताओं ने एआई के &quot;शिमर&quot; प्रभाव की आलोचना की, मूल फोटो को प्राथमिकता दी, जो डिजिटल फोटोग्राफी में चुनौतियों को उजागर करता है, जैसे कि क्लिप्ड हाइलाइट्स का प्रबंधन और एआई टूल की सीमाएं। - यह घटना रचनात्मक उपकरणों में एआई की भूमिका और एआई-जनित सामग्री की गुणवत्ता के बारे में व्यापक चिंताओं को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">मुलनवेग ने वर्डप्रेस स्थिरता टीम को बंद किया, जिससे प्रतिक्रिया भड़क उठी</a></h2>
<ul>
<li>मैट मुलनवेग, वर्डप्रेस के सह-संस्थापक, ने वर्डप्रेस सस्टेनेबिलिटी टीम को भंग कर दिया है, जिससे समुदाय में महत्वपूर्ण प्रतिक्रिया हुई है।</li>
<li>टीम प्रतिनिधि थिज बुइज के इस्तीफे के बाद टीम को भंग कर दिया गया, जिन्होंने नेतृत्व के मुद्दों का हवाला दिया, और मुलनवेग के इस दावे के कारण कि टीम अपने उद्देश्यों को पूरा नहीं कर रही थी।</li>
<li>आलोचकों ने मुलनवेग पर पाखंड का आरोप लगाया है, क्योंकि उन्होंने शुरू में टीम के गठन का समर्थन किया था, और इस विघटन ने वर्डप्रेस के भीतर स्थिरता पहलों के भविष्य के बारे में चिंताएं बढ़ा दी हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मैट मुलनवेग ने वर्डप्रेस सस्टेनेबिलिटी टीम को भंग कर दिया, जिससे वर्डप्रेस के ब्रांड और समुदाय पर प्रभाव को लेकर आलोचना और चिंताएँ उत्पन्न हुईं।</li>
<li>आलोचक मलेनवेग के वर्डप्रेस पर महत्वपूर्ण नियंत्रण को समस्याग्रस्त मानते हैं, और शासन में संभावित बदलाव की आवश्यकता का सुझाव देते हैं।</li>
<li>विघटित टीम कार्बन फुटप्रिंट प्लगइन जैसी पहलों पर काम कर रही थी, जिससे वर्डप्रेस की स्थिरता और नेतृत्व स्थिरता के प्रति प्रतिबद्धता पर सवाल उठ रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">आईपी पते 2024 तक</a></h2>
<ul>
<li>जेफ हस्टन द्वारा लिखित लेख आईपी पतों पर वार्षिक अपडेट प्रदान करता है, जो बड़े पते की जगह की भविष्यवाणी की गई आवश्यकता के बावजूद IPv4 से IPv6 में धीमी संक्रमण पर केंद्रित है।</li>
<li>यह IPv4 पतों की समाप्ति, पते के स्थानांतरण की भूमिका, और IPv6 को अपनाने में चुनौतियों पर चर्चा करता है, जिसमें IPv4 पतों के विखंडन और बाजार की गतिशीलता को उजागर किया गया है।</li>
<li>यह लेख IPv6 आवंटन प्रवृत्तियों की जांच करता है, क्षेत्रीय भिन्नताओं और बड़े आवंटनों के प्रभाव को नोट करता है, और इंटरनेट के भविष्य के लिए व्यापक निहितार्थों पर विचार करता है, जिसमें नेटवर्क तटस्थता और बाजार समेकन शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में IPv4 की तुलना में IPv6 एड्रेस स्पेस की विशालता पर प्रकाश डाला गया है, यह बताते हुए कि IPv6 काफी अधिक एड्रेस प्रदान करता है। - अक्षम आवंटन प्रथाओं के बारे में चिंताएं उठाई गई हैं, जिसमें बड़ी कंपनियों को अत्यधिक बड़े IPv6 ब्लॉक प्राप्त होते हैं, जो भविष्य में कमी का कारण बन सकते हैं। - IPv6 अपनाने में चुनौतियों पर चर्चा की गई है, जिसमें तकनीकी सीमाएं और कंपनियों की प्रत्यक्ष डिवाइस कनेक्शन की अनुमति देने में अनिच्छा शामिल है, साथ ही IPv4 की कमी और बाजार मूल्य निर्धारण की गतिशीलता के साथ चल रही समस्याएं भी शामिल हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मुझसे कॉल शेड्यूल करने की कोशिश बंद करें" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%9D%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B2%20%E0%A4%B6%E0%A5%87%E0%A4%A1%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%B2%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B6%E0%A4%BF%E0%A4%B6%20%E0%A4%AC%E0%A4%82%E0%A4%A6%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%82&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2012%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">मेकफाइल प्रभाव के प्रति जागरूक रहें</a></h2>
<ul>
<li>&quot;मेकफाइल प्रभाव&quot; उस प्रथा का वर्णन करता है जिसमें इंजीनियर मौजूदा जटिल कॉन्फ़िगरेशन, जैसे मेकफाइल्स, की नकल और संशोधन करते हैं, बजाय इसके कि नए कॉन्फ़िगरेशन को शुरू से बनाएं। - यह दृष्टिकोण विभिन्न प्रणालियों में प्रचलित है, जैसे कि निरंतर एकीकरण/निरंतर परिनियोजन (CI/CD) कॉन्फ़िगरेशन और निर्माण प्रणालियाँ, और यह अत्यधिक जटिल या खराब डिज़ाइन किए गए उपकरणों का संकेत दे सकता है। - हालांकि यह स्वाभाविक रूप से नकारात्मक नहीं है, मेकफाइल प्रभाव सीखने में बाधा डाल सकता है, सुरक्षा को जटिल बना सकता है, और अक्षम डिबगिंग की ओर ले जा सकता है, जो इस बात को उजागर करता है कि उपकरण डिज़ाइन में विचारशीलता की आवश्यकता है जो कॉन्फ़िगरेबिलिटी और उपयोग में आसानी को ध्यान में रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>&quot;मेकफाइल इफेक्ट&quot; उन डेवलपर्स की प्रवृत्ति का वर्णन करता है जो कोड या कॉन्फ़िगरेशन को पूरी तरह से समझे बिना कॉपी और संशोधित करते हैं, अक्सर उपकरण की जटिलता या कम उपयोग के कारण।</li>
<li>यह घटना प्रोग्रामिंग और कॉन्फ़िगरेशन कार्यों में व्यापक है, जहां डेवलपर्स समय और प्रयास बचाने के लिए ज्ञात समाधानों का उपयोग करते हैं, जो संभावित रूप से कठिन-से-रखरखाव कोड की ओर ले जा सकता है।</li>
<li>चर्चा इस बात पर जोर देती है कि टेम्पलेट्स और मौजूदा समाधानों का उपयोग करने के साथ-साथ शामिल उपकरणों और प्रणालियों की गहरी समझ प्राप्त करने के बीच संतुलन बनाना आवश्यक है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">पोर्टल्स और क्वेक</a></h2>
<ul>
<li>यह लेख &quot;Demystifying the PVS&quot; श्रृंखला में पहला है, जो Quake के प्रीकंप्यूटेड विजिबिलिटी सिस्टम पर केंद्रित है ताकि ओवरड्रॉ को संबोधित किया जा सके, जहां पिक्सल्स को कई बार रेंडर किया जाता है। - Quake पोर्टल कूलिंग और संभावित दृश्य सेट्स (PVS) का उपयोग करता है, दुनिया को कोशिकाओं और पोर्टल्स में विभाजित करके, रेंडरिंग को अनुकूलित करने के लिए दृश्यता को प्रीकंप्यूट करता है। - लेख vis.py में पोर्टल और लीफ क्लासेस का परिचय देता है, जो Quake के विजिबिलिटी एल्गोरिदम का एक पायथन पुनः कार्यान्वयन है, जिसमें लीफ-टू-लीफ विजिबिलिटी मैट्रिक्स के उपयोग को उजागर किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>क्वेक स्तर के डिजाइनरों ने गेम प्रदर्शन को अनुकूलित करने के लिए &quot;हिंट&quot; ब्रश और &quot;क्षेत्र पोर्टल&quot; का उपयोग किया, जो 3डी ग्राफिक्स में एक बुनियादी तकनीक रही है। - प्रे और पोर्टल जैसे खेलों ने गेमप्ले यांत्रिकी के लिए पोर्टल्स को प्रमुखता में लाया, हालांकि इस अवधारणा का उपयोग प्रारंभिक 3डी ग्राफिक्स से ही रेंडरिंग में किया जा रहा है। - अनरियल इंजन 1 ने अनुकूलन के लिए जोन का उपयोग किया, और समकालीन इंजन जैसे अनरियल इंजन 5 रेंडरिंग दक्षता को बढ़ाने के लिए समान तरीकों का उपयोग करना जारी रखते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">फाई-4 बग सुधार</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डैनियल हैंचेन ने माइक्रोसॉफ्ट के Phi-4 बड़े भाषा मॉडल (LLM) में बग्स की खोज की और उन्हें संबोधित किया, जैसे वाक्य समाप्ति के मुद्दे और चैट टेम्पलेट प्रॉम्प्ट्स। - उन्होंने Phi-4 को Llama आर्किटेक्चर में परिवर्तित किया, जिससे प्रदर्शन में सुधार हुआ, और उन्होंने इन सुधारों को हगिंग फेस पर साझा किया, जो मशीन लर्निंग मॉडल्स के लिए एक प्लेटफॉर्म है। - Phi-4 को फाइनट्यून करने के लिए एक कोलैब नोटबुक उपलब्ध है, और जबकि इन सुधारों ने कुछ बेंचमार्क्स पर प्रदर्शन में सुधार किया, उन्होंने अन्य पर इसे घटा दिया; Phi-4 टीम इन सुधारों को मूल मॉडल में एकीकृत करने के लिए काम कर रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">बहुत गलत गणित</a></h2>
<ul>
<li>एक डिजाइन और निर्माण कंपनी ने फेसबुक पर गणित की एक गलती की, जिसमें पृथ्वी की त्रिज्या को गलत तरीके से 4,333 फीट के रूप में गणना किया, जिससे पृथ्वी की परिधि को केवल 5 मील से थोड़ा अधिक के रूप में बहुत कम आंका गया।</li>
<li>त्रुटि पृथ्वी के वास्तविक त्रिज्या का उपयोग किए बिना चाप की लंबाई की गणना करने से उत्पन्न हुई, जो लगभग 3,959 मील है।</li>
<li>पोस्ट में यह बताया गया कि बाहरी चाप आंतरिक चाप से 1% से भी कम लंबा था, जो वायु प्रतिरोध में कमी के कारण उड़ान समय में संभावित कमी का संकेत देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक यूट्यूब बिल्डर ने गलत तरीके से दावा किया कि एक सपाट पृथ्वी पर प्लंब लाइन्स समानांतर होंगी, जो पृथ्वी की वक्रता को गलत समझ रहा था, जो कि ऐसे मापों में नगण्य होती है। - चर्चा ने बड़े पैमाने की अवधारणाओं को समझने में अंतर्ज्ञान की विफलता को उजागर किया और सपाट पृथ्वी के सिद्धांतों, गुरुत्वाकर्षण की गलतफहमियों, और उड़ान पर पृथ्वी के घूर्णन के प्रभावों को संबोधित किया। - बातचीत ने हास्यपूर्ण तरीके से गलत विश्वासों की दृढ़ता और उन लोगों को वैज्ञानिक अवधारणाओं को समझाने की कठिनाई की जांच की, जो स्थापित विज्ञान को अस्वीकार करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">बिल्डिंग बॉबल</a></h2>
<ul>
<li>बॉबल एक 3D मॉडलिंग और रेंडरिंग टूल है जो जटिल आकार और एनिमेशन बनाने के लिए साइनड डिस्टेंस फंक्शन्स (SDFs) का उपयोग करता है। - प्रारंभ में GLSL शेडर्स उत्पन्न करने के लिए एक बुनियादी प्रणाली के रूप में, बॉबल को फिर से लिखा गया है ताकि इसमें 3D मॉडल निर्यात, इंटरैक्टिव संपादन, और कस्टम लाइटिंग जैसी विशेषताएं शामिल हों। - यह टूल अब वेब एम्बेडिंग, इंटरैक्टिव वेक्टर संपादन का समर्थन करता है और व्यापक दस्तावेज़ीकरण प्रदान करता है, जिससे यह रचनात्मक परियोजनाओं और 3D डिज़ाइन में रुचि रखने वाले उपयोगकर्ताओं के लिए सुलभ हो जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बिल्डिंग बॉबल, एक परियोजना जो ianthehenry.com पर प्रदर्शित की गई है, ने प्रोग्रामिंग के जादू और आनंद को विशेष रूप से कोडिंग और ग्राफिक्स में प्रदर्शित करके उत्साह उत्पन्न किया है।</li>
<li>इस परियोजना की रचनात्मकता और विस्तृत लेखन के लिए प्रशंसा की जाती है, जो पाठकों को अधूरे प्रोजेक्ट्स को फिर से देखने और नई तकनीकों जैसे कि जेनेट (एक प्रोग्रामिंग भाषा) और जीएलएसएल (ओपनजीएल शेडिंग भाषा) का अन्वेषण करने के लिए प्रेरित करती है।</li>
<li>सफारी पर कुछ तकनीकी समस्याओं के बावजूद, इस परियोजना को इसके प्रभावशाली निष्पादन और आकर्षक विकास कहानी के लिए सराहा जा रहा है, जो व्यक्तिगत परियोजनाओं और आरएसएस रीडर्स के उपयोग के बारे में चर्चाओं को प्रेरित कर रहा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">लगभग सभी बाइनरी खोज और मर्जसॉर्ट टूटे हुए हैं (2006)</a></h2>
<ul>
<li>2006 में, जोशुआ ब्लॉच ने बाइनरी सर्च एल्गोरिदम में एक बग की पहचान की, जिसे सबसे पहले जॉन बेंटले की &#39;प्रोग्रामिंग पर्ल्स&#39; में नोट किया गया था, जहां &#39;लो&#39; और &#39;हाई&#39; अधिकतम इंट मान से अधिक होने पर ओवरफ्लो होता है।</li>
<li>यह बग, जो 2^30 या उससे अधिक लंबाई वाली एरेज़ को प्रभावित करता है, 1980 के दशक में दुर्लभ था लेकिन आज अधिक सामान्य है, और यह मर्जसॉर्ट और अन्य विभाजन-और-विजय एल्गोरिदम को भी प्रभावित करता है।</li>
<li>ब्लोच समस्या को ठीक करने के लिए मध्य बिंदु की गणना <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> के रूप में करने की सिफारिश करते हैं, जो त्रुटि-मुक्त कोड लिखने की चुनौतियों और गहन परीक्षण की आवश्यकता को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कई बाइनरी सर्च और मर्जसॉर्ट्स विशेष रूप से पुराने कार्यान्वयनों में पूर्णांक ओवरफ्लो समस्याओं के प्रति संवेदनशील होते हैं, जैसा कि 2006 के एक लेख में उजागर किया गया है।</li>
<li>लेख प्रोग्रामिंग में किनारे के मामलों और हार्डवेयर सीमाओं पर विचार करने के महत्व पर जोर देता है, जो आज भी प्रासंगिक है।</li>
<li>डेवलपर्स को सलाह दी जाती है कि वे ऐसे बग्स को रोकने के लिए बिल्ट-इन फंक्शन्स या बड़े इंटीजर प्रकारों का उपयोग करें, जो डेटा प्रकारों और इनपुट आकारों के साथ सावधानी की आवश्यकता को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">अपने उपकरणों को Apple FindMy नेटवर्क के माध्यम से Go/TinyGo में ट्रैक करें</a></h2>
<ul>
<li>गो हैस्टैक व्यक्तिगत ब्लूटूथ उपकरणों को एप्पल के &quot;फाइंड माई&quot; नेटवर्क के माध्यम से ट्रैक करने में सक्षम बनाता है, बिना एप्पल हार्डवेयर की आवश्यकता के, ओपनहैस्टैक और मैकलेस-हैस्टैक को गो/टिनीगो टूल्स के साथ उपयोग करके।</li>
<li>उपयोगकर्ता Adafruit Bluefruit बोर्ड और BBC Microbit जैसे हार्डवेयर पर TinyGo फर्मवेयर का उपयोग करके अपने स्वयं के बीकन बना सकते हैं, जिसमें सेटअप के लिए दो-कारक प्रमाणीकरण (2FA) के साथ एक Apple ID की आवश्यकता होती है।</li>
<li>इस प्रक्रिया में गो-हेस्टैक टूल को इंस्टॉल करना शामिल है, जैसे <code>haystack scan</code> कमांड का उपयोग करके उपकरणों को ढूंढना, कुंजियों को जनरेट करना, डिवाइस को फ्लैश करना, और डिवाइस की वेब यूआई में दृश्यता के लिए JSON फ़ाइल को मैकलेस-हेस्टैक पर अपलोड करना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एप्पल फाइंडमाय नेटवर्क का उपयोग गो/टाइनीगो के साथ उपकरणों को ट्रैक करने के लिए किया जा सकता है, जो बिना एप्पल खाता बनाए नेटवर्क का विस्तार करने का एक तरीका प्रदान करता है।</li>
<li>एप्पल के डिज़ाइन द्वारा गोपनीयता संबंधी चिंताओं को कम किया जाता है, और कंपनी का उपयोगकर्ता गोपनीयता बनाए रखने के लिए एक मजबूत प्रतिष्ठा है, हालांकि कुछ उपयोगकर्ता संभावित निगरानी को लेकर सतर्क रहते हैं।</li>
<li>FindMy नेटवर्क दो भागों में काम करता है: Apple डिवाइस वस्तुओं का पता लगाते हैं और उपयोगकर्ता डिवाइस स्थान डेटा को Apple पर अपलोड करते हैं, जिसमें उपयोगकर्ताओं के लिए इस सुविधा को अक्षम करने का विकल्प होता है यदि वे चाहें।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">विम की स्थिति</a></h2>
<ul>
<li>2023 में Vim के संस्थापक ब्रैम मोलिनार के निधन के बाद, Vim समुदाय ने परियोजना के निरंतर विकास को सुनिश्चित करने के लिए पुनर्गठन किया है, जिसमें क्रिश्चियन ब्राबांट वर्तमान में मेंटेनर हैं। - VimConf 2024 में यह चर्चा की गई कि टीम का विस्तार हुआ है, जो Vim वेबसाइट को अपडेट करने, सुरक्षा प्रबंधन और संचार चैनलों को बेहतर बनाने पर ध्यान केंद्रित कर रही है। - Vim अभी भी रखरखाव मोड में है, जो समुदाय की आवश्यकताओं को प्राथमिकता देता है और नए फीचर्स को सावधानीपूर्वक एकीकृत करता है, जबकि मोलिनार द्वारा स्थापित चैरिटी ICCF हॉलैंड का समर्थन जारी रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>विम के लंबे समय से उपयोगकर्ता इसके निर्माता ब्रैम मूलनार के निधन के बाद संपादक के भविष्य पर विचार कर रहे हैं, कुछ इसके वर्तमान स्थिरता से संतुष्ट हैं जबकि अन्य आधुनिक विशेषताओं के लिए नियोविम जैसे विकल्पों की खोज कर रहे हैं।</li>
<li>नियोविम लुआ स्क्रिप्टिंग और आधुनिक सुधारों के लिए ध्यान आकर्षित कर रहा है, जबकि कुछ उपयोगकर्ता इमैक का विचार कर रहे हैं क्योंकि वे विम और नियोविम के बीच संभावित विभाजन को महसूस कर रहे हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं के बीच चर्चाओं में ट्रीसिटर के प्रदर्शन, भाषा सर्वर प्रोटोकॉल (एलएसपी) समर्थन, और विजुअल स्टूडियो कोड (वीएसकोड) के साथ तुलना जैसे विषय शामिल हैं, जो इन संपादकों की लचीलापन और स्थिरता को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">एएसटी और अन्य कंपाइलर डेटा संरचनाओं को समतल करना (2023)</a></h2>
<ul>
<li>पोस्ट डेटा संरचना फ्लैटनिंग पर चर्चा करती है, जो कंपाइलरों के लिए एक तकनीक है जो अमूर्त सिंटैक्स ट्री (ASTs) को अनुकूलित करती है, जिसमें पॉइंटर्स के बजाय इंडेक्स के साथ एकल एरे का उपयोग किया जाता है। - यह विधि प्रदर्शन को बढ़ाती है क्योंकि यह मेमोरी लोकैलिटी में सुधार करती है, संदर्भ आकार को कम करती है, और मेमोरी प्रबंधन को सरल बनाती है, जिसके परिणामस्वरूप एक माइक्रोबेंचमार्क में 2.4× गति वृद्धि होती है। - यह तकनीक विशेष रूप से रस्ट प्रोजेक्ट्स में उपयोग की जाती है और एर्गोनोमिक लाभ प्रदान करती है, जैसे कि आसान मेमोरी प्रबंधन, और इसे बाइटकोड इंटरप्रेटर्स के साथ तुलना की जाती है ताकि आगे प्रदर्शन सुधार हो सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा का केंद्र बिंदु अमूर्त वाक्य रचना वृक्षों (ASTs) को अनुकूलित करना है, ताकि उन्हें प्रदर्शन और मेमोरी दक्षता में सुधार के लिए समतल, सन्निहित सरणियों में संग्रहीत किया जा सके।</li>
<li>यह विधि कैश स्थानीयता को बढ़ाती है और मेमोरी प्रबंधन को सरल बनाती है, जिससे इसकी तुलना Lisp जैसी भाषाओं और Zig कंपाइलर में उपयोग की जाने वाली तकनीकों से की जाती है।</li>
<li>वार्तालाप में ऐतिहासिक विधियों और अन्य प्रोग्रामिंग भाषाओं में समान तकनीकों का भी उल्लेख किया गया है, जो समतल डेटा संरचनाओं की संयोज्यता और हेरफेर की सरलता के लाभों पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">मार्शल अक्सब्रिज ब्लूटूथ स्पीकर को डी-स्मार्ट करना</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा का केंद्र मार्शल उक्सब्रिज ब्लूटूथ स्पीकर को उसके &quot;स्मार्ट&quot; फीचर्स को हटाने के लिए संशोधित करने पर है, जिसमें डिजिटल I2S इनपुट के लिए प्रिंटेड सर्किट बोर्ड (PCB) डिजाइन करने जैसे तकनीकी पहलू शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता डिजिटल सिग्नल प्रोसेसिंग (DSP) की भूमिका पर बहस करते हैं कि अच्छी ध्वनि गुणवत्ता प्राप्त करने में इसका क्या योगदान है, जिसमें कुछ लोग इसके हार्डवेयर सीमाओं की पूर्ति के लिए इसकी आवश्यकता पर जोर देते हैं।</li>
<li>वार्तालाप में स्मार्ट उपकरणों को संशोधित करने की चुनौतियों और आधुनिक पीसीबी उत्पादन और घटकों की वहनीयता को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">ओपनएआई के बॉट ने इस सात-सदस्यीय कंपनी की वेबसाइट को &#39;जैसे एक DDoS हमले&#39; की तरह कुचल दिया।</a></h2>
<ul>
<li>ट्रिपलगेनर्स की ई-कॉमर्स साइट को ओपनएआई के बॉट द्वारा किए गए एक DDoS-जैसे हमले का सामना करना पड़ा, जिसने 65,000 से अधिक उत्पाद पृष्ठों को स्क्रैप करने के लिए हजारों अनुरोध किए। - साइट में ऐसे बॉट्स को ब्लॉक करने के लिए सही तरीके से कॉन्फ़िगर किया गया robots.txt फ़ाइल नहीं थी, जिससे AWS लागत में वृद्धि और डेटा सुरक्षा के बारे में चिंताएं बढ़ गईं। - यह घटना इस बात को रेखांकित करती है कि एआई कंपनियों को डेटा स्क्रैपिंग से पहले अनुमति प्राप्त करनी चाहिए और छोटे व्यवसायों के लिए एआई बॉट गतिविधि की निगरानी करने की चेतावनी के रूप में कार्य करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपनएआई के बॉट ने एक छोटे कंपनी की वेबसाइट पर अत्यधिक ट्रैफिक उत्पन्न किया, जो एक वितरित सेवा अस्वीकृति (DDoS) हमले के समान था, जिससे यह स्पष्ट होता है कि एआई बॉट्स वेबसाइटों को अत्यधिक भार से प्रभावित कर सकते हैं।</li>
<li>रीड द डॉक्स जैसी कंपनियों ने एआई बॉट्स के कारण भारी ट्रैफिक उत्पन्न होने की समान चुनौतियों का सामना किया है, भले ही उन्होंने वेब क्रॉलर्स को प्रबंधित करने के लिए &#39;robots.txt&#39; का उपयोग किया हो।</li>
<li>यह घटना वेब पहुंच को एआई कंपनियों द्वारा आक्रामक डेटा स्क्रैपिंग के खिलाफ सुरक्षा के साथ संतुलित करने पर चल रही बहस को उजागर करती है, क्योंकि कुछ बॉट &quot;robots.txt&quot; को नजरअंदाज कर देते हैं, जिससे छोटे साइट मालिकों के लिए संभावित कानूनी और वित्तीय समस्याएं उत्पन्न हो सकती हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मेकफाइल प्रभाव के प्रति जागरूक रहें" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%95%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AD%E0%A4%BE%E0%A4%B5%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A4%E0%A4%BF%20%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%97%E0%A4%B0%E0%A5%82%E0%A4%95%20%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%82&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2011%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">मैंने एक नई महाशक्ति प्राप्त की है</a></h2>
<ul>
<li>एक रेडिट उपयोगकर्ता ने &quot;स्पॉट-द-डिफरेंस&quot; पहेलियों में आसानी से अंतर खोजने की एक तकनीक खोजी, जिसमें उन्होंने अपनी आँखों को क्रॉस करके एक तीसरी, चमकदार छवि बनाई।</li>
<li>यह विधि अंतर को अधिक स्पष्ट होने की अनुमति देती है, और उपयोगकर्ता को ऐसा महसूस हुआ जैसे अभ्यास के बाद एक नई कौशल या &quot;सुपरपावर&quot; प्राप्त हो गई हो।</li>
<li>उपयोगकर्ता ने इस तकनीक को दूसरों के साथ साझा किया, उन्हें अपनी आँखें क्रॉस करते समय बनने वाली मध्य छवि पर ध्यान केंद्रित करके इसे आज़माने के लिए प्रोत्साहित किया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>दो छवियों के बीच अंतर को पहचानने की एक तकनीक, जो कि स्टीरियोग्राम देखने के समान है, का उपयोग एक गेम मशीन में उच्च स्कोर और एक मुफ्त बार टैब जीतने के लिए किया गया।</li>
<li>यह विधि अंतर को झिलमिलाते या अस्थिर क्षेत्रों के रूप में उजागर करती है, इसके अनुप्रयोगों और चुनौतियों पर चर्चा को प्रज्वलित करती है, जिसमें आंखों का तनाव और दृष्टि कठिनाइयाँ शामिल हैं।</li>
<li>वार्तालाप का विस्तार संबंधित विषयों जैसे कि स्टीरियोस्कोपिक दृष्टि और विभिन्न क्षेत्रों में समान तकनीकों के उपयोग तक हुआ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">सभी ISBNs का दृश्यांकन</a></h2>
<ul>
<li>एना का आर्काइव, जो सबसे बड़ा खुला पुस्तकालय है, ने सभी ISBNs को विज़ुअलाइज़ किया है ताकि पुस्तक बैकअप की प्रगति को ट्रैक किया जा सके, जिससे पता चला है कि अब तक केवल 16% पुस्तकों का बैकअप लिया गया है।</li>
<li>विज़ुअलाइज़ेशन की ज़ूम करने की क्षमता, इंटरएक्टिविटी, और उपयोगिता में सुधार के लिए $10,000 का इनाम दिया जा रहा है, जिसमें शीर्ष तीन प्रस्तुतियों के लिए पुरस्कार हैं, और सभी कोड ओपन सोर्स होना चाहिए।</li>
<li>यह पहल दुर्लभ पुस्तकों के संरक्षण के लिए महत्वपूर्ण है, क्योंकि अन्ना का आर्काइव पुस्तक मेटाडेटा का सबसे बड़ा खुला संग्रह रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर न्यूज़ पर चर्चा अन्ना के आर्काइव से आईएसबीएन (अंतर्राष्ट्रीय मानक पुस्तक संख्या) को विज़ुअलाइज़ करने के इर्द-गिर्द घूमती है, जिसमें डेटा प्रतिनिधित्व को बेहतर बनाने के लिए हिल्बर्ट कर्व का उपयोग करने जैसे सुझाव शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता ISBNs की प्रभावशीलता पर बहस करते हैं कि वे पदानुक्रमित डेटा दृश्य के लिए कितने प्रभावी हैं, और इसके विकल्प के रूप में लाइब्रेरी ऑफ कांग्रेस प्रणाली जैसे विकल्प प्रस्तावित करते हैं।</li>
<li>वार्तालाप में अन्ना के आर्काइव की वैधता और नैतिकता पर भी चर्चा की गई है, जो कॉपीराइट सामग्री की मेजबानी करता है, और गोपनीयता चिंताओं के कारण इनाम के लिए मोनेरो क्रिप्टोकरेंसी के उपयोग पर भी बात की गई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">भविष्यवाणियों का स्कोरकार्ड, 2025 जनवरी 01</a></h2>
<ul>
<li>लेखक 2018 में की गई भविष्यवाणियों के बारे में वार्षिक अपडेट प्रदान करते हैं, जो स्व-चालित कारों, रोबोटिक्स, एआई, मशीन लर्निंग, और मानव अंतरिक्ष यात्रा से संबंधित हैं, और 2026-2036 के लिए नई भविष्यवाणियाँ करने की योजना बनाते हैं।</li>
<li>2024 में एआई और स्वायत्त कारों में महत्वपूर्ण विकास के बावजूद, पूर्ण स्वायत्तता और एआई के साथ मानव नौकरियों का प्रतिस्थापन अभी भी दूर है, और स्वायत्त कारों के लिए दूरस्थ मानव निगरानी अभी भी आवश्यक है।</li>
<li>मानव अंतरिक्ष उड़ान की प्रगति धीमी है, स्पेसएक्स के स्टारशिप और नासा के आर्टेमिस में देरी हो रही है, जबकि ब्लू ओरिजिन का न्यू ग्लेन लॉन्च के करीब है, और उपकक्षीय पर्यटन में सीमित प्रगति दिख रही है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में रॉडनी ब्रूक्स की एआई और रोबोटिक्स पर भविष्यवाणियों की जांच की गई है, विशेष रूप से स्व-चालित कारों और एआई प्रगति पर ध्यान केंद्रित किया गया है। - आलोचकों का दावा है कि ब्रूक्स की भविष्यवाणियाँ अस्पष्ट और आत्म-प्रशंसात्मक हैं, विशेष रूप से वेमो की स्व-चालित तकनीक के संबंध में, जिसे कुछ लोग मानव हस्तक्षेप के कारण पूरी तरह से स्वायत्त नहीं मानते। - ब्रूक्स एआई और रोबोटिक्स के इर्द-गिर्द के प्रचार को यथार्थवादी समयसीमाओं और चुनौतियों को उजागर करके संतुलित करने का प्रयास करते हैं, जबकि चर्चा में स्व-चालित तकनीक की आर्थिक व्यवहार्यता और नौकरियों पर इसके प्रभाव पर भी विचार किया जाता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मैंने एक नई महाशक्ति प्राप्त की है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%88%E0%A4%82%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%A8%E0%A4%88%20%E0%A4%AE%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%B6%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BF%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2010%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">मुझे अपनी कोर्स-स्वैपिंग साइट को बंद करना पड़ा या निष्कासित कर दिया जाता</a></h2>
<ul>
<li>जेडी काइम, एक कंप्यूटर विज्ञान के छात्र, ने हस्कीस्वैप नामक एक ऐप विकसित किया, जो वाशिंगटन विश्वविद्यालय के छात्रों के बीच कक्षा स्थान व्यापार को सुगम बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है। - हालांकि इसका प्रारंभिक उद्देश्य एक कक्षा परियोजना के रूप में था, काइम को विश्वविद्यालय से &quot;उल्लंघन का नोटिस&quot; मिला जब उन्होंने ऐप को आधिकारिक पंजीकरण प्रणाली के साथ एकीकृत करने का प्रयास किया। - इस स्थिति ने मिश्रित प्रतिक्रियाएं उत्पन्न की हैं, कुछ ने विश्वविद्यालय की कार्रवाइयों की आलोचना की है और अन्य ने काइम को समर्थन और सलाह प्रदान की है, जो भविष्य के प्रयासों और नौकरी की संभावनाओं के बारे में आशावादी बने हुए हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक कोर्स-स्वैपिंग साइट के निर्माता को अपनी साइट बंद करने के लिए मजबूर किया गया जब उन्हें उनके विश्वविद्यालय, वाशिंगटन विश्वविद्यालय (UW) से निष्कासन की धमकी के साथ एक अल्टीमेटम मिला। - अनुपालन के बावजूद, विश्वविद्यालय ने छात्र के खाते पर रोक लगा दी, जिससे उनके अंतिम तिमाही के लिए पंजीकरण अवरुद्ध हो गया, जब तक कि वे विश्वविद्यालय के लिए बिना मुआवजे के एक समान समाधान विकसित नहीं करते। - छात्र इस स्थिति को निराशाजनक मानते हैं और UW नेतृत्व से एक निष्पक्ष समाधान की तलाश कर रहे हैं, साथ ही कानूनी सलाह पर भी विचार कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">लुइगी मंगियोन का खाता स्टैक ओवरफ्लो पर पुनः नामित किया गया है</a></h2>
<ul>
<li>एवेन कैरोल ने स्टैक ओवरफ्लो पर लुइगी मंगियोन की पहचान के मिटाए जाने को उजागर किया है, जहां उनके खाते का नाम बिना स्पष्ट कारण के &quot;user4616250&quot; कर दिया गया, जिससे क्रिएटिव कॉमन्स लाइसेंस के तहत श्रेय देने के बारे में चिंताएं उठती हैं।</li>
<li>कैरोल की इस मुद्दे की जांच के परिणामस्वरूप उन्हें स्टैक एक्सचेंज से एक साल का प्रतिबंध मिला, जिसे वह प्रतिशोधात्मक मानते हैं, जबकि अन्य प्लेटफार्म जैसे गिटहब और लिंक्डइन ने मंगियोन को नहीं हटाया है।</li>
<li>यह स्थिति स्टैक एक्सचेंज द्वारा एक अनूठे रुख को रेखांकित करती है और मांगियोन के साथ निष्पक्ष व्यवहार की मांग करती है, जिन्हें किसी भी अपराध का दोषी नहीं ठहराया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लुइगी मंगियोन के स्टैक ओवरफ्लो खाते का नाम बदल दिया गया, जिससे मंच पर मॉडरेशन और श्रेय अधिकारों के बारे में चर्चाएं शुरू हो गईं।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि उनका नाम हटाना क्रिएटिव कॉमन्स एट्रिब्यूशन-शेयरअलाइक (CC-BY-SA) लाइसेंस का उल्लंघन कर सकता है, जो उचित श्रेय की आवश्यकता होती है।</li>
<li>बहस उपयोगकर्ता सामग्री पर कॉर्पोरेट नियंत्रण और व्यक्तिगत अधिकारों और सामाजिक न्याय पर मॉडरेशन प्रथाओं के प्रभाव के बारे में व्यापक चिंताओं तक फैली हुई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">आपको Microsoft 365 की मूल्य वृद्धि का भुगतान नहीं करना है</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 ने अपने सब्सक्रिप्शन की कीमतों में लगभग 40% की वृद्धि की है, जिसमें इसके AI टूल, Copilot के एकीकरण का हवाला दिया गया है, हालांकि Copilot की पूरी पहुंच के लिए एक अतिरिक्त सब्सक्रिप्शन की आवश्यकता होती है। - ग्राहक मूल्य वृद्धि से बच सकते हैं एक छिपे हुए &quot;Microsoft 365 क्लासिक&quot; प्लान का चयन करके, जो पुरानी कीमतों को बनाए रखता है लेकिन इसे खुले तौर पर विज्ञापित नहीं किया जाता है। - यह स्थिति &quot;डार्क पैटर्न्स&quot; के उपयोग को उजागर करती है, जहां उपयोगकर्ता इंटरफेस को उपभोक्ता विकल्पों में हेरफेर करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिससे पारदर्शिता और उपभोक्ता अधिकारों के बारे में नैतिक चिंताएं उठती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft 365 की कीमत में वृद्धि के कारण उपयोगकर्ता विकल्पों की खोज कर रहे हैं, जैसे कि पुराने संस्करण जैसे Office 2010 या मुफ्त सेवाएं जैसे Google Docs, क्योंकि वे सॉफ़्टवेयर के लिए मासिक भुगतान करने की चिंता कर रहे हैं जिसमें न्यूनतम आवर्ती लागत होती है। - व्यवसाय अक्सर Microsoft 365 जैसे सॉफ़्टवेयर एज़ ए सर्विस (SaaS) के साथ बने रहने के लिए मजबूर महसूस करते हैं, एकीकरण और निरंतरता के लिए, उच्च लागत के बावजूद, जबकि कुछ स्व-होस्टिंग पर विचार करते हैं, जो महंगा और जोखिम भरा हो सकता है। - Microsoft Office 2024 के लिए एक बार खरीदने का विकल्प प्रदान करता है, जो एक पीसी तक सीमित है, उन लोगों को आकर्षित करता है जो सब्सक्रिप्शन मॉडल के लिए प्रतिबद्ध नहीं होना चाहते।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">एलए में जंगल की आग के कारण हजारों लोगों को निकाला गया, नासा जेपीएल बंद</a></h2>
<ul>
<li>लॉस एंजिल्स काउंटी में जंगल की आग के कारण 70,000 लोगों को निकाला गया है और 400,000 निवासियों को प्रभावित करने वाली बिजली कटौती हुई है, जिसमें 1,000 से अधिक संरचनाएं नष्ट हो गई हैं और दो लोगों की मौत की सूचना है। - कैलिफोर्निया के गवर्नर गेविन न्यूज़ोम ने आपातकाल की स्थिति घोषित की है, संकट का समाधान करने के लिए नेशनल गार्ड और कैदियों सहित अग्निशामकों को तैनात किया है। - नासा की जेट प्रोपल्शन लेबोरेटरी (JPL) खतरे में है, आपातकालीन उपाय लागू किए गए हैं, और यदि आवश्यक हो तो मंगल मिशन नियंत्रण को स्थानांतरित करने की आकस्मिक योजनाएं बनाई गई हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लॉस एंजेलिस में जंगल की आग के कारण बड़े पैमाने पर निकासी और नासा के जेट प्रोपल्शन लेबोरेटरी (JPL) के बंद होने की स्थिति उत्पन्न हो गई है, जो स्थिति की गंभीरता को दर्शाता है।</li>
<li>तेज हवाएं अग्निशमन प्रयासों को जटिल बना रही हैं, और अग्निशमन विभाग के बजट में कटौती को लेकर चिंताएं हैं, जो प्रतिक्रिया क्षमताओं को प्रभावित कर सकती हैं।</li>
<li>समुदाय दान और सहायता के माध्यम से आग से प्रभावित लोगों का सक्रिय रूप से समर्थन कर रहा है, जो आपदा के समय एकजुटता का प्रदर्शन करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">एक पीडीएफ के अंदर खेलने योग्य टेट्रिस गेम</a></h2>
<ul>
<li>आधुनिक डेस्कटॉप ब्राउज़रों के पीडीएफ इंजन, जैसे कि PDFium और PDF.js, जावास्क्रिप्ट का समर्थन कर सकते हैं जिसमें पर्याप्त इनपुट/आउटपुट क्षमताएं होती हैं ताकि सरल खेल जैसे टेट्रिस बनाए जा सकें।</li>
<li>यह परियोजना कुछ सीमाओं के बावजूद, मोनोक्रोम पिक्सल के लिए एनोटेशन फ़ील्ड और कीबोर्ड इनपुट के लिए एक टेक्स्ट इनपुट बॉक्स का उपयोग करके पीडीएफ स्क्रिप्टिंग की बहुमुखी प्रतिभा को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>पीडीएफ एएससीआईआई प्रारूप में उपलब्ध है, जिससे उपयोगकर्ता इसे एक टेक्स्ट एडिटर में खोल सकते हैं या गिटहब पर स्रोत कोड देख सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक टेट्रिस गेम को जावास्क्रिप्ट का उपयोग करके एक पीडीएफ के भीतर विकसित किया गया है, जो आधुनिक पीडीएफ इंजन जैसे कि PDFium और PDF.js की क्षमताओं को प्रदर्शित करता है। - गेम पिक्सेल डिस्प्ले के लिए एनोटेशन फील्ड्स और नियंत्रणों के लिए टेक्स्ट इनपुट का उपयोग करता है, लेकिन यह प्रिंट करने पर या कुछ पीडीएफ व्यूअर्स जैसे कि Evince में कार्यात्मक नहीं है। - यह परियोजना पीडीएफ स्क्रिप्टिंग की लचीलापन को दर्शाती है, जबकि पीडीएफ के भीतर कोड निष्पादित करने के बारे में सुरक्षा चिंताओं को भी उठाती है; स्रोत कोड GitHub पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">मार्क बेनिओफ का कहना है कि सेल्सफोर्स 2025 में और अधिक सॉफ्टवेयर इंजीनियरों को नियुक्त नहीं करेगा।</a></h2>
<ul>
<li>सेल्सफोर्स 2025 में और अधिक सॉफ्टवेयर इंजीनियरों की भर्ती रोकने की योजना बना रहा है, जिसका कारण एआई प्रगति के कारण 30% उत्पादकता वृद्धि है, जैसा कि सीईओ मार्क बेनिओफ ने कहा। - कंपनी अपने एआई उत्पाद, एजेंटफोर्स, पर ध्यान केंद्रित करेगी और ग्राहकों को एआई के मूल्य को समझाने के लिए सेल्सपर्सन की भर्ती बढ़ाएगी। - महामारी के दौरान अधिक भर्ती के कारण हाल ही में छंटनी के बावजूद, बेनिओफ अगले पांच वर्षों में कंपनी की वृद्धि की उम्मीद करते हैं, जिसमें जापान ड्रीमिन&#39; और आर्किटेक्ट ड्रीमिन&#39; जैसे आगामी कार्यक्रम शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सेल्सफोर्स के सीईओ मार्क बेनिओफ ने 2025 में सॉफ्टवेयर इंजीनियरों के लिए भर्ती पर रोक लगाने की घोषणा की, जो एआई-संचालित उत्पादकता और लागत नियंत्रण पर ध्यान केंद्रित कर रहे हैं।</li>
<li>यह निर्णय 2023 की शुरुआत में हुई भर्ती रोक और छंटनी के बाद लिया गया है, जो शेयरधारकों के दबाव से प्रभावित था, और इसे सेल्सफोर्स के एआई उत्पादों के लिए एक विपणन रणनीति के रूप में देखा जा रहा है।</li>
<li>एआई से 30% उत्पादकता बढ़ाने के दावों के बावजूद, संदेह बना हुआ है, और सेल्सफोर्स अपनी एआई पेशकशों को बढ़ावा देने के लिए अपनी बिक्री टीम का विस्तार करने की योजना बना रहा है, जिससे मानव नौकरियों को बदलने में एआई की भूमिका पर सवाल उठते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">उबंटू लिनक्स के प्रमुख सदस्यों में से एक, स्टीव लैंगासेक का निधन हो गया है।</a></h2>
<ul>
<li>स्टीव लैंगासेक, जो लिनक्स समुदाय, विशेष रूप से डेबियन और उबंटू में एक प्रमुख योगदानकर्ता थे, का 1 जनवरी, 2025 को 45 वर्ष की आयु में निधन हो गया। - लैंगासेक को सिस्टम प्रशासन, सॉफ्टवेयर विकास, और पैकेज मेंटेनेंस में उनके महत्वपूर्ण योगदान के लिए जाना जाता था, जिसने लिनक्स-पैम, सांबा, और ओपनएलडीएपी जैसे प्रोजेक्ट्स को प्रभावित किया। - उनके नेतृत्व, मार्गदर्शन, और ओपन-सोर्स सिद्धांतों के प्रति समर्पण की अत्यधिक सराहना की जाती थी, जिसमें मार्क शटलवर्थ और डस्टिन किर्कलैंड जैसे प्रमुख व्यक्तियों ने उनकी तकनीकी अंतर्दृष्टि और भावना की प्रशंसा की।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्टीव लैंगासेक, जो उबंटू लिनक्स और डेबियन के एक प्रमुख योगदानकर्ता थे, का 45 वर्ष की आयु में स्टेज 4 कोलन कैंसर के कारण निधन हो गया है। - उनकी मृत्यु ने प्रारंभिक चिकित्सा जांच की महत्वपूर्णता और उन्हें प्राप्त करने में आने वाली कठिनाइयों पर चर्चाएं शुरू कर दी हैं। - तकनीकी समुदाय उन्हें उनके व्यापक ज्ञान और सहायक स्वभाव के लिए याद करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">फैक्टोरियो ब्लूप्रिंट विज़ुअलाइज़र</a></h2>
<ul>
<li>एक नई वेबसाइट विकसित की गई है जो वेक्टर ग्राफिक्स (SVG) का उपयोग करके Factorio ब्लूप्रिंट्स को विज़ुअलाइज़ करती है, जिससे उपयोगकर्ता ब्लूप्रिंट्स को कलात्मक रूप से आयात और संशोधित कर सकते हैं। - यह उपकरण Factorio 2.0 और Factorio: Space Age का समर्थन करता है, और इसे पायथन से जावास्क्रिप्ट में पोर्ट करने के बाद प्रदर्शन में सुधार हुआ है। - उपयोगकर्ता ड्राइंग सेटिंग्स को समायोजित कर सकते हैं और इस उपकरण का उपयोग टेक्स्ट-टू-इमेज जेनरेशन या पेन प्लॉटिंग के लिए कर सकते हैं, जिसमें योगदान और प्रतिक्रिया को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फैक्टोरियो ब्लूप्रिंट विज़ुअलाइज़र, एक प्रशंसक द्वारा निर्मित वेबसाइट, को फैक्टोरियो 2.0 और स्पेस एज डीएलसी का समर्थन करने के लिए अपडेट किया गया है, जिससे उपयोगकर्ता ड्राइंग शैलियों को संशोधित कर सकते हैं।</li>
<li>प्रदर्शन में सुधार के लिए परियोजना को पायथन से जावास्क्रिप्ट में फिर से लिखा गया, और निर्माता बग्स और फीचर विचारों पर प्रतिक्रिया के लिए खुले हैं।</li>
<li>हालांकि विज़ुअलाइज़र स्वाभाविक रूप से मोड्स का समर्थन नहीं करता है, इसे मोड बिल्डिंग्स जोड़कर अनुकूलित किया जा सकता है, और समुदाय खेल के साथ सक्रिय रूप से जुड़ा रहता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मुझे अपनी कोर्स-स्वैपिंग साइट को बंद करना पड़ा या निष्कासित कर दिया जाता" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%9D%E0%A5%87%20%E0%A4%85%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%80%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8-%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A5%88%E0%A4%AA%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%9F%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%AC%E0%A4%82%E0%A4%A6%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A8%E0%A4%BE%20%E0%A4%AA%E0%A4%A1%E0%A4%BC%E0%A4%BE%20%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%209%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">बड़ी स्थापित कोडबेस में इंजीनियरों द्वारा की जाने वाली गलतियाँ</a></h2>
<ul>
<li>बड़े, स्थापित कोडबेस में काम करना, जो अक्सर लाखों लाइनों के कोड के साथ होते हैं और सैकड़ों इंजीनियरों को शामिल करते हैं, सॉफ्टवेयर इंजीनियरों के लिए महत्वपूर्ण चुनौतियाँ प्रस्तुत करता है। - एक सामान्य गलती असंगति होती है, जहाँ इंजीनियर मौजूदा कोड पैटर्न को नजरअंदाज कर देते हैं और फीचर्स को अलगाव में लागू करते हैं, जिससे रखरखाव के मुद्दे उत्पन्न हो सकते हैं और भविष्य के सुधारों में बाधा आ सकती है। - बड़े कोडबेस में प्रभावी ढंग से काम करने के लिए, इंजीनियरों को मौजूदा पैटर्न का शोध करना चाहिए, कोडबेस के उत्पादन प्रभाव को समझना चाहिए, निर्भरताओं के साथ सावधानी बरतनी चाहिए, और गुणवत्ता और मूल्य बनाए रखने के लिए अनावश्यक कोड को सावधानीपूर्वक हटाना चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बड़े, स्थापित कोडबेस में इंजीनियर अक्सर असंगति और बिना दस्तावेज़ीकरण वाली प्रथाओं के साथ चुनौतियों का सामना करते हैं, जिससे व्यक्तिगत कोड गुणवत्ता और दस्तावेज़ीकरण पर ध्यान केंद्रित करना आवश्यक हो जाता है। - सुधारों को स्थानीय संगति बनाए रखने के साथ संतुलित करना महत्वपूर्ण है, विशेष रूप से जब मौजूदा कोडबेस असंगत होता है, जबकि व्यापक टीम के साथ जुड़ाव प्रथाओं को संरेखित करने में मदद कर सकता है। - अंतिम लक्ष्य कोडबेस की कार्यक्षमता और रखरखाव क्षमता को बढ़ाना है, जिसके लिए व्यावहारिकता और मौजूदा पैटर्न के अनुकूलन की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">जादुई/दुखद ईमेल लिंक: उन्हें एकमात्र विकल्प न बनाएं</a></h2>
<ul>
<li>मैजिक लिंक ईमेल लिंक के माध्यम से एक पासवर्ड रहित लॉगिन विधि प्रदान करते हैं, जो सुरक्षा को बढ़ाते हैं लेकिन ईमेल में देरी और बहु-उपकरण उपयोग के कारण असुविधाजनक हो सकते हैं।</li>
<li>वे उपयोगकर्ताओं को कार्य उपकरणों पर व्यक्तिगत ईमेल एक्सेस करने के लिए प्रोत्साहित करके सुरक्षा जोखिम पैदा कर सकते हैं, जो वन-टाइम पासवर्ड (ओटीपी) जैसे विकल्पों की आवश्यकता को उजागर करता है।</li>
<li>बेहतर उपयोगकर्ता अनुभव के लिए, विशेष रूप से तकनीकी रूप से जानकार उपयोगकर्ताओं के लिए, पासकी को एक अधिक लचीला और सुरक्षित विकल्प के रूप में अनुशंसित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>प्रमाणीकरण के लिए उपयोग किए जाने वाले मैजिक लिंक, ईमेल समस्याओं के कारण विश्वसनीयता के मुद्दों का सामना करते हैं और उपयोगकर्ताओं को बायोमेट्रिक्स की ओर धकेल सकते हैं, जिन्हें पासवर्ड के विपरीत कानूनी रूप से बाध्य किया जा सकता है। - पासकी को मैजिक लिंक के लिए एक अधिक सुरक्षित और उपयोगकर्ता-अनुकूल विकल्प के रूप में प्रस्तावित किया गया है, लेकिन उनका अपनाना अभी भी जारी है, और कई सेवाओं ने अभी तक उन्हें लागू नहीं किया है। - प्रमाणीकरण विधियों में सुरक्षा और उपयोगिता के संतुलन पर चर्चा सक्रिय बनी हुई है, जो एक इष्टतम समाधान खोजने में चुनौतियों को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">1,000 पंक्तियों में ऑपरेटिंग सिस्टम – परिचय</a></h2>
<ul>
<li>यह पुस्तक पाठकों को शुरू से एक छोटा ऑपरेटिंग सिस्टम बनाने के लिए मार्गदर्शन करती है, जिसमें आवश्यक कार्य जैसे कि संदर्भ स्विचिंग, पेजिंग, और C में फ़ाइल संचालन शामिल हैं, और यह सब लगभग 1,000 लाइनों के कोड के भीतर।</li>
<li>यह बूट प्रक्रिया और पेजिंग जैसी चुनौतियों के लिए विशेष रूप से नए डिबगिंग तकनीकों को सीखने पर जोर देता है, और GitHub पर डाउनलोड करने योग्य उदाहरण प्रदान करता है।</li>
<li>यह पुस्तक CC BY 4.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है, कोड MIT लाइसेंस के तहत है, और इसके लिए C और एक UNIX-जैसे वातावरण की परिचितता आवश्यक है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>&quot;ऑपरेटिंग सिस्टम इन 1,000 लाइन्स&quot; एक पुस्तक है जो पाठकों को किसी भी प्रोग्रामिंग भाषा का उपयोग करके, केवल C तक सीमित नहीं, एक ऑपरेटिंग सिस्टम को शुरू से बनाने में मार्गदर्शन करती है।</li>
<li>पुस्तक एक ऑपरेटिंग सिस्टम के आवश्यक घटकों पर जोर देती है, पारंपरिक यूनिक्स जैसी संरचना से दूर रहती है, और इसे एक आकर्षक और रचनात्मक परियोजना बनाने का लक्ष्य रखती है।</li>
<li>यह योगदान और प्रतिक्रिया के लिए आमंत्रित करता है, Markdown प्रारूप में सामग्री प्रदान करता है, और OS विकास के साथ सीखने और प्रयोग करने के लिए एक मूल्यवान संसाधन के रूप में कार्य करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">क्लाउड में $8 से कम में 512-बिट DKIM कुंजी को क्रैक करना</a></h2>
<ul>
<li>शीर्ष 1 मिलियन वेबसाइटों के SPF (सेंडर पॉलिसी फ्रेमवर्क), DKIM (डोमेनकीज आइडेंटिफाइड मेल), और DMARC (डोमेन-आधारित संदेश प्रमाणीकरण, रिपोर्टिंग, और अनुरूपता) रिकॉर्ड के एक अध्ययन में 1,700 से अधिक सार्वजनिक DKIM कुंजियाँ पाई गईं जो 1,024 बिट्स से छोटी थीं और असुरक्षित मानी जाती हैं। - शोधकर्ताओं ने रेडफिन.कॉम की 512-बिट DKIM कुंजी को पायथन और CADO-NFS का उपयोग करके एक क्लाउड सर्वर पर $8 से कम में क्रैक कर दिया, जिससे छोटी कुंजियों की असुरक्षा का प्रदर्शन हुआ। - अध्ययन इस बात पर जोर देता है कि ईमेल प्रदाताओं को 1,024 बिट्स से छोटी कुंजियों के साथ DKIM हस्ताक्षरों को अस्वीकार करना चाहिए, क्योंकि कुछ प्रदाता जैसे याहू मेल, मेलफेंस, और टुटा ने समझौता की गई हस्ताक्षर को स्वीकार कर लिया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>512-बिट DKIM (डोमेनकीज आइडेंटिफाइड मेल) कुंजी को तोड़ना अब किफायती हो गया है, क्लाउड सेवाओं का उपयोग करके इसकी लागत $8 से कम है, जो पुराने एन्क्रिप्शन विधियों की कमजोरी को उजागर करता है।</li>
<li>चर्चा इस बात पर जोर देती है कि मजबूत DKIM कुंजियों की आवश्यकता है और सुरक्षा के साथ उपयोगिता को संतुलित करने की चुनौतियाँ हैं, क्योंकि कई प्रणालियाँ अभी भी पुराने कुंजियों पर निर्भर हैं, जो महत्वपूर्ण सुरक्षा जोखिम पैदा करती हैं।</li>
<li>यह बातचीत ईमेल सुरक्षा के व्यापक प्रभावों और विकसित हो रहे खतरों से बचाव के लिए अद्यतन मानकों की तत्काल आवश्यकता को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">माइक्रोसॉफ्ट ने असावधान खोजकर्ताओं को भ्रमित करने के लिए बिंग को गूगल के रूप में छुपाया</a></h2>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट कथित तौर पर बिंग के स्वरूप को गूगल के इंटरफेस जैसा बनाने की कोशिश कर रहा है, जिससे उपयोगकर्ता अनजाने में बिंग का उपयोग कर सकते हैं। - यह रणनीति सर्च इंजन उद्योग में गूगल के बड़े बाजार हिस्से के साथ प्रतिस्पर्धा करने में माइक्रोसॉफ्ट की चुनौतियों को उजागर करती है। - आलोचकों का सुझाव है कि यह रणनीति माइक्रोसॉफ्ट के व्यावसायिक उद्देश्यों को एक वास्तविक उपयोगकर्ता अनुभव प्रदान करने से अधिक प्राथमिकता दे सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट बिंग की उपस्थिति को बदल रहा है ताकि जब उपयोगकर्ता बिंग पर &quot;गूगल&quot; खोजें, तो यह गूगल जैसा दिखे, गूगल की ब्रांड पहचान का लाभ उठाते हुए।</li>
<li>यह रणनीति विवादास्पद है, कुछ लोग इसे भ्रामक मानते हैं जबकि अन्य इसे उन उपयोगकर्ताओं को बनाए रखने के लिए एक रणनीतिक कदम के रूप में देखते हैं जो अंतर को नोटिस नहीं कर सकते।</li>
<li>कानूनी विशेषज्ञों का कहना है कि भले ही गूगल संभावित रूप से मुकदमा कर सकता है, लेकिन स्पष्ट ट्रेडमार्क उल्लंघन के बिना धोखाधड़ी को साबित करना मुश्किल होगा, जो सर्च इंजन बाजार में माइक्रोसॉफ्ट की प्रतिस्पर्धात्मक रणनीति को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">अपने करियर में पहली बार नौकरी से निकाला गया, और एक ही साल में दो बार</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अपने अनुभव को साझा करते हैं कि एक वर्ष में दो बार नौकरी से निकाले जाने के बाद, पूर्व नियोक्ताओं के साथ अच्छे संबंध बनाए रखने और नौकरी खोज के लिए तैयार रहने के महत्व पर जोर देते हैं। - संभावित छंटनी के प्रमुख संकेतों में कंपनी की दृष्टि की कमी, ध्यान भटकाव, उत्पाद का कम उपयोग, और अचानक कंपनी की बैठकें शामिल हैं, जो सुझाव देते हैं कि कर्मचारियों को सतर्क रहना चाहिए। - नौकरी से निकाले गए लोगों के लिए सलाह में रिज्यूमे अपडेट करना, बेरोजगारी के लिए आवेदन करना, लिंक्डइन और नेटवर्किंग का लाभ उठाना, व्यापार मॉडल को समझना, और रोजगार से परे आत्म-मूल्य बनाए रखना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक, जिन्होंने एक वर्ष में दो बार नौकरी से निकाले जाने का अनुभव किया है, इस बात पर जोर देते हैं कि एक सरल, रैखिक रिज्यूमे प्रारूप का उपयोग करना महत्वपूर्ण है ताकि आवेदक ट्रैकिंग सिस्टम (एटीएस) से प्रतिक्रिया दरों में सुधार हो सके। - एटीएस अक्सर आधुनिक रिज्यूमे प्रारूपों को गलत तरीके से समझते हैं, जो नौकरी आवेदन के परिणामों पर नकारात्मक प्रभाव डाल सकते हैं; रिज्यूमे को सरल बनाना और भूमिका की जिम्मेदारियों पर ध्यान केंद्रित करना इस समस्या को कम कर सकता है। - नेटवर्किंग, अच्छे संबंध बनाए रखना, और विविध कौशल सेट का निर्माण करना चुनौतीपूर्ण नौकरी बाजार में करियर स्थिरता और सुरक्षा के लिए महत्वपूर्ण रणनीतियाँ हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">फिजेट</a></h2>
<ul>
<li>फिजेट एक रस्ट-आधारित लाइब्रेरी है जो बड़े पैमाने पर गणितीय अभिव्यक्तियों को संभालने के लिए डिज़ाइन की गई है, विशेष रूप से अप्रत्यक्ष सतहों के लिए, जो कॉम्पैक्ट होती हैं और संघ और प्रतिच्छेदन जैसी क्रियाओं का समर्थन करती हैं। - लाइब्रेरी को तीन स्तरों में संरचित किया गया है: फ्रंटएंड (स्क्रिप्ट्स को बाइटकोड में परिवर्तित करता है), बैकएंड (अभिव्यक्तियों का कुशलतापूर्वक मूल्यांकन करता है), और डेमो, जिसमें SIMD (सिंगल इंस्ट्रक्शन, मल्टीपल डेटा) और स्वचालित विभेदन के लिए समर्थन है। - फिजेट अब GitHub पर MPL 2.0 लाइसेंस के तहत सार्वजनिक रूप से उपलब्ध है, जिसमें GPU एकीकरण और बेहतर मेशिंग के लिए भविष्य की योजनाएं हैं, जो उपयोगकर्ताओं द्वारा अन्वेषण और विकास को प्रोत्साहित करती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फिजेट, मैट कीटर द्वारा एक परियोजना, कंप्यूटर विज्ञान के विविध क्षेत्रों का अन्वेषण करती है, जिसमें डेटा संरचनाएं, एल्गोरिदम, कंपाइलर और ग्राफिक्स शामिल हैं, और इसके संभावित अनुप्रयोगों के लिए 3डी प्रिंटिंग और सीएडी (कंप्यूटर-सहायता प्राप्त डिज़ाइन) जैसे क्षेत्रों में रुचि उत्पन्न करती है।</li>
<li>हालांकि यह STEP (उत्पाद मॉडल डेटा के आदान-प्रदान के लिए मानक) निर्यात का समर्थन नहीं करता है क्योंकि डेटा प्रस्तुतियों में अंतर है, फिजेट अन्य कार्यात्मकताएं प्रदान करता है और रस्ट के लिए एक स्क्रिप्टिंग भाषा Rhai के लिए बाइंडिंग शामिल करता है।</li>
<li>इस परियोजना ने रचनात्मक कोडिंग पहलों और चर्चाओं को प्रेरित किया है, जो तकनीकी समुदाय में इसकी बहुमुखी प्रतिभा और नवाचारी क्षमता को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">सर्वो पुनरुद्धार: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>इगालिया ने जनवरी 2023 में मोज़िला द्वारा प्रारंभिक रूप से बनाए गए एक प्रयोगात्मक ब्राउज़र इंजन, सर्वो प्रोजेक्ट, का रखरखाव संभालकर इसे पुनर्जीवित किया। - महत्वपूर्ण प्रगति में निर्भरता को अपग्रेड करना, निरंतर एकीकरण (CI) और टूलिंग को बढ़ाना, समुदाय समर्थन का विस्तार करना, और एंड्रॉइड और ओपनहार्मनी के लिए समर्थन जोड़ना शामिल है। - इस परियोजना ने $24,500 से अधिक का दान जुटाया है, भविष्य के लक्ष्यों में रस्ट अनुप्रयोगों के लिए एक डिफ़ॉल्ट वेब इंजन बनना और एक पूर्ण विशेषताओं वाला वेब ब्राउज़र विकसित करना शामिल है, हालांकि प्रतिस्पर्धा और फंडिंग जैसी चुनौतियाँ हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सर्वो, एक ब्राउज़र इंजन, अपडेट के साथ पुनर्जीवित हो रहा है और अब ओपन कलेक्टिव और गिटहब प्रायोजकों के माध्यम से दान स्वीकार कर रहा है। - इगालिया, सर्वो के एक महत्वपूर्ण योगदानकर्ता, क्रोमियम विकास में भी शामिल है, जो विविध ब्राउज़र इंजनों के महत्व पर जोर देता है। - पिछले झटकों के बावजूद, जैसे कि मोज़िला द्वारा इसके विकास को रोकना, सर्वो सक्रिय बना हुआ है, रस्ट में पुनर्लेखन के लाभों पर चर्चाओं के साथ और भविष्य के वित्त पोषण की उम्मीदें हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">एक उत्पादक वॉयस फिशिंग दल के जीवन में एक दिन</a></h2>
<ul>
<li>एप्पल और गूगल ने फोन घोटालों के बारे में चेतावनियाँ जारी की हैं, फिर भी &quot;क्रिप्टो कैमिलियन&quot; नामक एक समूह उनकी सेवाओं का उपयोग करके फ़िशिंग हमले करता है, जिसके परिणामस्वरूप पीड़ितों को महत्वपूर्ण वित्तीय नुकसान होता है, जैसे कि क्रिप्टोक्यूरेंसी निवेशक टोनी, जिन्होंने $4.7 मिलियन का नुकसान उठाया।</li>
<li>फिशिंग गिरोह परिष्कृत तरीकों का उपयोग करता है, जिसमें फिशिंग किट शामिल हैं जो प्रमाणीकरण पृष्ठों की नकल करते हैं और नकली एप्पल समर्थन कॉल करते हैं, जिसमें कॉलर, ऑपरेटर, ड्रेनर और ओनर जैसी भूमिकाएं होती हैं, ताकि वे अपनी धोखाधड़ी को अंजाम दे सकें।</li>
<li>आंतरिक विश्वासघातों के बावजूद, ये साइबर अपराधी समूह टेलीग्राम और डिस्कॉर्ड जैसे प्लेटफार्मों पर फल-फूल रहे हैं, विशेष रूप से उन धनी व्यक्तियों को लक्षित करते हुए जिनके पास क्रिप्टोक्यूरेंसी संपत्तियाँ हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओहायो के एक ग्रामीण गैस स्टेशन को एक वॉयस फिशिंग घोटाले का शिकार होना पड़ा, जहां स्कैमर्स ने स्टेशन का प्रतिरूपण करके फर्जी कॉलर आईडी का उपयोग करते हुए फोन पर क्रेडिट कार्ड भुगतान की मांग की। - यह घटना स्वचालन उपकरणों के उपयोग के साथ ऐसे घोटालों की संभावित वृद्धि को रेखांकित करती है, जिससे सुरक्षा उपायों में सुधार की आवश्यकता पर जोर दिया गया है। - साइबर सुरक्षा पत्रकार ब्रायन क्रेब्स, जो ऑनलाइन घोटालों का पर्दाफाश करने के लिए जाने जाते हैं, को तब कठिनाइयों का सामना करना पड़ा जब अकामाई ने उनकी साइट के लिए DDoS सुरक्षा बंद कर दी, जिससे गूगल को समर्थन प्रदान करना पड़ा, जो चल रही साइबर सुरक्षा चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">स्ट्रेट्स जीएल – 3डी ओपनस्ट्रीटमैप</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्ट्रेट्स जीएल एक 3डी ओपनस्ट्रीटमैप प्रोजेक्ट है जो उपयोगकर्ताओं को विस्तृत 3डी मानचित्रों का अन्वेषण करने की सुविधा देता है, हालांकि कुछ उपयोगकर्ताओं ने यह नोट किया है कि ओएसएम डेटा पुराना है और कुछ विशेषताओं, जैसे पुलों, में समस्याएं हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने सुधारों का सुझाव दिया है, जिनमें तेज़ लोडिंग के लिए क्लाउडफ्लेयर का उपयोग, भवन डेटा को अपडेट करना, और दृश्य अनुभव को बेहतर बनाने के लिए ऊंचाई डेटा का एकीकरण शामिल है।</li>
<li>यह परियोजना जीपीएस ट्रैक्स के लिए जीपीएक्स और एफआईटी फाइल अपलोड का समर्थन करती है, जो कीबोर्ड और माउस नियंत्रण के माध्यम से मानचित्र के साथ इंटरैक्शन की अनुमति देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">बाय-बाय विंडोज गेमिंग? स्टीमओएस आधिकारिक रूप से स्टीम डेक से आगे बढ़ा</a></h2>
<ul>
<li>लेनोवो का लीजन गो एस पहला गैर-वाल्व डिवाइस होगा जो आधिकारिक रूप से &quot;स्टीमओएस द्वारा संचालित&quot; होगा, जो गेमिंग पीसी के लिए विंडोज से एक महत्वपूर्ण बदलाव को दर्शाता है।</li>
<li>डिवाइस का स्टीमओएस संस्करण अधिक किफायती होगा, जिसकी कीमत $500 से शुरू होगी, जबकि विंडोज संस्करण की कीमत $730 है।</li>
<li>वॉल्व की योजना व्यक्तिगत इंस्टॉल के लिए स्टीमओएस का बीटा संस्करण जारी करने की है, जो पीसी गेमिंग में विंडोज के प्रभुत्व को चुनौती दे सकती है और लिनक्स-आधारित गेमिंग की ओर एक व्यापक बदलाव को बढ़ावा दे सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्टीमओएस अपनी पहुंच स्टीम डेक से परे बढ़ा रहा है, और गेमिंग प्रेमियों के लिए विंडोज का एक विश्वसनीय विकल्प के रूप में प्रस्तुत हो रहा है।</li>
<li>प्रोटॉन, एक संगतता परत का उपयोग, अधिकांश खेलों को लिनक्स पर कुशलतापूर्वक चलाने में सक्षम बनाता है, हालांकि कुछ मल्टीप्लेयर खेलों में कर्नेल-स्तरीय एंटी-चीट सिस्टम के साथ समस्याएं हो सकती हैं।</li>
<li>हीरोइक और लुट्रिस जैसे उपकरणों के साथ विभिन्न प्लेटफार्मों से गेम्स तक पहुंच को सरल बनाते हुए, स्टीमओएस एक सुव्यवस्थित, कंसोल-जैसा अनुभव प्रदान करता है, जो अधिक उपकरणों द्वारा अपनाए जाने पर गेमिंग क्षेत्र में विंडोज के प्रभुत्व को चुनौती दे सकता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="बड़ी स्थापित कोडबेस में इंजीनियरों द्वारा की जाने वाली गलतियाँ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AC%E0%A4%A1%E0%A4%BC%E0%A5%80%20%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A4%BE%E0%A4%AA%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%A1%E0%A4%AC%E0%A5%87%E0%A4%B8%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%87%E0%A4%82%E0%A4%9C%E0%A5%80%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%80%20%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A4%81&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%208%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">मैं LLMs के साथ प्रोग्राम कैसे करता हूँ</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने अपने प्रोग्रामिंग कार्यप्रवाह में बड़े भाषा मॉडल (LLMs) को शामिल किया है, और उन्हें ऑटोकम्प्लीट, खोज, और चैट-चालित प्रोग्रामिंग जैसे कार्यों के लिए लाभकारी पाया है।</li>
<li>वे एक उपकरण विकसित कर रहे हैं जिसे sketch.dev कहा जाता है, जो एक Go प्रोग्रामिंग इंटीग्रेटेड डेवलपमेंट एनवायरनमेंट (IDE) है, जिसे दोहराव वाले कार्यों को स्वचालित करके और प्रोग्रामिंग दक्षता में सुधार करके उत्पादकता बढ़ाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>एलएलएम कोड ड्राफ्ट बनाने और परीक्षा-शैली के प्रश्नों को संभालने में प्रभावी होते हैं, हालांकि वे कभी-कभी त्रुटियाँ कर सकते हैं, और वे अधिक विशिष्ट कोड और व्यापक परीक्षणों को सक्षम करके प्रोग्रामिंग में समझौते को बदलते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कुछ सॉफ्टवेयर इंजीनियर बड़े भाषा मॉडल (LLMs) को उत्पादकता बढ़ाने के लिए मान्यता देते हैं, विशेष रूप से नए विचारों का मसौदा तैयार करने और ऑटोकंप्लीट और चैट-ड्रिवन प्रोग्रामिंग जैसे कार्यों को करने में। - जबकि कुछ डेवलपर्स LLMs द्वारा प्रदान की गई दक्षता की सराहना करते हैं, अन्य उनकी प्रभावशीलता के बारे में संदेहपूर्ण रहते हैं, विशेष रूप से जटिल या नए समस्याओं के लिए। - यह चर्चा डेवलपर्स के बीच LLMs के अपनाने को लेकर एक विभाजन को उजागर करती है, जिसमें कुछ लोग उन्हें पुनरावृत्त कार्यों के लिए अपनाते हैं और अन्य पारंपरिक तरीकों को प्राथमिकता देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">एनवीडिया का प्रोजेक्ट डिजिट्स एक &#39;व्यक्तिगत एआई सुपरकंप्यूटर&#39; है</a></h2>
<ul>
<li>एनवीडिया ने सीईएस 2025 में प्रोजेक्ट डिजिट्स का अनावरण किया, जो ग्रेस ब्लैकवेल हार्डवेयर प्लेटफॉर्म पर आधारित एक कॉम्पैक्ट &quot;पर्सनल एआई सुपरकंप्यूटर&quot; है, जिसमें जीबी10 ग्रेस ब्लैकवेल सुपरचिप शामिल है।</li>
<li>यह डिवाइस एआई शोधकर्ताओं, डेटा वैज्ञानिकों और छात्रों के लिए उपयुक्त है, जो एक पेटाफ्लॉप तक की प्रदर्शन क्षमता प्रदान करता है और 200 बिलियन पैरामीटर तक के मॉडलों को संभाल सकता है।</li>
<li>3,000 डॉलर की कीमत पर, प्रोजेक्ट डिजिट्स मई में उपलब्ध होगा और यह विंडोज या मैक पीसी से कनेक्ट हो सकता है, जो एनवीडिया के लिनक्स-आधारित DGX OS पर चलता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एनवीडिया का प्रोजेक्ट डिजिट्स एक &#39;पर्सनल एआई सुपरकंप्यूटर&#39; है जिसकी कीमत $3,000 है, जिसमें ब्लैकवेल जीपीयू के साथ 1 पीएफएलओपी (पेटाफ्लॉप) का एफपी4 कंप्यूट, 128जीबी यूनिफाइड डीडीआर5एक्स मेमोरी, 20 एआरएम कोर, और स्टैकिंग के लिए कनेक्टएक्स शामिल है। - यह स्टार्टअप्स और उत्साही लोगों को लक्षित करता है, क्लाउड एआई समाधानों के लिए एक स्थानीय विकल्प प्रदान करता है, और एआई विकास और अनुमान कार्यों के लिए मेमोरी क्षमता और दक्षता पर ध्यान केंद्रित करता है। - यह डिवाइस एनवीडिया के डीजीएक्स ओएस पर काम करता है, जो उबंटू पर आधारित है, और स्थानीय एआई कंप्यूटिंग के लिए एक संभावित गेम-चेंजर माना जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">नियमित अभिव्यक्तियों में एक मिनीमैक्स शतरंज इंजन</a></h2>
<ul>
<li>निकोलस कार्लिनी ने एक शतरंज इंजन विकसित किया जिसका नाम Regex Chess है, जिसमें 84,688 नियमित अभिव्यक्तियों का उपयोग करके वैध शतरंज चालें निष्पादित की जाती हैं, जो असामान्य अनुप्रयोगों में regex की क्षमता को प्रदर्शित करता है। - यह इंजन एक नियमित अभिव्यक्ति CPU की तरह कार्य करता है, जिसमें स्टैक संचालन, चर प्रबंधन, और सशर्त निष्पादन के लिए एक अनूठा निर्देश सेट होता है, और समानांतर चाल पीढ़ी का समर्थन करता है। - Regex Chess एक सरल मिनीमैक्स खोज का उपयोग करके छद्म-कानूनी चालों का मूल्यांकन और स्कोर करता है, जो regex क्षमताओं की एक रचनात्मक खोज को उजागर करता है, और कोड सार्वजनिक देखने के लिए GitHub पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>निकोलस कार्लिनी ने नियमित अभिव्यक्तियों का उपयोग करके एक मिनीमैक्स शतरंज इंजन विकसित किया, जो जटिल कार्यों जैसे शतरंज को संभालने में रेगुलर एक्सप्रेशन की क्षमता को प्रदर्शित करता है। - इस परियोजना में, हालांकि, कुछ बग्स हैं जैसे प्यादे के प्रमोशन और ए-फाइल चालों के मुद्दे, यह असामान्य प्रोग्रामिंग चुनौतियों के शैक्षिक और मनोरंजक पहलुओं को दर्शाता है। - इंजन की 2-प्लाई खोज कभी-कभी मेट-इन-1 खतरों से बचने में विफल रहती है, जो इसकी सीमाओं को उजागर करती है लेकिन साथ ही इसके नवाचारी दृष्टिकोण को भी दर्शाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">ज़िग का कॉम्पटाइम बेहद शानदार है।</a></h2>
<ul>
<li>स्कॉट रेडिग ज़िग की &#39;कॉम्पटाइम&#39; विशेषता का अन्वेषण करते हैं, जो मेटाप्रोग्रामिंग को सक्षम करके उत्पादकता को बढ़ाती है, जिससे कोड का निष्पादन संकलन समय के दौरान संभव होता है। - वह &#39;कॉम्पटाइम&#39; पर छह दृष्टिकोण प्रदान करते हैं, इसके कोड पढ़ने और डिबगिंग को सरल बनाने की क्षमता को उजागर करते हैं, और इसे जेनेरिक्स, आंशिक मूल्यांकन, और कोड जनरेशन से तुलना करते हैं। - रेडिग निष्कर्ष निकालते हैं कि ज़िग का &#39;कॉम्पटाइम&#39; शक्तिशाली और सरल दोनों है, और ज़िग के आधिकारिक संसाधनों और मानक पुस्तकालय के माध्यम से आगे की खोज की सिफारिश करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ज़िग की संकलन-समय प्रोग्रामिंग (कॉम्पटाइम) अपनी दक्षता के लिए पहचानी जाती है, जो जेनेरिक्स, जटिल डेटा इनिशियलाइज़ेशन, और लक्ष्य-विशिष्ट कोड जेनरेशन जैसी विशेषताओं को सक्षम बनाती है। - आलोचक संभावित मुद्दों को उजागर करते हैं जैसे कि लिस्प मैक्रोज़ के समान दुरुपयोग, पैरामीट्रिसिटी का टूटना, और संकलन-समय गणना के दौरान पुनरावृत्त जेनेरिक प्रकारों और प्रकार की जाँच के साथ चुनौतियाँ। - इन चिंताओं के बावजूद, ज़िग की सरलता और संकलन-समय निष्पादन को प्रमुख लाभ माना जाता है, और इसके मेटाप्रोग्रामिंग क्षमताओं को रस्ट के पारिस्थितिकी तंत्र के साथ एकीकृत करने में कुछ रुचि है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">एनवीडिया ने अगली पीढ़ी के आरटीएक्स 5090 और आरटीएक्स 5080 जीपीयू की घोषणा की</a></h2>
<ul>
<li>एनवीडिया ने सीईएस में अपनी अगली पीढ़ी की आरटीएक्स 50-सीरीज़ जीपीयू का अनावरण किया, जिसमें उच्च-स्तरीय आरटीएक्स 5090 और आरटीएक्स 5080 शामिल हैं, जिनकी कीमत क्रमशः $1,999 और $999 है। - आरटीएक्स 5090 में 32जीबी जीडीडीआर7 मेमोरी और 21,760 सीयूडीए कोर शामिल हैं, जो अपने पूर्ववर्ती आरटीएक्स 4090 की तुलना में दोगुनी गति प्रदान करता है, जबकि आरटीएक्स 5080 16जीबी मेमोरी प्रदान करता है और आरटीएक्स 4080 की तुलना में दोगुना तेज है। - इस सीरीज़ में नई डीएलएसएस 4 तकनीक पेश की गई है, जो प्रदर्शन और छवि गुणवत्ता में सुधार करती है, और यह मार्च से लैपटॉप के लिए उपलब्ध होगी।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एनवीडिया ने RTX 5090 और RTX 5080 जीपीयू का अनावरण किया है, जिसमें RTX 5090 में 32GB GDDR7 मेमोरी और 575W थर्मल डिज़ाइन पावर (TDP) है, जो उपभोक्ता एआई वर्कलोड्स के लिए लक्षित है।</li>
<li>RTX 5080 को उच्च-स्तरीय गेमिंग के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो RTX 5090 की तुलना में कम मेमोरी के साथ एक अधिक किफायती विकल्प प्रदान करता है।</li>
<li>इन GPUs की उच्च मांग, विशेष रूप से AI अनुप्रयोगों के लिए, उपलब्धता समस्याओं को जन्म दे सकती है, जो क्रिप्टोक्यूरेंसी माइनिंग द्वारा प्रेरित पिछली कमी की याद दिलाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">मेटा एआई का उपयोग किया, अब इंस्टाग्राम मेरे चेहरे का उपयोग मेरे लिए लक्षित विज्ञापनों में कर रहा है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक रेडिट उपयोगकर्ता ने मेटा एआई के &quot;इमेजिन मी&quot; फीचर का उपयोग करने के बाद इंस्टाग्राम विज्ञापनों में अपने चेहरे को देखा, जिससे व्यक्तिगत विज्ञापन के बारे में चिंताएं बढ़ गईं। - इस घटना ने &quot;माइनॉरिटी रिपोर्ट&quot; फिल्म के स्तर की विज्ञापन वैयक्तिकरण की तुलना में बहस छेड़ दी, जिसमें इसे नवाचारी या आक्रामक के रूप में देखने के बीच राय विभाजित हो गई। - चर्चा गोपनीयता चिंताओं और विज्ञापन में एआई के नैतिक प्रभावों को उजागर करती है, जिसमें व्यक्तिगत डेटा की सुरक्षा के लिए कड़े नियमों की मांग की जा रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">एनवाईसी भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण ट्रैकर</a></h2>
<ul>
<li>भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण ट्रैकर एक परियोजना है जिसे बेंजामिन और जोशुआ मोशेस द्वारा ब्राउन यूनिवर्सिटी की प्रोफेसर एमिली ओस्टर के पर्यवेक्षण में संचालित किया जा रहा है, जो न्यूयॉर्क में भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण पर केंद्रित है। - इस परियोजना में वेब स्क्रिप्ट्स और स्टाइलशीट्स शामिल हैं, जो जानकारी प्रस्तुत करने के लिए एक व्यापक डिजिटल दृष्टिकोण का संकेत देते हैं। - वेबपेज को खोज इंजन (एसईओ) के लिए अनुकूलित किया गया है और इसमें न मिलने वाली सामग्री को संभालने के लिए एक 404 त्रुटि पृष्ठ शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एनवाईसी की भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण नीति को यातायात भीड़भाड़ को कम करने और पारगमन सुधारों के लिए राजस्व उत्पन्न करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>जबकि कुछ लोग तत्काल लाभ देखते हैं, अन्य लोग तर्क देते हैं कि मौसम और छुट्टियों की यात्रा जैसी चर के कारण इसकी प्रभावशीलता का आकलन करना जल्दबाजी होगी।</li>
<li>आलोचक इस बात की ओर इशारा करते हैं कि टैक्सी और राइड-शेयरिंग शुल्क में कोई बदलाव नहीं हुआ है और सार्वजनिक परिवहन को बेहतर बनाने की आवश्यकता अभी भी एक महत्वपूर्ण चिंता बनी हुई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">पहली बार एक ब्लेंडर-निर्मित प्रोडक्शन ने गोल्डन ग्लोब जीता है</a></h2>
<ul>
<li>लातवियाई निर्देशक गिंट्स ज़िलबालोडिस की इंडी एनीमेशन &quot;फ्लो&quot; ने सर्वश्रेष्ठ एनिमेटेड फीचर के लिए गोल्डन ग्लोब जीता, जो स्वतंत्र फिल्मों के लिए एक महत्वपूर्ण उपलब्धि को उजागर करता है। - &quot;फ्लो,&quot; जिसे ब्लेंडर, एक मुफ्त सॉफ्टवेयर का उपयोग करके $3.7 मिलियन के मामूली बजट के साथ बनाया गया था, ने प्रमुख स्टूडियो प्रोडक्शनों के खिलाफ प्रतिस्पर्धा की, जो एनीमेशन के लोकतंत्रीकरण को दर्शाता है। - फिल्म की जीत गोल्डन ग्लोब्स की अंतरराष्ट्रीय शीर्षकों के प्रति बढ़ती समावेशिता को दर्शाती है और यह एनिमेटेड फीचर ऑस्कर दौड़ को प्रभावित कर सकती है, डिज्नी के पारंपरिक प्रभुत्व को चुनौती देते हुए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ब्लेंडर-निर्मित एक प्रोडक्शन ने गोल्डन ग्लोब जीता है, जो ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर के लिए एक मील का पत्थर है और इसके पेशेवर उपयोग के लिए तैयार होने की धारणाओं को चुनौती देता है। - फिल्म, जो अपनी कहानी और दृश्य प्रभावों के लिए जानी जाती है, लातविया में लोकप्रिय हो गई है और अन्य एनिमेटेड विजेताओं की तुलना में अपने कम बजट के लिए अलग खड़ी है। - फिल्म की सफलता, जो ब्लेंडर के ईईवीई इंजन का उपयोग करती है, ने एनीमेशन उद्योग पर ब्लेंडर के संभावित प्रभाव और विविध प्रोडक्शन सेटिंग्स में इसकी क्षमताओं के बारे में चर्चाओं को प्रज्वलित किया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">मैं अपनी जिंदगी को एक चौथाई सदी के हिसाब से जीता हूँ</a></h2>
<ul>
<li>5 जनवरी, 2000 को, स्टीव जॉब्स ने मैकवर्ल्ड एक्सपो में मैक ओएस एक्स के एक्वा यूजर इंटरफेस का परिचय दिया, जिसमें डॉक भी शामिल था, और इसमें एप्पल कॉर्क, आयरलैंड के एक इंजीनियर का महत्वपूर्ण योगदान था।</li>
<li>इंजीनियर, जिन्होंने पहले ड्रैगथिंग पर काम किया था, बेस ऑर्डिंग के प्रोटोटाइप को डॉक के लिए कार्यात्मक कोड में बदलने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, लेकिन अंततः स्थानांतरण के दबावों के कारण इस्तीफा दे दिया।</li>
<li>एप्पल छोड़ने के बाद, इंजीनियर ने ड्रैगथिंग और पीकैल्क को पुनर्जीवित किया, जो लोकप्रिय बने हुए हैं, और उनके पास एक बिना हस्ताक्षरित गैर-प्रकटीकरण समझौता (एनडीए) पाया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में एप्पल के डॉक विकास पर चर्चा की गई है, जिसमें स्टीव जॉब्स की विलक्षणता और गुप्त स्वभाव पर जोर दिया गया है, जिसमें एक कर्मचारी को आयरलैंड और अमेरिका के बीच उड़ान भरने के लिए भेजा गया ताकि एक दिखावा बनाए रखा जा सके।</li>
<li>महत्वपूर्ण प्रयासों के बावजूद, परियोजना को अंततः कार्यालय स्थान से संबंधित मुद्दों के कारण रद्द कर दिया गया।</li>
<li>वृत्तांत में जॉब्स के विवादास्पद निर्णयों, वर्तमान तकनीकी नेताओं की तुलना में उनकी विरासत, और तकनीकी उद्योग में करियर पथ और आयु भेदभाव जैसे व्यापक विषयों पर भी चर्चा की गई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">त्रिप्टिक प्रस्ताव</a></h2>
<ul>
<li>अलेक्जेंडर पेट्रोस और कार्सन ग्रॉस द्वारा ट्रिप्टिक प्रस्ताव HTML की नेटवर्क अनुरोधों को संभालने की क्षमता को सुधारने का लक्ष्य रखते हैं, जिसमें फॉर्म्स में PUT, PATCH, और DELETE जैसे अतिरिक्त HTTP विधियों का समर्थन शामिल है।</li>
<li>प्रस्तावों में फॉर्म के बिना HTTP अनुरोध करने के लिए बटन सक्षम करना और आंशिक पृष्ठ प्रतिस्थापन की अनुमति देना भी शामिल है, जिससे HTML को REST सिद्धांतों के साथ अधिक निकटता से संरेखित किया जा सके।</li>
<li>इन प्रस्तावों को बिग स्काई देव कॉन में पेश किया गया था और गिटहब पर ट्रिप्टिक पॉलीफिल में विस्तृत किया गया है, जिसमें इन संवर्द्धनों का समर्थन करने के लिए फेच और नेविगेशन विनिर्देशों में चल रहे अपडेट शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एलेक्स पेट्रोस के ट्रिप्टिक प्रस्ताव एचटीएमएक्स अवधारणाओं को एचटीएमएल विनिर्देशन में शामिल करने का प्रयास करते हैं, जिससे एचटीएमएल को HTTP विधियों जैसे कि PUT और DELETE को संभालने में सक्षम बनाया जा सके।</li>
<li>प्रस्ताव को वेब हाइपरटेक्स्ट एप्लिकेशन टेक्नोलॉजी वर्किंग ग्रुप (WHATWG) से सकारात्मक प्रतिक्रिया मिल रही है, लेकिन प्रमुख ब्राउज़रों जैसे कि क्रोम और सफारी द्वारा इसे अपनाया जाना अभी भी अनिश्चित है।</li>
<li>यह पहल HTML की क्षमताओं को बढ़ाकर जावास्क्रिप्ट पर निर्भरता को कम करने का लक्ष्य रखती है, जो RESTful APIs और हाइपरमीडिया-चालित वेब पर व्यापक चर्चा में योगदान देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">ट्रामवे एसडीके – हाफ-लाइफ और मोरोविंड इंजनों के बीच अपवित्र संघ</a></h2>
<ul>
<li>एक नया मुफ्त, ओपन-सोर्स गेम इंजन विकसित किया जा रहा है, जो लोकप्रिय इंजन जैसे कि अनरियल और सोर्स के समान है, और ओपन-वर्ल्ड स्ट्रीमिंग के लिए समर्थन प्रदान करता है। - यह इंजन आधुनिक हार्डवेयर के लिए अनुकूलित है, उच्च प्रदर्शन प्रदान करता है, लेकिन अभी तक उत्पादन उपयोग के लिए तैयार नहीं है। - डेवलपर इस इंजन का उपयोग करके कई बड़े प्रोजेक्ट्स को पूरा करने का इरादा रखता है, हालांकि वर्तमान नाम संभवतः अस्थायी है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ट्रामवे एसडीके एक परियोजना है जो हाफ-लाइफ और मोरोविंड गेम इंजन को मिलाकर एक कम बजट, ओपन-वर्ल्ड स्ट्रीमिंग गेम इंजन बनाती है जो मुफ्त और ओपन सोर्स है। - हालांकि यह आधुनिक हार्डवेयर के लिए अनुकूलित है, ट्रामवे एसडीके अभी तक उत्पादन उपयोग के लिए तैयार नहीं है, लेकिन इसका उद्देश्य पुराने हार्डवेयर का समर्थन करके सॉफ्टवेयर ब्लोट और पर्यावरणीय प्रभाव को कम करना है। - यह परियोजना, जो एमआईटी लाइसेंस के तहत है, अपने रेट्रो सौंदर्य और इंडी गेम विकास की संभावनाओं के लिए सराही जाती है, और इसके निर्माता फीडबैक और प्रगति अपडेट का स्वागत करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">रोमन साम्राज्य के सीसे के उपयोग ने पूरे यूरोप में आईक्यू स्तर को कम किया, अध्ययन में पाया गया</a></h2>
<ul>
<li>एक अध्ययन से संकेत मिलता है कि रोमन साम्राज्य द्वारा धातु कार्य में सीसे के उपयोग के कारण पैक्स रोमाना के दौरान पूरे यूरोप में आईक्यू में 2 से 3 अंकों की गिरावट आई।</li>
<li>शोधकर्ताओं ने आर्कटिक बर्फ के कोर का उपयोग करके 500 ईसा पूर्व से 600 ईस्वी तक सीसे के प्रदूषण का पता लगाया, जो रोमन साम्राज्य के चरम के दौरान एक महत्वपूर्ण वृद्धि को दर्शाता है।</li>
<li>अध्ययन से पता चलता है कि व्यापक सीसा प्रदूषण ने रोमन साम्राज्य के पतन में योगदान दिया हो सकता है, जिसमें रोमन युग के बाद प्रदूषण स्तर में कमी आई, लेकिन औद्योगिक क्रांति के दौरान फिर से बढ़ गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक अध्ययन से संकेत मिलता है कि रोमन साम्राज्य द्वारा सीसे के उपयोग से यूरोप में आईक्यू स्तर कम हो सकता था, हालांकि यह प्राचीन आईक्यू माप के बजाय ऐतिहासिक सीसे के स्तर और आधुनिक मॉडलों पर आधारित है।</li>
<li>रोमन बुनियादी ढांचे के लाभों ने सीसे के संपर्क के हानिकारक प्रभावों को पार कर लिया होगा या नहीं, इस पर बहस है।</li>
<li>अध्ययन समकालीन पदार्थों, जैसे कि फ्लोराइड और प्लास्टिक, के आईक्यू पर संभावित प्रभावों की भी जांच करता है, जो अप्रत्यक्ष साक्ष्य से ऐतिहासिक स्वास्थ्य प्रभावों का आकलन करने की जटिलता को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">फेडरल रिजर्व बैंक ऑफ न्यूयॉर्क &quot;डूम्सडे बुक&quot; 2022 एफओआईए के माध्यम से [पीडीएफ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>न्यूयॉर्क के फेडरल रिजर्व बैंक की &quot;डूम्सडे बुक&quot; एक कानूनी मार्गदर्शिका है जो वित्तीय संकटों के दौरान कानूनी अनिश्चितताओं को प्रबंधित करने में वकीलों की सहायता करने के लिए डिज़ाइन की गई है, ताकि त्वरित और प्रभावी प्रतिक्रियाएं सुनिश्चित की जा सकें। - प्रारंभ में कुछ चुनिंदा वकीलों के लिए अभिप्रेत, यह मार्गदर्शिका अब सभी FRBNY वकीलों के लिए उपलब्ध है, जो तकनीकी घटना प्रतिक्रिया योजनाओं के समान एक संकट प्लेबुक के रूप में कार्य करती है। - यह दस्तावेज़ कानूनी कार्य के बाहर साझा नहीं किया जाता है, और इसका नाम गंभीर वित्तीय व्यवधानों के लिए तैयारी का संकेत देता है, जिसमें फेड अपनी अनूठी भूमिका के कारण सूचना की स्वतंत्रता अधिनियम (FOIA) से स्वतंत्रता बनाए रखता है, जबकि फिर भी कांग्रेस के प्रति जवाबदेह होता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">हमारे तृतीय पक्ष तथ्य-जांच कार्यक्रम को समाप्त करना और सामुदायिक नोट्स मॉडल की ओर बढ़ना</a></h2>
<ul>
<li>मेटा अपनी सामग्री मॉडरेशन प्रणालियों को सरल बनाकर मुक्त अभिव्यक्ति को प्राथमिकता दे रहा है, जिन्हें अत्यधिक जटिल और प्रतिबंधात्मक होने के लिए आलोचना की गई है। - कंपनी अमेरिका में अपनी तृतीय-पक्ष तथ्य-जांच कार्यक्रम को समाप्त कर रही है और एक कम्युनिटी नोट्स प्रणाली पेश कर रही है, जो X के समान है, ताकि उपयोगकर्ता योगदान के माध्यम से संभावित रूप से भ्रामक पोस्टों को संदर्भ प्रदान किया जा सके। - मेटा राजनीतिक सामग्री पर प्रतिबंधों को कम कर रहा है, प्रवर्तन प्रक्रियाओं को सरल बना रहा है ताकि गंभीर उल्लंघनों पर ध्यान केंद्रित किया जा सके, और उपयोगकर्ता प्राथमिकताओं के आधार पर राजनीतिक सामग्री की दृश्यता को व्यक्तिगत बना रहा है, जो मार्क जुकरबर्ग की मुक्त अभिव्यक्ति की दृष्टि के अनुरूप है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मेटा अपने तृतीय-पक्ष तथ्य-जांच कार्यक्रम से एक सामुदायिक नोट्स मॉडल की ओर स्थानांतरित हो रहा है, जो ट्विटर की रणनीति के समान है, ताकि संभावित रूप से राजनीतिक परिवर्तनों के साथ तालमेल बिठाया जा सके और मॉडरेशन खर्चों में कटौती की जा सके।</li>
<li>आलोचक चिंता व्यक्त करते हैं कि यह बदलाव अधिक गलत जानकारी और हानिकारक सामग्री का कारण बन सकता है, जबकि समर्थक तर्क देते हैं कि यह अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता को बढ़ावा दे सकता है।</li>
<li>यह निर्णय सामग्री मॉडरेशन, अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता, और सार्वजनिक विमर्श को आकार देने में सोशल मीडिया प्लेटफार्मों के प्रभाव के बारे में चल रही चर्चाओं को उजागर करता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मैं LLMs के साथ प्रोग्राम कैसे करता हूँ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%88%E0%A4%82%20LLMs%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%A5%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%97%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%AE%20%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%82%E0%A4%81&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%207%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">डूम, गैलरी अनुभव</a></h2>
<ul>
<li>&quot;DOOM: द गैलरी एक्सपीरियंस&quot; एक कला पैरोडी गेम है जिसे बोबेटाली द्वारा बनाया गया है, जो क्लासिक DOOM (1993) स्तर E1M1 के पुनः कल्पित संस्करण में सेट है, जहां खिलाड़ी एक गैलरी सेटिंग का अन्वेषण करते हैं। - यह गेम HTML5, विंडोज, मोबाइल डिवाइस और गेमपैड के साथ संगत है, और इसे कंस्ट्रक्ट गेम डेवलपमेंट प्लेटफॉर्म का उपयोग करके बनाया गया है। - इसे 5-स्टार रेटिंग प्राप्त हुई है और इसके सांस्कृतिक व्यंग्य और डिज़ाइन के लिए प्रशंसा की गई है, जिसमें फिलिपो मियोज़ी और लियाम स्टोन का योगदान है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>‘डूम, द गैलरी एक्सपीरियंस’ एक वर्चुअल म्यूजियम गेम है जो खिलाड़ियों को कला के टुकड़ों का अन्वेषण करने की अनुमति देता है, जैसे कि एक वास्तविक म्यूजियम की यात्रा, जिसे कंस्ट्रक्ट 3 का उपयोग करके बनाया गया है।</li>
<li>यह खेल कई प्लेटफार्मों पर उपलब्ध है, हालांकि कुछ उपयोगकर्ता मोबाइल उपकरणों पर तकनीकी समस्याओं की रिपोर्ट करते हैं।</li>
<li>यह सांस्कृतिक अन्वेषण को पुरानी यादों के साथ जोड़ता है, Doom जैसे क्लासिक खेलों से प्रेरणा लेता है, और संभावित हास्यपूर्ण संशोधनों पर चर्चाओं को प्रेरित किया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">3blue1brown यूट्यूब बिटकॉइन वीडियो को कॉपीराइट उल्लंघन के रूप में हटाया गया</a></h2>
<ul>
<li>ग्रांट सैंडरसन, जो अपनी शैक्षिक सामग्री के लिए जाने जाते हैं, ने बताया कि उनकी 2017 की बिटकॉइन पर वीडियो हटा दी गई और उनके चैनल को एक कॉपीराइट स्ट्राइक मिली।</li>
<li>कॉपीराइट दावा चेनपैट्रोल द्वारा आर्बिट्रम की ओर से किया गया था, हालांकि वीडियो पूरी तरह से सैंडरसन की मौलिक सामग्री थी।</li>
<li>यह घटना डिजिटल प्लेटफार्मों पर कॉपीराइट प्रवर्तन से संबंधित चल रही समस्याओं को उजागर करती है, जहां रचनाकारों को अपने स्वयं के काम के लिए भी स्ट्राइक का सामना करना पड़ सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>3blue1brown के बिटकॉइन पर एक YouTube वीडियो को ChainPatrol द्वारा कॉपीराइट दावे के कारण गलती से हटा दिया गया था, जिसे बाद में उन्होंने एक गलत सकारात्मक के रूप में स्वीकार किया।</li>
<li>इस घटना ने YouTube की कॉपीराइट प्रणाली में खामियों को उजागर किया, जिससे दुरुपयोग की संभावनाओं और झूठे दावों के लिए जवाबदेही की कमी पर चर्चाएं शुरू हुईं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने झूठे टेकडाउन अनुरोध जारी करने वाली कंपनियों के लिए कड़े दंड का सुझाव दिया और ऑनलाइन सामग्री मॉडरेशन और अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता की चुनौतियों के व्यापक मुद्दों पर चर्चा की।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">OKRs को पूरा करना बनाम अपनी नौकरी करना</a></h2>
<ul>
<li>इंजीनियरिंग में, त्रैमासिक उद्देश्यों और प्रमुख परिणामों (OKRs) को अक्सर अनावश्यक माना जाता है क्योंकि वे उत्पाद रोडमैप्स को प्रतिबिंबित करते हैं, जिससे संभावित संघर्ष उत्पन्न हो सकते हैं यदि वे भिन्न होते हैं।</li>
<li>मार्केटिंग को त्रैमासिक फोकस को परिभाषित करने, परियोजना समयसीमाओं के साथ संरेखित करने, और नए अभियानों या दर्शकों को उजागर करने के लिए OKRs लाभकारी लगते हैं, जबकि चल रहे कार्यों को प्रमुख प्रदर्शन संकेतकों (KPIs) द्वारा ट्रैक किया जाता है।</li>
<li>प्रभावी OKRs को प्रत्येक तिमाही में अद्वितीय या बदलती प्राथमिकताओं पर जोर देना चाहिए, बजाय नियमित कार्यों के, ताकि ठहराव से बचा जा सके और यह सुनिश्चित किया जा सके कि वे रोडमैप से परे मूल्य प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओकेआर (उद्देश्य और प्रमुख परिणाम) कभी-कभी वास्तविक कार्य के साथ असंगत हो सकते हैं, जो सार्थक योगदान की तुलना में मेट्रिक्स पर अधिक जोर देते हैं और संभावित रूप से वास्तविक मुद्दों को संबोधित करने के बजाय प्रणाली के साथ छेड़छाड़ करने की ओर ले जा सकते हैं।</li>
<li>OKRs के प्रभावी कार्यान्वयन के लिए ग्राहक की आवश्यकताओं और कंपनी के लक्ष्यों के साथ संरेखण की आवश्यकता होती है, लेकिन यह संरेखण अक्सर प्राप्त करना कठिन होता है, जिससे नौकरशाही प्रक्रियाएं और कर्मचारियों की आंतरिक प्रेरणा में विश्वास की कमी होती है।</li>
<li>बड़ी संगठनों में, OKRs प्रतिस्पर्धा को बढ़ावा दे सकते हैं बजाय सहयोग के, और यह दृश्य कार्यों पर ध्यान केंद्रित कर सकते हैं बजाय मूल्यवान कार्यों के, जिससे कार्यों की जटिलता को पकड़ने में विफल हो सकते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">समय-श्रृंखला विसंगति पहचान: एक दशक की समीक्षा</a></h2>
<ul>
<li>पेपर &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; समय-श्रृंखला डेटा में विसंगति पहचान के महत्व को उजागर करता है, जो डेटा संग्रह में प्रगति और स्ट्रीमिंग डेटा के उदय के कारण है। - यह मौजूदा विसंगति पहचान विधियों को वर्गीकृत करने के लिए एक प्रक्रिया-केंद्रित वर्गीकरण प्रस्तुत करता है और इस क्षेत्र में अनुसंधान प्रवृत्तियों का एक मेटा-विश्लेषण प्रदान करता है। - यह शोध विभिन्न क्षेत्रों के लिए प्रासंगिक है, जिसमें साइबर सुरक्षा, वित्त, कानून प्रवर्तन, और स्वास्थ्य सेवा शामिल हैं, और यह arXiv पर मशीन लर्निंग श्रेणी के अंतर्गत उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>समय-श्रृंखला विसंगति पहचान पूर्वानुमान और ऐतिहासिक डेटा का उपयोग करके पैटर्न विचलनों की पहचान करती है, जिसमें प्रैक्टिकल अनुप्रयोगों में सहायता के लिए Prometheus और Grafana जैसे उपकरण शामिल हैं। - ये उपकरण साप्ताहिक चक्रों और दिन के समय के आधार पर गतिशील सीमा निर्धारण को सक्षम करते हैं, लेकिन चुनौतियों में छुट्टियों का प्रबंधन और विसंगतियों को परिभाषित करना शामिल है। - यह क्षेत्र उद्योगों में विकास के लिए आशाजनक है लेकिन वर्तमान में व्यापक ऑफ-द-शेल्फ समाधान की कमी है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">उत्तेजना क्लिकर</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>नील.फन पर स्टिमुलेशन क्लिकर एक लोकप्रिय क्लिकर गेम है जिसने उपयोगकर्ता चर्चाओं को जन्म दिया है, जिसमें कुकी क्लिकर जैसे अन्य खेलों की तुलना और आधुनिक वेब आदतों पर टिप्पणी शामिल है। - उपयोगकर्ताओं ने तेजी से प्रगति के लिए रणनीतियाँ साझा की हैं, जैसे क्लिक को स्वचालित करना या विंडो का आकार बदलना, और इसे मजेदार और नशे की लत के रूप में नोट किया है, साथ ही बग्स या अत्यधिक उत्तेजना जैसी समस्याओं का भी उल्लेख किया है। - इस खेल ने रचनात्मकता को प्रेरित किया है, जिसमें स्पीडरन शामिल हैं, और खिलाड़ियों ने इसकी छोटी लंबाई और आकर्षक तत्वों की सराहना की है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">एप्पल ने पवित्र ग्रेल को बर्बाद कर दिया</a></h2>
<ul>
<li>स्मार्टफोन क्षमताओं को बढ़ाने के लिए डिज़ाइन की गई Apple इंटेलिजेंस उम्मीदों पर खरी नहीं उतरी, कुछ विशेषताएं जैसे कि Math Notes की प्रशंसा की गई, लेकिन अन्य को निराशाजनक होने के लिए आलोचना की गई।</li>
<li>डिवाइस पर प्रोसेसिंग और प्राइवेट क्लाउड कंप्यूट के माध्यम से गोपनीयता और सुरक्षा का वादा करने के बावजूद, यह उत्पाद एक क्रांतिकारी उपकरण की तुलना में अधिक एक तकनीकी डेमो जैसा महसूस हुआ।</li>
<li>ओपन-सोर्स समुदाय अक्सर कॉर्पोरेट प्रयासों जैसे कि एप्पल इंटेलिजेंस को पार कर जाता है, जो उपयोगकर्ताओं को केवल मामूली सुधारों के साथ छोड़ देता है बजाय कि परिवर्तनकारी प्रगति के।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एप्पल की नवाचार रणनीति मौजूदा तकनीकों को परिष्कृत करने पर केंद्रित है, जो कभी-कभी उन प्रशंसकों को निराश करती है जो क्रांतिकारी आविष्कारों की उम्मीद करते हैं। - एप्पल की एआई विशेषताएं, जैसे कि एप्पल इंटेलिजेंस, प्रतिस्पर्धियों की तुलना में कम प्रभावशाली होने के लिए आलोचना का सामना कर चुकी हैं, हालांकि एप्पल का उत्पाद सुधार का इतिहास रहा है। - एप्पल की सुरक्षित और निजी प्रणालियों पर मजबूत जोर उनके एआई प्रसाद में भविष्य के सुधारों के लिए आशावाद प्रदान करता है, हालांकि इस पर बहस जारी है कि क्या वे उपयोगकर्ता की अपेक्षाओं को पूरा करेंगे।</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">इंजीनियर $2.50 प्रतिदिन में कुशलतापूर्वक भोजन करता है (2016)</a></h2>
<ul>
<li>एक इंजीनियर 46-दिन की चुनौती पर निकलता है जिसमें वह प्रतिदिन खाने पर $2.50 से कम खर्च करता है, भोजन, लागत और खाना पकाने के प्रयोगों का दस्तावेजीकरण करता है। - खाना पकाने के शो से प्रेरित होकर, वह मज़ा, पोषण और साझा करने को सुनिश्चित करने के लिए नियम बनाता है, लागत प्रबंधन और अपशिष्ट को कम करते हुए गोभी रोल और रेमन जैसी रेसिपी का अन्वेषण करता है। - यह प्रयोग सीमित सामग्री के साथ रचनात्मक खाना पकाने में शामिल होता है, जिसमें ब्राइनिंग और सूस वीड जैसी तकनीकों का उपयोग किया जाता है, और इमल्सीफायर के साथ प्रयोग करता है, अंततः लागत-प्रभावी खाना पकाने पर अंतर्दृष्टि साझा करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक इंजीनियर ने 2016 में अपने दैनिक खाद्य खर्च को $2.50 तक सफलतापूर्वक कम कर लिया था, बड़े पैमाने पर चावल, बीन्स और ओट्स जैसी मुख्य वस्तुएं खरीदकर और ताजे उत्पादों को खराब होने से बचाने के लिए सावधानीपूर्वक प्रबंधन करके।</li>
<li>रणनीति में उच्च-सोडियम पैकेज्ड खाद्य पदार्थों को पतला करना और बजट-अनुकूल दुकानों पर खरीदारी करना शामिल था, हालांकि यह समय के साथ टिकाऊ या पोषण की दृष्टि से पर्याप्त नहीं हो सकता है।</li>
<li>किसानों के बाजारों में छूट पर उत्पाद खरीदने या जमी हुई सब्जियों का उपयोग करने जैसे विकल्प सुविधा प्रदान कर सकते हैं और पोषण मूल्य को बनाए रख सकते हैं, लेकिन स्वास्थ्य के लिए पर्याप्त कैलोरी और प्रोटीन का सेवन सुनिश्चित करना महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">एलएलएम द्वारा मारे गए</a></h2>
<ul>
<li>“Killed by LLM” एक परियोजना है जो AI प्रगति द्वारा पार किए गए AI बेंचमार्क को दस्तावेज करती है, जो तर्क, गणित और कोडिंग जैसे क्षेत्रों में प्रगति को प्रदर्शित करती है। - यह साइट, &quot;Killed by Google&quot; से प्रेरित, बेंचमार्क के मूल और अंतिम स्कोर और उन्हें पार करने वाले AI मॉडलों का विवरण प्रदान करती है, जो AI क्षमताओं के तेजी से विकास को उजागर करती है। - &quot;सैचुरेशन&quot; शब्द का उपयोग उन बेंचमार्क का वर्णन करने के लिए किया जाता है जो अब AI की अत्याधुनिक क्षमताओं को प्रभावी ढंग से माप नहीं सकते, और परियोजना डेटा की सटीकता सुनिश्चित करने के लिए योगदान आमंत्रित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा ट्यूरिंग टेस्ट और इसके आधुनिक व्याख्याओं पर केंद्रित है, विशेष रूप से एआई और बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) के संदर्भ में।</li>
<li>ट्यूरिंग टेस्ट के आधुनिक संस्करण अक्सर चुनौती को इस रूप में सरल बनाते हैं कि क्या बातचीत का साथी मानव है, जिसे LLMs कभी-कभी गैर-देशी वक्ताओं की नकल करके पास कर सकते हैं।</li>
<li>वार्तालाप वर्तमान एआई बेंचमार्क की सीमाओं और एआई के दुरुपयोग या गलतफहमी की संभावना को उजागर करता है, एआई प्रणालियों में बुद्धिमत्ता के वास्तविक माप पर सवाल उठाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">जस्टिन ट्रूडो ने इस्तीफा दिया</a></h2>
<ul>
<li>कनाडा की लिबरल पार्टी ने एक नए नेता का चयन करने की प्रक्रिया शुरू कर दी है, जैसा कि पार्टी अध्यक्ष सचित मेहरा द्वारा घोषणा की गई है।</li>
<li>जस्टिन ट्रूडो, जिन्हें उनके दशक लंबे नेतृत्व और पार्टी को पुनर्निर्मित करने और अधिक समावेशी बनाने के प्रयासों के लिए सराहा गया है, तब तक अपनी भूमिका में बने रहेंगे जब तक कि एक उत्तराधिकारी का चयन नहीं हो जाता।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जस्टिन ट्रूडो ने कनाडा के प्रधानमंत्री के रूप में इस्तीफा देने की अपनी योजना की घोषणा की है, और वह तब तक पद पर बने रहेंगे जब तक कि लिबरल पार्टी एक नए नेता का चयन नहीं कर लेती।</li>
<li>उनके निर्णय के पीछे कम अनुमोदन रेटिंग और पार्टी के अंदरूनी दबाव का कारण है, जिसमें ट्रक चालक विरोध और अन्य मुद्दों के प्रबंधन से संबंधित विवाद शामिल हैं।</li>
<li>ट्रूडो का इस्तीफा एक रणनीतिक प्रयास के रूप में देखा जा रहा है ताकि लिबरल पार्टी को एक संभावित चुनौतीपूर्ण चुनाव से पहले पुनर्गठित होने का मौका मिल सके, जिसमें कंजर्वेटिव की जीत की संभावना हो सकती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">2024 में पसंदीदा ब्लॉग?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>साइमन विलिसन के ब्लॉग को 2024 में कृत्रिम बुद्धिमत्ता (एआई) पर इसकी सूचनात्मक सामग्री के लिए विशेष रूप से उल्लेखित किया गया है।</li>
<li>अन्य अनुशंसित ब्लॉगों में जूलिया इवांस, फैबियन सैंगलार्ड, और एथन मोलिक का &quot;वन यूज़फुल थिंग&quot; शामिल हैं, जो अनोखे दृष्टिकोण और विविध विषय प्रस्तुत करते हैं।</li>
<li>जो लोग अर्थशास्त्र में रुचि रखते हैं, उनके लिए नूह स्मिथ और पॉल क्रुगमैन की सिफारिश की जाती है, जबकि डायनोमाइट और नॉट बोरिंग तकनीक और जीवनशैली सामग्री का मिश्रण प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">बीस साल बाद, अपने सिम्पसन्स फैन साइट को फिर से प्रकाशित कर रहा हूँ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>20 साल बाद एक सिम्पसंस फैन साइट के पुन: लॉन्च ने शुरुआती इंटरनेट युग के लिए उदासीनता को जागृत किया है, जो व्यक्तिगत फैन साइट्स और रचनात्मक स्वतंत्रता से परिभाषित था। - कई लोग 90 के दशक और 2000 के दशक को एक अनियमित और गैर-व्यावसायिक इंटरनेट के समय के रूप में याद करते हैं, जो आज के अधिक विनियमित और व्यावसायिक परिदृश्य के विपरीत है। - कुछ मूल फैन साइट्स अभी भी मौजूद हैं, जो आनंद के लिए सामग्री बनाने की खुशी और रचनात्मकता की याद दिलाती हैं, न कि वित्तीय लाभ के लिए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: ओपन-सोर्स 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>एसआरएसआरएएन सॉफ़्टवेयर सूट एसआरएस द्वारा विकसित 4जी और 5जी रेडियो अनुप्रयोगों का एक ओपन-सोर्स संग्रह है, जिसे सी++ में न्यूनतम निर्भरताओं के साथ कार्यान्वित किया गया है, और यह मानक हार्डवेयर के साथ लिनक्स पर चलता है।</li>
<li>यह AGPLv3 के तहत लाइसेंस प्राप्त है, जो एक मुक्त सॉफ्टवेयर लाइसेंस है जो यह सुनिश्चित करता है कि सॉफ्टवेयर ओपन-सोर्स बना रहे।</li>
<li>इस सूट में 5G RAN (रेडियो एक्सेस नेटवर्क) CU+DU (सेंट्रल यूनिट और डिस्ट्रीब्यूटेड यूनिट) शामिल है, जिसमें एक पूर्ण ORAN-नेटिव स्टैक है, और एक 4G सूट है जो यूजर इक्विपमेंट (UE), eNodeB (इवॉल्व्ड नोड B), और EPC (इवॉल्व्ड पैकेट कोर) के लिए पूर्ण नेटवर्क कार्यान्वयन प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN एक ओपन-सोर्स पहल है जो उपयोगकर्ताओं को सॉफ्टवेयर और हार्डवेयर जैसे सॉफ्टवेयर डिफाइंड रेडियो (SDRs) और खाली सिम कार्ड का उपयोग करके अपनी खुद की 4G/5G नेटवर्क बनाने की अनुमति देती है।</li>
<li>यह परियोजना स्वामित्व वाले रेडियो एक्सेस नेटवर्क (RAN) समाधानों का एक विकल्प प्रदान करती है, जो दूरसंचार कंपनियों को लक्षित करती है और परीक्षण, आपातकालीन कनेक्टिविटी और शैक्षिक उद्देश्यों के लिए लचीलापन प्रदान करती है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को संभावित कानूनी और तकनीकी चुनौतियों के बारे में जागरूक होना चाहिए, विशेष रूप से स्पेक्ट्रम लाइसेंसिंग के संबंध में, क्योंकि व्यक्तिगत नेटवर्क स्थापित करने की वैधता क्षेत्र के अनुसार भिन्न होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">6 गीगाहर्ट्ज़ वाई-फाई को सक्षम करने वाले विनियम</a></h2>
<ul>
<li>अर्जेंटीना, ब्राज़ील, कनाडा और संयुक्त राज्य अमेरिका सहित कई देशों ने 5925-7125 मेगाहर्ट्ज स्पेक्ट्रम रेंज को उपयोग के लिए अपनाया है।</li>
<li>यूरोपीय संघ ने इस श्रेणी के एक हिस्से को अपनाया है, विशेष रूप से 5925-6425 मेगाहर्ट्ज, जिसमें 5945-6425 मेगाहर्ट्ज पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>अन्य देश, जैसे अंडोरा, ऑस्ट्रिया, और बेल्जियम, स्पेक्ट्रम के विशिष्ट हिस्सों को अपनाने पर विचार कर रहे हैं, जबकि मिस्र, ओमान, और ट्यूनीशिया जैसे देश अभी भी अपने विकल्पों का मूल्यांकन कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस इस बात पर केंद्रित है कि 6 गीगाहर्ट्ज़ बैंड को टेलीकॉम कंपनियों द्वारा 5जी के लिए लाइसेंस दिया जाना चाहिए या वाई-फाई उपयोग के लिए बिना लाइसेंस के रहना चाहिए, जिसमें स्पेक्ट्रम आवंटन के लिए महत्वपूर्ण प्रभाव हैं। - 6 गीगाहर्ट्ज़ बैंड को मौजूदा वाई-फाई बैंड में भीड़भाड़ के समाधान के रूप में देखा जाता है, लेकिन अधिक आईएसएम (औद्योगिक, वैज्ञानिक और चिकित्सा) बैंडविड्थ आवंटित करने में हिचकिचाहट है। - चर्चाओं में वाई-फाई 7 के तकनीकी पहलुओं, जैसे हार्डवेयर उपलब्धता और संगतता, को भी शामिल किया गया है, जो भविष्य की वायरलेस प्रौद्योगिकी विकास पर व्यापक प्रभाव को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">अकट मुद्रा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>अकट मुद्रा शीट्स का एक समय दुरुपयोग किया गया था, उन्हें ऑफ-सेंटर टुकड़ों में काटकर और उन्हें त्रुटि नोट्स के रूप में बेचकर, जिससे ट्रेजरी को सीरियल नंबरों को पहचानने योग्य बनाने के लिए प्रेरित किया गया ताकि इसे रोका जा सके।</li>
<li>1 डॉलर के बिलों के लिए, बिना कटे हुए शीट्स पर सीरियल नंबर 99 से शुरू होते हैं, जिससे संग्राहकों को &quot;गलत कटे हुए डॉलर की त्रुटियों&quot; की प्रामाणिकता की पुष्टि करने में मदद मिलती है।</li>
<li>यूएस मिंट बिना कटे मुद्रा शीट्स को प्रीमियम पर बेचता है, और वे संग्रहकर्ताओं के बीच नवीनता के लिए लोकप्रिय हैं, अक्सर इन्हें फ्रेम किया जाता है या उपहार के रूप में दिया जाता है, भले ही वे कानूनी मुद्रा हों।</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">एक संरचनात्मक कोड संपादक का विकास</a></h2>
<ul>
<li>यह पोस्ट ईवाईजी प्रोग्रामिंग भाषा के लिए एक संरचनात्मक संपादक के विकास को रेखांकित करती है, जो कोड को एक संरचित वृक्ष के रूप में मानती है ताकि सिंटैक्स त्रुटियों को रोका जा सके और कोड की समझ में सुधार किया जा सके।</li>
<li>शुरुआत में Gleam और Svelte के साथ बनाया गया, संपादक अब Gleam और Lustre का उपयोग करता है, जिसमें Go में एक टर्मिनल संस्करण है, और बेहतर नेविगेशन के लिए अमूर्त सिंटैक्स ट्री (AST) को सरल बनाने के लिए विकसित हुआ है।</li>
<li>नवीनतम संस्करण में एक मेनू और आइकन-आधारित उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस शामिल है, जो विभिन्न उपकरणों पर उपयोगिता को बढ़ाता है, और कोडिंग अनुभव को सुधारने के लिए उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा संरचनात्मक कोड संपादकों पर केंद्रित है, जो कोड को एक संरचित वृक्ष के रूप में देखते हैं, संभावित लाभ प्रदान करते हैं जैसे कि सिंटैक्स त्रुटियों को समाप्त करना और प्रकार की जानकारी में सुधार करना।</li>
<li>संरचनात्मक संपादकों के लिए चुनौतियों में Git जैसे मौजूदा उपकरणों के साथ संगतता और संपादन के दौरान अमान्य कोड स्थितियों का प्रबंधन शामिल है।</li>
<li>यह रुचि है कि संरचनात्मक संपादक कैसे प्रोग्रामिंग की पहुंच और दक्षता में सुधार कर सकते हैं, विशेष रूप से गैर-पारंपरिक वातावरण जैसे मोबाइल उपकरणों में, हालांकि व्यावहारिकता और एकीकरण के बारे में चिंताएं बनी हुई हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="डूम, गैलरी अनुभव" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%A1%E0%A5%82%E0%A4%AE%2C%20%E0%A4%97%E0%A5%88%E0%A4%B2%E0%A4%B0%E0%A5%80%20%E0%A4%85%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%AD%E0%A4%B5&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%206%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">शोधकर्ताओं ने पहनने योग्य तकनीक डिजाइन की है जो ग्लूकोज स्तर को अधिक सटीकता से माप सकती है।</a></h2>
<ul>
<li>वाटरलू विश्वविद्यालय के शोधकर्ताओं ने एक पहनने योग्य उपकरण बनाया है जो रडार तकनीक का उपयोग करके बिना किसी सुई के ग्लूकोज स्तर की निगरानी करता है।</li>
<li>डॉ. जॉर्ज शैकर के नेतृत्व में यह उपकरण एक रडार चिप, सिग्नल की सटीकता बढ़ाने के लिए एक मेटा-सतह, और सटीक ग्लूकोज रीडिंग के लिए एआई एल्गोरिदम को शामिल करता है।</li>
<li>वर्तमान में यूएसबी-पावर्ड, यह उपकरण बेहतर पोर्टेबिलिटी के लिए बैटरी-ऑपरेटेड बनने का लक्ष्य रखता है और अंततः अतिरिक्त स्वास्थ्य मेट्रिक्स की निगरानी कर सकता है, जिसमें प्रौद्योगिकी को व्यावसायिक बनाने के प्रयास जारी हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने गैर-आक्रामक ग्लूकोज निगरानी के लिए पहनने योग्य तकनीक विकसित की है, जो उंगली चुभाने और निरंतर ग्लूकोज मॉनिटर (CGMs) का एक विकल्प प्रदान करती है।</li>
<li>यह तकनीक रक्तप्रवाह के सीधे संपर्क के बिना सटीक ग्लूकोज रीडिंग प्रदान करने का लक्ष्य रखती है, जो नैदानिक अनुप्रयोगों के लिए महत्वपूर्ण हो सकती है।</li>
<li>हालांकि यह आशाजनक है, लेकिन इसकी सटीकता को लेकर मौजूदा सीजीएम की तुलना में संदेह है, और इसकी प्रभावशीलता की पुष्टि के लिए और अधिक डेटा और नैदानिक परीक्षणों की आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">जिस दिन मैंने एआई को एक वरिष्ठ डेवलपर की तरह कोड पढ़ना सिखाया</a></h2>
<ul>
<li>एआई को शुरू में React कोडबेस का विश्लेषण करने में चुनौती दी गई थी, जैसे कि एक नौसिखिया डेवलपर। - वरिष्ठ डेवलपर्स की रणनीतियों की नकल करके, जैसे कि मुख्य फाइलों पर ध्यान केंद्रित करना और परिवर्तनों को फीचर के अनुसार समूहित करना, एआई के कोड विश्लेषण में काफी सुधार हुआ। - ध्यान कोड की समझ को बढ़ाने पर है न कि निर्माण पर, भविष्य की योजनाओं में तकनीकी ऋण की पहचान करना और टीम की परंपराओं को समझना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में एक वरिष्ठ डेवलपर की दक्षता के साथ कोड पढ़ने और विश्लेषण करने के लिए एआई को प्रशिक्षित करने की चुनौतियों का पता लगाया गया है, जिसमें लगातार और सटीक परिणाम प्राप्त करने में कठिनाई का उल्लेख किया गया है।</li>
<li>यह कोड विश्लेषण में एआई के प्रदर्शन को बढ़ाने के लिए संदर्भ प्रदान करने और इनपुट को संरचित करने के महत्व पर जोर देता है, जबकि एआई की वर्तमान क्षमताओं के बारे में संदेह को स्वीकार करता है।</li>
<li>चर्चा में एआई के प्रदर्शन को मान्य करने के लिए आगे के प्रयोग और मूल्यांकन की आवश्यकता पर जोर दिया गया है और सॉफ्टवेयर विकास में एआई के व्यापक प्रभाव और संभावित प्रगति पर विचार किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">वेब पेज की परेशानियाँ जो मैं यहाँ आप पर नहीं थोपता</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक उपयोगकर्ता अनुभव को बेहतर बनाने के लिए कुछ वेब सुविधाओं जैसे स्टिकी बार, फोर्स्ड SSL/TLS, पॉप-अप्स, और अनावश्यक ट्रैकिंग का उपयोग करने से बचते हैं।</li>
<li>सुरक्षा के लिए HTTPS की आवश्यकता बनाम पुराने ब्राउज़रों के साथ इसकी संगतता समस्याओं के बारे में एक चल रही बहस है।</li>
<li>चर्चा उपयोगकर्ता अनुभव को आधुनिक वेब प्रथाओं के साथ संतुलित करने की चुनौती को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">कैसे नैट ट्रैवर्सल काम करता है (2020)</a></h2>
<ul>
<li>एनएटी ट्रैवर्सल नेटवर्क एड्रेस ट्रांसलेटर्स (एनएटी) और फायरवॉल की उपस्थिति के बावजूद, यूडीपी-आधारित प्रोटोकॉल और डायरेक्ट सॉकेट नियंत्रण का उपयोग करके सीधे डिवाइस कनेक्शन को सक्षम बनाता है।</li>
<li>STUN (सेशन ट्रैवर्सल यूटिलिटीज फॉर NAT) जैसी तकनीकें सार्वजनिक IP पतों की खोज में मदद करती हैं, जबकि TURN (ट्रैवर्सल यूज़िंग रिले अराउंड NAT) या Tailscale का DERP जैसी रिले अधिक चुनौतीपूर्ण NATs के लिए उपयोग की जाती हैं।</li>
<li>आईसीई (इंटरएक्टिव कनेक्टिविटी एस्टैब्लिशमेंट) प्रोटोकॉल सभी संभावित विकल्पों का मूल्यांकन करके और सबसे कुशल विकल्प का चयन करके कनेक्शन पथों को अनुकूलित करता है, जिससे एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन और प्रमाणीकरण के साथ मजबूत एनएटी ट्रैवर्सल सुनिश्चित होता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख NAT (नेटवर्क एड्रेस ट्रांसलेशन) ट्रैवर्सल की जांच करता है, TCP (ट्रांसमिशन कंट्रोल प्रोटोकॉल) और UDP (यूजर डेटाग्राम प्रोटोकॉल) होल पंचिंग के बीच के अंतर पर जोर देते हुए, TCP की थोड़ी अधिक जटिलता को नोट करता है।</li>
<li>यह NAT को एक सुरक्षा सुविधा के रूप में देखने की धारणा को चुनौती देता है और NAT ट्रैवर्सल के लिए Tailscale की विधि पर चर्चा करता है, जो सुरक्षा के लिए केवल सॉफ़्टवेयर ACLs (एक्सेस कंट्रोल लिस्ट) पर निर्भर रहने के बारे में चिंताएँ उठाता है।</li>
<li>चर्चा सुरक्षित एंडपॉइंट्स के महत्व को उजागर करती है और NAT ट्रैवर्सल के संदर्भ में पारंपरिक नेटवर्क सुरक्षा रणनीतियों की सीमाओं की आलोचना करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">गुटेन: एक छोटा समाचार पत्र प्रिंटर</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गुटेन एक छोटे पैमाने का समाचार पत्र प्रिंटर प्रोजेक्ट है, जिसे मुद्रित रूप में समाचार प्रदान करके स्क्रीन समय को कम करने के लिए डिज़ाइन किया गया है। - परियोजना के चारों ओर चर्चाओं में थर्मल पेपर में बीपीए सामग्री के बारे में चिंताएं शामिल हैं और बीपीए-मुक्त विकल्पों या प्रभाव या डॉट-मैट्रिक्स प्रिंटर जैसी विभिन्न मुद्रण तकनीकों का उपयोग करने के सुझाव दिए गए हैं। - बंद किए गए लिटिल प्रिंटर की तुलना की जाती है, जिसमें गुटेन की डेवलपर-मित्रता और अनुकूलन विकल्पों को बढ़ाने के लिए सिफारिशें दी जाती हैं, साथ ही थर्मल पेपर के पर्यावरणीय और स्वास्थ्य प्रभावों पर विचार किया जाता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="शोधकर्ताओं ने पहनने योग्य तकनीक डिजाइन की है जो ग्लूकोज स्तर को अधिक सटीकता से माप सकती है।" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B6%E0%A5%8B%E0%A4%A7%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%93%E0%A4%82%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%AA%E0%A4%B9%E0%A4%A8%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97%E0%A5%8D%E0%A4%AF%20%E0%A4%A4%E0%A4%95%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%95%20%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%20%E0%A4%9C%E0%A5%8B%20%E0%A4%97%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%82%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%9C%20%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%B0%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%20%E0%A4%B8%E0%A4%9F%E0%A5%80%E0%A4%95%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%AA%20%E0%A4%B8%E0%A4%95%E0%A4%A4%E0%A5%80%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A5%A4&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%205%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">स्वचालित ड्राइविंग 1993 वोल्वो ओपन पायलट के साथ</a></h2>
<ul>
<li>दोस्तों के एक समूह ने कार्बेज रन 2025 विंटर संस्करण में भाग लिया, जो स्वीडन के माध्यम से ध्रुवीय वृत्त तक और फिर हेलसिंकी वापस जाने वाली 6-दिवसीय रैली थी, जिसमें कारों की उम्र कम से कम 20 साल होनी चाहिए और उनकी कीमत €1000 से कम होनी चाहिए।</li>
<li>उन्होंने 1993 वोल्वो 940 एस्टेट को एक स्व-चालित वाहन में बदल दिया, जिसमें कॉमा.एआई से ओपनपायलट का उपयोग किया गया, और आधुनिक घटकों जैसे इलेक्ट्रिक पावर स्टीयरिंग, एक बॉश आईबूस्टर, और एक टेस्ला रडार सेंसर को शामिल किया।</li>
<li>भविष्य के अपडेट में वायरिंग, एक कस्टम इंजन कंट्रोल यूनिट (ECU) के विवरण और कोड को ओपन-सोर्स करने की योजनाएं शामिल होंगी, जो पुराने वाहनों को स्वायत्त तकनीक के साथ रेट्रोफिट करने के लिए परियोजना के नवाचारी दृष्टिकोण को उजागर करती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>1993 की वोल्वो 940 को ओपनपायलट, एक स्वचालित ड्राइविंग तकनीक के साथ पुनः सुसज्जित किया गया, जो क्लासिक कार डिजाइन और आधुनिक तकनीक के संगम को दर्शाता है।</li>
<li>परियोजना को चुनौतियों का सामना करना पड़ा, जिसमें ब्रेक और स्टीयरिंग सिस्टम को अपडेट करना शामिल था, जिससे कानूनी और सुरक्षा संबंधी चिंताएँ उत्पन्न हुईं, विशेष रूप से स्टीयरिंग कॉलम को वेल्डिंग जैसे DIY संशोधनों के साथ।</li>
<li>चर्चा यूरोप में कार नियमों, अमेरिका में हॉटरोड्स की गिरावट, और कार संशोधन स्वतंत्रताओं में सांस्कृतिक अंतर तक विस्तारित हुई, जिसमें इस परियोजना को सुरक्षा चिंताओं के बावजूद एक प्रेरणादायक DIY प्रयास के रूप में देखा गया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">वोक्सलस्पेस: 20 से कम लाइनों के कोड में भू-भाग प्रतिपादन एल्गोरिदम (2020)</a></h2>
<ul>
<li>नोवा लॉजिक का 1992 का खेल कोमांचे ने वोक्सल स्पेस इंजन का उपयोग किया, जो कि रे कास्टिंग पर आधारित एक 2.5D रेंडरिंग तकनीक है, ताकि छायांकन और छायाओं के साथ विस्तृत भूभाग तैयार किया जा सके।</li>
<li>वोक्सल स्पेस इंजन ने ऊंचाई और रंग मानचित्रों का उपयोग किया और एक सरल रेंडरिंग एल्गोरिदम का उपयोग किया, जो पीछे से आगे की ओर ऊर्ध्वाधर रेखाएं खींचता था, जिसे प्रदर्शन के लिए अनुकूलित किया जा सकता था।</li>
<li>इंजन का कोड MIT लाइसेंस के तहत उपलब्ध है, लेकिन तकनीक अभी भी कुछ क्षेत्रों में पेटेंट हो सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वोक्सलस्पेस एक भू-भाग रेंडरिंग एल्गोरिदम है जो अपनी सरलता के लिए उल्लेखनीय है, इसे 20 से कम कोड की पंक्तियों की आवश्यकता होती है, और यह हार्डवेयर-सीमित युगों के दौरान नवाचारी गेम विकास के लिए पुरानी यादों को जागृत करता है।</li>
<li>आधुनिक AAA गेम जटिल अनुकूलन और बाजार प्रवृत्तियों पर ध्यान केंद्रित करते हैं, अक्सर मौलिकता की कीमत पर, जबकि इंडी गेम और PICO-8 जैसे प्लेटफॉर्म अधिक रचनात्मक स्वतंत्रता प्रदान करते हैं।</li>
<li>तकनीकी प्रगति के बावजूद, कुछ डेवलपर्स और खिलाड़ी महसूस करते हैं कि पुराने खेलों का &quot;जादू&quot; गायब है, हालांकि वोक्सल रेंडरिंग जैसे नवाचारी प्रोजेक्ट रचनात्मकता को प्रेरित करते रहते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">वीडियो गेम में एक रूपरेखा कैसे बनाएं</a></h2>
<ul>
<li>लेख में यूनिटी, एक लोकप्रिय गेम विकास प्लेटफॉर्म में रूपरेखाओं को प्रस्तुत करने के लिए पांच तकनीकों पर चर्चा की गई है, जो Sable और The Last of Us जैसे खेलों में उनके उपयोग को उजागर करती है। - तकनीकों में रिम इफेक्ट्स, वर्टेक्स एक्सट्रूज़न, ब्लर बफर, जंप फ्लड एल्गोरिदम, और एज डिटेक्शन शामिल हैं, जिनमें से प्रत्येक के प्रदर्शन और दृश्य गुणवत्ता के मामले में अद्वितीय लाभ और समझौते हैं। - लेख खेल की सौंदर्यशास्त्र और गेमप्ले समर्थन के लिए इन विधियों को संतुलित करने की अंतर्दृष्टि प्रदान करता है, जिसमें अतिरिक्त संसाधन और 3D मॉडल के लिए क्रेडिट शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख वीडियो गेम्स में रूपरेखाएं खींचने की उन्नत तकनीकों का अन्वेषण करता है, पारंपरिक विधियों की तुलना में जंप फ्लड एल्गोरिदम (JFA) और साइनड डिस्टेंस फील्ड्स (SDFs) की दक्षता पर जोर देता है। - यह स्टाइलाइज्ड 3D ग्राफिक्स में गहराई से जाता है, रेंडरिंग तकनीकों और लाइटिंग और स्टाइलिंग के लिए न्यूरल नेटवर्क के संभावित उपयोग पर चर्चा करता है। - योगदानकर्ता गेम्स में सेल शेडिंग के ऐतिहासिक विकास में अंतर्दृष्टि प्रदान करते हैं, जैसे कि जेट सेट रेडियो, 3D ग्राफिक्स में प्रौद्योगिकी और कला के विकसित होते हुए अंतर्संबंध को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">मैं वाशिंगटन पोस्ट छोड़ रहा हूँ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक वाशिंगटन पोस्ट को छोड़ रहे हैं क्योंकि यह बदलते मीडिया परिदृश्य के अनुकूल नहीं हो पा रहा है और मुद्दों को प्रस्तुत करने का इसका दृष्टिकोण, जो वे मानते हैं कि लोकतंत्र जैसे महत्वपूर्ण विषयों के लिए अप्रभावी है।</li>
<li>पारंपरिक मीडिया, विशेष रूप से स्थानीय समाचार पत्र, वित्तीय रूप से संघर्ष कर रहे हैं, जिसके परिणामस्वरूप पक्षपाती रिपोर्टिंग और सार्वजनिक विश्वास में गिरावट आ रही है, जबकि सोशल मीडिया पत्रकारिता के कठोर कार्य को प्रतिस्थापित नहीं कर सकता।</li>
<li>धनी व्यक्तियों, जैसे कि जेफ बेजोस, के मीडिया आउटलेट्स पर प्रभाव और सत्ता को जवाबदेह ठहराने में मीडिया की भूमिका पर कॉर्पोरेट हितों के प्रभाव के बारे में चिंताएँ उठाई जा रही हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">पर्प्लेक्सिटी को विज्ञापन मिले</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पेर्प्लेक्सिटी ने विज्ञापनों की शुरुआत की है, जिससे ऑनलाइन सेवाओं में विज्ञापनों की अनिवार्यता के बारे में चर्चाएं शुरू हो गई हैं, क्योंकि उपभोक्ता विज्ञापन-मुक्त अनुभवों के लिए भुगतान करने में अनिच्छुक होते हैं। - कुछ उपयोगकर्ताओं को विज्ञापन हस्तक्षेपकारी लगते हैं और वे कागी जैसी सदस्यता-आधारित सेवाओं को पसंद करते हैं, जो विज्ञापन-मुक्त खोज प्रदान करती हैं, जबकि अन्य मुफ्त, विज्ञापन-समर्थित विकल्पों को चुनना जारी रखते हैं। - यह स्थिति डिजिटल सेवाओं में विज्ञापन-समर्थित और सदस्यता-आधारित मॉडलों के बीच चल रही बहस को उजागर करती है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="स्वचालित ड्राइविंग 1993 वोल्वो ओपन पायलट के साथ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%A1%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97%201993%20%E0%A4%B5%E0%A5%8B%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A5%8B%20%E0%A4%93%E0%A4%AA%E0%A4%A8%20%E0%A4%AA%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%B2%E0%A4%9F%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%A5&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%204%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
