<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 19:07:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">इच.आई.ओ को फनको द्वारा हटाया गया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इच.आई.ओ का डोमेन ब्रांडशील्ड द्वारा एक फनको पॉप गेम के फैन पेज के संबंध में झूठी धोखाधड़ी और फ़िशिंग रिपोर्ट के कारण अक्षम कर दिया गया था। यह घटना स्वचालित ट्रेडमार्क प्रवर्तन और मानव निगरानी की कमी के साथ-साथ रजिस्ट्रार, आईवांटमायनेम की धीमी प्रतिक्रिया की समस्याओं को उजागर करती है। इस स्थिति ने इच.आई.ओ के लिए उपयोगकर्ता समर्थन और हटाने की प्रक्रिया में शामिल पक्षों की आलोचना को जन्म दिया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">OpenWrt आपूर्ति श्रृंखला से समझौता करना</a></h2>
<ul>
<li>एक सुरक्षा इंजीनियर ने OpenWrt के फर्मवेयर अपग्रेड प्रक्रिया में कमजोरियों की पहचान की, जिसमें कमांड इंजेक्शन और SHA-256 हैश टकराव के मुद्दे शामिल थे।- इन कमजोरियों ने संभावित हमलावरों को कमांड इंजेक्ट करने और हैश टकराव बनाने की अनुमति दी, जिससे दुर्भावनापूर्ण फर्मवेयर की स्थापना हो सकती थी।- OpenWrt टीम ने तुरंत इन कमजोरियों को संबोधित किया और ठीक किया, सॉफ्टवेयर आपूर्ति श्रृंखलाओं में मजबूत सुरक्षा की आवश्यकता पर जोर दिया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>OpenWrt की आपूर्ति श्रृंखला में एक कमजोरी ने बिना सत्यापन के लक्षित कोड निष्पादन को सक्षम किया, जिससे बैकडोर किए गए बिल्ड्स का जोखिम उत्पन्न हुआ।- यह घटना सॉफ़्टवेयर बिल्ड्स में पुनरुत्पादन और पारदर्शिता के महत्व को रेखांकित करती है, जो कि Gentoo के ebuild रिपॉजिटरी में प्रथाओं के समान है।- OpenWrt की त्वरित प्रतिक्रिया यह दर्शाती है कि सुरक्षा मुद्दों को संबोधित करने में ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट्स की दक्षता बंद-स्रोत विकल्पों की तुलना में अधिक होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">पैट गेलसिंगर इंटेल के लिए गलत थे</a></h2>
<ul>
<li>पैट गेलसिंगर, अपनी तकनीकी विशेषज्ञता और प्रबंधकीय कौशल के बावजूद, इंटेल के सीईओ के रूप में अनुपयुक्त माने गए क्योंकि वह कंपनी की सांस्कृतिक और रणनीतिक चुनौतियों का समाधान करने में असमर्थ थे।</li>
<li>उनके नेतृत्व के निर्णय, जैसे कि लाभांश बनाए रखना और आक्रामक विज्ञापन, शांतिकालीन दृष्टिकोण को दर्शाने के लिए आलोचना की गई, बजाय इसके कि आवश्यक युद्धकालीन नेतृत्व को अपनाया जाता।</li>
<li>गेलसिंगर द्वारा इंटेल के फाउंड्री सर्विसेज का प्रबंधन और टॉफिनो प्रोजेक्ट, जो एक संभावनाशील प्रोग्रामेबल स्विच सिलिकॉन था, का समापन महत्वपूर्ण गलतियों के रूप में देखा गया, जिससे इंटेल की सांस्कृतिक समस्याएं अनसुलझी रह गईं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटेल के सीईओ पैट गेलसिंगर को 10nm उत्पादन में देरी और TSMC से प्रतिस्पर्धा जैसी चुनौतियों का सामना करना पड़ा, जिसके परिणामस्वरूप विनिर्माण सुविधाओं में रणनीतिक निवेश के बावजूद स्टॉक में महत्वपूर्ण गिरावट आई।</li>
<li>आलोचकों का सुझाव है कि इंटेल का बोर्ड, जो मुख्य रूप से गैर-तकनीकी सदस्यों से बना है, एक मुख्य समस्या हो सकता है, यह सवाल उठाते हुए कि क्या गेलसिंगर की तकनीकी विशेषज्ञता या किसी बाहरी व्यक्ति की आवश्यकता है ताकि इंटेल की समस्याओं का समाधान किया जा सके।</li>
<li>चल रही बहस इस बात पर केंद्रित है कि क्या गेलसिंगर की रणनीतियाँ उपयुक्त थीं या बोर्ड की संरचना और निर्णय इंटेल की प्रगति में बाधा डाल रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – मनुष्यों के लिए JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, JSON का एक विस्तार है, जिसे मैनुअल संपादन को आसान बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिससे यह कॉन्फ़िगरेशन फाइलों के लिए आदर्श है लेकिन मशीन संचार के लिए उपयुक्त नहीं है।</li>
<li>2012 में लॉन्च होने के बाद से, JSON5 ने महत्वपूर्ण लोकप्रियता हासिल की है, जिसमें साप्ताहिक रूप से 65 मिलियन से अधिक डाउनलोड होते हैं, और यह Chromium और Next.js जैसे प्रमुख प्रोजेक्ट्स द्वारा उपयोग किया जाता है।</li>
<li>JSON5 JSON का एक सुपरसेट है, जो ECMAScript 5.1 की विशेषताओं को शामिल करता है, लचीले सिंटैक्स की अनुमति देता है, और ES5 के साथ संगत है, जिसमें पार्सिंग और सीरियलाइजेशन के लिए एक जावास्क्रिप्ट लाइब्रेरी उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 JSON का एक विस्तार है जिसे अधिक मानव-सुलभ बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो टिप्पणियों और ट्रेलिंग कॉमाओं जैसी सुविधाओं की अनुमति देता है।</li>
<li>यह बहस चल रही है कि JSON को सरल रहना चाहिए या अतिरिक्त विशेषताओं के साथ विकसित होना चाहिए, जैसा कि JSON5 के साथ देखा गया है, जो एक आधिकारिक अपडेट नहीं है बल्कि एक वैकल्पिक प्रारूप है।</li>
<li>कुछ लोग अधिक मानव-पठनीय विन्यासों के लिए अन्य प्रारूपों जैसे TOML या HJSON का उपयोग करने का सुझाव देते हैं, जो JSON के विकास के बारे में चल रही चर्चा को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">यूके ने अनाज, मफिन और बर्गर के लिए दिन के समय टीवी विज्ञापनों पर प्रतिबंध लगाया।</a></h2>
<ul>
<li>यूके सरकार बच्चों में मोटापे की समस्या को संबोधित करने के लिए शर्करायुक्त और &quot;कम स्वस्थ&quot; खाद्य पदार्थों जैसे कि अनाज, मफिन और बर्गर के लिए दिन के समय टीवी विज्ञापनों पर प्रतिबंध लगा रही है।</li>
<li>अगले अक्टूबर से, इन विज्ञापनों को केवल रात 9:00 बजे के बाद प्रसारित करने की अनुमति होगी, जिसका उद्देश्य हर साल 20,000 बाल्यकाल मोटापे के मामलों को रोकना है।</li>
<li>स्वास्थ्य सचिव वेस स्ट्रीटिंग ने बच्चों को जंक फूड विज्ञापनों के लक्षित करने को रोकने के महत्व पर जोर दिया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूके ने बचपन के मोटापे से निपटने के उपाय के रूप में जंक फूड, जिसमें अनाज, मफिन और बर्गर शामिल हैं, के लिए दिन के समय टीवी विज्ञापनों पर प्रतिबंध लागू किया है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि यह प्रतिबंध अपर्याप्त है, क्योंकि बच्चे YouTube और TikTok जैसे प्लेटफार्मों पर ऑनलाइन विज्ञापनों से अधिक प्रभावित होते हैं, जो इस प्रतिबंध में शामिल नहीं हैं।</li>
<li>यह बहस जारी है कि क्या सरकार को मौजूदा कानूनों को लागू करना चाहिए और बच्चों को लक्षित करने वाले ऑनलाइन विज्ञापनों को नियंत्रित करना चाहिए या माता-पिता को हानिकारक विज्ञापनों से बच्चों की सुरक्षा के लिए अधिक जिम्मेदारी लेनी चाहिए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">हेत्ज़नर ने हमारे खाते को रद्द करने और सभी सर्वरों को समाप्त करने का निर्णय लिया है।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हेत्ज़नर के खाते की रद्दीकरण और सर्वर समाप्ति ने बैकअप और आपदा पुनर्प्राप्ति योजनाओं की आवश्यकता पर चर्चाओं को प्रेरित किया है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने हेट्ज़नर की सख्त सेवा की शर्तों (ToS) के प्रवर्तन के अनुभव साझा किए, जिसमें उल्लंघनों के लिए तत्काल सर्वर बंद करना शामिल है, जिससे क्लाउड प्रदाता की विश्वसनीयता के बारे में चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
<li>बहस ने एकल प्रदाता पर निर्भर रहने के खतरों और डेटा सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए बैकअप के लिए कई प्रदाताओं का उपयोग करने के महत्व पर जोर दिया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">विलो, हमारा क्वांटम चिप</a></h2>
<ul>
<li>गूगल ने विलो नामक एक क्वांटम चिप पेश की है, जो क्वांटम त्रुटि सुधार और गणना गति में एक महत्वपूर्ण प्रगति को दर्शाती है। - विलो ने अपनी क्षमता का प्रदर्शन करते हुए एक गणना को पांच मिनट से कम समय में पूरा किया, जो एक सुपरकंप्यूटर को 10 सेप्टिलियन वर्ष लगते, यह दर्शाता है कि यह पारंपरिक कंप्यूटरों से परे जटिल समस्याओं को हल करने की क्षमता रखता है। - यह विकास व्यावसायिक रूप से व्यवहार्य क्वांटम कंप्यूटरों के भविष्य के लिए महत्वपूर्ण है, जिसका प्रभाव चिकित्सा, ऊर्जा और कृत्रिम बुद्धिमत्ता (एआई) जैसे उद्योगों में क्रांति लाने के लिए हो सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गूगल की घोषणा के अनुसार, क्वांटम चिप &#39;विलो&#39; में 100 से अधिक क्यूबिट्स के साथ स्थिरता है, जो क्वांटम कंप्यूटिंग में एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर है। यह विकास एआई और डेटा सुरक्षा को प्रभावित कर सकता है, क्योंकि क्वांटम कंप्यूटिंग पारंपरिक एन्क्रिप्शन विधियों के लिए चुनौतियाँ प्रस्तुत करता है। हालांकि इस उपलब्धि के बावजूद, व्यावहारिक अनुप्रयोग जैसे शोर का एल्गोरिदम बहुत अधिक संख्या में क्यूबिट्स की आवश्यकता होती है, जिससे चिप के तात्कालिक प्रभाव के बारे में मिश्रित प्रतिक्रियाएँ उत्पन्न हो रही हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">ओपनएआई: सोरा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपनएआई का सोरा वीडियो जनरेशन टूल सटीक सामग्री बनाने में चुनौतियों के कारण मिश्रित समीक्षाएं प्राप्त कर रहा है, क्योंकि वर्तमान एआई तकनीक विस्तृत संकेतों और गति की सटीकता के साथ संघर्ष कर रही है।</li>
<li>यह उपकरण अभी तक यूरोपीय संघ में उपलब्ध नहीं है, और इसके रिलीज़ में सर्वर समस्याओं का सामना करना पड़ा है, जिससे उपयोगकर्ता अनुभव प्रभावित हुआ है।</li>
<li>जबकि कुछ उपयोगकर्ता एआई-जनित सामग्री की नवीनता और संभावनाओं की सराहना करते हैं, गुणवत्ता और मूल्य निर्धारण संरचना के बारे में चिंताएँ हैं, कुछ का कहना है कि यह प्रतिस्पर्धियों से पीछे है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="इच.आई.ओ को फनको द्वारा हटाया गया" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%87%E0%A4%9A.%E0%A4%86%E0%A4%88.%E0%A4%93%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%AB%E0%A4%A8%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%97%E0%A4%AF%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%209%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">निक्स्ट: हैकर का ब्राउज़र</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt एक ब्राउज़र है जो उन्नत उपयोगकर्ताओं के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो कीबोर्ड नेविगेशन और ऑनलाइन जानकारी के विश्लेषण और निष्कर्षण में दक्षता पर जोर देता है।</li>
<li>यह लिंक हिंटिंग, दस्तावेज़ नेविगेशन के लिए जंप हेडिंग्स, और आसान टैब प्रबंधन और कमांड निष्पादन के लिए फजी सर्च जैसे शक्तिशाली उपकरणों की विशेषता है।</li>
<li>अतिरिक्त कार्यक्षमताओं में प्रोग्रामेबिलिटी के लिए एक अंतर्निहित REPL (रीड-इवैल-प्रिंट लूप), स्मार्ट बुकमार्क खोज, अनुकूलन योग्य ऑटोफिल्स, क्लिपबोर्ड इतिहास, और देखी गई पृष्ठों को ट्रैक करने के लिए एक वृक्ष-आधारित इतिहास शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt एक ब्राउज़र है जो एआई और अर्थपूर्ण उपकरणों को एकीकृत करता है, जिसका उद्देश्य उपयोगकर्ता अनुभव को बेहतर बनाना है और इसे &quot;दूसरा मस्तिष्क&quot; के रूप में कार्य करना है, हालांकि कुछ उपयोगकर्ता इसके एआई क्षमताओं और प्रदर्शन प्रभाव के बारे में संदेह व्यक्त करते हैं।</li>
<li>कॉमन लिस्प में लिखा गया, Nyxt को Emacs की तरह अत्यधिक विस्तार योग्य बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, लेकिन यह WebExtensions का समर्थन नहीं करता है, जिससे uBlock Origin जैसे लोकप्रिय एक्सटेंशनों के साथ संगतता सीमित हो जाती है।</li>
<li>हालांकि इसमें पेड़-आधारित इतिहास और कीबोर्ड-चालित वर्कफ़्लोज़ जैसी अनूठी विशेषताएं हैं, इसकी व्यावहारिकता की तुलना qutebrowser और Firefox जैसे ब्राउज़रों से की जाती है; यह लिनक्स पर उपलब्ध है, बीएसडी, मैकोएस और विंडोज के लिए अनौपचारिक समर्थन के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">सीरियाई सरकार 50 साल के असद परिवार के शासन के अंत में गिर गई</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सीरिया में असद परिवार के 50 साल के शासन का अंत हो गया है, जो उनके मुख्य समर्थकों, रूस और ईरान की कमजोर स्थिति को दर्शाता है, जो अन्य संघर्षों में लगे हुए हैं।</li>
<li>सीरिया में सत्ता का शून्य एक जटिल स्थिति का कारण बना है, जहां कई गुट नियंत्रण के लिए प्रतिस्पर्धा कर रहे हैं, जिससे देश के भविष्य के बारे में अनिश्चितता उत्पन्न हो रही है।</li>
<li>असद का पतन क्षेत्रीय अस्थिरता में योगदान कर सकता है और वैश्विक राजनीति के लिए व्यापक प्रभाव डाल सकता है, जिसमें यूक्रेन में संघर्ष भी शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">सेगा चैनल गेम इमेज फाइल फॉर्मेट का रिवर्स इंजीनियरिंग</a></h2>
<ul>
<li>सेगा चैनल सेगा जेनेसिस के लिए एक अग्रणी गेम्स-ऑन-डिमांड सेवा थी, जो 1994 से 1998 तक सक्रिय रही, और मासिक रूप से लगभग 50 गेम्स की पेशकश करती थी। 2024 में, एक उपयोगकर्ता ने 1996 से एक सेगा चैनल गेम इमेज सीडी की खोज की, जिससे इसके डेटा को निकालने और संरक्षित करने के लिए रिवर्स इंजीनियरिंग के प्रयास शुरू हुए। इस परियोजना ने विशेष गेम्स को सफलतापूर्वक डिकोड किया, जिससे गेमिंग इतिहास को संरक्षित करने में समुदाय के प्रयासों और रिवर्स इंजीनियरिंग की भूमिका पर जोर दिया गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सेगा चैनल एक अभिनव 1990 के दशक की सेवा थी जिसने उपयोगकर्ताओं को केबल टीवी के माध्यम से गेम डाउनलोड करने की अनुमति दी, जो टेलीटेक्स्ट के समान एक निरंतर डेटा लूप के साथ कार्य करता था।</li>
<li>यह आधुनिक डिजिटल गेम वितरण का एक अग्रदूत था, जो तकनीकी चुनौतियों और सीमित पहुंच के बावजूद, एक सदस्यता शुल्क के लिए गेम का एक घूर्णन चयन प्रदान करता था।</li>
<li>सेवा के लिए विशेष हार्डवेयर की आवश्यकता थी और यह केबल हेडएंड्स तक उपग्रह प्रसारण का उपयोग करती थी, लेकिन कुछ क्षेत्रों में इसकी अविश्वसनीयता के लिए जानी जाती थी।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">नोट्रे डेम कैथेड्रल फिर से खुला</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>नोट्रे डेम कैथेड्रल फिर से खुल गया है, इसे इसके मूल मध्ययुगीन स्वरूप में आधुनिक अपडेट्स के साथ बहाल किया गया है, जैसे कि एक नया शिखर।</li>
<li>बहाली ने 2018 की आग से पहले की स्थिति के बजाय कैथेड्रल की प्रारंभिक डिजाइन को प्रतिबिंबित करने पर ध्यान केंद्रित किया, जिससे शिल्प कौशल और पारंपरिक तकनीकों के लिए प्रशंसा प्राप्त हुई।</li>
<li>इस परियोजना ने ऐतिहासिक प्रामाणिकता को आधुनिक तत्वों के साथ संतुलित करने पर चर्चाओं को प्रज्वलित किया है, जिससे नोट्रे डेम के सांस्कृतिक और ऐतिहासिक महत्व पर महत्वपूर्ण ध्यान आकर्षित हुआ है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">ब्रायन क्रेब्स इंटरनेट के सबसे खतरनाक हैकर्स की जांच करते हैं - एक गुप्त स्थान से</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ब्रायन क्रेब्स, एक प्रसिद्ध साइबर सुरक्षा पत्रकार, अपनी हैकिंग गतिविधियों की जांच के लिए जाने जाते हैं, जिसमें 2018 में एक महत्वपूर्ण सेलफोन ट्रैकिंग खामी का खुलासा करना शामिल है।</li>
<li>लेख में इस बात पर चर्चा की गई है कि युवा हैकर्स ऑनलाइन समुदायों के माध्यम से कितनी आसानी से कौशल सीख सकते हैं, जिससे हैकिंग ज्ञान की पहुंच को उजागर किया गया है।</li>
<li>यह हैकर्स द्वारा सामना किए जाने वाले जोखिमों को भी संबोधित करता है, जो अक्सर न्यूनतम वित्तीय लाभ के लिए होते हैं, और साइबर सुरक्षा क्षेत्र के महत्व और चुनौतियों पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">एयरलाइन मुखबिर को यात्री नकद जब्ती से हजारों प्राप्त हुए</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक एयरलाइन मुखबिर को यात्रियों से नकद जब्ती के लिए वित्तीय प्रोत्साहन प्राप्त हुआ, जिससे संभावित नागरिक अधिकारों के उल्लंघन के बारे में चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
<li>न्याय विभाग के महानिरीक्षक की रिपोर्ट के बाद DEA के हवाई अड्डों पर &quot;सहमति आधारित&quot; तलाशी, जो अक्सर कमजोर मानदंडों पर आधारित होने के लिए आलोचना की जाती थी, को निलंबित कर दिया गया है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि नागरिक संपत्ति जब्ती असंवैधानिक है और वे कानून प्रवर्तन के दुरुपयोग को रोकने के लिए प्रणालीगत सुधारों की वकालत करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">ऑनलाइन नकारात्मक सामग्री देखने से मानसिक स्वास्थ्य संघर्ष और भी बदतर हो जाते हैं: अध्ययन</a></h2>
<ul>
<li>एमआईटी के शोधकर्ताओं ने &quot;डिजिटल डाइट&quot; नामक एक वेब प्लग-इन बनाया है जो उपयोगकर्ताओं को ऑनलाइन सामग्री के बारे में सूचित निर्णय लेने में मदद करता है ताकि उनकी मानसिक स्वास्थ्य की सुरक्षा की जा सके।</li>
<li>यह उपकरण प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण (NLP) का उपयोग करके वेब पृष्ठों का मूल्यांकन भावना, ज्ञान, और क्रियाशीलता के आधार पर करता है, जिससे उपयोगकर्ताओं को अधिक सकारात्मक सामग्री की ओर निर्देशित किया जाता है।</li>
<li>यह शोध ऑनलाइन व्यवहार और मानसिक स्वास्थ्य के बीच द्वि-दिशात्मक संबंध को रेखांकित करता है, जिसके निष्कर्ष नेचर ह्यूमन बिहेवियर में प्रकाशित हुए हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक अध्ययन से संकेत मिलता है कि नकारात्मक ऑनलाइन सामग्री के संपर्क में आने से मानसिक स्वास्थ्य समस्याएं बढ़ सकती हैं, जिससे चिंता और असहायता की भावनाएं उत्पन्न हो सकती हैं।- ऑनलाइन खपत का प्रबंधन महत्वपूर्ण है, क्योंकि नकारात्मक जानकारी के निरंतर संपर्क में रहने से विचारों और भावनाओं पर महत्वपूर्ण प्रभाव पड़ सकता है।- जबकि सूचित रहना सामाजिक परिवर्तन के लिए महत्वपूर्ण है, कई लोग पाते हैं कि नकारात्मक समाचारों के संपर्क को कम करना और व्यक्तिगत कल्याण पर ध्यान केंद्रित करना राहत प्रदान कर सकता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="निक्स्ट: हैकर का ब्राउज़र" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%89%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%B0&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%208%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">मेरे बिना नौकरी के दूसरा साल</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">संवाद तत्व</a></h2>
<ul>
<li>HTML `` तत्व का उपयोग संवाद बॉक्स बनाने के लिए किया जाता है, जो कि मोडल (पृष्ठ इंटरैक्शन को रोकते हुए) या गैर-मोडल (इंटरैक्शन की अनुमति देते हुए) हो सकते हैं।</li>
<li>जावास्क्रिप्ट विधियाँ <code>.showModal()</code> और <code>.show()</code> का उपयोग क्रमशः मोडल और गैर-मोडल संवाद प्रदर्शित करने के लिए किया जाता है, जबकि <code>.close()</code> का उपयोग उन्हें बंद करने के लिए किया जाता है।</li>
<li>पहुँचनीयता महत्वपूर्ण है; सुनिश्चित करें कि फोकस सही ढंग से सेट किया गया है और एक समापन तंत्र प्रदान करें, जैसे कि एक बटन, जबकि CSS <code>::backdrop</code> का उपयोग करके मोडल बैकड्रॉप्स के लिए स्टाइलिंग करें।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डेवलपर.mozilla.org पर डायलॉग तत्व ने इंटरैक्टिव HTML तत्वों के उपयोग के बारे में एक बहस शुरू की है, जैसे कि फाइल पिकर्स और मीडिया प्लेयर्स, जिनके बारे में ब्राउज़रों में उनकी संगति और पूर्वानुमानिता पर विभिन्न राय हैं।</li>
<li>जब कुछ डेवलपर्स डायलॉग तत्व की आलोचना करते हैं कि यह बिना स्टाइल का होता है और मूल पॉपअप की तरह कार्य नहीं करता, तो अन्य इसके अर्थपूर्ण और पहुंच संबंधी लाभों को महत्व देते हैं।</li>
<li>चर्चा में डिज़ाइन की स्थिरता बनाए रखने में चुनौतियों और विज्ञापनदाताओं द्वारा संभावित दुरुपयोग की चिंताओं को उजागर किया गया है, यह दर्शाते हुए कि संवाद तत्व एक प्रगतिशील कदम है लेकिन अभी भी सुधार की आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me के सह-संस्थापक ने ऑर्गेनिक मैप्स ओपन-सोर्स फोर्क को बंद करने की कोशिश की</a></h2>
<ul>
<li>ऑर्गेनिक मैप्स ने अपने &quot;मेटासर्वर&quot; का स्रोत कोड जारी किया है, जो उपयोगकर्ताओं को उनके स्थान के आधार पर सर्वश्रेष्ठ कंटेंट डिलीवरी नेटवर्क (CDN) सर्वरों की ओर निर्देशित करके मैप डाउनलोड गति को अनुकूलित करता है।</li>
<li>कोड, जिसे अनधिकृत फोर्क्स को रोकने के लिए शुरू में बंद रखा गया था, अब एमआईटी लाइसेंस के तहत खुला है, जो पारदर्शिता और सामुदायिक भागीदारी को बढ़ावा देता है।</li>
<li>टीम विक्रेता लॉक-इन को रोकने के लिए क्लाउडफ्लेयर वर्कर्स के उपयोग पर पुनर्विचार कर रही है और एक योगदानकर्ता द्वारा किए गए अनधिकृत परिवर्तनों को वापस ले लिया है, जिससे उनकी गोपनीयता और पारदर्शिता के प्रति प्रतिबद्धता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एलेक्जेंडर बोरसुक, मैप्स.मी के सह-संस्थापक, ने ऑर्गेनिक मैप्स के ओपन-सोर्स फोर्क को बंद करने की कोशिश की, इसके एमआईटी लाइसेंस को बदलकर और एक निजी रिपॉजिटरी में लॉगिंग जोड़कर। - रोमन त्सिसिक, एक अन्य परियोजना मेंटेनर, ने इन परिवर्तनों को उलट दिया और रिपॉजिटरी को सार्वजनिक कर दिया, जिससे एक संघर्ष उत्पन्न हुआ और उनके अनुमतियों को रद्द कर दिया गया। - यह घटना परियोजना की ओपन-सोर्स प्रकृति के बारे में आंतरिक असहमति को उजागर करती है, फिर भी ऑर्गेनिक मैप्स एक व्यापक रूप से उपयोग किया जाने वाला ऑफलाइन मैप एप्लिकेशन बना हुआ है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">हर चीज के लिए पोस्टग्रेस का उपयोग कैसे करें</a></h2>
<ul>
<li>‘पोस्टग्रेस फॉर एवरीथिंग’ एक रिपॉजिटरी है जो PostgreSQL, एक लोकप्रिय ओपन-सोर्स रिलेशनल डेटाबेस, के उपयोग को पारंपरिक डेटाबेस कार्यों से परे विस्तृत अनुप्रयोगों के लिए प्रोत्साहित करती है।- यह रिपॉजिटरी योगदान आमंत्रित करती है और PostgreSQL के विभिन्न नवाचारी उपयोगों को ट्रैक करती है, जिसमें क्रॉन जॉब्स, मैसेज क्यूज़, एनालिटिक्स और अधिक शामिल हैं, जो इसकी बहुमुखी प्रतिभा को उजागर करते हैं।- इस पहल में Supabase से संबंधित 11 आइटम शामिल हैं, जो एक प्लेटफॉर्म है जो PostgreSQL का उपयोग करके बैकएंड सेवाएं प्रदान करता है, और आधुनिक एप्लिकेशन विकास में इसके एकीकरण और उपयोगिता को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में विभिन्न अनुप्रयोगों में Postgres की बहुमुखी प्रतिभा पर जोर दिया गया है, लेकिन कुछ सीमाओं की ओर भी इशारा किया गया है, जैसे कि स्ट्रिंग्स में शून्य वर्णों को संभालना और स्किप-इंडेक्स स्कैन के लिए कस्टम SQL की आवश्यकता।- सभी उद्देश्यों के लिए Postgres का उपयोग करने पर राय भिन्न हैं, कुछ लोग बड़े टीमों के लिए एकल डेटाबेस पर अत्यधिक निर्भरता के खिलाफ चेतावनी देते हैं, जबकि अन्य इसकी सरलता और कम जटिलता की प्रशंसा करते हैं।- Redis जैसे विकल्पों का उल्लेख किया गया है, साथ ही स्केलिंग में चुनौतियों और परियोजना के प्रारंभिक चरणों में अत्यधिक इंजीनियरिंग से बचने के महत्व पर भी चर्चा की गई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">मुझे सहयोगी संपादन के बारे में जो झूठ बताया गया, भाग 1: ऑफलाइन संपादन के लिए एल्गोरिदम</a></h2>
<ul>
<li>2024 की शुरुआत में, मोमेंट के टेक्स्ट एडिटर के लिए सहयोगात्मक संपादन प्रणालियों पर शोध ने ऑफलाइन संपादन में चुनौतियों को उजागर किया, जहां CRDTs (कन्फ्लिक्ट-फ्री रेप्लिकेटेड डेटा टाइप्स) और OT (ऑपरेशनल ट्रांसफॉर्मेशन) जैसे लोकप्रिय एल्गोरिदम अक्सर विफल हो जाते हैं।- ऑफलाइन संपादन से सीधे संघर्ष बढ़ जाते हैं, जिनमें से 20-30% संघर्ष अस्वीकार्य परिणाम देते हैं, यह सुझाव देते हुए कि यह समस्या एल्गोरिदमिक की बजाय उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस/उपयोगकर्ता अनुभव (UI/UX) की चुनौती है।- शोधकर्ता अब ऑफलाइन संपादन में उपयोगकर्ता अनुभव को सुधारने पर ध्यान केंद्रित कर रहे हैं, यह देखते हुए कि गिट दस्तावेज़ मर्जिंग को कैसे संभालता है, जो एक आशाजनक विकास है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख सहयोगात्मक संपादन की चुनौतियों पर ध्यान केंद्रित करता है, विशेष रूप से ऑफ़लाइन, और वर्तमान एल्गोरिदम जैसे कि कॉन्फ्लिक्ट-फ्री रेप्लिकेटेड डेटा टाइप्स (CRDTs) और ऑपरेशनल ट्रांसफॉर्मेशन (OT) की आलोचना करता है क्योंकि वे हमेशा अर्थपूर्ण परिणाम नहीं देते हैं।- संघर्ष समाधान में सुधार की आवश्यकता पर एक आम सहमति है, संभावित रूप से उपयोगकर्ता इनपुट या बड़े भाषा मॉडल (LLMs) जैसे उन्नत उपकरणों के माध्यम से, ताकि अर्थपूर्ण संघर्षों को प्रभावी ढंग से संभाला जा सके।- चर्चा में यूजर इंटरफेस/यूजर एक्सपीरियंस (UI/UX) समाधानों की भूमिका पर भी विचार किया गया है, जो सहयोगात्मक संपादन अनुभव को बढ़ाने में मदद कर सकते हैं, यह दर्शाते हुए कि यह मुद्दा केवल एल्गोरिदम तक सीमित नहीं है बल्कि उपयोगकर्ता के इरादे को समझने तक भी फैला हुआ है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">ओल्लामा के साथ संरचित आउटपुट</a></h2>
<ul>
<li>ओलामा ने संरचित आउटपुट के लिए समर्थन पेश किया है, जिससे मॉडल को JSON स्कीमा का उपयोग करके एक विशिष्ट प्रारूप में आउटपुट उत्पन्न करने की क्षमता मिलती है।</li>
<li>यह सुविधा अब अपडेटेड Ollama Python और JavaScript लाइब्रेरी में उपलब्ध है, जो दस्तावेज़ों और छवियों से डेटा पार्सिंग जैसे कार्यों के लिए उपयोगी है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को नवीनतम ओलामा संस्करण में अपडेट करना चाहिए और cURL अनुरोधों या लाइब्रेरी में फॉर्मेट पैरामीटर का उपयोग करना चाहिए, जिसमें भविष्य के अपडेट प्रदर्शन सुधार और अधिक फॉर्मेट विकल्पों का वादा करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Ollama भाषा मॉडलों से संरचित डेटा, जैसे JSON, उत्पन्न करने की एक विधि प्रदान करता है, जिसमें XML या SQL जैसे अधिक बहुमुखी आउटपुट प्रारूपों के लिए GBNF व्याकरण का उपयोग करने पर चर्चा की जाती है।- उपयोगकर्ता JSON आउटपुट की विश्वसनीयता की तुलना प्राकृतिक भाषा से करते हैं, जिसमें यह अंतर्दृष्टि शामिल है कि भाषा मॉडल (LLMs) कैसे पाठ उत्पन्न करते हैं और संरचित प्रॉम्प्ट की भूमिका क्या होती है।- llama.cpp के साथ Ollama के एकीकरण को मॉडल उपयोग को सरल बनाने के लिए नोट किया गया है, हालांकि कुछ इसे केवल एक रैपर के रूप में देखते हैं, और यह सुविधा विभिन्न सटीकता स्तरों के साथ विभिन्न मॉडलों का समर्थन करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">रोलरकोस्टर टाइकून अपने प्रकार का अंतिम था [वीडियो]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रोलरकोस्टर टाइकून, जिसे मुख्य रूप से असेंबली भाषा में एक छोटे से टीम द्वारा विकसित किया गया था, 1999 में एक बेस्ट-सेलर बन गया, जो एक दुर्लभ विकास शैली को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>प्रशंसक OpenRCT2 को उन्नत सुविधाओं और संगतता के लिए सुझाव देते हैं, और Roller Coaster Tycoon Classic को आधुनिक उपकरणों के लिए, जबकि Parkitect और Planet Coaster जैसे विकल्प विविध अनुभव प्रदान करते हैं।</li>
<li>वीडियो में गेम विकास के विकास और उन चुनौतियों को उजागर किया गया है जिनका सामना छोटे दलों को बड़े स्टूडियो के साथ प्रतिस्पर्धा करते समय करना पड़ता है, जिसमें Minecraft जैसी इंडी सफलताएँ छोटे दलों की उपलब्धियों की संभावनाओं को दर्शाती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">आहार में फ्रुक्टोज ट्यूमर के विकास को बढ़ाता है: शोध</a></h2>
<ul>
<li>पिछले 50 वर्षों में फ्रुक्टोज की खपत में उल्लेखनीय वृद्धि हुई है, मुख्यतः पेय पदार्थों और प्रसंस्कृत खाद्य पदार्थों में उच्च-फ्रुक्टोज कॉर्न सिरप के कारण।</li>
<li>वाशिंगटन यूनिवर्सिटी इन सेंट लुइस के शोध से पता चलता है कि जबकि फ्रुक्टोज सीधे तौर पर ट्यूमर को ऊर्जा नहीं देता, लेकिन यकृत इसे उन पोषक तत्वों में परिवर्तित कर देता है जो मेलानोमा, स्तन और गर्भाशय ग्रीवा के कैंसर जैसे कैंसर में ट्यूमर के विकास का समर्थन करते हैं।</li>
<li>अध्ययन यह सुझाव देता है कि कैंसर के नए संभावित उपचारों के लिए उन तरीकों का अन्वेषण किया जाए जो फ्रक्टोज को ट्यूमर के विकास में सहायता करने से रोक सकते हैं, संभवतः आहार में बदलाव या दवाओं के माध्यम से, जिसमें आंशिक रूप से राष्ट्रीय स्वास्थ्य संस्थान (NIH) से वित्त पोषण प्राप्त हुआ है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वॉशिंगटन यूनिवर्सिटी के शोध से संकेत मिलता है कि उच्च फ्रुक्टोज का सेवन ट्यूमर के विकास को बढ़ावा दे सकता है क्योंकि यह परिसंचारी लिपिड्स को बढ़ाता है, जिनका उपयोग कैंसर कोशिकाएं विकास के लिए करती हैं।- फलों में मौजूद फ्रुक्टोज आमतौर पर सुरक्षित होता है क्योंकि इसमें अतिरिक्त पोषक तत्व होते हैं, लेकिन उच्च फ्रुक्टोज कॉर्न सिरप जैसे स्रोतों से अत्यधिक सेवन जोखिम भरा हो सकता है।- अध्ययन कैंसर चयापचय की जटिलता और कैंसर की प्रगति पर आहार के संभावित प्रभाव को रेखांकित करता है, हालांकि इन तंत्रों को पूरी तरह से समझने के लिए और अधिक शोध की आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">सबसे बड़े शेल प्रोग्राम</a></h2>
<ul>
<li>पृष्ठ महत्वपूर्ण शेल प्रोग्रामों को उजागर करता है, जो मुख्य रूप से हाथ से लिखी गई स्क्रिप्ट्स पर केंद्रित हैं, बजाय उन स्क्रिप्ट्स के जो autoconf जैसे टूल्स द्वारा उत्पन्न की गई हैं।- उल्लेखनीय प्रविष्टियों में akinomyoga/ble.sh शामिल है, जो 61K लाइनों के कोड (LoC) के साथ एक बाश लाइन एडिटर है, और kalua, जो 56K स्रोत लाइनों के कोड (SLoC) के साथ एक OpenWRT ऐडऑन है।- सूची शेल स्क्रिप्टिंग की जटिलता और विविधता में अंतर्दृष्टि प्रदान करती है, जिसमें डेटा संरचनाओं और एल्गोरिदम का उपयोग करने वाले प्रोग्राम शामिल हैं, जो आमतौर पर 5,000 लाइनों के कोड से अधिक होते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा बड़े शेल स्क्रिप्ट्स के उपयोग की जटिलताओं और चुनौतियों पर केंद्रित है, जैसे कि पठनीयता, त्रुटि प्रबंधन, और पोर्टेबिलिटी से संबंधित मुद्दे। - उपयोगकर्ता जटिल कार्यों के लिए बेहतर रखरखाव के कारण पायथन या AWK जैसे विकल्पों पर विचार करने का सुझाव देते हैं, जबकि ShellCheck जैसे उपकरण शेल स्क्रिप्ट की गुणवत्ता में सुधार करने में मदद कर सकते हैं। - बातचीत इस बात को उजागर करती है कि त्वरित कार्यों के लिए शेल स्क्रिप्ट्स का उपयोग करने और बड़े प्रोजेक्ट्स के लिए अधिक मजबूत प्रोग्रामिंग भाषाओं का चयन करने के बीच संतुलन कैसे बनाया जाए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">डीएसपीवाई – प्रोग्रामिंग–प्रॉम्प्टिंग नहीं–एलएमएस</a></h2>
<ul>
<li>डीएसपीवाई एक फ्रेमवर्क है जो संयोजनीय पायथन कोड का उपयोग करके मॉड्यूलर एआई सिस्टम बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो केवल प्रॉम्प्ट्स पर निर्भर किए बिना भाषा मॉडल (एलएम) के आउटपुट को सुधारने पर केंद्रित है।- यह ओपनएआई, एंथ्रोपिक और डेटाब्रिक्स जैसे कई बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) प्रदाताओं का समर्थन करता है, जिससे उपयोगकर्ताओं को एआई व्यवहार को कोड के रूप में वर्णित करने की अनुमति मिलती है, जिससे आसान पुनरावृत्ति और अनुकूलन की सुविधा मिलती है।- स्टैनफोर्ड एनएलपी से उत्पन्न, डीएसपीवाई का गिटहब और डिस्कॉर्ड पर एक मजबूत समुदायिक उपस्थिति है, जो ओपन-सोर्स एआई अनुसंधान में योगदान देता है और प्रोग्राम आर्किटेक्चर और ऑप्टिमाइज़र को आगे बढ़ाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डीएसपीवाई एक फ्रेमवर्क है जो भाषा मॉडलों (एलएम) के लिए प्रॉम्प्ट्स को अनुकूलित करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो प्रशिक्षण डेटा उपसमुच्चयों के चयन को स्वचालित करके प्रदर्शन को बढ़ाता है और मैन्युअल समायोजन को कम करता है।</li>
<li>यह बड़े भाषा मॉडल (LLM) कार्यक्रमों के एंड-टू-एंड प्रशिक्षण का समर्थन करता है, कोड में पुराने प्रॉम्प्ट के उपयोग को रोकता है, और डेटा निष्कर्षण और सारांशण जैसे कार्यों के लिए विशेष रूप से उपयोगी है।</li>
<li>हालांकि कुछ उपयोगकर्ताओं को DSPy की जटिलता चुनौतीपूर्ण लगती है, इसे इसकी संरचित दृष्टिकोण और ऐसे फीचर्स के लिए महत्व दिया जाता है जैसे कि अनुमोदन और सुझाव जो आउटपुट बाधाओं को लागू करते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मेरे बिना नौकरी के दूसरा साल" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A5%87%20%E0%A4%AC%E0%A4%BF%E0%A4%A8%E0%A4%BE%20%E0%A4%A8%E0%A5%8C%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A5%80%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%A6%E0%A5%82%E0%A4%B8%E0%A4%B0%E0%A4%BE%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B2&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%207%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">विज्ञापनों की सही मात्रा शून्य है</a></h2>
<ul>
<li>द वर्ज ने एक सब्सक्रिप्शन मॉडल पेश किया है जिसमें एक पेवॉल्ड संस्करण शामिल है, जो सब्सक्राइबर्स को पूर्ण-पाठ आरएसएस फीड्स जैसे लाभ प्रदान करता है।</li>
<li>सदस्यता का उद्देश्य विज्ञापन के संपर्क को कम करना है, लेकिन इस बात की आलोचना है कि भुगतान करने वाले ग्राहकों को बिल्कुल भी विज्ञापन नहीं देखना चाहिए।</li>
<li>विज्ञापनदाताओं को संभावित डेटा बिक्री के बारे में चिंताएँ उठाई जा रही हैं, यह सुझाव देते हुए कि ग्राहकों को विज्ञापनों और डेटा मुद्रीकरण दोनों का शिकार नहीं होना चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मीडिया में विज्ञापनों पर बहस उनकी आवश्यकता के इर्द-गिर्द घूमती है, जहाँ कुछ लोग उन्हें राजस्व विविधीकरण और लागत में कमी के लिए महत्वपूर्ण मानते हैं, जबकि अन्य भुगतान करने वाले ग्राहकों के लिए विज्ञापन-मुक्त अनुभव की वकालत करते हैं।</li>
<li>आलोचक गोपनीयता के मुद्दों और पारंपरिक प्रिंट विज्ञापनों की तुलना में ऑनलाइन विज्ञापनों की घुसपैठ करने वाली प्रकृति को उजागर करते हैं, जिससे उपभोक्ता अनुभव और मीडिया की अखंडता के बारे में चिंताएँ बढ़ती हैं।</li>
<li>चर्चा में विज्ञापन-समर्थित मॉडलों की स्थिरता शामिल है और सदस्यताओं या Patreon जैसे प्लेटफार्मों के माध्यम से प्रत्यक्ष समर्थन जैसे वैकल्पिक वित्तपोषण विधियों का अन्वेषण किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">70% समस्या: एआई-सहायता प्राप्त कोडिंग के बारे में कठिन सच्चाइयाँ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एआई-सहायता प्राप्त कोडिंग उपकरण तेजी से कोड उत्पन्न कर सकते हैं, जैसे कि जूनियर डेवलपर्स, लेकिन अक्सर अनुभवी डेवलपर्स द्वारा गहन समीक्षा की आवश्यकता होती है क्योंकि इनमें अक्सर गलतियाँ होती हैं।</li>
<li>जबकि एआई उपकरण दोहराए जाने वाले कार्यों को संभालने और प्रारंभिक कोड ड्राफ्ट प्रदान करने में उत्कृष्ट हैं, वे जटिल समस्या-समाधान और रचनात्मकता में संघर्ष करते हैं, जिससे मानव प्रोग्रामरों को पूरी तरह से बदलने की उनकी क्षमता सीमित हो जाती है।</li>
<li>विकास कार्यप्रवाहों में एआई उपकरणों का एकीकरण एक चुनौती प्रस्तुत करता है: आवश्यक समस्या-समाधान कौशल के विकास में बाधा डाले बिना सीखने और उत्पादकता को बढ़ाना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">पोर्टलैंड हवाई अड्डा विस्तृत मास टिम्बर छत के कैनोपी के साथ बढ़ता है</a></h2>
<ul>
<li>पोर्टलैंड हवाई अड्डे (PDX) ने अपने मुख्य टर्मिनल का विस्तार एक स्थायी मास टिम्बर छत के कैनोपी के साथ किया है, जिसे ZGF द्वारा डिज़ाइन किया गया है, जिसमें स्थानीय रूप से प्राप्त ग्लुलैम डगलस फ़िर का उपयोग किया गया है।</li>
<li>नौ एकड़ की छत का उद्देश्य हवाई अड्डे की क्षमता और यात्री अनुभव को बढ़ाना है, जबकि कार्बन फुटप्रिंट को कम करना है, और एक स्वागत योग्य वातावरण के लिए जैविक तत्वों को शामिल करना है।</li>
<li>यह परियोजना स्थायी हवाई अड्डा डिजाइन के लिए एक नया मानक स्थापित करती है, जिसकी पूर्णता 2026 में अपेक्षित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोर्टलैंड हवाई अड्डे ने एक नए बड़े पैमाने पर लकड़ी की छतरी का परिचय दिया है, जो प्राकृतिक प्रकाश को बढ़ाती है और छत की ऊंचाई को बढ़ाती है, जो एक बहु-चरणीय नवीनीकरण परियोजना का हिस्सा है।</li>
<li>डिजाइन को इसकी सौंदर्य और बेहतर ध्वनिकी के लिए सराहा जाता है, लेकिन कुछ उपयोगकर्ता मार्गदर्शन में भ्रम की रिपोर्ट करते हैं।</li>
<li>लकड़ी का उपयोग एक स्थायी निर्माण विकल्प माना जाता है, हालांकि इसके कार्बन उत्सर्जन पर प्रभाव के बारे में चर्चाएँ होती हैं, जो प्राकृतिक थीम वाले अन्य आधुनिक हवाई अड्डों से तुलना करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">इंटेल का बोर्ड, और एक उदाहरण जब बोर्ड और अल्पकालिकता विफल होती है</a></h2>
<ul>
<li>पैट गेलसिंगर का इंटेल से बाहर होना एक सेवानिवृत्ति के बजाय एक बर्खास्तगी के रूप में चित्रित किया गया है, जो बोर्ड की विफलताओं और दीर्घकालिक रणनीति पर अल्पकालिक ध्यान केंद्रित करने पर जोर देता है।- बोर्ड की अर्धचालक विशेषज्ञता की कमी और तत्काल शेयरधारक मूल्य पर ध्यान केंद्रित करने की आलोचना की गई है, जो इंटेल की दीर्घकालिक संभावनाओं और अमेरिकी अर्धचालक उद्योग को संभावित रूप से नुकसान पहुंचा सकता है।- बोर्ड की गेलसिंगर की IDM 2.0 रणनीति का समर्थन करने में विफलता कंपनी के हिस्सों को बेचने की ओर एक बदलाव का सुझाव देती है, जो अल्पकालिक में शेयरधारकों को लाभ पहुंचा सकता है लेकिन इंटेल के भविष्य को नुकसान पहुंचा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटेल के बोर्ड को तकनीकी विशेषज्ञता की कमी और अल्पकालिक लाभों को प्राथमिकता देने के लिए आलोचना का सामना करना पड़ा है, जिसे कुछ लोग कंपनी के हालिया संघर्षों में योगदान देने वाला मानते हैं।</li>
<li>पैट गेलसिंगर, जो वर्तमान सीईओ हैं, को सक्षम माना जाता है, लेकिन रिपोर्ट के अनुसार उन्हें बोर्ड से पर्याप्त समर्थन नहीं मिलता है, जो ऐतिहासिक रूप से नवाचार की तुलना में लाभांश और शेयरधारकों के हितों पर अधिक ध्यान केंद्रित करता रहा है।</li>
<li>इंटेल के भीतर एक सांस्कृतिक बदलाव की मांग की जा रही है, जिसमें कंपनी के भविष्य को सुरक्षित करने के लिए दीर्घकालिक लक्ष्यों के साथ बेहतर संरेखण की आवश्यकता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">ट्रेलबेस: फास्ट, सिंगल-फाइल, ओपन-सोर्स ऐप सर्वर जो रस्ट और एसक्यूएलाइट का उपयोग करके बनाया गया है</a></h2>
<ul>
<li>ट्रेलबेस एक ओपन-सोर्स एप्लिकेशन सर्वर है जो तेज़, प्रकार-सुरक्षित एपीआई के लिए डिज़ाइन किया गया है, और यह रस्ट, एसक्यूएलाइट और वी8 का उपयोग करता है। यह मोबाइल, वेब, या डेस्कटॉप एप्लिकेशन के लिए उपयुक्त है।</li>
<li>यह उप-मिलीसेकंड विलंबता प्रदान करता है, जिससे समर्पित कैश की आवश्यकता समाप्त हो जाती है, और विभिन्न प्लेटफार्मों के लिए समर्थन करता है, जिसमें Linux, MacOS और कई प्रोग्रामिंग भाषाओं के लिए पूर्व-निर्मित बाइनरी और क्लाइंट पैकेज उपलब्ध हैं।</li>
<li>ट्रेलबेस को OSL-3.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है, जिससे इसे अतिरिक्त लाइसेंसिंग आवश्यकताओं के बिना एक फ्रेमवर्क के रूप में उपयोग करने की अनुमति मिलती है, और समुदाय से योगदान को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ट्रेलबेस एक तेज़, सिंगल-फाइल, ओपन-सोर्स एप्लिकेशन सर्वर है जिसे रस्ट और एसक्यूएलाइट का उपयोग करके विकसित किया गया है, जिसने इसकी सुरक्षा, विशेष रूप से एसक्यूएल इंजेक्शन जोखिमों के बारे में चर्चाएं शुरू की हैं।- उपयोगकर्ताओं ने एसक्यूएल क्वेरी की सुरक्षा बढ़ाने के लिए तैयार स्टेटमेंट्स या टैग किए गए टेम्पलेट स्ट्रिंग्स का उपयोग करने जैसे सुधारों का सुझाव दिया है, और ट्रेलबेस की तुलना पॉकेटबेस और सुपाबेस जैसे समान प्रोजेक्ट्स से की है।- कुछ दस्तावेज़ीकरण की स्पष्टता और लाइसेंसिंग बहसों के बावजूद, ट्रेलबेस को इसकी संभावनाओं और अन्य प्रोजेक्ट्स के साथ सम्मानजनक तुलना के लिए सकारात्मक रूप से प्राप्त किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">गिटलैब ने बिल स्टेपल्स को नया सीईओ नियुक्त किया</a></h2>
<ul>
<li>गिटलैब ने बिल स्टेपल्स को नया सीईओ नियुक्त किया है, जबकि सह-संस्थापक सिड सिजब्रांडी स्वास्थ्य कारणों से बोर्ड के कार्यकारी अध्यक्ष के पद पर चले गए हैं।</li>
<li>स्टेपल्स, जो पहले न्यू रेलिक के सीईओ थे, डेवलपर प्लेटफॉर्म्स में व्यापक अनुभव गिटलैब में लाते हैं, जो एक प्रमुख एआई-संचालित देवसेकऑप्स प्लेटफॉर्म है।</li>
<li>GitLab 10,000 से अधिक ग्राहकों को सेवा प्रदान करता है, $750 मिलियन से अधिक का राजस्व उत्पन्न करता है, और 40 मिलियन से अधिक उपयोगकर्ताओं द्वारा विश्वसनीय है, जिसमें फॉर्च्यून 100 कंपनियों में से आधे से अधिक शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गिटलैब ने बिल स्टेपल्स को नया सीईओ नियुक्त किया है, जो सिड सिजब्रांडी की जगह लेंगे, जो अपने कैंसर के इलाज पर ध्यान केंद्रित करने के लिए पद छोड़ रहे हैं।</li>
<li>नेतृत्व परिवर्तन इंगित करता है कि GitLab की रणनीतिक दिशा डेवलपर-केंद्रित दृष्टिकोण से उद्यम बिक्री को लक्षित करने की ओर बढ़ रही है, जिसमें स्टेपल्स के पास कंपनियों को अधिग्रहण के लिए तैयार करने का अनुभव है।</li>
<li>नियुक्ति ने GitLab के भविष्य, संभावित बिक्री, और GitHub के साथ प्रतिस्पर्धा के बारे में चर्चाओं को जन्म दिया है, साथ ही उपयोगकर्ताओं की कीमत और उत्पाद पर ध्यान केंद्रित करने की चिंताओं को भी उठाया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">यूक्रेन के तीन परमाणु ऊर्जा संयंत्रों ने बिजली उत्पादन बहाल कर दिया है</a></h2>
<ul>
<li>यूक्रेन के परमाणु ऊर्जा संयंत्रों ने हालिया ग्रिड हमलों के बाद बिजली उत्पादन फिर से शुरू कर दिया है, जो परमाणु सुरक्षा के लिए स्थिर बिजली आपूर्ति के महत्व को उजागर करता है।</li>
<li>अंतर्राष्ट्रीय परमाणु ऊर्जा एजेंसी (IAEA) यूक्रेन में स्थिति की सक्रिय रूप से निगरानी कर रही है, जो परमाणु सुरक्षा और सुरक्षा के प्रति उसकी प्रतिबद्धता को रेखांकित करता है।</li>
<li>यूक्रेन को परमाणु सुरक्षा और सुरक्षा उपायों को मजबूत करने के लिए 14 मिलियन यूरो से अधिक मूल्य के उपकरण प्रदान किए गए हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूक्रेन के परमाणु ऊर्जा संयंत्रों ने बिजली उत्पादन फिर से शुरू कर दिया है, जो चल रहे संघर्ष के बावजूद उनकी दृढ़ता को दर्शाता है।</li>
<li>बिजली कटौती आमतौर पर 48 घंटों के भीतर हल कर दी जाती है, जो यूक्रेन की बिजली ग्रिड प्रबंधन और मरम्मत क्षमताओं की दक्षता को दर्शाती है।</li>
<li>बिजली व्यवधानों के दौरान संचालन को बनाए रखने में निवासियों और व्यवसायों द्वारा सौर इन्वर्टर बैटरियों जैसे वैकल्पिक समाधानों का उपयोग अनुकूलन क्षमता को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">एक्सॉनमोबिल की कथित हैक-फॉर-हायर अभियान जो जलवायु कार्यकर्ताओं को लक्षित कर रहा है</a></h2>
<ul>
<li>एक्सॉनमोबिल पर आरोप है कि उसने &quot;फॉक्स हंट&quot; नामक एक हैक-फॉर-हायर अभियान का आयोजन किया, जिसमें उन्नत साइबर क्षमताओं का उपयोग करके 500 से अधिक जलवायु कार्यकर्ताओं और पत्रकारों को निशाना बनाया गया।</li>
<li>ऑपरेशन में कथित रूप से फ़िशिंग हमले और लीक हुए ईमेल शामिल थे, जिनका उद्देश्य पर्यावरण समर्थकों को कमजोर करना और एक्सॉन की कानूनी रणनीतियों का समर्थन करना था, हालांकि कंपनी ने इसमें शामिल होने से इनकार किया है।</li>
<li>यह मामला कॉर्पोरेट विवादों में डिजिटल युद्ध की बढ़ती प्रवृत्ति को उजागर करता है, जिससे एफबीआई जांच और ऐसे साइबर ऑपरेशनों से निपटने के लिए मजबूत कानूनी उपायों की मांग की जा रही है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक्सॉनमोबिल पर जलवायु कार्यकर्ताओं और नेट न्यूट्रैलिटी के लिए वकालत करने वाले संगठन फाइट फॉर द फ्यूचर को लक्षित करने वाले हैक-फॉर-हायर अभियान की योजना बनाने का आरोप लगाया गया है।</li>
<li>हमले को शुरू में यादृच्छिक माना गया था, लेकिन बाद में इसे आंतरिक संचार तक पहुंचने के प्रयास के रूप में पहचाना गया, जिससे संगठन ने सुरक्षा के लिए 3 महीने की ईमेल प्रतिधारण नीति अपनाई।</li>
<li>यह घटना कॉर्पोरेट कदाचार पर जवाबदेही और सख्त नियमों की आवश्यकता को रेखांकित करती है, जिसमें एक प्रमुख अमेरिकी इंटरनेट सेवा प्रदाता (आईएसपी) या उसके लॉबिंग समूह से संभावित संबंध हो सकते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">कागी टीमें</a></h2>
<ul>
<li>Kagi फॉर टीम्स, जो 5 दिसंबर, 2024 को लॉन्च होने वाला है, व्यवसायों को एक गोपनीयता-केंद्रित खोज और एआई उपकरण प्रदान करता है, जिसमें कोई विज्ञापन, ट्रैकिंग, या डेटा संग्रहण नहीं होता है।</li>
<li>सेवा में एक प्रीमियम खोज इंजन और सार्वभौमिक एआई एक्सेस शामिल है, जिसमें सक्रिय उपयोगकर्ताओं के आधार पर लचीली मूल्य निर्धारण के साथ पेशेवर और अल्टीमेट योजनाएं उपलब्ध हैं।</li>
<li>कागी त्वरित सेटअप, उपलब्ध समर्थन, और तेज़ अनुसंधान समय के माध्यम से निवेश पर महत्वपूर्ण रिटर्न (ROI) का वादा करता है, जो व्यवसायों के लिए डेटा गोपनीयता सुनिश्चित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams एक सर्च इंजन है जिसे इसके विज्ञापन-मुक्त, उच्च-गुणवत्ता वाले खोज परिणामों के लिए सराहा जाता है, जो Google की तुलना में एक स्वच्छ अनुभव प्रदान करता है।</li>
<li>कुछ उपयोगकर्ता Kagi के लिए $120/वर्ष का भुगतान करने के लिए तैयार हैं, इसकी विज्ञापनों और धोखाधड़ी को फ़िल्टर करने की क्षमता की सराहना करते हैं, लेकिन इसके यांडेक्स के उपयोग को लेकर चिंताएँ हैं, जो कि क्रेमलिन से जुड़े एक रूसी सर्च इंजन है।</li>
<li>कागी व्यवसायों के लिए एआई एकीकरण और एक टीम योजना भी प्रदान करता है, हालांकि कुछ उपयोगकर्ताओं के लिए यांडेक्स एसोसिएशन एक महत्वपूर्ण चिंता बनी हुई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">मैंने बुजुर्गों के लिए एक एंड्रॉइड कोर्स बनाने में एक साल बिताया।</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने बुजुर्ग व्यक्तियों को एंड्रॉइड स्मार्टफोन का उपयोग सिखाने के लिए एक वीडियो कोर्स विकसित किया, जिसमें इंटरफेस से डर और स्क्रॉलिंग या स्वाइपिंग जैसी बुनियादी कौशल की कमी जैसी सामान्य चुनौतियों को संबोधित किया गया।</li>
<li>इस पाठ्यक्रम में 400 पृष्ठों की स्क्रिप्ट, वीडियो रिकॉर्डिंग, और एक एंड्रॉइड ऐप शामिल है जिसमें अभ्यास होते हैं, जिसे शुरू में यूडेमी पर होस्ट किया गया था और बाद में एक समर्पित वेबसाइट &quot;स्मार्टफोन हाउ-टू&quot; पर स्थानांतरित कर दिया गया।</li>
<li>पाठ्यक्रम का विपणन चुनौतीपूर्ण है क्योंकि लक्षित दर्शकों को ऑनलाइन पंजीकरण और भुगतान में कठिनाइयाँ होती हैं, और लेखक सुधार के लिए प्रतिक्रिया चाहता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बुजुर्गों की सहायता के लिए एक एंड्रॉइड कोर्स विशेष रूप से विकसित किया गया था ताकि वे स्मार्टफोन के बुनियादी उपयोग को समझ सकें, और इसे कुछ चुनौतियों के बावजूद Udemy पर सकारात्मक समीक्षाएं मिलीं।- फीडबैक में कुकी चेतावनियों और सब्सक्रिप्शन भ्रम जैसी समस्याओं का संकेत दिया गया, और सामग्री को सरल बनाने और व्हाट्सएप जैसे लोकप्रिय ऐप्स को शामिल करने के सुझाव दिए गए।- भविष्य में सुधारों में अनुवाद और पहुंच संबंधी चिंताओं को संबोधित करना शामिल हो सकता है ताकि वरिष्ठ नागरिकों को स्मार्टफोन और ऑनलाइन संसाधनों को नेविगेट करने में बेहतर समर्थन मिल सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">मैकिंजी यूनिट दक्षिण अफ्रीकी अधिकारियों को रिश्वत देने के दावों को निपटाने के लिए $123 मिलियन का भुगतान करेगी।</a></h2>
<ul>
<li>मैकिन्से एंड कंपनी की एक सहायक कंपनी ने दक्षिण अफ्रीकी अधिकारियों को रिश्वत देने के आरोपों को निपटाने के लिए $123 मिलियन का भुगतान करने पर सहमति व्यक्त की है, जैसा कि अमेरिकी न्याय विभाग द्वारा रिपोर्ट किया गया है।</li>
<li>घूसखोरी योजना, जिसमें मैकिन्से अफ्रीका शामिल था, ने राज्य-नियंत्रित उपयोगिता कंपनियों के साथ अनुबंधों के माध्यम से $85 मिलियन का लाभ अर्जित किया।</li>
<li>पूर्व मैकिन्से पार्टनर विकास सागर ने विदेशी भ्रष्ट आचरण अधिनियम के तहत साजिश के आरोपों के लिए दोष स्वीकार किया, और मैकिन्से अफ्रीका ने तीन साल के स्थगित अभियोजन समझौते पर सहमति व्यक्त की है, जिसमें अनुपालन उपायों को बढ़ाने का वचन दिया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मैकिंजी ने दक्षिण अफ्रीकी अधिकारियों को रिश्वत देने के आरोपों को निपटाने के लिए $123 मिलियन का भुगतान करने पर सहमति व्यक्त की है, जो परामर्श फर्मों के भीतर भ्रष्टाचार के बारे में चिंताओं को उजागर करता है।</li>
<li>यह समझौता वित्तीय दंडों की प्रभावशीलता को एक निवारक के रूप में और बड़ी कंपनियों की जवाबदेही पर चर्चाओं को प्रेरित करता है।</li>
<li>यह मामला व्यापार और सरकार में भ्रष्टाचार के व्यापक मुद्दों को उजागर करता है, जिसमें अंतरराष्ट्रीय व्यापार और विनियमन के लिए संभावित प्रभाव शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-निर्देश</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मेटा ने Llama-3.3-70B-Instruct को ओपन-सोर्स कर दिया है, जो एआई को अधिक सुलभ बनाने और उनके सामाजिक प्लेटफार्मों को बेहतर बनाने की दिशा में एक कदम है।</li>
<li>मॉडल Llama 3.2 405B के साथ प्रतिस्पर्धी है और GPT-4o की तुलना में अधिक लागत-प्रभावी है, जिससे डेवलपर्स को अनुकूलन के लिए शक्तिशाली उपकरण मिलते हैं।</li>
<li>हालांकि लामा मॉडल खुले हैं, उनमें व्यावसायिक प्रतिबंध हैं, जो ओपनएआई के प्रभुत्व को चुनौती देने और एआई समुदाय को लाभ पहुंचाने के लिए एक रणनीतिक प्रयास का संकेत देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">पोस्टमार्केटओएस को एंड्रॉइड फोन पर इंस्टॉल करें और डॉकर का उपयोग होम सर्वर के रूप में करें।</a></h2>
<ul>
<li>यह गाइड OnePlus 6T पर पोस्टमार्केटओएस का उपयोग करके डॉकर स्थापित करने का विवरण देता है, जिससे इसे प्रभावी रूप से एक होम सर्वर में परिवर्तित किया जा सकता है, लेकिन यह सभी फोन डेटा मिटा देता है।</li>
<li>मुख्य आवश्यकताओं में एक OnePlus 6 या 6T, पीसी पर Fastboot, और postmarketOS फाइलें शामिल हैं, जिनमें डेवलपर मोड को सक्षम करना, postmarketOS को फ्लैश करना, और SSH सेटअप करना शामिल है।</li>
<li>जबकि यह सेटअप एकीकृत स्क्रीन और बैटरी के साथ रास्पबेरी पाई का एक विकल्प प्रदान करता है, इसमें ईथरनेट समर्थन की कमी है और यह आंतरिक स्टोरेज तक सीमित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में पोस्टमार्केटओएस, एक लिनक्स-आधारित ऑपरेटिंग सिस्टम, का उपयोग एंड्रॉइड फोन पर करने की चर्चा की गई है ताकि उन्हें डॉकर के साथ होम सर्वर के रूप में पुनः उपयोग किया जा सके, जो एंड्रॉइड की तुलना में एक अधिक स्थिर वातावरण प्रदान करता है।- यह पोस्टमार्केटओएस या मोबियन के लाभों पर जोर देता है, जैसे कि उन्नत कर्नेल सुरक्षा और पुराने उपकरणों के लिए समर्थन, जैसे कि वनप्लस 6/6टी, जबकि बैटरी जीवन और निरंतर संचालन के बारे में चिंताओं को संबोधित करता है।- चर्चा में मसल (एक हल्का सी मानक पुस्तकालय) के बजाय ग्लिबसी (जीएनयू सी लाइब्रेरी) का उपयोग करने की सीमाओं और पुराने फोन को सर्वर के रूप में उपयोग करने के अभिनव विचार को शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">हैकर हेराल्ड - एचएन की तरह लेकिन भीड़-स्रोतित चित्रों और उपशीर्षकों के साथ</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने पूर्व प्रशिक्षक अर्णव और छात्र अर्चिस के साथ मिलकर हैकर हेराल्ड नामक एक परियोजना शुरू की है, जो हैकर न्यूज़ के लिए एक फ्रंट एंड है।- यह परियोजना एक ऑनलाइन जावास्क्रिप्ट प्रोग्रामिंग कोर्स के दौरान विकसित की गई थी और इसका उद्देश्य लोकप्रिय समाचार पत्र साइटों के समान एक दृश्य रूप से आकर्षक लेआउट प्रदान करना है।- दृश्य सामग्री, जैसे कि छवियों का समावेश, कहानी कहने के अनुभव को बेहतर बनाने के लिए किया गया है ताकि लेखों पर क्लिक किए बिना तुरंत संदर्भ प्रदान किया जा सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर हेराल्ड एक नया प्रोजेक्ट है जो हैकर न्यूज़ से प्रेरित है, जो तकनीकी समाचारों के लिए भीड़-स्रोतित छवियों और उपशीर्षकों के साथ अखबार जैसी लेआउट प्रदान करता है।</li>
<li>इस परियोजना को मिश्रित प्रतिक्रिया मिली है, कुछ उपयोगकर्ता इसके दृश्य आकर्षण की सराहना कर रहे हैं, जबकि अन्य मूल हैकर न्यूज़ प्रारूप की सरलता को पसंद करते हैं।</li>
<li>हॉटलिंकिंग से छवि प्रामाणिकता और गोपनीयता मुद्दों के बारे में चिंताएँ उठाई गई हैं, जिसमें सुधार के लिए खोज, श्रेणियाँ और स्थायी लिंक जोड़ने जैसे सुझाव दिए गए हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">कांगो सरकार का कहना है कि वह रहस्यमय फ्लू जैसी बीमारी के कारण &#39;सतर्क&#39; है, जिसने दर्जनों लोगों की जान ले ली है।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कांगो सरकार एक रहस्यमय फ्लू जैसी बीमारी के कारण उच्च सतर्कता पर है, जिसने दर्जनों मौतों का कारण बना है, जिससे इसकी प्रकृति और उत्पत्ति के बारे में चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
<li>विशेषज्ञ विभिन्न संभावनाओं पर विचार कर रहे हैं, जिसमें इसे एक स्थानिक रोग, एक उभरता हुआ संक्रामक रोग, या एक नया रोगजनक माना जा रहा है, और कारण की पहचान के लिए परीक्षण चल रहे हैं।</li>
<li>प्रभावित क्षेत्र कुपोषण के लिए जाना जाता है, जो प्रभाव को और भी गंभीर बना सकता है, लेकिन वर्तमान में तेजी से या व्यापक प्रसार के कोई प्रमाण नहीं हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="विज्ञापनों की सही मात्रा शून्य है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%9E%E0%A4%BE%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%B8%E0%A4%B9%E0%A5%80%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%20%E0%A4%B6%E0%A5%82%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%206%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">डायाटैक्सिस – तकनीकी दस्तावेज़ लेखन के लिए एक व्यवस्थित दृष्टिकोण</a></h2>
<ul>
<li>डायाटैक्सिस तकनीकी दस्तावेज़ीकरण के लिए एक व्यवस्थित दृष्टिकोण है जो उपयोगकर्ता की आवश्यकताओं पर ध्यान केंद्रित करता है, और सामग्री को चार प्रकारों में वर्गीकृत करता है: ट्यूटोरियल, हाउ-टू गाइड, तकनीकी संदर्भ, और व्याख्या।</li>
<li>यह विधि सामग्री, शैली, और संगठन से संबंधित मुद्दों को संबोधित करती है, जिससे प्रलेखन की गुणवत्ता और पहुंच में सुधार होता है, और यह उपयोगकर्ताओं और निर्माताओं दोनों को लाभ पहुंचाती है।</li>
<li>डायाटैक्सिस को गैट्सबी और क्लाउडफ्लेयर जैसे परियोजनाओं में सफलतापूर्वक लागू किया गया है, जो स्पष्टता और उपयोगकर्ता पहुंच में सुधार करने में इसकी व्यावहारिक प्रभावशीलता को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डायाटैक्सिस एक ढांचा है जिसे तकनीकी दस्तावेज़ों को बेहतर बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है। यह सामग्री को ट्यूटोरियल, कैसे-करे गाइड, संदर्भ सामग्री, और व्याख्याओं में वर्गीकृत करता है, जिनमें से प्रत्येक उपयोगकर्ता की विशिष्ट आवश्यकताओं को पूरा करता है।</li>
<li>यह दृष्टिकोण तकनीकी लेखन में लोकप्रियता प्राप्त कर रहा है क्योंकि इसका उद्देश्य एक ही प्रकार के दस्तावेज़ बनाने की खामी से बचकर दस्तावेज़ की गुणवत्ता में सुधार करना है।</li>
<li>हालांकि ढांचा लाभकारी है, कुछ विशेषज्ञ विभिन्न दस्तावेज़ीकरण आवश्यकताओं के अनुकूल होने के लिए लचीलेपन को बनाए रखने की सलाह देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">ओलामा में K/V संदर्भ क्वांटाइजेशन लाना</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओलामा में K/V (की/मूल्य) संदर्भ क्वांटाइजेशन का एकीकरण ओलामा टीम और समुदाय के बीच एक सहयोगात्मक प्रयास था, जिसे पूरा करने में लगभग पांच महीने लगे।</li>
<li>विशेषता को परियोजना में विलय करने में चुनौतियों का सामना करना पड़ा, जो बड़े पैमाने की परियोजनाओं में योगदान देने की जटिलताओं को उजागर करता है।</li>
<li>यह परियोजना एआई विकास में शौकीनों की समर्पण को रेखांकित करती है और विभिन्न उपयोग विधियों पर चर्चा शामिल करती है, जैसे कि जीयूआई (ग्राफिकल यूजर इंटरफेस) विकल्प और मोबाइल संगतता, जिसमें OpenWebUI और LibreChat जैसे उपकरणों की सिफारिश की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">अगला पड़ाव: मियामी</a></h2>
<ul>
<li>वेमो वन 2026 में मियामी में अपने स्वायत्त, पूरी तरह से इलेक्ट्रिक राइड-हेलिंग सेवा का विस्तार करने के लिए तैयार है, जिसमें जगुआर आई-पेस का उपयोग किया जाएगा।</li>
<li>यह विस्तार Moove के साथ साझेदारी में है और मियामी की चुनौतीपूर्ण मौसम स्थितियों में सफल परीक्षणों के बाद किया गया है।</li>
<li>यह कदम मियामी के स्थायी और स्वच्छ ऊर्जा परिवहन पर जोर देने के साथ मेल खाता है, और यह सेवा वेमो वन ऐप के माध्यम से सुलभ होगी।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वेमो अपनी ड्राइवरलेस कार सेवा का विस्तार मियामी में कर रहा है, जो चुनौतीपूर्ण ड्राइविंग परिस्थितियों वाला एक शहर है, अपनी रणनीति के तहत विभिन्न शहरों में संचालन को बढ़ाने के लिए।- यह विस्तार वेमो की क्षमता पर सवाल उठाता है कि वह मियामी की अनोखी चुनौतियों को कैसे संभालेगा, जिसमें बार-बार बाढ़ आना और आक्रामक ड्राइविंग व्यवहार शामिल हैं।- वेमो स्थानीय कंपनियों के साथ साझेदारी करता है ताकि संचालन का प्रबंधन किया जा सके, अपने स्व-चालित प्रौद्योगिकी पर ध्यान केंद्रित करते हुए मानव-चालित टैक्सियों की उच्च लागत और सुरक्षा मुद्दों को संबोधित करने के लिए, एक अधिक कुशल शहरी परिवहन समाधान की दिशा में।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">फेडरल कोर्ट का कहना है कि फर्मवेयर इंस्टॉल करने के लिए फोन को खोलना &#39;तलाशी&#39; नहीं है</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 checkm8 एक्सप्लॉइट के प्रति संवेदनशील है, जो एक ज्ञात सुरक्षा भेद्यता है।</li>
<li>iPhone XS और इसके बाद के नए मॉडल जैसे उपकरण वर्तमान में इस एक्सप्लॉइट से प्रभावित नहीं हैं, जो बाद के मॉडलों में बेहतर सुरक्षा उपायों का संकेत देते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक संघीय अदालत ने निर्णय लिया कि फर्मवेयर स्थापित करने के लिए फोन को खोलना &quot;तलाशी&quot; के रूप में योग्य नहीं होता है यदि डेटा तक पहुंच एक वैध वारंट के साथ की जाती है।- सरकार को एक डिवाइस तक पहुंचने में चुनौतियों का सामना करना पड़ा, जिसके कारण उन्होंने इसे मरम्मत और फर्मवेयर अपडेट के लिए भेजा, और वास्तविक डेटा खोज से पहले एक नया वारंट प्राप्त किया।- यह मामला कानूनी व्याख्याओं में जटिलताओं और तकनीकी कानूनी मामलों के लिए स्पष्ट सुर्खियाँ बनाने में कठिनाइयों को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">वेक्टरकॉर्ड: पोस्टग्रेएसक्यूएल में $1 में 400k वेक्टर स्टोर करें</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord एक नया PostgreSQL एक्सटेंशन है जो कुशल वेक्टर खोज के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो केवल $1 में 400,000 वेक्टर संग्रहीत करने में सक्षम है, जिससे यह प्रतिस्पर्धियों की तुलना में अधिक लागत-प्रभावी बनता है।- यह खोज गति और मेमोरी दक्षता को बढ़ाने के लिए IVF (इनवर्टेड फाइल) और RaBitQ (रैंडम बिट क्वांटाइजेशन) तकनीकों का उपयोग करता है, जिससे यह बड़े डेटासेट को संभालने के लिए उपयुक्त बनता है।- VectorChord मूल्य और प्रदर्शन दोनों के मामले में Pinecone और pgvector जैसे विकल्पों से बेहतर प्रदर्शन करता है, तेज और सटीक प्रतिक्रियाओं की आवश्यकता वाले अनुप्रयोगों के लिए बेहतर गति और सटीकता के साथ स्केलेबल वेक्टर खोज प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वेक्टरकॉर्ड ने एक पोस्टग्रेएसक्यूएल एक्सटेंशन पेश किया है जो $1 की लागत पर 400,000 वेक्टर संग्रहीत करने की अनुमति देता है, जो वेक्टर भंडारण के लिए एक किफायती समाधान को उजागर करता है।</li>
<li>Datastax के AstraDB के साथ तुलना करने पर प्रतिकृति रणनीतियों और संबंधित लागतों में अंतर सामने आता है, जो प्रदर्शन और अपडेट प्रबंधन पर चर्चाओं को जन्म देता है।</li>
<li>परियोजना की योजना pgvecto.rs से सुविधाओं को एकीकृत करने और अंततः इसके लिए समर्थन को समाप्त करने की है, जिसमें उपयोगकर्ता वेक्टर डेटाबेस प्रबंधन में VectorChord की संभावनाओं और सीमाओं का पता लगाएंगे।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">बिटकॉइन $100k से अधिक है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बिटकॉइन की हालिया $100k से अधिक की वृद्धि ने इसकी मूल्य पर बहस को फिर से जीवित कर दिया है, जिसमें चर्चाएं इसके एक सट्टा संपत्ति के रूप में भूमिका बनाम मूल्य के भंडार के रूप में केंद्रित हैं।</li>
<li>इस वृद्धि ने धन असमानता, क्रिप्टोक्यूरेंसी के पर्यावरणीय प्रभाव, और एक विकेंद्रीकृत वित्तीय उपकरण के रूप में इसकी संभावनाओं के बारे में बातचीत को प्रेरित किया है।</li>
<li>मिश्रित रायों के बावजूद, बिटकॉइन की वृद्धि ध्यान आकर्षित करती रहती है, इसके आगे बढ़ने की भविष्यवाणियों और इसकी अंतर्निहित अस्थिरता के बारे में चेतावनियों के साथ।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="डायाटैक्सिस – तकनीकी दस्तावेज़ लेखन के लिए एक व्यवस्थित दृष्टिकोण" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A4%9F%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%B8%20%E2%80%93%20%E0%A4%A4%E0%A4%95%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%A6%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%9C%E0%A4%BC%20%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%B5%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%A6%E0%A5%83%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%A3&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%205%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>2009 से 2012 के बीच, iPhones में Photos ऐप में &quot;Send to YouTube&quot; बटन था, जिसके परिणामस्वरूप कई अपलोड्स डिफ़ॉल्ट IMG_XXXX फाइलनाम के साथ हुए।- बेन वॉलेस से प्रेरित होकर एक बॉट विकसित किया गया, जिसने इन 5 मिलियन वीडियो को खोजा, जो कच्चे और बिना संपादित क्षणों को प्रदर्शित करते हैं।- वीडियो का संग्रह देखने के लिए उपलब्ध है, जो यादृच्छिक क्रम में प्रस्तुत किया गया है, उस युग की बिना फ़िल्टर की गई सामग्री की एक झलक प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा एक न्यूनतम उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस (UI) विशेषता के इर्द-गिर्द घूमती है जो वीडियो पर दृश्य गणना प्रदर्शित करती है, जो शुरुआती इंटरनेट की अधिक व्यक्तिगत और प्रामाणिक सामग्री के लिए उदासीनता को जगाती है।- उपयोगकर्ता मिश्रित भावनाएं व्यक्त करते हैं, कुछ व्यक्तिगत वीडियो को गोपनीयता के उल्लंघन के रूप में देखते हैं, भले ही वे सार्वजनिक रूप से उपलब्ध हों, जो इंटरनेट संस्कृति में चल रही गोपनीयता चिंताओं को उजागर करता है।- बातचीत इंटरनेट संस्कृति के विकास पर विचार करती है, अतीत के ऑनलाइन अनुभवों की कच्ची प्रामाणिकता की तुलना आज के वेब की अधिक स्वच्छ और संभावित रूप से गोपनीयता-आक्रामक प्रकृति से करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">मेरे बेटे (9 वर्ष) ने साधारण जावास्क्रिप्ट का उपयोग करके एक खेल बनाया है, और वह आपकी प्रतिक्रिया चाहता है।</a></h2>
<ul>
<li>एक 9 वर्षीय बच्चा कोडिंग सीख रहा है, HTML और CSS में महारत हासिल कर रहा है, और हाल ही में अपने कौशल को बढ़ाने के लिए Google Gemini का उपयोग किया।- उसने VSCode में HTML, CSS, और JavaScript का उपयोग करके एक गेम बनाया और एनिमेटेड ग्राफिक्स के लिए Piskel का उपयोग किया, जिसमें उसके माता-पिता और Google Gemini से मार्गदर्शन मिला।- बच्चे ने अपने अनुभव को एक ब्लॉग पोस्ट में दस्तावेज किया, प्रक्रिया पर चर्चा की और अपने प्रोग्रामर माता-पिता से अपनी लेखन को सुधारने के लिए प्रतिक्रिया प्राप्त की।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक 9 वर्षीय बच्चे ने जावास्क्रिप्ट का उपयोग करके एक गेम बनाया, जिसमें HTML, CSS और गेम डिज़ाइन में कौशल का प्रदर्शन किया, और इसके लिए VSCode और Piskel जैसे उपकरणों का उपयोग किया।- इस युवा डेवलपर को उसके प्रोग्रामर माता-पिता से मार्गदर्शन मिला और उसने अपनी कोडिंग क्षमताओं को बढ़ाने के लिए गूगल जेमिनी का उपयोग किया।- समुदाय की प्रतिक्रिया सकारात्मक रही है, जिसमें सुधार के सुझाव दिए गए हैं, जो उसकी कोडिंग यात्रा के लिए एक सहायक वातावरण का संकेत देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">निःस्वार्थ इंजीनियरिंग</a></h2>
<ul>
<li>वार्ता बेहतर कार्य वातावरण को बढ़ावा देने के महत्व पर जोर देती है, अनावश्यक भूमिका विभाजनों को तोड़कर और भूमिकाओं के बीच सहयोग को प्रोत्साहित करके।- यह अत्यधिक भूमिका विभाजन के कारण होने वाली अक्षमताओं और &quot;देवऑप्स&quot; प्रथाओं की गलतफहमी को उजागर करता है जो सहयोग को बढ़ावा देने के बजाय बाधाएं पैदा करती हैं।- वक्ता सहयोग, जिज्ञासा, और साझा जिम्मेदारी को महत्व देने की वकालत करता है, यह सुझाव देते हुए कि दुख को उत्पादकता के साथ नहीं जोड़ा जाना चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>निःस्वार्थ इंजीनियरिंग सहयोग, स्वामित्व, और अनावश्यक प्रक्रियाओं को कम करने पर ध्यान केंद्रित करती है ताकि टीम की दक्षता को बढ़ाया जा सके।</li>
<li>यह उच्च-विश्वास वाले वातावरण बनाने के महत्व को उजागर करता है ताकि उत्पादकता को बढ़ावा दिया जा सके और आधुनिक टीम संरचनाओं में राजनीति के कारण होने वाली अक्षमताओं के खिलाफ चेतावनी देता है।</li>
<li>स्वायत्तता को आवश्यक निगरानी के साथ संतुलित करना महत्वपूर्ण है, विशेष रूप से बड़े परियोजनाओं में, ताकि विश्वास और सहयोग की संस्कृति को बढ़ावा दिया जा सके और अहंकार जैसे मानवीय गुणों का प्रबंधन किया जा सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">फीनिक्स लाइवव्यू 1.0.0 यहाँ है</a></h2>
<ul>
<li>फीनिक्स लाइवव्यू 1.0.0 जारी किया गया है, जो एक प्रमुख अपडेट प्रदान करता है जो जावास्क्रिप्ट की आवश्यकता को कम करके और रीयल-टाइम क्षमताओं को बढ़ाकर डायनामिक सर्वर-रेंडर्ड एप्लिकेशनों को सरल बनाता है।- इस रिलीज की प्रमुख विशेषताओं में कुशल अपडेट के लिए एक डिफिंग इंजन, HTML की बेहतर संयोज्यता के लिए HEEx घटक, और इंटरैक्टिव अपलोड शामिल हैं, जो एलिक्सिर और एरलांग वीएम का उपयोग करके बेहतर विलंबता और स्केलेबिलिटी प्रदान करते हैं।- अपडेट में स्ट्रीम्स और असिंक्रोनस ऑपरेशन्स जैसी नई विशेषताएं भी शामिल हैं, भविष्य की योजनाओं में जावास्क्रिप्ट हुक्स और वेब कंपोनेंट्स को एकीकृत करने की योजना है, जिससे डेवलपर्स को इसकी आसान सेटअप का पता लगाने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फीनिक्स लाइवव्यू 1.0.0 जारी किया गया है, जिसमें आसान सेटअप के लिए एक नया इंस्टॉलर और उन्नत कार्यक्षमताएँ शामिल हैं।</li>
<li>रिलीज़ को Elixir और Phoenix परियोजनाओं के लिए एक प्रमुख मील का पत्थर माना जाता है, जिसमें उपयोगकर्ता इसकी उत्पादकता और अन्य फ्रेमवर्क की तुलना में उपयोग में आसानी की प्रशंसा कर रहे हैं।</li>
<li>कुछ चुनौतियों जैसे अविश्वसनीय कनेक्शनों के प्रबंधन के बावजूद, समुदाय सक्रिय रूप से समाधान खोज रहा है, और निर्माता, क्रिस मैककॉर्ड, प्रतिक्रिया के लिए खुले हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">जिनी 2: एक बड़े पैमाने पर नींव विश्व मॉडल</a></h2>
<ul>
<li>रिसर्च जिनी 2, जो 4 दिसंबर 2024 को जारी किया गया, एक बड़े पैमाने पर फाउंडेशन वर्ल्ड मॉडल है जिसे एआई एजेंट प्रशिक्षण के लिए विविध 3डी वातावरण उत्पन्न करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।- जैक पार्कर-होल्डर की टीम द्वारा विकसित, जिनी 2 एकल छवि संकेत से क्रिया-नियंत्रणीय, खेलने योग्य दुनिया बना सकता है, जो त्वरित प्रोटोटाइपिंग और इंटरैक्टिव अनुभवों का समर्थन करता है।- जिनी 2 एआई अनुसंधान को वस्तु अंतःक्रियाओं, चरित्र एनिमेशन और पर्यावरणीय भौतिकी का मॉडलिंग करके आगे बढ़ाता है, जो सन्निहित एजेंटों के लिए समृद्ध प्रशिक्षण वातावरण बनाने की चुनौती का समाधान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डीपमाइंड द्वारा विकसित जिनी 2 एक नया विश्व मॉडल है जो फोटो और टेक्स्ट का उपयोग करके वातावरण में नेविगेट करने की क्षमता प्रदर्शित करता है, लेकिन इसमें तकनीकी विवरण, कोड और खुली पहुंच की कमी है।</li>
<li>इसे एक समाप्त उत्पाद के बजाय अनुसंधान और विकास के लिए एक प्रोटोटाइप माना जाता है, जिसके कारण इसकी पहुंच और सीमित व्यावहारिक अनुप्रयोग के बारे में आलोचना होती है।</li>
<li>जिनी 2 के आसपास की चर्चा एआई-जनित सामग्री की चुनौतियों, भविष्य के अनुप्रयोगों की संभावनाओं, और एआई विकास की प्रतिस्पर्धात्मक प्रकृति को उजागर करती है, जिसमें इसकी वास्तविक दुनिया में उपयोगिता और प्रभाव अभी भी अनिश्चित है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">ओपनटीटीडी एक ओपन सोर्स सिमुलेशन गेम है जो ट्रांसपोर्ट टाइकून डीलक्स पर आधारित है।</a></h2>
<ul>
<li>ओपनटीटीडी 14.1 को 3 मई, 2024 को जारी किया गया, जो प्रारंभिक रिलीज के बाद से बग फिक्स पर केंद्रित है।- मुख्य अपडेट में मल्टीप्लेयर डीसिंक्रोनाइजेशन बग को हल करना और शिप पाथफाइंडर और अनबंचिंग फीचर में सुधार शामिल हैं।- खिलाड़ियों ने महत्वपूर्ण भागीदारी दिखाई है, पिछले सप्ताह में 17,219 खेलों में 34,700 घंटे लॉग किए हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपनटीटीडी एक ओपन-सोर्स सिमुलेशन गेम है जो ट्रांसपोर्ट टाइकून डीलक्स से प्रेरित है, और यह विशेष रूप से उल्लेखनीय है क्योंकि इसे खेलने के लिए अतिरिक्त संपत्तियों की आवश्यकता नहीं होती है, जैसा कि कई अन्य ओपन-सोर्स रीमेक के साथ होता है।- 2004 में जारी, ओपनटीटीडी ने 2009 तक मूल गेम ग्राफिक्स को बदल दिया, जिससे इसे स्टीम जैसे प्लेटफार्मों पर वितरित किया जा सका, जबकि मूल शैली को बिना संपत्ति की नकल किए बनाए रखा गया।- यह गेम मल्टीप्लेयर का समर्थन करता है और इसमें शैक्षिक अनुप्रयोग हैं, जैसे कि एआई विकास में, और यह अपनी पुरानी यादों की अपील और आकर्षक गेमप्ले के लिए लोकप्रिय बना हुआ है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">मेरा सी कंपाइलर ने खुद को संकलित किया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक उपयोगकर्ता ने एक स्व-सम्पाइलिंग C कंपाइलर विकसित करने की अपनी यात्रा का विवरण दिया, जिसमें इस प्रक्रिया की चुनौतियों और पुरस्कारों को उजागर किया।</li>
<li>प्रतिक्रिया DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) सिद्धांतों का पालन करने और C में एक मेमोरी आवंटन फ़ंक्शन malloc() के साथ अनावश्यक प्रकार कास्टिंग से बचने पर केंद्रित है।</li>
<li>चर्चा का विस्तार कंपाइलर संगतता, कोडिंग शैली, बूटस्ट्रैपिंग, और प्रोजेक्ट बिल्ड्स के लिए मेकफाइल्स बनाम पायथन स्क्रिप्ट्स के उपयोग के फायदे और नुकसान जैसे विषयों को शामिल करने के लिए किया गया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">पेशेवर संबंधों को कैसे बढ़ाएं</a></h2>
<ul>
<li>टीजेएस (द जर्नी टू सिनर्जी) सहयोग मॉडल पेशेवर संबंधों के सात अवस्थाओं को रेखांकित करता है, जो प्रतिस्पर्धात्मक से साझा पहचान तक होते हैं, ताकि सहयोग को बढ़ावा दिया जा सके।</li>
<li>मॉडल शून्य-योग मानसिकता से उच्च-गुणवत्ता वाली समन्वय की ओर बढ़ने पर जोर देता है, जो प्रचुरता मानसिकता और व्यक्तिगत लक्ष्यों और मूल्यों के साथ संरेखण को प्रोत्साहित करता है।</li>
<li>मुख्य चरणों में प्रतिस्पर्धा, सह-अस्तित्व, संवाद, सहयोग, समन्वय, सहयोग, और &quot;हम एक जैसे हैं&quot; शामिल हैं, जिसका अंतिम लक्ष्य व्यक्तिगत रूप से अधिक की तुलना में सामूहिक रूप से अधिक प्राप्त करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">हाई-स्कूल के छात्रों के लिए कण भौतिकी पाठ्यक्रम</a></h2>
<ul>
<li>CERN की भौतिकी शिक्षा अनुसंधान टीम ने हाई-स्कूल छात्रों के लिए एक पायलट कण भौतिकी पाठ्यक्रम विकसित किया है, जिसमें 16 अध्याय शामिल हैं जिनमें वीडियो और प्रश्नोत्तरी हैं।- यह पाठ्यक्रम लगभग 4 घंटे का है और इसमें &quot;कण क्या है?&quot; और &quot;कण त्वरक क्या है?&quot; जैसे मौलिक विषय शामिल हैं और इसमें DIY प्रयोग भी शामिल हैं।- प्रतिभागी किसी भी क्रम में अध्याय पूरा कर सकते हैं और सभी प्रश्नोत्तरी पूरी करने पर एक डिजिटल प्रमाणपत्र प्राप्त कर सकते हैं, जिसमें भविष्य के संस्करणों को बेहतर बनाने के लिए प्रतिक्रिया को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूके में हाई-स्कूल के छात्रों के लिए एक कण भौतिकी पाठ्यक्रम में 36 स्कूलों के 54 किशोर शामिल थे, जो आठ सप्ताह तक ऑनलाइन संचालित किया गया।- सीमित बातचीत और आत्म-सम्मान के मुद्दों जैसी चुनौतियों के बावजूद, 80% से अधिक छात्रों ने ऑक्सफोर्ड स्नातकोत्तर क्वांटम भौतिकी परीक्षा के प्रश्नों के साथ एक परीक्षा पास की, जिसमें आधे ने विशिष्टता प्राप्त की।- जटिल गणित के बिना पाठ्यक्रम की सफलता ने ऑनलाइन कक्षाओं में कैमरा उपयोग को लागू करने, छात्रों को संलग्न करने और गैर-अंग्रेजी बोलने वालों के लिए भाषा की पहुंच पर चर्चाओं को जन्म दिया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">नो नैट नवंबर: मेरा महीना बिना IPv4 के</a></h2>
<ul>
<li>&quot;नो NAT नवंबर&quot; चुनौती में IPv4 को अक्षम करना और केवल IPv6 का उपयोग करना शामिल था, जो IPv6-केवल नेटवर्क में संक्रमण की संभावनाओं और चुनौतियों को उजागर करता है। लेखक &quot;IPv6-मुख्यतः&quot; दृष्टिकोण का सुझाव देते हैं, जो IPv6 को प्राथमिकता देता है जबकि द्वैध-स्टैक नेटवर्क को बनाए रखता है, रखरखाव को कम करता है और IPv4-मुक्त भविष्य के लिए तैयारी करता है। NAT64 और DNS64 जैसी संक्रमणीय तकनीकों ने संगतता मुद्दों को संबोधित करने में मदद की, जिसमें Apple उपकरणों ने अच्छी तरह से अनुकूलन किया, जबकि Windows और Linux ने मिश्रित परिणाम दिखाए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में IPv4 से IPv6 में संक्रमण के दौरान आने वाली चुनौतियों पर प्रकाश डाला गया है, जिसमें ISP समर्थन मुद्दे, हार्डवेयर सीमाएं, और व्यावसायिक और तकनीकी बाधाएं शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता IPv6 के लाभों को नोट करते हैं, जैसे कि बेहतर विलंबता और NAT (नेटवर्क एड्रेस ट्रांसलेशन) की जटिलताओं से बचकर सरल नेटवर्क प्रबंधन।</li>
<li>वार्तालाप में IPv6 अपनाने के प्रति संदेह शामिल है और यह तकनीकी समाधान, विन्यास, और सुरक्षा और नेटवर्क प्रबंधन पर इसके प्रभाव की जांच करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">फॉर्मल्डिहाइड किसी भी अन्य विषाक्त वायु प्रदूषक की तुलना में अधिक कैंसर का कारण बनता है।</a></h2>
<ul>
<li>फॉर्मल्डिहाइड, जो कार के धुएं और फैक्ट्रियों जैसे स्रोतों से एक व्यापक वायु प्रदूषक है, महत्वपूर्ण कैंसर जोखिम पैदा करता है, विशेष रूप से माइलॉयड ल्यूकेमिया से जुड़ा हुआ है।- फॉर्मल्डिहाइड को नियंत्रित करने के प्रयास उद्योग के प्रभाव और राजनीतिक परिवर्तनों द्वारा बाधित किए गए हैं, जिसमें ट्रम्प प्रशासन के दौरान उल्लेखनीय बाधाएं आईं।- प्रो पब्लिका की जांच फॉर्मल्डिहाइड के संपर्क के कम आंके गए जोखिमों और प्रभावी नियमों को लागू करने में चल रही चुनौतियों को उजागर करती है, हालांकि बाइडेन प्रशासन के तहत कुछ प्रगति हुई है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फॉर्मल्डिहाइड को एक प्रमुख कैंसरजन्य वायु प्रदूषक के रूप में पहचाना जाता है, जिसके नियमन और संबंधित स्वास्थ्य जोखिमों, विशेष रूप से माइलॉयड ल्यूकेमिया के बारे में लगातार बहस चल रही है।</li>
<li>पर्यावरण संरक्षण एजेंसी (EPA) को कुछ वैज्ञानिकों से फॉर्मलडिहाइड के खतरों के आकलन के संबंध में आलोचना का सामना करना पड़ रहा है, जो सार्वजनिक सुरक्षा और आर्थिक हितों के बीच तनाव को उजागर करता है।</li>
<li>फॉर्मल्डिहाइड आमतौर पर निर्माण सामग्री और बाल उपचार जैसे उत्पादों में पाया जाता है, जिससे इसके संपर्क को लेकर चिंताएँ बढ़ती हैं, जबकि व्यापक चर्चाओं में वाहन टायरों से प्रदूषण और कार निर्भरता को कम करने पर भी विचार किया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">इमैकसकॉन्फ 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 ऑनलाइन 7-8 दिसंबर को आयोजित होने वाली है, जिसमें GNU Emacs और Emacs Lisp पर केंद्रित वार्ताएं, स्वयंसेवी अवसर और चर्चाएं शामिल होंगी।</li>
<li>इस कार्यक्रम में स्ट्रीमिंग के लिए मुफ्त सॉफ्टवेयर का उपयोग किया जाएगा और इसमें लूसर्न, स्विट्जरलैंड में एक उपग्रह कार्यक्रम शामिल है, जो एक हाइब्रिड अनुभव प्रदान करता है।</li>
<li>प्रतिभागी emacsconf-discuss मेलिंग सूची के माध्यम से चर्चाओं में भाग ले सकते हैं, emacsconf-org के माध्यम से आयोजन कर सकते हैं, और irc.libera.chat पर #emacsconf पर IRC पर जुड़ सकते हैं, जिसमें सामग्री CC BY-SA 4.0 और GPLv3+ के तहत लाइसेंस प्राप्त है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 Emacs समुदाय की स्थायी प्रतिबद्धता पर जोर देता है, इसके अद्वितीय विशेषताओं को प्रदर्शित करता है, भले ही यह VS कोड जैसे संपादकों के रूप में लोकप्रिय न हो।- मुख्य चर्चाएं Emacs की विशेष अपील, लोकप्रियता और सॉफ़्टवेयर स्थिरता के बीच संबंध, और सम्मेलन में नवाचारी प्रस्तुतियों पर केंद्रित हैं।- उल्लेखनीय विषयों में AI के साथ Emacs का एकीकरण और gptel जैसे अद्वितीय मोड शामिल हैं, जो इसकी अनुकूलनशीलता और निरंतर प्रासंगिकता को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">यूनाइटेडहेल्थकेयर के सीईओ की मिडटाउन मैनहट्टन में गोली मारकर हत्या</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूनाइटेडहेल्थकेयर के सीईओ को मैनहट्टन में दुखद रूप से गोली मार दी गई, जिससे इस घटना के पीछे के मकसद के बारे में व्यापक अटकलें लगाई जा रही हैं।</li>
<li>कुछ लोगों का सुझाव है कि इसका उद्देश्य यूनाइटेडहेल्थकेयर की विवादास्पद प्रथाओं से जुड़ा हो सकता है, जिसमें घातक बीमारियों के दावों को अस्वीकार करना शामिल है।</li>
<li>इस घटना ने उच्च-प्रोफ़ाइल व्यक्तियों की सुरक्षा और सार्वजनिक भावना पर कॉर्पोरेट कार्यों के प्रभाव के बारे में चर्चाओं को प्रज्वलित कर दिया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">स्टीफन किंग मेन में अपने 3 रेडियो स्टेशनों को बंद करेंगे</a></h2>
<ul>
<li>स्टीफन किंग अपने तीन रेडियो स्टेशनों को बंद कर रहे हैं, जो बांगोर, मेन में स्थित हैं, 40 से अधिक वर्षों के स्वामित्व के बाद, वित्तीय नुकसान और उनकी उम्र के कारण।</li>
<li>स्टेशनों, जो किंग के रॉक संगीत और स्थानीय मीडिया के प्रति जुनून को दर्शाते हैं, का संचालन नव वर्ष की पूर्व संध्या पर बंद हो जाएगा।</li>
<li>यह निर्णय किंग के व्यापारिक मामलों में एक महत्वपूर्ण परिवर्तन को दर्शाता है, क्योंकि वह अपने उपक्रमों का पुनर्गठन कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्टीफन किंग ने मेन में अपने तीन रेडियो स्टेशनों को बंद करने का निर्णय लिया है, क्योंकि कॉर्पोरेट प्रसारण के उदय से उत्पन्न चुनौतियों के कारण छोटे स्टेशनों के लिए प्रतिस्पर्धा करना कठिन हो गया है।</li>
<li>रेडियो उद्योग कठिनाइयों का सामना कर रहा है क्योंकि पॉडकास्ट और यूट्यूब जैसी डिजिटल प्लेटफॉर्म अधिक लोकप्रिय हो रहे हैं, जो पारंपरिक रेडियो से दर्शकों को दूर कर रहे हैं।</li>
<li>किंग्स स्टेशनों का बंद होना स्वतंत्र रेडियो व्यवसायों के लिए तेजी से बदलते मीडिया वातावरण के अनुकूल होने की व्यापक चुनौतियों को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">पोर्श मैकन ईवी को वापस बुलाया जा रहा है क्योंकि इसकी हेडलाइट्स बहुत ज्यादा चमकीली हैं।</a></h2>
<ul>
<li>Porsche अमेरिका में 2,941 Macan इलेक्ट्रिक मॉडल को वापस बुला रहा है क्योंकि उनकी हेडलाइट्स बहुत तेज हैं, जिसके लिए एक सॉफ्टवेयर अपडेट के लिए सेवा केंद्र की यात्रा की आवश्यकता है।</li>
<li>इस समस्या का समाधान ओवर-द-एयर अपडेट के माध्यम से नहीं किया जा सकता है, इसके लिए मुफ्त मरम्मत के लिए सेवा केंद्र में भौतिक रूप से जाना आवश्यक है।</li>
<li>यह रिकॉल 15 मार्च और 4 नवंबर, 2024 के बीच निर्मित वाहनों को प्रभावित करता है, जिसमें डीलरों और मालिकों को क्रमशः दिसंबर 2024 और जनवरी 2025 में सूचित किया जाएगा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोर्श मैकन ईवी को अत्यधिक चमकदार हेडलाइट्स के कारण वापस बुलाया जा रहा है, जो ड्राइवरों के लिए असुविधा और सुरक्षा चिंताओं का कारण बन रही हैं।</li>
<li>यह रिकॉल अमेरिका और यूरोप के बीच हेडलाइट नियमों में अंतर को उजागर करता है, जिसमें अमेरिका में चमक की सीमाएं अधिक सख्त हैं लेकिन उचित समायोजन पर कम प्रवर्तन है।</li>
<li>यह मुद्दा आधुनिक कार हेडलाइट्स की बढ़ती चमक के संबंध में ड्राइवरों के बीच व्यापक निराशा को उजागर करता है, विशेष रूप से बड़ी गाड़ियों जैसे एसयूवी और ट्रकों पर।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%204%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">फेसबुक की छोटी लाल किताब</a></h2>
<ul>
<li>2012 में, फेसबुक ने अपनी पहचान और फोकस को बनाए रखने के लिए &quot;लिटिल रेड बुक&quot; बनाई, जब यह एक अरब उपयोगकर्ताओं तक विस्तारित हुआ। इसने चीजों को तोड़ने, बड़े सोचने और तेजी से आगे बढ़ने जैसे सिद्धांतों पर जोर दिया।</li>
<li>यह पुस्तक, जिसे बेन बैरी द्वारा डिज़ाइन किया गया था, फेसबुक की तेजी से वृद्धि के दौरान उसकी भावना को संरक्षित करने के लिए एक घोषणापत्र के रूप में कार्य करती है, जो कंपनी की संस्कृति को बढ़ाने में कहानी कहने के महत्व को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>इस दुर्लभ पुस्तक का एक उच्च-गुणवत्ता वाला डिजिटल संस्करण तैयार किया गया है ताकि यह दिखाया जा सके कि सफल कंपनियाँ अपनी पहचान और संस्कृति को कैसे बनाए रखती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फेसबुक की &quot;लिटिल रेड बुक&quot; 2012 की एक कर्मचारी मार्गदर्शिका थी, जिसे मिशन की भावना और तकनीकी आशावाद को प्रेरित करने के लिए डिज़ाइन किया गया था।</li>
<li>इस गाइड को उसकी सरलता और आत्म-जागरूकता की कमी के लिए आलोचना का सामना करना पड़ा है, विशेष रूप से फेसबुक के बाद के विवादों के संदर्भ में जो डेटा गोपनीयता और गलत सूचना से संबंधित हैं।</li>
<li>यह पुस्तक तकनीक के एक अधिक आशावादी युग की धरोहर के रूप में देखी जाती है, जो सोशल मीडिया की वर्तमान जटिल वास्तविकताओं के विपरीत है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">दक्षिण कोरियाई राष्ट्रपति ने आपातकालीन मार्शल लॉ की घोषणा की</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>दक्षिण कोरियाई राष्ट्रपति यून सुक योल ने आपातकालीन मार्शल लॉ की घोषणा की, लेकिन नेशनल असेंबली ने इसे हटाने की मांग के लिए मतदान किया, जिससे यह घोषणा अमान्य हो गई।</li>
<li>सैन्य बल इस बात पर जोर देता है कि मार्शल लॉ तब तक जारी रहेगा जब तक राष्ट्रपति इसे आधिकारिक रूप से समाप्त नहीं करते, जिससे संवैधानिक दायित्वों और संभावित महाभियोग के बारे में बहसें शुरू हो गई हैं।</li>
<li>घोषणा की तुलना एक तख्तापलट प्रयास से की जा रही है, जिससे सेना की भूमिका और राष्ट्रपति के उद्देश्यों, जिसमें घोटाले की जांच से बचना शामिल है, के बारे में चिंताएं बढ़ रही हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">कलाकृति दीर्घा में काम करने के दौरान मैंने सीखे सबक</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पाठ कला मूल्यांकन की व्यक्तिपरक प्रकृति और एक कलाकार के करियर की सफलता में नेटवर्किंग के महत्व पर जोर देता है।- यह सफल कला प्रदर्शनियों की भविष्यवाणी में चुनौतियों और प्रारंभिक पेशेवर संबंधों की भूमिका पर चर्चा करता है।- बातचीत &quot;महान कला&quot; को परिभाषित करने की जटिलताओं, व्यावसायिक सफलता के प्रभाव, और पेशेवर सेटिंग्स में संचार के महत्व तक विस्तारित होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">वाई कॉम्बिनेटर और सिलिकॉन वैली में शक्ति</a></h2>
<ul>
<li>2010 में, AdGrok, एक छोटा स्टार्टअप, अपने पूर्व नियोक्ता Adchemy से एक मुकदमे का सामना कर रहा था, जिसने उनकी वित्तीय स्थिरता को खतरे में डाल दिया था।- Y Combinator, जो AdGrok का समर्थन करने वाला एक स्टार्टअप एक्सेलेरेटर है, ने Adchemy के निवेशकों और संभावित व्यापारिक साझेदारों के साथ अपने प्रभाव का उपयोग करके मुकदमे को सुलझाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई।- मुकदमा जीतने के बावजूद, इस घटना ने 2011 में AdGrok की बिक्री ट्विटर को कर दी, जबकि Adchemy को बाद में एक फायर-सेल अधिग्रहण में Walmart Labs को बेच दिया गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वाई कॉम्बिनेटर (वाईसी) सिलिकॉन वैली में एक प्रमुख खिलाड़ी है, जो यह प्रभावित करता है कि कौन से स्टार्टअप्स एक्सेलेरेटर के बाद गति प्राप्त करते हैं।- आलोचक सुझाव देते हैं कि वाईसी ने &quot;स्प्रे एंड प्रे&quot; रणनीति अपनाई है, जो स्टार्टअप्स की संख्या को चयनात्मकता और गुणवत्ता पर प्राथमिकता देती है।- बहस इस बात पर केंद्रित है कि वाईसी को अपने संचालन का विस्तार करना चाहिए या कम, उच्च-गुणवत्ता वाले स्टार्टअप्स पर ध्यान केंद्रित करना चाहिए, जो स्टार्टअप संस्कृति और निवेश रणनीतियों में व्यापक जटिलताओं को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 वर्षों तक उत्पादन में हैस्केल के बाद 8 महीने का ओकैमल (2023)</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अपने अनुभव के आधार पर Haskell और OCaml की तुलना करते हैं, यह बताते हुए कि Haskell में अधिक विशेषताएँ और पैकेज हैं, लेकिन OCaml की सरलता उत्पादकता को बढ़ाती है।- Haskell के उपकरण शक्तिशाली लेकिन असंगत हैं, जबकि OCaml के उपकरण सीधे और विश्वसनीय हैं, जिसमें संक्षिप्त कंपाइलर संदेश होते हैं।- दोनों भाषाएँ औद्योगिक उपयोग के लिए उपयुक्त हैं, लेकिन लेखक OCaml को पसंद करते हैं क्योंकि यह विकास पर ध्यान केंद्रित करता है बजाय अधिक सोचने के, भले ही Haskell का दस्तावेज़ीकरण अधिक व्यापक हो।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक ने हस्केल और ओकैमल के साथ अपने अनुभवों की तुलना की है, जिसमें हस्केल की सुंदर लेकिन जटिल सिंटैक्स और असंगत टूलिंग, विशेष रूप से विशिष्ट GHC (ग्लासगो हस्केल कंपाइलर) संस्करणों के साथ, को उजागर किया गया है।- ओकैमल की सराहना इसकी सरलता, सरल मॉड्यूल प्रणाली, तेज कंपाइलर, और उत्पादन में व्यावहारिकता के लिए की जाती है, जिसमें कम भाषा विस्तार और एक अधिक प्रबंधनीय सीखने की प्रक्रिया होती है।- लेखक एक प्रोग्रामिंग भाषा की सफलता के लिए एक मजबूत मानक पुस्तकालय के महत्व पर जोर देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">छह महीने में एक बार लिया जाने वाला एचआईवी का इंजेक्शन महिलाओं में 100% प्रभावशीलता दिखाता है।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक नई द्विवार्षिक एचआईवी शॉट ने महिलाओं में 100% प्रभावशीलता प्रदर्शित की है, जो दैनिक गोलियों या मासिक शॉट्स के लिए एक आशाजनक विकल्प प्रदान करता है।</li>
<li>यह विकास उन व्यक्तियों के लिए महत्वपूर्ण है जो दैनिक दवा नियमों का पालन करने में कठिनाई महसूस करते हैं, जिससे एचआईवी रोकथाम के प्रयासों को सरल बनाया जा सकता है।</li>
<li>इसके वादे के बावजूद, इंजेक्टेबल रूप की लागत एक चिंता का विषय है, हालांकि गिलियड 120 निम्न-आय वाले देशों में अधिक सस्ती, जेनेरिक संस्करण पेश करने की योजना बना रहा है, जो उच्च एचआईवी प्रसार वाले क्षेत्रों में सार्वजनिक स्वास्थ्य को प्रभावित कर सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">ब्लिज़ार्ड का वॉरक्राफ्ट I और II को हटाना GOG के नए संरक्षण कार्यक्रम की परीक्षा लेता है।</a></h2>
<ul>
<li>ब्लिज़ार्ड ने GOG से अनुरोध किया है कि वह अपने स्टोर से Warcraft I &amp; II के DRM-मुक्त बंडल को हटा दे, क्योंकि इसके रीमास्टर्ड संस्करण जारी किए गए हैं।</li>
<li>जीओजी बंडल को हटाने से पहले छूट पर पेश कर रहा है, यह सुनिश्चित करते हुए कि खरीदारों को अभी भी पहुंच प्राप्त होगी और आधुनिक सिस्टम के साथ संगतता के लिए अपडेट प्राप्त होंगे।</li>
<li>यह स्थिति रीमास्टर्ड और मूल गेम संस्करणों के बीच चल रहे तनाव को उजागर करती है, जिसमें GOG प्रकाशक के निर्णयों के बावजूद क्लासिक गेम्स को संरक्षित करने का प्रयास कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ब्लिज़ार्ड द्वारा GOG से वॉरक्राफ्ट I और II को हटाने से आलोचना हुई है, विशेष रूप से वॉरक्राफ्ट 3 रीमास्टर पर नकारात्मक प्रतिक्रिया के संदर्भ में।</li>
<li>प्रशंसक चिंता व्यक्त कर रहे हैं कि एक्टिविज़न के साथ विलय के बाद ब्लिज़ार्ड अल्पकालिक लाभ पर अधिक ध्यान केंद्रित कर रहा है बजाय इसके कि वह खेल की गुणवत्ता बनाए रखने पर ध्यान दे।</li>
<li>यह स्थिति गेमिंग इतिहास को संरक्षित करने में आने वाली कठिनाइयों को उजागर करती है, जैसा कि GOG के संरक्षण कार्यक्रम द्वारा रेखांकित किया गया है, और उद्योग के लाभ-उन्मुख मॉडलों की प्रवृत्ति को दर्शाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">रास्पबेरी पाई ने SDRAM ट्यूनिंग के साथ पाई 5 के प्रदर्शन को बढ़ाया</a></h2>
<ul>
<li>रास्पबेरी पाई इंजीनियरों ने एसडीआरएएम (सिंक्रोनस डायनामिक रैंडम-एक्सेस मेमोरी) के समय को अनुकूलित किया है, जिसके परिणामस्वरूप पाई 5 और पाई 4 के लिए 2.4 गीगाहर्ट्ज पर 10-20% प्रदर्शन वृद्धि हुई है।</li>
<li>ओवरक्लॉकिंग, जिसमें निर्माता की विशिष्टताओं से परे क्लॉक स्पीड बढ़ाना शामिल है, 32% तक की गति वृद्धि प्राप्त कर सकता है, जिसमें अधिकांश Pi 5s 2.6-3.0 GHz तक पहुंचते हैं।</li>
<li>इन प्रदर्शन सुधारों में, बेहतर मल्टी-कोर वर्कलोड हैंडलिंग के लिए NUMA (नॉन-यूनिफॉर्म मेमोरी एक्सेस) अनुकरण शामिल है, जो जल्द ही फर्मवेयर अपडेट के माध्यम से उपलब्ध हो सकते हैं और संभावित रूप से मानक विशेषताएं बन सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रास्पबेरी पाई 5 में एसडीआरएएम ट्यूनिंग के कारण प्रदर्शन में सुधार हुआ है, जिससे इंटेल एन100 का विकल्प के रूप में उपयोग करने पर चर्चा हो रही है।- रास्पबेरी पाई की बढ़ती कीमतें उन लोगों के लिए इंटेल एन100 को अधिक आकर्षक बनाती हैं जो डॉलर प्रति प्रदर्शन को प्राथमिकता देते हैं, भले ही पाई के जीपीआईओ (जनरल पर्पस इनपुट/आउटपुट) और कॉम्पैक्ट आकार में फायदे हों।- बहस का केंद्र सर्वोत्तम उपयोग के मामलों पर है, जिसमें कुछ लोग सरलता के लिए रास्पबेरी पाई को पसंद करते हैं और अन्य लोग उनकी श्रेष्ठ शक्ति और बहुमुखी प्रतिभा के लिए एन100 को चुनते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">मुझे सिस्को एनीकनेक्ट के बारे में ईमेल करने की आवश्यकता नहीं है।</a></h2>
<ul>
<li>लेखक का नाम और ईमेल Cisco के AnyConnect VPN क्लाइंट में curl लाइब्रेरी के उपयोग के कारण शामिल है, जिससे समर्थन की तलाश कर रहे उपयोगकर्ताओं में भ्रम उत्पन्न होता है।- लेखक स्पष्ट करते हैं कि वे curl के प्रमुख डेवलपर हैं, जो ऐप में उपयोग किया गया एक घटक है, लेकिन Cisco या AnyConnect से संबद्ध नहीं हैं।- AnyConnect के लिए समर्थन की आवश्यकता वाले उपयोगकर्ताओं को सीधे Cisco से <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> पर संपर्क करना चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कर्ल के निर्माता डैनियल स्टेनबर्ग को अक्सर सिस्को एनीकनेक्ट के लिए गलत समर्थन अनुरोध प्राप्त होते हैं, जो कंपनियों द्वारा उनके समर्थन चैनलों को अस्पष्ट करने की समस्याओं को दर्शाता है।- उपयोगकर्ता अक्सर अपने आईटी विभागों को बायपास कर देते हैं, संभवतः पिछले नकारात्मक इंटरैक्शन के कारण, जिससे वे असंबंधित पक्षों से मदद मांगते हैं।- बातचीत यह भी उजागर करती है कि ऑनलाइन व्यक्तियों से सीधे संपर्क करने में कठिनाइयाँ होती हैं, मुख्य रूप से स्पैम के बारे में चिंताओं के कारण।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">डकडकगो ने पर्ल और राकू फाउंडेशन को $25,000 का दान दिया</a></h2>
<ul>
<li>डकडकगो ने &quot;गिविंग ट्यूसडे&quot; पर पर्ल और राकू फाउंडेशन (TPRF) को $25,000 का दान दिया है, जो पर्ल और राकू प्रोग्रामिंग भाषाओं को आगे बढ़ाने के उनके मिशन में योगदान कर रहा है।</li>
<li>2011 से, DuckDuckGo ने ऑनलाइन विश्वास का समर्थन करने वाले संगठनों को $6 मिलियन से अधिक का दान दिया है, जो सुरक्षित और विश्वसनीय ऑनलाइन वातावरण को बढ़ावा देने की अपनी प्रतिबद्धता को दर्शाता है।</li>
<li>दान कोर पर्ल विकास और सामुदायिक परियोजनाओं के वित्तपोषण में सहायता करेगा, जिसमें टीपीआरएफ ने डकडकगो के समर्थन और उनके मिशन में विश्वास के लिए आभार व्यक्त किया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डकडकगो का पर्ल और राकू फाउंडेशन को $25k का दान ओपन-सोर्स परियोजनाओं की स्थिरता पर चर्चाओं को प्रज्वलित कर रहा है।</li>
<li>पर्ल के उपयोग में गिरावट और उन कंपनियों से योगदान की कमी जो इस पर निर्भर हैं, इसके भविष्य के वित्तपोषण और तकनीकी ऋण मुद्दों के बारे में चिंताओं को उजागर करती है।</li>
<li>खुले-स्रोत मॉडल की दान और स्वयंसेवी कार्य पर निर्भरता पर बहस वैकल्पिक वित्तपोषण विधियों की खोज का सुझाव देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">कंपनी का दावा है कि 1000% मूल्य वृद्धि ने उसे VMware से ओपन सोर्स प्रतिद्वंद्वी की ओर धकेल दिया।</a></h2>
<ul>
<li>बीक्स ग्रुप, एक यूके क्लाउड ऑपरेटर, ने 20,000 वर्चुअल मशीनों (VMs) को VMware से OpenNebula में स्थानांतरित कर दिया, जब ब्रॉडकॉम द्वारा VMware के अधिग्रहण के बाद 1,000% मूल्य वृद्धि हुई।</li>
<li>इस माइग्रेशन ने वीएम दक्षता को 200% तक बढ़ा दिया और बीक्स को क्लाइंट वर्कलोड्स के लिए अधिक संसाधन आवंटित करने की अनुमति दी।</li>
<li>ब्रॉडकॉम द्वारा वीएमवेयर का अधिग्रहण करने से लागत में वृद्धि और समर्थन में कमी आई है, जिससे एटी एंड टी सहित कई कंपनियां ग्राहक असंतोष के कारण विकल्प तलाशने के लिए प्रेरित हुई हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक महत्वपूर्ण मूल्य वृद्धि ने एक कंपनी को VMware से एक ओपन-सोर्स विकल्प की ओर स्थानांतरित करने के लिए प्रेरित किया है, जो उद्योग में एक व्यापक प्रवृत्ति को दर्शाता है।</li>
<li>ब्रॉडकॉम द्वारा वीएमवेयर का अधिग्रहण और उसके बाद की मूल्य निर्धारण में बदलाव व्यवसायों को अन्य विकल्पों की खोज करने के लिए प्रेरित कर रहे हैं, जिसके परिणामस्वरूप रेड हैट को नए ग्राहक मिल रहे हैं।</li>
<li>उद्योग का कंटेनरीकरण और कुबेरनेट्स की ओर झुकाव पारंपरिक वर्चुअल मशीनों की अपील को कम कर रहा है, जिससे विक्रेता लॉक-इन पर विचार करने और प्रॉक्समॉक्स या ओपननेबुला जैसे विकल्पों का पता लगाने की आवश्यकता पर जोर दिया जा रहा है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="फेसबुक की छोटी लाल किताब" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AB%E0%A5%87%E0%A4%B8%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%95%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%9B%E0%A5%8B%E0%A4%9F%E0%A5%80%20%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%B2%20%E0%A4%95%E0%A4%BF%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%AC&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%203%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">इंटेल ने पैट गेलसिंगर के सेवानिवृत्ति की घोषणा की</a></h2>
<ul>
<li>इंटेल के सीईओ पैट गेलसिंगर ने 40 से अधिक वर्षों के बाद अपनी सेवानिवृत्ति की घोषणा की, जो 1 दिसंबर, 2024 से प्रभावी होगी, जिसमें डेविड जिन्सनर और मिशेल जॉनस्टन होल्थाउस अंतरिम सह-सीईओ के रूप में कार्य करेंगे।</li>
<li>बोर्ड उत्पाद नेतृत्व और दक्षता बनाए रखने के लिए प्रतिबद्ध है, और नए सीईओ की खोज के दौरान फ्रैंक यियरी अंतरिम कार्यकारी अध्यक्ष के रूप में कार्य करेंगे।</li>
<li>इंटेल अर्धचालक प्रौद्योगिकी में एक अग्रणी बनी हुई है, जो मूर के नियम से प्रेरित है, और नवाचार और नेतृत्व निरंतरता पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटेल के सीईओ पैट गेलसिंगर की सेवानिवृत्ति ने कंपनी के भविष्य के बारे में अटकलों को जन्म दिया है, जिसमें उनके आक्रामक रणनीति को लाभकारी या अंतर्निहित समस्याओं का संकेतक मानने पर राय विभाजित है।</li>
<li>संभावित विलयों के बारे में चर्चाएँ उभर रही हैं, जिसमें एएमडी के साथ विलय का एक विवादास्पद सुझाव शामिल है, जो एकाधिकार बनाने की चिंताओं को जन्म देता है।</li>
<li>घोषणा ने मिश्रित प्रतिक्रियाएँ उत्पन्न की हैं, कुछ इसे एक गलती के रूप में देख रहे हैं और अन्य इसे इंटेल की प्रगति के लिए एक आवश्यक परिवर्तन मान रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">2025 में सार्वजनिक डोमेन में क्या प्रवेश करेगा?</a></h2>
<ul>
<li>1 जनवरी, 2025 को, नए कार्य सार्वजनिक डोमेन में प्रवेश करेंगे, जिनमें 1954 और 1974 में मृत रचनाकारों के कार्य और 1929 की अमेरिकी फिल्में/पुस्तकें शामिल हैं।</li>
<li>पब्लिक डोमेन रिव्यू, एक यूके कम्युनिटी इंटरेस्ट कंपनी, समुदाय के लाभ के लिए मुनाफे का उपयोग करती है और पाठकों के दान पर निर्भर करती है।</li>
<li>पाठकों को जॉन मार्क ओकरब्लूम के &quot;पब्लिक डोमेन डे काउंटडाउन&quot; और कम्यूनिया के घोषणापत्र जैसे संसाधनों का अन्वेषण करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है ताकि सार्वजनिक डोमेन पर अधिक जानकारी प्राप्त की जा सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>2025 में, h.264 (AVC) वीडियो कोडेक पर अंतिम पेटेंट की समाप्ति इसे स्वतंत्र रूप से उपलब्ध कराएगी, जिससे उपयोगकर्ताओं के लिए इसकी पहुंच में वृद्धि और लागत में कमी हो सकती है।</li>
<li>HEVC कोडेक पेटेंट जटिलताओं में उलझा हुआ है, जो वीडियो कोडेक की पहुंच में चल रही चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
<li>कॉपीराइट सुधार पर चर्चाएँ चल रही हैं, जिसमें रचनाकारों के अधिकारों और सार्वजनिक पहुंच के बीच संतुलन बनाने के लिए छोटे अवधि और अधिक अनिवार्य लाइसेंस के प्रस्ताव शामिल हैं, यह चिंता व्यक्त करते हुए कि वर्तमान लंबी अवधि मुख्य रूप से निगमों को लाभ पहुंचाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">गणित का अध्ययन कैसे करें (2017)</a></h2>
<ul>
<li>लॉरेंस नेफ स्टाउट के निबंध में कॉलेज स्तर के गणित के अध्ययन के लिए रणनीतियाँ प्रदान की गई हैं, जो हाई स्कूल गणित की तुलना में सिद्धांत, परिभाषाओं और प्रमाणों की गहरी समझ की आवश्यकता पर जोर देती हैं।- मुख्य रणनीतियों में सटीक परिभाषाओं को समझना, प्रमेयों और प्रमाणों को याद करना और समझना, और अवधारणाओं के आपसी संबंध को देखने के लिए पीछे की ओर काम करने जैसी तकनीकों का उपयोग करना शामिल है।- निबंध समस्याओं का अभ्यास करने के महत्व को उजागर करता है ताकि तकनीकों और निर्णय क्षमता का विकास हो सके, और यह जोर देता है कि कॉलेज गणित में समझना याद करने से अधिक महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गणित का अध्ययन करने में आनंद लेना समझ को बढ़ा सकता है और सफलता की ओर ले जा सकता है, क्योंकि कई छात्र इस विषय के साथ संघर्ष करते हैं क्योंकि शिक्षण विधियाँ आकर्षक नहीं होती हैं।- एक मेंटर का होना जो गणित के आनंददायक पहलुओं को उजागर करे और प्रारंभ में आत्मविश्वास बनाए, छात्रों को समय से पहले हार मानने से रोक सकता है।- प्रभावी रणनीतियों में सामग्री के साथ गहराई से जुड़ना, समस्याओं को हल करना, और परिभाषाओं और प्रमाणों को समझना शामिल है, जो महारत के लिए अंतर्ज्ञान को कठोर अध्ययन के साथ संतुलित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">बिल्लियों में नारंगी फर के पीछे का जीन</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हाल के अध्ययनों से संकेत मिलता है कि Arhgap36 जीन, जो GTP स्तरों और MC1R रिसेप्टर गतिविधि को प्रभावित करता है, बिल्लियों में नारंगी फर के लिए जिम्मेदार हो सकता है, बजाय Mc1r जीन के जो मनुष्यों में लाल बालों से जुड़ा है।</li>
<li>यह खोज आनुवंशिकी की जटिलता को उजागर करती है, जहां एक ही जीन कई लक्षणों को प्रभावित कर सकता है, और यह आनुवंशिक तंत्र को समझने के लिए व्यापक अनुसंधान प्रयासों का हिस्सा है।</li>
<li>इन आनुवंशिक कारकों को समझने से प्रजनन और स्वास्थ्य के लिए संभावित प्रभाव हो सकते हैं, जो नारंगी बिल्लियों की लोकप्रियता में योगदान करते हैं, जिन्हें अक्सर उनके चंचल व्यवहार के लिए जाना जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘ब्रेन रॉट’ ऑक्सफोर्ड वर्ड ऑफ द ईयर 2024 के रूप में नामित</a></h2>
<ul>
<li>2024 के लिए ऑक्सफोर्ड वर्ड ऑफ द ईयर &quot;ब्रेन रॉट&quot; है, जिसे 37,000 से अधिक प्रतिभागियों के सार्वजनिक मतदान के माध्यम से चुना गया, जो इसकी बढ़ती प्रासंगिकता को दर्शाता है।- &quot;ब्रेन रॉट&quot; का अर्थ है तुच्छ ऑनलाइन सामग्री के उपभोग से मानसिक गिरावट, जिसका उपयोग 2023 से 2024 के बीच 230% बढ़ गया है, जो मानसिक स्वास्थ्य पर डिजिटल उपभोग के प्रभाव के बारे में चिंताओं को दर्शाता है।- मूल रूप से 1854 में हेनरी डेविड थोरो द्वारा गढ़ा गया, यह शब्द TikTok जैसे प्लेटफार्मों पर लोकप्रियता प्राप्त कर चुका है, जो विशेष रूप से जेन जेड और जेन अल्फा के बीच अत्यधिक ऑनलाइन सामग्री के प्रभावों के बारे में चर्चाओं को प्रेरित कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ऑक्सफोर्ड वर्ड ऑफ द ईयर 2024 के रूप में &quot;ब्रेन रॉट&quot; का चयन किया गया है, जो तुच्छ ऑनलाइन सामग्री की अत्यधिक खपत से मानसिक स्थिति में गिरावट को संदर्भित करता है।- यह शब्द ध्यान अवधि के सिकुड़ने और डिजिटल मीडिया, जैसे कि सोशल मीडिया, टीवी, और वीडियो गेम की नशे की लत गुणों के बारे में चिंताओं को उजागर करता है।- &quot;ब्रेन रॉट&quot; के इर्द-गिर्द की बातचीत में आराम और अति उत्तेजना से बचने के लिए संतुलन की आवश्यकता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">विजुअल स्टूडियो कोड के साथ C64 प्रोग्रामिंग</a></h2>
<ul>
<li>VS64 एक्सटेंशन मैक, विंडोज और लिनक्स पर विजुअल स्टूडियो कोड का उपयोग करके कमोडोर 64 को प्रोग्राम करने की अनुमति देता है, जो केवल विंडोज पर उपलब्ध CBM PRG स्टूडियो के लिए एक आधुनिक, क्रॉस-प्लेटफॉर्म विकल्प प्रदान करता है।</li>
<li>VS64 BASIC, Assembly, और C प्रोग्रामिंग का समर्थन करता है, जिसमें सिंटैक्स हाइलाइटिंग, टूल्स, और ऑटो-नंबरिंग और लेबल उपयोग जैसी विशेषताएं शामिल हैं, जो विकास के अनुभव को बेहतर बनाती हैं।</li>
<li>यह ACME और Kick असेंबलर्स, CC65 और LLVM-MOS C/C++ कंपाइलर्स, और VICE C64 एमुलेटर के साथ डिबगिंग के लिए एकीकृत होता है, जिससे यह C64 विकास के लिए एक व्यापक उपकरण बन जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में रेट्रो कंप्यूटिंग के प्रति उदासीनता और निरंतर रुचि पर जोर दिया गया है, विशेष रूप से कमोडोर 64 (C64) को विजुअल स्टूडियो कोड का उपयोग करके प्रोग्राम करने पर।</li>
<li>प्रतिभागी पुराने सिस्टम के साथ अपने अनुभव साझा करते हैं, उन्हें अपने सॉफ्टवेयर विकास करियर के लिए प्रेरणा देने का श्रेय देते हैं, और पुराने खेलों और डेमो के बारे में सीखने के लिए &#39;रेट्रो डिबगर&#39; और यूट्यूब ट्यूटोरियल जैसे उपकरणों पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>यह बातचीत असेंबली भाषा और बेसिक में प्रोग्रामिंग की चुनौतियों और खुशियों को उजागर करती है, और आधुनिक उपकरणों और एक्सटेंशनों का उल्लेख करती है जो रेट्रो कोडिंग अनुभव को बढ़ाते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="इंटेल ने पैट गेलसिंगर के सेवानिवृत्ति की घोषणा की" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%87%E0%A4%82%E0%A4%9F%E0%A5%87%E0%A4%B2%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%AA%E0%A5%88%E0%A4%9F%20%E0%A4%97%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B0%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A5%83%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BF%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%98%E0%A5%8B%E0%A4%B7%E0%A4%A3%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A5%80&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%202%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">कोड 2024 का आगमन</a></h2>
<ul>
<li>एडवेंट ऑफ कोड, एरिक वास्टल द्वारा निर्मित, एक एडवेंट कैलेंडर है जिसमें प्रोग्रामिंग पहेलियाँ होती हैं जो सभी कौशल स्तरों के लिए उपयुक्त हैं, और जिन्हें किसी भी प्रोग्रामिंग भाषा में हल किया जा सकता है।</li>
<li>पहेलियाँ पुराने हार्डवेयर पर कुशलता से चलने के लिए डिज़ाइन की गई हैं और इन्हें अभ्यास, साक्षात्कार, या मनोरंजन के लिए बनाया गया है, जिसमें कंप्यूटर विज्ञान की पृष्ठभूमि की आवश्यकता नहीं होती है।</li>
<li>प्रतिभागियों को अपने अनुभव साझा करने, उदाहरणों के साथ समाधान का परीक्षण करने और आवश्यकता पड़ने पर मदद मांगने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है, जबकि उन्हें इस तरह के दिशा-निर्देशों का पालन करना चाहिए जैसे कि पहेलियों को हल करने के लिए एआई का उपयोग न करना और ट्रेडमार्क नियमों का सम्मान करना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एडवेंट ऑफ कोड 2024 शुरू हो गया है, जिसमें प्रतिभागी रचनात्मक समस्या-समाधान में संलग्न हैं और अपने अनुभव साझा कर रहे हैं।- कुछ प्रतिभागी अनोखे दृष्टिकोणों के साथ प्रयोग कर रहे हैं, जैसे कि बिना मानक लाइब्रेरी के C का उपयोग करना या स्विफ्ट या एडा जैसी नई प्रोग्रामिंग भाषाओं का अन्वेषण करना।- जबकि लीडरबोर्ड पर एआई के प्रभाव को लेकर चिंताएं हैं, यह आयोजन मुख्य रूप से व्यक्तिगत आनंद, सीखने और सामुदायिक बातचीत को बढ़ावा देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">माइक्रोसॉफ्ट द्वारा ही विश्वसनीय एक ब्राज़ीलियाई सीए ने google.com के लिए एक प्रमाणपत्र जारी किया है।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक ब्राज़ीलियाई प्रमाणपत्र प्राधिकरण (सीए), जो केवल माइक्रोसॉफ्ट द्वारा विश्वसनीय है, ने google.com के लिए एक प्रमाणपत्र जारी किया, जिससे गूगल के प्रमाणपत्र प्राधिकरण प्राधिकरण (सीएए) नियमों का उल्लंघन हुआ।</li>
<li>यह घटना CA की विश्वसनीयता और इसे भरोसा करने के माइक्रोसॉफ्ट के निर्णय के बारे में चिंताएं उठाती है, क्योंकि अन्य प्रमुख ब्राउज़र ऐसा नहीं करते।</li>
<li>प्रमाणपत्र मैन-इन-द-मिडल हमलों को सुगम बना सकता है, जिससे हमलावर गूगल का प्रतिरूपण कर सकते हैं और मैलवेयर वितरित कर सकते हैं, जो CA विश्वास निर्णयों में कड़ी निगरानी और पारदर्शिता की आवश्यकता को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">ओपन-सोर्स निजी होम सुरक्षा कैमरा प्रणाली (एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन)</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने एक होम सुरक्षा कैमरा प्रणाली विकसित की है जिसे प्राइवास्टेड कहा जाता है, जो गोपनीयता पर ध्यान केंद्रित करता है और ओपनएमएलएस के साथ एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन का उपयोग करता है और इसे ज्यादातर रस्ट में लागू किया गया है।- प्राइवास्टेड उन लोगों के लिए ओपन-सोर्स किया गया है जिनकी गोपनीयता को लेकर चिंताएं हैं, इसके लिए एक संगत आईपी कैमरा, एक स्थानीय मशीन, एक सर्वर, और सेटअप के लिए एक एंड्रॉइड स्मार्टफोन की आवश्यकता होती है।- वर्तमान में, प्रणाली केवल एक आईपी कैमरा और एंड्रॉइड का समर्थन करती है, लेकिन लेखक इसकी क्षमताओं को बढ़ाने के लिए समुदाय की प्रतिक्रिया और योगदान की तलाश कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>प्राइवास्टेड एक ओपन-सोर्स होम सिक्योरिटी कैमरा सिस्टम है जिसे मौजूदा समाधानों के साथ गोपनीयता चिंताओं को संबोधित करने के लिए विकसित किया गया है, जो ओपनएमएलएस के माध्यम से एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन का उपयोग करता है।- यह सिस्टम मुख्य रूप से रस्ट में कार्यान्वित किया गया है और इसके संचालन के लिए एक समर्थित आईपी कैमरा, एक स्थानीय मशीन, एक सर्वर, और एक एंड्रॉइड स्मार्टफोन की आवश्यकता होती है।- यह प्रोजेक्ट गिटहब पर उपलब्ध है, जो इसकी कार्यक्षमता को बढ़ाने के लिए समुदाय से प्रतिक्रिया और योगदान आमंत्रित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs ओपन-सोर्स Btrfs में NTFS फाइल सिस्टम का इन-प्लेस रूपांतरण करता है।</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs एक उपकरण है जिसे NTFS फाइल सिस्टम को Btrfs में इन-प्लेस रूप से परिवर्तित करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो संभावित स्थान पुनर्प्राप्ति के लिए मूल छवि को एक रिफलिंक कॉपी के रूप में संरक्षित करता है।</li>
<li>यह उपकरण विंडोज और लिनक्स दोनों के लिए उपलब्ध है, प्रत्येक प्लेटफॉर्म के लिए विशिष्ट स्थापना निर्देश और निर्भरताएँ हैं, और इसमें संपीड़न समर्थन और NTFS पर रोलबैक जैसी विशेषताएँ शामिल हैं।</li>
<li>सीमाओं में पुराने विस्तारित विशेषताओं, बड़े वैकल्पिक डेटा स्ट्रीम (ADS), और एन्क्रिप्टेड फाइलों के लिए समर्थन की कमी शामिल है, जिसमें Btrfs फाइल सिस्टम से विंडोज को बूट करने के लिए विशिष्ट शर्तों की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs एक उपकरण है जो NTFS (न्यू टेक्नोलॉजी फाइल सिस्टम) से Btrfs (बी-ट्री फाइल सिस्टम) में इन-प्लेस रूपांतरण को सक्षम बनाता है, जिससे बड़े डेटा ट्रांसफर के लिए इसके उपयोगिता और समय पर चर्चाएं शुरू होती हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता Btrfs के साथ मिश्रित अनुभव साझा करते हैं, स्नैपशॉट जैसी विशेषताओं की सराहना करते हैं लेकिन पिछले स्थिरता मुद्दों को याद करते हैं, जबकि ZFS और bcachefs जैसे अन्य फाइल सिस्टम पर भी चर्चा करते हैं।</li>
<li>यह बातचीत फाइल सिस्टम प्रबंधन की जटिलताओं और जोखिमों को उजागर करती है, जिसमें कुछ उपयोगकर्ता बैकअप और ताज़ा प्रारूपों को रूपांतरण उपकरणों पर प्राथमिकता देने की वकालत करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">एएमडी ने ज़ेन 4 के लूप बफर को अक्षम किया</a></h2>
<ul>
<li>एएमडी ने अपने ज़ेन 4 सीपीयू में लूप बफर को निष्क्रिय कर दिया है, जो कि प्रदर्शन वृद्धि के बजाय पावर अनुकूलन के लिए एक विशेषता थी। - प्रदर्शन परीक्षणों से पता चलता है कि लूप बफर के निष्क्रिय होने पर नगण्य अंतर होता है, क्योंकि ऑप कैश पर्याप्त बैंडविड्थ के साथ इसकी भरपाई करता है। - लूप बफर को निष्क्रिय करने का निर्णय, संभवतः हार्डवेयर बग के कारण, प्रदर्शन या पावर खपत पर महत्वपूर्ण प्रभाव डालने की संभावना नहीं है, और इस विशेषता का एएमडी द्वारा व्यापक रूप से दस्तावेजीकरण नहीं किया गया था।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एएमडी ने अपने ज़ेन 4 सीपीयू में लूप बफर को अक्षम कर दिया है, संभवतः अज्ञात हार्डवेयर कमजोरियों के कारण, जिसके परिणामस्वरूप कुछ स्थितियों में मामूली प्रदर्शन में कमी आई है।- लूप बफर को पावर दक्षता और प्रदर्शन को बढ़ाने के लिए डिज़ाइन किया गया था, लेकिन इसके हटाने से संकेत मिलता है कि यह शायद महत्वपूर्ण लाभ नहीं प्रदान कर रहा था।- लूप बफर को अक्षम करने के इस शांत निर्णय ने पारदर्शिता और हार्डवेयर कमजोरियों के प्रबंधन के संबंध में चिंताएं उत्पन्न की हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">ओपनडब्ल्यूआरटी वन जारी: ओपनडब्ल्यूआरटी के लिए विशेष रूप से डिज़ाइन किया गया पहला राउटर</a></h2>
<ul>
<li>सॉफ्टवेयर फ्रीडम कंजरवेंसी (SFC) और ओपनवर्ट ने ओपनवर्ट वन जारी किया है, जो एक वायरलेस राउटर है जिसे सॉफ्टवेयर स्वतंत्रता और मरम्मत के अधिकार को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिसकी कीमत केस के साथ $89 या बोर्ड के लिए $68.42 है।</li>
<li>राउटर अनब्रिकेबल है, पूरी तरह से कॉपीलेफ्ट-अनुपालन करता है, और इसमें मीडियाटेक MT7981B SoC, MT7976C वाईफाई, 1 GiB DDR4 रैम है, जो पावर ओवर ईथरनेट (PoE) और USB-C पावर का समर्थन करता है, और उन्नत उपयोगकर्ताओं के लिए एक USB सीरियल इंटरफेस है।</li>
<li>यह उपकरण FCC के अनुरूप है, यह दर्शाता है कि सॉफ़्टवेयर की मरम्मत का अधिकार नियामक आवश्यकताओं के साथ मेल खा सकता है, और प्रत्येक खरीद में सॉफ़्टवेयर फ्रीडम कंजरवेंसी में OpenWrt को $10 का दान शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT वन, जो OpenWrt ओपन-सोर्स फर्मवेयर के लिए विशेष रूप से डिज़ाइन किया गया पहला राउटर है, जारी किया गया है, जिसकी कीमत $89 है। इसका उद्देश्य कॉपीलेफ्ट अनुपालन को FCC विनियमों के साथ संतुलित करना है, हालांकि इसमें वाई-फाई कार्यक्षमता के लिए कुछ स्वामित्व वाले बाइनरी ब्लॉब्स शामिल हैं। इस रिलीज़ ने नेटवर्किंग हार्डवेयर में अधिक लचीलापन के लिए राउटर और वाई-फाई कार्यों को अलग करने के लाभों पर चर्चाओं को जन्म दिया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">जेफ डीन ने अल्फाचिप के बारे में ईडीए उद्योग को जवाब दिया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जेफ डीन ने गूगल के अल्फाचिप के संबंध में आलोचनाओं का जवाब दिया, यह बताते हुए कि आलोचकों ने आवश्यक पुनरावृत्ति कदमों का पालन नहीं किया, जैसे कि पूर्व-प्रशिक्षण।- बहस इस बात पर है कि क्या अल्फाचिप का प्रदर्शन मौजूदा उपकरणों के बराबर है, कुछ का सुझाव है कि गूगल के दावे अतिरंजित हो सकते हैं।- यह चर्चा गूगल और इलेक्ट्रॉनिक डिज़ाइन ऑटोमेशन (ईडीए) उद्योग के बीच तनाव को उजागर करती है, जिसमें पक्षपात के आरोप और गूगल के अनुसंधान की पुनरावृत्ति क्षमता के बारे में चिंताएं शामिल हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="कोड 2024 का आगमन" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%A1%202024%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%86%E0%A4%97%E0%A4%AE%E0%A4%A8&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%201%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">यह बटन क्या करता है? - मेरी नई कार में एक रहस्यमय और अप्रलेखित स्विच है।</a></h2>
<ul>
<li>2020 ओपल कोर्सा के एक मालिक ने एक रहस्यमय स्विच की खोज की, जो एक फ्लीट ट्रैकिंग सिस्टम से जुड़ा हुआ था, जिसे संभवतः पिछले मालिक, एक बड़ी कंपनी द्वारा स्थापित किया गया था।</li>
<li>यह प्रणाली एक जीपीएस ट्रैकर और संभवतः एक इम्मोबिलाइज़र के रूप में कार्य करती है, जो चालक की गतिविधियों को ट्रैक करती है और डेटा को एक बेड़े प्रबंधक को भेजती है।</li>
<li>मालिक गोपनीयता चिंताओं के कारण प्रणाली को हटाने की योजना बना रहा है, जो ट्रैकिंग उपकरणों के साथ अनजाने में गाड़ी चलाने के मुद्दे को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक नई कार मॉडल में एक स्विच शामिल है जो जीपीएस और ईसिम तकनीक से जुड़ा हुआ है, जिससे गोपनीयता संबंधी चिंताएँ बढ़ रही हैं क्योंकि इन सुविधाओं को अक्षम नहीं किया जा सकता है, जो संभावित रूप से डेटा संग्रह और सरकारी निगरानी को सक्षम कर सकता है।</li>
<li>कुछ उपभोक्ता गोपनीयता के मुद्दों से बचने के लिए पुरानी कारों को पसंद करते हैं, क्योंकि आधुनिक वाहनों की तुलना अक्सर उनकी कनेक्टिविटी विशेषताओं के कारण &#39;पहियों पर स्मार्टफोन&#39; से की जाती है।</li>
<li>गोपनीयता अध्ययन नए कारों के साथ महत्वपूर्ण चिंताओं को उजागर करते हैं, हालांकि कुछ ब्रांड डेटा साझा करने से बाहर निकलने के विकल्प प्रदान करते हैं, जिससे तकनीकी प्रगति और गोपनीयता अधिकारों के संतुलन के बारे में चल रही बहस को प्रोत्साहन मिलता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4Chan CAPTCHA को तोड़ना</a></h2>
<ul>
<li>इस परियोजना का उद्देश्य 4Chan CAPTCHAs को 80% से अधिक सटीकता के साथ हल करने के लिए TensorFlow का उपयोग करके एक मशीन लर्निंग मॉडल विकसित करना था, और अंततः 90% से अधिक सटीकता प्राप्त करना था।</li>
<li>मॉडल ने एक LSTM CNN आर्किटेक्चर का उपयोग किया जिसमें CTC एन्कोडिंग थी, जिसे 500 हाथ से हल की गई और 50,000 सिंथेटिक छवियों पर प्रशिक्षित किया गया था, और इसे TensorFlow.js के साथ ब्राउज़र उपयोग के लिए परिवर्तित किया गया था।</li>
<li>इस परियोजना ने मशीन लर्निंग और कंप्यूटर विज़न में मूल्यवान अंतर्दृष्टि प्रदान की, जैसे डेटा संग्रह, सिंथेटिक डेटा निर्माण, और संगतता मुद्दों जैसी चुनौतियों को पार करते हुए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>4Chan की CAPTCHA प्रणाली से समझौता किया गया है, जो टेक्स्ट-आधारित CAPTCHAs की सीमाओं को दर्शाता है क्योंकि अब कंप्यूटर इन्हें हल करने में मानव क्षमताओं से आगे निकल गए हैं।</li>
<li>उनकी कमजोरियों के बावजूद, कैप्चा अभी भी स्पैमिंग की लागत बढ़ाने में भूमिका निभाते हैं, जिससे कुछ संभावित स्पैमर्स को हतोत्साहित किया जाता है।</li>
<li>CAPTCHA तोड़ने के नैतिक प्रभावों पर बहस होती है, क्योंकि यह अधिक स्पैम और एआई-जनित सामग्री को बढ़ावा देता है, जो वेबसाइट मालिकों और उपयोगकर्ताओं को प्रभावित करता है, और अधिक प्रभावी एंटी-स्पैम समाधानों की आवश्यकता को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">वाक्लाव स्ज़पाकोव्स्की की ज्यामितीय रेखा-कला (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वैक्लाव स्ज़पाकोव्स्की की ज्यामितीय रेखा-कला अपने जटिल डिजाइनों के लिए पहचान प्राप्त कर रही है, जिसकी तुलना ओप आर्ट और ब्रिजेट रिले और बर्नार्ड कोहेन जैसे कलाकारों से की जा रही है।- यह कला, जो गणितीय पैटर्न जैसी दिखती है, डिजिटल और जनरेटिव कला निर्माताओं को प्रेरित कर रही है, और आधुनिक डिजिटल प्लेटफार्मों में इसकी संभावनाओं को उजागर कर रही है।- चर्चाओं में स्ज़पाकोव्स्की के काम के ऐतिहासिक महत्व और गणित और कला के मिश्रण पर जोर दिया जा रहा है, और संबंधित कला और प्रदर्शनियों के लिंक साझा किए जा रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">इंजीनियरिंग नींद</a></h2>
<ul>
<li>पारिवारिक प्राकृतिक कम नींद (FNSS) एक ऐसी स्थिति है जिसमें व्यक्ति एक आनुवंशिक उत्परिवर्तन के कारण बिना किसी प्रतिकूल प्रभाव के कम सो सकते हैं, विशेष रूप से DEC2 जीन में जो ओरेक्सिन स्तरों को प्रभावित करता है। ओरेक्सिन नींद के नियमन में एक महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है, जिसमें असंतुलन से नींद या अनिद्रा हो सकती है, और अनुसंधान ओरेक्सिन एगोनिस्ट्स या जीन थेरेपी के माध्यम से FNSS की प्रतिकृति की खोज कर रहा है। इसकी संभावनाओं के बावजूद, FNSS अभी भी कम शोधित है, जो बेहतर नींद इंजीनियरिंग विधियों के विकास के लिए आगे के अध्ययनों की आवश्यकता को इंगित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पारिवारिक प्राकृतिक कम नींद (FNSS) एक आनुवंशिक उत्परिवर्तन है जो व्यक्तियों को बिना किसी प्रतिकूल प्रभाव के कम सोने में सक्षम बनाता है, जिससे इसके संभावित लाभों और जोखिमों में रुचि उत्पन्न होती है।</li>
<li>नींद में कमी के दीर्घकालिक स्वास्थ्य प्रभावों के बारे में चिंताएँ उठाई गई हैं, जिसमें डिमेंशिया के बढ़ते जोखिम की संभावना शामिल है, भले ही कुछ व्यक्तिगत अनुभव सफल नींद अनुकूलन के हों।</li>
<li>चर्चा में नींद की विकासवादी भूमिका, नींद बायोहैकिंग की संभावनाएं, और सामाजिक प्रभावों पर भी विचार किया गया है, यह सवाल उठाते हुए कि क्या कम नींद की आवश्यकता अंततः लाभकारी है या हानिकारक।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">गूगल का पतन</a></h2>
<ul>
<li>जायंट फ्रीकिन रोबोट का बंद होना स्वतंत्र प्रकाशकों द्वारा सामना की जा रही चुनौतियों को उजागर करता है, क्योंकि कई साइटें गूगल और फेसबुक जैसे प्रमुख प्लेटफार्मों से घटते ट्रैफिक के कारण बंद हो रही हैं।- गूगल की मशीन लर्निंग प्रणाली, जो खोज परिणामों को बेहतर बनाने के लिए डिज़ाइन की गई है, ने अनजाने में कई छोटे साइटों को सूची से हटा दिया है, जिससे सामग्री निर्माताओं के लिए वित्तीय कठिनाइयाँ उत्पन्न हो रही हैं।- एल्गोरिदम की जटिलता और गूगल की प्रमुख बाजार स्थिति इस चल रही समस्या में योगदान करती है, जिससे निर्माताओं के पास सीमित विकल्प और समाधान रह जाते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गूगल का पतन उसके खोज गुणवत्ता पर विज्ञापन राजस्व पर ध्यान केंद्रित करने से जुड़ा है, जिसके परिणामस्वरूप नवाचार और दृष्टि में कमी आई है।</li>
<li>उपयोगकर्ता रिपोर्ट करते हैं कि Google मैप्स और Google डॉक्स जैसी सेवाओं की गुणवत्ता में गिरावट आई है, और हाल के वर्षों में Google की ओर से कोई महत्वपूर्ण उपलब्धियां नहीं हुई हैं।</li>
<li>सर्च इंजन ऑप्टिमाइजेशन (SEO) और एआई-जनित सामग्री के उदय ने खोज परिणामों को जटिल बना दिया है, जिससे उपयोगकर्ता बेहतर खोज अनुभव के लिए कागी और डकडकगो जैसे विकल्पों की खोज कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">रिपोर्ट के अनुसार, सोल-आर्क निर्माता ने अमेरिका में सभी डेई इनवर्टर्स को अक्षम कर दिया है।</a></h2>
<ul>
<li>सोल-आर्क ने अमेरिका में सभी डेई इनवर्टर्स को निष्क्रिय कर दिया, जिससे क्षेत्रीय प्रतिबंधों के बारे में एक संदेश के साथ उन्हें जानबूझकर बेकार कर दिया गया, जिससे घर के मालिकों को असुविधा हुई।</li>
<li>सोल-आर्क, जो विशेष रूप से अमेरिका में बिक्री अधिकार रखता है, ने प्रभावित ग्राहकों को एक रियायती प्रतिस्थापन कार्यक्रम की पेशकश की, जिससे इंटरनेट से जुड़े सौर इनवर्टर्स की नियंत्रण और सुरक्षा के बारे में चिंताएँ उठीं।</li>
<li>यह घटना विश्वसनीय समर्थन और सुरक्षित नेटवर्किंग के साथ इनवर्टर चुनने के महत्व को रेखांकित करती है ताकि इसी तरह की रुकावटों से बचा जा सके, विशेष रूप से चीनी निर्मित उत्पादों के साथ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark ने कथित तौर पर अमेरिका में सभी Deye इन्वर्टर्स को निष्क्रिय कर दिया, जिससे इंटरनेट से जुड़े उपकरणों और क्लाउड सेवाओं पर निर्भरता को लेकर निराशा उत्पन्न हुई। - उपयोगकर्ता स्थानीय उपकरणों के लिए क्लाउड सेवाओं पर निर्भरता के बारे में चिंताएं व्यक्त कर रहे हैं, संभावित भविष्य की बाधाओं का डर है और स्थानीय नियंत्रण की वकालत कर रहे हैं। - यह घटना क्लाउड-निर्भर तकनीक से जुड़े जोखिमों को उजागर करती है, जिससे उपभोक्ता संरक्षण में सुधार और वैकल्पिक समाधानों की मांग बढ़ रही है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="यह बटन क्या करता है? - मेरी नई कार में एक रहस्यमय और अप्रलेखित स्विच है।" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AF%E0%A4%B9%20%E0%A4%AC%E0%A4%9F%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%3F%20-%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A5%80%20%E0%A4%A8%E0%A4%88%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%AE%E0%A4%AF%20%E0%A4%94%E0%A4%B0%20%E0%A4%85%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%9A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A5%A4&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2030%20%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
