<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">नव वर्ष 2025 की शुभकामनाएं</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">डूम कैप्चा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA एक रचनात्मक परियोजना है जिसमें उपयोगकर्ताओं को क्लासिक गेम DOOM के एक स्तर को CAPTCHA परीक्षण के रूप में खेलना होता है, जो तकनीकी कौशल और पुरानी यादों को उजागर करता है। - उपयोगकर्ताओं को यह चुनौतीपूर्ण लगता है क्योंकि इसमें आधुनिक नियंत्रणों की अनुपस्थिति है, जिससे इसकी व्यावहारिकता और पहुंच के बारे में मिश्रित प्रतिक्रियाएं मिलती हैं। - यह परियोजना, हालांकि नवीन है, पारंपरिक CAPTCHA प्रणालियों के प्रति लगातार असंतोष को उजागर करती है, भले ही इसे Vercel के AI सहायक और मैनुअल गेम एकीकरण के साथ बनाया गया हो।</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">स्थैतिक खोज वृक्ष: बाइनरी खोज से तेज</a></h2>
<ul>
<li>लेख में स्थिर खोज वृक्षों (S+ वृक्षों) के कार्यान्वयन और अनुकूलन पर चर्चा की गई है, जो क्रमबद्ध डेटा की खोज को पारंपरिक बाइनरी खोज की तुलना में 40 गुना तेज गति से संभव बनाते हैं। - अनुकूलन तकनीकों जैसे बैचिंग, प्रीफेचिंग, और मैनुअल SIMD (सिंगल इंस्ट्रक्शन, मल्टीपल डेटा) का उपयोग क्वेरी थ्रूपुट को बढ़ाने के लिए किया जाता है। - लेख में विभिन्न वृक्ष लेआउट, नोड आकार, और मेमोरी प्रबंधन रणनीतियों का भी अन्वेषण किया गया है, और भविष्य के कार्य जैसे ब्रांची खोज और इंटरपोलेशन खोज पर चर्चा की गई है ताकि खोज दक्षता को और बेहतर बनाया जा सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में विशेष रूप से स्थिर खोज वृक्षों के लिए एल्गोरिदमिक सामग्री में C/C++ से रस्ट की ओर बदलाव पर प्रकाश डाला गया है, जो रस्ट की सुरक्षा और प्रदर्शन लाभों के कारण है।</li>
<li>निम्न-स्तरीय प्रोग्रामिंग में रस्ट की बढ़ती लोकप्रियता को नोट किया गया है, जहाँ कुछ उपयोगकर्ता सुलभता के लिए सी या छद्मकोड को पसंद करते हैं, जबकि अन्य रस्ट की आधुनिक विशेषताओं को महत्व देते हैं।</li>
<li>वार्तालाप में ज़िग प्रोग्रामिंग भाषा की संभावनाओं और नई भाषाओं को सीखने से जुड़ी चुनौतियों का भी अन्वेषण किया गया है, जो प्रोग्रामिंग भाषाओं के बदलते परिदृश्य को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">पुटनम समस्याओं में थोड़े से बदलाव होने पर o1-पूर्वावलोकन सटीकता में 30% की गिरावट</a></h2>
<ul>
<li>पुटनम-एक्सिओम एक बेंचमार्क है जिसे पुटनम गणितीय प्रतियोगिता से समस्याओं का उपयोग करके बड़े भाषा मॉडलों (एलएलएम) की उन्नत गणितीय तर्क परखने के लिए डिज़ाइन किया गया है। - इस बेंचमार्क में 236 मूल समस्याएं शामिल हैं और डेटा संदूषण से बचने के लिए 52 परिवर्तित समस्याओं के साथ एक संस्करण भी है। - ओपनएआई के शीर्ष प्रदर्शन करने वाले मॉडल ने मूल समस्याओं पर 41.95% सटीकता प्राप्त की, लेकिन परिवर्तित समस्याओं पर लगभग 30% की महत्वपूर्ण प्रदर्शन गिरावट का सामना किया, जो भिन्नताओं के अनुकूल होने में चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक अध्ययन में यह खुलासा हुआ कि जब मामूली बदलाव किए गए, तो पुटनम समस्याओं पर o1-पूर्वावलोकन मॉडल की सटीकता में 30% की कमी आई, जो यह दर्शाता है कि बड़े भाषा मॉडल (LLMs) के लिए छोटे बदलावों के साथ चुनौतियाँ हैं। - ये निष्कर्ष इस बहस को बढ़ावा देते हैं कि क्या LLMs वास्तव में तर्क कर सकते हैं या वे मुख्य रूप से पैटर्न मिलान और स्मरण पर निर्भर करते हैं, जैसे कि दबाव में मानव त्रुटियाँ। - इन चुनौतियों के बावजूद, o1 और o3 जैसे मॉडल जटिल गणितीय समस्याओं पर अच्छा प्रदर्शन करना जारी रखते हैं, हालांकि उनकी सामान्यीकरण की क्षमता अभी भी जांच के अधीन है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">2024 में डेटाबेस: एक वर्ष की समीक्षा</a></h2>
<ul>
<li>2024 में डेटाबेस परिदृश्य में महत्वपूर्ण बदलाव देखे गए, जिनमें प्रमुख अधिग्रहण, लाइसेंस परिवर्तन, और Redis, Elasticsearch, Databricks, और Snowflake जैसे प्रमुख खिलाड़ियों के बीच चल रही प्रतिद्वंद्विता शामिल हैं। - DuckDB ने विश्लेषणात्मक प्रश्नों के लिए लोकप्रियता हासिल की, Postgres में एकीकरण के साथ, जबकि उल्लेखनीय रिलीज़ में Amazon Aurora DSQL और Microsoft Garnet शामिल थे। - Databricks द्वारा Tabular और Supabase द्वारा OrioleDB जैसे अधिग्रहण महत्वपूर्ण थे, और OtterTune के बंद होने जैसी असफलताओं के बावजूद, उद्योग नए प्रोजेक्ट्स और फंडिंग के साथ गतिशील बना हुआ है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में Redis के API की आलोचना की गई है, जिसमें कुछ लोग तर्क देते हैं कि आलोचना में Redis के डिज़ाइन और इसके अद्वितीय डेटा मॉडल की गहरी समझ का अभाव है।</li>
<li>रेडिस को लीडरबोर्ड्स और रियल-टाइम सिस्टम जैसे विशिष्ट अनुप्रयोगों में इसके प्रभावी उपयोग के लिए पहचाना जाता है, हालांकि कुछ एपीआई आलोचनाओं के बावजूद।</li>
<li>वार्तालाप व्यापक डेटाबेस परिदृश्य का भी अन्वेषण करता है, जिसमें स्टार्टअप्स के लिए चुनौतियाँ, SQL की भूमिका, और डेटाबेस प्रौद्योगिकियों का विकास शामिल है, जो सिस्टम को समझने के महत्व पर जोर देता है इससे पहले कि उनकी आलोचना की जाए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024 में मैंने जिन किताबों को पढ़ना पसंद किया</a></h2>
<ul>
<li>इस सूची में विभिन्न प्रकार की पुस्तकें शामिल हैं, जिनमें ऐतिहासिक, दार्शनिक, वैज्ञानिक और व्यक्तिगत कथाएँ शामिल हैं, जो प्रत्येक अद्वितीय अंतर्दृष्टि और समृद्ध अनुभव प्रदान करती हैं।</li>
<li>मुख्य आकर्षणों में सिसरो के पत्र शामिल हैं जो रोमन जीवन की अंतर्दृष्टि प्रदान करते हैं, बेन-एरी के कंप्यूटर विज्ञान तर्क और प्रोग्राम सत्यापन पर कार्य, और स्टीव मार्टिन का हास्य सफलता पर संस्मरण।</li>
<li>संग्रह में पियरे हडोट और नीत्शे द्वारा दार्शनिक अन्वेषण, एस्किलस द्वारा ग्रीक त्रासदियाँ, और उर्सुला ले गुइन और रवींद्रनाथ टैगोर द्वारा साहित्यिक कृतियाँ भी शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">टेरेन्स ताओ: आज मेरे एक पेपर को अस्वीकार कर दिया गया।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>टेरेन्स ताओ, एक प्रमुख गणितज्ञ, ने एक पेपर के अस्वीकृत होने के अनुभव को साझा किया, जो अकादमिक क्षेत्र में अस्वीकृतियों की बारंबारता को उजागर करता है। - उनकी कहानी ने सहकर्मी समीक्षाओं की मनमानी प्रकृति और अकादमिक प्रकाशन में आने वाली चुनौतियों पर चर्चाएं शुरू कीं। - बातचीत ने इस बात पर प्रकाश डाला कि अस्वीकृति अकादमिक प्रक्रिया का एक सामान्य हिस्सा है, यहां तक कि प्रमुख शोधकर्ताओं के लिए भी, और असफलताओं को साझा करने के महत्व पर जोर दिया ताकि धोखेबाज सिंड्रोम का समाधान किया जा सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">एपीआई पैरट – स्वचालित रूप से HTTP एपीआई को रिवर्स इंजीनियर करें</a></h2>
<ul>
<li>एपीआई पैरट एक नया उपकरण है जो एपीआई अनुरोधों के बीच डेटा सहसंबंधों की स्वचालित पहचान करके व्यापार प्रक्रियाओं के स्वचालन को सरल बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है और एक ग्राफिकल प्रवाह प्रतिनिधित्व प्रदान करता है। - यह उपयोगकर्ताओं को अनुरोधों को रिकॉर्ड करने, इनपुट और आउटपुट को परिभाषित करने, और इन प्रवाहों को जावास्क्रिप्ट कोड के रूप में निर्यात करने की अनुमति देता है, जिससे प्रक्रिया मैनुअल रिवर्स इंजीनियरिंग या रोबोटिक प्रोसेस ऑटोमेशन (आरपीए) जैसी कम प्रभावी तकनीकों की तुलना में अधिक कुशल हो जाती है। - यह उपकरण इलेक्ट्रॉन पर आधारित है और विंडोज और लिनक्स दोनों प्लेटफार्मों के लिए उपलब्ध है, जिसमें यूएसपीएस एपीआई के रिवर्स इंजीनियरिंग के लिए एक ट्यूटोरियल उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एपीआई पैरट एक उपकरण है जो HTTP एपीआई के रिवर्स इंजीनियरिंग को स्वचालित करता है, जिससे अनुरोधों के बीच डेटा संबंधों की पहचान करके व्यापार प्रक्रियाओं के स्वचालन की सुविधा मिलती है। - यह अनुरोधों को रिकॉर्ड करने, इनपुट और आउटपुट को परिभाषित करने, और जावास्क्रिप्ट कोड के रूप में प्रवाह को निर्यात करने जैसी विशेषताएं प्रदान करता है, जिसमें एक ग्राफिकल प्रवाह प्रतिनिधित्व होता है। - वर्तमान में विंडोज और लिनक्स के लिए उपलब्ध, एपीआई पैरट मुफ्त है, व्यवसायों के लिए एक संभावित &quot;प्रो&quot; संस्करण के साथ, और भविष्य में मैकओएस रिलीज की योजना है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">एफबीआई: एजेंसी के इतिहास में सबसे बड़ा घरेलू विस्फोटक भंडार वर्जीनिया में पाया गया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एफबीआई ने वर्जीनिया में अपने इतिहास का सबसे बड़ा घरेलू विस्फोटक भंडार खोजा, जिससे महत्वपूर्ण कानूनी और सार्वजनिक बहस छिड़ गई।</li>
<li>वर्तमान में संदिग्ध पर केवल एक छोटे बैरल वाली राइफल रखने का आरोप है, क्योंकि उसके आग्नेयास्त्रों की वैधता की जांच की जा रही है।</li>
<li>इस मामले ने बंदूक कानूनों, दूसरे संशोधन, और सरकारी विनियमन और व्यक्तिगत अधिकारों के बीच संतुलन पर चर्चाओं को प्रज्वलित कर दिया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">डेजा वू: मेरे टर्मिनल शीर्षक में भूतिया CVEs</a></h2>
<ul>
<li>घोस्ट्टी, एक नया टर्मिनल एमुलेटर, में 2003 के समान एक सुरक्षा कमजोरी थी, जो ASCII एस्केप कैरेक्टर्स को कमांड्स जैसे एप्लिकेशन खोलने की अनुमति देती थी। - यह समस्या विशेष रूप से Zsh और Bash के vi मोड में समस्याग्रस्त थी, लेकिन घोस्ट्टी 1.0.1 ने इस समस्या को डिफ़ॉल्ट रूप से इस फीचर को अक्षम करके हल कर दिया है। - सुरक्षा खामी के बावजूद, घोस्ट्टी को इसकी विशेषताओं के लिए सराहा गया है, और डेवलपर ने इस मुद्दे को तुरंत संबोधित किया, उपयोगकर्ताओं के लिए सुधार और समाधान प्रदान किए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा टर्मिनल सुरक्षा कमजोरियों पर केंद्रित है, विशेष रूप से उन कमजोरियों पर जो एस्केप सीक्वेंस से संबंधित हैं, और इन जोखिमों को कम करने के तरीकों की खोज करती है। - टर्मिनल सुरक्षा को बढ़ाने के लिए सुझावों में CPU सुरक्षा रिंग्स या OpenBSD के pledge() syscall जैसी प्रणालियों को अपनाना शामिल है, जो क्षमताओं को सीमित करके शोषण को रोकते हैं। - प्रतिभागी टर्मिनल अनुप्रयोगों में सुरक्षा और कार्यक्षमता के संतुलन की चुनौती को स्वीकार करते हैं और सुरक्षा प्रथाओं में सुधार के लिए आगे की खोज और सहयोग में रुचि व्यक्त करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">बड़े अवधारणा मॉडल: वाक्य प्रतिनिधित्व स्थान में भाषा मॉडलिंग</a></h2>
<ul>
<li>यह भंडार बड़े अवधारणा मॉडल (LCM) के लिए कार्यान्वयन प्रदान करता है, जो भाषा मॉडलिंग के लिए उच्च-स्तरीय अर्थपूर्ण प्रतिनिधित्व के रूप में &#39;अवधारणाओं&#39; का उपयोग करते हैं।</li>
<li>एलसीएम 200 पाठ भाषाओं और 57 भाषण भाषाओं का समर्थन करता है, जो सोनार एम्बेडिंग स्पेस का उपयोग करता है, और एमएसई प्रतिगमन और प्रसार-आधारित पीढ़ी जैसी विधियों के साथ स्वचालित प्रतिगामी वाक्य भविष्यवाणी के लिए प्रशिक्षित है।</li>
<li>यह भंडार स्थापना निर्देश, डेटा तैयारी, प्रशिक्षण, फाइनट्यूनिंग, और मूल्यांकन दिशानिर्देश प्रदान करता है, और इसे MIT लाइसेंस के तहत जारी किया गया है, जिसमें UV और pip स्थापना विकल्पों के साथ fairseq2 का उपयोग किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बड़े कॉन्सेप्ट मॉडल भाषा को व्यक्तिगत टोकन के बजाय &quot;कॉन्सेप्ट्स&quot; के रूप में प्रस्तुत करने पर ध्यान केंद्रित करते हैं, जिसका उद्देश्य अर्थपूर्ण खंडन और पूर्वानुमान को बढ़ाना है।</li>
<li>यह विधि मानव योजना और संचार की नकल करने के लिए उच्च-स्तरीय प्रतिनिधित्व का उपयोग करने का प्रस्ताव करती है, जो पारंपरिक टोकन-आधारित मॉडलों पर संभावित रूप से लाभ प्रदान कर सकती है।</li>
<li>यह दृष्टिकोण वर्तमान बड़े भाषा मॉडल (LLM) आर्किटेक्चर में सीमाओं को संबोधित करता है, जो मानव तर्क को बेहतर ढंग से दोहराने के लिए स्पष्ट पदानुक्रमित संरचनाओं पर जोर देता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="नव वर्ष 2025 की शुभकामनाएं" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%A8%E0%A4%B5%20%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B7%202025%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%AD%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%82&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%201%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">सभी को क्रिसमस की शुभकामनाएं</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">macOS मेनू बार ऐप जो वास्तविक समय में दिखाता है कि ISS मूत्र टैंक कितना भरा हुआ है</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream एक macOS मेनू बार एप्लिकेशन है जो अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन (ISS) के मूत्र टैंक की क्षमता की वास्तविक समय स्थिति प्रदर्शित करता है।- यह ऐप Swift और macOS का उपयोग करके विकसित किया गया है, जो डेवलपर का पहला प्रयास है, जिससे संभावित बग और सीमित त्रुटि प्रबंधन हो सकता है।- ऐप के लिए डेटा ISS मिमिक प्रोजेक्ट से लिया गया है, हालांकि डेवलपर स्रोत से अतिरिक्त सांख्यिकी शामिल करने की योजना नहीं बना रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक macOS मेनू बार ऐप अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन (ISS) के मूत्र टैंक की वास्तविक समय स्थिति प्रदर्शित करता है, जो ISS-Mimic डेटा से प्रेरित है, और GitHub पर उपलब्ध है।</li>
<li>स्विफ्ट सीखने की परियोजना के रूप में जैन्नेट द्वारा निर्मित, यह ऐप हास्यपूर्ण तरीके से ओपन-सोर्स संचार और गैर-लक्ष्यों का अन्वेषण करता है, जिससे अंतरिक्ष कचरा प्रबंधन और संभावित विकासों पर चर्चाएं होती हैं।</li>
<li>इस परियोजना को मिश्रित प्रतिक्रियाएँ मिलती हैं, जो मनोरंजन से लेकर संदेह तक होती हैं, इसके नवीनता, संभावित फिल्म रूपांतरणों और मुद्रीकरण की संभावनाओं के बारे में बातचीत के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">टी * साइन (टी)&#39; ≈ सजाया हुआ क्रिसमस ट्री (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>टी * sin(t) क्रिसमस ट्री हैकर न्यूज़ पर एक बार-बार आने वाली उत्सव पोस्ट है, जिसमें इस वर्ष सिल्विया हाओ के संशोधन को प्रमुखता दी गई है।- पोस्ट में पेड़ के पीछे के गणितीय अवधारणाओं पर चर्चाएं शामिल हैं और अन्य रचनात्मक उत्सव परियोजनाओं को प्रदर्शित किया गया है, जैसे कि एक बाउबल ड्विट और एक कैओस गेम दृष्टिकोण।- समुदाय गणितीय और कलात्मक अवकाश रचनाओं को साझा करने और मनाने में संलग्न है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">इस खुले प्रश्न ने मुझे सिखाया कि टोपोलॉजी क्या है [वीडियो]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वीडियो ने बीजगणितीय टोपोलॉजी की अवधारणाओं को प्रभावी ढंग से समझाया, जिससे वे अकादमिक जगत से परे व्यापक दर्शकों के लिए सुलभ हो गए।- इसने जटिल गणितीय अवधारणाओं, जैसे 4D स्थानों, को दृश्य रूप में प्रस्तुत करने पर चर्चाएं शुरू कीं और एनिमेशन के शैक्षिक मूल्य पर जोर दिया।- जबकि कुछ दर्शकों को व्याख्याएं चुनौतीपूर्ण लगीं, वीडियो ने गणित में नवाचारी शिक्षण विधियों की संभावनाओं को प्रदर्शित किया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">रूबी 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>रूबी 3.4.0 नए फीचर्स पेश करता है जैसे कि <code>it</code> का उपयोग करके ब्लॉक पैरामीटर संदर्भ, प्रिज्म को डिफ़ॉल्ट पार्सर के रूप में, और बेहतर नेटवर्क कनेक्टिविटी के लिए हैप्पी आईबॉल्स संस्करण 2।</li>
<li>अपडेट में प्रदर्शन सुधार, नए कमांड-लाइन विकल्प, और विभिन्न बग फिक्स शामिल हैं, साथ ही परिवर्तनशील स्ट्रिंग लिटेरल के लिए डिप्रिकेशन चेतावनियाँ और निल के कीवर्ड स्प्लैटिंग के लिए समर्थन भी शामिल है।</li>
<li>संगतता समस्याओं और C API अपडेट को संबोधित किया गया है, कोर क्लासेस और मानक पुस्तकालय में अपडेट के साथ, जो इसे डेवलपर्स के लिए एक महत्वपूर्ण रिलीज बनाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रूबी 3.4.0 एक नए हस्तलिखित पार्सर को पेश करता है, जो पिछले जनरेटेड पार्सर की जगह लेता है, और यह दीर्घकालिक रखरखाव में सुधार की दिशा में एक महत्वपूर्ण बदलाव को दर्शाता है।</li>
<li>इस अपडेट ने पार्सर जनरेटर बनाम हाथ से लिखे पार्सर के फायदे और नुकसान पर चर्चाएं शुरू कर दी हैं, जिसमें कुछ डेवलपर्स सरलता और दक्षता के लिए बाद वाले को पसंद करते हैं।</li>
<li>रूबी के प्रदर्शन में सुधार, विशेष रूप से YJIT (येट अनदर रूबी JIT) के साथ, सकारात्मक रूप से प्राप्त हुए हैं, जिससे वेब विकास के लिए इसकी आकर्षण बढ़ गई है, हालांकि स्थापना में चुनौतियाँ हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">क्यूवीक्यू आज़माना – क्वेन का नया दृश्य तर्क मॉडल</a></h2>
<ul>
<li>अलीबाबा ने दिसंबर 2024 में एक नया दृश्य तर्क मॉडल, QvQ-72B-प्रिव्यू, जारी किया है, जो दृश्य तर्क क्षमताओं को बढ़ाने के लिए दृष्टि को पाठ संकेतों के साथ एकीकृत करता है।</li>
<li>मॉडल हगिंग फेस स्पेसेस पर परीक्षण के लिए उपलब्ध है और इसे प्रिंस कनुमा के mlx-vlm पैकेज का उपयोग करके स्थानीय रूप से चलाया जा सकता है, जो इसके ओपन-सोर्स स्वभाव और सुलभता को दर्शाता है।</li>
<li>साइमन विलिसन का ब्लॉग मॉडल की रचनात्मक अनुप्रयोगों के लिए संभावनाओं को उजागर करता है, भले ही परिणाम मिश्रित हों, और समस्या-समाधान के लिए इसके मनोरंजक दृष्टिकोण पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, क्वेन का नया दृश्य तर्क मॉडल, 38GB डिस्क स्थान की आवश्यकता होती है और यह विस्तृत छवि विवरण प्रदान करने में उत्कृष्ट है, लेकिन जटिल दृश्य तर्क कार्यों में संघर्ष करता है।</li>
<li>मॉडल का संवेदनशील विषयों, जैसे कि तियानमेन स्क्वायर, का प्रबंधन सेंसरशिप से प्रभावित होता है, जिससे इसके ओपन-सोर्स स्थिति और सेंसरशिप तंत्र के बारे में उपयोगकर्ताओं के बीच चिंताएं उत्पन्न होती हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने देखा है कि QvQ की शैली विस्तृत और अनौपचारिक है, और जबकि यह गणितीय समीकरणों जैसे कुछ कार्यों को प्रबंधित कर सकता है, यह अक्सर अधिक जटिल चुनौतियों में विफल हो जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">मास्क, धुआं, और आईने: इजिप्टएयर फ्लाइट 804 की कहानी</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मिस्र एयर फ्लाइट 804 की दुर्घटना की जांच में फ्रांसीसी बीईए (नागरिक उड्डयन सुरक्षा के लिए जांच और विश्लेषण ब्यूरो) और मिस्र के ईएएआईडी (मिस्र विमान दुर्घटना जांच निदेशालय) की रिपोर्टों के बीच विसंगतियां सामने आई हैं।</li>
<li>प्रमुख मुद्दों में कॉकपिट धूम्रपान नियम, विमानन में शुद्ध ऑक्सीजन का उपयोग, और अधिनायकवादी शासन में निष्पक्ष जांच की कठिनाई शामिल हैं।</li>
<li>बहस मिस्र के अधिकारियों के बम सिद्धांत पर ध्यान केंद्रित करती है, इसके विपरीत सबूतों के बावजूद, जो सुरक्षा संस्कृति और दुर्घटना जांचों पर राजनीतिक प्रभाव के प्रभाव को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">फिक्सब्राउज़र - एक हल्का वेब ब्राउज़र जो शुरू से बनाया गया है</a></h2>
<ul>
<li>एक नया हल्का, गोपनीयता-केंद्रित वेब ब्राउज़र विकसित किया जा रहा है, जो अनोखे तरीके से जावास्क्रिप्ट के बिना संचालित होता है, और इसके बजाय वेबसाइटों को बेहतर बनाने के लिए अद्यतन स्क्रिप्ट्स का उपयोग करता है।- यह ब्राउज़र विभिन्न डोमेन से संसाधनों को ब्लॉक करने के लिए एक श्वेतसूची रणनीति का उपयोग करता है, जिससे ट्रैकर्स से बचा जा सकता है और उपयोगकर्ता की गोपनीयता को बढ़ाया जा सकता है।- डेवलपर इस परियोजना की प्रगति के लिए समर्थन जुटाने के लिए एक धन उगाहने का आयोजन कर रहा है, और इसमें रुचि रखने वाले पक्षों से योगदान आमंत्रित कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फिक्सब्राउज़र एक हल्का, गोपनीयता-केंद्रित वेब ब्राउज़र है जो एक श्वेतसूची दृष्टिकोण का उपयोग करके विभिन्न डोमेन से संसाधनों को अवरुद्ध करके गोपनीयता को बढ़ाता है।</li>
<li>यह FixScript में विकसित किया गया है, जो एक सुरक्षित और पोर्टेबल भाषा है, और यह जावास्क्रिप्ट का समर्थन नहीं करता है, हालांकि अन्य स्क्रिप्टिंग इंजन को एकीकृत करने की संभावना है।</li>
<li>यह परियोजना ओपन-सोर्स है और आगे के विकास के लिए वित्त पोषण की तलाश कर रही है, जिसका उद्देश्य लिनक्स और मैकओएस सहित कई प्लेटफार्मों का समर्थन करना है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">मैंने ArXiv पेपर्स को अर्थपूर्ण रूप से खोजने के लिए एक वेबसाइट बनाई है।</a></h2>
<ul>
<li>एडीएचडी से ग्रस्त एक स्नातक छात्र ने एक वेबसाइट विकसित की है जो अर्थ के आधार पर समान शोध पत्र खोजकर व्यवस्थित साहित्य समीक्षाओं में सहायता करती है।- यह साइट वेक्टर प्रतिनिधित्व के लिए मिक्स्डब्रेड के एम्बेडिंग मॉडल, भंडारण और खोज के लिए मिल्वस, और एप्लिकेशन को सेवा देने के लिए ग्रेडियो का उपयोग करती है।- वेक्टर डेटाबेस को साप्ताहिक रूप से कैगल डेटा का उपयोग करके अपडेट किया जाता है, और खोज दक्षता को एम्बेडिंग को बाइनरीकृत करके और हैमिंग दूरी का उपयोग करके बढ़ाया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक नई वेबसाइट विकसित की गई है जो ArXiv पेपर्स को सैमांटिक रूप से खोजने के लिए MixedBread के एम्बेडिंग मॉडल, Milvus के लिए वेक्टर स्टोरेज, और Gradio के लिए फ्रंटएंड का उपयोग करती है।</li>
<li>डेटाबेस को साप्ताहिक रूप से Kaggle से अपडेट किया जाता है, और तेज़ खोजों के लिए हैमिंग दूरी का उपयोग किया जाता है, जिसमें उपयोगकर्ता की प्रतिक्रिया अतिरिक्त सुविधाओं और व्यापक अनुप्रयोगों का सुझाव देती है।</li>
<li>चर्चाओं में मार्केटिंग और ई-कॉमर्स में सिमेंटिक सर्च के संभावित उपयोगों के साथ-साथ एम्बेडिंग मॉडल और रीरैंकिंग रणनीतियों जैसे तकनीकी पहलुओं को शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">जीपीयू शेडर में सीआरटी सिमुलेशन, ब्लैक फ्रेम इंसर्शन से बेहतर दिखता है</a></h2>
<ul>
<li>मार्क रेजॉन ने टिमोथी लोट्स के सहयोग से एक नया ओपन-सोर्स एल्गोरिदम पेश किया है जो सीआरटी (कैथोड रे ट्यूब) डिस्प्ले का अनुकरण करता है, जो शेडरटॉय और गिटहब पर उपलब्ध है। यह एल्गोरिदम 240Hz+ डिस्प्ले पर मोशन ब्लर को कम करता है और बीएफआई (ब्लैक फ्रेम इंसर्शन) की तुलना में एक नरम झिलमिलाहट प्रदान करता है, और इसे रेट्रोआर्क एमुलेटर में एकीकृत किया गया है। यह अनुकरण एलसीडी और ओएलईडी के साथ संगत है, और वास्तविक समय और धीमी गति के मोड प्रदान करता है, और विशेष रूप से 60fps की विरासत सामग्री में मोशन ब्लर को कम करने के लिए प्रभावी है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा GPU शेडर्स में CRT (कैथोड रे ट्यूब) सिमुलेशन पर केंद्रित है, जिसे कुछ उपयोगकर्ता पुराने वीडियो गेम दृश्यों की नकल के लिए ब्लैक फ्रेम इंसर्शन से बेहतर मानते हैं।- उपयोगकर्ता समस्याओं की रिपोर्ट करते हैं जैसे कि लगातार बैंडिंग, झिलमिलाहट, और रंग परिवर्तन, जो आधुनिक डिस्प्ले पर एक विश्वसनीय CRT प्रभाव प्राप्त करने में चुनौतियों को इंगित करते हैं।- एक यथार्थवादी सिमुलेशन प्राप्त करने के लिए उच्च रिफ्रेश दरों की आवश्यकता हो सकती है, संभवतः 1000Hz तक, गति धुंधलापन को कम करने के लिए, हालांकि इससे झिलमिलाहट और कलाकृतियों का परिचय हो सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">गॉर्डन मह उंग का निधन हो गया है</a></h2>
<ul>
<li>गॉर्डन मह उंग, एक सम्मानित पीसीवर्ल्ड संपादक और हार्डवेयर पत्रकार, अग्नाशय के कैंसर से लड़ाई के बाद 58 वर्ष की आयु में निधन हो गया, जिससे तकनीकी पत्रकारिता पर एक महत्वपूर्ण प्रभाव पड़ा।</li>
<li>25 से अधिक वर्षों के अनुभव के साथ, वह अपनी गहरी जानकारी, आकर्षक लेखन, और पत्रकारिता की ईमानदारी के प्रति समर्पण के लिए जाने जाते थे, और उन्होंने मैक्सिमम पीसी और पीसीवर्ल्ड में योगदान दिया।</li>
<li>गॉर्डन का काम, जिसमें &quot;द फुल नर्ड&quot; पॉडकास्ट शामिल है, ने टेक समुदाय में कई लोगों को प्रेरित किया, और उन्हें उपभोक्ता वकालत के प्रति उनकी प्रतिबद्धता और जटिल तकनीक को सरल बनाने के लिए सराहा गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गॉर्डन मह उंग, जो तकनीकी समुदाय में एक सम्मानित व्यक्ति थे और मैक्सिमम पीसी के साथ अपने काम के लिए जाने जाते थे, का निधन हो गया है। उन्होंने पीसी उत्साही लोगों पर अपने उपभोक्ता समर्थन और हार्डवेयर समीक्षाओं के माध्यम से महत्वपूर्ण प्रभाव डाला।- गेमर्सनेक्सस के स्टीव और इयान जैसे प्रमुख व्यक्तियों की श्रद्धांजलियों ने उनकी तकनीक के प्रति समर्पण और उनके हास्य को उजागर किया है।- उनके निधन ने अग्न्याशय के कैंसर के मुद्दे पर भी ध्यान आकर्षित किया है, जो अपनी प्रारंभिक पहचान में चुनौतियों के लिए जाना जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">मैंने अभी अपनी पत्नी के क्रोम को अपडेट किया, और uBlock अब समर्थित नहीं है।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता निराशा व्यक्त कर रहे हैं क्योंकि नवीनतम क्रोम अपडेट अब uBlock, एक लोकप्रिय विज्ञापन-ब्लॉकिंग एक्सटेंशन, का समर्थन नहीं करता है, जिससे यह चिंता उत्पन्न हो रही है कि गूगल विज्ञापनों को उपयोगकर्ता अनुभव से अधिक प्राथमिकता दे रहा है।</li>
<li>इसके जवाब में, कुछ उपयोगकर्ता वैकल्पिक ब्राउज़रों जैसे कि Firefox की ओर रुख कर रहे हैं, जो अपनी मजबूत गोपनीयता और विज्ञापन-ब्लॉकिंग विशेषताओं के लिए जाना जाता है, या Brave, जो अंतर्निहित विज्ञापन-ब्लॉकिंग प्रदान करता है।</li>
<li>यह स्थिति क्रोमियम-आधारित ब्राउज़रों में प्रभावी विज्ञापन-अवरोधन बनाए रखने की चल रही चुनौतियों को उजागर करती है, जो बेहतर गोपनीयता के लिए ब्राउज़र चयन के बारे में चर्चाओं को प्रेरित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">एक पायलट ने अपनी जान बचाने वाली महिला को चौंकाने के लिए हवाई अड्डे पर दौड़ लगाई।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक पायलट ने उस महिला को आश्चर्यचकित किया जिसने उसकी जान बचाई, जिससे अंग दान की नैतिकता पर चर्चा शुरू हो गई। - उपयोगकर्ताओं ने इस बात पर बहस की कि क्या अंग दाताओं को प्राप्तकर्ताओं की मान्यताओं पर विचार करना चाहिए, जिसमें जीवन बचाने और दाता की पसंद को प्राथमिकता देने के बीच राय विभाजित थी। - बातचीत ने अंग वितरण नैतिकता की जटिलताओं को उजागर किया और स्टेम सेल या अस्थि मज्जा दान पर विचार करने के लिए प्रोत्साहित किया।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="सभी को क्रिसमस की शुभकामनाएं" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B8%E0%A4%AD%E0%A5%80%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%B8%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%AD%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%82&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2025%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">दुनिया के सबसे बड़े ट्यूब टीवी का क्या हुआ? [वीडियो]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक यूट्यूब इन्फ्लुएंसर ने दुनिया के सबसे बड़े ट्यूब टीवी, एक दुर्लभ सोनी मॉडल, को विनाश से बचाया, इसे जापान से अमेरिका में व्यक्तिगत उपयोग के लिए स्थानांतरित किया।- इस निर्णय ने इस पर बहस छेड़ दी कि क्या ऐसे अनोखे कलाकृतियों को निजी संग्रहों के बजाय संग्रहालयों में संरक्षित किया जाना चाहिए।- यह स्थिति दुर्लभ वस्तुओं को संरक्षित करने में आने वाली कठिनाइयों और स्वामित्व और सांस्कृतिक धरोहर से संबंधित जटिल मुद्दों को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">संख्या पाई का एक शैतानी जुड़वां है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेम्निस्केट स्थिरांक, जिसे ϖ के रूप में दर्शाया जाता है, ∞-आकार की लेम्निस्केट वक्र से संबंधित है और यह संख्या पाई का एक समकक्ष है।</li>
<li>चर्चाओं में इसके विज्ञान कथा में संभावित अनुप्रयोगों, इसके वर्तनी भिन्नताओं, और इसके गणितीय महत्व को उजागर किया गया है।</li>
<li>वार्तालाप में भाषा और गणित पर सांस्कृतिक और ऐतिहासिक प्रभावों की भी खोज की जाती है, विशेष रूप से ग्रीक और अरबी योगदान।</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38वां कैओस कम्युनिकेशन कांग्रेस</a></h2>
<ul>
<li>38वां कैओस कम्युनिकेशन कांग्रेस (38C3) हैम्बर्ग में 27-30 दिसंबर, 2024 को आयोजित होने वाला है, जिसे कैओस कंप्यूटर क्लब द्वारा आयोजित किया गया है।- यह वार्षिक कार्यक्रम प्रौद्योगिकी, समाज और यूटोपिया के संगम पर जोर देता है, जिसमें प्रौद्योगिकी के प्रभाव पर व्याख्यान, कार्यशालाएं और चर्चाएं शामिल हैं।- प्रतिभागियों को स्वयंसेवा करने, कार्यक्रम आयोजित करने या परियोजनाएं प्रस्तुत करने के लिए आमंत्रित किया जाता है, और प्रमुख जानकारी कार्यक्रम की जानकारी पृष्ठों और ब्लॉग पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>38वां कैओस कम्युनिकेशन कांग्रेस (CCC) अपने विविध वार्तालापों के साथ ध्यान आकर्षित कर रहा है, जिसमें AI, जीवविज्ञान, और एम्बेडेड सिस्टम्स पर चर्चा शामिल है, जो जोशा बाख की &quot;कंप्यूटेशन से चेतना तक&quot; श्रृंखला को उजागर करता है।- यह कार्यक्रम अपने गैर-मुख्यधारा चर्चाओं के लिए जाना जाता है और इसे लाइवस्ट्रीम किया जाएगा, जिसमें टिकटिंग जैसी चुनौतियों और तकनीकी और सामाजिक विषयों के बीच संतुलन पर चर्चा की जाएगी।- CCC हैकर समुदाय के लिए एक प्रमुख कार्यक्रम है, जो खुलेपन और समावेशिता पर केंद्रित है, और राजनीतिक और सांस्कृतिक पहलुओं की खोज करता है, जिसमें भाषा का उपयोग भी शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">ESP32 का उपयोग करके एक कम लागत वाला ड्रोन बनाएं</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>DIY ड्रोन पारिस्थितिकी तंत्र का विस्तार हो रहा है, जिसमें किफायती घटक जैसे कि फ्लाइट कंट्रोल माइक्रोकंट्रोलर यूनिट्स (MCUs), मोटर ड्राइवर्स, और कैमरे अनुकूलन के लिए उपलब्ध हैं।</li>
<li>ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर जैसे कि Betaflight और ArduPilot इन DIY निर्माणों का समर्थन करते हैं, जो DJI जैसे स्वामित्व वाले सिस्टम के विकल्प प्रदान करते हैं, हालांकि वे वर्तमान में कुछ क्षेत्रों में पीछे हैं।</li>
<li>ESP32 माइक्रोकंट्रोलर ड्रोन परियोजनाओं के लिए एक किफायती विकल्प है, जिसमें शुरुआती स्तर की सेटअप की लागत लगभग $500 होती है, हालांकि वाईफाई के माध्यम से रियल-टाइम नियंत्रण जैसी चुनौतियाँ होती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">एलएलएम इन्फरेंस के लिए एएमडी जीपीयू को प्रतिस्पर्धी बनाना (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM AMD GPUs पर ROCm का उपयोग करके बड़े भाषा मॉडल (LLMs) के संकलन और तैनाती की सुविधा प्रदान करता है, जो NVIDIA के उच्च-स्तरीय GPUs के करीब प्रदर्शन प्राप्त करता है।- AMD Radeon RX 7900 XTX प्रतिस्पर्धी प्रदर्शन प्रदान करता है, जो NVIDIA RTX 4090 की गति का 80% और RTX 3090 Ti के लिए 94% तक पहुंचता है, जबकि यह काफी अधिक किफायती है।- यह परियोजना LLM अनुमान के लिए AMD GPUs की क्षमता को उजागर करती है, जिसमें सॉफ़्टवेयर समर्थन में चल रहे सुधार और बैचिंग और मल्टी-GPU समर्थन जैसे भविष्य के संवर्द्धन की योजनाएं शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एएमडी के उपभोक्ता जीपीयू, जैसे कि RX7900XTX, अपनी वास्तुकला में उनके डाटासेंटर जीपीयू जैसे कि MI300X से भिन्न होते हैं, जो प्रदर्शन स्तरों को प्रभावित करते हैं। एएमडी की सीडीएनए वास्तुकला और एचआईपी (हेटेरोजीनियस-कंप्यूट इंटरफेस फॉर पोर्टेबिलिटी) समर्थन को गहन शिक्षण प्लेटफार्मों में एकीकृत करने के लिए एक बढ़ती हुई कोशिश हो रही है, जिसका उद्देश्य एआई कार्यभार में एनवीडिया के प्रभुत्व को चुनौती देना है। बढ़ती रुचि के बावजूद, सॉफ्टवेयर समर्थन और प्रदर्शन स्थिरता जैसी चुनौतियाँ बनी रहती हैं, जिससे कुछ डेवलपर्स एनवीडिया की ओर लौट जाते हैं, जो अपने सीयूडीए (कंप्यूट यूनिफाइड डिवाइस आर्किटेक्चर) प्लेटफॉर्म के साथ एक महत्वपूर्ण लाभ बनाए रखता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">कैंसर दिशानिर्देश पीडीएफ में क्यों अटके हुए हैं?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कैंसर दिशानिर्देश अक्सर पीडीएफ प्रारूप में संग्रहीत किए जाते हैं क्योंकि उनकी स्थायित्व और पोर्टेबिलिटी होती है, हालांकि उपयोगिता और चिकित्सा प्रणालियों के साथ एकीकरण में सीमाएं होती हैं। - संरचित डेटा में परिवर्तन से उपयोगिता में सुधार हो सकता है, लेकिन चुनौतियों में चिकित्सा जानकारी की जटिलता, मानकीकरण की कमी, और नियामक बाधाएं शामिल हैं। - बहस का केंद्र पीडीएफ की विश्वसनीयता को संतुलित करना है, जिसमें गतिशील, मशीन-पठनीय डेटा समाधानों के संभावित लाभ शामिल हैं, स्वचालित प्रणालियों में लगातार अपडेट और त्रुटि प्रबंधन की आवश्यकता को ध्यान में रखते हुए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">लेगो आइलैंड का पूर्ण डीकंपाइलेशन</a></h2>
<ul>
<li>यह परियोजना LEGO आइलैंड (संस्करण 1.1, अंग्रेजी) का पूर्ण डीकंपाइलेशन शामिल करती है, जिसका उद्देश्य मूल मशीन कोड को यथासंभव निकटता से पुन: प्रस्तुत करना है।</li>
<li>यह निर्माण के लिए CMake का उपयोग करता है, जिसमें Microsoft Visual C++ 4.20 को सर्वोत्तम परिणामों के लिए अनुशंसित किया गया है, और इसमें पर्यावरण की स्थापना, CMake के साथ कॉन्फ़िगरेशन, और nmake के साथ निर्माण शामिल है।</li>
<li>योगदानों को प्रोत्साहित किया जाता है, विशेष रूप से संस्करण 1.1 के अंग्रेजी रिलीज़ पर ध्यान केंद्रित करते हुए, जिसमें decompiled ISLE.EXE और LEGO1.DLL फाइलों में निरंतर सुधार शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक GitHub प्रोजेक्ट ने क्लासिक गेम Lego Island को सफलतापूर्वक डी-कंपाइल कर दिया है, जिससे मूल गेम में बग्स को ठीक करने के पिछले प्रयासों को बढ़ावा मिला है।- MattKC, जो तकनीकी सामग्री के लिए पहचाने जाने वाले एक YouTuber हैं, ने इस डी-कंपाइल प्रोजेक्ट में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, जो सटीकता पर जोर देता है और इसमें एक लिंट टूल और एक रिसोर्स एडिटर जैसे उपकरण शामिल हैं।- इस प्रोजेक्ट ने पुराने LEGO गेम्स को फिर से बनाने में रुचि जगा दी है, जिसमें प्रशंसक Rock Raiders और Lego Loco जैसे शीर्षकों के लिए पुरानी यादों को व्यक्त कर रहे हैं, जो इन क्लासिक गेम्स को संरक्षित और सुधारने के लिए समुदाय की सराहना को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">इंटेल के शेयरधारकों ने पूर्व सीईओ और सीएफओ से 3 साल की सैलरी वापस करने की मांग करते हुए मामला दायर किया</a></h2>
<ul>
<li>इंटेल के शेयरधारक पूर्व सीईओ पैट गेलसिंगर और सीएफओ डेविड जिन्सनर से मुआवजे की वापसी की मांग कर रहे हैं, उन पर इंटेल की फाउंड्री यूनिट के वित्तीय प्रदर्शन के बारे में शेयरधारकों को गुमराह करने का आरोप लगाते हुए।</li>
<li>मुकदमे में फिड्यूशियरी कर्तव्यों के उल्लंघन का दावा किया गया है, जो इंटेल की असफल टर्नअराउंड योजना और रिकॉर्ड $16.6 बिलियन की तिमाही हानि के बाद आया, जिससे इंटेल के शेयरों में 9.2% की गिरावट आई।</li>
<li>फाउंड्री यूनिट, जिसे शुरू में विकास को बढ़ावा देने की उम्मीद थी, बाद में एक महत्वपूर्ण लागत केंद्र के रूप में पहचानी गई, जिससे ज़िन्सनर द्वारा पुनर्गठन प्रयासों की शुरुआत हुई, जो अब सह-अंतरिम सीईओ हैं, जबकि गेलसिंगर ने इस्तीफा दे दिया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटेल के शेयरधारकों ने पूर्व सीईओ और सीएफओ के खिलाफ मुकदमा दायर किया है, जिसमें एक असफल व्यापार योजना के कारण तीन वर्षों के वेतन की वापसी की मांग की गई है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि मुकदमा निराधार है, क्योंकि अधिकारियों ने इंटेल की फाउंड्री इकाई द्वारा सामना की गई चुनौतियों को स्वीकार किया था।</li>
<li>मुकदमा शेयरधारकों और कंपनी नेतृत्व के बीच तनाव को उजागर करता है, जिसमें कुछ इसे वित्तीय लाभ की प्रेरणा से प्रेरित एक तुच्छ कार्रवाई के रूप में देखते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">टोक्यो ने पूरे शहर के बिंदु बादल डेटा को मुफ्त में जारी किया</a></h2>
<ul>
<li>टोक्यो ने पूरे शहर के मुफ्त पॉइंट क्लाउड डेटा को उपलब्ध कराया है, जिसे सार्वजनिक डाउनलोड के लिए उपलब्ध कराया गया है।</li>
<li>बिंदु बादल डेटा अंतरिक्ष में डेटा बिंदुओं का एक संग्रह है, जिसे अक्सर 3डी मॉडलिंग और भौगोलिक सूचना प्रणाली (GIS) में उपयोग किया जाता है।</li>
<li>यह रिलीज महत्वपूर्ण है क्योंकि यह 3डी मॉडलिंग और टोक्यो के स्थानिक विश्लेषण में रुचि रखने वाले डेवलपर्स, शोधकर्ताओं और शहरी योजनाकारों के लिए मूल्यवान संसाधन प्रदान करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>टोक्यो ने पूरे शहर का मुफ्त पॉइंट क्लाउड डेटा उपलब्ध कराया है, जिससे इंटरैक्टिव 3D नेविगेशन और अन्वेषण संभव हो गया है।- यह पहल स्विट्जरलैंड और फ्रांस की तरह है, जहां विस्तृत 3D मॉडल और लिडार डेटा जारी किए गए हैं।- ये डेटा सेट विशेष रूप से कंप्यूटर-जनित इमेजरी (CGI), वीडियो गेम्स और अन्य 3D तकनीकों में अनुप्रयोगों के लिए अत्यधिक मूल्यवान हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">डीबगर्स का रहस्योद्घाटन, भाग 2: एक चल रहे प्रोग्राम की संरचना</a></h2>
<ul>
<li>लेख &quot;डिमिस्टिफाइंग डिबगर्स, भाग 2: ए रनिंग प्रोग्राम की एनाटॉमी&quot; प्रोग्राम निष्पादन में शामिल घटकों जैसे वर्चुअल एड्रेस स्पेस, थ्रेड्स और प्रोसेस को समझाता है।- यह विवरण देता है कि ऑपरेटिंग सिस्टम वर्चुअल मेमोरी और शेड्यूलिंग का उपयोग करके एक साथ चल रहे कई प्रोग्रामों को कैसे प्रबंधित करते हैं।- यह पोस्ट एक श्रृंखला का हिस्सा है जो यह समझाने पर केंद्रित है कि डिबगर्स इन प्रक्रियाओं के साथ कैसे इंटरैक्ट करते हैं ताकि प्रोग्राम निष्पादन का विश्लेषण किया जा सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डिबगर्स चल रहे प्रोग्रामों का विश्लेषण करने के लिए महत्वपूर्ण होते हैं, और उन्हें बड़े भाषा मॉडल्स (LLMs) के साथ एकीकृत करना उनकी कार्यक्षमता को संभावित रूप से बढ़ा सकता है।</li>
<li>डेवलपर्स के बीच LLMs की डिबगिंग में संभावनाओं को लेकर बहस चल रही है, कुछ लोग उनकी त्रुटि-पहचान क्षमताओं के प्रति आशावादी हैं जबकि अन्य उनकी वर्तमान प्रभावशीलता के प्रति संदेहपूर्ण हैं।</li>
<li>चर्चा में डिबगिंग प्रथाओं पर विभिन्न दृष्टिकोणों और सॉफ्टवेयर विकास में LLMs की बदलती भूमिका को रेखांकित किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">आधार मॉडल के साथ कृत्रिम जीवन की खोज को स्वचालित करना</a></h2>
<ul>
<li>स्वचालित कृत्रिम जीवन खोज (ASAL) एल्गोरिदम एआई दृष्टि-भाषा नींव मॉडल का उपयोग करके सिमुलेशनों में कृत्रिम जीवन रूपों की खोज करता है, जिससे कृत्रिम जीवन (ALife) अनुसंधान के क्षेत्र में सुधार होता है।- ASAL ने सफलतापूर्वक Lenia, Boids, Particle Life, और Game of Life जैसे सिमुलेशनों में नए जीवन रूपों की पहचान की है, जो गतिशील पैटर्न और नए सेलुलर ऑटोमेटा नियमों को प्रदर्शित करता है।- यह दृष्टिकोण खोज प्रक्रिया को स्वचालित करता है, मैन्युअल रूप से डिज़ाइन किए गए सिमुलेशनों की सीमाओं को पार करता है, और अधिक अनुकूलनशील और रचनात्मक प्रणालियों के लिए एआई में ALife अवधारणाओं को एकीकृत करने के लिए आगे की खोज और सहयोग को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कृत्रिम जीवन (ALife) की खोज को स्वचालित करने में फाउंडेशन मॉडल्स का एकीकरण एक रुचिकर विषय बनता जा रहा है, जो कृत्रिम बुद्धिमत्ता (AI) और ALife के बीच के अंतर को उजागर करता है।- &quot;द सेल्फ-असेंबलिंग ब्रेन&quot; एक पुस्तक है जो विभिन्न दृष्टिकोणों से बुद्धिमत्ता की जांच करती है, और चल रहे विमर्श में योगदान देती है।- सकाना एआई, जो &quot;अटेंशन इज़ ऑल यू नीड&quot; पेपर के लेखकों द्वारा स्थापित एक कंपनी है, एआई के व्यावसायीकरण पर ध्यान केंद्रित कर रही है, जिसे वेंचर कैपिटल निवेशों का समर्थन प्राप्त है, और यह बाह्य अंतरिक्ष में बुद्धिमत्ता की खोज (SETI) डेटा के विश्लेषण में एआई की भूमिका पर चर्चाओं का हिस्सा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">प्रति सेकंड लाखों URL पार्स करना (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा का केंद्र प्रति सेकंड लाखों URL को पार्स करने की चुनौतियाँ हैं, विशेष रूप से URL सामान्यीकरण और पार्सिंग त्रुटियों से संबंधित मुद्दे।</li>
<li>यह बहस चल रही है कि &quot;http://&quot; को &quot;https://&quot; में बदलने की आवश्यकता है या नहीं और HTTPS की विश्वसनीयता के बारे में, कुछ लोग पार्सर के प्रदर्शन के दावों के प्रति संदेह व्यक्त कर रहे हैं।</li>
<li>प्रतिभागी कुशल पार्सर लिखने की कठिनाइयों, URL पार्सिंग के लिए नियमित अभिव्यक्तियों (regex) के उपयोग की सीमाओं, और विभिन्न URL विनिर्देशों का पालन करने की जटिलताओं पर भी चर्चा करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">अब ट्रेन द्वारा पेरिस से बर्लिन की यात्रा पांच घंटे तेज हो गई है।</a></h2>
<ul>
<li>डॉयचे बान और एसएनसीएफ ने पेरिस से बर्लिन के लिए एक नई सीधी दिन की ट्रेन सेवा शुरू की है, जिससे यात्रा का समय पांच घंटे कम होकर 7 घंटे और 59 मिनट हो गया है।</li>
<li>इस मार्ग में दर्शनीय दृश्य शामिल हैं और स्ट्रासबर्ग, कार्लज़ूए और फ्रैंकफर्ट में रुकने की व्यवस्था है, जिसमें दूसरी श्रेणी के टिकट की कीमत €59.99 से शुरू होती है।</li>
<li>हालांकि सेवा एक अधिक आरामदायक यात्रा अनुभव प्रदान करती है, कुछ लोग तर्क देते हैं कि इसे हवाई यात्रा के साथ प्रभावी ढंग से प्रतिस्पर्धा करने के लिए तेज़ होना चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पेरिस और बर्लिन के बीच नई सीधी ट्रेन कनेक्शन यात्रा समय को पांच घंटे कम कर देता है, हवाई यात्रा की तुलना में एक अधिक आरामदायक यात्रा प्रदान करता है।</li>
<li>ट्रेनें पर्यावरण के अनुकूल होती हैं, क्योंकि वे कम CO2 उत्सर्जन करती हैं, लेकिन इसके लिए बड़े पैमाने पर बुनियादी ढांचे में निवेश की आवश्यकता होती है।</li>
<li>हालांकि ट्रेन यात्रा हवाई यात्रा की तुलना में अधिक महंगी और कम लचीली हो सकती है, कई यात्री इसकी आरामदायकता और सुविधा के लिए इसे पसंद करते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="दुनिया के सबसे बड़े ट्यूब टीवी का क्या हुआ? [वीडियो]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%A6%E0%A5%81%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A4%AC%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%AC%E0%A4%A1%E0%A4%BC%E0%A5%87%20%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%AC%20%E0%A4%9F%E0%A5%80%E0%A4%B5%E0%A5%80%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%81%E0%A4%86%3F%20%5B%E0%A4%B5%E0%A5%80%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B%5D&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2024%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">लुइगी मंगियोन छवियों के खिलाफ &#39;यूनाइटेड हेल्थकेयर&#39; डीएमसीए का उपयोग कर रहा है</a></h2>
<ul>
<li>यूनाइटेड हेल्थकेयर कथित तौर पर लुइगी मंगियोन से संबंधित ऑनलाइन सामग्री को हटाने के लिए डीएमसीए अनुरोधों का उपयोग कर रहा है, जबकि उनके पास कॉपीराइट नहीं है, जिससे कॉपीराइट कानून के दुरुपयोग के बारे में चिंताएं बढ़ रही हैं।- यह स्थिति इस बात को उजागर करती है कि कैसे डीएमसीए का उपयोग कॉपीराइट ट्रोल्स द्वारा सामग्री होस्ट्स पर संभावित रूप से आधारहीन दावों के साथ अनुपालन के लिए दबाव डालने के लिए किया जा सकता है।- यह अनिश्चित है कि यूनाइटेड हेल्थकेयर सीधे इन अनुरोधों के लिए जिम्मेदार है या कोई तीसरा पक्ष उनका प्रतिरूपण कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूनाइटेड हेल्थकेयर पर आरोप है कि वे अपने सीईओ की हत्या के आरोपी लुइगी मंगियोन की छवियों को हटाने के लिए डीएमसीए नोटिस का उपयोग कर रहे हैं, लेकिन डीएमसीए के खामियों का फायदा उठाकर प्रतिरूपण की अटकलें भी हैं।</li>
<li>DMCA प्रक्रिया न्यूनतम सत्यापन के साथ हटाने के अनुरोधों की अनुमति देती है, जो दुरुपयोग और गलत उपयोग की ओर ले जा सकती है।</li>
<li>डीएमसीए नोटिस की अनदेखी करने से सुरक्षित बंदरगाह सुरक्षा खो सकती है, जिससे प्राप्तकर्ता कॉपीराइट उल्लंघन के लिए उत्तरदायी हो सकते हैं, जो डीएमसीए के कार्यान्वयन से संबंधित मुद्दों को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">ट्वटक्स्ट हैकर्स के लिए एक विकेंद्रीकृत, न्यूनतम सूक्ष्म ब्लॉगिंग सेवा है।</a></h2>
<ul>
<li>twtxt ने संस्करण v1.3.2-dev जारी किया है, जो हैकर्स के लिए लक्षित एक विकेंद्रीकृत, न्यूनतम माइक्रोब्लॉगिंग सेवा है।</li>
<li>प्रलेखन में इंस्टॉलेशन, क्विकस्टार्ट, उपयोग, कॉन्फ़िगरेशन, और एपीआई पर अनुभाग शामिल हैं, और समुदाय समर्थन आईआरसी पर उपलब्ध है।</li>
<li>एपीआई अध्याय उपयोगकर्ताओं, ट्वीट्स, उल्लेखों, टैग्स और खोज योग्यता के लिए एंडपॉइंट्स का विवरण देता है, और GitHub पर योगदान को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ट्वटक्स्ट एक विकेंद्रीकृत माइक्रोब्लॉगिंग सेवा है जो हैकर्स के लिए डिज़ाइन की गई है, जो अपने न्यूनतम और सरल इंटरफ़ेस के लिए जानी जाती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता सक्रिय साइटों को खोजने और दृश्य चित्रण जैसी सुविधाओं की कमी जैसी चुनौतियों को उजागर करते हैं, हालांकि कुछ इसकी सरलता और विशेष आकर्षण की सराहना करते हैं।</li>
<li>समुदाय छोटा बना हुआ है, कुछ उपयोगकर्ता अन्य प्लेटफार्मों जैसे मास्टोडन या नॉस्टर पर स्थानांतरित हो रहे हैं, फिर भी ट्वटक्स्ट मुख्यधारा के सोशल मीडिया के लिए एक अनोखा, स्व-होस्टेड विकल्प प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">2025 के लिए भविष्यवाणियाँ?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>2025 तक, कृत्रिम बुद्धिमत्ता (एआई) में प्रगति की उम्मीद है, जिसमें अधिक विशेषीकृत बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) और संगीत और वीडियो के लिए जनरेटिव एआई शामिल हैं।</li>
<li>सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म्स को एल्गोरिदमिक नुकसान से संबंधित कानूनी चुनौतियों का सामना करना पड़ सकता है, जिसमें बच्चों के उपयोग पर संभावित रूप से बढ़ी हुई प्रतिबंध शामिल हो सकती हैं।</li>
<li>आर्थिक पूर्वानुमान अमेरिकी ऋण के कारण संभावित वित्तीय संकट का संकेत देते हैं, जबकि व्यापार नौकरियां अधिक लाभदायक हो सकती हैं, साथ ही सौर ऊर्जा, रोबोटिक्स और एआई-संचालित उपकरणों में तकनीकी प्रगति भी हो रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">वाणिज्यिक चाय बैग माइक्रोप्लास्टिक छोड़ते हैं, जो मानव कोशिकाओं में प्रवेश करते हैं</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वाणिज्यिक चाय बैग जो नायलॉन-6, पॉलीप्रोपाइलीन, और सेलूलोज़ जैसे पॉलिमर से बने होते हैं, माइक्रोप्लास्टिक्स छोड़ सकते हैं, जिनके मानव कोशिकाओं में प्रवेश करने की संभावना होती है।</li>
<li>अध्ययन का उद्देश्य माइक्रोप्लास्टिक्स का विश्लेषण करने के लिए एक कार्यप्रणाली विकसित करना था, न कि कागज की चाय की थैलियों के बारे में विशिष्ट दावे करना, जो कि सेलूलोज़ जैसे प्राकृतिक रूप से उत्पन्न होने वाले पॉलिमर के बारे में चल रही बहसों को उजागर करता है।</li>
<li>माइक्रोप्लास्टिक के बारे में चिंताएँ केवल चाय की थैलियों तक सीमित नहीं हैं, बल्कि इसमें प्लास्टिक-लाइन वाले कप और बर्तनों जैसे अन्य दैनिक उपयोग की वस्तुएँ भी शामिल हैं, जो एक व्यापक पर्यावरणीय और स्वास्थ्य समस्या की ओर संकेत करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">क्या एआई गणित कर सकता है? एक गणितज्ञ के विचार</a></h2>
<ul>
<li>ओपनएआई के नए भाषा मॉडल, o3, ने फ्रंटियरमैथ डेटासेट पर 25% स्कोर प्राप्त किया, जिसमें चुनौतीपूर्ण गणितीय प्रश्न शामिल हैं जिनके निश्चित उत्तर होते हैं।</li>
<li>डेटासेट को गुप्त रखा गया है ताकि भाषा मॉडल इस पर प्रशिक्षण न ले सकें, और इसमें ऐसे समस्याएँ शामिल हैं जिनके लिए विशिष्ट गणितीय क्षेत्रों में विशेषज्ञता की आवश्यकता होती है।</li>
<li>जबकि o3 का प्रदर्शन उल्लेखनीय है, वास्तविक प्रगति तब होगी जब AI अधिक जटिल, प्रमाण-आधारित प्रश्नों को हल कर सकेगा, क्योंकि वर्तमान मॉडल जैसे कि DeepMind का AlphaProof अभी भी हाई स्कूल स्तर की समस्याओं तक ही सीमित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गणित में एआई की क्षमता पर बहस होती है, क्योंकि यह समस्याओं और पैटर्न की पहचान में मदद कर सकता है, लेकिन अक्सर तार्किक तर्क और अंकगणित में गलती करता है।</li>
<li>चैटजीपीटी जैसे मॉडल अवधारणात्मक समझ के लिए उपयोगी हैं, लेकिन जटिल गणित के लिए मानव मार्गदर्शन की आवश्यकता होती है, जो तर्क में एआई की सीमाओं को उजागर करता है।</li>
<li>हालांकि एआई गणितीय अनुसंधान में सहायता करने में संभावनाएं दिखाता है, लेकिन यह अभी तक स्वतंत्र रूप से गणितीय ज्ञान को आगे नहीं बढ़ा सकता। नौकरियों पर इसके प्रभाव और मानकों की अखंडता को लेकर चिंताएं हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">CUDA खाई अभी भी जीवित है</a></h2>
<ul>
<li>एमआई300एक्स, एच100, और एच200 जीपीयू के बेंचमार्किंग से पता चलता है कि एएमडी का एमआई300एक्स, अपने आशाजनक विनिर्देशों के बावजूद, सॉफ्टवेयर समस्याओं के कारण कम प्रदर्शन करता है।</li>
<li>Nvidia के GPUs बॉक्स से बाहर ही श्रेष्ठ प्रदर्शन दिखाते हैं, जबकि AMD के MI300X को अपनी क्षमता तक पहुँचने के लिए महत्वपूर्ण ट्यूनिंग और बग फिक्स की आवश्यकता होती है।</li>
<li>एएमडी के लिए सिफारिशों में सॉफ्टवेयर गुणवत्ता को बढ़ाना, आंतरिक परीक्षण को बढ़ाना, और एनवीडिया के खिलाफ अपनी प्रतिस्पर्धात्मक स्थिति को सुधारने के लिए भागीदारों के साथ सहयोग करना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एएमडी सॉफ्टवेयर विकास में चुनौतियों का सामना कर रहा है, जो एनवीडिया के मुकाबले, विशेष रूप से एआई और मशीन लर्निंग क्षेत्रों में इसकी प्रतिस्पर्धात्मकता को प्रभावित कर रहा है।- मजबूत हार्डवेयर होने के बावजूद, एएमडी की ड्राइवर समर्थन और पिछड़ी संगतता के मुद्दे इसकी प्रदर्शन क्षमता को सीमित करते हैं, जो एनवीडिया के सफल CUDA इकोसिस्टम के विपरीत है।- आलोचक सुझाव देते हैं कि एएमडी को एआई बाजार में अपनी स्थिति सुधारने और एनवीडिया के साथ अधिक प्रभावी ढंग से प्रतिस्पर्धा करने के लिए अपने सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग प्रयासों को बढ़ाना चाहिए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">वॉर थंडर फोरम पर वर्गीकृत लड़ाकू विमान की विशेषताएं लीक हुईं</a></h2>
<ul>
<li>यूरोफाइटर टाइफून रडार की वर्गीकृत विशिष्टताओं को वार थंडर फोरम पर लीक कर दिया गया, जिससे विवाद उत्पन्न हुआ और सुरक्षा चिंताएं बढ़ गईं।</li>
<li>यह घटना एक पैटर्न का हिस्सा है, क्योंकि प्लेटफॉर्म पर पहले के लीक में अन्य सैन्य प्रणालियाँ जैसे चैलेंजर 2 टैंक शामिल रहे हैं।</li>
<li>लीक के लिए जिम्मेदार उपयोगकर्ता को निलंबित कर दिया गया, और सामग्री को तुरंत हटा दिया गया, जो यह दर्शाता है कि वार थंडर को सैन्य सटीकता और सूचना सुरक्षा के बीच संतुलन बनाए रखने में किन चुनौतियों का सामना करना पड़ता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वॉर थंडर फोरम पर वर्गीकृत लड़ाकू विमान की विशिष्टताओं का लीक होना ऑनलाइन समुदायों में सूचना सुरक्षा के मुद्दे को उजागर करता है।</li>
<li>चर्चाओं से पता चलता है कि ये लीक अक्सर पहले से ही प्रसारित हो रहे दस्तावेजों के पुनःप्रकाशन होते हैं, जिसमें नवीनता यह होती है कि लीक के लिए उपयोग किया गया मंच एक गेमिंग फोरम होता है।</li>
<li>लीक्स के बावजूद, गेम डेवलपर्स उनके आधार पर गेम में बदलाव नहीं करते हैं, जो लीक्स के सीमित प्रभाव को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">13.6&quot; मैकबुक एयर स्क्रीन के आधे हिस्से पर नया गूगल शीट पॉपअप्स से पूरी तरह से ढका हुआ है।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता 13.6&quot; मैकबुक एयर पर गूगल शीट्स के लिए गूगल के यूएक्स डिज़ाइन की आलोचना करते हैं, अत्यधिक पॉपअप और बड़े यूआई तत्वों का हवाला देते हुए जो उपयोगिता में बाधा डालते हैं।</li>
<li>चर्चा में गूगल के डिज़ाइन की तुलना अन्य प्लेटफार्मों से की गई है, जिसमें यह बताया गया है कि मोबाइल और टच इंटरफेस को डेस्कटॉप उपयोगिता पर प्राथमिकता देने की प्रवृत्ति है।</li>
<li>कुछ लोग गूगल के एआई फीचर्स पर ध्यान केंद्रित करने को लेकर निराशा व्यक्त कर रहे हैं, क्योंकि उनका मानना है कि इससे बुनियादी उपयोगकर्ता अनुभव और इंटरफेस डिज़ाइन में सुधार करने से ध्यान हटता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">जेरॉक्स लेक्समार्क का अधिग्रहण करेगा</a></h2>
<ul>
<li>जेरॉक्स ने लेक्समार्क को 1.5 बिलियन डॉलर में अधिग्रहित करने की योजना बनाई है, जिसका उद्देश्य अपनी प्रिंट सेवाओं को बढ़ाना और अपनी वैश्विक पहुंच का विस्तार करना है।</li>
<li>यह अधिग्रहण, जो 2025 की दूसरी छमाही में पूरा होने की उम्मीद है, नकद और ऋण के माध्यम से वित्तपोषित किया जाएगा, जिसमें ऋण प्रबंधन के लिए लाभांश को कम किया जाएगा।</li>
<li>नियामक अनुमोदन लंबित हैं, और यह सौदा दोनों कंपनियों की ताकतों को मिलाकर एक व्यापक पोर्टफोलियो पेश करने और वित्तीय प्रदर्शन में सुधार करने का प्रयास करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जेरॉक्स लेक्समार्क का अधिग्रहण कर रहा है, जिसका उद्देश्य अपनी संसाधनों का उपयोग करके लेक्समार्क के संचालन को बनाए रखना और संभावित रूप से विस्तार करना है।</li>
<li>लेक्समार्क, जो अपने ब्रांड और इंटरनेट ऑफ थिंग्स (IoT) जैसे विकास क्षेत्रों पर ध्यान केंद्रित करने के लिए पहचाना जाता है, पहले से ही ज़ेरॉक्स का साझेदार था।</li>
<li>यह अधिग्रहण प्रिंटर उद्योग में बदलावों को उजागर करता है, जिसमें ज़ेरॉक्स लेक्समार्क की क्षमताओं का लाभ उठाकर अपनी बाजार स्थिति को बढ़ाने की कोशिश कर रहा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">लाइटस्टैक: आपकी सभी डेटा अवसंरचना, एक रूबी जेम में</a></h2>
<ul>
<li>लाइटस्टैक एक रूबी जेम है जो रूबी और रूबी ऑन रेल्स अनुप्रयोगों के लिए कई डेटा इन्फ्रास्ट्रक्चर घटकों को एकल पैकेज में समेकित करता है, जिसमें SQLite का उपयोग होता है।- यह SQL डेटाबेस, कैश, जॉब कतार, संदेश ब्रोकर, पूर्ण-पाठ खोज इंजन, और मेट्रिक्स प्लेटफॉर्म जैसी कार्यक्षमताएं प्रदान करता है, जो प्रदर्शन को बढ़ाता है और अलग-अलग सर्वरों की आवश्यकता को समाप्त करके लागत को कम करता है।- यह जेम फाइबर-आधारित IO फ्रेमवर्क के साथ एकीकृत होता है ताकि CPU और मेमोरी उपयोग को अनुकूलित किया जा सके और यह MIT लाइसेंस के तहत ओपन सोर्स है, जिसमें GitHub पर योगदान का स्वागत है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लाइटस्टैक एक रूबी जेम है जो एक व्यापक डेटा इन्फ्रास्ट्रक्चर प्रदान करता है और रेल्स 8 के साथ प्रभावी रूप से एकीकृत होता है, जो अब डेटाबेस, जॉब कतारों और कैशिंग के लिए एसक्यूएलाइट का समर्थन करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता लाइटस्टैक के प्रदर्शन की सराहना करते हैं, विशेष रूप से बैकअप के लिए लाइटस्ट्रीम के साथ उपयोग किए जाने पर, हालांकि बड़े प्रोजेक्ट्स के लिए एसक्यूएलाइट के साथ स्केलेबिलिटी की चिंताएं बनी रहती हैं।</li>
<li>पायथन और Django के लिए समान समाधानों में रुचि है, क्योंकि उपयोगकर्ता Litestack के प्रदर्शन दावों की तुलना करते हैं, विशेष रूप से Redis के खिलाफ, जिन्हें और अधिक सत्यापन की आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">फोगस: 2024 की चीजें और सामान</a></h2>
<ul>
<li>फोगस 2024 से अपने अनुभवों और खोजों पर विचार करते हैं, जिसमें प्रोग्रामिंग, मीडिया और व्यक्तिगत रुचियों सहित कई विषय शामिल हैं।</li>
<li>वह अपनी प्रोग्रामिंग भाषा क्लोजर के साथ काम और अपने भविष्य की योजनाओं पर चर्चा करते हैं, जैसे कि संयोजक भाषाओं का अन्वेषण करना और अपने ब्लॉग को सरल बनाना।</li>
<li>उल्लेखनीय उल्लेखों में खेल एलीट, हैम रेडियो का इतिहास, और जापानी बाथरूम भूत शामिल हैं, साथ ही उन लोगों का आभार व्यक्त किया गया है जिन्होंने उन्हें प्रेरित किया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फोगस 2024 के लिए तकनीकी रुझानों को उजागर करता है, जिसमें Boox Go टैबलेट जैसे उपकरण शामिल हैं और reMarkable™ की सामुदायिक दृष्टिकोण के लिए आलोचना करता है।- बेहतर विकास अनुभव के लिए JavaScript की तुलना में TypeScript की सिफारिश की जाती है, जबकि Zig को Go और Python की तुलना में कम उत्पादक माना जाता है, हालांकि इसके कुछ विशेष क्षेत्रों में संभावनाएं हैं।- लेख 2024 में प्रोग्रामिंग पर बड़े भाषा मॉडल (LLMs) के कम चर्चा वाले प्रभाव को नोट करता है और संयोजक प्रोग्रामिंग और Wordstar जैसी ऐतिहासिक तकनीक का उल्लेख करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">जर्मन निगरानी संस्था ने सैम ऑल्टमैन की बायोमेट्रिक आईडी परियोजना वर्ल्ड को डेटा हटाने का आदेश दिया।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जर्मन निगरानी संस्था ने सैम ऑल्टमैन द्वारा संचालित वर्ल्डकॉइन परियोजना को गोपनीयता और डेटा प्रबंधन चिंताओं का हवाला देते हुए बायोमेट्रिक डेटा हटाने का आदेश दिया है।</li>
<li>वर्ल्डकॉइन डुप्लिकेट खातों को रोकने के लिए आईरिस स्कैन का उपयोग करता है, लेकिन आलोचकों को कंपनी द्वारा एकत्र किए गए व्यापक व्यक्तिगत डेटा के बारे में चिंता है।</li>
<li>यह स्थिति डिजिटल पहचान प्रणालियों और गोपनीयता से संबंधित व्यापक मुद्दों को उजागर करती है, जिसमें जर्मन प्राधिकरण डेटा हटाने के लिए जीडीपीआर (जनरल डेटा प्रोटेक्शन रेगुलेशन) के अनुपालन पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">मैंने क्रोम एक्सटेंशन संग्रहों की खोज और साझा करने के लिए एक प्लेटफ़ॉर्म बनाया है।</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net एक ऐसा प्लेटफॉर्म है जो क्रोम एक्सटेंशन्स और थीम्स के संग्रह को क्यूरेट करता है, जिसमें उत्पादकता, एआई टूल्स, और सोशल मीडिया पर जोर दिया जाता है।- उपयोगकर्ता विभिन्न श्रेणियों का अन्वेषण कर सकते हैं, जिसमें लोकप्रिय और ट्रेंडिंग एक्सटेंशन्स शामिल हैं, और क्रोम वेब स्टोर एक्सटेंशन्स के लिए विश्लेषण प्रदान किया जाता है।- यह प्लेटफॉर्म स्वतंत्र है और गूगल या क्रोम वेब स्टोर से संबद्ध नहीं है, और सभी डेटा सार्वजनिक स्रोतों से प्राप्त करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक नया प्लेटफॉर्म विकसित किया गया है जो क्रोम एक्सटेंशनों के संग्रह को साझा करने के लिए है, जिससे गोपनीयता और कस्टम एक्सटेंशन विकास पर चर्चाएं शुरू हो गई हैं।- उपयोगकर्ता फ़ायरफ़ॉक्स एक्सटेंशनों का समर्थन करने में रुचि व्यक्त करते हैं और प्लेटफॉर्म सुधार के लिए प्रतिक्रिया प्रदान करते हैं, जबकि कुछ एक्सटेंशनों जैसे हनी द्वारा डेटा के दुरुपयोग के बारे में चिंताएं भी उठाते हैं।- प्लेटफॉर्म के उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस को सकारात्मक प्रतिक्रिया मिलती है, और भविष्य के अपडेट की उम्मीद की जाती है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="लुइगी मंगियोन छवियों के खिलाफ 'यूनाइटेड हेल्थकेयर' डीएमसीए का उपयोग कर रहा है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B2%E0%A5%81%E0%A4%87%E0%A4%97%E0%A5%80%20%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%A8%20%E0%A4%9B%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%96%E0%A4%BF%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%AB%20'%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%9F%E0%A5%87%E0%A4%A1%20%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%AF%E0%A4%B0'%20%E0%A4%A1%E0%A5%80%E0%A4%8F%E0%A4%AE%E0%A4%B8%E0%A5%80%E0%A4%8F%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%89%E0%A4%AA%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2023%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
