<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">हम पेबल को वापस ला रहे हैं</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>पेबल को गूगल के समर्थन से पुनर्जीवित किया जा रहा है, जो इसकी मूल ताकतों जैसे हैकबिलिटी, लंबी बैटरी लाइफ, और फोन एक्सटेंशन के रूप में सेवा करने पर ध्यान केंद्रित कर रहा है। पुनरुद्धार का उद्देश्य पेबल की ओपन-सोर्स प्रकृति को बनाए रखना और अनिवार्य क्लाउड सदस्यताओं से बचना है, जो हैकर्स और तकनीकी उत्साही लोगों को आकर्षित करता है। समुदाय पेबल की वापसी को लेकर उत्साहित है, इसके अनोखे फीचर्स और पहनने योग्य तकनीक पर इसके प्रभाव को याद कर रहा है। </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">गूगल ने पब्ल ओएस को ओपन-सोर्स किया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>गूगल ने पेबल ओएस को ओपन-सोर्स कर दिया है, जिससे स्मार्टवॉच तकनीक में संभावित नए विकास के लिए प्रशंसकों और डेवलपर्स के बीच उत्साह उत्पन्न हो गया है। GitHub पर जारी संस्करण में सिस्टम फोंट्स और ब्लूटूथ स्टैक जैसे स्वामित्व वाले घटक शामिल नहीं हैं, इसलिए इसे वर्तमान रूप में संकलित नहीं किया जा सकता। इस कदम को गूगल की ओर से एक सकारात्मक इशारा माना जा रहा है, जो आंतरिक प्रयासों के कारण है, और इसे पेबल स्मार्टवॉच इकोसिस्टम को पुनर्जीवित करने की दिशा में एक कदम के रूप में देखा जा रहा है। </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">डीपसीक आर1 डायनामिक 1.58-बिट चलाएं</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डीपसीक आर1 डायनामिक 1.58-बिट 80% आकार में कमी प्राप्त करता है और दोहरे H100s का उपयोग करते हुए 140 टोकन प्रति सेकंड की गति से संचालित होता है, लेकिन इसकी धीमी गति और पुनरावृत्ति के मुद्दे इसके व्यावहारिकता पर सवाल उठाते हैं। गतिशील क्वांटाइजेशन प्रदर्शन में सहायता करता है, फिर भी पहुंच, लागत, और मॉडल के प्रशिक्षण लागत के दावों के बारे में चिंताएं बनी रहती हैं, जिससे जांच की आवश्यकता होती है। मॉडल का बाजार पर उल्लेखनीय प्रभाव है, इसके परिणामों की नकल करने के प्रयास चल रहे हैं, हालांकि इसके प्रदर्शन की तुलना बड़े मॉडलों से की जाती है। </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">कोड के लिए डीपसीक R1 से आशाजनक परिणाम</a></h2>
<p>Xuan-Son Nguyen द्वारा llama.cpp के लिए एक पुल अनुरोध (PR) वेबअसेंबली (WASM) की गति को सिंगल इंस्ट्रक्शन, मल्टीपल डेटा (SIMD) निर्देशों का उपयोग करके बढ़ाता है, जिसमें DeekSeek-R1 का महत्वपूर्ण योगदान है। पीआर में एपीआई प्रतिक्रियाओं से निर्मित एक गतिशील मॉडल_मैप शामिल है, जो हार्डकोडेड संस्करणों की आवश्यकता को समाप्त करता है, और प्लगइन विकास में नवाचार को प्रदर्शित करता है। साइमन विलिसन का वेबलॉग हाल के विषयों जैसे ओपन सोर्स प्रोजेक्ट्स, एंथ्रोपिक का सिटेशन्स एपीआई, और बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) प्रोजेक्ट्स को भी कवर करता है, जो अत्याधुनिक तकनीकी चर्चाओं पर ध्यान केंद्रित करने का संकेत देता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डीपसीक R1 ने कोडिंग में एआई की क्षमता का प्रदर्शन किया है, जिसमें इसने लामा.cpp के लिए 99% पुल अनुरोध (PR) लिखा है, जो सॉफ्टवेयर विकास में एआई की बढ़ती भूमिका को दर्शाता है। ऐडर जैसे उपकरण अब रिलीज़ में नए कोड का 70-82% उत्पन्न करने के लिए जिम्मेदार हैं, जो एआई सहायता के माध्यम से उत्पादकता में महत्वपूर्ण वृद्धि को दर्शाता है। इन प्रगतियों के बावजूद, एआई को अभी भी जटिल समस्या-समाधान और मौजूदा कोडबेस के साथ एकीकरण के लिए मानव पर्यवेक्षण की आवश्यकता होती है, जो उद्योग में नौकरी की गतिशीलता और कौशल आवश्यकताओं में बदलाव का संकेत देता है। </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">द इलस्ट्रेटेड डीपसीक-आर1</a></h2>
<p>डीपसीक-आर1 एक नया जारी किया गया एआई मॉडल है जो एक संरचित तीन-चरणीय प्रशिक्षण प्रक्रिया के माध्यम से उन्नत तर्क क्षमताओं पर जोर देता है: भाषा मॉडलिंग, पर्यवेक्षित फाइन-ट्यूनिंग (एसएफटी), और प्राथमिकता ट्यूनिंग। मॉडल में तर्क डेटा की लंबी श्रृंखलाएं, एक अंतरिम तर्क मॉडल, और बड़े पैमाने पर सुदृढीकरण शिक्षण (आरएल) शामिल हैं, जो सोचने वाले टोकन उत्पन्न करके तर्क कार्यों में उत्कृष्टता प्राप्त करता है। यह विशेषज्ञों के मिश्रण की वास्तुकला का उपयोग करता है, जो इसे जटिल तर्क कार्यों को कुशलतापूर्वक संभालने की अनुमति देता है, एआई मॉडल डिज़ाइन में एक महत्वपूर्ण प्रगति को चिह्नित करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डीपसीक-आर1 अपनी प्रदर्शन और लागत दक्षता के कारण चर्चा में है, विशेष रूप से जीपीटी और जेमिनी जैसे मॉडलों की तुलना में, जहां कुछ उपयोगकर्ता सामान्य बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) मुद्दों को नोट कर रहे हैं। यह मॉडल अपनी कम कंप्यूट आवश्यकताओं और ओपन-सोर्स प्रकृति के लिए उल्लेखनीय है, जो एआई परिदृश्य को बाधित कर सकता है और एआई विकास को अधिक सुलभ बना सकता है। एक चीनी हेज फंड द्वारा विकसित, डीपसीक-आर1 अपने प्रशिक्षण डेटा और भू-राजनीतिक प्रभावों के बारे में सवाल उठाता है, हालांकि इसके कोडिंग क्षमताओं पर मिश्रित समीक्षाएं हैं। </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">उत्पादन में मशीन लर्निंग (सीएमयू कोर्स)</a></h2>
<p>कार्नेगी मेलन यूनिवर्सिटी वसंत 2025 के लिए &quot;मशीन लर्निंग इन प्रोडक्शन/एआई इंजीनियरिंग&quot; नामक एक कोर्स प्रदान करती है, जो मशीन लर्निंग-सक्षम सॉफ्टवेयर उत्पादों के निर्माण, तैनाती और रखरखाव पर केंद्रित है। यह कोर्स जिम्मेदार एआई प्रथाओं और एमएलऑप्स (मशीन लर्निंग ऑपरेशंस) पर जोर देता है, जो प्रोटोटाइप से लेकर उत्पादन तक के पूरे जीवनचक्र को कवर करता है। यह कोर्स डेटा साइंस और बुनियादी प्रोग्रामिंग कौशल वाले छात्रों के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिसमें व्याख्यान, प्रयोगशालाएं और एक समूह परियोजना शामिल है, और संसाधन GitHub पर उपलब्ध हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>सीएमयू का प्रोडक्शन में मशीन लर्निंग पर कोर्स व्यावहारिक उपकरणों जैसे कि काफ्का, डॉकर, कुबेरनेट्स, और जेनकिंस को प्रस्तुत करता है, जो एमएलऑप्स (मशीन लर्निंग ऑपरेशन्स), व्याख्यात्मकता, निष्पक्षता, और निगरानी पर जोर देता है। यह मशीन लर्निंग और उत्पादन प्रणालियों के बीच एक पुल के रूप में कार्य करता है, हालांकि कुछ इसे प्रवेश स्तर का मानते हैं और इसे कौशल की तुलना में उपकरण एकीकरण पर अधिक केंद्रित मानते हैं। कुछ उपकरणों की दीर्घकालिक प्रासंगिकता और पाठ्यक्रम में डेटा गुणवत्ता पर सीमित जोर को लेकर चिंताएँ उठाई गई हैं, फिर भी इसे कंप्यूटर विज्ञान के छात्रों के लिए एक नया प्रवेश बिंदु माना जाता है। </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: DeepSeek-R1 का एक खुला पुनरुत्पादन</a></h2>
<p>ओपन-आर1 एक पहल है जिसका उद्देश्य डीपसीक-आर1, एक तर्क मॉडल जो ओपनएआई के ओ1 के समान है, को दोहराना है, जो पारदर्शिता और ओपन-सोर्स सहयोग पर केंद्रित है। यह परियोजना DeepSeek-R1 के डेटासेट्स और प्रशिक्षण पाइपलाइन को पुनः निर्मित करने का प्रयास करती है, जो वर्तमान में अघोषित हैं, बिना मानव पर्यवेक्षण के सुदृढीकरण शिक्षण (RL) का उपयोग करके। ओपन-आर1 समुदाय के योगदान को प्रोत्साहित करता है ताकि मॉडल के अनुप्रयोगों को गणित से परे, जैसे कोडिंग और चिकित्सा जैसे क्षेत्रों में विस्तारित किया जा सके। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>ओपन-आर1 एक पहल है जिसका उद्देश्य ओपन-सोर्स सिद्धांतों का उपयोग करके डीपसीक-आर1 मॉडल को फिर से बनाना है, हालांकि यह अभी तक एक वास्तविक मॉडल नहीं है। चर्चा में सीमित बजट पर एआई मॉडलों को पुन: उत्पन्न करने की चुनौतियों और संभावित लाभों के साथ-साथ शिक्षा पर एआई के प्रभाव और व्यापक सामाजिक निहितार्थों पर जोर दिया गया है। यह बातचीत तकनीकी प्रगति के प्रति उत्साह और एआई को व्यापक दर्शकों के लिए अधिक सुलभ बनाने में ओपन-सोर्स आंदोलन की भूमिका को भी उजागर करती है। </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">रेबल का भविष्य</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>चर्चा में पेबल स्मार्टवॉच के लिए पुरानी यादों को उजागर किया गया है, जिन्हें उनकी ई-इंक जैसी स्क्रीन और लंबी बैटरी लाइफ के लिए सराहा गया था, और यह सवाल उठाया गया है कि इसी तरह की तकनीक को अधिक व्यापक रूप से क्यों नहीं अपनाया गया है। रेबल, एक समुदाय-संचालित परियोजना, और संबंधित स्मार्टवॉच परियोजनाओं की ओपन-सोर्स प्रकृति से नए हार्डवेयर की संभावनाओं में रुचि है। वॉचि और पाइनटाइम जैसे विकल्पों का उल्लेख किया गया है, जिसमें उपयोगकर्ता ओपन-सोर्स स्मार्टवॉच क्षेत्र में सॉफ़्टवेयर चुनौतियों का सामना करने की बात करते हैं। </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">अल्फा मिथक: कैसे बंदी भेड़ियों ने हमें गुमराह किया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>भेड़ियों में &quot;अल्फा मेल&quot; की अवधारणा, जो मूल रूप से कैद में किए गए अध्ययनों पर आधारित थी, को खारिज कर दिया गया है; जंगली भेड़ियों के झुंड पारिवारिक इकाइयों की तरह कार्य करते हैं न कि पदानुक्रमित संरचनाओं की तरह। हालांकि इसे खारिज कर दिया गया है, &#39;अल्फा&#39; विचार प्रतिस्पर्धी वातावरण, जैसे कि सिलिकॉन वैली में, और कुछ सामाजिक और मनोवैज्ञानिक आवश्यकताओं के साथ इसके सामंजस्य के कारण बना रहता है। यह विश्वास कि &#39;अल्फा&#39; मिथक सच है, इस बात को रेखांकित करता है कि किस प्रकार कथाएँ हमारे सामाजिक गतिशीलता की धारणा को प्रभावित कर सकती हैं, भले ही वे गलत धारणाओं पर आधारित हों। </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">गो 1.24 का गो टूल वर्षों में पारिस्थितिकी तंत्र में सबसे अच्छे परिवर्धनों में से एक है।</a></h2>
<p>गो 1.24 एक नया <code>go tool</code> कमांड और <code>tool</code> निर्देशिका <code>go.mod</code> में पेश करता है, जो गो इकोसिस्टम में प्रोजेक्ट टूल्स के प्रबंधन को बेहतर बनाता है। यह अपडेट <code>tools.go</code> पैटर्न से संबंधित समस्याओं को संबोधित करता है, जैसे प्रदर्शन पर प्रभाव और निर्भरता वृक्ष का विस्तार, अधिक कुशल उपकरण प्रबंधन की अनुमति देकर और अनावश्यक निर्भरताओं को कम करके। हालांकि <code>go tool</code> कमांड <code>go run</code> इनवोकेशन्स को कैश करके प्रदर्शन में सुधार करता है, लेकिन टूल निर्भरताओं को अप्रत्यक्ष रूप से मानने के बारे में चिंताएँ हैं, जो संभावित रूप से निर्भरता टकराव का कारण बन सकती हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>Go 1.24 में &quot;गो टूल&quot; की शुरुआत ने निर्भरता प्रबंधन पर बहस को जन्म दिया है, जिसमें टूल और प्रोजेक्ट निर्भरताओं के विलय से संघर्ष उत्पन्न होने की चिंताएँ शामिल हैं। आलोचक अलग मॉड्यूल फाइलों या बेहतर संस्करण नियंत्रण के लिए Nix जैसे उपकरणों के उपयोग जैसे विकल्प प्रस्तावित करते हैं। गो के दृष्टिकोण के समर्थक तर्क देते हैं कि यह सादगी और प्रभावशीलता प्रदान करता है, जो प्रोग्रामिंग भाषाओं में निर्भरता प्रबंधन की व्यापक चुनौतियों को दर्शाता है। </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">मैंने एक LLM पर भरोसा किया, अब मैं एक दोपहर की परियोजना के दिन 4 पर हूँ।</a></h2>
<p>लेखक ने डेस्कथैंग नामक एक परियोजना शुरू की, जिसका उद्देश्य रास्पबेरी पाई पिको, एलसीडी डिस्प्ले और आरजीबी एलईडी का उपयोग करके एक डेस्क डिवाइस बनाना था, साथ ही एआई की क्षमताओं का परीक्षण करना था। एआई उपकरण जैसे कि ChatGPT और Claude ने प्रारंभ में सहायता की, लेकिन अंततः एक बग्गी कार्यान्वयन की ओर ले गए, जिससे बफर संघर्ष और डेटा भ्रष्टाचार जैसी समस्याएं उत्पन्न हुईं। मुख्य सबक में शामिल हैं एआई को एक उपकरण के रूप में पहचानना न कि सह-पायलट के रूप में, सीखने में घर्षण और गलतियों के मूल्य को समझना, और आत्मविश्वास से अधिक धैर्य के महत्व को समझना। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) सरल कार्यों के लिए लाभकारी हो सकते हैं, लेकिन यदि जटिल समस्याओं के लिए उचित निगरानी के बिना उन पर निर्भर किया जाए, तो वे परियोजना की समयसीमा को बढ़ा सकते हैं। वे जानकारी को संश्लेषित करने में प्रभावी होते हैं, लेकिन विशेष विषयों या नए ज्ञान के साथ संघर्ष कर सकते हैं, जिसके लिए उपयोगकर्ताओं को मजबूत बुनियादी समझ और अनुभव की आवश्यकता होती है। उपयोगकर्ताओं को स्पष्ट संकेत प्रदान करके और आउटपुट की आलोचनात्मक समीक्षा करके LLMs की पूरी क्षमता का प्रभावी ढंग से उपयोग करने के लिए नियंत्रण बनाए रखना चाहिए। </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">एनवीडिया का बाजार पूंजीकरण लगभग $600 बिलियन घटा</a></h2>
<p>एनवीडिया के बाजार पूंजीकरण को लगभग $600 बिलियन का ऐतिहासिक नुकसान हुआ, जिसमें शेयरों में 17% की गिरावट आई, जिसका कारण चीनी एआई लैब डीपसीक से प्रतिस्पर्धा की चिंताएं थीं। बिकवाली ने व्यापक अमेरिकी तकनीकी क्षेत्र को प्रभावित किया, जिससे डेल और ओरेकल जैसी कंपनियों में गिरावट आई और नैस्डैक सूचकांक में 3.1% की गिरावट का योगदान दिया। डीपसीक के नए एआई मॉडल, जिसे एनवीडिया के H800 चिप्स का उपयोग करके विकसित किया गया है, ने प्रतिस्पर्धा की चिंताओं को बढ़ा दिया है, जिससे एनवीडिया के स्टॉक पर प्रभाव पड़ा है, इसके पहले के लाभों के बावजूद, और सीईओ जेनसन हुआंग की नेट वर्थ में $21 बिलियन की कमी आई है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एनवीडिया के बाजार पूंजीकरण में लगभग $600 बिलियन की महत्वपूर्ण गिरावट आई, जिससे कंपनी के मूल्यांकन और क्या यह अधिक मूल्यांकित थी, इस पर बहस छिड़ गई। बाजार की प्रतिक्रिया के बावजूद, एनवीडिया के जीपीयू एआई-संबंधित कार्यों के लिए महत्वपूर्ण बने हुए हैं, जो तकनीकी उद्योग में उनकी महत्ता को रेखांकित करता है। मीडिया का ध्यान बड़े वित्तीय नुकसान पर बिना मुद्रास्फीति पर विचार किए केंद्रित होना भ्रामक हो सकता है, लेकिन प्रमुख निगमों में भी एनवीडिया की गिरावट उल्लेखनीय है। </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">जनस प्रो 1बी वेबजीपीयू पर 100% स्थानीय रूप से इन-ब्राउज़र चल रहा है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>जेनस प्रो 1बी एक मॉडल है जो वेबजीपीयू का उपयोग करके ब्राउज़र में स्थानीय रूप से चलता है, जो ब्राउज़र वातावरण में एआई मॉडल को निष्पादित करने की क्षमता को प्रदर्शित करता है। इसके कम पैरामीटर संख्या के बावजूद, जो इसकी क्षमताओं को सीमित करता है, यह मॉडल निम्न-स्तरीय जीपीयू पर चल सकता है, जो इसकी पहुंच को उजागर करता है। जबकि छवि उत्पन्न करने के परिणाम असंगत हैं, ब्राउज़र में स्थानीय रूप से ऐसे मॉडल चलाने की क्षमता एक महत्वपूर्ण तकनीकी प्रगति है, हालांकि यह वर्तमान में मोबाइल उपकरणों का समर्थन नहीं करता है। </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">बर्कले के शोधकर्ताओं ने केवल $30 में डीपसीक R1 की मुख्य तकनीक को दोहराया: एक छोटा संशोधन</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>बर्कले के शोधकर्ताओं ने केवल $30 में डीपसीक आर1 की मुख्य तकनीक को सफलतापूर्वक दोहराया है, जो विशेष कार्यों जैसे कि गेम काउंटडाउन खेलने पर केंद्रित है। यह नवाचार सुदृढीकरण शिक्षण का उपयोग करता है, जो मशीन लर्निंग का एक प्रकार है जिसमें एक एजेंट अपने पर्यावरण के साथ बातचीत करके सीखता है, तर्क मॉडलों को बढ़ाने के लिए, हालांकि इसका उपयोग केवल उन क्षेत्रों तक सीमित है जहां सत्यापन योग्य समाधान होते हैं। चर्चा एआई के आत्म-सुधार की क्षमता और भविष्य के एआई विकास के लिए इसके प्रभावों पर जोर देती है, हालांकि लेख के भ्रामक शीर्षक और उचित स्रोत लिंक की कमी की आलोचना की गई है। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="हम पेबल को वापस ला रहे हैं" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B9%E0%A4%AE%20%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%AC%E0%A4%B2%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%AA%E0%A4%B8%20%E0%A4%B2%E0%A4%BE%20%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A5%87%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%82&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2028%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">एक छंटनी ने मूल रूप से यह बदल दिया कि मैं काम को कैसे देखता हूँ।</a></h2>
<p>लेखक को अपनी कंपनी के सीओओ से अप्रत्याशित रूप से छंटनी का नोटिस मिला, जबकि पहले यह आश्वासन दिया गया था कि छंटनी नहीं होगी, जो कंपनी के संचार और कार्यों के बीच असंगति को दर्शाता है। इस अनुभव ने आधुनिक कार्य वातावरण में विश्वास की कमी को जन्म दिया, जहां कर्मचारी खुद को अस्थायी महसूस करते हैं, भले ही कंपनियां आर्थिक रूप से स्थिर हों, जिससे न्यूनतम प्रयास और नौकरी सुरक्षा के प्रति संदेह की ओर एक बदलाव हुआ। जर्मनी में, श्रम कानून छंटनी के दौरान कमजोर कर्मचारियों की सुरक्षा को प्राथमिकता देते हैं, लेकिन यह सभी के लिए नौकरी की सुरक्षा की गारंटी नहीं देता है, जिससे कर्मचारियों को सलाह दी जाती है कि वे अनुबंधित घंटों का सख्ती से पालन करें और अन्य नौकरी के अवसरों की तलाश करें। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>लेखक तकनीकी उद्योग में अपने अनुभव पर विचार करते हुए इस बात पर जोर देते हैं कि सकारात्मक दृष्टिकोण और मजबूत कार्य नैतिकता बनाए रखना भविष्य की नौकरी के अवसरों के लिए महत्वपूर्ण है। पेशेवर संबंधों का निर्माण और पोषण नए अवसरों की ओर ले जा सकता है, क्योंकि पिछले नौकरियों से संपर्क अक्सर भविष्य की भूमिकाओं को सुरक्षित करने में भूमिका निभाते हैं। जबकि रोजगार लेन-देनात्मक है, लेखक सुझाव देते हैं कि कंपनियों से वफादारी की अपेक्षा करने के बजाय अपने काम और सहकर्मियों के साथ संबंधों में व्यक्तिगत गर्व पर ध्यान केंद्रित करें। </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">मार्जिनालिया – एक खोज इंजन जो गैर-व्यावसायिक सामग्री को प्राथमिकता देता है</a></h2>
<p>मार्जिनालिया सर्च ने एक नई साइट लॉन्च की है जो गैर-व्यावसायिक सामग्री और खोज उपकरणों पर केंद्रित है, जिसमें उपयोगकर्ता की गोपनीयता और डेटा सुरक्षा पर जोर दिया गया है। खोज इंजन ओपन-सोर्स तकनीक का उपयोग करके संचालित होता है, बिना AI या क्लाउड सेवाओं के, और GDPR और EU कुकी निर्देश का पालन करता है। स्रोत कोड एजीपीएल लाइसेंस के तहत उपलब्ध है, जो पारदर्शिता और सामुदायिक सहयोग को बढ़ावा देता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>मार्जिनेलिया एक सर्च इंजन है जो गैर-व्यावसायिक सामग्री पर जोर देता है और रैंकिंग के लिए पर्सनलाइज्ड पेजरैंक से BM25 में स्थानांतरित हो गया है। इस सर्च इंजन ने वेबसाइटों की खोज के लिए कोसाइन सिमिलैरिटी को शामिल किया है और एक नए डोमेन, marginalia-search.com, पर स्थानांतरित हो गया है। मार्जिनेलिया ओपन सोर्स है, हर 10 सप्ताह में साइटों को फिर से क्रॉल करता है, दैनिक अपडेट के लिए एक आरएसएस क्रॉलर का उपयोग करता है, और अंग्रेजी सामग्री से परे विस्तार करने की योजना बना रहा है, हालांकि यह वर्तमान में नेविगेशनल क्वेरीज़ के साथ संघर्ष करता है। </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">कैनसस में तपेदिक का प्रकोप 1950 के दशक के बाद से अमेरिका में दर्ज किया गया सबसे बड़ा है।</a></h2>
<p>कैनसस अमेरिका के इतिहास में सबसे बड़े तपेदिक प्रकोप का सामना कर रहा है, जिसमें 66 सक्रिय मामले और 79 गुप्त संक्रमण 2024 से कैनसस सिटी मेट्रो क्षेत्र में रिपोर्ट किए गए हैं, मुख्य रूप से वायंडॉट काउंटी में। रोग नियंत्रण और रोकथाम केंद्र (सीडीसी) स्थानीय स्वास्थ्य अधिकारियों को प्रकोप के प्रबंधन में सहायता कर रहा है, जो चल रहा है लेकिन सक्रिय मामलों में कमी आई है और यह लगभग 32 तक पहुंच गया है। तपेदिक एक बैक्टीरियल संक्रमण है जो फेफड़ों को प्रभावित करता है, हवा के माध्यम से फैलता है, और एंटीबायोटिक्स के साथ इलाज योग्य है, और आम जनता के लिए जोखिम को कम माना जाता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>कंसास में तपेदिक का प्रकोप 1950 के दशक के बाद से अमेरिका में सबसे बड़ा है, जैसा कि रोग नियंत्रण और रोकथाम केंद्र (सीडीसी) द्वारा रिपोर्ट किया गया है। इस प्रकोप ने बीसीजी वैक्सीन पर चर्चाओं को प्रेरित किया है, जिसे अमेरिका में नियमित रूप से नहीं दिया जाता है क्योंकि इसकी प्रभावशीलता असंगत है और इसके संभावित दुष्प्रभाव हो सकते हैं। यह स्थिति प्रभावी सार्वजनिक स्वास्थ्य नीतियों की आवश्यकता और रोग निगरानी और रोकथाम में सरकारी एजेंसियों की भूमिका को उजागर करती है। </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">ओपनहेस्टैक: &#39;एयरटैग्स&#39; बनाएं – ऐप्पल के नेटवर्क के माध्यम से ब्लूटूथ डिवाइस ट्रैक करें</a></h2>
<p>ओपनहेस्टैक एक फ्रेमवर्क है जो व्यक्तिगत ब्लूटूथ उपकरणों को ट्रैक करने की सुविधा प्रदान करता है, जो एप्पल के फाइंड माई नेटवर्क का उपयोग करता है। इसे टीयू डार्मस्टाट के सिक्योर मोबाइल नेटवर्किंग लैब द्वारा विकसित किया गया है। यह एप्पल के फाइंड माई नेटवर्क के रिवर्स-इंजीनियरिंग पर आधारित है और इसे कार्य करने के लिए macOS 11 और एक ब्लूटूथ डिवाइस, जैसे कि बीबीसी माइक्रो:बिट, की आवश्यकता होती है। ओपनहेस्टैक GNU Affero जनरल पब्लिक लाइसेंस v3.0 के तहत ओपन-सोर्स है, विभिन्न उपकरणों का समर्थन करता है, और इसमें एंड्रॉइड और iOS के लिए एक मोबाइल संस्करण शामिल है, हालांकि यह अभी भी प्रायोगिक है और एप्पल से असंबद्ध है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>ओपनहेस्टैक उपयोगकर्ताओं को ऐप्पल के नेटवर्क के माध्यम से ब्लूटूथ उपकरणों को ट्रैक करने के लिए कस्टम &#39;एयरटैग्स&#39; बनाने की सुविधा देता है, जो ऐप्पल के स्वामित्व वाले समाधान का एक विकल्प प्रदान करता है। गूगल के ब्लूटूथ ट्रैकिंग के संस्करण की खराब प्रदर्शन और गोपनीयता मुद्दों के लिए आलोचना की जाती है, जबकि सैमसंग के नेटवर्क को बेहतर प्रदर्शन के लिए सराहा जाता है, भले ही गूगल के पास बड़ा एंड्रॉइड उपयोगकर्ता आधार हो। यह बातचीत निजता संबंधी चिंताओं और कस्टम ट्रैकिंग उपकरणों के विकास में तकनीकी चुनौतियों को उजागर करती है, जहां तृतीय-पक्ष विकल्पों में अल्ट्रा-वाइडबैंड (UWB) जैसी उन्नत सुविधाओं की कमी होती है जो सटीक ट्रैकिंग के लिए आवश्यक हैं। </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">परिवार की तस्वीरें बनाने के सबक जिन्हें लोग संजो कर रखना चाहते हैं (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">डीपसीक माई यूजर एजेंट</a></h2>
<p>डीपसीक आर1 एक नया मॉडल है जिसे उपयोगकर्ताओं के लिए विचार श्रृंखला को प्रकट करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो chat.deepseek.com पर मुफ्त में या ओपनएआई की तुलना में अधिक किफायती एपीआई के माध्यम से उपलब्ध है। लेख के जारी होने के बाद, DeepSeek API को समस्याओं का सामना करना पड़ा, जिसमें platform.deepseek.com 404 त्रुटियाँ दिखा रहा था, जो DeepSeek My User Agent द्वारा संभावित व्यवधानों का संकेत देता है। उपयोगकर्ता Hacker News पर शीर्ष निर्णयों का अन्वेषण कर सकते हैं और chat.deepseek.com पर &quot;Judge Me&quot; प्रॉम्प्ट का उपयोग करके एक व्यक्तिगत अनुभव प्राप्त कर सकते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक उपयोगकर्ता ने डीपसीक से एक हास्यपूर्ण रोस्ट साझा किया, जो एक एआई टूल है जो ब्राउज़र डेटा का विश्लेषण करता है, और इसमें पुराने ओएस और असामान्य स्क्रीन रेजोल्यूशन जैसी विचित्रताओं को उजागर किया गया। इस रोस्ट ने हास्यपूर्ण तरीके से इन विशेषताओं को कनाडा के कैलगरी में उपयोगकर्ता के स्थान से जोड़ा, जिससे टूल की कभी-कभी होने वाली गलतियों और मनोरंजन मूल्य पर चर्चाएं शुरू हुईं। बातचीत ने वेब ब्राउज़िंग अनुभवों को बढ़ाने में एआई की क्षमता का भी पता लगाया, जैसे कि विज्ञापनों और अप्रासंगिक सामग्री को फ़िल्टर करना और इंटरनेट पर नए प्रकार की इंटरैक्शन बनाना। </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">प्योरलीमेल: सस्ता, बिना झंझट वाला ईमेल</a></h2>
<p>प्योरलीमेल किफायती ईमेल होस्टिंग प्रदान करता है जो IMAP और POP3 के साथ संगत है, जिससे अधिकांश मेल एप्लिकेशन या राउंडक्यूब वेबमेल के माध्यम से उपयोग की अनुमति मिलती है। यह सेवा विशेष रूप से किफायती है, जो $10 वार्षिक शुल्क में 3 जीबी स्टोरेज के साथ एकल ईमेल खाता प्रदान करती है, जो Protonmail, Fastmail, और Google Workspace जैसे प्रतिस्पर्धियों की तुलना में सस्ती है। हालांकि Purelymail बीटा में है और इसमें कभी-कभी ईमेल ब्लॉकिंग और 24/7 समर्थन की कमी जैसी समस्याएं हो सकती हैं, यह सुरक्षा पर जोर देता है और उपयोगकर्ता डेटा नहीं बेचता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>प्योरलीमेल को एक बजट-अनुकूल ईमेल सेवा के रूप में मान्यता प्राप्त है, जो अपनी सरलता और विश्वसनीयता के लिए सराही जाती है, विशेष रूप से कस्टम डोमेन के लिए। उपयोगकर्ता इसकी तुलना mxroute, फास्टमेल, और प्रोटॉन जैसी सेवाओं से करते हैं, इसकी किफायती दरों की प्रशंसा करते हुए लेकिन इसके एक व्यक्ति द्वारा संचालित होने और कैलेंडर सिंकिंग जैसी सुविधाओं की कमी पर चिंता व्यक्त करते हैं। कुछ सीमाओं के बावजूद, प्योरलीमेल की सीधी-सादी मूल्य निर्धारण और कार्यक्षमता इसे उन उपयोगकर्ताओं के लिए एक व्यवहार्य विकल्प बनाती है जो एक बुनियादी ईमेल समाधान की तलाश में हैं, जिसमें ज़ोहो और स्वयं-होस्टिंग जैसे विकल्प भी विचार किए जाते हैं। </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">खगोलविदों ने क्षुद्रग्रह को हटा दिया क्योंकि यह टेस्ला रोडस्टर निकला।</a></h2>
<p>खगोलविदों ने शुरू में एलन मस्क की टेस्ला रोडस्टर को एक क्षुद्रग्रह के रूप में गलत वर्गीकृत किया, जिससे गहरे अंतरिक्ष वस्तुओं की ट्रैकिंग में बेहतर पारदर्शिता की आवश्यकता पर जोर दिया गया। माइनर प्लैनेट सेंटर ने वर्गीकरण की त्रुटि को ठीक किया, जो अंतरिक्ष में प्राकृतिक और कृत्रिम वस्तुओं के बीच अंतर करने की कठिनाई को उजागर करता है। यह घटना गहरे अंतरिक्ष वस्तुओं को ट्रैक करने के लिए एक केंद्रीय भंडार की अनुपस्थिति की ओर इशारा करती है, जिससे संभावित क्षुद्रग्रह खतरों की निगरानी के प्रयास जटिल हो जाते हैं, जिसमें शौकिया खगोलविद पहचान में महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>खगोलविदों ने शुरू में एक टेस्ला रोडस्टर को एक क्षुद्रग्रह के रूप में गलत वर्गीकृत किया, इसे &quot;2018 CN41&quot; लेबल दिया, इससे पहले कि उन्हें एहसास हुआ कि यह एक मानव निर्मित वस्तु है जिसे पहले से ही &quot;2018-017A&quot; के रूप में ट्रैक किया गया था। यह घटना अंतरिक्ष में कृत्रिम वस्तुओं के लिए बेहतर ट्रैकिंग और वर्गीकरण प्रणालियों की आवश्यकता को रेखांकित करती है ताकि इसी तरह की गलतियों को रोका जा सके। यह गड़बड़ी अंतरिक्ष अन्वेषण में प्राकृतिक खगोलीय पिंडों और मानव निर्मित वस्तुओं के बीच अंतर करने की चुनौतियों को उजागर करती है। </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">डीपसीक ने जनस प्रो, एक टेक्स्ट-टू-इमेज जनरेटर जारी किया [पीडीएफ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डीपसीक ने जनस प्रो पेश किया है, जो एक 7 बिलियन पैरामीटर &quot;यूनिफाइड मॉडल&quot; का उपयोग करके टेक्स्ट-टू-इमेज जनरेटर है, जो कथित तौर पर प्रदर्शन में डल-ई 3 और स्टेबल डिफ्यूजन मीडियम को पार करता है। मॉडल को संवेदनशील विषयों पर भारी सेंसरशिप और 384x384 की सीमित छवि रिज़ॉल्यूशन के लिए जाना जाता है, जो एआई विकास के प्रभावों पर बहस को जन्म देता है। जनस प्रो की कम प्रशिक्षण लागतें प्रतिस्पर्धियों की तुलना में कंपनियों जैसे कि एनवीडिया को प्रभावित कर सकती हैं, और यह व्यावसायिक उपयोग के लिए उपलब्ध है, लेकिन सैन्य अनुप्रयोगों पर प्रतिबंध है। </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">ब्राज़ील ने सैम ऑल्टमैन की टेक फर्म टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी को आईरिस स्कैन के लिए भुगतान करने से प्रतिबंधित किया।</a></h2>
<p>ब्राज़ील की डेटा सुरक्षा प्राधिकरण ने टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी को आईरिस स्कैन के लिए मुआवजा, जिसमें क्रिप्टोकरेंसी भी शामिल है, देने से मना किया है ताकि व्यक्तियों के बायोमेट्रिक डेटा साझा करने के निर्णयों पर अनुचित प्रभाव को रोका जा सके। टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी, जिसे ओपनएआई के सीईओ सैम ऑल्टमैन ने सह-स्थापित किया है, अपनी वर्ल्ड परियोजना के तहत आईरिस स्कैन के माध्यम से एक वैश्विक पहचान प्रणाली विकसित करने का लक्ष्य रखता है। कंपनी ब्राज़ीलियाई कानूनों के अनुपालन का दावा करती है और पिछले नवंबर में शुरू हुई जांच के बाद चिंताओं को हल करने के लिए प्राधिकरण के साथ बातचीत कर रही है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>ब्राज़ील ने सैम ऑल्टमैन के नेतृत्व में टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी को व्यक्तिगत स्वायत्तता की सुरक्षा के लिए आईरिस स्कैन के बदले व्यक्तियों को मुआवजा देने से रोक दिया है। इस निर्णय ने गोपनीयता और बायोमेट्रिक डेटा के संग्रहण के नैतिक प्रभावों पर बहस छेड़ दी है, जैसे कि ऑल्टमैन के वर्ल्डकॉइन प्रोजेक्ट में शामिल हैं। यह स्थिति डेटा गोपनीयता और संभावित दुरुपयोग के संबंध में तकनीकी प्रगति और नैतिक चिंताओं के बीच चल रहे संघर्ष को उजागर करती है। </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">मेरी असफल कोशिश सभी NPM पैकेजों को 5% तक घटाने की</a></h2>
<p>2022 में, npm पैकेज के आकार को 5% तक कम करने के लिए Zopfli कंप्रेसर का उपयोग करने का प्रस्ताव दिया गया था, जिसका उद्देश्य प्रदर्शन को बढ़ाना और भंडारण लागत को कम करना था। npm मेंटेनर्स ने Zopfli की धीमी कंप्रेशन गति, डीकंप्रेशन समय, लॉकफाइल समस्याओं और एकीकरण की जटिलता के कारण इस प्रस्ताव को अस्वीकार कर दिया। इस अनुभव ने प्रस्ताव लेखन और व्यापार-ऑफ का मूल्यांकन करने में अंतर्दृष्टि प्रदान की, भले ही प्रस्ताव को वापस ले लिया गया हो। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एनपीएम पैकेज आकार को 5% तक कम करने के लिए ज़ोप्फली संपीड़न का उपयोग करने की एक पहल को बढ़े हुए प्रकाशन समय और जटिलता जैसी समस्याओं का सामना करना पड़ा। संभावित बैंडविड्थ बचत के बावजूद, धीमी संपीड़न और मूल समर्थन की कमी जैसे नुकसानों ने प्रस्ताव को कम व्यावहारिक बना दिया। चर्चा ने ओपन-सोर्स परियोजनाओं में नवाचार और व्यावहारिकता के संतुलन की चुनौती को उजागर किया, जिसके परिणामस्वरूप प्रस्ताव को बंद कर दिया गया और ब्रोटली या ZSTD जैसे विकल्पों पर विचार किया गया। </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">पूर्व टेक सीईओ इंटरनेट से अपनी गिरफ्तारी के रिकॉर्ड को हटाने के लिए मुकदमा कर रहे हैं</a></h2>
<p>पूर्व टेक सीईओ मॉरी ब्लैकमैन पत्रकार जैक पॉलसन पर $25 मिलियन का मुकदमा कर रहे हैं ताकि 2021 की घरेलू हिंसा की गिरफ्तारी को इंटरनेट से हटाया जा सके, हालांकि रिकॉर्ड को एक जज द्वारा सील कर दिया गया है। मुकदमे ने प्रथम संशोधन पर बहस छेड़ दी है, जिसमें इलेक्ट्रॉनिक फ्रंटियर फाउंडेशन ने पॉलसन का बचाव करते हुए प्रकाशन में सार्वजनिक हित पर जोर दिया है। फर्स्ट अमेंडमेंट कोएलिशन ने एक मुकदमा दायर किया है जो कैलिफोर्निया कानून को चुनौती देता है, जो सील किए गए गिरफ्तारी रिकॉर्ड के प्रकाशन को रोकता है, और यह गोपनीयता और अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता के अधिकारों के बीच तनाव को उजागर करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक पूर्व टेक सीईओ अपनी गिरफ्तारी रिकॉर्ड को इंटरनेट से हटाने के लिए मुकदमा कर रहे हैं, जिससे सार्वजनिक गिरफ्तारी रिकॉर्ड के कारण होने वाले प्रतिष्ठानात्मक नुकसान पर ध्यान आकर्षित हो रहा है। यह मामला गुप्त गिरफ्तारियों को रोकने के लिए पारदर्शिता की आवश्यकता और बिना दोषसिद्धि के गिरफ्तारी विवरण प्रकाशित होने पर व्यक्तियों के भविष्य को संभावित नुकसान के बीच की बहस को उजागर करता है। मुकदमे में स्ट्रीसैंड प्रभाव भी शामिल है, जहां जानकारी को दबाने के प्रयास अनजाने में उसकी दृश्यता बढ़ा सकते हैं। </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">एनवीडिया, एएसएमएल में गिरावट आई क्योंकि डीपसीक ने टेक स्टॉक बिकवाली को प्रेरित किया।</a></h2>
<p>एनवीडिया के स्टॉक मूल्य में $560 बिलियन की गिरावट आई, जो बाजार के इतिहास में सबसे बड़ी गिरावट है, मुख्य रूप से चीनी एआई स्टार्टअप डीपसीक को लेकर चिंताओं के कारण। डीपसीक के प्रतिस्पर्धी कम लागत वाले एआई मॉडल ने अमेरिकी कंपनियों के एआई निवेश के भविष्य के बारे में चिंताएं बढ़ा दी हैं, जिससे एनवीडिया के शेयर और एसएंडपी 500 और नैस्डैक 100 जैसे प्रमुख सूचकांक प्रभावित हुए हैं। एनवीडिया की चुनौतियों के बावजूद, मेटा एआई परियोजना खर्च को बढ़ाने की योजना बना रहा है, और ओपनएआई, सॉफ्टबैंक, और ओरेकल ने एक महत्वपूर्ण $100 बिलियन एआई इंफ्रास्ट्रक्चर वेंचर की घोषणा की है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>चीनी एआई स्टार्टअप डीपसीक द्वारा शुरू किए गए टेक सेलऑफ के बाद एनवीडिया और एएसएमएल के शेयरों में गिरावट आई, जिसने पुराने एनवीडिया हार्डवेयर का उपयोग करके चैटजीपीटी से बेहतर प्रदर्शन करने वाला एक मॉडल बनाया। डीपसीक का ओपन-सोर्स मॉडल, जिसे प्रशिक्षित करना सस्ता है, ओपनएआई और एंथ्रोपिक जैसी एआई कंपनियों की लाभप्रदता के बारे में चिंताएं बढ़ाता है, जो संभावित रूप से एनवीडिया के जीपीयू की भविष्य की मांग को प्रभावित कर सकता है। बाजार की प्रतिक्रिया से संकेत मिलता है कि व्यापक एआई अपनाने की संभावना के बावजूद, कम मार्जिन और बढ़ती प्रतिस्पर्धा का डर है। </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">मार्क जुकरबर्ग: यह व्यक्ति एक कायर है</a></h2>
<p>मार्क जुकरबर्ग को आलोचना का सामना करना पड़ रहा है क्योंकि पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप ने नेशनल इंस्टीट्यूट्स ऑफ हेल्थ को समाप्त कर दिया है, जिससे $40 बिलियन के शोध फंडिंग पर असर पड़ा है, जबकि जुकरबर्ग ने पहले बीमारी अनुसंधान के प्रति प्रतिबद्धता जताई थी। मेटा में जुकरबर्ग की कार्रवाइयाँ, जिनमें तथ्य-जाँच, सामग्री मॉडरेशन, और विविधता पहलों को कम करना शामिल है, जबकि रिपब्लिकन अधिकारियों को बढ़ावा देना, सिद्धांतों में बदलाव का संकेत देती हैं, जो ट्रम्प की मांगों के साथ मेल खाती हैं। आलोचकों का तर्क है कि ट्रंप की अधिनायकवादी प्रवृत्तियों के साथ जुकरबर्ग की सहमति साहस की कमी को दर्शाती है, जिससे अन्य तकनीकी कंपनियों जैसे अमेज़न भी संभावित रूप से इसी तरह के रुख अपना सकती हैं, और इस प्रकार उनके विरासत पर प्रभाव पड़ सकता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>लेख में मार्क जुकरबर्ग की मेटा में की गई कार्रवाइयों की आलोचना की गई है, यह सुझाव देते हुए कि उनके निर्णय स्वार्थ और सिद्धांतों की कमी से प्रभावित होते हैं, विशेष रूप से राजनीतिक दबावों के तहत। यह कॉर्पोरेट जिम्मेदारी, राजनीति पर धन के प्रभाव, और नेतृत्व भूमिकाओं में ईमानदारी बनाए रखने की कठिनाइयों के विषयों की पड़ताल करता है। चर्चा विभाजित है, कुछ लोग जुकरबर्ग का बचाव करते हुए उन्हें बाहरी दबावों के अनुकूल होने की संभावना के रूप में देखते हैं, जबकि अन्य तकनीकी नेताओं की कथित साहस की कमी पर निराशा व्यक्त करते हैं। </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">ओलिवर हेवीसाइड और संचरण रेखाओं का सिद्धांत (2021)</a></h2>
<p>PA3FWM की शौकिया रेडियो वेबसाइट तकनीकी विषयों जैसे सिंगल-साइडबैंड एफएम, सॉफ्टवेयर-डिफाइंड रेडियो (SDR) साउंडकार्ड्स, और एंटीना डिज़ाइन में गहराई से जानकारी प्रदान करती है। यह साइट ओलिवर हेवीसाइड के ट्रांसमिशन लाइन सिद्धांत में योगदान को उजागर करती है, जिसमें मैक्सवेल के समीकरणों और टेलीग्राफ केबल मॉडलों में उनके सुधार शामिल हैं। सामग्री को डच शौकिया रेडियो पत्रिका इलेक्ट्रॉन के नवंबर 2021 के लेख से अनुकूलित किया गया है, जो सिग्नल ट्रांसमिशन और केबल डिज़ाइन में ऐतिहासिक और तकनीकी अंतर्दृष्टि प्रदान करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>ओलिवर हेवीसाइड, एक स्व-शिक्षित भौतिक विज्ञानी, ने विद्युतचुंबकत्व और ट्रांसमिशन लाइन सिद्धांत में महत्वपूर्ण योगदान दिया, हालांकि उन्हें विलियम हेनरी प्रीस जैसे स्थापित व्यक्तियों से विरोध का सामना करना पड़ा। हेवीसाइड का कार्य, जिसमें मैक्सवेल के समीकरणों का सरलीकरण शामिल है, इस क्षेत्र के लिए महत्वपूर्ण था, फिर भी वे पेशेवर बाधाओं के कारण गरीबी में जीवन व्यतीत करते थे। पोस्ट में ट्रांसमिशन लाइनों और प्रतिबाधा को समझने में आने वाली चुनौतियों को उजागर किया गया है, जिसमें शैक्षिक संसाधनों और ऐतिहासिक उपाख्यानों का संदर्भ दिया गया है। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="एक छंटनी ने मूल रूप से यह बदल दिया कि मैं काम को कैसे देखता हूँ।" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%9B%E0%A4%82%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%80%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%AE%E0%A5%82%E0%A4%B2%20%E0%A4%B0%E0%A5%82%E0%A4%AA%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%AF%E0%A4%B9%20%E0%A4%AC%E0%A4%A6%E0%A4%B2%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A4%BF%20%E0%A4%AE%E0%A5%88%E0%A4%82%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%AE%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%A6%E0%A5%87%E0%A4%96%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%82%E0%A4%81%E0%A5%A4&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2027%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">स्टीम ब्रिक: कोई स्क्रीन नहीं, कोई नियंत्रक नहीं, सिर्फ एक पावर बटन और एक यूएसबी पोर्ट</a></h2>
<p>स्टीम ब्रिक मोड एक कस्टम प्रोजेक्ट है जो स्टीम डेक को छोटा और हल्का बनाता है, स्क्रीन और कंट्रोलर को हटाकर केवल आवश्यक घटकों को छोड़ देता है। इस संशोधन में 1TB OLED स्टीम डेक का उपयोग किया जाता है और 3D प्रिंटर के साथ एक कस्टम केस बनाना शामिल है, जिसके परिणामस्वरूप डिवाइस मूल आकार का लगभग एक तिहाई और 24% हल्का होता है। इसकी पोर्टेबिलिटी के लाभों के बावजूद, इस मोड में कुछ सीमाएँ हैं, जैसे कि BIOS तक पहुंच नहीं होना और यह पता लगाने में कठिनाई कि डिवाइस चालू है या नहीं, और यह वाल्व द्वारा आधिकारिक रूप से समर्थित नहीं है, जिससे नुकसान का जोखिम होता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>स्टीम ब्रिक स्टीम डेक का एक संशोधित संस्करण है, जिसमें कोई स्क्रीन या नियंत्रक नहीं है, केवल एक पावर बटन और यूएसबी पोर्ट है, जिसे पोर्टेबिलिटी और उपयोग में आसानी के लिए डिज़ाइन किया गया है। यह डिस्प्ले के लिए XReal चश्मे का उपयोग करता है, पारंपरिक स्क्रीन सुरक्षा की आवश्यकता के बिना गेमिंग के लिए एक अनूठा दृष्टिकोण प्रदान करता है। यह मोड एक व्यक्तिगत परियोजना है और वाल्व द्वारा आधिकारिक रूप से समर्थित नहीं है, जिससे विभिन्न तकनीकी सेटअप और शैक्षिक प्रणालियों पर चर्चाएं शुरू हो गई हैं। </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">अगर हम इसे एक ऐप के साथ करते हैं तो यह अपराध नहीं है।</a></h2>
<p>बड़ी खाद्य कंपनियाँ कथित तौर पर ऐप्स का उपयोग करके मूल्य निर्धारण में हेरफेर कर रही हैं, जिसे &quot;लालच मुद्रास्फीति&quot; कहा जाता है, और यह प्रक्रिया तीसरे पक्ष के डेटा ब्रोकर जैसे Potatotrac के माध्यम से मूल्य निर्धारण का समन्वय करके की जा रही है। यह समस्या केवल खाद्य उद्योग तक सीमित नहीं है बल्कि आवास और अन्य क्षेत्रों को भी प्रभावित करती है, जिससे प्रतिस्पर्धा विरोधी प्राधिकरणों का ध्यान आकर्षित होता है। कोरी डॉक्टरो की नई किताब, &quot;पिक्स एंड शोवेल्स,&quot; इन विषयों में गहराई से उतरती है, जिसमें लेखक इसे प्रमोट करने के लिए कई बार उपस्थित होते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>अमेरिकी न्याय प्रणाली अक्सर निगमों के प्रति नरमी दिखाती है, जिससे उन्हें कदाचार के लिए महत्वपूर्ण दंड से बचने की अनुमति मिलती है, जबकि व्यक्तियों को मामूली उल्लंघनों के लिए कठोर परिणामों का सामना करना पड़ता है। कॉर्पोरेशन कानूनी खामियों का फायदा उठाते हैं और जुर्माने को कम करने और प्रणालियों में हेरफेर करने के लिए लॉबिस्ट और वकीलों का उपयोग करते हैं, जैसा कि उबर के एल्गोरिदम के उपयोग में देखा गया है ताकि ड्राइवरों को न्यूनतम वेतन का भुगतान करने से बचा जा सके। व्यक्तिगत अपराधों की तुलना में कॉर्पोरेट अपराधों को साबित करने की जटिलता न्याय प्रणाली के लिए निगमों को प्रभावी ढंग से जिम्मेदार ठहराना चुनौतीपूर्ण बनाती है। </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">हर HTML तत्व</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>ब्लॉग पोस्ट एक बड़े डेटासेट का उपयोग करके HTML टैग और विशेषताओं का विश्लेषण प्रदान करता है, जो लोकप्रिय टैग-विशेषता संयोजनों का एक डाउनलोड करने योग्य SQLite डेटाबेस उपलब्ध कराता है। यह HTML तत्वों की खोज के विभिन्न दृष्टिकोणों की तुलना करता है, जैसे HTML पार्सिंग, अप्रचलित टैग, और फॉर्म में लेबल के उपयोग जैसे विषयों पर चर्चा करता है। यह पोस्ट XHTML के इतिहास, HTML के अर्थशास्त्र, और कस्टम तत्वों के उपयोग में भी गहराई से जाती है, जिसमें कुछ उपयोगकर्ता पुराने वेब डिज़ाइन प्रथाओं को याद करते हैं। </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">दक्षिण वियतनामी पायलट जिसने अपने परिवार को बचाने के लिए एक कैरियर पर सेसना उतारी (2019)</a></h2>
<p>अप्रैल 1975 में, मेजर बुआंग-ली, एक दक्षिण वियतनामी पायलट, ने दक्षिण वियतनाम के पतन के दौरान अपने परिवार के साथ एक छोटे विमान में साहसी पलायन किया। यूएसएस मिडवे के कप्तान लॉरेंस चेम्बर्स ने बुआंग की लैंडिंग के लिए डेक को साफ करने का अभूतपूर्व निर्णय लिया, यहां तक कि हेलीकॉप्टरों को भी हटा दिया, जिससे बुआंग सुरक्षित रूप से उतर सके। यह घटना ऑपरेशन फ्रीक्वेंट विंड का हिस्सा थी, जो साइगॉन से अमेरिकी नागरिकों और &quot;जोखिम में&quot; वियतनामी लोगों की निकासी का अंतिम चरण था, और बुआंग का विमान अब नेशनल नेवल एविएशन म्यूजियम में प्रदर्शित है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>दक्षिण वियतनामी पायलट ने साइगॉन के पतन के दौरान अपने परिवार को बचाने के लिए एक सेसना को अमेरिकी वाहक पर उतारा, जो वियतनाम युद्ध के दौरान व्यक्तिगत संघर्षों और दृढ़ता को दर्शाता है। कई दक्षिण वियतनामी सैनिकों ने उपलब्ध किसी भी विमान का उपयोग करके भागने की कोशिश की, जो उस समय की निराशा और अराजकता को उजागर करता है। यूएसएस मिडवे, जो अब एक संग्रहालय है, इन घटनाओं में महत्वपूर्ण भूमिका निभाता था, जो युद्ध के व्यापक मानव प्रभाव और जटिल भू-राजनीतिक मुद्दों को दर्शाता है। </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">वाईसी ग्रेवयार्ड: 821 निष्क्रिय वाई कॉम्बिनेटर स्टार्टअप्स</a></h2>
<p>वाईसी ग्रेवयार्ड में वाई कॉम्बिनेटर, एक प्रमुख स्टार्टअप एक्सेलेरेटर, से 821 निष्क्रिय स्टार्टअप्स की सूची है, जो नए उपक्रमों द्वारा सामना की जाने वाली चुनौतियों को उजागर करती है। ये स्टार्टअप्स, 39 बैचों और 50 उद्योगों से हैं, जिनमें वित्त, स्वास्थ्य सेवा, खुदरा और प्रौद्योगिकी जैसे क्षेत्र शामिल हैं, जो वाई कॉम्बिनेटर के प्रभाव के व्यापक दायरे को दर्शाते हैं। ब्लूम बेनिफिट्स, फाइलफोर्ज, और सेलेस्ट जैसी उल्लेखनीय कंपनियाँ उन लोगों में शामिल हैं जिन्होंने संचालन बंद कर दिया है, जो स्टार्टअप उपक्रमों की उच्च जोखिम प्रकृति को दर्शाता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>वाईसी ग्रेवयार्ड ने 821 निष्क्रिय वाई कॉम्बिनेटर स्टार्टअप्स की पहचान की है, जो स्टार्टअप पारिस्थितिकी तंत्र में उच्च विफलता दर को उजागर करता है। निवेशक अक्सर एक निश्चित विफलता को एक &quot;लाइफस्टाइल बिजनेस&quot; पर प्राथमिकता देते हैं जो स्केल नहीं करता, क्योंकि यह उन्हें नुकसान को लिखने की अनुमति देता है, जबकि कुछ स्टार्टअप्स को उनकी प्रतिभा या संपत्तियों के लिए &quot;अक्वि-हायर&quot; किया जाता है। चर्चा छोटे व्यवसायों की प्रकृति, निवेशकों की भूमिकाओं, स्टार्टअप की सफलता की चुनौतियों और वेंचर कैपिटल के व्यापक प्रभावों में गहराई से जाती है, जिसमें स्टार्टअप फंडिंग की गतिशीलता और संस्थापक के मुआवजे शामिल हैं। </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">एक अमान्य 68030 निर्देश ने गलती से मैक क्लासिक II को बूट करने की अनुमति दी।</a></h2>
<p>डग ब्राउन ने मैकिन्टोश क्लासिक II के ROM में एक बग की पहचान की जो इसे बूट होने से रोकना चाहिए था, लेकिन मोटोरोला MC68030 CPU पर एक अपरिभाषित निर्देश ने इसे आगे बढ़ने की अनुमति दी। MAME एमुलेटर का उपयोग करते हुए, डग ने पाया कि क्लासिक II 32-बिट मोड में बूट करने में विफल रहा क्योंकि एक अमान्य पते से बस त्रुटि हुई, जिसे वास्तविक हार्डवेयर पर एक अप्रलेखित निर्देश द्वारा ठीक किया गया। यह खोज एमुलेटरों की भूमिका को उजागर करती है जो छिपे हुए हार्डवेयर बग्स और अप्रलेखित CPU निर्देशों की जटिलताओं को उजागर करते हैं, जिसमें वास्तविक हार्डवेयर परीक्षण अप्रलेखित निर्देश की बूटिंग के लिए महत्व की पुष्टि करते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>MC68030 CPU में एक अप्रलेखित निर्देश ने मैक क्लासिक II को बूट करने की अनुमति दी, जिससे अवैध निर्देश पहचान को बायपास किया जा सका और अप्रत्याशित रूप से A1 रजिस्टर को बदल दिया गया। यह खोज सीपीयू में अप्रलेखित निर्देशों के अस्तित्व को रेखांकित करती है, जो 6502 और x86 आर्किटेक्चर में पाए जाने वाले निर्देशों के समान हैं, और जो अप्रत्याशित व्यवहार का कारण बन सकते हैं। 68030 आर्किटेक्चर, जो अपनी सुंदरता के लिए जाना जाता है, का उपयोग विभिन्न प्रणालियों में किया गया था, लेकिन इसकी जटिलता ने अंततः इसकी स्केलेबिलिटी में बाधा डाली। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="स्टीम ब्रिक: कोई स्क्रीन नहीं, कोई नियंत्रक नहीं, सिर्फ एक पावर बटन और एक यूएसबी पोर्ट" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%80%E0%A4%AE%20%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%95%3A%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%88%20%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%80%E0%A4%A8%20%E0%A4%A8%E0%A4%B9%E0%A5%80%E0%A4%82%2C%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%88%20%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%95%20%E0%A4%A8%E0%A4%B9%E0%A5%80%E0%A4%82%2C%20%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AB%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%AA%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A4%B0%20%E0%A4%AC%E0%A4%9F%E0%A4%A8%20%E0%A4%94%E0%A4%B0%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%8F%E0%A4%B8%E0%A4%AC%E0%A5%80%20%E0%A4%AA%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2026%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">कैलट्रेन का इलेक्ट्रिक बेड़ा अपेक्षा से अधिक कुशल है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>कैलट्रेन का नया इलेक्ट्रिक बेड़ा दक्षता में उम्मीदों से आगे निकल गया है, जो अधिक शांत, तेज और अधिक बार संचालित होता है, जिससे बे एरिया में एक ट्रांजिट पुनर्जागरण में योगदान मिलता है। इलेक्ट्रिक ट्रेनें पुनर्योजी ब्रेकिंग का उपयोग करती हैं, जो ऊर्जा को ग्रिड में वापस भेजती है, और 100% नवीकरणीय ऊर्जा पर चलती हैं, जो स्थिरता के प्रति प्रतिबद्धता को दर्शाती है। इन प्रगतियों के बावजूद, बढ़ी हुई शहरी घनत्व और बेहतर ट्रांजिट-उन्मुख विकास की आवश्यकता जैसी चुनौतियाँ बनी रहती हैं, साथ ही BART के प्रबंधन और शासन की आलोचनाएँ भी जारी हैं। </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">लाइटपांडा, ज़िग में एक ओपन-सोर्स हेडलेस ब्राउज़र</a></h2>
<p>लाइटपांडा एक नया ओपन-सोर्स हेडलेस ब्राउज़र है जिसे ज़िग में विकसित किया गया है, जो मौजूदा विकल्पों जैसे कि क्रोम हेडलेस की तुलना में तेज़ और अधिक कुशल होने के लिए डिज़ाइन किया गया है, विशेष रूप से वेब स्क्रैपिंग और ऑटोमेशन कार्यों के लिए। इसमें एक HTTP लोडर, HTML पार्सर, DOM ट्री, जावास्क्रिप्ट रनटाइम, और एक CDP सर्वर शामिल है, जो इसे पपेटियर और प्ले राइट जैसे टूल्स के साथ संगत बनाता है, जबकि यह क्रोम हेडलेस की तुलना में लगभग 10 गुना तेज़ और 10 गुना कम मेमोरी का उपयोग करता है। वर्तमान में बीटा में, लाइटपांडा सीमित वेब एपीआई का समर्थन करता है, विस्तार की योजनाओं के साथ, और अपने व्यापार मॉडल के हिस्से के रूप में एक प्रबंधित क्लाउड सेवा प्रदान करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>लाइटपांडा एक ओपन-सोर्स हेडलेस ब्राउज़र है जिसे ज़िग में विकसित किया गया है, जो गैर-ग्राफिकल कार्यों जैसे वेब स्क्रैपिंग और एआई ऑटोमेशन के लिए क्रोम और फायरफॉक्स का एक हल्का विकल्प प्रदान करता है। इसमें एक HTTP लोडर, HTML पार्सर, जावास्क्रिप्ट रनटाइम, और आंशिक वेब एपीआई समर्थन जैसे आवश्यक घटक शामिल हैं, जो गति और मेमोरी दक्षता पर ध्यान केंद्रित करते हैं। वर्तमान में बीटा में, लाइटपांडा अपने वेब एपीआई कवरेज को बढ़ाने की योजना बना रहा है और एक प्रबंधित क्लाउड सेवा की पेशकश करने वाले व्यापार मॉडल पर काम करता है, सुधारों के लिए समुदाय की प्रतिक्रिया आमंत्रित करता है। </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">फिजिक्सफोरम्स और मृत इंटरनेट सिद्धांत</a></h2>
<p>असंभव सपनों का हॉल&quot; एक भंडार है जिसमें विविध सामग्री शामिल है, जैसे कोड और साहित्य, और हाल ही में AI-जनित सामग्री के कारण PhysicsForums के पतन पर चर्चा की गई। PhysicsForums, जो 2001 में स्थापित हुआ था, एक समृद्ध विज्ञान मंच था जब तक कि StackExchange जैसे केंद्रीकृत प्लेटफार्मों का उदय और 2025 तक AI-जनित पोस्टों की घुसपैठ नहीं हुई। यह पोस्ट &quot;डेड इंटरनेट थ्योरी&quot; के बारे में चिंताएं उठाती है, जो यह मानती है कि इंटरनेट का अधिकांश हिस्सा अब गैर-मानव सामग्री है, और यह उभरती प्रौद्योगिकी के सामने ऑनलाइन समुदायों को बनाए रखने की चुनौतियों और नैतिक प्रभावों को उजागर करती है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>इंटरनेट पर एआई-जनित सामग्री के प्रति बढ़ती निराशा है, विशेष रूप से फोरम और ब्लॉग में, क्योंकि इसे गहराई और विश्वसनीयता की कमी के रूप में देखा जाता है। उपयोगकर्ता पहचान सत्यापन या विश्वास प्रणालियों जैसे समाधानों की मांग कर रहे हैं ताकि वास्तविक मानव संपर्क सुनिश्चित किया जा सके और एआई द्वारा वास्तविक उपयोगकर्ताओं का प्रतिरूपण करने के बारे में नैतिक चिंताओं का समाधान किया जा सके। यह चर्चा ऑनलाइन प्रामाणिक, मानव-चालित सामग्री की इच्छा और तकनीकी प्रगति के बीच एक व्यापक तनाव को रेखांकित करती है। </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">फाइल एक्सप्लोरर को हेलिक्स एडिटर में मर्ज किया गया है</a></h2>
<p>हेलिक्स संपादक ने एक नई फ़ाइल एक्सप्लोरर सुविधा पेश की है, जो टेलीस्कोप-फ़ाइल-ब्राउज़र से प्रेरित है, जिससे उपयोगकर्ता फ़ाइल पिकर की तरह फ़ाइलों को नेविगेट कर सकते हैं। सहयोगी drybalka द्वारा विकसित, इस फीचर को सकारात्मक प्रतिक्रिया मिली है, जिसमें निर्देशिका स्लैश और आइकन जैसी सुधारों के लिए फीडबैक शामिल है। कुछ उपयोगकर्ताओं ने MacOS पर कमांड पैलेट के साथ समस्याओं की रिपोर्ट की, लेकिन फाइल एक्सप्लोरर कुंजीबाइंडिंग के साथ प्रभावी रूप से कार्य करता है, और भविष्य के अपडेट .gitignore फाइल के बहिष्करण को संबोधित कर सकते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>हेलिक्स संपादक ने एक एकीकृत फाइल एक्सप्लोरर पेश किया है, जिससे इसकी आवश्यकता बनाम तेज विकल्पों जैसे फजी फाइंडर्स और रिपग्रेप पर चर्चाएं शुरू हो गई हैं। उपयोगकर्ता फाइल नेविगेशन टूल्स और संपादकों जैसे कि विम और ईमैक के लिए प्लगइन्स के साथ व्यक्तिगत प्राथमिकताएं और अनुभव साझा करते हैं। इस नई सुविधा ने कुछ उपयोगकर्ताओं के बीच उत्साह पैदा किया है, जबकि अन्य विभिन्न फाइल प्रबंधन विधियों के गुणों पर बहस कर रहे हैं। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="कैलट्रेन का इलेक्ट्रिक बेड़ा अपेक्षा से अधिक कुशल है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%B2%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%87%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%95%20%E0%A4%AC%E0%A5%87%E0%A4%A1%E0%A4%BC%E0%A4%BE%20%E0%A4%85%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%BE%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%20%E0%A4%95%E0%A5%81%E0%A4%B6%E0%A4%B2%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2025%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">एक क्यूआर कोड जो आपको एक अलग गंतव्य पर भेजता है लेंटिक्युलर और प्रतिकूल</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>क्यूआर कोड्स को इस तरह से बदला जा सकता है कि वे उपयोगकर्ताओं को विभिन्न गंतव्यों की ओर निर्देशित करें, इसके लिए ओवरलैपिंग पैटर्न बनाए जाते हैं जो स्कैनिंग की स्थिति के आधार पर बदलते हैं। इस तकनीक का उपयोग लक्षित हमलों के लिए या विविध सामग्री प्रदान करने के लिए किया जा सकता है, लेकिन सर्वर-साइड रीडायरेक्शन जैसी सरल विधियाँ अक्सर अधिक प्रभावी होती हैं। इसके पेचीदा स्वभाव के बावजूद, इस क्यूआर कोड हेरफेर का व्यावहारिक उपयोग इसकी जटिलता और दृश्यता के कारण सीमित है। </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">विम की स्थिति</a></h2>
<p>2023 में विम के संस्थापक ब्रैम मोलनार के निधन के बाद, समुदाय ने विम के विकास की निरंतरता सुनिश्चित करने के लिए पुनर्गठन किया है, जिसमें क्रिश्चियन ब्राबांट ने अधिक सक्रिय भूमिका निभाई है। परियोजना चुनौतियों का सामना कर रही है जैसे कि विम गिटहब संगठन का प्रबंधन, वेबसाइट को अपडेट करना, और XDG समर्थन जैसे परिवर्तनों पर विचार करना, जबकि यह रखरखाव मोड में बनी हुई है। टोक्यो में विमकॉनफ 2024 ने अंतरराष्ट्रीय सहयोग को उजागर किया, जिसमें अंग्रेजी और जापानी में प्रस्तुतियाँ शामिल थीं, और एकल नेता दृष्टिकोण के बजाय सामुदायिक इनपुट और सावधानीपूर्वक परीक्षण पर जोर दिया। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>विम की नई नेतृत्व के तहत सफलता ने शासन मॉडल पर चर्चाओं को जन्म दिया है, जैसे कि बीडीएफएल (बेनवोलेंट डिक्टेटर फॉर लाइफ), जिसमें एकल नेतृत्व बनाम समिति-आधारित दृष्टिकोणों पर विभिन्न राय हैं। विम के आधुनिक विकल्प के रूप में नियोविम ने अपनी विशेषताओं और समुदाय समर्थन के कारण लोकप्रियता हासिल की है, हालांकि कुछ उपयोगकर्ता इसकी स्थिरता के लिए विम के प्रति वफादार बने हुए हैं। यह बातचीत ओपन-सोर्स परियोजनाओं को बनाए रखने की चुनौतियों और प्लगइन आर्किटेक्चर के फायदों को उजागर करती है, जिसमें Vim और Emacs डेवलपर टूल्स के विकसित होते परिदृश्य में लचीले बने हुए हैं। </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">यूआई नर्क है: चार-कार्य कैल्कुलेटर</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>लेख बुनियादी कैलकुलेटरों के लिए उपयोगकर्ता इंटरफेस डिजाइन करने में जटिलताओं की जांच करता है, विशेष रूप से संचालन और किनारे के मामलों के साथ चुनौतियों पर ध्यान केंद्रित करता है। यह कैलकुलेटर डिजाइन में ऐतिहासिक विचित्रताओं को उजागर करता है, जैसे कि संयुक्त &quot;x÷&quot; कुंजी और कुछ ऐप्स में गैर-सहज व्यवहार। चर्चा में गणनाओं को सरल बनाने और अस्पष्टता को कम करने के लिए रिवर्स पोलिश नोटेशन (RPN) के लाभों के साथ-साथ उपयोगकर्ता अनुभव और प्राथमिकताएं शामिल हैं। </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">इसे स्वयं बनाएं</a></h2>
<p>आर्मिन रोनाचर सॉफ्टवेयर विकास में निर्भरता के बदलाव की समस्या को संबोधित करते हैं, विशेष रूप से जावास्क्रिप्ट और रस्ट पारिस्थितिक तंत्र में, जहां बार-बार अपडेट और कई निर्भरताएं सुरक्षा कमजोरियों और जटिलता का कारण बन सकती हैं। वह न्यूनतम निर्भरताओं के साथ कोड लिखने की दिशा में बदलाव का सुझाव देते हैं, स्थिर, स्वयं-लिखित कार्यों के लाभों पर जोर देते हुए, जो व्यापक निर्भरता ग्राफ के बजाय होते हैं। रोनाचर ने कॉर्पोरेट और ओपन-सोर्स समुदायों में सांस्कृतिक परिवर्तन का आह्वान किया है ताकि कोडिंग प्रथाओं में सरलता और स्थिरता को प्राथमिकता दी जा सके, जिससे रखरखाव में कमी और तेजी से कार्यान्वयन हो सकता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>पाठ प्रोग्रामिंग में निर्भरताओं के प्रबंधन की चुनौतियों को उजागर करता है, जिसमें रस्ट की निर्भरताओं को इकट्ठा करने की प्रवृत्ति की तुलना सी++ की उन पर नियंत्रण के साथ की जाती है। यह पैकेज प्रबंधन प्रणालियों से संबंधित सुरक्षा चिंताओं पर चर्चा करता है, जिसमें Debian/Ubuntu की प्रणालियों की तुलना Docker/Python/Rust से की जाती है, और अज्ञात मेंटेनरों के साथ विश्वास के मुद्दों को उठाता है। वार्तालाप इस बात पर जोर देता है कि जटिलता और सुरक्षा जोखिमों को कम करने के लिए मौजूदा लाइब्रेरी के उपयोग को कस्टम कोड लिखने के साथ संतुलित करना कितना महत्वपूर्ण है, दीर्घकालिक प्रभावों को ध्यान में रखते हुए। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="एक क्यूआर कोड जो आपको एक अलग गंतव्य पर भेजता है लेंटिक्युलर और प्रतिकूल" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%86%E0%A4%B0%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%A1%20%E0%A4%9C%E0%A5%8B%20%E0%A4%86%E0%A4%AA%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%85%E0%A4%B2%E0%A4%97%20%E0%A4%97%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%20%E0%A4%AA%E0%A4%B0%20%E0%A4%AD%E0%A5%87%E0%A4%9C%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%20%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%81%E0%A4%B2%E0%A4%B0%20%E0%A4%94%E0%A4%B0%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%B2&subheading=%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2024%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">मैंने शुरू से एक ओपन-सोर्स लैपटॉप बनाया।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक हाई स्कूल छात्र ने छह महीने में एक ओपन-सोर्स लैपटॉप को खरोंच से सफलतापूर्वक बनाया, और यह प्रोजेक्ट पूरी तरह से GitHub पर उपलब्ध है। इस प्रोजेक्ट ने महत्वपूर्ण ध्यान आकर्षित किया, Show HN पर एक शीर्ष पोस्ट के रूप में रैंकिंग प्राप्त की, जो शिक्षा, प्रतिभा, और युवा इंजीनियरों की संभावनाओं पर चर्चाओं को उजागर करता है। हालांकि यह एक परिष्कृत उत्पाद नहीं है, लेकिन लैपटॉप एक दैनिक ड्राइवर के रूप में कार्य करता है, जो ओपन-सोर्स हार्डवेयर विकास की संभावनाओं को दर्शाता है। </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">अपने WFH (वर्क फ्रॉम होम) लाइटिंग को बेहतर कैसे बनाएं ताकि आंखों के तनाव को कम किया जा सके</a></h2>
<p>घर से काम करते समय आंखों के तनाव को कम करने के लिए, प्राकृतिक प्रकाश, हल्के पर्दे और बिना झिलमिलाहट वाले कृत्रिम रोशनी का उपयोग करके एक संतुलित प्रकाश वातावरण बनाएं। 20/20/20 नियम लागू करें: हर 20 मिनट में, 20 फीट दूर किसी चीज़ को 20 सेकंड के लिए देखें ताकि आपकी आंखें आराम कर सकें। अपने कार्यक्षेत्र को प्रकाश-फिल्टरिंग पर्दे और मॉनिटर की चमक से मेल खाने वाली डेस्क लाइटिंग के साथ पूरक करें, साथ ही समग्र स्वास्थ्य बनाए रखने के लिए नियमित ब्रेक भी लें। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>घर से काम करने के दौरान प्रकाश व्यवस्था को बेहतर बनाने और आंखों के तनाव को कम करने के लिए, कई स्रोतों से फैला हुआ प्रकाश उपयोग करें और रंग तापमान को स्थिर बनाए रखें। दीवार के रंग का प्रकाश पर प्रभाव पर विचार करें और &#39;गोल्डन आवर&#39; प्रभाव का लक्ष्य रखें—फैला हुआ, गर्म और कोमल प्रकाश जो एक फोटोजेनिक और आरामदायक वातावरण के लिए उपयुक्त हो। बेहतर प्रकाश गुणवत्ता के लिए उच्च रंग प्रतिपादन सूचकांक (CRI) बल्ब जैसे एलईडी प्रकाश विकल्पों का अन्वेषण करें। </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">टेलविंड सीएसएस v4.0</a></h2>
<p>टेलविंड CSS v4.0 एक उच्च-प्रदर्शन इंजन पेश करता है, जो बिल्ड्स को 5 गुना तक तेज और इन्क्रिमेंटल बिल्ड्स को 100 गुना से अधिक तेज बनाता है, जिससे डेवलपर्स के लिए प्रदर्शन और लचीलापन बढ़ता है। इस अपडेट में आधुनिक CSS विशेषताएँ शामिल हैं जैसे कि कैस्केड लेयर्स, कलर-मिक्स(), और बिल्ट-इन कंटेनर क्वेरीज़, साथ ही बेहतर एकीकरण और सरल स्थापना के लिए एक प्रथम-पक्ष Vite प्लगइन। नई विशेषताएँ जैसे 3D ट्रांसफॉर्म यूटिलिटीज, विस्तारित ग्रेडिएंट API, और डिज़ाइन टोकन के साथ CSS वेरिएबल्स के रूप में CSS-प्रथम कॉन्फ़िगरेशन आधुनिक वेब प्रोजेक्ट्स को बनाना आसान और तेज़ बनाती हैं, और मौजूदा प्रोजेक्ट्स के लिए एक अपग्रेड गाइड उपलब्ध है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>टेलविंड CSS v4.0 महत्वपूर्ण सुधारों को पेश करता है, जैसे कि नेटिव CSS वेरिएबल एक्सेस और एक CSS-ओनली कॉन्फ़िगरेशन, जो जावास्क्रिप्ट पर निर्भरता को कम करता है और बहुमुखी प्रतिभा को बढ़ाता है। यह अपडेट AI वर्कफ्लोज़ के साथ संगतता और डिज़ाइन सिस्टम में उपयोगिता के लिए जाना जाता है, हालांकि कुछ डिज़ाइनरों को इसे व्यवस्थित डिज़ाइन के लिए चुनौतीपूर्ण लगता है। इस रिलीज़ ने मौजूदा प्रोजेक्ट्स और टूल्स के साथ एकीकरण को प्रभावित करने वाले ब्रेकिंग चेंजेस के कारण चर्चाओं को जन्म दिया है, जबकि इसके उपयोग में आसानी और स्टाइलिंग दक्षता के लिए लोकप्रियता बनाए रखी है। </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">संघीय अदालत ने (अंततः) डेटा की बैकडोर खोजों को असंवैधानिक घोषित किया</a></h2>
<p>एक संघीय जिला अदालत ने फैसला सुनाया है कि सेक्शन 702 के तहत अमेरिकियों की निजी संचार वाली डेटाबेस की बैकडोर खोजों के लिए वारंट की आवश्यकता होती है, जो कि यूनाइटेड स्टेट्स बनाम हसबज्रामि में एक महत्वपूर्ण कानूनी निर्णय है। कांग्रेस द्वारा सेक्शन 702 को पुनः अधिकृत करने के बावजूद, एफबीआई और खुफिया समुदाय द्वारा दुरुपयोग के सबूत हैं, जिसमें 2021 में 3.4 मिलियन बिना वारंट के खोजें की गईं, जिससे संवैधानिक सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए सुधार की मांग उठी। अदालत का निर्णय सेक्शन 702 के तहत बिना वारंट के खोजों की असंवैधानिक प्रकृति को उजागर करता है, और कांग्रेस से आग्रह करता है कि वह 2026 में इसकी समाप्ति से पहले अमेरिकी व्यक्तियों के डेटा से संबंधित खोजों के लिए वारंट अनिवार्य करे। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक संघीय अदालत ने डेटा की बैकडोर खोजों को असंवैधानिक घोषित किया है, जिससे सरकारी निगरानी और गोपनीयता अधिकारों पर बहस छिड़ गई है। यह निर्णय धारा 702 जासूसी की संवैधानिकता को चुनौती देता है, जिसमें गोपनीयता की सुरक्षा में कांग्रेस और सुप्रीम कोर्ट की भूमिकाओं को उजागर किया गया है। फैसले के बावजूद, इसके प्रभाव को लेकर संदेह बना हुआ है, क्योंकि आलोचकों का मानना है कि एफबीआई जैसी संघीय एजेंसियां ऐसी प्रथाओं को तब तक जारी रख सकती हैं जब तक आंतरिक नियमों में संशोधन नहीं किया जाता। </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">कंप्यूटर विज्ञान के इतिहास में सबसे प्रभावशाली शोध पत्र</a></h2>
<p>यह सूची कंप्यूटर विज्ञान के इतिहास में सात महत्वपूर्ण शोध पत्रों को उजागर करती है, जिनमें से प्रत्येक ने आधुनिक तकनीक की नींव रखने वाले मूलभूत अवधारणाओं में योगदान दिया है, जैसे कि ट्यूरिंग मशीन, सूचना सिद्धांत, और संबंधपरक डेटाबेस मॉडल। इन पत्रों ने एनपी-पूर्णता, टीसीपी/आईपी, वर्ल्ड वाइड वेब, और पेजरैंक जैसी क्रांतिकारी अवधारणाओं को प्रस्तुत किया, जिन्होंने गणना, संचार, और इंटरनेट विकास को महत्वपूर्ण रूप से प्रभावित किया है। बोनस उल्लेखों में लिस्प, वितरित प्रणालियों, और &quot;अटेंशन इज़ ऑल यू नीड&quot; पेपर पर प्रभावशाली कार्य शामिल हैं, जो कंप्यूटर विज्ञान अनुसंधान के विकास और विविधता को प्रदर्शित करते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>चर्चा प्रभावशाली कंप्यूटर विज्ञान पत्रों पर केंद्रित है, जिसमें होअर के &#39;कम्युनिकेटिंग सीक्वेंशियल प्रोसेसेस&#39; और ट्यूरिंग के गणनीयता पर कार्य जैसे क्लासिक्स शामिल हैं। प्रतिभागी हाल के कार्यों, जैसे कि पेजरैंक पेपर, को शामिल करने पर बहस करते हैं और क्रिप्टोग्राफी और वितरित प्रणालियों में अन्य प्रभावशाली पत्रों का सुझाव देते हैं। एक हार्वर्ड कोर्स का उल्लेख किया गया है, जो इन मौलिक पत्रों की जांच करता है ताकि कंप्यूटर विज्ञान के विकास की व्यापक समझ प्रदान की जा सके। </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">एफ-ड्रॉइड की प्रगति और 2025 में क्या आ रहा है</a></h2>
<p>2024 में, एफ-ड्रॉइड ने ऐप वितरण को विकेंद्रीकृत करने, अपनी बुनियादी ढांचे को उन्नत करने और अपने पारिस्थितिकी तंत्र का विस्तार करने में उल्लेखनीय प्रगति की, जो मुख्य रूप से समुदाय के समर्थन और वित्त पोषण के कारण संभव हुआ। महत्वपूर्ण उपलब्धियों में बुनियादी ढांचे के उन्नयन और रिपोमेकर और मोबिफ्री जैसे उपकरणों का विस्तार शामिल था, जिसमें 7205 से अधिक ऐप अपडेट और 402 नए ऐप जोड़े गए। 2025 की ओर देखते हुए, एफ-ड्रॉइड ओपन टेक्नोलॉजी फंड अनुदान का उपयोग करके बुनियादी ढांचे को और बेहतर बनाने और ऐप वितरण को विकेंद्रीकृत करने और ओपन-सोर्स विकल्पों को बढ़ावा देने पर ध्यान केंद्रित करने की योजना बना रहा है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एफ-ड्रॉइड उपयोगकर्ता एक डाउनलोड काउंटर की वकालत कर रहे हैं ताकि लोकप्रिय और विश्वसनीय ऐप्स की पहचान की जा सके, क्योंकि इस प्लेटफॉर्म में रेटिंग सिस्टम की कमी है। चुनौतियों में अधूरी या पुरानी ऐप्स के कारण नेविगेशन में कठिनाइयाँ शामिल हैं, जो बेहतर खोज फिल्टर और यूआई अपडेट के सुझावों को प्रेरित करती हैं। इन चुनौतियों के बावजूद, F-Droid को इसके ओपन-सोर्स ऐप्स के लिए सराहा जाता है, जिसमें ऐप सबमिशन प्रक्रियाओं और प्रोग्रेसिव वेब ऐप्स (PWAs) के संभावित एकीकरण पर चर्चाएं शामिल हैं। </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">gRPC, OpenAPI और REST को समझना और API डिज़ाइन में उनका उपयोग कब करना चाहिए (2020)</a></h2>
<p>एपीआई डिज़ाइन मुख्य रूप से दो मॉडलों का उपयोग करता है: gRPC (रिमोट प्रोसीजर कॉल) और REST (रिप्रेजेंटेशनल स्टेट ट्रांसफर), दोनों को अक्सर HTTP पर मैप किया जाता है, जिसमें gRPC कुशल संचार के लिए HTTP/2 का उपयोग करता है। REST API अपनी सरलता और स्थिरता के लिए जाने जाते हैं, जबकि gRPC प्रभावी क्लाइंट लाइब्रेरी और सर्वर इम्प्लीमेंटेशन प्रदान करता है, जो इसे आंतरिक API या विशेष उपकरण जैसे कि क्लाउड एंडपॉइंट्स का उपयोग करते समय उपयुक्त बनाता है। OpenAPI, RPC के समान, टेम्पलेट्स से URL बनाने की आवश्यकता होती है, HTTP विवरणों को उजागर करता है, और जटिल कस्टम HTTP मैपिंग्स शामिल कर सकता है, जो gRPC की तुलना में व्यापक HTTP टूल संगतता प्रदान करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डेवलपर्स अक्सर gRPC को चुनौतीपूर्ण पाते हैं, विशेष रूप से जावा में टूलिंग समस्याओं के कारण, और डिबगिंग और कॉन्फ़िगरेशन में कठिनाइयों के कारण, इसके फायदों जैसे द्विदिश स्ट्रीमिंग और कुशल परिवहन के बावजूद। ओपनएपी एपीआई के लिए एक प्रलेखन मानक है, जो क्लाइंट जनरेशन और परीक्षण को आसान बनाता है, और अक्सर इसे रेस्ट के साथ भ्रमित किया जाता है, जिसे शायद ही कभी अपने शुद्ध रूप में लागू किया जाता है। gRPC, OpenAPI, या REST का उपयोग करने का निर्णय विशेष उपयोग मामलों, टीम की विशेषज्ञता, और परियोजना की आवश्यकताओं पर निर्भर करता है, जो प्रत्येक तकनीक की ताकतों और सीमाओं को समझने के महत्व को उजागर करता है। </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">एनआईएच को बैठकों, यात्रा, संचार, और भर्ती पर रोक का सामना करना पड़ा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एनआईएच (नेशनल इंस्टीट्यूट्स ऑफ हेल्थ) बैठकों, यात्रा, संचार और भर्ती पर प्रतिबंधों का सामना कर रहा है, जो अमेरिका की वैज्ञानिक प्रतिष्ठा को प्रभावित कर सकता है। आलोचकों का दावा है कि ये उपाय दंडात्मक और राजनीतिक रूप से प्रेरित हैं, जो उदारवादी माने जाने वाले शोधकर्ताओं को लक्षित कर रहे हैं, जिससे सार्वजनिक स्वास्थ्य अनुसंधान, जिसमें कैंसर और संक्रामक रोग शामिल हैं, बाधित हो सकता है। यह स्थिति विज्ञान के राजनीतिकरण और अमेरिका की सॉफ्ट पावर के पतन के बारे में चिंताओं को उजागर करती है। </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 जारी किया गया</a></h2>
<p>Bun 1.2 जावास्क्रिप्ट और टाइपस्क्रिप्ट विकास के लिए एक महत्वपूर्ण अपडेट है, जो Node.js संगतता को बढ़ाता है और S3 और Postgres के लिए अंतर्निहित समर्थन जोड़ता है। यह अपडेट SQL डेटाबेस के लिए Bun.sql, एक तेज़ पैकेज प्रबंधक, और एक अंतर्निहित परीक्षण रनर पेश करता है, साथ ही प्रदर्शन में सुधार और नए जावास्क्रिप्ट फीचर्स भी शामिल हैं। Bun 1.2 HTML इम्पोर्ट्स, स्टैंडअलोन निष्पादन योग्य और एक नए CSS पार्सर के साथ बंडलिंग को भी बढ़ाता है, जबकि यह मुफ्त और ओपन-सोर्स बना रहता है और समुदाय के निरंतर योगदान के साथ आगे बढ़ता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>बन 1.2 जारी किया गया है, जिसमें HTML इम्पोर्ट्स और बिल्ट-इन अमेज़न S3 सपोर्ट जैसी विशेषताएं शामिल हैं, जो इसके &#39;बैटरियों-इनक्लूडेड&#39; दृष्टिकोण को बढ़ावा देती हैं। रिलीज का उद्देश्य टाइपस्क्रिप्ट, जेस्ट और वेबपैक जैसे उपकरणों को एकीकृत करके जावास्क्रिप्ट विकास को सरल बनाना है, जो एक सुव्यवस्थित सेटअप की तलाश करने वाले डेवलपर्स को आकर्षित करता है। जबकि Bun की गति और उपयोग में आसानी की प्रशंसा की जाती है, उपयोगकर्ताओं के बीच संभावित लॉक-इन, तृतीय-पक्ष लाइब्रेरी समावेशन, और Node.js के साथ दीर्घकालिक संगतता को लेकर चिंताएँ बनी रहती हैं। </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">तकनीक पारेटो सिद्धांत को बहुत दूर ले जाती है</a></h2>
<p>बॉबी लॉकहार्ट तकनीकी उद्योग की पारेतो सिद्धांत और एमवीपी (न्यूनतम व्यवहार्य उत्पाद) पर निर्भरता की आलोचना करते हैं, जो अक्सर अधूरे उत्पादों का परिणाम होते हैं क्योंकि उन्हें पूरा करने के लिए पर्याप्त प्रोत्साहन नहीं होते। वह इसे गेमिंग उद्योग के &#39;वर्टिकल स्लाइस&#39; दृष्टिकोण के साथ तुलना करते हैं, जो शुरुआत से ही एक परिष्कृत उत्पाद बनाने पर ध्यान केंद्रित करता है। लॉकहार्ट सॉफ्टवेयर विकास के लिए एक शिल्पकार जैसी दृष्टिकोण की वकालत करते हैं, जो उत्पादों को पूरा करने और परिष्कृत करने के महत्व पर जोर देता है ताकि एक चमकदार अंतिम परिणाम प्राप्त हो सके। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>परेतो सिद्धांत, या 80/20 नियम, तकनीक के संदर्भ में चर्चा की जा रही है, विशेष रूप से सॉफ्टवेयर और उत्पाद विकास में, यह सुझाव देते हुए कि 80% प्रभाव 20% कारणों से आते हैं। आलोचकों का तर्क है कि इस सिद्धांत के कारण उत्पादों को पूर्ण के रूप में विपणन किया जाता है, भले ही उनमें अंतिम 20% की चमक की कमी हो, जबकि समर्थकों का दावा है कि यह कुशल संसाधन उपयोग और तेजी से बाजार में प्रवेश को सक्षम बनाता है। बहस कई उद्योगों में फैली हुई है, जिसमें गेमिंग और एआई शामिल हैं, और इस पर भिन्न विचार हैं कि क्या यह सिद्धांत नवाचार को बढ़ावा देता है या औसत दर्जे की ओर ले जाता है। </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">मैंने लिस्प में एक मल्टीप्लेयर शूटर गेम बनाया, यहाँ है मेरी यात्रा</a></h2>
<p>खेल &quot;विजार्ड मास्टर्स,&quot; एक मल्टीप्लेयर थर्ड-पर्सन शूटर, को क्लोजर, एक लिस्प डायलैक्ट का उपयोग करके विकसित किया गया है और यह क्रेजीगेम्स पर उपलब्ध है। क्लोजर को इसकी फुल-स्टैक क्षमताओं और इंटरैक्टिव REPL सिस्टम के लिए चुना गया था, जबकि ग्राफिक्स के लिए Babylon.js का उपयोग इसके फीचर्स और समुदाय समर्थन के कारण किया गया। चुनौतियों में क्लोजर असिंक लाइब्रेरी के साथ जटिल नेटवर्किंग, क्लोजर की अपरिवर्तनीयता के साथ स्टेट प्रबंधन, और एक मजबूत क्लोजर गेम डेवलपमेंट समुदाय की कमी शामिल थी, जो भविष्य की परियोजनाओं के लिए यूनिटी या अनरियल जैसे मुख्यधारा के इंजनों में स्थानांतरित होने के संभावित लाभों को उजागर करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक मल्टीप्लेयर शूटर गेम को Lisp का उपयोग करके विकसित किया गया, जिसमें फ्रंटएंड के लिए ClojureScript और Babylon.JS का उपयोग किया गया, और बैकएंड के लिए Clojure का उपयोग किया गया, समन्वय के लिए Websockets का उपयोग करते हुए। Babylon.JS टूलिंग के साथ चुनौतियों के बावजूद, गेम को सफलतापूर्वक रिलीज़ किया गया और यह कई उपकरणों के साथ संगत है, जिसमें iPhones भी शामिल हैं, और इसे गेमप्ले और पॉलिश के लिए सकारात्मक प्रतिक्रिया मिली। कुछ उपयोगकर्ताओं ने Firefox में नियंत्रण समस्याओं का अनुभव किया, और डेवलपर इसके प्रदर्शन के आधार पर गेम का विस्तार करने पर विचार कर रहा है, जो परियोजना के एकल विकास और सामुदायिक समर्थन को उजागर करता है। </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">ट्रे: बाइटडांस द्वारा एआई-संचालित आईडीई</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>ट्रे, बाइटडांस द्वारा संचालित एक एआई-सक्षम एकीकृत विकास वातावरण (आईडीई), ने सब्सक्रिप्शन-आधारित कोडिंग टूल्स और संबंधित लागतों की प्रवृत्ति के बारे में चर्चाएं शुरू की हैं। डेटा गोपनीयता के बारे में चिंताएँ उठाई जा रही हैं, विशेष रूप से चीनी कंपनियों जैसे बाइटडांस के साथ, और पारंपरिक प्रोग्रामिंग कौशल पर संभावित प्रभाव। बहस सॉफ्टवेयर विकास में एआई की भूमिका और चीनी कंपनियों के उपकरणों के उपयोग के भू-राजनीतिक प्रभावों पर विभिन्न दृष्टिकोणों को उजागर करती है। </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">बड़े भाषा मॉडल की नींव</a></h2>
<p>टोंग शियाओ और जिंगबो झू द्वारा लिखित पुस्तक &quot;फाउंडेशन्स ऑफ लार्ज लैंग्वेज मॉडल्स&quot; बड़े भाषा मॉडलों में पूर्व-प्रशिक्षण, जनरेटिव मॉडल, प्रॉम्प्टिंग तकनीकें, और संरेखण विधियों जैसे प्रमुख अवधारणाओं का अन्वेषण करती है। यह पुस्तक कॉलेज के छात्रों, पेशेवरों, और प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण के क्षेत्र में कार्यरत व्यक्तियों को लक्षित करती है, जिससे यह कंप्यूटेशन और भाषा, कृत्रिम बुद्धिमत्ता, और मशीन लर्निंग में रुचि रखने वालों के लिए एक मूल्यवान संसाधन बन जाती है। यह पुस्तक arXiv पर 2501.09223 [cs.CL] पहचानकर्ता के तहत आगे पढ़ने के लिए उपलब्ध है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक पुस्तक जिसका शीर्षक &quot;फाउंडेशन्स ऑफ लार्ज लैंग्वेज मॉडल्स&quot; है, जिसे शेनयांग, चीन के नॉर्थईस्टर्न यूनिवर्सिटी के लेखकों द्वारा लिखा गया है, अरxiv पर उपलब्ध है और इसे इसके व्यापक 231 पृष्ठों के लिए जाना जाता है। चर्चा में ChatGPT की क्षमताओं को पीडीएफ पढ़ने में उजागर किया गया है, जिसमें कुछ उपयोगकर्ताओं ने इसके दृश्य सामग्री का विश्लेषण करने में सीमाओं की ओर इशारा किया है। Arxiv को प्री-प्रिंट्स के लिए एक मंच के रूप में समझाया गया है, जिसका मतलब है कि सामग्री जरूरी नहीं कि सहकर्मी-समीक्षित हो, और उपयोगकर्ता इस बात पर आश्चर्य व्यक्त करते हैं कि पुस्तक वहां उपलब्ध है। </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">हैकिंग सुबारू: स्टारलिंक एडमिन पैनल के माध्यम से कारों को ट्रैक और नियंत्रित करना</a></h2>
<p>20 नवंबर, 2024 को Subaru की STARLINK सेवा में एक सुरक्षा खामी का पता चला, जिससे अमेरिका, कनाडा और जापान में वाहनों और ग्राहक खातों तक अनधिकृत पहुंच संभव हो गई। इस खामी ने हमलावरों को वाहनों को दूरस्थ रूप से नियंत्रित करने और व्यक्तिगत जानकारी तक पहुंचने की अनुमति दी, जैसे कि केवल अंतिम नाम और ज़िप कोड का उपयोग करके, STARLINK एडमिन पैनल में समस्याओं के कारण। इस खामी की रिपोर्ट की गई और 24 घंटों के भीतर इसे ठीक कर दिया गया, बिना किसी दुर्भावनापूर्ण शोषण के, जो जुड़े हुए कार सिस्टम की सुरक्षा में व्यापक पहुंच अनुमतियों के कारण आने वाली चुनौतियों को उजागर करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>सुबेरू के स्टारलिंक सिस्टम में एक कमजोरी पाई गई, जिससे हैकर्स वाहनों को ट्रैक और नियंत्रित कर सकते थे, लेकिन इसे 24 घंटों के भीतर बिना किसी दुर्भावनापूर्ण शोषण के ठीक कर दिया गया। डेटा संग्रह और Subaru और उसके साझेदारों द्वारा रिमोट एक्सेस को लेकर चिंताएँ बनी हुई हैं, कुछ उपयोगकर्ताओं ने सिस्टम से जुड़े बैटरी ड्रेन की समस्याओं की रिपोर्ट की है। यह घटना इंटरनेट से जुड़े कारों से जुड़े जोखिमों को उजागर करती है, जो उपयोगकर्ता की गोपनीयता सुरक्षा में सुधार और डेटा संग्रह के लिए स्पष्ट विकल्प प्रक्रिया की आवश्यकता पर जोर देती है। </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">लंदन की सबसे केंद्रीय भेड़ कहाँ है?</a></h2>
<p>वॉक्सहॉल सिटी फार्म, जो 1976 में स्थापित हुआ था, केंद्रीय लंदन के सबसे निकटतम सिटी फार्म है, जो ट्राफलगर स्क्वायर से सिर्फ एक मील से अधिक की दूरी पर स्थित है। फार्म में कई भेड़ें हैं, जिनमें एक शेटलैंड और एक हर्डविक शामिल हैं, जिसका नाम डैफोडिल है, जो शहरी वातावरण में ग्रामीण आकर्षण को प्रदर्शित करता है। स्पिटलफील्ड्स सिटी फार्म, जो केंद्रीय लंदन के दूसरे सबसे करीब है, एक हर्डविक भेड़ जिसका नाम बीट्रिक्स है और कई कैसलमिल्क मूरिट्स की मेजबानी करता है, जो लंदन में सिटी फार्मों की अनोखी अपील को दर्शाता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>शहर के केंद्र से ग्रामीण क्षेत्र तक पहुंचने की अवधि को मापने वाले &#39;टाइम टू शीप&#39; मीट्रिक ने शहरी बनाम ग्रामीण जीवन की प्राथमिकताओं पर बहस शुरू कर दी। वार्तालाप में लंदन, ब्रिस्टल और टोरंटो जैसे शहरों पर प्रकाश डाला गया, जो प्रकृति या खेतों तक उनकी पहुंच पर केंद्रित था। चर्चा में &quot;अराजकता का समय&quot; और &quot;गाय तक का समय&quot; जैसे हास्यपूर्ण शहर मापदंड भी शामिल थे, जो एक हल्के-फुल्के दृष्टिकोण को जोड़ते हैं। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="मैंने शुरू से एक ओपन-सोर्स लैपटॉप बनाया।" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%88%E0%A4%82%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%82%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%93%E0%A4%AA%E0%A4%A8-%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%20%E0%A4%B2%E0%A5%88%E0%A4%AA%E0%A4%9F%E0%A5%89%E0%A4%AA%20%E0%A4%AC%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A5%A4&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2023%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">रॉस उल्ब्रिच्ट को पूर्ण क्षमादान दिया गया</a></h2>
<p>रॉस को पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप द्वारा पूर्ण माफी दी गई है, जिसके परिणामस्वरूप उनकी रिहाई हुई है। माफी को महत्वपूर्ण आभार के साथ स्वीकार किया गया है, और ट्रम्प को उनके वादे को पूरा करने के लिए सराहा गया है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>रॉस उलब्रिच्ट, सिल्क रोड मार्केटप्लेस के निर्माता, को पूर्ण माफी मिली, जिससे उनकी मूल सजा की न्यायिकता पर बहस छिड़ गई। उल्ब्रिच्ट की प्रारंभिक सजा को कई लोगों द्वारा अत्यधिक माना गया, जिसमें गैर-हिंसक आरोपों के लिए दो आजीवन कारावास और 40 साल की सजा शामिल थी। यह मामला न्याय प्रणाली के भीतर व्यापक मुद्दों और ऑनलाइन काले बाजारों के प्रभावों को उजागर करता है। </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">स्टारगेट प्रोजेक्ट: सॉफ्टबैंक, ओपनएआई, ओरेकल, एमजीएक्स डेटा सेंटर बनाने के लिए</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>स्टारगेट प्रोजेक्ट सॉफ्टबैंक, ओपनएआई, ओरेकल, और एमजीएक्स के बीच एक सहयोग है जो डेटा केंद्रों के निर्माण के लिए है, जो बड़े पैमाने पर तकनीकी परियोजनाओं में निजी पूंजी की भूमिका को उजागर करता है। इस पहल ने आर्थिक केंद्रीकरण और तकनीकी उद्योग में प्रमुख निगमों की संभावित शक्ति के संकेंद्रण पर बहस छेड़ दी है। इस परियोजना को एआई अवसंरचना में एक रणनीतिक निवेश के रूप में देखा जा रहा है, जो संभवतः चीन की एआई में प्रगति का मुकाबला करने और वैश्विक तकनीकी नेतृत्व को प्रभावित करने के उद्देश्य से है। </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">क्या कोई छोटे भाषा मॉडलों के साथ कुछ दिलचस्प कर रहा है?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>छोटे भाषा मॉडल, जो 0.5 से 3 बिलियन पैरामीटर तक होते हैं, का उपयोग विभिन्न अनुप्रयोगों के लिए किया जा रहा है जैसे कि एक्सेल में शैक्षणिक पत्रों को फ़िल्टर करना, कुकी नोटिस की पहचान करना, और मैजिक द गैदरिंग कार्ड्स बनाना। इन मॉडलों का उपयोग बैठकों का सारांश बनाने, नौकरी की सूचियों को पार्स करने, और प्लेलिस्ट बनाने में भी किया जाता है, जो उनके विशिष्ट कार्यों के लिए फाइन-ट्यून किए जाने पर उनकी बहुमुखी प्रतिभा और प्रभावशीलता को दर्शाता है। उनकी संभावनाओं के बावजूद, प्रसंस्करण गति, फाइन-ट्यूनिंग के लिए आवश्यक विशेषज्ञता, और वितरण लॉजिस्टिक्स के संदर्भ में चुनौतियाँ बनी रहती हैं। </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">हुनयुआन3डी 2.0 – उच्च-रिज़ॉल्यूशन 3डी एसेट्स जनरेशन</a></h2>
<p>Hunyuan3D स्टूडियो ने अपनी वेबसाइट पर 3D जनरेशन क्षमताओं को लॉन्च किया है और Hunyuan3D 2.0 के लिए इन्फरेंस कोड और प्रीट्रेंड मॉडल जारी किए हैं। Hunyuan3D 2.0 एक उन्नत प्रणाली है जो उच्च-रिज़ॉल्यूशन 3D संपत्तियों के निर्माण के लिए है, जिसमें एक आकार निर्माण मॉडल (Hunyuan3D-DiT) और एक बनावट संश्लेषण मॉडल (Hunyuan3D-Paint) शामिल है, जो उत्कृष्ट ज्यामिति विवरण और बनावट गुणवत्ता प्रदान करता है। उपयोगकर्ता Hunyuan3D 2.0 को कोड या Gradio ऐप के माध्यम से एक्सेस कर सकते हैं, और अधिक जानकारी उनके आधिकारिक साइट और ओपन-सोर्स योजना पर उपलब्ध है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>हुनयुआन3डी 2.0 एक उपकरण है जो उच्च-रिज़ॉल्यूशन 3डी संपत्तियों के निर्माण के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिसमें इसके संभावित अनुप्रयोगों पर चर्चा की जा रही है, विशेष रूप से फोटोग्रामेट्री में। उपयोगकर्ता इसकी तुलना अन्य सॉफ़्टवेयर जैसे RealityCapture और instant-ngp से करते हैं, यह देखते हुए कि AI-जनित सामग्री की स्थिरता और गुणवत्ता के बारे में संदेह और इसके विपणन अनुप्रयोगों के बारे में आशावाद दोनों हैं। हालांकि लाइसेंसिंग और तकनीकी चुनौतियों को लेकर चिंताएँ हैं, कई लोग 3डी मॉडलिंग और सामग्री निर्माण के लिए एआई में हो रही आशाजनक प्रगति को स्वीकार करते हैं। </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">मास्टरकार्ड डीएनएस त्रुटि वर्षों तक अनदेखी रही</a></h2>
<p>मास्टरकार्ड ने एक DNS (डोमेन नेम सिस्टम) त्रुटि को हल किया, जो ट्रैफिक इंटरसेप्शन की ओर ले जा सकती थी, एक अप्रयुक्त डोमेन को पंजीकृत करके, जो लगभग पांच वर्षों से एक कमजोरी थी। सुरक्षा शोधकर्ता फिलिप कैटुरेली ने इस मुद्दे की पहचान की, जिसमें DNS सर्वर नाम में एक टाइपो शामिल था, और संभावित दुरुपयोग को रोकने के लिए $300 में डोमेन पंजीकृत किया, हालांकि मास्टरकार्ड ने किसी सुरक्षा जोखिम का दावा नहीं किया। कैटुरेली की कार्रवाई और सार्वजनिक प्रकटीकरण ने संभावित कमजोरियों को उजागर किया और मास्टरकार्ड की प्रतिक्रिया की आलोचना की, जिससे डोमेन के साथ समान DNS टाइपो का इतिहास सामने आया। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>मास्टरकार्ड में एक DNS त्रुटि वर्षों तक अनदेखी रही, जिससे कंपनी की सुरक्षा प्रथाओं और निगरानी के बारे में चिंताएँ उत्पन्न हुईं। त्रुटि को स्वीकार करने के बावजूद, मास्टरकार्ड ने दावा किया कि उनके सिस्टम खतरे में नहीं थे, यह दर्शाते हुए कि बिना सार्वजनिक दबाव के सुरक्षा मुद्दों को संबोधित करने के लिए बड़ी कंपनियों को प्रेरित करना कितना कठिन है। बगक्राउड की भूमिका के बारे में आलोचना यह सुझाव देती है कि कुछ प्लेटफॉर्म कॉर्पोरेट हितों को जिम्मेदार प्रकटीकरण पर प्राथमिकता दे सकते हैं, जिससे कॉर्पोरेट जवाबदेही और सुरक्षा प्रथाओं की प्रभावशीलता पर सवाल उठते हैं। </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">पुल-टैब कैन के ऊपर ये उभार क्या हैं?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>पुल-टैब कैन पर उभार इस तरह से डिज़ाइन किए गए हैं कि वे दबाव को केंद्रित करते हैं, जिससे सील को कुशलतापूर्वक खोलने में सहायता मिलती है। एक रेडिट चर्चा ने रोजमर्रा की वस्तुओं की जटिलता की खोज की, जिसमें एल्यूमीनियम उत्पादन और पेय कैन डिजाइन शामिल थे, जिससे व्याख्यात्मक गहराई के भ्रम का पता चला—जहां लोग साधारण वस्तुओं की जटिलता को कम आंकते हैं। बातचीत में ईथरनेट कनेक्टर्स जैसे विषयों की भी चर्चा हुई, जो उपयोगकर्ताओं के बीच विविध रुचियों और ज्ञान-साझाकरण को प्रदर्शित करता है। </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">डीएचएस ने साइबर सुरक्षा सलाहकार बोर्डों के सभी सदस्यों को हटा दिया, जांचों को रोका।</a></h2>
<p>स्प्लैश स्क्रीन की न्यूनतम शैलियाँ परिभाषित की गई हैं, और अतिरिक्त शैलियाँ एक अलग CSS फ़ाइल में स्थित हैं, जो एक सुसंगत और अनुकूलित उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस सुनिश्चित करती हैं। होमलैंड सुरक्षा विभाग (DHS) ने सभी सलाहकार समिति की सदस्यताओं को समाप्त कर दिया है, जिससे साइबर सुरक्षा पैनल जैसे कि साइबर सुरक्षा और अवसंरचना सुरक्षा एजेंसी (CISA) प्रभावित हुए हैं। साइबर सुरक्षा समीक्षा बोर्ड की साल्ट टाइफून घटना की जांच को बंद कर दिया गया है, जो इस साइबर सुरक्षा मुद्दे पर प्रगति में रुकावट का संकेत देता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>होमलैंड सुरक्षा विभाग (DHS) ने अपनी साइबर सुरक्षा सलाहकार बोर्डों के सभी सदस्यों को भंग कर दिया है और चल रही जांचों को रोक दिया है, जिससे प्रौद्योगिकी से परे कई सलाहकार समितियों पर प्रभाव पड़ा है। इस निर्णय ने इन समितियों के महत्व और कार्य पर बहस छेड़ दी है, जिसमें राय विभाजित है कि क्या यह नौकरशाही को कम करेगा या संभावित रूप से निगरानी और सुरक्षा को कम करेगा। साइबर सुरक्षा और अन्य क्षेत्रों पर दीर्घकालिक प्रभाव वर्तमान में अस्पष्ट हैं, जिससे हितधारक भविष्य के विकास के बारे में अनिश्चित हैं। </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">जटिलता को अलग करना सफल अमूर्तताओं का सार है।</a></h2>
<p>सॉफ्टवेयर विकास में जटिलता को समाप्त करने के बजाय प्रबंधित और अलग किया जाना चाहिए, जैसा कि फ्रेड हेबर्ट द्वारा जोर दिया गया है। माइक्रोसर्विसेज में, जटिलता अक्सर व्यक्तिगत सेवाओं के भीतर छिपी होती है, जबकि प्रोग्रामिंग भाषाएं जैसे कि रस्ट और टाइपस्क्रिप्ट जटिलता को टाइप सिस्टम और रस्ट के बरो चेकर जैसे उपकरणों के माध्यम से प्रबंधित करती हैं। रस्ट और टाइपस्क्रिप्ट को डेवलपर्स द्वारा उनकी जटिलता को प्रकट और प्रबंधित करने की क्षमता के लिए पसंद किया जाता है, जिससे जटिलता को अच्छी तरह से परिभाषित क्षेत्रों में अलग करके सफल अमूर्तताएं संभव होती हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग में प्रभावी अमूर्तता बनाने के लिए जटिलता को अलग करना आवश्यक है, क्योंकि यह निर्धारित करता है कि जटिलता कहाँ प्रबंधित की जाती है और यह संज्ञानात्मक भार को कैसे प्रभावित करती है। रस्ट की प्रकार प्रणाली प्रोग्रामरों को मेमोरी जटिलता को संभालने की आवश्यकता होती है, जो गार्बेज कलेक्शन सिस्टम के विपरीत है जो इसे रनटाइम पर प्रबंधित करता है, जटिलता प्रबंधन में विभिन्न समझौतों को दर्शाता है। अमूर्तताओं के माध्यम से जटिलता को उजागर या छिपाने का निर्णय महत्वपूर्ण है, जिसमें प्रकार और परीक्षण विभिन्न उद्देश्यों की पूर्ति करते हैं; प्रकार कोड व्यवहार को सीमित कर सकते हैं लेकिन अपनी जटिलताएँ भी पेश कर सकते हैं। </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">मेरी डूम स्क्रॉलिंग के साथ संघर्ष</a></h2>
<p>लेखक अपने डूम स्क्रॉलिंग की आदत को संबोधित करने के लिए यूट्यूब और इंस्टाग्राम जैसे ध्यान भटकाने वाले ऐप्स को हटाकर और अपने फोन पर ब्राउज़र को निष्क्रिय करके करते हैं। उन्हें कुछ असुविधाओं का सामना करना पड़ा, जैसे सेवाओं तक सीमित पहुंच, लेकिन उन्होंने इसे सीमाएं निर्धारित करने और ध्यान भंग को कम करने के लिए फायदेमंद पाया। एक सीमित ब्राउज़र को एक न्यूनतम उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस के साथ पुनः प्रस्तुत करने से उन्हें मीडिया खपत पर नियंत्रण वापस पाने में मदद मिली, जिससे अधिक पढ़ने का समय और एक शांत मानसिकता प्राप्त हुई। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>कई व्यक्तियों को लगता है कि ध्यान भटकाने से रोकने के लिए डिज़ाइन किए गए ऐप्स डूम स्क्रॉलिंग से निपटने में प्रभावी नहीं होते हैं, जिससे वे वैकल्पिक तरीकों की खोज करने लगते हैं। ऐसी रणनीतियाँ जैसे कि फोन से शारीरिक दूरी बनाना, ब्राउज़र एक्सटेंशन का उपयोग करना जो बाधा उत्पन्न करते हैं, या सरल उपकरणों का चयन करना, आदत को तोड़ने में मदद कर सकते हैं। ध्यान जानबूझकर बाधाएँ बनाने, संयम का अभ्यास करने और बिना सोचे-समझे स्क्रॉलिंग को कम करने के लिए वैकल्पिक गतिविधियों में शामिल होने पर है। </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">संरचनाहीनता का अत्याचार (1970)</a></h2>
<p>जो फ्रीमैन, जिन्हें जोरीन के नाम से भी जाना जाता है, महिलाओं के मुक्ति आंदोलन में &#39;संरचनाहीनता&#39; की अवधारणा की आलोचना करती हैं, यह तर्क देते हुए कि सभी समूह संरचनाएँ बनाते हैं, चाहे वे औपचारिक हों या अनौपचारिक। लेख अनौपचारिक संरचनाओं के मुद्दों को उजागर करता है, जैसे कि अभिजात्यवाद और जवाबदेही की कमी, और लोकतांत्रिक संरचना के लिए सिद्धांतों का सुझाव देता है। यह शक्ति असंतुलन को रोकने और आंदोलन को प्रभावी और समावेशी रूप से अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने में मदद करने के लिए औपचारिक संरचनाओं की आवश्यकता पर जोर देता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>&quot;द टाइरेनी ऑफ स्ट्रक्चरलेसनेस&quot; असंरचित समूहों की आलोचना करता है, यह दर्शाते हुए कि वे अनौपचारिक पदानुक्रम और अक्षमताओं की ओर ले जा सकते हैं। जो फ्रीमैन &quot;लोकतांत्रिक संरचना&quot; की वकालत करते हैं, जहां स्पष्ट भूमिकाएं और प्रक्रियाएं शक्ति असंतुलन को रोकती हैं, जैसे नेतृत्व का घूर्णन और पारदर्शी सूचना साझा करने के तरीके सुझाते हैं। निबंध विशेष रूप से स्टार्टअप्स और सक्रियतावादी समूहों में प्रभावी संगठन बनाए रखने और विशिष्ट लक्ष्यों के अनुकूल होने के लिए संरचना और लचीलेपन के संतुलन के महत्व पर जोर देता है। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="रॉस उल्ब्रिच्ट को पूर्ण क्षमादान दिया गया" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B0%E0%A5%89%E0%A4%B8%20%E0%A4%89%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%9A%E0%A5%8D%E0%A4%9F%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%AA%E0%A5%82%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A3%20%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A6%E0%A4%BE%E0%A4%A8%20%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%97%E0%A4%AF%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2022%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-क्लिक गुमनामी हटाने का हमला जो सिग्नल, डिस्कॉर्ड, और अन्य प्लेटफार्मों को लक्षित करता है</a></h2>
<p>एक 15 वर्षीय हाई स्कूल छात्र ने क्लाउडफ्लेयर के कैशिंग सिस्टम का उपयोग करके एक 0-क्लिक डीनोनिमाइजेशन हमला खोजा, जो उपयोगकर्ताओं को 250 मील की त्रिज्या के भीतर स्थित कर सकता है। यह भेद्यता सिग्नल और डिस्कॉर्ड जैसे लोकप्रिय ऐप्स को प्रभावित करती है, जिससे हमलावर उपयोगकर्ताओं को उनकी सहमति के बिना ट्रैक कर सकते हैं। इस मुद्दे की रिपोर्ट करने के बावजूद, क्लाउडफ्लेयर द्वारा केवल एक संबंधित बग को पैच किया गया, जिससे मुख्य भेद्यता अनसुलझी रह गई, जो उपयोगकर्ताओं, विशेष रूप से पत्रकारों और कार्यकर्ताओं, को उनकी गोपनीयता के प्रति सतर्क रहने की आवश्यकता को उजागर करती है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक 0-क्लिक डीनोनिमाइजेशन हमला क्लाउडफ्लेयर के कैशिंग सिस्टम का उपयोग करता है, जैसे कि सिग्नल और डिस्कॉर्ड पर, जिससे कैश स्थिति की जांच करके प्राप्तकर्ता के मोटे स्थान का पता चल सकता है। इस हमले के लिए सर्वर नियंत्रण की आवश्यकता नहीं होती, केवल एक अद्वितीय URL की आवश्यकता होती है, और यह महत्वपूर्ण मेटाडेटा को उजागर कर सकता है, जो इन सुरक्षित संचार प्लेटफार्मों के उपयोगकर्ताओं के लिए गोपनीयता चिंताओं को बढ़ाता है। सुरक्षा रणनीतियों में वर्चुअल प्राइवेट नेटवर्क्स (VPNs) का उपयोग करना या ऑटो-डाउनलोड्स को अक्षम करना शामिल है ताकि उपयोगकर्ता की गोपनीयता की रक्षा की जा सके। </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">स्टार्टअप विंटर: हैकर न्यूज़ ने अपना विश्वास खो दिया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>हैकर न्यूज़ ने एक स्टार्टअप-केंद्रित समुदाय से एक व्यापक तकनीकी मंच में परिवर्तन किया है, जो उपयोगकर्ता की रुचियों में सामान्य तकनीकी विषयों की ओर बदलाव को दर्शाता है। इस बदलाव के परिणामस्वरूप स्टार्टअप्स के प्रति उत्साह में कमी आई है, जिसमें उपयोगकर्ता वेंचर कैपिटल (वीसी) मॉडल और नवीन विचारों की कमी के प्रति संदेह व्यक्त कर रहे हैं। स्टार्टअप्स में काम करने के वित्तीय लाभों को अक्सर संदेह की दृष्टि से देखा जाता है, क्योंकि कई कर्मचारियों को महत्वपूर्ण रिटर्न नहीं मिलता है, जो तकनीकी समुदाय के भीतर प्राथमिकताओं में बदलाव का संकेत देता है। </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">कॉल ऑफ ड्यूटी एंटी-चीट का रिवर्स इंजीनियरिंग</a></h2>
<p>ब्लैक ऑप्स कोल्ड वॉर में ट्रेयार्क एंटी-चीट (TAC) एक यूजर-मोड एंटी-चीट सिस्टम है, जिसमें मॉडर्न वॉरफेयर के रिकोशे में पाए जाने वाले कर्नल-मोड घटक की कमी है। TAC अस्पष्टता के लिए Arxan का उपयोग करता है, जो रनटाइम निष्पादन योग्य डिक्रिप्शन, निष्पादन योग्य चेकसम और पॉइंटर एन्क्रिप्शन जैसी तकनीकों के माध्यम से रिवर्स इंजीनियरिंग को जटिल बनाता है। प्रमुख एंटी-चीट विशेषताओं में API हुकिंग का पता लगाना, डिबग रजिस्टर, नेटवर्क ट्रैफिक मॉनिटरिंग, और बाहरी ओवरले शामिल हैं, साथ ही विभिन्न एंटी-डिबगिंग तकनीकें और हुक को बायपास करने के लिए कस्टम सिस्टम कॉल स्टब्स भी शामिल हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>उपयोगकर्ता CS:GO और Call of Duty जैसे खेलों में एंटी-चीट समस्याओं का सामना कर रहे हैं, विशेष रूप से उन लिनक्स उपयोगकर्ताओं के लिए जिनके पास विशेष हार्डवेयर है। चर्चा में झूठे प्रतिबंध, नैतिक चिंताएं, और वर्तमान एंटी-चीट सिस्टम की प्रभावशीलता जैसी चुनौतियों को उजागर किया गया है, जो निष्पक्ष गेमप्ले को प्रभावित कर रही हैं। व्यक्तिगत कहानियाँ झूठे आरोपों को संबोधित करने और गेमिंग अनुभवों को बेहतर बनाने के लिए बेहतर समाधानों की आवश्यकता पर जोर देती हैं। </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">क्या एलन मस्क ने ट्रंप के उद्घाटन समारोह में &#39;सीग हाइल&#39; की मुद्रा अपनाई?</a></h2>
<p>एलन मस्क को ट्रंप के उद्घाटन समारोह में एक इशारा करते हुए देखा गया, जिसे कुछ लोगों ने नाजी सलामी के रूप में व्याख्यायित किया, जिससे सोशल मीडिया पर विवाद उत्पन्न हो गया। एंटी-डिफेमेशन लीग (एडीएल) ने सुझाव दिया कि यह इशारा संभवतः एक अजीब क्षण था न कि एक जानबूझकर किया गया सलामी, और कुछ ने इसे मस्क के एस्परगर सिंड्रोम से जोड़ा। मस्क ने इस विवाद पर हंसते हुए इमोजी के साथ प्रतिक्रिया दी और ट्रंप के मंगल ग्रह के उल्लेख के प्रति उत्साह व्यक्त किया, जो उनके अंतरिक्ष अन्वेषण लक्ष्यों के साथ मेल खाता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एलन मस्क पर ट्रंप के उद्घाटन समारोह में नाजी सलामी देने का आरोप लगाया गया, जिससे हैकर न्यूज़ पर इस तरह के विषयों पर चर्चा की उपयुक्तता को लेकर बहस छिड़ गई। कुछ उपयोगकर्ताओं ने तर्क दिया कि मस्क का तकनीकी उद्योग में प्रभाव इस विषय को प्रासंगिक बनाता है, जबकि अन्य ने महसूस किया कि यह मंच के लिए अनुचित था। इस चर्चा ने सेंसरशिप पर विभिन्न रायों और तकनीकी समुदाय के भीतर मस्क की कार्रवाइयों के प्रभावों को उजागर किया। </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">एलन मस्क ने उद्घाटन रैली में लगातार फासीवादी सलामी देने का संकेत दिया।</a></h2>
<p>एलोन मस्क को डोनाल्ड ट्रंप के उद्घाटन समारोह के दौरान एक इशारा करने के लिए आलोचना का सामना करना पड़ा, जो कुछ लोगों ने फासीवादी-शैली की सलामी के रूप में देखा, जिसे कुछ ने नाजी सलामी के रूप में व्याख्यायित किया। एंटी-डिफेमेशन लीग ने इस इशारे की नाजी सलामी से समानता को स्वीकार किया, लेकिन बाद में इसे उत्साह के एक अजीब क्षण के रूप में सुझाया, जिससे एलेक्जेंड्रिया ओकासियो-कोर्टेज़ की आलोचना हुई। मस्क की कार्रवाइयों का कुछ दूर-दराज़ के व्यक्तियों द्वारा स्वागत किया गया, जिससे उनकी राजनीतिक संबद्धताओं और इरादों के बारे में बहसें तेज हो गईं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एलन मस्क के उद्घाटन रैली में किए गए इशारे, जिन्हें कुछ लोगों ने फासीवादी सलामी के रूप में देखा, ने विवाद और ऑनलाइन बहस को जन्म दिया है। इस घटना ने हैकर न्यूज़ पर एक चिह्नित चर्चा को जन्म दिया, जिससे मंच की मॉडरेशन और सेंसरशिप नीतियों पर बहस छिड़ गई। यह स्थिति राजनीतिक विमर्श में प्रभावशाली तकनीकी हस्तियों की भूमिका और हैकर न्यूज़ जैसे प्लेटफार्मों पर मॉडरेशन नीतियों की स्थिरता के बारे में सवाल उठाती है। </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">मेटा इंस्टाग्राम पर &#39;#डेमोक्रेट&#39; को सेंसर कर रहा है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>मेटा कथित तौर पर इंस्टाग्राम पर हैशटैग &#39;#Democrat&#39; को सेंसर कर रहा है, जिससे सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म्स पर सेंसरशिप और इसके प्रभावों के बारे में चर्चाएं हो रही हैं। यूके, स्पेन और जर्मनी जैसे कई देशों के उपयोगकर्ताओं ने इस समस्या का अनुभव किया है, हालांकि कुछ रिपोर्ट करते हैं कि इसे हल कर दिया गया है। यह घटना सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म्स के प्रभाव और सामग्री मॉडरेशन और सेंसरशिप के बीच नाजुक संतुलन के बारे में चिंताओं को उजागर करती है, जिसमें अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता और संभावित राजनीतिक पक्षपात पर बहस शामिल है। </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">स्थानीय समुदायों को बिना फेसबुक के संगठित करें?</a></h2>
<p>व्यक्ति स्थानीय समुदाय की बातचीत को फेसबुक से एक स्व-होस्टेड, संघीय प्लेटफॉर्म पर स्थानांतरित करने की कोशिश कर रहा है, जो विकेंद्रीकृत नियंत्रण और प्रबंधन की अनुमति देता है। वे इस कदम को सुगम बनाने के लिए तैयार समाधानों या सहयोगियों की तलाश कर रहे हैं, जो यह दर्शाता है कि उन्हें सुलभ और अनुकूलन योग्य विकल्पों की आवश्यकता है। संदर्भ में ग्रामीण क्षेत्र शामिल हैं जिनमें कई छोटे शहर हैं, प्रत्येक की जनसंख्या लगभग 50,000 है, जो कनेक्टिविटी और सामुदायिक भागीदारी के महत्व को उजागर करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>लेखक स्थानीय समुदायों को फेसबुक से एक स्व-होस्टेड, संघीय प्लेटफॉर्म पर स्थानांतरित करने की कोशिश कर रहे हैं, जिसमें इवेंट कैलेंडर और मैसेजिंग जैसी सुविधाओं की आवश्यकता पर जोर दिया गया है। मास्टोडन जैसे विकल्प फेसबुक की कार्यक्षमता को पूरी तरह से दोहरा नहीं सकते, जिससे डिस्कोर्स, नेक्स्टडोर, या groups.io जैसे अन्य प्लेटफार्मों पर विचार करने की आवश्यकता होती है। यह महत्वपूर्ण है कि समुदाय की स्थानांतरित होने की रुचि का मूल्यांकन किया जाए और यह सुनिश्चित किया जाए कि नया प्लेटफॉर्म उनकी आवश्यकताओं के अनुरूप हो, जिसमें स्थानीय समाचार पत्र और ईमेल सूचियों जैसे विकल्पों पर भी विचार किया जा रहा है। </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">मेटाकॉग्निटिव आलस्य: जनरेटिव एआई का सीखने की प्रेरणा पर प्रभाव</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एक अध्ययन में यह बताया गया है कि जनरेटिव एआई उपकरण, जैसे कि ChatGPT, &quot;मेटाकॉग्निटिव आलस्य&quot; की ओर ले जा सकते हैं, जहां उपयोगकर्ता एआई पर अत्यधिक निर्भर हो जाते हैं, जिससे आत्म-नियंत्रित सीखने में कमी आती है। इस एआई पर निर्भरता से गहन सीखने और आलोचनात्मक सोच कौशल में कमी आ सकती है, क्योंकि शिक्षार्थी जानकारी को समझने और मूल्यांकन करने में सक्रिय रूप से शामिल नहीं हो सकते। जबकि एआई कार्य दक्षता को बढ़ा सकता है, अध्ययन इस बात पर जोर देता है कि शिक्षार्थियों को आवश्यक संज्ञानात्मक कौशल विकसित करने के लिए सीखने की प्रक्रिया में सक्रिय रूप से भाग लेना चाहिए। </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">आधिकारिक डीपसीक R1 अब ओलामा पर उपलब्ध है</a></h2>
<p>डीपसीक ने अपनी पहली पीढ़ी के तर्क मॉडल पेश किए हैं, जो गणित, कोड और तर्क से संबंधित कार्यों में ओपनएआई-o1 के बराबर प्रदर्शन करते हैं। इन मॉडलों का आकार काफी भिन्न होता है, 1.5 बिलियन से 671 बिलियन पैरामीटर तक, जो विविध भंडारण आवश्यकताओं को दर्शाता है। ये मॉडल एमआईटी लाइसेंस के तहत उपलब्ध हैं, जो व्यापक उपयोग और संशोधन की अनुमति देते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डीपसीक आर1, एक नया भाषा मॉडल, अब ओलामा पर उपलब्ध है, जिससे इसके सेंसरशिप के बारे में चर्चाएं हो रही हैं, विशेष रूप से तियानमेन स्क्वायर जैसे संवेदनशील राजनीतिक विषयों पर। बहस का केंद्र राजनीतिक शुद्धता और ऐतिहासिक सटीकता के बीच संतुलन पर है, जिसमें भाषा मॉडलों में राजनीतिक पूर्वाग्रह के संदर्भ में पश्चिमी और चीनी दृष्टिकोणों की तुलना की जाती है। ओपन-सोर्स मॉडल को सेंसरशिप का मुकाबला करने के लिए एक संभावित समाधान के रूप में सुझाया गया है, हालांकि इस तरह के उपायों की प्रभावशीलता और प्रभावों पर राय भिन्न होती है। </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">लोग यह रिपोर्ट करने में अच्छे नहीं होते कि वे क्या खाते हैं। यह आहार संबंधी अनुसंधान के लिए एक समस्या है।</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>भोजन की खपत को सटीक रूप से रिपोर्ट करना चुनौतीपूर्ण है, क्योंकि लोग अक्सर भाग के आकार का औसतन 53% गलत अनुमान लगाते हैं, यहां तक कि प्रशिक्षित पेशेवरों के बीच भी। तेल और वसा जैसे छिपे हुए अवयव भाग के आकार की त्रुटियों की तुलना में कम समस्याग्रस्त होते हैं, जो भोजन के तराजू जैसे सटीक माप उपकरणों की आवश्यकता को उजागर करते हैं। नई तकनीकें और ऐप्स, जैसे कि SnapCalorie, आहार ट्रैकिंग की सटीकता में सुधार करने का लक्ष्य रखते हैं, हालांकि वे अक्सर उच्च परिचालन लागत के कारण सदस्यता की आवश्यकता होती है, जो उपयोगकर्ताओं को अधिक जागरूक आहार विकल्प बनाने में मदद कर सकते हैं। </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm डिवाइस समर्थन इच्छासूची</a></h2>
<p>ROCm समुदाय की प्रतिक्रिया एकत्र कर रहा है ताकि यह निर्धारित किया जा सके कि भविष्य के अपडेट में किन GPUs का समर्थन किया जाए, जिसकी वर्तमान संगतता विवरण उनकी वेबसाइट पर उपलब्ध है। उपयोगकर्ता व्यापक समर्थन की वकालत कर रहे हैं, विशेष रूप से पुराने और उपभोक्ता-ग्रेड GPUs के लिए, और Windows सिस्टम के साथ बेहतर एकीकरण के लिए। सभी आर्किटेक्चर में लगातार समर्थन की मजबूत मांग है, AI अनुप्रयोगों के लिए VRAM के महत्व पर जोर देते हुए, और AMD के APU समर्थन में सुधार और NVIDIA के CUDA के समान एक विकास प्रक्रिया के लिए आह्वान किया जा रहा है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>ROCm, AMD के सॉफ़्टवेयर प्लेटफ़ॉर्म जो GPU प्रोग्रामिंग के लिए है, को इसके हार्डवेयर-विशिष्ट कोड संकलन के लिए आलोचना का सामना करना पड़ता है, जिसके परिणामस्वरूप Nvidia के CUDA की तुलना में असंगत GPU समर्थन होता है। उपयोगकर्ता AMD के GPU के लिए दीर्घकालिक समर्थन की कमी से निराश हैं, कुछ को खरीद के तुरंत बाद समर्थन में कमी का सामना करना पड़ता है, जिससे बेहतर क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म समर्थन और बेहतर दस्तावेज़ीकरण की मांग उठ रही है। समुदाय एएमडी से आग्रह करता है कि वह सभी जीपीयू का समर्थन करे, जैसा कि एनवीडिया करता है, और कुछ उपयोगकर्ताओं ने जीपीयू बाजार में बेहतर प्रतिस्पर्धा के लिए अपनी उम्मीदें इंटेल पर स्थानांतरित कर दी हैं। </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">रफ: रस्ट में लिखा गया पायथन लिंटर और कोड फॉर्मेटर</a></h2>
<p>रफ डॉक्सप्लेग्राउंड एक पायथन लिंटर और कोड फॉर्मेटर है जो रस्ट में लिखा गया है, और यह पारंपरिक टूल्स जैसे फ्लेक8 और ब्लैक की तुलना में 10-100 गुना तेज गति प्रदान करता है। यह पायथन 3.13 का समर्थन करता है, और वीएस कोड जैसे संपादकों के साथ एकीकृत होता है, और फ्लेक8, ब्लैक, और इसॉर्ट जैसे कई टूल्स को बदल सकता है, जबकि यह मोनोरिपो-फ्रेंडली भी है। रफ को प्रमुख परियोजनाओं जैसे अपाचे एयरफ्लो, फास्टएपीआई, और पांडा में व्यापक रूप से अपनाया गया है, और यह पिप, पिपएक्स, और अन्य पैकेज मैनेजर्स के माध्यम से इंस्टॉलेशन के लिए उपलब्ध है, जिसमें पायप्रोजेक्ट.टॉमल के माध्यम से कॉन्फ़िगरेशन समर्थन है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>रफ एक पायथन लिंटर और कोड फॉर्मेटर है जिसे रस्ट में विकसित किया गया है, जो अपनी गति और दक्षता के लिए जाना जाता है। यह कई उपकरणों को एक में एकीकृत करके पायथन विकास को सरल बनाता है। इस उपकरण ने पायथन समुदाय के भीतर रुचि और बहस को जन्म दिया है, कुछ डेवलपर्स इसकी प्रदर्शन क्षमता और सरलता की सराहना कर रहे हैं, जबकि अन्य नए उपकरणों के प्रति संदेहपूर्ण बने हुए हैं। रफ का विकास एस्ट्रल द्वारा, जो एक वेंचर कैपिटल समर्थित संगठन है, इसकी जिज्ञासा और चर्चा में इजाफा करता है, विशेष रूप से इसके प्रभाव के संदर्भ में जब बात आती है पायथन की डायनामिक टाइपिंग और बड़े प्रोजेक्ट्स में टाइप चेकर और लिंटर के उपयोग की। </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">किमी K1.5: LLMs के साथ सुदृढीकरण शिक्षण का विस्तार</a></h2>
<p>Kimi k1.5 एक अत्याधुनिक मल्टी-मोडल मॉडल है जो शॉर्ट-चेन-ऑफ-थॉट (CoT) कार्यों में GPT-4o और Claude Sonnet 3.5 से काफी बेहतर प्रदर्शन करता है, जिसमें AIME, MATH-500, और LiveCodeBench जैसे बेंचमार्क पर 550% तक सुधार होता है। यह विभिन्न रूपों में लंबे-समय के प्रदर्शन में OpenAI के o1 से मेल खाता है, जिसमें लंबे संदर्भ स्केलिंग और उन्नत नीति अनुकूलन के साथ सुदृढीकरण सीखने का उपयोग किया जाता है, जबकि मोंटे कार्लो ट्री सर्च जैसी जटिल विधियों से बचा जाता है। Kimi k1.5 को पाठ और दृष्टि डेटा दोनों पर प्रशिक्षित किया गया है, जिससे संयुक्त तर्क संभव हो सके, और यह जल्द ही Kimi OpenPlatform के माध्यम से <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> पर उपलब्ध होगा। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>कंपनियाँ, जिनमें कुछ चीन से भी हैं, GitHub का उपयोग उत्पादों को बढ़ावा देने के लिए कर रही हैं, जिसमें वे &quot;शोध पत्र&quot; और कोड नमूने पोस्ट कर रही हैं, लेकिन वास्तविक सॉफ़्टवेयर डेवलपमेंट किट्स (SDKs) या लाइब्रेरीज़ प्रदान नहीं कर रही हैं। इस प्रथा को भ्रामक माना जाता है, जैसे कि झूठा विज्ञापन, क्योंकि वादा किए गए एपीआई (एप्लिकेशन प्रोग्रामिंग इंटरफेस) या मॉडल वेट्स अक्सर साकार नहीं होते हैं। GitHub रिपॉजिटरी का उपयोग प्रचार उपकरण के रूप में करने की प्रवृत्ति, कभी-कभी स्रोत कोड की कमी के साथ, एआई अनुसंधान और विकास में पारदर्शिता और प्रामाणिकता के बारे में चिंताएं उठाती है। </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">लेखक एआई पाइरेसी जांच में मेटा के टोरेंट क्लाइंट लॉग और सीडिंग डेटा की मांग कर रहे हैं</a></h2>
<p>मेटा पर मुकदमा चल रहा है, जिसमें आरोप है कि उसने अपने एआई मॉडल को प्रशिक्षित करने के लिए बिटटोरेंट के माध्यम से विशेष रूप से लाइबजेन से कॉपीराइटेड पुस्तकों जैसे पायरेटेड सामग्री का उपयोग किया है। लेखक, जिनमें रिचर्ड कैड्रे और सारा सिल्वरमैन शामिल हैं, मेटा पर कॉपीराइट उल्लंघन का आरोप लगाते हैं, जबकि मेटा का दावा है कि उसके कार्य उचित उपयोग के अंतर्गत आते हैं। अदालत ने मेटा की टोरेंटिंग गतिविधियों के बारे में नए आरोपों की अनुमति दी है, जिसमें लेखक मेटा के टोरेंट क्लाइंट लॉग्स और सीडिंग डेटा तक पहुंच की मांग कर रहे हैं, जो एआई प्रशिक्षण डेटा और कॉपीराइट मुद्दों से संबंधित कानूनी चुनौतियों को उजागर करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>लेखक मेटा द्वारा एआई प्रशिक्षण के लिए पायरेटेड सामग्री के संभावित उपयोग की जांच कर रहे हैं, जिसमें सबूत के रूप में टोरेंट क्लाइंट लॉग और सीडिंग डेटा का उपयोग किया जा रहा है। यह बहस चल रही है कि क्या बड़े पैमाने पर एआई प्रशिक्षण पायरेटेड सामग्री पर निर्भर करता है, क्योंकि बड़े टेक्स्ट डेटासेट को कानूनी रूप से प्राप्त करने की चुनौतियाँ हैं, बनाम प्रकाशकों के साथ कानूनी पहुंच के लिए बातचीत करने की संभावना। कानूनी प्रभाव, जिसमें निष्पक्ष उपयोग और कॉपीराइट उल्लंघन शामिल हैं, चर्चा के अधीन हैं, जो तकनीकी कंपनियों की डेटा आवश्यकताओं और मौजूदा कॉपीराइट कानूनों के बीच संघर्ष को उजागर करते हैं। </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">एलन ने उद्घाटन भाषण के दौरान नाजी सलामी दी</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>एलन मस्क एक उद्घाटन भाषण के दौरान कथित रूप से नाजी सलामी देने के बाद विवाद के केंद्र में हैं, जिससे उनकी मंशा और राजनीतिक संबद्धताओं के बारे में बहस छिड़ गई है। इस घटना ने मस्क के संबंधों और तकनीकी समुदाय की प्रतिक्रिया के बारे में चर्चाओं को जन्म दिया है, जो तकनीकी उद्योग के भीतर राजनीतिक गतिशीलता को उजागर करता है। आलोचक इस बात पर विभाजित हैं कि यह इशारा एक गलतफहमी थी या एक जानबूझकर किया गया कदम, कुछ लोग मस्क के पिछले कार्यों और संबद्धताओं का संदर्भ देते हुए उनके इरादों के संभावित प्रमाण के रूप में देखते हैं। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-क्लिक गुमनामी हटाने का हमला जो सिग्नल, डिस्कॉर्ड, और अन्य प्लेटफार्मों को लक्षित करता है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%95%20%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%AE%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A5%80%20%E0%A4%B9%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A4%AE%E0%A4%B2%E0%A4%BE%20%E0%A4%9C%E0%A5%8B%20%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%97%E0%A5%8D%E0%A4%A8%E0%A4%B2%2C%20%E0%A4%A1%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A1%2C%20%E0%A4%94%E0%A4%B0%20%E0%A4%85%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%9F%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AE%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%B2%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2021%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">यह फिर से कंप्यूटिंग को व्यक्तिगत बनाने का समय है</a></h2>
<p>लेख में निगरानी पूंजीवाद और डिजिटल अधिकार प्रबंधन (डीआरएम) के कारण व्यक्तिगत कंप्यूटिंग स्वतंत्रता में गिरावट को उजागर किया गया है, जिसने नियंत्रण को उपयोगकर्ताओं से कंपनियों की ओर स्थानांतरित कर दिया है। यह व्यक्तिगत कंप्यूटिंग के पिछले युग की तुलना करता है, जो अधिक उपयोगकर्ता स्वतंत्रता प्रदान करता था, आज के तकनीकी वातावरण से, जो गोपनीयता को कम करने वाले व्यावसायिक मॉडलों द्वारा प्रभुत्व में है। लेखक डिजिटल स्वायत्तता को पुनः प्राप्त करने के लिए ओपन-सोर्स परियोजनाओं का समर्थन करने, गोपनीयता कानूनों के लिए जोर देने, और व्यक्तिगत कंप्यूटिंग मूल्यों को बहाल करने के लिए DRM कानूनों में सुधार की वकालत करते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>लेख व्यक्तिगत कंप्यूटिंग की ओर लौटने की आवश्यकता पर जोर देता है, तकनीकी उद्योग में कॉर्पोरेट प्रभाव से असंतोष व्यक्त करता है। यह सामुदायिक कंप्यूटिंग की चुनौती को उजागर करता है, जहां नेटवर्क प्रभाव उपयोगकर्ताओं को iOS और Android जैसे विशिष्ट सॉफ़्टवेयर पारिस्थितिक तंत्र में बंद कर देते हैं। लिनक्स और ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर जैसे विकल्पों पर चर्चा की जाती है, जो उपयोगकर्ता नियंत्रण पर केंद्रित हैं और कॉर्पोरेट-प्रभुत्व वाले वातावरण में इसे प्राप्त करने की कठिनाइयों पर ध्यान केंद्रित करते हैं। </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">डीपसीक-आर1</a></h2>
<p>डीपसीक-आर1 और डीपसीक-आर1-जीरो पहले पीढ़ी के तर्क मॉडल हैं, जिसमें डीपसीक-आर1 उन मुद्दों को संबोधित करता है जैसे कि पुनरावृत्ति और भाषा मिश्रण जो डीपसीक-आर1-जीरो में देखे गए थे। मॉडल, जिनमें छह डिस्टिल्ड संस्करण शामिल हैं, ओपन-सोर्स किए गए हैं, जिसमें DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B ने तर्क, कोड और गणित कार्यों में अत्याधुनिक परिणाम प्राप्त किए हैं। ये मॉडल हगिंगफेस पर डाउनलोड के लिए उपलब्ध हैं, और उपयोगकर्ता एक चैट वेबसाइट या एक ओपनएआई-संगत एपीआई के माध्यम से इनके साथ इंटरैक्ट कर सकते हैं, जिसमें स्थानीय परिनियोजन के लिए निर्देश प्रदान किए गए हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डीपसीक-आर1 एक उन्नत तर्क मॉडल है जो पुनरावृत्ति और भाषा मिश्रण जैसी समस्याओं को सुधारता है, ठंडे-शुरुआत डेटा का उपयोग करके सुदृढीकरण सीखने से पहले। यह प्रयोगों में क्यूडब्ल्यूक्यू मॉडल से बेहतर प्रदर्शन करता है, बेहतर उपयोगकर्ता अनुभव और अधिक विविध उत्तर रणनीतियाँ प्रदान करता है, और व्यापक मूल्यांकन के लिए एमआईटी लाइसेंस के तहत ओपन-सोर्स किया गया है। यह मॉडल मौजूदा मॉडलों को तर्क और मानव प्राथमिकताओं के साथ संरेखण सिखाने के लिए एक पाइपलाइन प्रस्तुत करता है, जिसमें फाइन-ट्यून किए गए लामा और क्वेन मॉडल भी ओपन-सोर्स किए गए हैं, जो ओपनएआई की पेशकशों को चुनौती दे सकते हैं, हालांकि डेटा उपयोग और सेंसरशिप की चिंताएँ बनी रहती हैं। </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">यूके की हार्डवेयर प्रतिभा बर्बाद हो रही है</a></h2>
<p>यूके एक प्रतिभा पलायन का सामना कर रहा है क्योंकि प्रतिष्ठित विश्वविद्यालयों से शीर्ष इंजीनियरिंग स्नातकों को सिलिकॉन वैली की तुलना में कम वेतन मिलता है, जिससे कई लोग परामर्श या वित्त जैसे उच्च वेतन वाले क्षेत्रों में स्विच कर रहे हैं। इस प्रतिभा के गलत आवंटन से नवाचार और आर्थिक विकास में बाधा उत्पन्न होती है, जिसमें भौगोलिक बाधाएं, हार्डवेयर के लिए वेंचर कैपिटल की कमी, और पारंपरिक इंजीनियरिंग फर्मों की स्थिरता जैसी समस्याएं योगदान देती हैं। यूके अपने सर्वश्रेष्ठ प्रतिभा को विदेशी बाजारों में खोने का जोखिम उठाता है, तकनीकी दिग्गजों को बनाने का मौका चूकता है, और इसे अपने अनुसंधान संस्थानों और इंजीनियरिंग प्रतिभा का उपयोग करके हार्डवेयर क्रांति के लिए अभी कार्य करना चाहिए। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>यूके में हार्डवेयर प्रतिभा का पूरा उपयोग नहीं हो पाता है क्योंकि कई इंजीनियर हार्डवेयर स्टार्टअप्स से जुड़े उच्च बाधाओं और लागतों के कारण सॉफ्टवेयर या वित्त क्षेत्र में चले जाते हैं। यह चुनौती केवल यूके तक सीमित नहीं है; वैश्विक स्तर पर, हार्डवेयर स्टार्टअप्स धीमी पुनरावृत्ति चक्र और उच्च लागतों का सामना करते हैं, जिससे वे निवेशकों के लिए सॉफ्टवेयर की तुलना में कम आकर्षक होते हैं। यूके की योजना कानून और आर्थिक नीतियां हार्डवेयर विकास में और बाधा डालती हैं, जिससे प्रतिभा अन्य क्षेत्रों या देशों में स्थानांतरित हो जाती है, जबकि तकनीकी उद्योग अक्सर हार्डवेयर नवाचार की संभावनाओं को नजरअंदाज कर देता है। </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">बाम्बू कनेक्ट का रिवर्स इंजीनियरिंग</a></h2>
<p>यह मार्गदर्शिका बाम्बू कनेक्ट ऐप से एक निजी कुंजी निकालने पर चर्चा करती है, जो एक इलेक्ट्रॉन एप्लिकेशन है जिसमें ज्ञात सुरक्षा कमजोरियाँ हैं। उपयोगकर्ताओं को चेतावनी दी जाती है कि मार्गदर्शिका अधूरी या पुरानी हो सकती है और इसे अपने जोखिम पर ही पालन करना चाहिए। इस प्रक्रिया में Ghidra और asarfix जैसे उपकरणों का उपयोग करके अस्पष्ट निजी कुंजी और प्रमाणपत्रों को ढूंढना और डिक्रिप्ट करना शामिल है, जिसमें निष्कर्षण के लिए एक पायथन स्क्रिप्ट प्रदान की गई है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>Bambu Lab अपने 3D प्रिंटरों पर प्रतिबंध लागू करने के लिए आलोचना का सामना कर रहा है, जिसमें उनके सॉफ़्टवेयर और डिजिटल राइट्स मैनेजमेंट (DRM) प्रणाली का उपयोग अनिवार्य किया गया है। उपयोगकर्ता चिंतित हैं कि ये परिवर्तन, जिन्हें बम्बू द्वारा सुरक्षा उपायों के रूप में उचित ठहराया गया है, सब्सक्रिप्शन मॉडल या अतिरिक्त सीमाओं की ओर ले जा सकते हैं, जिससे प्रिंटर की खुलापन और हैक करने की क्षमता कम हो सकती है। इसके जवाब में, बाम्बू लैब ने उन्नत उपयोगकर्ताओं के लिए &quot;डेवलपर मोड&quot; पेश किया, जो नेटवर्क सुरक्षा पर अधिक नियंत्रण प्रदान करता है, लेकिन विक्रेता लॉक-इन और तृतीय-पक्ष एकीकरण पर प्रभावों को लेकर चिंताएँ बनी हुई हैं। </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">फ्रंटियरमैथ को ओपनएआई द्वारा वित्त पोषित किया गया था।</a></h2>
<p>पोस्ट में OpenAI और FrontierMath के बीच सहयोग में पारदर्शिता की कमी को उजागर किया गया है, जिसमें वित्त पोषण के विवरण में देरी के बाद ही खुलासा किया गया, जिससे योगदानकर्ताओं के बीच भ्रम पैदा हुआ। ओपनएआई की संभावित पहुंच और प्रशिक्षण के लिए डेटासेट के उपयोग को लेकर चिंताएं उठाई गई हैं, भले ही मौखिक समझौतों में इसके विपरीत सुझाव दिया गया हो, लिखित समझौतों की आवश्यकता पर जोर दिया गया है। यह चर्चा सहयोग में पारदर्शिता और विश्वास के महत्व को रेखांकित करती है, विशेष रूप से उन मामलों में जो एआई क्षमताओं को शामिल करते हैं, और भविष्य की परियोजनाओं में पारदर्शिता में सुधार के लिए प्रतिबद्धताओं के साथ। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>फ्रंटियरमैथ, जिसे ओपनएआई द्वारा वित्त पोषित किया गया है, अपने बेंचमार्क में संभावित डेटा संदूषण के कारण जांच के दायरे में है, जिससे उनके परिणामों की सत्यता पर सवाल उठ रहे हैं। आलोचक पारदर्शिता और प्रशिक्षण और परीक्षण डेटा के उचित पृथक्करण के महत्व पर जोर देते हैं ताकि बेंचमार्क में हेरफेर को रोका जा सके। यह स्थिति एआई में स्वतंत्र और पारदर्शी मूल्यांकन की आवश्यकता को रेखांकित करती है ताकि विश्वसनीयता बनी रहे। </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">गिट ऑटोकरेक्ट फॉर्मूला वन ड्राइवरों के लिए बहुत तेज़ क्यों है?</a></h2>
<p>Git की ऑटोकरेक्ट सुविधा एक गलत टाइप किए गए कमांड को 0.1 सेकंड की डिफ़ॉल्ट देरी के बाद निष्पादित करती है, जो अक्सर उपयोगकर्ताओं के लिए रद्द करने के लिए बहुत तेज़ होती है। 2008 में पेश की गई, यह सुविधा इच्छित कमांड का अनुमान लगाने के लिए एक संशोधित लेवेनस्टीन दूरी एल्गोरिदम का उपयोग करती है, लेकिन गलत टाइप किए जाने पर किसी भी कमांड को न चलाने के लिए डिफ़ॉल्ट होती है। एक प्रस्तावित पैच उपयोगिता को बढ़ाने के लिए &quot;1&quot; की सेटिंग को &quot;तुरंत&quot; के रूप में व्याख्या करने का सुझाव देता है, जिससे उपयोगकर्ता देरी को कॉन्फ़िगर कर सकते हैं या पुष्टि के लिए संकेत दे सकते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>Git की ऑटोकरेक्ट सुविधा का डिफ़ॉल्ट विलंब 100 मिलीसेकंड है, जो अक्सर उपयोगकर्ताओं के लिए गलत टाइप किए गए कमांड को रद्द करने के लिए बहुत तेज़ होता है। मूल रूप से एक बूलियन मान की व्याख्या करने के लिए बनाई गई, यह सुविधा अब डेसिसेकंड में समय विलंब स्वीकार करती है, जिससे उपयोगकर्ताओं में कुछ भ्रम उत्पन्न होता है। यह स्थिति स्पष्ट कॉन्फ़िगरेशन सेटिंग्स की आवश्यकता और मौजूदा कार्यक्षमता को बाधित किए बिना सॉफ़्टवेयर सुविधाओं को अपडेट करने में कठिनाइयों को उजागर करती है। </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">मैंने एक बार पॉल ग्राहम से मुलाकात की</a></h2>
<p>लेखक ने 2015 में वाई कॉम्बिनेटर में भाग लिया, जहाँ उन्होंने पॉल ग्राहम से मुलाकात की और अपने स्टार्टअप, ऐपकैनरी, पर सलाह प्राप्त की, जिसे बाद में गिटहब द्वारा अधिग्रहित कर लिया गया। लेखक, जो अब एक ट्रांसजेंडर महिला हैं, पॉल ग्राहम के हालिया निबंध &quot;वोकनेस&quot; पर चिंता व्यक्त करती हैं, यह महसूस करते हुए कि यह तकनीकी उद्योग में समावेशिता की अस्वीकृति को दर्शाता है। लेखक तकनीकी उद्योग में बढ़ती असहिष्णुता और संभावित भेदभाव को लेकर चिंतित हैं, लेकिन सम्मान और दयालुता के साथ जीने के लिए प्रतिबद्ध रहते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>चर्चा पॉल ग्राहम के प्रभाव और तकनीकी उद्योग के भीतर मूल्यों में देखे गए बदलाव पर केंद्रित है, जो उन तकनीकी नेताओं के प्रति मोहभंग को उजागर करता है जिन्हें कभी दूरदर्शी माना जाता था। यह पहचान की राजनीति की जटिलताओं, &quot;वोकनेस&quot; के प्रभाव, और तकनीकी क्षेत्र में हाशिए पर पड़े समूहों द्वारा सामना की जाने वाली चुनौतियों को संबोधित करता है। पाठ सामाजिक न्याय प्रयासों के प्रदर्शनकारी पहलुओं और व्यक्तिगत पहचान को पेशेवर भूमिकाओं के साथ संतुलित करने की कठिनाई की आलोचना करता है, जो प्रगति और विशेषाधिकार पर व्यापक सांस्कृतिक बहस को दर्शाता है। </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">आरएसएस फीड्स के साथ दीवारों वाले बगीचे और एल्गोरिदम के काले बक्सों से बाहर निकलें</a></h2>
<p>आरएसएस (वास्तव में सरल सिंडिकेशन) और एटम केंद्रीकृत सोशल मीडिया के लिए विकेंद्रीकृत विकल्प प्रदान करते हैं, जिससे उपयोगकर्ता अपनी सामग्री खपत को नियंत्रित कर सकते हैं। मिनीफ्लक्स, नेटन्यूजवायर, और न्यूजबोट जैसे फीड रीडर यूट्यूब चैनल, पॉडकास्ट और ब्लॉग सहित विविध सामग्री स्रोतों की सदस्यता को सक्षम करते हैं। पॉलाइटपोल जैसे उपकरण उन वेबसाइटों के लिए फीड बना सकते हैं जिनमें वे नहीं होते, जिससे मीडिया खपत में उपयोगकर्ता की स्वायत्तता को बढ़ावा मिलता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>आरएसएस फीड्स उपयोगकर्ताओं को &quot;प्लैनेट्स&quot; के माध्यम से विशिष्ट विषयों की सदस्यता लेने की अनुमति देकर एल्गोरिदम-चालित सामग्री से बचने का एक तरीका प्रदान करते हैं, जो संबंधित ब्लॉग्स को एकत्रित करते हैं। जबकि Feedly और Feedbin जैसे RSS रीडर इन फीड्स को प्रबंधित करने में मदद करते हैं, कुछ उपयोगकर्ताओं को ये जटिल लगते हैं, जिससे Feedmail जैसे विकल्प सामने आते हैं जो सामग्री को सीधे इनबॉक्स में पहुंचाते हैं। अपने विशेष आकर्षण के बावजूद, आरएसएस तकनीकी उत्साही लोगों के बीच लोकप्रिय बना हुआ है क्योंकि यह अनुकूलन योग्य और उपयोगकर्ता-नियंत्रित सामग्री अनुभव प्रदान करता है, और मास्टोडन और ब्लूस्की जैसे प्लेटफॉर्म आरएसएस फीड्स का समर्थन करते हैं। </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">कृपया डार्क मोड को मजबूर न करें</a></h2>
<p>वेबसाइट डिजाइनरों को सलाह दी जाती है कि वे उपयोगकर्ताओं पर डार्क मोड लागू न करें, क्योंकि यह आंखों में तनाव पैदा कर सकता है, विशेष रूप से उच्च कंट्रास्ट सेटिंग्स जैसे काले पृष्ठभूमि पर सफेद पाठ के साथ। वेब कंटेंट एक्सेसिबिलिटी गाइडलाइंस (WCAG) वर्तमान में न्यूनतम कंट्रास्ट अनुपात का सुझाव देती हैं लेकिन अधिकतम कंट्रास्ट को संबोधित नहीं करती हैं, जो असुविधा का कारण बन सकता है; इसे आगामी WCAG 3.0 में संबोधित किया जा सकता है। डार्क मोड कुछ विशेष परिस्थितियों में लाभकारी होता है, जैसे कि अंधेरे वातावरण में OLED स्क्रीन पर पढ़ना या उन इंटीग्रेटेड डेवलपमेंट एनवायरनमेंट्स (IDEs) के साथ कोडिंग करना जो आरामदायक कंट्रास्ट सेटिंग्स प्रदान करते हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>डार्क मोड और लाइट मोड के बीच चल रही बहस उपयोगकर्ता के आराम के इर्द-गिर्द घूमती है, जिसमें कुछ लोग डार्क मोड को थकाऊ मानते हैं और अन्य लाइट मोड को बहुत कठोर मानते हैं। यह एक सामान्य सहमति है कि वेबसाइटों को व्यक्तिगत उपयोगकर्ता की प्राथमिकताओं का सम्मान करते हुए, डार्क और लाइट मोड दोनों विकल्प प्रदान करने चाहिए। यह चर्चा विभिन्न उपयोगकर्ता आवश्यकताओं और परिवेशों को पूरा करने के लिए अनुकूलन योग्य सेटिंग्स के महत्व को रेखांकित करती है। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="यह फिर से कंप्यूटिंग को व्यक्तिगत बनाने का समय है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AF%E0%A4%B9%20%E0%A4%AB%E0%A4%BF%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A4%82%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%97%E0%A4%A4%20%E0%A4%AC%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%AF%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2020%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">टिकटॉक अमेरिका में बंद हो गया</a></h2>
<p>टिकटॉक को अमेरिका में एक संघीय प्रतिबंध के कारण अस्थायी रूप से बंद कर दिया गया था, लेकिन रविवार दोपहर तक सेवा बहाल होने लगी। प्रतिबंध चीनी निगरानी की संभावनाओं को लेकर चिंताओं से प्रेरित था, जिसमें बाइटडांस, टिकटॉक के मालिक, को ऐप बेचने की आवश्यकता के लिए द्विदलीय समर्थन था। राष्ट्रपति-निर्वाचित डोनाल्ड ट्रंप ने प्रतिबंध को टालने का सुझाव दिया और अमेरिकी स्वामित्व के साथ एक संयुक्त उद्यम को एक संभावित समाधान के रूप में प्रस्तावित किया, जबकि प्रतिबंध के दौरान वैकल्पिक ऐप्स की लोकप्रियता बढ़ी। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>अमेरिका में TikTok पर प्रतिबंध ने डेटा गोपनीयता और भू-राजनीतिक प्रभाव पर चर्चाओं को प्रज्वलित कर दिया है, जिसमें इसके चीनी स्वामित्व के इर्द-गिर्द चिंताएं केंद्रित हैं। कुछ लोगों द्वारा इस प्रतिबंध को राष्ट्रीय सुरक्षा उपाय के रूप में देखा जा रहा है, जबकि अन्य इसे अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता पर एक सीमा और अमेरिकी तकनीकी कंपनियों के लिए संभावित लाभ के रूप में देखते हैं। इस स्थिति ने सुरक्षा और स्वतंत्रता के संतुलन और घरेलू मीडिया पर विदेशी संस्थाओं के प्रभाव पर बहस को प्रेरित किया है। </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">कलमैन फिल्टर ट्यूटोरियल</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET कलमैन फिल्टर पर एक ट्यूटोरियल प्रदान करता है, जो अनिश्चित परिस्थितियों में सिस्टम की अवस्थाओं का अनुमान लगाने और भविष्यवाणी करने के लिए एक गणितीय उपकरण है, जिसे आमतौर पर ट्रैकिंग और नेविगेशन में उपयोग किया जाता है। 2017 में शुरू की गई इस ट्यूटोरियल में संख्यात्मक उदाहरण और सहज व्याख्याएँ शामिल हैं, जो एकविवरणीय और बहुविवरणीय कालमैन फिल्टर दोनों को कवर करती हैं, और अब यह गैर-रेखीय कालमैन फिल्टर जैसे उन्नत विषयों तक विस्तारित हो गई है। ट्यूटोरियल पर आधारित एक पुस्तक बुनियादी से लेकर उन्नत विषयों तक एक व्यापक मार्गदर्शिका प्रदान करती है, जिसमें चित्रात्मक उदाहरण और व्यावहारिक अनुप्रयोग शामिल हैं, जिससे कलमैन फ़िल्टर को सुलभ और समझने योग्य बनाया गया है, और कुछ भाग मुफ्त में उपलब्ध हैं। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>कलमैन फिल्टर को समझने के लिए, पहले लीस्ट स्क्वेयर्स, रिकर्सिव लीस्ट स्क्वेयर्स, और इंफॉर्मेशन फिल्टर का अध्ययन करना लाभकारी होता है, क्योंकि कलमैन फिल्टर रिकर्सिव लीस्ट स्क्वेयर्स का एक कुशल पुनर्गठन है। कलमैन फिल्टर शोर और गतिशील परिवर्तनों वाले प्रणालियों में स्थिति अनुमान के लिए एक शक्तिशाली उपकरण है, और इसे प्रक्रियात्मक और बेयesian दृष्टिकोण दोनों से समझा जा सकता है। जबकि गहन समझ के लिए गणितीय कठोरता महत्वपूर्ण है, जो लोग मजबूत गणितीय पृष्ठभूमि नहीं रखते हैं, वे अभी भी विभिन्न संसाधनों जैसे पीडीएफ और ऑनलाइन ट्यूटोरियल के माध्यम से सहज तरीकों से अवधारणाओं का अन्वेषण कर सकते हैं। </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">फॉरजो: एक स्व-होस्टेड हल्का सॉफ्टवेयर फोर्ज</a></h2>
<p>फॉरजो एक स्व-होस्टेड सॉफ़्टवेयर फोर्ज है जो सुरक्षा, स्केलेबिलिटी, संघीयता, और गोपनीयता पर जोर देता है, जिसे कोडबर्ग ई.वी. के तहत समुदाय द्वारा विकसित किया गया है। यह GitHub के लिए एक मुक्त सॉफ़्टवेयर विकल्प के रूप में कार्य करता है, जो कुशल परियोजना प्रबंधन के लिए आसान स्थापना प्रक्रिया और कम रखरखाव प्रदान करता है। फॉरजो को संसाधन-कुशलता के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो सहयोग और उत्पादकता को बढ़ावा देता है, और विकेंद्रीकृत सॉफ़्टवेयर विकास में नवाचार का समर्थन करता है। </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<p>फॉरजो एक स्व-होस्टेड, हल्का सॉफ्टवेयर फोर्ज है, जो गिटहब के विकल्प के रूप में कार्य करता है, और इसे एक गैर-लाभकारी संगठन द्वारा प्रबंधित किया जाता है जिसमें कोई प्रीमियम अपसेल नहीं होता। यह गिटिया के एक फोर्क के रूप में उत्पन्न हुआ, जब गिटिया ने व्यावसायीकरण की ओर रुख किया, और यह स्वतंत्र रूप से लाइसेंस प्राप्त और समुदाय-चालित होने पर जोर देता है। फॉरजो को इसके कम संसाधन उपयोग, अपडेट की आसानी, और फेडरेशन फीचर्स के विकास के लिए जाना जाता है, जो इसे व्यक्तिगत या छोटे पैमाने पर होस्टिंग के लिए आदर्श बनाता है। </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="टिकटॉक अमेरिका में बंद हो गया" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%9F%E0%A5%89%E0%A4%95%20%E0%A4%85%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%AC%E0%A4%82%E0%A4%A6%20%E0%A4%B9%E0%A5%8B%20%E0%A4%97%E0%A4%AF%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2019%20%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%80%202025%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
