<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">„Ross Ulbricht teljes kegyelmet kapott”</a></h2>
<p>„Ross teljes kegyelmet kapott Donald Trump volt elnöktől, aminek következtében szabadon engedték.” „A kegyelmet jelentős hála fogadta, Trumpot pedig megdicsérték ígéretének teljesítéséért.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">Reakciók</a></h3>
<p>„Ross Ulbricht, a Silk Road piactér létrehozója, teljes kegyelmet kapott, ami vitát váltott ki az eredeti ítéletének igazságosságáról.” „Ulbricht kezdeti büntetését sokan túlzottnak tartották, mivel két életfogytiglani börtönbüntetésből és további 40 évből állt, nem erőszakos vádak miatt.” „Az eset rávilágít az igazságszolgáltatási rendszer szélesebb körű problémáira és az online feketepiacok következményeire.” </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">„Stargate Projekt: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX adatközpontokat építenek”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">Reakciók</a></h3>
<p>„A Stargate Project a SoftBank, az OpenAI, az Oracle és az MGX együttműködése adatközpontok építésére, kiemelve a magántőke szerepét a nagyszabású technológiai projektekben.” „Ez a kezdeményezés vitákat váltott ki a gazdasági központosításról és a nagyvállalatok lehetséges hatalmi koncentrációjáról a technológiai iparban.” „A projektet stratégiai befektetésként érzékelik az AI infrastruktúrába, amely valószínűleg Kína AI fejlesztéseinek ellensúlyozására és a globális technológiai vezetés befolyásolására irányul.” </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">„Csinál valaki valami érdekeset a kis nyelvi modellekkel?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Reakciók</a></h3>
<p>„A kis nyelvi modelleket, amelyek 0,5 és 3 milliárd paraméter között mozognak, különféle alkalmazásokhoz használják, mint például az akadémiai cikkek szűrése Excelben, a süti értesítések azonosítása és a Magic the Gathering kártyák generálása. Ezeket a modelleket alkalmazzák továbbá értekezletek összefoglalására, álláshirdetések elemzésére és lejátszási listák létrehozására is, ami bizonyítja sokoldalúságukat és hatékonyságukat, ha speciális feladatokra finomhangolják őket. Annak ellenére, hogy nagy lehetőségeket rejtenek, továbbra is kihívásokkal kell szembenézniük a feldolgozási sebesség, a finomhangoláshoz szükséges szakértelem és az elosztási logisztika terén.” </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">„Hunyuan3D 2.0 – Nagyfelbontású 3D eszközök generálása”</a></h2>
<p>„A Hunyuan3D Studio elindította a 3D generálási képességeket a weboldalukon, és kiadta az inferencia kódot és az előre betanított modelleket a Hunyuan3D 2.0-hoz.” „A Hunyuan3D 2.0 egy fejlett rendszer, amely nagy felbontású 3D-s eszközök létrehozására szolgál, és tartalmaz egy alakzatgeneráló modellt (Hunyuan3D-DiT) és egy textúraszintézis modellt (Hunyuan3D-Paint), amelyek kiváló geometriai részleteket és textúraminőséget kínálnak.” „A felhasználók a Hunyuan3D 2.0-hoz kód vagy a Gradio App segítségével férhetnek hozzá, további információk pedig a hivatalos weboldalukon és a nyílt forráskódú tervükben érhetők el.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">Reakciók</a></h3>
<p>„A Hunyuan3D 2.0 egy eszköz, amelyet nagy felbontású 3D-s eszközök létrehozására terveztek, és a megbeszélések középpontjában különösen a fotogrammetriában való alkalmazási lehetőségei állnak.” „A felhasználók összehasonlítják más szoftverekkel, mint például a RealityCapture és az instant-ngp, megjegyezve az AI által generált tartalom következetességével és minőségével kapcsolatos szkepticizmust, valamint az optimizmust a marketing alkalmazások terén.” „Bár vannak aggodalmak a licenceléssel és a technikai kihívásokkal kapcsolatban, sokan elismerik az ígéretes előrelépéseket az AI terén a 3D modellezés és tartalomkészítés területén.” </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">„A Mastercard DNS hibája évekig észrevétlen maradt”</a></h2>
<p>„A MasterCard megoldott egy DNS (Domain Name System) hibát, amely forgalomelfogáshoz vezethetett volna, egy nem használt domain regisztrálásával, amely közel öt éve jelentett sebezhetőséget. Philippe Caturegli biztonsági kutató azonosította a problémát, amely egy elírást tartalmazott egy DNS szerver nevében, és 300 dollárért regisztrálta a domaint, hogy megelőzze a potenciális visszaéléseket, annak ellenére, hogy a MasterCard nem tartotta biztonsági kockázatnak. Caturegli lépései és nyilvános közlése rávilágítottak a lehetséges sebezhetőségekre, és kritizálták a MasterCard válaszát, felfedve a hasonló DNS elírások történetét a domainnel kapcsolatban.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy DNS hiba a Mastercardnál évekig észrevétlen maradt, ami aggodalmakat keltett a vállalat biztonsági gyakorlataival és felügyeletével kapcsolatban.” „Annak ellenére, hogy elismerték a hibát, a Mastercard kijelentette, hogy rendszereik nincsenek veszélyben, kiemelve, milyen nehéz nagyvállalatokat rávenni a biztonsági problémák kezelésére nyilvános nyomás nélkül.” „A Bugcrowd szerepének kritikája a narratíva kezelésében azt sugallja, hogy egyes platformok előnyben részesíthetik a vállalati érdekeket a felelős közzététel helyett, ami kérdéseket vet fel a vállalati elszámoltathatósággal és a biztonsági gyakorlatok hatékonyságával kapcsolatban.” </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">„Mik ezek a dudorok a nyitófüles doboz tetején?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">Reakciók</a></h3>
<p>„A nyitófüles doboz dudorai úgy vannak kialakítva, hogy a nyomást összpontosítsák, elősegítve a tömítés hatékony kinyitását.” „Egy Reddit-beszélgetés az olyan hétköznapi tárgyak összetettségét vizsgálta, mint az alumíniumgyártás és az italos dobozok tervezése, feltárva a magyarázati mélység illúzióját—ahol az emberek alábecsülik az egyszerű tárgyak összetettségét.” „A beszélgetés olyan témákra is kitért, mint az Ethernet csatlakozók, bemutatva a felhasználók sokszínű érdeklődését és tudásmegosztását.” </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">„A DHS eltávolítja a kiberbiztonsági tanácsadó testületek összes tagját, és leállítja a vizsgálatokat”</a></h2>
<p>„A kezdőképernyő minimális stílusai meghatározásra kerültek, a további stílusok pedig egy külön CSS fájlban találhatók, biztosítva a következetes és optimalizált felhasználói felületet.” „A Belbiztonsági Minisztérium (DHS) megszüntette az összes tanácsadó bizottsági tagságot, ami hatással van a kiberbiztonsági testületekre, például a Kiberbiztonsági és Infrastruktúra Biztonsági Ügynökségre (CISA).” „A Kiberbiztonsági Felülvizsgálati Testület vizsgálata a Salt Typhoon incidenssel kapcsolatban megszűnt, ami azt jelzi, hogy megállt a haladás ebben a kiberbiztonsági kérdésben.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">Reakciók</a></h3>
<p>„A Belbiztonsági Minisztérium (DHS) feloszlatta a kiberbiztonsági tanácsadó testületeinek összes tagját, és szüneteltette a folyamatban lévő vizsgálatokat, ami több tanácsadó bizottságot is érint a technológiai területen túl. Ez a döntés vitákat váltott ki a bizottságok fontosságáról és funkciójáról, megosztva a véleményeket a bürokrácia csökkentése és az esetleges felügyelet és biztonság csökkenése között. A kiberbiztonságra és más ágazatokra gyakorolt hosszú távú hatások jelenleg nem világosak, így az érintettek bizonytalanok a jövőbeli fejleményekkel kapcsolatban.” </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">„A komplexitás elkülönítése a sikeres absztrakciók lényege”</a></h2>
<p>„A szoftverfejlesztésben a bonyolultságot inkább kezelni és elszigetelni kell, mintsem megszüntetni, ahogyan azt Fred Hebert hangsúlyozza. A mikroszolgáltatásokban a bonyolultság gyakran az egyes szolgáltatásokon belül rejtőzik, míg a programozási nyelvek, mint a Rust és a TypeScript, a típusrendszereken és eszközökön keresztül, mint például a Rust kölcsönzési ellenőrzője, kezelik a bonyolultságot. A Rust és a TypeScript a fejlesztők körében kedvelt, mivel képesek feltárni és kezelni a bonyolultságot, lehetővé téve a sikeres absztrakciókat azáltal, hogy a bonyolultságot jól meghatározott területeken izolálják.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">Reakciók</a></h3>
<p>„A komplexitás elkülönítése elengedhetetlen a hatékony absztrakciók létrehozásához a szoftverfejlesztésben, mivel ez határozza meg, hol kezelik a komplexitást, és hogyan befolyásolja a kognitív terhelést. A Rust típusrendszere megköveteli a programozóktól, hogy kezeljék a memória komplexitását, szemben a szemétgyűjtő rendszerekkel, amelyek futásidőben kezelik azt, bemutatva a komplexitáskezelés különböző kompromisszumait. A döntés, hogy a komplexitást absztrakciókon keresztül felfedjük vagy elrejtjük, kulcsfontosságú, a típusok és tesztek különböző célokat szolgálnak; a típusok korlátozhatják a kód viselkedését, de saját komplexitásukat is bevezethetik.” </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">„A küzdelmem a vég nélküli görgetéssel”</a></h2>
<p>„A szerző a doom scrolling szokását úgy kezeli, hogy eltávolítja a zavaró alkalmazásokat, mint a YouTube és az Instagram, és letiltja a böngészőt a telefonján. Bár némi kényelmetlenséget tapasztalt, például a szolgáltatásokhoz való korlátozott hozzáférést, hasznosnak találta a határok meghatározásában és a zavaró tényezők csökkentésében. Egy korlátozott böngésző újra bevezetése minimális felhasználói felülettel segített neki visszanyerni az irányítást a médiafogyasztás felett, ami több olvasási időhöz és nyugodtabb gondolkodásmódhoz vezetett.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">Reakciók</a></h3>
<p>„Sok egyén úgy találja, hogy a figyelemelterelést blokkoló alkalmazások nem hatékonyak a vég nélküli görgetés elleni küzdelemben, ezért alternatív módszereket keresnek.” „Az olyan stratégiák, mint a telefon fizikai távolságtartása, a súrlódást bevezető böngészőbővítmények használata vagy az egyszerűbb eszközök választása segíthetnek a szokás megtörésében.” „A hangsúly az szándékos akadályok létrehozásán, a mértékletesség gyakorlásán és alternatív tevékenységekben való részvételen van, hogy csökkentsük a céltalan görgetést.” </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">„A struktúrátlanság zsarnoksága (1970)”</a></h2>
<p>„Jo Freeman, aki Joreen néven is ismert, bírálja a „struktúrátlanság” fogalmát a női felszabadítási mozgalomban, azzal érvelve, hogy minden csoport struktúrákat alakít ki, legyenek azok formálisak vagy informálisak. A cikk rávilágít az informális struktúrák problémáira, mint például az elitizmusra és az elszámoltathatóság hiányára, és javaslatokat tesz a demokratikus struktúrák kialakítására. Hangsúlyozza a formális struktúrák szükségességét a hatalmi egyensúlytalanságok megelőzése érdekében, valamint hogy a mozgalom hatékonyan és befogadóan érje el céljait.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">Reakciók</a></h3>
<p>„A „The Tyranny of Structurelessness” című írás bírálja a strukturálatlan csoportokat, kiemelve, hogy ezek informális hierarchiákhoz és hatékonysághiányhoz vezethetnek. Jo Freeman a „demokratikus struktúrák” mellett érvel, ahol világos szerepek és folyamatok akadályozzák meg a hatalmi egyensúlytalanságokat, javasolva módszereket, mint például a vezetés rotációja és az átlátható információmegosztás. Az esszé hangsúlyozza a struktúra és a rugalmasság egyensúlyának fontosságát, különösen startupokban és aktivista csoportokban, hogy fenntartsák a hatékony szervezettséget és alkalmazkodjanak a konkrét célokhoz.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ross Ulbricht teljes kegyelmet kapott”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ERoss%20Ulbricht%20teljes%20kegyelmet%20kapott%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2022.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">„0-kattintásos deanonymizációs támadás, amely a Signal, a Discord és más platformokat célozza meg”</a></h2>
<p>„Egy 15 éves középiskolás diák felfedezett egy 0-kattintásos deanonymizációs támadást a Cloudflare gyorsítótárazási rendszerének használatával, amely képes a felhasználókat 250 mérföldes körzetben megtalálni. Ez a sebezhetőség olyan népszerű alkalmazásokat érint, mint a Signal és a Discord, lehetővé téve a támadók számára, hogy a felhasználók beleegyezése nélkül kövessék őket. Annak ellenére, hogy jelentették a problémát, a Cloudflare csak egy kapcsolódó hibát javított ki, a fő sebezhetőséget pedig nem kezelték, ami rámutat arra, hogy a felhasználóknak, különösen az újságíróknak és aktivistáknak, ébernek kell lenniük a magánéletük védelme érdekében.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">Reakciók</a></h3>
<p>„A 0-kattintásos deanonymizációs támadás kihasználja a Cloudflare gyorsítótárazási rendszerét olyan platformokon, mint a Signal és a Discord, potenciálisan felfedve a címzett hozzávetőleges helyét a gyorsítótár állapotának ellenőrzésével. A támadás nem igényel szervervezérlést, csak egy egyedi URL-t, és fontos metaadatokat tárhat fel, ami adatvédelmi aggályokat vet fel ezeknek a biztonságos kommunikációs platformoknak a felhasználói számára. Az enyhítési stratégiák közé tartozik a virtuális magánhálózatok (VPN-ek) használata vagy az automatikus letöltések letiltása a felhasználói adatvédelem védelme érdekében.” </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">„Startup tél: A Hacker News elvesztette a hitét”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">Reakciók</a></h3>
<p>„A Hacker News átalakult egy startup-központú közösségből egy szélesebb körű tech fórummá, tükrözve a felhasználói érdeklődés változását az általános technológiai témák felé.” „Ez a változás a startupok iránti lelkesedés csökkenéséhez vezetett, mivel a felhasználók szkepticizmust fejeznek ki a kockázati tőke (VC) modelljével és az innovatív ötletek hiányával kapcsolatban.” „A startupoknál való munkavégzés feltételezett pénzügyi előnyeit gyakran megkérdőjelezik, mivel sok alkalmazott nem tapasztal jelentős hozamokat, ami a prioritások eltolódását jelzi a technológiai közösségen belül.” </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">„Call of Duty csalás elleni rendszerének visszafejtése”</a></h2>
<p>„A Treyarch Anti-Cheat (TAC) a Black Ops Cold War játékban egy felhasználói módú csalásellenes rendszer, amely nélkülözi a Modern Warfare Ricochet rendszerében megtalálható kernel-módú komponenst. A TAC Arxant alkalmaz az elhomályosításhoz, ami bonyolítja a visszafejtést olyan technikák révén, mint a futásidejű végrehajtható fájlok titkosítása, végrehajtható fájlok ellenőrzőösszegei és mutató titkosítás. A kulcsfontosságú csalásellenes funkciók közé tartozik az API hookolás, a debug regiszterek, a hálózati forgalom figyelése és a külső átfedések észlelése, valamint különféle anti-debugging technikák és egyedi syscall csonkok a hookok megkerülésére.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">Reakciók</a></h3>
<p>„A felhasználók olyan játékokban, mint a CS:GO és a Call of Duty, csalásellenes problémákkal szembesülnek, különösen a Linux felhasználók, akik specifikus hardverrel rendelkeznek. A vita rávilágít olyan kihívásokra, mint a téves kitiltások, etikai aggályok és a jelenlegi csalásellenes rendszerek hatékonysága, amelyek befolyásolják a tisztességes játékot. Személyes történetek hangsúlyozzák a jobb megoldások szükségességét a téves vádak kezelésére és a játékélmények javítására.” </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">„Elon Musk tényleg Sieg Heil-t mutatott be Trump beiktatásán?”</a></h2>
<p>„Elon Muskot Trump beiktatásán egy olyan gesztust tettek, amelyet néhányan náci köszöntésként értelmeztek, ami közösségi média vitát váltott ki. Az Anti-Defamation League (ADL) azt javasolta, hogy a gesztus valószínűleg egy ügyetlen pillanat volt, nem pedig szándékos köszöntés, és néhányan Musk Asperger-szindrómájának tulajdonították. Musk egy nevető emojival reagált a vitára, és lelkesedését fejezte ki Trump Marsra vonatkozó említése miatt, ami összhangban van az űrkutatási céljaival.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">Reakciók</a></h3>
<p>„Elon Muskot azzal vádolták, hogy náci karlendítést tett Trump beiktatásán, ami vitát váltott ki a Hacker News-on arról, hogy mennyire helyénvaló ilyen témákról beszélni technológiai platformokon. Néhány felhasználó azzal érvelt, hogy Musk befolyása a technológiai iparban relevánssá teszi a témát, míg mások úgy érezték, hogy ez nem megfelelő a fórum számára. A vita rávilágított a cenzúrával kapcsolatos eltérő véleményekre és Musk cselekedeteinek következményeire a technológiai közösségen belül.” </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">„Úgy tűnik, Elon Musk egymás után kétszer is fasiszta karlendítést tesz az avatási gyűlésen”</a></h2>
<p>„Elon Musk visszavágást kapott, mert Donald Trump beiktatási ünnepségei során egy gesztust tett, amely hasonlított egy fasiszta stílusú karlendítésre, amit néhányan náci karlendítésként értelmeztek.” „A Rágalmazásellenes Liga elismerte, hogy a gesztus hasonlít egy náci karlendítésre, de később azt javasolta, hogy ez egy kínos lelkesedési pillanat volt, ami kritikát váltott ki Alexandria Ocasio-Cortez részéről.” „Musk tetteit néhány szélsőjobboldali alak ünnepelte, ami vitákat szított politikai hovatartozásáról és szándékairól.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">Reakciók</a></h3>
<p>„Elon Musk gesztusai egy avatási gyűlésen, amelyeket egyesek fasiszta köszöntésként értelmeztek, vitát és online diskurzust váltottak ki. Az eset egy megjelölt vitát eredményezett a Hacker News-on, amely a platform moderálási és cenzúrapolitikájáról szóló vitát indított el. A helyzet kérdéseket vet fel a befolyásos technológiai szereplők politikai diskurzusban betöltött szerepéről és a moderálási politikák következetességéről az olyan platformokon, mint a Hacker News.” </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">„Meta cenzúrázza a &#39;#Democrat&#39; kifejezést az Instagramon”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">Reakciók</a></h3>
<p>„A jelentések szerint a Meta cenzúrázza a &#39;#Democrat&#39; hashtaget az Instagramon, ami vitákat vált ki a cenzúráról és annak közösségi média platformokra gyakorolt hatásairól.” „Felhasználók több országból, mint például az Egyesült Királyság, Spanyolország és Németország, tapasztalták ezt a problémát, bár néhányan arról számolnak be, hogy már megoldódott.” „Az eset rávilágít a közösségi média platformok befolyásával kapcsolatos aggodalmakra, valamint a tartalom moderálása és a cenzúra közötti kényes egyensúlyra, a szólásszabadságról és az esetleges politikai elfogultságról folytatott vitákkal együtt.” </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">„Hogyan szervezzünk helyi közösségeket Facebook nélkül?”</a></h2>
<p>„Az egyén arra törekszik, hogy a helyi közösségi interakciókat a Facebookról egy saját üzemeltetésű, federált platformra helyezze át, amely lehetővé teszi a decentralizált irányítást és kezelést.” „Keresnek kész megoldásokat vagy együttműködő partnereket, hogy megkönnyítsék ezt a lépést, ami azt jelzi, hogy szükség van hozzáférhető és testreszabható lehetőségekre.” „A kontextus vidéki területeket érint, ahol több kisváros található, mindegyik körülbelül 50 000 fős lakossággal, kiemelve a kapcsolódás és a közösségi részvétel fontosságát.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Reakciók</a></h3>
<p>„A szerző arra törekszik, hogy a helyi közösségeket a Facebookról egy önállóan üzemeltetett, federált platformra terelje, hangsúlyozva az olyan funkciók szükségességét, mint az eseménynaptárak és az üzenetküldés. Az olyan alternatívák, mint a Mastodon, nem biztos, hogy teljes mértékben képesek reprodukálni a Facebook funkcionalitását, ezért más platformok, például a Discourse, a Nextdoor vagy a groups.io is szóba jöhetnek. Fontos felmérni a közösség érdeklődését a váltás iránt, és biztosítani, hogy az új platform megfeleljen az igényeiknek, miközben olyan lehetőségeket is figyelembe vesznek, mint a helyi újságok és az e-mail listák.” </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">„Metakognitív lustaság: A generatív mesterséges intelligencia hatásai a tanulási motivációra”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy tanulmány rámutat arra, hogy a generatív mesterséges intelligencia eszközök, mint például a ChatGPT, „metakognitív lustasághoz” vezethetnek, ahol a felhasználók túlságosan támaszkodnak az MI-re, csökkentve az önszabályozott tanulást. Ez az MI-re való támaszkodás csökkentheti a mély tanulási és kritikai gondolkodási készségeket, mivel a tanulók esetleg nem vesznek aktívan részt az információ megértésében és értékelésében. Bár az MI növelheti a feladatok hatékonyságát, a tanulmány hangsúlyozza a tanulók aktív részvételének fontosságát a tanulási folyamatban az alapvető kognitív készségek fejlesztése érdekében.” </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">„A hivatalos DeepSeek R1 most elérhető az Ollama-n”</a></h2>
<p>„A DeepSeek bemutatta első generációs érvelési modelljeit, amelyek a matematikai, kódolási és érvelési feladatokban az OpenAI-o1 szintjén teljesítenek. A modellek mérete jelentősen eltér, 1,5 milliárdtól 671 milliárd paraméterig terjed, ami különböző tárolási igényeket jelez. Ezek a modellek az MIT licenc alatt érhetők el, ami széles körű használatot és módosítást tesz lehetővé.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">Reakciók</a></h3>
<p>„A DeepSeek R1, egy új nyelvi modell, most elérhető az Ollama platformon, és vitákat vált ki a cenzúrájával kapcsolatban, különösen az olyan érzékeny politikai témákban, mint a Tienanmen téri események.” „A vita középpontjában a politikai korrektség és a történelmi pontosság közötti egyensúly áll, összehasonlítva a nyugati és a kínai megközelítéseket a nyelvi modellek politikai elfogultságával kapcsolatban.” „A nyílt forráskódú modelleket javasolják, mint lehetséges megoldást a cenzúra ellensúlyozására, bár a vélemények eltérnek az ilyen intézkedések hatékonyságáról és következményeiről.” </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">„Az emberek rosszul számolnak be arról, hogy mit esznek. Ez problémát jelent a táplálkozási kutatások számára.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">Reakciók</a></h3>
<p>„Az élelmiszerfogyasztás pontos jelentése kihívást jelent, mivel az emberek gyakran átlagosan 53%-kal tévesztik meg az adagok méretét, még a képzett szakemberek is. Az olyan rejtett összetevők, mint az olajok és zsírok, kevésbé problémásak, mint az adagméret hibák, ami kiemeli a pontos mérési eszközök, például az élelmiszermérlegek szükségességét. Az új technológiák és alkalmazások, mint például a SnapCalorie, célja a diéta nyomon követésének pontosságának javítása, bár gyakran előfizetést igényelnek a magas működési költségek miatt, ami potenciálisan segítheti a felhasználókat abban, hogy tudatosabb étrendi döntéseket hozzanak.” </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">„ROCm Eszköztámogatási Kívánságlista”</a></h2>
<p>„A ROCm közösségi visszajelzéseket gyűjt annak érdekében, hogy meghatározza, mely GPU-kat támogasson a jövőbeli frissítésekben, a jelenlegi kompatibilitási részletek pedig elérhetők a weboldalukon. A felhasználók szélesebb körű támogatást szorgalmaznak, különösen a régebbi és fogyasztói szintű GPU-k esetében, valamint a Windows rendszerekkel való jobb integrációt. Erős igény mutatkozik a következetes támogatásra minden architektúra esetében, hangsúlyozva a VRAM jelentőségét az AI alkalmazásoknál, és felhívások érkeznek az AMD APU támogatásának javítására, valamint egy, az NVIDIA CUDA-hoz hasonló fejlesztési folyamat kialakítására.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">Reakciók</a></h3>
<p>„A ROCm, az AMD GPU programozási szoftverplatformja kritikát kap a hardver-specifikus kódfordítás miatt, ami következetlen GPU támogatást eredményez az Nvidia CUDA-jához képest.” „A felhasználók frusztráltak az AMD GPU-k hosszú távú támogatásának hiánya miatt, mivel néhányan a vásárlás után hamarosan megszűnő támogatással szembesülnek, ami fokozott keresletet eredményez a jobb platformok közötti támogatás és a részletesebb dokumentáció iránt.” „A közösség sürgeti az AMD-t, hogy támogassa az összes GPU-t, hasonlóan az Nvidiához, és néhány felhasználó az Intel felé fordította reményeit a GPU-piacon való jobb verseny érdekében.” </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">„Ruff: Python linter és kódformázó, amely Rust nyelven íródott”</a></h2>
<p>„A Ruff DocsPlayground egy Python linter és kódformázó, amely Rust nyelven íródott, és 10-100-szor gyorsabb sebességet kínál, mint a hagyományos eszközök, mint például a Flake8 és a Black. Támogatja a Python 3.13-at, integrálható szerkesztőkkel, mint a VS Code, és képes több eszközt, mint a Flake8, Black és isort helyettesíteni, miközben monorepo-barát. A Ruff széles körben elterjedt nagyobb projektekben, mint az Apache Airflow, FastAPI és Pandas, és elérhető telepítésre pip, pipx és más csomagkezelőkön keresztül, konfigurációs támogatással a pyproject.toml által.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">Reakciók</a></h3>
<p>„A Ruff egy Python linter és kódformázó, amelyet Rust nyelven fejlesztettek ki. Gyorsaságáról és hatékonyságáról ismert, és leegyszerűsíti a Python fejlesztést azáltal, hogy több eszközt egyesít egyben.” „Az eszköz érdeklődést és vitát váltott ki a Python közösségen belül, mivel néhány fejlesztő értékeli annak teljesítményét és egyszerűségét, míg mások szkeptikusak maradnak az új eszközökkel szemben.” „A Ruff fejlesztése az Astral által, amely egy kockázati tőkével támogatott szervezet, növeli az érdeklődést és a vitát, különösen a Python dinamikus típusainak hatásával, valamint a típusellenőrzők és a linters használatával kapcsolatban nagy projektekben.” </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">„Kimi K1.5: A megerősítéses tanulás skálázása nagy nyelvi modellekkel”</a></h2>
<p>„A Kimi k1.5 egy élvonalbeli multimodális modell, amely jelentősen felülmúlja a GPT-4o és a Claude Sonnet 3.5 modelleket a rövid gondolatmenet (CoT) feladatokban, akár 550%-os javulást érve el olyan mérőszámokban, mint az AIME, a MATH-500 és a LiveCodeBench.” „Ez megfelel az OpenAI o1 teljesítményének a hosszú láncú gondolkodás (CoT) terén különböző modalitásokban, a megerősítéses tanulást alkalmazva hosszú kontextus skálázással és továbbfejlesztett politika optimalizálással, miközben elkerüli az összetett módszereket, mint például a Monte Carlo fa keresés.” „A Kimi k1.5 szöveges és vizuális adatokon is képzett, lehetővé téve az együttes következtetést, és hamarosan elérhető lesz a Kimi OpenPlatformon keresztül a <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> címen.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">Reakciók</a></h3>
<p>„Vállalatok, köztük néhány kínai cég, a GitHubot használják termékeik népszerűsítésére azáltal, hogy &quot;kutatási anyagokat&quot; és kódrészleteket tesznek közzé anélkül, hogy tényleges szoftverfejlesztő készleteket (SDK-kat) vagy könyvtárakat biztosítanának.” „Ezt a gyakorlatot félrevezetőnek tekintik, hasonlóan a hamis reklámhoz, mivel az ígért API-k (alkalmazásprogramozási felületek) vagy modell súlyok gyakran nem valósulnak meg.” „A GitHub-tárházak promóciós eszközként való használatának trendje, amely néha forráskód nélkül marad, aggodalmakat vet fel az átláthatóság és a hitelesség tekintetében az AI kutatás és fejlesztés terén.” </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">„A szerzők a Meta torrent kliens naplóit és a vetési adatokat keresik az AI kalózkodás vizsgálatában”</a></h2>
<p>„A Meta egy perrel néz szembe, mivel állítólag kalóz anyagokat, konkrétan a LibGen-ből származó szerzői joggal védett könyveket használt fel AI modelljeinek képzésére a BitTorrent segítségével.” „A szerzők, köztük Richard Kadrey és Sarah Silverman, szerzői jogsértéssel vádolják a Metát, míg a Meta azt állítja, hogy tevékenységei a méltányos használat körébe tartoznak.” „A bíróság engedélyezte új vádak benyújtását a Meta torrent tevékenységeivel kapcsolatban, mivel a szerzők hozzáférést kérnek a Meta torrent kliens naplóihoz és a seedelési adatokhoz, ami kiemeli az AI képzési adatok és a szerzői jogi kérdések körüli jogi kihívásokat.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">Reakciók</a></h3>
<p>„A szerzők azt vizsgálják, hogy a Meta esetleg kalóz tartalmakat használt-e fel az AI képzéséhez, torrent kliens naplókat és seedelési adatokat felhasználva bizonyítékként.” „Vita folyik arról, hogy a nagyszabású AI-képzés kalóztartalomtól függ-e a nagy szöveges adathalmazok jogszerű beszerzésének nehézségei miatt, szemben azzal a lehetőséggel, hogy jogszerű hozzáférést tárgyaljanak a kiadókkal.” „A jogi következmények, beleértve a méltányos használatot és a szerzői jogi jogsértést, vitatottak, kiemelve a technológiai vállalatok adatkövetelményei és a meglévő szerzői jogi törvények közötti konfliktust.” </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">„Elon náci karlendítést mutat be az avatási beszéd során”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">Reakciók</a></h3>
<p>„Elon Musk a vita középpontjába került, miután állítólag náci karlendítést tett egy beiktatási beszéd során, ami vitákat váltott ki szándékairól és politikai hovatartozásáról.” „Az eset vitákat váltott ki Musk kapcsolatairól és a technológiai közösség reakciójáról, rávilágítva a technológiai ipar politikai dinamikájára.” „A kritikusok megosztottak abban, hogy a gesztus félrevezetett cselekedet volt-e, vagy szándékos lépés, néhányan Musk korábbi tetteire és kapcsolataira hivatkozva, mint lehetséges bizonyítékra szándékai kapcsán.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„0-kattintásos deanonymizációs támadás, amely a Signal, a Discord és más platformokat célozza meg”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E0-kattint%C3%A1sos%20deanonymiz%C3%A1ci%C3%B3s%20t%C3%A1mad%C3%A1s%2C%20amely%20a%20Signal%2C%20a%20Discord%20%C3%A9s%20m%C3%A1s%20platformokat%20c%C3%A9lozza%20meg%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2021.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">„Itt az ideje, hogy a számítástechnikát ismét személyessé tegyük”</a></h2>
<p>„A cikk kiemeli a személyi számítástechnikai szabadság hanyatlását a megfigyelési kapitalizmus és a digitális jogkezelés (DRM) miatt, amelyek a felhasználóktól a vállalatokhoz helyezték át az irányítást.” „Ellentétben állítja a személyi számítástechnika múltbeli korszakát, amely több felhasználói szabadságot kínált, a mai technológiai környezettel, amelyet az adatvédelmet aláásó üzleti modellek uralnak.” „A szerző a digitális autonómia visszaszerzését szorgalmazza azáltal, hogy támogatja a nyílt forráskódú projekteket, sürgeti az adatvédelmi jogszabályok bevezetését, és a DRM törvények reformját, hogy visszaállítsa a személyes számítástechnika értékeit.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">Reakciók</a></h3>
<p>„A cikk hangsúlyozza a személyi számítástechnika visszatérésének szükségességét, kifejezve elégedetlenségét a technológiai ipar vállalati befolyásával szemben. Rámutat a közösségi számítástechnika kihívásaira, ahol a hálózati hatások a felhasználókat meghatározott szoftverökoszisztémákba, például az iOS és az Android rendszerekbe zárják. Alternatívákat, mint például a Linux és a nyílt forráskódú szoftverek, tárgyal, a felhasználói irányításra és annak nehézségeire összpontosítva egy vállalati dominanciájú környezetben.” </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">„DeepSeek-R1”</a></h2>
<p>„A DeepSeek-R1 és a DeepSeek-R1-Zero első generációs érvelési modellek, ahol a DeepSeek-R1 olyan problémákat kezel, mint az ismétlés és a nyelvkeveredés, amelyeket a DeepSeek-R1-Zero esetében tapasztaltak.” „A modellek, beleértve a hat desztillált verziót, nyílt forráskódúak, és a DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B kiemelkedő eredményeket ér el a logikai, kódolási és matematikai feladatokban.” „Ezek a modellek letölthetők a HuggingFace-ről, és a felhasználók egy chat weboldalon vagy egy OpenAI-kompatibilis API-n keresztül léphetnek velük interakcióba, helyi telepítéshez pedig útmutatást is kapnak.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">Reakciók</a></h3>
<p>„A DeepSeek-R1 egy fejlett érvelési modell, amely a hidegindítású adatok használatával javítja a problémákat, mint például az ismétlés és a nyelvkeveredés, mielőtt megerősítéses tanulást alkalmazna. Kísérletekben felülmúlja a QwQ modellt, jobb felhasználói élményt és változatosabb válaszstratégiákat nyújtva, és az MIT licenc alatt nyílt forráskódúvá tették a széleskörű értékelés érdekében. A modell bevezet egy folyamatot a meglévő modellek érvelésének és az emberi preferenciákhoz való igazodásának tanítására, a finomhangolt Llama és Qwen modellek szintén nyílt forráskódúak, potenciálisan versenyezve az OpenAI kínálatával, bár az adathasználat és a cenzúra kérdései továbbra is fennállnak.” </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">„Az Egyesült Királyság hardveres tehetsége el van pazarolva”</a></h2>
<p>„Az Egyesült Királyságban tehetségelvándorlás tapasztalható, mivel a rangos egyetemek legjobb mérnöki diplomásai alacsonyabb fizetésekkel szembesülnek, mint a Szilícium-völgyben, ami sokakat arra késztet, hogy magasabb fizetésű területekre, például tanácsadásra vagy pénzügyre váltsanak. Ez a tehetségrosszallás gátolja az innovációt és a gazdasági növekedést, olyan problémákkal, mint a földrajzi korlátok, a hardverekhez szükséges kockázati tőke hiánya és a stagnáló hagyományos mérnöki cégek hozzájárulnak a problémához. Az Egyesült Királyság kockáztatja, hogy elveszíti legjobb tehetségeit a külföldi piacok számára, elszalasztva a lehetőséget, hogy technológiai óriásokat hozzon létre, és most kell cselekednie, hogy kutatóintézményeit és mérnöki tehetségét egy hardverforradalom érdekében hasznosítsa.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">Reakciók</a></h3>
<p>„Az Egyesült Királyságban a hardveres tehetségek alulhasznosítottak, mivel sok mérnök a szoftver vagy a pénzügyi szektor felé fordul a hardveres startupokkal járó magasabb akadályok és költségek miatt. Ez a kihívás nem kizárólag az Egyesült Királyságra jellemző; világszerte a hardveres startupok lassú iterációs ciklusokkal és magas költségekkel szembesülnek, ami kevésbé vonzóvá teszi őket a befektetők számára a szoftverekkel szemben. Az Egyesült Királyság tervezési törvényei és gazdaságpolitikái tovább akadályozzák a hardveres növekedést, ami miatt a tehetségek más szektorokba vagy országokba vándorolnak, miközben a technológiai ipar gyakran figyelmen kívül hagyja a hardveres innovációs potenciált.” </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">„Bambu Connect visszafejtése”</a></h2>
<p>„Az útmutató a Bambu Connect alkalmazásból, egy ismert biztonsági sebezhetőségekkel rendelkező Electron alkalmazásból történő privát kulcs kinyerését tárgyalja. A felhasználókat figyelmeztetik, hogy az útmutató lehet, hogy hiányos vagy elavult, és saját felelősségükre kövessék. A folyamat olyan eszközök használatát foglalja magában, mint a Ghidra és az asarfix, hogy megtalálják és dekódolják az elhomályosított privát kulcsot és tanúsítványokat, egy Python szkriptet biztosítva a kinyeréshez.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">Reakciók</a></h3>
<p>„A Bambu Lab kritikát kapott amiatt, hogy korlátozásokat vezetett be 3D nyomtatóin, kötelezővé téve saját szoftverük és a digitális jogkezelési (DRM) rendszerük használatát.” „A felhasználók attól tartanak, hogy ezek a változtatások, amelyeket a Bambu biztonsági intézkedésekként indokol, előfizetési modellekhez vagy további korlátozásokhoz vezethetnek, csökkentve a nyomtatók nyitottságát és hackelhetőségét.” „Válaszul a Bambu Lab bevezette a &quot;Fejlesztői módot&quot; a haladó felhasználók számára, amely nagyobb ellenőrzést biztosít a hálózati biztonság felett, de továbbra is fennállnak az aggodalmak a gyártói zár és a harmadik féltől származó integrációkra gyakorolt hatások miatt.” </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">„A FrontierMath-ot az OpenAI finanszírozta”</a></h2>
<p>„A bejegyzés kiemeli az átláthatóság hiányát az OpenAI és a FrontierMath közötti együttműködésben, mivel a finanszírozási részleteket csak késéssel hozták nyilvánosságra, ami zavart okozott a közreműködők körében.” „Aggodalmak merülnek fel azzal kapcsolatban, hogy az OpenAI esetleg hozzáférhet és felhasználhatja az adathalmazt a képzéshez, annak ellenére, hogy szóbeli megállapodások mást sugallnak, hangsúlyozva az írásos megállapodások szükségességét.” „A vita hangsúlyozza az átláthatóság és a bizalom fontosságát az együttműködésekben, különösen az AI képességeket érintő projektekben, azzal a kötelezettségvállalással, hogy a jövőbeli projektekben javítják az átláthatóságot.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">Reakciók</a></h3>
<p>„A FrontierMath, amelyet az OpenAI finanszíroz, vizsgálat alá került a referenciaértékeiben esetlegesen előforduló adatkontamináció miatt, ami aggodalmakat vet fel az eredményeik integritásával kapcsolatban. A kritikusok hangsúlyozzák az átláthatóság és a tanulási és tesztadatok megfelelő elkülönítésének fontosságát, hogy megakadályozzák a referenciaértékek manipulálását. Ez a helyzet rávilágít az AI független és átlátható értékeléseinek szükségességére a hitelesség megőrzése érdekében.” </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">„Miért túl gyors a Git Autocorrect a Forma-1-es pilóták számára?”</a></h2>
<p>„A Git automatikus javítás funkciója egy elírt parancsot hajt végre egy alapértelmezett 0,1 másodperces késleltetés után, ami gyakran túl gyors ahhoz, hogy a felhasználók lemondhassák. A 2008-ban bevezetett funkció egy módosított Levenshtein-távolság algoritmust használ a szándékolt parancs kitalálására, de alapértelmezés szerint nem futtat semmilyen parancsot, ha el van írva. Egy javasolt javítás azt javasolja, hogy az „1” beállítást „azonnal” értelmezzék a használhatóság javítása érdekében, lehetővé téve a felhasználók számára a késleltetés beállítását vagy a megerősítés kérését.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">Reakciók</a></h3>
<p>„A Git automatikus javítási funkciójának alapértelmezett késleltetése 100 milliszekundum, ami gyakran túl gyors ahhoz, hogy a felhasználók megszakítsák egy elírt parancsot. Eredetileg logikai érték értelmezésére tervezték, a funkció most decimásodpercekben megadott idő késleltetést fogad el, ami némi zavart okoz a felhasználók körében. Ez a helyzet rávilágít a világos konfigurációs beállítások szükségességére és a szoftverfunkciók frissítésének nehézségeire anélkül, hogy megzavarnák a meglévő funkcionalitást.” </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">„Egyszer találkoztam Paul Grahammel”</a></h2>
<p>„A szerző 2015-ben részt vett a Y Combinator programban, ahol találkozott Paul Grahammel, és tanácsokat kapott a startupjával, az Appcanary-val kapcsolatban, amelyet később a GitHub felvásárolt.” „A szerző, aki most egy transznemű nő, aggodalmát fejezi ki Paul Graham legutóbbi, a „Wokeness”-ről szóló esszéje kapcsán, úgy érezve, hogy az a befogadás elutasítását tükrözi a technológiai iparban.” „A szerző aggódik a növekvő intolerancia és a lehetséges diszkrimináció miatt a technológiai iparban, de továbbra is elkötelezett amellett, hogy tisztelettel és kedvességgel éljen.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">Reakciók</a></h3>
<p>„A vita Paul Graham befolyásáról és az értékek eltolódásáról szól a technológiai iparban, kiemelve a kiábrándultságot az egykor látnokként tekintett tech vezetőkkel szemben.” „A szöveg az identitáspolitika összetettségét, a „wokeness” hatását és a marginalizált csoportok által a technológiai szektorban tapasztalt kihívásokat tárgyalja.” „A szöveg kritizálja a társadalmi igazságossági erőfeszítések performatív aspektusait és a személyes identitás szakmai szerepekkel való egyensúlyozásának nehézségét, ami a haladás és a kiváltság körüli szélesebb kulturális vitát tükrözi.” </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">„Meneküljön a zárt kertekből és az algoritmusok fekete dobozaiból az RSS-hírcsatornák segítségével”</a></h2>
<p>„Az RSS (Really Simple Syndication) és az Atom decentralizált alternatívákat kínálnak a központosított közösségi médiával szemben, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy ellenőrizzék tartalomfogyasztásukat. Az olyan hírolvasók, mint a Miniflux, a NetNewsWire és a Newsboat, lehetővé teszik a különféle tartalomforrások, például YouTube csatornák, podcastok és blogok előfizetését. Az olyan eszközök, mint a PolitePol, képesek hírcsatornákat létrehozni azokhoz a weboldalakhoz, amelyek nem rendelkeznek ilyennel, elősegítve a felhasználói autonómiát a médiafogyasztásban.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">Reakciók</a></h3>
<p>„Az RSS-hírcsatornák lehetőséget nyújtanak az algoritmusok által vezérelt tartalmak elkerülésére azáltal, hogy lehetővé teszik a felhasználók számára, hogy „bolygókon” keresztül, amelyek összegyűjtik a kapcsolódó blogokat, konkrét témákra iratkozzanak fel.” „Míg az RSS-olvasók, mint a Feedly és a Feedbin segítenek kezelni ezeket a hírcsatornákat, néhány felhasználó bonyolultnak találja őket, ami olyan alternatívákhoz vezet, mint a Feedmail, amely közvetlenül a postaládákba juttatja el a tartalmat.” „Annak ellenére, hogy csak egy szűk réteg számára vonzó, az RSS továbbra is népszerű a technológiai rajongók körében a testreszabható és felhasználó által irányított tartalomélmény miatt, olyan platformokkal, mint a Mastodon és a Bluesky, amelyek támogatják az RSS-hírcsatornákat.” </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">„Kérlek, ne erőltesd a sötét módot”</a></h2>
<p>„A weboldal tervezőinek azt tanácsolják, hogy ne kényszerítsék a sötét módot a felhasználókra, mivel ez szemfáradtságot okozhat, különösen magas kontrasztbeállításokkal, mint például a fehér szöveg fekete háttéren. A Webes Tartalom-hozzáférhetőségi Irányelvek (WCAG) jelenleg minimális kontrasztarányt javasolnak, de nem foglalkoznak a maximális kontraszttal, ami kényelmetlenséget okozhat; ezt a közelgő WCAG 3.0-ban kezelhetik. A sötét mód bizonyos helyzetekben előnyös, például OLED képernyőkön történő olvasáskor sötét környezetben, vagy integrált fejlesztői környezetekkel (IDE-k) való kódoláskor, amelyek kényelmes kontrasztbeállításokat kínálnak.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">Reakciók</a></h3>
<p>„A sötét mód és a világos mód közötti folyamatos vita a felhasználói kényelem körül forog, mivel egyesek a sötét módot megterhelőnek találják, míg mások a világos módot túl erősnek tartják.” „Általános egyetértés van abban, hogy a weboldalaknak biztosítaniuk kell mind a sötét, mind a világos mód opciókat, tiszteletben tartva az egyéni felhasználói preferenciákat.” „Ez a vita hangsúlyozza a testreszabható beállítások jelentőségét, hogy kielégítsék a különböző felhasználói igényeket és környezeteket.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Itt az ideje, hogy a számítástechnikát ismét személyessé tegyük”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EItt%20az%20ideje%2C%20hogy%20a%20sz%C3%A1m%C3%ADt%C3%A1stechnik%C3%A1t%20ism%C3%A9t%20szem%C3%A9lyess%C3%A9%20tegy%C3%BCk%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2020.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">„A TikTok elsötétül az Egyesült Államokban”</a></h2>
<p>„A TikTok ideiglenes leállást tapasztalt az Egyesült Államokban egy szövetségi tilalom miatt, de a szolgáltatás vasárnap délre kezdett helyreállni.” „A tilalmat a potenciális kínai megfigyeléssel kapcsolatos aggodalmak vezérelték, és kétpárti támogatást élvezett az a követelés, hogy a ByteDance, a TikTok tulajdonosa, adja el az alkalmazást.” „Donald Trump megválasztott elnök javasolta a tilalom elhalasztását, és egy közös vállalkozást javasolt amerikai tulajdonban, mint lehetséges megoldást, miközben alternatív alkalmazások népszerűsége nőtt a tilalom idején.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">Reakciók</a></h3>
<p>„A TikTok amerikai betiltása vitákat váltott ki az adatvédelemről és a geopolitikai befolyásról, mivel az aggodalmak középpontjában a kínai tulajdonlás áll. Egyesek nemzetbiztonsági intézkedésként tekintenek a tilalomra, míg mások a szólásszabadság korlátozásának és az amerikai technológiai vállalatok számára nyújtott potenciális előnynek látják. Ez a helyzet vitákat indított el a biztonság és a szabadság egyensúlyáról, valamint a külföldi szereplők hazai médiára gyakorolt hatásáról.” </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">„Kalman-szűrő bemutató”</a></h2>
<p>„A KalmanFilter.NET egy oktatóanyagot kínál a Kalman-szűrőről, amely egy matematikai eszköz a rendszerállapotok becslésére és előrejelzésére bizonytalan körülmények között, és gyakran használják nyomkövetésben és navigációban.” „A 2017-ben indított oktatóanyag numerikus példákat és intuitív magyarázatokat tartalmaz, amelyek lefedik mind az egyváltozós, mind a többváltozós Kalman-szűrőket, és kiterjedt a haladó témákra, mint például a nemlineáris Kalman-szűrők.” „A könyv, amely a bemutatóra épül, átfogó útmutatót nyújt az alapoktól a haladó témákig, szemléltető példákkal és gyakorlati alkalmazásokkal, így a Kalman-szűrő elérhetővé és érthetővé válik, néhány része pedig ingyenesen elérhető.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">Reakciók</a></h3>
<p>„Ahhoz, hogy megértsük a Kalman-szűrőt, előnyös először tanulmányozni a legkisebb négyzetek módszerét, a rekurzív legkisebb négyzetek módszerét és az információs szűrőt, mivel a Kalman-szűrő a rekurzív legkisebb négyzetek módszerének hatékony újrafogalmazása.” „A Kalman-szűrő egy hatékony eszköz az állapotbecsléshez zajos és dinamikusan változó rendszerekben, és mind eljárásbeli, mind Bayes-i szempontból megérthető.” „Bár a matematikai szigor elengedhetetlen a mély megértéshez, azok is felfedezhetik a fogalmakat intuitív módon, akiknek nincs erős matematikai hátterük, különféle források, például PDF-ek és online oktatóanyagok segítségével.” </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">„Forgejo: Egy önállóan üzemeltetett, könnyű szoftverkovács”</a></h2>
<p>„A Forgejo egy önállóan üzemeltetett szoftverkovács, amely a biztonságra, a skálázhatóságra, a szövetségre és a magánélet védelmére helyezi a hangsúlyt, és amelyet a közösség fejlesztett a Codeberg e.V. alatt.” „Ez egy szabad szoftver alternatíva a GitHub számára, amely egyszerű telepítési folyamatot és alacsony karbantartást kínál a hatékony projektmenedzsment érdekében.” „A Forgejo úgy van kialakítva, hogy erőforrás-hatékony legyen, elősegítse az együttműködést és a termelékenységet, valamint támogassa az innovációt a decentralizált szoftverfejlesztésben.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">Reakciók</a></h3>
<p>„A Forgejo egy önállóan üzemeltetett, könnyű szoftverkovács, amely alternatívát kínál a GitHub számára, és egy non-profit szervezet kezeli, prémium eladások nélkül. A Gitea kereskedelmi irányba való elmozdulása után a Gitea forkjaként jött létre, és hangsúlyozza a szabad licencelést és a közösségvezérelt működést. A Forgejo alacsony erőforrás-felhasználásáról, könnyű frissíthetőségéről és a federációs funkciók fejlesztéséről ismert, így ideális személyes vagy kis léptékű hosztoláshoz.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A TikTok elsötétül az Egyesült Államokban”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20TikTok%20els%C3%B6t%C3%A9t%C3%BCl%20az%20Egyes%C3%BClt%20%C3%81llamokban%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2019.%2C%20vas%C3%A1rnap%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">„Tehát saját adatközpontot szeretnél építeni”</a></h2>
<p>„A vasúttársaság a Google Cloud Platformról saját adatközpontjaikra váltott az árazási problémák, a szolgáltatási korlátok és a támogatás hiányosságai miatt, elindítva a Railway Metal projektet. - Kilenc hónap elteltével sikeresen elindították első adatközpontjukat Kaliforniában, és további regionális bővítéseket terveznek, az infrastruktúra hatékony kezelésére összpontosítva. - Olyan eszközöket fejlesztettek ki, mint a Railyard és a MetalCP, hogy egyszerűsítsék a működést, és jelenleg Infrastruktúra Mérnöki pozíciókra keresnek munkatársakat.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">Reakciók</a></h3>
<p>„A szöveg a nagy felhőszolgáltatások, mint az AWS, a Google Cloud és a Microsoft Azure használatának kihívásait és előnyeit vizsgálja, különös tekintettel az ügyfélszolgálatra és a szolgáltatás minőségére. - Megosztja a tapasztalatokat az adatközponti műveletekkel kapcsolatban, kiemelve olyan problémákat, mint a hardver és a hűtés, és hangsúlyozza az infrastruktúra birtoklásának fontosságát a jobb irányítás és költséghatékonyság érdekében. - A vita továbbá az adatközpontok építésének és kezelésének összetettségébe is belemerül, beleértve az olyan szempontokat, mint az energia, a hálózat és a hardverkezelés, betekintést nyújtva a felhőszolgáltatások és a fizikai infrastruktúra birtoklásának előnyeibe és hátrányaiba.” </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">„Egy „gonosz” RJ45 dongle vizsgálata”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy cikk az lcamtuf.substack.com oldalon egy RJ45 dongle-t vizsgál, amelyet kezdetben rosszindulatúnak gyanítottak hamisított FTDI chipek miatt, de kiderült, hogy elavult mérnöki gyakorlatok eredménye. - A cikk hangsúlyozza a rosszindulatú szándék igazolásának nehézségeit és azt, hogy a szenzációhajhász történetek milyen gyorsan terjedhetnek, kiemelve a szkepticizmus szükségességét. - Továbbá tárgyalja a szélesebb körű problémákat, mint például az idegengyűlölet, és betekintést nyújt a USB-to-Ethernet adapterek teljesítményébe és esetleges visszaéléseibe.” </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">„Én már régóta támogatom az RSS támogatását, és neked is ezt kellene tenned.”</a></h2>
<p>„A bejegyzés az RSS (Really Simple Syndication) hírcsatornák használatát támogatja, amelyek lehetővé teszik a felhasználók számára, hogy különböző platformokról érkező frissítéseket kapjanak hirdetések vagy algoritmusok nélkül. - A szerző kiemeli a sikeres kéréseket az RSS támogatására olyan platformoktól, mint a GovTrack.us, és arra ösztönzi az olvasókat, hogy kérjék az RSS támogatását azoktól a szervezetektől, amelyek iránt érdeklődnek. - Számos platform, mint például az NPR, a YouTube, a Substack és a Blogger, már támogatja az RSS-t, így ez egy értékes eszköz az információk naprakészen tartásához.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">Reakciók</a></h3>
<p>„Az RSS-hírcsatornák lehetőséget nyújtanak arra, hogy kedvenc alkotóink tartalmaival naprakészek maradjunk anélkül, hogy hirdetések vagy algoritmusok zavarnának, így egy letisztultabb és személyre szabottabb élményt kínálnak.” „Bár a YouTube-hoz hasonló platformok kínálnak RSS-hírcsatornákat, ezek gyakran nincsenek kiemelten megjelenítve, ami aggodalmakat vet fel az esetleges megszüntetésükkel kapcsolatban, ha túlságosan népszerűvé válnának.” „Az RSS támogatásának növelése segíthet biztosítani annak folyamatos elérhetőségét, és ösztönözheti több szervezetet arra, hogy elfogadják és fenntartsák ezt az értékes eszközt a tartalomkezeléshez.” </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">„A vacsoránál magasabb káliumbevitel kevesebb alvászavarral hozható összefüggésbe – tanulmány”</a></h2>
<p>„Egy japán tanulmány, amely az Asken étkezési napló alkalmazás adatait használta, 4 568 felnőtt esetében vizsgálta a kálium- és nátriumbevitel, valamint az álmatlanság közötti kapcsolatot. - Az eredmények azt mutatták, hogy a magasabb káliumbevitel, különösen vacsoránál, kevesebb alvászavarral járt együtt, amit az Athéni Álmatlansági Skála (AIS) mért. - Míg a nátriumbevitel korábban összefüggésbe hozható volt alvási problémákkal, ez a tanulmány nem talált jelentős összefüggést az AIS pontszámokkal, ami kiemeli a további kutatások szükségességét az étrend alvásra gyakorolt hatásainak vizsgálatában.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy tanulmány szerint a magasabb káliumbevitel vacsoránál kevesebb alvászavarral jár, ami valószínűleg annak köszönhető, hogy képes semlegesíteni a gyomorsav visszaáramlását. - Az eredmények vitatottak, egyesek szerint több gyomorsavra van szükség a reflux megelőzéséhez, ami további kutatások szükségességét jelzi. - Bár a kálium javíthatja az alvást, a túlzott bevitel szívkockázatot jelenthet, különösen bizonyos gyógyszereket szedő egyének számára; a magnézium-kiegészítőket is említik az alvásminőség javítására.” </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">„A ChatGPT használata nem árt a környezetnek”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">Reakciók</a></h3>
<p>„A cikk azt állítja, hogy a ChatGPT, egy nagy nyelvi modell (LLM) használatának környezeti hatása viszonylag csekélyebb a nagyobb problémákhoz képest, mint például a közlekedési és ipari kibocsátások. - Hangsúlyozza, hogy mérlegelni kell a tevékenységek kibocsátásait és előnyeit, és azt sugallja, hogy a ChatGPT személyes használata nem jelent jelentős környezeti aggodalmat. - A szélesebb körű vita folytatódik az AI és az adatközpontok energiafelhasználásáról, egyesek a technológia hatékonyságának és fenntarthatóságának növelését szorgalmazzák.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Tehát saját adatközpontot szeretnél építeni”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ETeh%C3%A1t%20saj%C3%A1t%20adatk%C3%B6zpontot%20szeretn%C3%A9l%20%C3%A9p%C3%ADteni%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2018.%2C%20szombat%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">„A Canon azt akarja, hogy fizessünk azért, hogy a saját kameránkat webkameraként használjuk.”</a></h2>
<p>„A szerző frusztrációját fejezi ki a Canon szoftverével kapcsolatban, amelyet a Canon G5 X II kamera webkameraként való használatához használnak macOS-en, kiemelve a kompatibilitási problémákat és a szerverhibákat. - A macOS 15-re a szoftverproblémák megoldódtak, de sok funkció előfizetést igényelt, ami aggodalmat keltett a tulajdonolt hardver használatáért felszámított további díjak miatt. - A bejegyzés bírálja a hardvercégek azon trendjét, hogy szoftverfunkciókért díjat számítanak fel, megkérdőjelezve az ilyen gyakorlatok méltányosságát.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Reakciók</a></h3>
<p>„A Canon döntése, hogy díjat számít fel a felhasználóknak a kameráik webkameraként való használatáért, frusztrációt okozott a fogyasztók körében, párhuzamot vonva más esetekkel, amikor a vállalatok díjat vetnek ki bizonyos funkciókért.” „Ez a helyzet hasonló a kamerákra vonatkozó 30 perces videofelvételi korlátozáshoz az EU tarifái miatt, ahol a felhasználók gyakran harmadik féltől származó firmware-t vagy kiegészítő hardvert használnak az ilyen korlátozások megkerülésére.” „A probléma rávilágít egy szélesebb körű trendre a fogyasztói elektronika területén, ahol a vállalatok pénzügyi vagy szabályozási okokból korlátozhatják a funkciókat, annak ellenére, hogy technikailag megvalósítható lenne azok költségmentes biztosítása.” </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">„Starship Repülés 7”</a></h2>
<p>„A SpaceX Dragon űrhajója sikeresen végrehajtott egy sor manővert, hogy dokkoljon a Nemzetközi Űrállomáshoz (ISS), bemutatva fejlett képességeit az űrműveletek terén.” „A dokkolási folyamat több szakaszból áll, beleértve a Falcon 9 indítását, az orbitális aktiválást, valamint egy sor manővert az ISS-hez való igazodás és közelítés érdekében.” „Ez az esemény kiemeli a SpaceX folyamatos szerepét az ISS küldetések támogatásában és a kereskedelmi űrrepülési technológia fejlesztésében.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Reakciók</a></h3>
<p>„A Starship 7-es repülése a Karib-térség felett szakadt meg egy feltételezett oxigén/üzemanyag szivárgás miatt, amely nyomásnövekedést okozott, és ez vezetett a meghibásodáshoz. - Az eset újraélesztette a rakétabiztonságról és az űrutazás velejáró kihívásairól szóló vitákat, összehasonlítva a múltbeli NASA küldetésekkel. - A SpaceX továbbra is elkötelezett az iteratív fejlesztési megközelítése mellett, a kudarcokat az elkerülhetetlen siker felé vezető lépéseknek tekintve, és tervezi, hogy hamarosan folytatja a következő indítást.” </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">„A Legfelsőbb Bíróság úgy döntött, hogy fenntartja a TikTok betiltását, előkészítve a terepet a leállításra.”</a></h2>
<p>„A Legfelsőbb Bíróság helybenhagyta azt a törvényt, amely előírja a ByteDance számára, hogy egy meghatározott határidőig váljon meg a TikToktól, különben az alkalmazást betiltják az Egyesült Államokban.” „Bizonytalanság van abban, hogy az olyan szolgáltatók, mint az Apple és a Google, továbbra is támogatják-e a TikTokot, ha a vagyoneladás nem valósul meg.” „A TikTok jövője az Egyesült Államokban továbbra is bizonytalan, mivel a felhasználók alternatív platformokat keresnek, és a kínai kormány stratégiákat fontolgat a működés fenntartására.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Reakciók</a></h3>
<p>„A Legfelsőbb Bíróság helybenhagyta a TikTok betiltását, ami az alkalmazás leállításához vezethet az Egyesült Államokban, és kérdéseket vet fel a globális közösségi hálózatok jövőjéről amerikai tartalom nélkül.” „Az ítélet a TikTok külföldi tulajdonlásával kapcsolatos nemzetbiztonsági aggályokon alapul, nem pedig az Első Alkotmánykiegészítés kérdésein, ami potenciálisan befolyásolhatja a TikTok pénzügyi életképességét az amerikai hirdetési bevételek elvesztése miatt.” „Ez a helyzet rámutat a szélesebb körű aggodalmakra az adatvédelem és a külföldi tulajdonú technológiai vállalatok befolyása kapcsán.” </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">„A világ biztosíthatatlanná válik?”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Reakciók</a></h3>
<p>„Az a gondolat, hogy a világ biztosíthatatlanná válik, ellentmond annak, hogy léteznek olyan területek, amelyek kevésbé vannak kitéve természeti katasztrófáknak, ahol a biztosítás továbbra is életképes. - Megfelelő építési szabályozások és gyakorlatok, mint például az ellenőrzött égetés, csökkenthetik a kockázatokat olyan események esetén, mint a hurrikánok és erdőtüzek, fenntartva a biztosíthatóságot. - Bár a klímaváltozás növeli a szélsőséges időjárási események számát, mérnöki megoldások és fejlett kockázatkezelés segíthetnek kezelni ezeket a kihívásokat, bár a biztosítási költségek emelkedhetnek a magas kockázatú területeken.” </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">„Tanulja meg az Yjs-t interaktívan”</a></h2>
<p>„A Learn Yjs egy interaktív oktatóanyag, amely arra lett tervezve, hogy megtanítsa a felhasználókat valós idejű együttműködő alkalmazások építésére a Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) könyvtár segítségével. - Az oktatóanyag élő példákat, bemutatókat és kódgyakorlatokat tartalmaz, amelyek lefedik a Yjs alapjait, az állapotkezelést elosztott alkalmazásokban, valamint az együttműködő alkalmazásfejlesztés kihívásait. - A Jamsocket által fejlesztett oktatóanyag a Y-Sweet-et használja, és Astro, React, valamint Yjs segítségével készült, lehetőséget biztosítva a felhasználóknak a gyakorlati tapasztalatszerzésre automatikus szinkronizálással és hálózati interakciók beállításával.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Reakciók</a></h3>
<p>„A „Learn Yjs Interactively” egy olyan oktatóanyag, amely interaktív bemutatókon és kódolási gyakorlatokon keresztül egyszerűsíti a Yjs, egy konfliktusmentes replikált adattípus (CRDT) könyvtár tanulását kollaboratív alkalmazásokhoz. - Az oktatóanyag a meglévő források gyakori hiányosságait célozza meg azáltal, hogy mélyebb megértést nyújt az elosztott állapotkezelésről. - A Y-Sweet, egy nyílt forráskódú Rust szerver, kiemelésre kerül mint a Yjs háttérmegoldása, amely tárolási képességeket kínál az Amazon S3-on keresztül.” </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">„Gondolatok egy hónapról Devinnel”</a></h2>
<p>„2024 márciusában egy új AI cég bemutatta Devint, egy AI szoftvermérnököt, jelentős, 21 millió dolláros befektetéssel, amelynek célja a feladatok automatizálása az új technológiák elsajátításától az alkalmazások telepítéséig. - Devin kezdeti bemutatói lenyűgözőek voltak, de az Answer.AI tesztelése vegyes eredményeket hozott: Devin kiválóan teljesített egyszerű feladatokban, mint például az API integrációk, de nehézségekbe ütközött összetett projektek esetén. - Annak ellenére, hogy felhasználóbarát felülettel rendelkezik, Devin autonóm természete hatékonysági problémákhoz vezetett, mivel csak 20 feladatból 3-ban sikerült eredményesen teljesítenie, ami rávilágít az AI elvárások és a gyakorlati teljesítmény közötti különbségre.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Reakciók</a></h3>
<p>„Az AI ügynökök, mint például Devin, növelik a termelékenységet azáltal, hogy egyszerű feladatokat kezelnek, de még nem tudják helyettesíteni a szoftvermérnököket, mivel szükség van alapos kódellenőrzésre és tesztelésre. - Azok a vállalatok, amelyek kizárólag az AI-ra támaszkodnak a mérnöki munkában, problémákkal szembesültek a kódminőséggel kapcsolatban, ami rávilágít az AI jelenlegi korlátaira a komplex problémamegoldás terén. - Bár az AI eszközök gyorsan fejlődnek, jelenleg leginkább támogató eszközként hatékonyak az emberi fejlesztők számára, a jövőben pedig lehetőség van arra, hogy jelentősebb feladatokat is kezeljenek.” </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">„Néhány dolog, amire számíthatunk 2025-ben”</a></h2>
<p>„Az LWN.net előrejelzése szerint 2025-re több disztribúcióban is megjelenik az extensible scheduling class (sched-ext), és növekedni fog a Rust kód mennyisége a Linux kernelben. - Várhatóak biztonsági fenyegetések, hasonlóan az XZ hátsó ajtóhoz, valamint kihívások az AI által generált kódok miatt, továbbá aggodalmak merülhetnek fel az egyetlen karbantartó által kezelt projektek kapcsán. - Az év során több nyílt hardver, a mobil eszközök disztribúcióinak újjáéledése, valamint a felhőalapú termékek biztonsági problémái is megjelenhetnek, miközben a globális konfliktusok hatással lehetnek a fejlesztői közösségre.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Reakciók</a></h3>
<p>„2025-re a nagyobb projektek kihívásokkal nézhetnek szembe, mivel a fejlesztők AI által generált kódot integrálnak anélkül, hogy teljesen megértenék azt, hasonlóan a korábbi problémákhoz, amikor a kódot a StackOverflow-ról másolták.” „A kódolásban egyre inkább használt AI eszközök „tanulási adóssághoz” vezethetnek, ahol a fejlesztők az AI-ra támaszkodnak anélkül, hogy megértenék az alapul szolgáló kódot, ami rámutat a felelős kódmegértés szükségességére.” „A technológiai iparnak alkalmazkodnia kell ezekhez a változásokhoz, egyensúlyba hozva az AI előnyeit a képzett és hozzáértő fejlesztők szükségességével a kódminőség és a felelősségvállalás biztosítása érdekében.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A Canon azt akarja, hogy fizessünk azért, hogy a saját kameránkat webkameraként használjuk.”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20Canon%20azt%20akarja%2C%20hogy%20fizess%C3%BCnk%20az%C3%A9rt%2C%20hogy%20a%20saj%C3%A1t%20kamer%C3%A1nkat%20webkamerak%C3%A9nt%20haszn%C3%A1ljuk.%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2017.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">„Úgy döntöttem, hogy feloszlatom a Hindenburg Research-t”</a></h2>
<p>„A Hindenburg Research, amely a csalás és korrupció elleni fellépéséről ismert, feloszlik, ahogy azt az alapító Nate Anderson bejelentette. - A feloszlatásról szóló döntést Anderson személyes megkönnyebbülés iránti vágya, valamint az a szándék vezérli, hogy nyilvánossá tegye vizsgálati módszereiket azáltal, hogy nyílt forráskódúvá teszi a folyamatukat. - Anderson köszönetet mond csapatának, családjának és olvasóinak, kiemelve az utazásuk során kapott hatást és támogatást.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Reakciók</a></h3>
<p>„A Hindenburg Research feloszlik, mivel az alapító, Nate Anderson személyes okokra hivatkozva és azzal a szándékkal, hogy nyilvánosan megossza nyomozati módszereiket, döntött így. - Annak ellenére, hogy sikeresen lepleztek le csalásokat, mint például a Nikola Motors esetében, Anderson kijelenti, hogy nincs konkrét fenyegetés, ami a bezárást okozná. - Anderson tervezi, hogy oktatási anyagokat ad ki, hogy hasonló nyomozati erőfeszítéseket inspiráljon, miközben a sokszínű csapat új, független vállalkozásokba kezd.” </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">„Nincs hívás”</a></h2>
<p>„Zeke Gabrielse, a Keygen alapítója, kezdetben introvertált természete miatt kerülte az értékesítési hívásokat, és bevezetett egy &#39;nincs hívás&#39; politikát, ami közvetlenebb interakciókhoz és az első vállalati értékesítéséhez vezetett.” „Gabrielse négy kulcsfontosságú problémát azonosított, amelyeket meg kell oldani a sikeres &#39;nincs hívás&#39; megközelítés érdekében: nem egyértelmű ajánlatok, gyenge bevezetés, rejtett árképzés és a bizalom hiánya. Javaslata szerint egyértelmű üzenetküldésre, átlátható árképzésre, önkiszolgáló bevezetésre és bizalomépítő dokumentációra van szükség.” „Míg egyes vállalkozások még mindig hívásokat várnak, a Keygen rövid &#39;felfedező hívásokat&#39; használ az e-mailes megbeszélésekre való áttéréshez, és Gabrielse arra ösztönzi a többieket, hogy fontolják meg a #nocalls megközelítést, ha az illeszkedik a stílusukhoz.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Reakciók</a></h3>
<p>„A bejegyzés kritizálja azokat a vállalatokat, amelyek telefonhívásokat írnak elő az alapvető termékinformációk megszerzéséhez, és az átlátható online kommunikáció mellett érvel, hogy időt takarítson meg és csökkentse a frusztrációt.” „A kommentelők nagyrészt egyetértenek, azt javasolva, hogy egyes vállalatok telefonhívásokat használnak az információk elhomályosítására vagy manipulatív értékesítési taktikák alkalmazására.” „Míg egyesek azt állítják, hogy a hívások szükségesek a bonyolult vállalati értékesítésekhez, az általános egyetértés a transzparencia és a hatékony kommunikáció fontosságát hangsúlyozza.” </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">„A Nintendo bejelenti a Switch 2-t [videó]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Reakciók</a></h3>
<p>„A Nintendo bejelentette a Switch 2-t, amely a fokozatos fejlesztésekre helyezi a hangsúlyt a radikális változások helyett, megőrizve hibrid kialakítását a hordozható és dokkolt játékhoz egyaránt.” „A lehetséges fejlesztések közé tartoznak az OLED képernyők és a továbbfejlesztett vezérlők, amelyek célja, hogy jobb specifikációkat és funkciókat kínáljanak.” „A Switch 2 arra törekszik, hogy az innovációt az ismerősséggel egyensúlyozza, így vonzó legyen mind az új, mind a meglévő rajongók számára, a stabil játékmenet élményére összpontosítva.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">„Izrael és a Hamász tűzszüneti megállapodást kötött, hogy véget vessen a Gázában zajló 15 hónapos háborúnak.”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Reakciók</a></h3>
<p>„Izrael és a Hamász tűzszünetben állapodtak meg, ezzel véget vetve a 15 hónapja tartó gázai konfliktusnak, ami jelentős fejleményt jelent a régióban.” „Továbbra is fennállnak aggodalmak, hogy a nyugati média és politikusok esetleg idő előtt megoldottnak nyilváníthatják a válságot, figyelmen kívül hagyva a folyamatban lévő problémákat, mint például Gáza pusztulását és a Ciszjordánia annektálását.” „A helyzet továbbra is összetett, a biztonságról, területi igényekről és a tartós béke elérésének módjáról folytatott viták különböző nézőpontokat tükröznek, és párhuzamokat mutatnak más geopolitikai konfliktusokkal.” </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">„Svédország visszahozza az iskoláiba a könyveket és a kézírás gyakorlását (2023)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Reakciók</a></h3>
<p>„Svédország újra bevezeti a fizikai könyveket és a kézírás gyakorlását az iskolákban, eltávolodva a teljesen digitális oktatási megközelítéstől.” „Egyre inkább felismerik a fizikai könyvek érzelmi és tapintható előnyeit, annak ellenére, hogy a digitális formátumok kényelmesek.” „A folyamatban lévő vita arra összpontosít, hogy megtalálják a digitális és fizikai tanulási eszközök kiegyensúlyozott integrációját az oktatásban.” </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">„Nokia belső prezentációja az iPhone megjelenése után (2007) [pdf]”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Reakciók</a></h3>
<p>„A Nokia belső prezentációja az iPhone 2007-es megjelenése után elismerte az Apple innovációjából fakadó fenyegetést, ám a vezetőség nem tudott hatékonyan alkalmazkodni.” „Annak ellenére, hogy erős szoftver- és mérnöki tehetséggel rendelkezett, a Nokia alábecsülte a szoftver fontosságát, ragaszkodott a Symbianhoz, és elszalasztotta a lehetőségeket a Linux-alapú platformokkal, mint például a Meego és a Meltemi.” „Végső soron a Nokia döntése, hogy a Windows Phone-t támogassa, amely nem tudott versenyezni az iOS-szel és az Androiddal, rávilágított arra a küzdelemre, amellyel szembesültek, amikor a hardverről a szoftverközpontú stratégiákra próbáltak áttérni, ami sok nagy szervezet számára kihívást jelent a zavaró innovációval szemben.” </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">„Az UnitedHealth több mint 1,000%-kal túlszámlázta a rákbetegeket a gyógyszerekért”</a></h2>
<p>„Felfedezték, hogy az UnitedHealth több mint 1,000%-kal túlszámlázott bizonyos rákos betegeknek a gyógyszerekért.” „Az FTC elnöke, Lina Khan a nagyobb gyógyszertári haszonkezelőkre összpontosít, beleértve a UnitedHealth OptumRx-jét, a Cigna Express Scripts-jét és a CVS Caremark Rx-et, egy átfogóbb vizsgálat részeként.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Reakciók</a></h3>
<p>„A UnitedHealth-et azzal vádolták, hogy több mint 1000%-kal túlszámlázta a rákbetegeket a gyógyszerekért, kihasználva kettős szerepét, mint biztosító és gyógyszertári haszonkezelő (PBM).” „Ez a vertikális integráció lehetővé teszi a UnitedHealth számára, hogy megemelje a gyógyszerárakat, ami befolyásolja a betegek költségeit és megkerüli a nyereségkorlátozásokat, aggodalmakat keltve a profitok betegellátás elé helyezése miatt.” „A helyzet rávilágít az egészségügyi rendszer összetettségére és átláthatatlanságára, ami szabályozási reformok iránti igényeket vált ki a növekvő költségek és hatékonysághiányok kezelésére, valamint a betegek jólétére való összpontosítás érdekében.” </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">„A Blue Origin eléri az űr pályáját a hatalmas New Glenn rakétájának első repülésén”</a></h2>
<p>„A Blue Origin New Glenn rakétája először érte el sikeresen a Föld körüli pályát, ami jelentős mérföldkő a vállalat számára. - Az indítás kezdeti kihívásokkal szembesült, beleértve a hajtómű hűtési problémáit és egy eltévedt hajót, de végül elérte a 28 800 km/h-s orbitális sebességet. - Bár az első fokozatú gyorsító nem tért vissza a Földre, a sikeres indítás a Blue Origin előrehaladását és Jeff Bezos befektetéseinek hatását mutatja.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Reakciók</a></h3>
<p>„A Blue Origin New Glenn rakétája sikeresen elérte a Föld körüli pályát első repülésén, ami jelentős mérföldkő a vállalat számára.” „Bár az első szakasz nem landolt sikeresen, ez jellemző a kezdeti próbálkozásokra, és nem homályosítja el az elért eredményt.” „A New Glenn rakéta versenyképes indítási árazást és hasznos teher kapacitást kínál, ezzel versenytársként jelenik meg a már bejáratott cégek, mint a SpaceX és az ULA (United Launch Alliance) mellett.” </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">„100x hibajavítási tolerancia: Hogyan oldottuk meg a hozammal kapcsolatos problémát”</a></h2>
<p>„A Cerebras kifejlesztett egy wafer-méretű chipet, amely jelentősen nagyobb a szokásos chipeknél, azáltal, hogy újragondolta a chip mérete és a hibátűrés közötti kapcsolatot. - A Wafer Scale Engine (WSE) 970 000 kicsi, hibátűrő magot és egy kifinomult útvonaltervezési architektúrát tartalmaz, amely magas hozamot és 93%-os szilícium kihasználtságot ér el. - Ez az innováció bizonyítja, hogy a wafer-méretű számítástechnika kereskedelmileg életképes, nagyobb hibátűrést kínálva a hagyományos GPU-khoz, például az Nvidia H100-hoz képest.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Reakciók</a></h3>
<p>„A Cerebras bevezetett egy hibátűrő útvonaltervezési architektúrát a chipgyártásban, amely lehetővé teszi a nagyobb chipek létrehozását azáltal, hogy a tranzisztorok helyett az útvonaltervezésre használják a lapkaterületet, ami segít megkerülni a hibás magokat. - Ez az innovatív megközelítés ellentétben áll a hagyományos módszerekkel, amelyek a hibás chipeket elvetik, mivel a Cerebras egyetlen nagy, lapkaméretű chipet használ beépített redundanciával a funkcionalitás fenntartása érdekében. - A fejlesztés jelentős az AI kontextusában, ahol megoszlanak a vélemények annak potenciáljáról, egyesek buboréknak tekintik, míg mások átalakító ipari potenciált látnak benne.” </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">„A Nepenthes egy kátránygödör, amely az AI webes robotokat csapdába ejti”</a></h2>
<p>„A Nepenthes egy tarpit szoftver, amelyet arra terveztek, hogy csapdába ejtse és elriassza a webes robotokat, különösen azokat, amelyek adatokat gyűjtenek a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) számára, végtelen, ismétlődő oldalak generálásával. - A szoftver jelentős CPU-terhelést okozhat, és arra használják, hogy megvédje a valódi tartalmat, vagy hogy elárassza az AI modelleket irreleváns adatokkal, ami potenciálisan befolyásolhatja a keresőmotorok láthatóságát. - A telepítési lehetőségek közé tartozik a Docker vagy a manuális beállítás, a konfigurációt pedig egy YAML fájl segítségével lehet kezelni, de a felhasználóknak óvatosnak kell lenniük, mivel potenciálisan rosszindulatúnak tekinthető.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Reakciók</a></h3>
<p>„A Nepenthes egy csapda, amelyet AI webes keresők megfogására terveztek, potenciálisan kihasználva a ChatGPT API egy sebezhetőségét, ami túlzott HTTP kérésekhez és szolgáltatásmegtagadáshoz vezethet. - A sebezhetőséget az OpenAI és a Microsoft figyelmen kívül hagyta, és nehézségekbe ütközött annak jelentése az OpenAI és a BugCrowd felé a válaszadási hajlandóságuk hiánya miatt. - A csapda nem tesz különbséget az AI és a legitim keresőmotorok keresői között, mindkettőre kockázatot jelent, és rávilágít az agresszív keresők kezelésének kihívásaira, valamint a jelenlegi megoldások, mint például a robots.txt, hatékonyságának hiányára.” </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">„Lecseréltem az algoritmust RSS-re – és neked is ezt kellene tenned”</a></h2>
<p>„A cikk az RSS (Really Simple Syndication) használatát javasolja a közösségi média algoritmusainak alternatívájaként, hangsúlyozva annak képességét, hogy hirdetések vagy szükségtelen zavaró tényezők nélkül juttassa el a tartalmat.” „Az RSS lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy közvetlenül feliratkozzanak kedvenc weboldalaikra, beleértve a YouTube-ot és a Redditet, ezáltal egy egyszerűsített és személyre szabott tartalomélményt nyújtva.” „Az RSS-hírcsatornák beállításának egyszerűsége és a hírcsatorna-generátorok elérhetősége olyan webhelyek számára, amelyek nem rendelkeznek natív RSS-támogatással, praktikus eszközzé teszik az informáltság megőrzésére és az időmegtakarításra.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Reakciók</a></h3>
<p>„A cikk hangsúlyozza az RSS-hírcsatornák előnyeit, amelyek közvetlenül, algoritmusok befolyása nélkül juttatják el a tartalmat, így személyre szabottabb és kontrolláltabb élményt nyújtanak.” „A felhasználók elégedetlenségüket fejezik ki a modern weboldalakkal szemben, amelyek nem támogatják az RSS-t, míg mások eszközöket és projekteket javasolnak az RSS használatának javítására.” „A megbeszélés különböző RSS olvasók és eszközök ajánlásait tartalmazza, és az RSS-hez való visszatérést szorgalmazza egy hitelesebb webes élmény érdekében.” </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">„Az OpenAI nem tudja biztosítani a fotósok számára a leiratkozási rendszert”</a></h2>
<p>„Az OpenAI elmulasztotta a 2025-ös határidőt a Media Manager kiadására, amely egy olyan eszköz, amely segítene a fotósoknak abban, hogy kizárják munkájukat az AI képzési adatokból.” „A szerszám célja a szerzői joggal védett tartalom azonosítása és a szerzői jogi viták kezelése volt, de úgy tűnik, hogy háttérbe szorult, mivel augusztus óta nem történt frissítés.” „A fotósok jelenleg egy nehézkes folyamat elé néznek, amikor minden egyes munkájukat be kell nyújtaniuk, amelyet ki akarnak zárni, ami kritikákat vált ki, hogy a rendszer igazságtalan és valószínűleg nem lesz széles körben elfogadott.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Reakciók</a></h3>
<p>„Az OpenAI jelenleg nem rendelkezik olyan rendszerrel, amely lehetővé tenné a fotósok számára, hogy kizárják munkájukat az AI képzési adathalmazokból, ami aggodalmakat vet fel az alkotók jogai kapcsán.” „A kritikusok azt javasolják, hogy az olyan vállalatok, mint az OpenAI, csak akkor vezethetnek be opt-out rendszereket, ha azt jogilag előírják, párhuzamot vonva a zeneipar korábbi szerzői jogi problémáival.” „A jelenlegi folyamat megköveteli, hogy a fotósok egyenként nyújtsák be műveiket kizárásra, amit nehézkes visszatartó erőnek tekintenek, és ami esetleg jogi lépéseket tehet szükségessé annak érdekében, hogy a készítők jogait tiszteletben tartsák.” </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">„dnSpyEx: .NET hibakereső és assembly szerkesztő”</a></h2>
<p>„A dnSpyEx a dnSpy projekt nem hivatalos folytatása, amely egy hibakeresőt és .NET assembly szerkesztőt biztosít a .NET és Unity assembly-k forráskód nélküli szerkesztéséhez és hibakereséséhez.” „Az eszköz támogatja a .NET Framework, .NET és Unity játék-összeállítások hibakeresését, és olyan funkciókat tartalmaz, mint a töréspontok beállítása, kifejezések kiértékelése és metaadatok szerkesztése.” „A legújabb stabil kiadás és a béta verziók elérhetők a GitHubon, és olyan nyílt forráskódú könyvtárakat használ, mint az ILSpy és a Roslyn, amelyek a GPLv3 licenc alatt állnak.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Reakciók</a></h3>
<p>„A dnSpyEx egy .NET hibakereső és assembly szerkesztő, amelyet most az electrokill tart karban, miután az eredeti szerző, d4d, archiválta a tárolóit. - Ez egy nyílt forráskódú eszköz, amelyet .NET visszafejtésre, bináris elemzésre, hibakeresésre, játékmoddingra és alkalmazásfoltozásra használnak, olyan funkciókkal, mint a dekompilálás és a futásidejű Intermediate Language (IL) kódon való töréspontok beállítása. - A dnSpyEx folyamatos fejlesztése kiemeli a nyílt forráskódú projektek ellenálló képességét és fenntarthatóságát, még az eredeti verzió archiválása után is.” </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">„Nincsenek milliárdosok a FOSDEM-en”</a></h2>
<p>„Jack Dorsey, a Twitter korábbi vezérigazgatója, várhatóan előadást tart a FOSDEM-en, amely jelentős esemény a szabad szoftverek rajongói számára, mivel a blokklánc cége szponzorálja azt. - Annak ellenére, hogy jelentős nettó vagyonnal és ellentmondásos múlttal rendelkezik, beleértve a Twitter eladását Elon Musknak, Dorsey részvétele kritikákat váltott ki, és tervezett tiltakozó ülősztrájkot az előadása alatt. - A tiltakozást 11:45-kor szervezik a helyszín előtt, és az érdeklődő résztvevőket arra ösztönzik, hogy e-mailben vegyék fel a kapcsolatot a szervezővel.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Reakciók</a></h3>
<p>„A vita középpontjában az áll, hogy olyan milliárdosok, mint Jack Dorsey, beszélhetnek-e a FOSDEM-en, egy szabad és nyílt forráskódú szoftveres eseményen, tekintettel vagyonukra és befolyásukra. - A kritikusok megkérdőjelezik a vagyon etikáját és a központosított közösségi média platformok hatását, míg mások védik a milliárdosok hozzájárulását a technológiához és az innovációhoz. - A vita azt is vizsgálja, hogy különböző vélemények vannak a szólásszabadságról és a tiltakozási taktikák megfelelőségéről az ilyen eseményeken.” </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">„Az Intel Tofino P4 szoftvere mostantól nyílt forráskódú”</a></h2>
<p>„Az Intel nyílt forráskódúvá tette korábban zárt Tofino P4 szoftverét, hogy átalakítsa a programozható hálózatokat és elősegítse az innovációt a P4 közösségen belül. - Ez az kezdeményezés demokratizálja a hozzáférést a fejlett hálózati programozási eszközökhöz, előnyöket nyújtva startupoknak, akadémiai intézményeknek és fejlesztőknek világszerte. - A forráskód elérhető a p4lang struktúrában, a p4c és open-p4studio tárolókban található komponensekkel, ösztönözve a hozzájárulásokat és a közösségi részvételt.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Reakciók</a></h3>
<p>„Az Intel nyílt forráskódúvá tette a Tofino P4 szoftverét, azzal a céllal, hogy támogassa a közösséget, annak ellenére, hogy a Tofino hardver megszűnt.” „Ezt a lépést értékelik, de későinek tartják, mivel a platform elavuláshoz közeledik, ami kérdéseket vet fel a P4 és a Tofino jövőjének relevanciájával kapcsolatban.” „A kiadás pozitív lépés, amely lehetővé teszi a meglévő hardverek további használatát, és potenciálisan új fejlesztéseket és hardvergyártókat inspirálhat.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Úgy döntöttem, hogy feloszlatom a Hindenburg Research-t”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9E%C3%9Agy%20d%C3%B6nt%C3%B6ttem%2C%20hogy%20feloszlatom%20a%20Hindenburg%20Research-t%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2016.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">„Ne használja a koszinusz hasonlóságot meggondolatlanul”</a></h2>
<p>„A koszinusz hasonlóság, amely egy módszer a vektorok összehasonlítására, félrevezető lehet, ha a kontextus megértése nélkül használják, mivel nem biztos, hogy pontosan tükrözi a szemantikai hasonlóságokat. - Az embeddingek, mint például a word2vec vagy a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) mondat embeddingjei, gondos és szándékos használatot igényelnek annak érdekében, hogy a kívánt kapcsolatokat tükrözzék. - A vektorhasonlósági eredmények javítása érdekében fontolja meg az LLM-ek közvetlen használatát, feladat-specifikus embeddingek létrehozását finomhangolás révén, és győződjön meg arról, hogy a szöveg tiszta, és a promptok jól megtervezettek, mielőtt embeddinget készítene.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Reakciók</a></h3>
<p>„A Visszakeresés-Alapú Generálás (RAG) alkalmazásokban a „szemantikai újrarendező” használata javíthatja a felhasználói lekérdezések illesztését, amikor koszinusz hasonlóságot alkalmaznak. - Kerülje az üres tartalom vektor beágyazásainak tárolását, mivel ezek hamis egyezéseket eredményezhetnek; egyes projektek speciális kódolásokat használnak a „semmi” ábrázolására, hogy elkerüljék ezt a problémát. - Az alternatívák, mint például a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek), keresztkódolók, L2 újrarendező modellek vagy gráf-alapú módszerek felfedezése pontosabb visszakeresési eredményeket nyújthat, mint a pusztán koszinusz hasonlóságra támaszkodás.” </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">„A nevadai bíróság leállítja a rendőrség szövetségi kiskapuk használatát a polgári vagyonelkobzásra”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy nevadai bíróság döntése szerint a rendőrség nem használhatja a szövetségi kiskaput a polgári vagyonelkobzásra, amely során a tulajdonos bűncselekménnyel való vádolása nélkül foglalják le a vagyont.” „Ez a döntés kiemeli a polgári vagyonelkobzási törvények körüli vitát, amelyeket azért kritizálnak, mert feltételezik a bűnösséget, és potenciálisan korrupcióhoz vezethetnek.” „Az eset egy férfi életmegtakarításának lefoglalását érintette egy közúti ellenőrzés során, rávilágítva a jogi lépések és a médiafigyelem szükségességére a polgárok jogainak védelme érdekében.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">„A TikTok az Egyesült Államokban vasárnapi leállásra készül”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Reakciók</a></h3>
<p>„A TikTok az Egyesült Államokban esetleges leállással néz szembe, ami arra ösztönzi a felhasználókat, hogy alternatívákat keressenek, mint például a Xiaohongshu, a YouTube Shorts és az Instagram Reels. - A Kínában népszerű Xiaohongshu nincs a nyugati közönség igényeire szabva, ami aggodalmakat vet fel a kínai és amerikai felhasználók közötti közvetlen interakciók kapcsán. - Az amerikai kormány nemzetbiztonsági aggályokra hivatkozik, beleértve a külföldi befolyás és propaganda miatti félelmeket, mint a TikTok betiltásának lehetséges okait.” </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">„Generáljon hangoskönyveket e-könyvekből a Kokoro-82M segítségével”</a></h2>
<p>„A Kokoro v0.19 egy új szöveg-beszéd modell, amely 82 millió paraméterrel rendelkezik, és kiváló minőségű hangkimenetet biztosít több nyelven, beleértve az amerikai és brit angolt, a franciát, a koreait, a japánt és a mandarint.” „Claudio Santini kifejlesztette az Audiblez nevű eszközt, amely e-könyveket alakít át hangoskönyvekké a Kokoro segítségével, .epub fájlokat feldolgozva és hangfájlokat generálva, körülbelül 2 órás átalakítási idővel egy 100 000 szavas könyv esetében egy M2 MacBook Pro-n.” „Az Audiblez telepítése pip segítségével történik, különböző nyelveket és hangokat támogat, és szüksége van az ffmpeg-re a .m4b fájlok létrehozásához. A fejlesztés és a továbbfejlesztések érdekében a GitHubon érhető el.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Reakciók</a></h3>
<p>„A Kokoro-82M egy AI eszköz, amelyet e-könyvek hangoskönyvekké alakítására terveztek, különösen a nem-fikciós művek esetében nyújtva kényelmet.” „Míg az AI által generált hangoskönyvek kitölthetik azokat a hiányosságokat, ahol nem léteznek ember által narrált verziók, jelenleg hiányzik belőlük az az érzelmi mélység és karakter, amit az emberi narrátorok biztosítanak.” „Az eszköz vitát vált ki az AI kreatív szakmákra gyakorolt hatásáról, párhuzamot vonva a történelmi technológiai változásokkal, és aggodalmakat vet fel a képzés és tapasztalatszerzés lehetőségeinek csökkenése miatt ezekben a területekben.” </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">„Útjelző táblák, amelyek segítenek az embereknek korlátozni a sugárzásnak való kitettséget szennyezett területeken”</a></h2>
<p>„A Közlekedési Eszközök Egységes Kézikönyve (MUTCD) tartalmaz hidegháborús korszakból származó táblákat, mint például a &quot;TARTSA MEG A LEGNAGYOBB BIZTONSÁGOS SEBESSÉGET&quot;, amelyeket sugárszennyezett zónák számára terveztek.” „Ezek a jelek a polgári védelem stratégiáinak részét képezték, hogy megvédjék a polgárokat egy esetleges nukleáris apokalipszis során, bár soha nem használták őket.” „Néhány ilyen jel még mindig szerepel az MUTCD-ben, mint Vészhelyzet-kezelési jelek, kiemelve az akkori történelmi félelmeket és felkészülési erőfeszítéseket.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Reakciók</a></h3>
<p>„A hatóságok fontolóra veszik az útjelző táblák elhelyezését, hogy a szennyezett területeken való áthaladást nagy sebességgel javasolják, ezzel csökkentve a sugárzásnak való kitettséget azáltal, hogy minimalizálják az ezekben a zónákban eltöltött időt. - A vita párhuzamot von Csernobillal és Fukusimával, hangsúlyozva az aggodalmakat a radioaktív por belélegzése és szennyeződése miatt. - A szélesebb geopolitikai kérdések, beleértve a nacionalizmust és a nukleáris elrettentést, szintén részei a beszélgetésnek, tükrözve a történelmi és jelenlegi globális feszültségeket.” </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">„Mi a fene történt 1971-ben? (2019)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Reakciók</a></h3>
<p>„A &quot;WTF Happened in 1971?&quot; weboldal jelentős gazdasági és társadalmi változásokat vizsgál, amelyek 1971-ben kezdődtek, gyakran a aranystandard megszűnéséhez kapcsolódóan.” „A vita különböző nézőpontokat tartalmaz az ezekhez a változásokhoz vezető okokról, mint például a megnövekedett vezetői javadalmazás, az olajválság és a gazdaságpolitikai változások.” „A vita tárgyalja a Nixon-sokk hatásait, a hitel és a fiat pénz szerepét, valamint szélesebb tényezőket, mint az urbanizáció és az energiaárak.” </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">„Hogyan tesztelik az rqlite-ot”</a></h2>
<p>„Az rqlite egy könnyű, elosztott adatbázis, amely az SQLite-ot és a Raftot ötvözi, a megbízhatóságra és a minőségre összpontosítva egy strukturált tesztelési stratégián keresztül. - A tesztelési stratégia a tesztelési piramist követi, hangsúlyozva az egységteszteket az elszigetelt komponensekhez, az integrációs teszteket a rendszer szintű érvényesítéshez, és minimális végponttól végpontig terjedő teszteket az alapvető működési ellenőrzésekhez. - Az rqlite tesztelési megközelítésének kulcsfontosságú tanulságai közé tartozik a korai tesztelés megkezdése, a tesztkód egyszerűsítése és a determinizmus biztosítása, ami segít a magas minőség fenntartásában minimális többletterheléssel.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Reakciók</a></h3>
<p>„A vita az rqlite, egy SQLite alapú elosztott adatbázis tesztelési stratégiáira összpontosít, hangsúlyozva a kezdeti teszteket, a tesztelési piramist, valamint a paraméterezett és tulajdonság teszteket.” „A végponttól végpontig (E2E) történő tesztelés kihívásai a komplex rendszerekben kiemelésre kerülnek, valamint a Go programozási nyelv választása az rqlite-hoz és a biztonsági aggályok.” „A determinisztikus szimulációs tesztelés a megbízhatóság magas színvonalaként van említve az adatbázisok esetében, más adatbázisokra, például a FoundationDB-re való hivatkozásokkal, amelyek különböző nézőpontokat mutatnak be a hatékony tesztelési gyakorlatokról.” </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">„Újraírom a weboldalamat egyszerű HTML és CSS használatával”</a></h2>
<p>„A szerző újjáépítette weboldalát egyszerű HTML és CSS használatával, elhagyva a SvelteKit-et, hogy egyszerűsítse az oldalt és a Cloudflare Pages-en hosztolja. - A Markdown HTML-re való átalakításához Pandoc-ot, a szkriptekhez pedig Pythont használtak, aminek eredményeként egy kisebb weboldal jött létre, az eszközök méretét ~356kb-ról ~88kb-ra csökkentve. - A projekt során kihívások merültek fel, mint például a kódduplikáció és az élő újratöltés hiánya, és tervezik a webkomponensek és a FastAPI felfedezését ezek megoldására, ami esetleg sablonként szolgálhat mások számára, akik keret nélküli weboldalt keresnek Markdown bejegyzésekkel.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Reakciók</a></h3>
<p>„A szerző egy személyes weboldalt tart fenn egyszerű HTML és CSS használatával, értékelve a minimális időráfordítást és a készségek fejlesztését, amit ez nyújt.” „A weboldal a GitHub Pages-en van hosztolva, és a tartalmat MS Word-ben készítik el, mielőtt manuálisan frissítik.” „Annak ellenére, hogy javaslatok érkeztek a szerveroldali beillesztések vagy statikus webhelygenerátorok, mint például a Jekyll vagy a Hugo használatára, a szerző értékeli a jelenlegi módszerük irányítását és egyszerűségét.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Ne használja a koszinusz hasonlóságot meggondolatlanul”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9ENe%20haszn%C3%A1lja%20a%20koszinusz%20hasonl%C3%B3s%C3%A1got%20meggondolatlanul%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2015.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">„A Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat telepít, amelyek a cursor.com-ot célozzák meg.”</a></h2>
<p>„Egy Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat adott ki, amelyek a Cursor.com nevű AI kódoló céget célozták meg, hogy rendszert adatokat gyűjtsenek és azokat egy támadó által irányított szolgáltatásnak küldjék el.” „A csomagokat, amelyeket &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; és &quot;cursor-shadow-workspace&quot; néven azonosítottak, az OpenSSF csomagelemző szkenner jelölte meg, ami a MAL-2025-27, MAL-2025-28 és MAL-2025-29 figyelmeztetésekhez vezetett.” „Ez az eset rávilágít arra, hogy mennyire fontos alaposan megvizsgálni az NPM csomagokat a telepítés előtt, hogy elkerüljük a lehetséges biztonsági fenyegetéseket.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM (Node Package Manager) csomagokat tett közzé, amelyek a cursor.com-ot célozták meg, kiemelve a függőségi zavarok sebezhetőségeit. - Az eset vitát váltott ki a biztonsági kutatások etikájáról, különösen a környezeti változók nyilvános kitettségével kapcsolatban. - A Cursor.com tisztázta, hogy nem engedélyezték a cselekvést, és a Snyk azóta bocsánatot kért, hangsúlyozva a támadó jellegű biztonsági kutatások és az etikai normák közötti egyensúly kihívásait.” </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">„Átváltottam a Firefoxra, és soha nem néztem vissza”</a></h2>
<p>„A Firefoxot dicsérik a kiváló lapkezeléséért, a beépített Pocket funkcióért, amely lehetővé teszi a linkek mentését, valamint a magánéletre összpontosító e-mail továbbításért, ami erős alternatívává teszi a Chrome-mal szemben. - További funkciók, mint a felhasználóbarát képernyőkép eszköz, a ChatGPT gomb, a kép a képben mód, testreszabható keresési lehetőségek és a sima görgetés javítják a böngészési élményt. - Bár a Firefox nem rendelkezik a Chrome webalkalmazás funkciójával, átgondolt kialakítása és csökkentett erőforrásigénye miatt néhány felhasználó számára előnyben részesített választás.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Reakciók</a></h3>
<p>„A Firefox felhasználói kihívásokkal szembesülnek olyan platformok részéről, mint a YouTube, amely szándékosan ronthatja a nem Google böngészőket használók vagy hirdetésblokkolókat alkalmazók élményét. - Ez a tendencia aggodalmakat vet fel a felhasználói autonómiával kapcsolatban, mivel bünteti azokat, akik hirdetésmentes és megfigyelésmentes webes élményt választanak. - A Firefox egyedi funkciókat kínál, mint például a konténer lapok, amelyek növelik a magánélet védelmét és a használhatóságot, így kedvelt választás azok számára, akik függetlenedni szeretnének a nagyvállalati irányítás alatt álló böngészőktől.” </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">„A Sonos vezérigazgatója lemond az alkalmazás frissítési fiaskója után”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Reakciók</a></h3>
<p>„A Sonos vezérigazgatója lemondott egy ellentmondásos alkalmazásfrissítést követően, amely arra kényszerítette a felhasználókat, hogy cseréljék le drága hangrendszereiket, ami ügyfél-elégedetlenséget okozott. - A frissítés egy felhőalapú rendszert vezetett be, eltávolodva a megbízható Universal Plug and Play (UPnP) rendszertől, ami csatlakozási problémákhoz és megnövekedett bonyolultsághoz vezetett. - Ez a helyzet rávilágít az üzleti stratégiák és az ügyfélbizalom fenntartása közötti konfliktusra, miközben a vezérigazgató tanácsadói szerepbe lép át egy végkielégítési csomaggal.” </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">„A MrBeast gyomrában”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Reakciók</a></h3>
<p>„Az esszé azt vizsgálja, hogyan befolyásolja a YouTube algoritmusa a tartalomkészítést, MrBeast-et használva esettanulmányként, kiemelve az elmozdulást az elköteleződés-vezérelt, nem pedig a tartalmas tartalom felé. - Tárgyalja a médiaértés szélesebb körű következményeit és a YouTube-hoz és TikTok-hoz hasonló platformok kulturális hatását, egy felszínes és reakciós tartalom felé mutató trendet javasolva. - Különböző nézőpontokat vesz figyelembe az algoritmusok szerepéről a tartalom formálásában és a népszerű alkotók kulturális normákra gyakorolt hatásáról.” </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">„A GitHub Git műveletei nem működnek”</a></h2>
<p>„A GitHub 2025. január 13-án Git műveletek kiesésével szembesült egy konfigurációs változtatás miatt, amely az belső terheléselosztót érintette, és 23:35-től 00:24 UTC-ig tartott. - A problémát a konfigurációs változtatás visszavonásával oldották meg, és a GitHub azon dolgozik, hogy javítsa a monitorozási és telepítési folyamatokat, hogy megelőzze a hasonló eseteket. - A kiesés a GitHub Actions és Pages szolgáltatásait is érintette, kiemelve a platformszolgáltatásaik összekapcsolt jellegét.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Reakciók</a></h3>
<p>„A GitHub jelentős leállást tapasztalt, amely a git műveleteket érintette, zavart okozva a fejlesztők körében, akik kezdetben SSH kulcsaik vagy helyi konfigurációik problémáira gyanakodtak. - Az eset rávilágított a központosított szolgáltatásokra való támaszkodás kihívásaira, és ösztönözte a vitákat az önálló hosztolás és a decentralizált rendszerek előnyeiről. - Bár a problémát megoldották, felhívta a figyelmet a GitHub megbízhatóságával kapcsolatos aggodalmakra és az alapvető feladatok harmadik fél platformjaira való támaszkodásának kockázataira.” </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">„Megjelent a ZFS 2.3 a ZFS raidz bővítéssel”</a></h2>
<p>„Megjelent az OpenZFS 2.3.0, amely jelentős új funkciókat vezet be, mint például a RAIDZ bővítés, a gyors deduplikáció, a közvetlen bemenet/kimenet, a JSON kimenet és a hosszú fájlnevek támogatása. - A kiadás alapvető hibajavításokat és teljesítményjavításokat tartalmaz, kompatibilis a 4.18 - 6.12 Linux kernel verziókkal és a FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2 verzióival. - A frissítés 134 közreműködő közös munkájának eredménye, részletes dokumentációval és változásnaplóval, amely elérhető áttekintésre.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Reakciók</a></h3>
<p>„A ZFS 2.3 megjelent, és olyan funkciókat vezet be, mint a RAIDZ bővítés, gyors deduplikáció, közvetlen IO, JSON kimenet és a hosszú fájlnevek támogatása. - A RAIDZ bővítés különösen figyelemre méltó, mivel lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy új eszközöket adjanak hozzá egy meglévő RAIDZ poolhoz leállás nélkül, növelve a tárolókapacitást. - A kiadást jelentős előrelépésnek tekintik a ZFS felhasználók számára, összehasonlítva más fájlrendszerekkel, mint például a Btrfs és a Windows Storage Spaces, annak ellenére, hogy vannak korlátai, mint például a poolok zsugorításának képtelensége.” </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">„Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch konténerek, amelyek teljes asztali környezeteket tartalmaznak”</a></h2>
<p>„A Linuxserver/webtop konténereket biztosít Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch alapokon, teljes asztali környezettel, amelyek web böngészőkön keresztül érhetők el, támogatva mind az x86-64, mind az arm64 architektúrákat.” „A felhasználók különböző asztali környezetek közül választhatnak, mint például az XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox és IceWM, speciális képcímkék használatával, és a Webtopot kijelölt URL-ek segítségével érhetik el.” „A biztonsági funkciók közé tartozik a Docker seccomp opciója és a hitelesítési beállítás, testreszabási lehetőségekkel a környezeti változókon keresztül, valamint támogatás a GPU gyorsításhoz nyílt forráskódú illesztőprogramokkal.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Reakciók</a></h3>
<p>„A Webtop konténereket biztosít teljes asztali környezettel Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch rendszerekhez, amelyek alkalmasak gyors beállításokra VPN mögött.” „A felhasználók dicsérik a Webtop sebességét és könnyű használatát, különösen a Gluetun konténerrel való biztonságos kapcsolatok esetén, de óva intenek a konténerek internetre való kitételétől biztonsági intézkedések nélkül, mivel alapértelmezett hitelesítés hiányzik.” „A projektet azért értékelik, mert nyílt forráskódú és rugalmas, a felhasználók megosztják a konfigurációkat, és a Kasm és a Selkies alternatívákat hasonló célokra említik.” </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">„Egy tanulmány szerint az online álláshirdetések közül 5-ből 1 vagy hamis, vagy soha nem töltik be.”</a></h2>
<p>„Egy friss tanulmány szerint az online álláshirdetések 20%-a vagy hamis, vagy betöltetlen marad, ami növeli az álláskeresők frusztrációját. - Ez a „szellemállás” trend talán egy taktika a vállalatok részéről, hogy növekedési képet vetítsenek előre. - Az olyan állásplatformok, mint a Greenhouse és a LinkedIn, álláshirdetés-ellenőrzési szolgáltatásokat vezettek be, hogy segítsenek a felhasználóknak azonosítani a valódi álláslehetőségeket.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy tanulmány kimutatta, hogy az online álláshirdetések 20%-a vagy hamis, vagy betöltetlen marad, gyakran azért, mert a vállalatoknak meg kell felelniük az amerikai bevándorlási politikáknak. - A vállalatok azért is fenntarthatják az álláshirdetéseket, hogy megtalálják az ideális jelölteket, megváltoztassák a követelményeket, vagy mert már előre kiválasztott belső jelöltekkel rendelkeznek. - Az álláspiac nehéz a pályázók számára, akik gyakran találkoznak eltűnéssel és automatizált elutasításokkal, ami szabályozási beavatkozásra való felhívásokat eredményez.” </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">„Egy kereszteződést veszélyessé tenni a gyalogosok számára, hogy másodperceket spóroljanak az autósoknak”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Reakciók</a></h3>
<p>„A vita középpontjában az áll, hogy az útkereszteződéseknek a gyalogosok biztonságát vagy a járművezetők hatékonyságát kellene előtérbe helyezniük, egyesek a lámpával szabályozott kereszteződéseket és a gyalogos átkelőket részesítik előnyben a 4-utas megállókkal szemben.” „A vélemények eltérnek a közlekedési törvényekről és az infrastruktúra tervezéséről, különös tekintettel a tilosban átkelés biztonságára és a piros lámpánál történő jobbra kanyarodás kockázataira.” „Egyesek alternatív megoldásokat javasolnak, mint például körforgalmak vagy a holland közlekedéstechnikai szabványok átvétele a biztonság és a hatékonyság növelése érdekében.” </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">„A PostgreSQL a 2024-es év adatbázis-kezelő rendszere”</a></h2>
<p>„A PostgreSQL elnyerte a 2024-es Év DBMS-e díjat a DB-Engines-től, ezzel ötödik alkalommal kapta meg ezt az elismerést, megelőzve 423 másik adatbázis-kezelő rendszert.” „A PostgreSQL, amelynek története közel 35 évre nyúlik vissza, továbbra is innovatív, amit a 2024 szeptemberében megjelent PostgreSQL 17 legújabb fejlesztései is bizonyítanak.” „A Snowflake és a Microsoft a második és harmadik helyet szerezték meg, a Snowflake a felhőalapú adattárolásáról és a többfelhős támogatásáról ismert, míg a Microsoft az Azure SQL Database és az SQL Server révén erős, kezelt relációs adatbázisokat kínál.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Reakciók</a></h3>
<p>„A PostgreSQL elnyerte a 2024-es Év Adatbázis-kezelő Rendszere díjat a db-engines.com-tól, ami kiemeli növekvő népszerűségét és elismerését az iparágban.” „A felhasználók fontolgatják, hogy a magas licencdíjak és az erőforrás-korlátozások miatt áttérnek a Microsoft SQL Serverről a PostgreSQL-re, annak ellenére, hogy a migráció kihívásokkal járhat.” „A PostgreSQL-t kedvelik robusztus funkciói és költséghatékonysága miatt, ami miatt előnyben részesítik a jövőbeli projektekhez, bár néhány felhasználó alternatívákat, például a Babelfish-t is felfedezi a költségek csökkentése érdekében.” </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">„A Google OAuth bejelentkezése nem véd a sikertelen startup domainjének megvásárlása ellen”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Reakciók</a></h3>
<p>„A vita rávilágít egy sebezhetőségre a Google OAuth bejelentkezési rendszerében, amikor egy meghiúsult startup domainjét egy új tulajdonos szerzi meg, ami potenciálisan lehetővé teheti a jogosulatlan hozzáférést a szolgáltatásokhoz.” „Ez a probléma azért merül fel, mert a Google nem biztos, hogy megkülönbözteti az eredeti és az új domain tulajdonosokat, ami hatással lehet bármely rendszerre, amely domain alapú hitelesítést használ.” „Egy javasolt megoldás az, hogy egyedi azonosítókat használjunk, amelyek idővel állandóak maradnak, bár ennek a megoldásnak a megvalósítása az egyes identitásszolgáltatók között eltérő.” </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">„Kódolási készségek használata passzív jövedelem szerzésére”</a></h2>
<p>„A szerző a CTO szerepkörből solopreneurré vált, és sikeresen többet keresett egy szoftvertermék-portfólió révén.” „A kulcsfontosságú stratégiák közé tartozik a mély munkára való összpontosítás, a kis projektekkel való kezdés, a gyors iteráció, valamint az idő szentelése a marketing tevékenységekre.” „Az utazás a bizonytalanságok miatt a rugalmasságot hangsúlyozza, de kiemeli ennek a karrierútnak a páratlan autonómiáját és szabadságát, bátorítva azokat, akik kódolási készségekkel rendelkeznek, hogy fontolják meg passzív jövedelemforrásként.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy felhasználó leírta, hogyan generál passzív jövedelmet SEO spam weboldalakon keresztül, amelyek lejáró domain neveket használnak, és évente körülbelül 30 ezer dollárt keres, annak ellenére, hogy etikai aggályok merülnek fel, és a Google végül fellép ellene.” „A bejegyzés vitát váltott ki a passzív jövedelemről, mivel néhány felhasználó azt állította, hogy ez inkább hasonlít egy vállalkozás működtetésére, mint valóban passzív keresetre.” „A résztvevők megosztották tapasztalataikat és kihívásaikat a mellékprojektekben, kiemelve az idő, a kitartás és a stratégiai tervezés fontosságát.” </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">„Spanyolország 100%-os adót javasol az EU-n kívüli lakosok által vásárolt ingatlanokra”</a></h2>
<p>„Spanyolország fontolóra veszi a 100%-os adó bevezetését az ingatlanvásárlásokra nem EU-s lakosok esetében, azzal a céllal, hogy kezelje a lakhatási válságot és visszaszorítsa a spekulatív vásárlásokat.” „Pedro Sánchez miniszterelnök javaslata magában foglalja a szociális lakások bővítését és a turisztikai bérlések szabályozását, hogy kezelje a lakásárak és a jövedelmek közötti különbséget.” „A javaslat jövője, mint törvény, bizonytalan, mivel egyes elemzők inkább elrettentésként tekintenek rá a külföldi befektetők számára, semmint garantált jogszabályi változásként.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Reakciók</a></h3>
<p>„Spanyolország fontolóra veszi, hogy 100%-os adót vet ki az EU-n kívüli lakosok által vásárolt ingatlanokra, hogy kezelje a lakhatási megfizethetőségi problémákat. - A kritikusok azt állítják, hogy a külföldi vásárlók nem a magas lakásárak elsődleges okai, inkább a lassú bürokráciát és a területrendezési törvényeket említik jelentősebb tényezőkként. - A javaslat vitát váltott ki a külföldi tulajdon szerepéről a lakáspiacon és annak hatékonyságáról a megfizethetőségi problémák megoldásában.” </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">„Az Apple hamarosan &#39;Amerikában készült&#39; chipeket fog kapni a TSMC arizonai gyárából”</a></h2>
<p>„Az Apple teszteli a TSMC arizonai létesítményéből származó processzorokat, és tervezi a tömeggyártást az első negyedévre, potenciálisan a TSMC első amerikai ügyfelévé válva a helyben gyártott chipek tekintetében. - Ez az kezdeményezés célja az amerikai szilícium függetlenség erősítése, csökkentve a Tajvantól való függőséget, amely geopolitikai és természeti kockázatoknak van kitéve. - A TSMC arizonai gyára fejlett 3nm és 2nm chipeket fog gyártani, folyamatos erőfeszítésekkel a helyi toborzás és az amerikai egyetemekkel való partnerségek javítására, bár a csomagolás kezdetben Tajvanon fog történni, amíg a Peoria létesítmény működőképessé nem válik.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Reakciók</a></h3>
<p>„Az Apple a TSMC arizonai üzeméből kap chipeket, de azokat vissza kell küldeni Tajvanra csomagolásra az amerikai létesítmények elégtelensége miatt. - Az arizonai üzemben dolgozók több mint 50%-a Tajvanról származik, ami az amerikai STEM (tudomány, technológia, mérnöki tudományok és matematika) terület hiányosságaira utal. - A CHIPS Act kezdeményezés, amely az amerikai félvezetőgyártás fejlesztését célozza, kihívásokkal néz szembe, mivel a &quot;Made in America&quot; címke megkérdőjeleződik a csomagolási folyamat Tajvanon történő lebonyolítása miatt, bár 2027-re tervezik az amerikai csomagolási képességek kiépítését.” </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">„43 ezerrel kevesebb sofőr van Manhattan útjain, miután bevezették a dugódíjat”</a></h2>
<p>„Miután bevezették a dugódíjat, 7,5%-kal csökkent a Manhattanbe a 60. utca alá behajtó autósok száma, ami napi 43 000-rel kevesebb autóst jelentett hétköznaponként.” „A forgalom csökkenése javította a közlekedés áramlását és növelte a buszok sebességét, néhány expressz busz esetében pedig megnövekedett az utasforgalom.” „A Metropolitan Transportation Authority (MTA) az évi 500 millió dollárra becsült útdíjbevételt közlekedési fejlesztésekre használja fel, annak ellenére, hogy némi politikai ellenállás tapasztalható.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Reakciók</a></h3>
<p>„A dugódíj bevezetése Manhattanben 43 000-rel kevesebb autóst eredményezett, ami a buszok sebességének növekedéséhez és potenciálisan jobb vészhelyzeti reagálási időkhez vezetett.” „A politika célja a forgalmi torlódások csökkentése és a levegő minőségének javítása, bár vitát váltott ki az alacsonyabb jövedelmű egyénekre gyakorolt hatásáról.” „A támogatók azzal érvelnek, hogy az előnyök közé tartozik a hatékonyabb tömegközlekedés és a tisztább levegő, miközben folytatódnak a viták ezen előnyök és a járművezetők igényeinek egyensúlyba hozásáról.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„A Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat telepít, amelyek a cursor.com-ot célozzák meg.”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EA%20Snyk%20biztons%C3%A1gi%20kutat%C3%B3%20rosszindulat%C3%BA%20NPM%20csomagokat%20telep%C3%ADt%2C%20amelyek%20a%20cursor.com-ot%20c%C3%A9lozz%C3%A1k%20meg.%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2014.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">„Uv legnagyobb előnye, hogy az ad-hoc környezetek létrehozását egyszerűvé teszi”</a></h2>
<p>„Az Uv egy egyedülálló funkciót kínál, amely egyszerűsíti az ad-hoc szkriptek írását Pythonban azáltal, hogy leegyszerűsíti a függőségek és a környezet kezelését. - A felhasználók egyetlen parancs, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> végrehajtásával futtathatják a szkripteket anélkül, hogy megváltoztatnák a globális környezetet. - Ez a használati könnyedség és megjegyezhetőség vonzóvá teszi az uv-t a Python csomagkezelés szempontjából.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Reakciók</a></h3>
<p>„Az Uv egy csomagkezelő, amely leegyszerűsíti a Python függőségek és verziók kezelését, előnyöket kínálva a hagyományos eszközökkel, mint a pip, pyenv és poetry szemben. - Jellemzői közé tartozik az inline szkriptfüggőségek, a gyors környezetlétrehozás és az előre lefordított Python binárisok, amelyek hozzájárulnak népszerűségéhez. - Annak ellenére, hogy aggályok merülnek fel a kockázati tőke támogatása és a nem Python Software Foundation (PSF) binárisokra való támaszkodás miatt, a felhasználók értékelik a sebességét és a felhasználóbarátságát a Python projektmenedzsment terén.” </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">„Töröltem a közösségi média fiókjaimat”</a></h2>
<p>„A szerző törölte közösségi média fiókjait, mivel aggályai voltak azzal kapcsolatban, hogy a Meta és a Twitter platformok a profitot az etikai szempontok elé helyezik.” „A kiemelt problémák közé tartozik Mark Zuckerberg döntése, hogy elhagyja a tényellenőrzőket és együttműködik Trumppal, valamint Elon Musk ellentmondásos lépései, amelyek mérgező környezethez vezetnek.” „A szerző hangsúlyozza a közösségi média negatív hatását a mentális egészségre, különösen a tinédzserek esetében, és óvatosan vizsgálja az alternatívákat, mint például a blogolást és az új platformokat.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Reakciók</a></h3>
<p>„A közösségi média fiókok törlése azt eredményezheti, hogy lemaradunk ismerősök életének frissítéseiről, ami kiemeli a platform szerepét a kapcsolatok fenntartásában.” „Míg egyesek úgy vélik, hogy a fontos kapcsolatok közvetlen kommunikáció révén fennmaradnak, a közösségi média gyakran sekélyes kapcsolatokat segít elő, amelyek elveszhetnek, ha abbahagyjuk annak használatát.” „A közösségi média elhagyásának döntése szubjektív, amelyet a személyes prioritások és a különböző típusú kapcsolatokra helyezett érték befolyásol.” </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">„Jog a root hozzáféréshez”</a></h2>
<p>„A fogyasztóknak joguk kellene, hogy legyen bármilyen szoftvert telepíteni az általuk birtokolt eszközökre, de a vállalatok gyakran zárolják a bootloadereket és korlátozzák a root hozzáférést, ezzel csökkentve a felhasználói irányítást. - Bár a biztonság jogos aggodalom, ezeket a korlátozásokat fogyasztóellenesnek és versenyellenesnek tekintik, amelyek hozzájárulnak az elektronikai hulladék növekedéséhez és korlátozzák a javítási lehetőségeket. - A támogatók azt javasolják, hogy a „root hozzáféréshez való jog” kerüljön be a javításhoz való jogról szóló vitákba, kivételekkel azokra a kritikus rendszerekre, ahol a kockázatok túl magasak.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Reakciók</a></h3>
<p>„A készülékek root hozzáféréséről szóló vita rávilágít a fogyasztói szabadság és a gyártói ellenőrzés közötti konfliktusra, sokan támogatják a jogot, hogy bármilyen szoftvert telepíthessenek a tulajdonukban lévő eszközökre. - A kritikusok azzal érvelnek, hogy a gyártók által bevezetett korlátozások a profitot helyezik előtérbe a fogyasztói ellenőrzés és a magánélet védelme helyett, korlátozva a felhasználók lehetőségét eszközeik módosítására. - A vita kiterjed a tulajdonjogok és az eszközök saját kezelésének autonómiájának szélesebb témáira is, eltérő nézetekkel a lezárt eszközök biztonsági előnyeiről szemben a tájékozott fogyasztói választással.” </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">„Doom (1993) egy PDF formátumban”</a></h2>
<p>„Egy fejlesztő létrehozott egy Doom forrásportot, amely egy PDF fájlon belül működik, egy hasonló Tetris projekt ihletésére. - A projekt egy régebbi Emscripten verziót használ, hogy a C kódot asm.js-re fordítsa, lehetővé téve annak futtatását a PDF JavaScript futtatókörnyezetében. - A megvalósítás egy 6 színű monokróm kijelzőt tartalmaz, és csak a PDFium motort használó Chromium-alapú böngészőkkel kompatibilis.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Reakciók</a></h3>
<p>„Egy fejlesztő létrehozott egy Doom forrásportot, amely egy PDF fájlon belül működik, követve egy hasonló projektet, amely Tetrisszel futott egy PDF-ben. - A projekt az Emscripten-t használja a C asm.js-re való fordításához, lehetővé téve, hogy a PDF korlátozott JavaScript futtatókörnyezetében fusson, és az eredeti Doom forrás doomgeneric forkját alkalmazza. - Ez az innováció vitákat váltott ki a PDF-ekben történő kódvégrehajtás lehetőségeiről és biztonsági vonatkozásairól, a forráskód elérhető a GitHubon, és a funkcionalitás a PDFium motort használó Chromium-alapú böngészőkre korlátozódik.” </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">„Hibakeresés: Nélkülözhetetlen szabályok a legrejtettebb problémák megtalálásához (2004)”</a></h2>
<p>„David A. Wheeler áttekinti David J. Agans „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems” című művét, kiemelve, hogy ez egy klasszikus forrás a fejlesztők számára.” „A könyv hangsúlyozza az alapvető hibakeresési elveket, amelyek mind kezdő, mind tapasztalt fejlesztők számára alkalmazhatók, gyakorlati példákat és valós „háborús történeteket” használva a kilenc kulcsszabály illusztrálására.” „Wheeler dicséri a könyvet az adatgyűjtésre és az időszakos problémák kezelésére való összpontosításáért, bár megjegyzi, hogy szívesen látna több konkrét eszköztanácsot, végül ajánlja a könyvet időtálló hibakeresési meglátásai miatt.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Reakciók</a></h3>
<p>„A hibakeresés elengedhetetlen a bonyolult problémák megoldásához, hangsúlyozva a nyugodtság megőrzésének, a rendszer megértésének és a feltételezések ellenőrzésének fontosságát. - Az olyan eszközök, mint a <code>git bisect</code>, hatékony problémamegoldást segíthetnek elő azáltal, hogy azonosítják azt a konkrét változást, amely a hibát bevezette. - Fontos a javítások ellenőrzése és a jövőbeli visszaesések megelőzésére tesztek írásának fontolóra vétele, kiemelve a rendszerszemléletű megközelítés szükségességét, és néha olyan technikák alkalmazását, mint a „rubber duck” hibakeresés.” </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">„Hogyan értek el, hogy az autók szétesnek a régi filmekben (2017)”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Reakciók</a></h3>
<p>„Régebbi filmekben gyakorlati effektusokat használtak arra, hogy az autók szétesjenek, ahogyan az az 1965-ös francia filmben, a &quot;Le Corniaud&quot;-ban is látható, ahol egy autót szétszereltek és újra összeraktak kampókkal és robbanó csavarokkal egy jelenethez.” „Ezek a mutatványok részletes tervezést és mérnöki munkát igényeltek, amit a korabeli autók egyszerűbb felépítése tett lehetővé.” „A modern filmek valószínűleg CGI-t (számítógéppel generált képeket) használnának hasonló jelenetekhez a kortárs járművek összetettsége és biztonsági előírásai miatt.” </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">„Szabványos minták a választásalapú játékokban (2015)”</a></h2>
<p>„Sam Kabo Ashwell blogbejegyzése a választásalapú játékokban megjelenő visszatérő tervezési mintákat vizsgálja, beleértve az Időbarlangot, a Gauntletet, az Ágat és a Szűk keresztmetszetet, valamint másokat, amelyek befolyásolják a játékmenetet és a narratív struktúrát.” „Ezek a minták befolyásolják a játékos élményét és a történet előrehaladását, interaktív fikcióból vett példákkal illusztrálva alkalmazásukat.” „A bejegyzés megjegyzi, hogy ezek a minták rugalmasak és átfedhetnek egymással, ahelyett, hogy szigorú kategóriák lennének a játéktervezésben.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Reakciók</a></h3>
<p>„A választásalapú játékok narratív elágazásokat használnak a játékosok döntési szabadságának növelésére, de ez „időbarlangokhoz” vezethet, ahol egyes útvonalak túlságosan részletesek, míg mások alulfejlettek, ami miatt a játékosok fontos tartalmakat hagyhatnak ki.” „Az eszközök segíthetnek egy fő történeti törzs létrehozásában, amelyhez csatlakoznak az oldalsó ösvények, de az elágazás továbbra is összetett és erőforrás-igényes, ami miatt egyesek a lineáris történetek vagy a homokozó mechanikák mellett érvelnek.” „A Disco Elysium és a Nier Automata játékokat sikeresen alkalmazott elágazásaik miatt említik, és van vita arról, hogy az AI képes-e dinamikusan generálni történeti útvonalakat, bár a jelenlegi technológia talán még nem képes koherens narratívák létrehozására.” </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">„A szabad film: Kockáról kockára, kézzel rajzolt reprodukció a &quot;Mézga-moziból&quot; (2023)”</a></h2>
<p>„A MSCHF Interactive elindította a &quot;The FREE Movie&quot; nevű együttműködési projektet, amelyben a felhasználók képkockáról képkockára újraalkotják a BEE Movie-t, és a képkockák 92%-a már elkészült.” „A résztvevők aktívan bekapcsolódhatnak a projektbe azáltal, hogy rajzolnak, törölnek és előnézetet készítenek hozzájárulásaikról.” „A következő ambiciózus projekt, amelyet az MSCHF Interactive tervez, a DUNE című film képkockáról képkockára történő újraalkotása.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Reakciók</a></h3>
<p>„Készült egy rajongók által készített, képkockáról képkockára kézzel rajzolt változata a „Mézengúz” című filmnek, követve az olyan együttműködési projektek trendjét, mint a „Shrek Retold” és a „Star Wars Uncut”.” „Ezek a projektek több alkotót vonnak be, akik rövid szegmensekkel járulnak hozzá, ami a minőség és a humoros eredmények keverékéhez vezet, tükrözve a mémközpontú megközelítést.” „A „The Free Movie” című filmről megoszlanak a vélemények: egyes nézők zavarónak találják a gyenge minőségű képkockákat, míg mások élvezik a projekt kaotikus és közösségi jellegét.” </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">„Disco Elysium Felfedező”</a></h2>
<p>„A Disco Elysium Explorer Project lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy megtekintsék és meghallgassák a Disco Elysium játék párbeszédeit, a ZA/UM stúdió minden jogának fenntartásával. - A projekt olyan funkciókat kínál, mint a párbeszédek keresése, beszélgetések építése és vizualizálása, ami fokozza az interaktív élményt. - Támogat több nyelvet, köztük a kínait, a németet és a koreait, így szélesebb közönség számára is elérhetővé válik.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Reakciók</a></h3>
<p>„A Disco Elysium az Articy:draft nevű köztes szoftvert használja, hogy megalkossa összetett beszélgetési gráfjait, ami technikai teljesítményt mutat fel, annak ellenére, hogy nagy projektek esetén teljesítménybeli kihívásokkal szembesül.” „A játékot elismerik a történetmeséléséért és az összetett párbeszédrendszereiért, amelyeket más, narratívára összpontosító játékokhoz, mint például a Pentiment és az Alpha Protocol, hasonlítanak.” „A Disco Elysium egyedi RPG mechanikáiról ismert, amelyek a párbeszédet és a történetet helyezik előtérbe a harc helyett. Politikai témái vegyes véleményeket váltanak ki, de a történetközpontú játékok terén jelentős teljesítményként ismerik el.” </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">„Ha a legjobb termékfejlesztési szervezetünk lenne, hogyan nézne ki?”</a></h2>
<p>„A Regionális Scrum Találkozón Tokióban az alelnök előadása a sikeres termékmérnöki szervezet kulcselemeire összpontosított: emberek, belső minőség, szerethetőség, láthatóság, agilitás és jövedelmezőség.” „Hangsúlyozta a legjobb tehetségek vonzásának fontosságát, a belső minőség fenntartását a hulladék csökkentésével, valamint a termék szerethetőségének biztosítását a részvényesek igényeinek megértésével.” „Kiemelte az Extreme Programming (XP) és a Fluid Scaling Technology (FaST) alkalmazását az agilitás és alkalmazkodóképesség fokozása érdekében, miközben a termékeket a vállalati célokkal összhangban a nyereségesség érdekében igazítja.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Reakciók</a></h3>
<p>„A vita az ideális termékmérnöki szervezet jellemzőit vizsgálja, különös tekintettel a vezetési stílusokra, a döntéshozatali folyamatokra és a termelékenységre. - A vélemények eltérőek, egyesek a döntéshozatal elosztott formáját támogatják a hierarchikus struktúrákkal szemben, míg mások a vezérigazgatók döntéshozatali szerepének fontosságát hangsúlyozzák. - A beszélgetés kitér a termelékenység mérésének kihívásaira és a szervezeti kultúra innovációra és munkavállalói elégedettségre gyakorolt hatására is, példaként említve a Meta és az Amazon vállalatokat.” </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">„Élő londoni metró/busz térképeket távolított el a TfL védjegy panasz miatt”</a></h2>
<p>„2010 júniusában egy élő londoni metró térkép készült a Transport for London (TfL) nyílt adat API-jának felhasználásával, amely népszerűségre és médiafigyelemre tett szert.” „2025. január 7-én a TfL kérte a térkép eltávolítását védjegy aggályok miatt, ami annak megszüntetéséhez vezetett, annak ellenére, hogy lehetséges módosítások történhettek volna.” „A készítő weboldala, a traintimes.org.uk, továbbra is aktív, és élő buszinformációk elérhetők a bustimes.org oldalon.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Reakciók</a></h3>
<p>„A Transport for London (TfL) eltávolította az élő londoni metró- és busztérképeket a traintimes.org.uk weboldalról egy védjegy panasz miatt. - A TfL panaszlevele kritikát kapott a tisztázatlansága miatt, valamint azért, mert amerikai jogra hivatkozott, annak ellenére, hogy a weboldal az Egyesült Királyságban található. - Az eset rávilágít a hobbi fejlesztők és a védjegy érvényesítés közötti folyamatos feszültségekre, valamint arra a vitára, hogy a TfL-nek ingyenes engedélyeket kellene-e biztosítania nem kereskedelmi célú felhasználásra.” </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">„Qubes OS: Egy viszonylag biztonságos operációs rendszer”</a></h2>
<p>„A Qubes OS egy rendkívül biztonságos operációs rendszer, amelyet szakértők, köztük Edward Snowden is ajánlanak erős izolációs képességei miatt, így alkalmas érzékeny feladatok elvégzésére. - Támogatja több operációs rendszer futtatását, és integrálódik a Whonix-szal a felhasználói adatvédelem fokozása érdekében, ami vonzóvá teszi újságírók és olyan szervezetek számára, mint a Freedom of the Press Foundation. - A Qubes közösség barátságos az újonnan érkezők számára, támogatást, forrásokat és lehetőségeket biztosít a hozzájárulásra vagy adományozásra.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Reakciók</a></h3>
<p>„A Qubes OS egy biztonságközpontú operációs rendszer, amely virtualizációt használ a feladatok elkülönítésére, ezáltal növelve a biztonságot az alkalmazások és feladatok izolálásával. - A felhasználók problémákat jelentettek a grafikai teljesítménnyel és az akkumulátor élettartamával kapcsolatban, mivel a rendszer szoftveres renderelésre támaszkodik, ami hatással van a videólejátszásra és az általános rendszer teljesítményére. - Bár biztonsági funkciói miatt dicsérik, a Qubes OS nem biztos, hogy megfelelő azoknak a felhasználóknak, akiknek magas grafikai vagy akkumulátor igényeik vannak, de ajánlott azoknak, akiknek magas szintű biztonságra van szükségük, például újságíróknak vagy IT biztonsági szakembereknek.” </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">„A Canva leállása: egy újabb történet a telítettségről és az ellenálló képességről”</a></h2>
<p>„A Canva leállását egy új szerkesztőoldal verziójának bevezetése okozta, ami egy „mennydörgő csorda” hatást eredményezett, 1,5 millió kérés másodpercenként túlterhelve az API Gateway-t. - Egy elavult forgalmi szabály a felhasználói forgalmat a nyilvános interneten keresztül irányította, ami magas késleltetést és torlódást okozott, miközben egy ismert teljesítményprobléma az API Gateway-ben tovább rontotta a helyzetet. - A Canva mérnökei manuálisan beavatkoztak a kapacitás növelésével és a Cloudflare tűzfalának használatával a forgalom ideiglenes blokkolására, kiemelve az emberi beavatkozás fontosságát a rendszer teljesítményproblémáinak kezelése során válsághelyzetekben.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Reakciók</a></h3>
<p>„A Canva leállása rávilágít a Tartalomszolgáltató Hálózat (CDN) telítettségével és ellenálló képességével kapcsolatos kihívásokra, amelyek gyakoriak, amikor sok felhasználó egyszerre fér hozzá a szerverekhez, ami túlterheléshez vezet. - Az olyan javasolt megoldások, mint a rétegezett elosztás és az előmelegítés gyakran nem bizonyulnak elégségesnek, míg a P2P (Peer-to-Peer) protokollok, mint a BitTorrent, kalózkodási és ellenőrzési aggályokkal szembesülnek, ami miatt olyan cégek, mint a Spotify és a Blizzard, elhagyták ezeket. - A hatékony terheléskezelési stratégiák, mint a kapcsolatok korlátozása és az exponenciális visszavonulás alkalmazása, kulcsfontosságúak ezen problémák enyhítésére, kiemelve a robusztus infrastruktúra és a stratégiai tervezés fontosságát a magas forgalom hatékony kezelése érdekében.” </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="„Uv legnagyobb előnye, hogy az ad-hoc környezetek létrehozását egyszerűvé teszi”" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%9EUv%20legnagyobb%20el%C5%91nye%2C%20hogy%20az%20ad-hoc%20k%C3%B6rnyezetek%20l%C3%A9trehoz%C3%A1s%C3%A1t%20egyszer%C5%B1v%C3%A9%20teszi%E2%80%9D&subheading=2025.%20janu%C3%A1r%2013.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
